<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deals on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/deals/</link>
    <description>Recent content in Deals on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Jan 2023 06:05:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/deals/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mallika Sarabhai ने कहा कि भारत में आदर्शों को पूरी तरह नष्ट किया जा रहा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mallika-sarabhai-said-ideals-are-being-completely-destroyed-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 06:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mallika-sarabhai-said-ideals-are-being-completely-destroyed-in-india/</guid>
      <description>Mallika Sarabhai ने कहा कि भारत में आदर्शों को पूरी तरह नष्ट किया जा रहा है प्रख्यात शास्त्रीय नृत्यांगना और कार्यकर्ता मल्लिका साराभाई ने रविवार को देश में ‘आदर्शों के पूर्ण विनाश’ पर निराशा व्यक्त करते हुए आरोप लगाया कि हिंदू धर्म के नाम पर ‘हिंदुत्व’ की विचारधारा को लोगों पर थोपा जा रहा है। ‘पद्म भूषण’ से सम्मानित 68 वर्षीय साराभाई ने कोलकाता में एपीजे कोलकाता साहित्य समारोह के समापन दिवस पर अपने जीवन, करियर और नृत्य जगत में सफर पर आधारित सत्र में कहा कि हिंदू धर्म में सवाल पूछने की कोई मनाही नहीं है।  उन्होंने कहा, “आज मैं अपने आसपास जो कुछ भी देख रही हूं, वह मुझे पूरी तरह से तोड़ रहा है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका की चिंताओं की अनदेखी कर सऊदी ने की चीनी कंपनी Huawei के साथ डील</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ignoring-us-concerns-saudi-deals-with-chinese-company-huawei/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 16:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ignoring-us-concerns-saudi-deals-with-chinese-company-huawei/</guid>
      <description>अमेरिका की चिंताओं की अनदेखी कर सऊदी ने की चीनी कंपनी Huawei के साथ डील चीनी राष्ट्रपति शी जिनपिंग की इस महीने सऊदी अरब की हाई प्रोफाइल यात्रा ने कई रणनीतिक सौदों पर हस्ताक्षर करने के लिए वैश्विक ध्यान आकर्षित किया है। इसमें विवादास्पद चीनी तकनीकी दिग्गज हुआवेई भी शामिल है। सऊदी मीडिया ने कहा कि विवादित हुआवेई टेक्नोलॉजीज पर सौदा सऊदी शहरों में क्लाउड कंप्यूटिंग, डेटा सेंटर और उच्च तकनीक परिसरों के निर्माण से संबंधित है। चीन-सऊदी सौदा अमेरिका द्वारा हाल ही में राष्ट्रीय सुरक्षा जोखिमों का हवाला देते हुए चीन की हुआवेई टेक्नोलॉजीज और जेडटीई से नए दूरसंचार उपकरणों के अनुमोदन पर प्रतिबंध लगाने के बाद आया था।इसे भी पढ़ें: Tawang में अब कैसी हैं स्थिति, 9 दिसंबर को क्या हुआ था?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sulli Deals case: उपराज्यपाल ने  मामले में मुख्य आरोपी के खिलाफ मुकदमा चलाने की इजाजत दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sulli-deals-case-lieutenant-governor-has-given-permission-to-prosecute-main-accused-in-case/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 17:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sulli-deals-case-lieutenant-governor-has-given-permission-to-prosecute-main-accused-in-case/</guid>
      <description>Sulli Deals case: उपराज्यपाल ने मामले में मुख्य आरोपी के खिलाफ मुकदमा चलाने की इजाजत दी नयी दिल्ली।&amp;nbsp; दिल्ली के उपराज्यपाल वी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जनवरी-सितंबर के दौरान बिल्डरों ने 1,656 एकड़ के 68 भूमि सौदे किए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/builders-sign-68-land-deals-of-1656-acres-during-january-september/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/builders-sign-68-land-deals-of-1656-acres-during-january-september/</guid>
      <description>जनवरी-सितंबर के दौरान बिल्डरों ने 1,656 एकड़ के 68 भूमि सौदे किए रियल एस्टेट डेवलपर मांग में तेजी आने के साथ ही अपने कारोबार में आक्रामक तरीके से विस्तार करना चाहते हैं। यही वजह है कि भूमि सौदे बहुत तेजी से बढ़े हैं। इस वर्ष जनवरी से सितंबर के बीच आठ प्रमुख शहरों में भूमि सौदे तीन गुना से अधिक होकर 68 हो गए हैं। संपत्ति परामर्शदाता एनारॉक ने यह जानकारी दी। एनारॉक भूमि सौदों की जानकारी एकत्रित करती है जिसमें डेवलपर की सीधी खरीद के साथ-साथ संयुक्त विकास समझौते भी शामिल होते हैं। एजेंसी ने बताया कि 2022 के पहले नौ महीनों में देश के शीर्ष आठ शहरों में कम से कम 68 भूमि सौदे हुए जिनका क्षेत्रफल 1,656 एकड़ है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
