<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Shopping on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/shopping/</link>
    <description>Recent content in Shopping on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Oct 2022 17:21:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/shopping/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>रिवेंज शॉपिंग ने भारतीय अर्थव्यवस्था के विकास को दी है नई रफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/revenge-shopping-has-given-a-new-impetus-to-development-of-indian-economy/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 17:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/revenge-shopping-has-given-a-new-impetus-to-development-of-indian-economy/</guid>
      <description>रिवेंज शॉपिंग ने भारतीय अर्थव्यवस्था के विकास को दी है नई रफ्तार गुस्सा या यों कहें कि बदला भी इकोनोमी को बूस्ट कर सकता है। इसका जीता जागता उदाहरण है कोरोना के साये से निकलने के बाद खरीदारी की आजादी का। कोरोना ने लोगों की सोच ही बदल डाली थी और लोग भविष्य के लिए इस कदर चिंतित होने लगे थे कि भविष्य के लिए बचत और बचत ही एक मात्र ध्येय हो गया था। लोगों का ध्यान केवल बचत और खाने-पीने की सामग्री का संग्रहण, इन दो पर ही हो गया था। इसका कारण भी साफ था कि कोरोना के दौर में कब घर में कैद होना पड़े इसका अंदाज ही नहीं लगाया जा सकता था। ऐसे में लोग समुचित खाद्य सामग्री घर पर रखने पर जोर देने लगे तो आवश्यक सामग्री के अलावा अन्य चीजों पर ध्यान देना ही लगभग छोड़ दिया था। सालाना मोबाइल बदलने की आदत लोगों की छूटी तो लोगों ने कपड़ों आदि की खरीदारी से भी मुंह मोड़ लिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खरीददारी के साथ-साथ इंश्योरेंस कवर भी देते हैं क्रेडिट-डेबिट कार्ड, जानिए कैसे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/along-with-shopping-credit-debit-cards-also-provide-insurance-cover-know-how/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/along-with-shopping-credit-debit-cards-also-provide-insurance-cover-know-how/</guid>
      <description>खरीददारी के साथ-साथ इंश्योरेंस कवर भी देते हैं क्रेडिट-डेबिट कार्ड, जानिए कैसे आप में से कितने लोगों के पास डेबिट कार्ड/क्रेडिट है?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
