<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bihar on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/bihar/</link>
    <description>Recent content in Bihar on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2023 18:49:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/bihar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>चुनाव आयोग ने मैथिली ठाकुर को बिहार का ‘स्टेट आइकन’ नियुक्त किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/election-commission-appoints-maithili-thakur-as-state-icon-of-bihar/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 18:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/election-commission-appoints-maithili-thakur-as-state-icon-of-bihar/</guid>
      <description>चुनाव आयोग ने मैथिली ठाकुर को बिहार का ‘स्टेट आइकन’ नियुक्त किया पटना। चुनाव आयोग (ईसी) ने सोमवार को लोक गायिका मैथिली ठाकुर को बिहार का ‘स्टेट आइकन’ नियुक्त किया। भारतीय शास्त्रीय और लोक संगीत में प्रशिक्षित मैथिली ठाकुर को हाल ही में 2021 के लिए बिहार के लोक संगीत में उनके योगदान के लिए संगीत नाटक अकादमी के उस्ताद बिस्मिल्लाह खान युवा पुरस्कार के लिए चुना गया था। चुनाव आयोग द्वारा बिहार के मुख्य निर्वाचन अधिकारी को भेजे गए पत्र में कहा गया है कि लोक गायिका मैथिली ठाकुर को बिहार के ‘स्टेट आइकॉन’ के रूप में नियुक्त करने के प्रस्ताव को उसने मंजूरी दे दी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा ने बिहार में नगर निकाय चुनाव में उसके समर्थित अधिकतर प्रत्याशियों की जीत का दावा किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-claims-victory-of-most-of-its-supported-candidates-in-municipal-elections-in-bihar/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 06:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-claims-victory-of-most-of-its-supported-candidates-in-municipal-elections-in-bihar/</guid>
      <description>भाजपा ने बिहार में नगर निकाय चुनाव में उसके समर्थित अधिकतर प्रत्याशियों की जीत का दावा किया भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने शुक्रवार को दावा किया कि बिहार में उसके द्वारा समर्थित ज्यादातर उम्मीदवार नगर निकाय चुनाव जीत गये हैं। शुक्रवार को मतगणना के दौरान चुनाव के नतीजे आने शुरू हुए। ऐसे कई उम्मीदवावारों ने भी विभिन्न पदों पर जीत दर्ज की है जिनके बारे में समझा जाता है कि वे सत्तारूढ़ महागठबंधन द्वारा समर्थित हैं। राष्ट्रीय जनता दल (राजद) ने कहा कि राज्य में नगर निकाय चुनाव राजनीतिक दल की तर्ज पर नहीं हुए और किसी उम्मीदवार की जीत को किसी राजनीतिक दल की जीत घोषित नहीं किया जा सकता है।  वैसे तो कई स्थानों पर मतों की गिनती अभी चल ही रही है लेकिन सीता साहू ने पटना नगर निगम की महापौर के रूप में वापसी की है। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। ‘भाजपा समर्थित साहू’ ने अपने निकटतम प्रतिद्वंद्वी मजाबी को 18,529 मतों के अंतर से हराया। अन्य उम्मीदवार चंद्रवंशी ने अंजना गांधी को 5,251 मतों से हराकर उपमहापौर का पद जीता। इस बार महापौर और उपमहापौर के पदों के लिए चुनाव सीधे आम जनता के मतों द्वारा किया गया। पहले इन पदों पर वार्ड पार्षद के मतों से लोग निर्वाचित होते थे। कई नेताओं के करीब रिश्तेदारों ने चुनाव लड़ा जबकि कई ने सत्तारूढ़ या विपक्षी गठबंधन के समर्थन का दावा किया।  प्रदेश भाजपा के प्रवक्ता अरविंद कुमार सिंह ने कहा, ‘‘नगर निकाय के चुनाव का नतीजा इस बात का स्पष्ट संकेत है कि लोगों ने बिहार में नीतीश कुमार की अगुवाई वाली महागठबंधन सरकार को नकार दिया है। पटना, मुजफ्फरपुर, कटिहार, सिवान और सारण समेत कई नगर निगमों में कई भाजपा समर्थित ज्यादातर उम्मीदवार महापौर और उपमहापौर के पद जीत गये हैं। भाजपा के दावे पर राजद प्रवक्ता मृत्युंजय तिवारी ने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, ‘‘ इस पर टिप्पणी करने की कोई जरूरत नहीं है। चूंकि नगर निकाय चुनाव पार्टी निशान पर नहीं लड़े गये, ऐसे में कोई कैसे किसी व्यक्तिगत उम्मीदवारों की जीत को अपनी जीत बता सकता है।.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छिटपुट घटनाओं के बीच बिहार के 23 जिलों में नगरपालिका चुनाव संपन्न, 57.17 प्रतिशत हुआ मतदान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/municipal-elections-held-in-23-districts-of-bihar-amid-sporadic-incidents-5717-percent-polling/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 23:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/municipal-elections-held-in-23-districts-of-bihar-amid-sporadic-incidents-5717-percent-polling/</guid>
      <description>छिटपुट घटनाओं के बीच बिहार के 23 जिलों में नगरपालिका चुनाव संपन्न, 57.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विलक्षण प्रतिभा के धनी थे नरसिम्हा राव और अटल बिहारी वाजपेयी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/narasimha-rao-and-atal-bihari-vajpayee-were-rich-in-prodigious-talent/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 14:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/narasimha-rao-and-atal-bihari-vajpayee-were-rich-in-prodigious-talent/</guid>
      <description>विलक्षण प्रतिभा के धनी थे नरसिम्हा राव और अटल बिहारी वाजपेयी 25 दिसंबर अटलबिहारी वाजपेयी जी का जन्म-दिवस था और 23 दिसंबर को नरसिम्हा राव जी और स्वामी श्रद्धानंदजी की पुण्यतिथि थी। इन तीनों महानुभावों से मेरी व्यक्तिगत और आध्यात्मिक घनिष्टता रही है। स्वामी श्रद्धानंद आर्यसमाज और कांग्रेस के बड़े नेता थे। उन्होंने ही देश में गुरुकुल व्यवस्था को पुनर्जीवित किया, जिसका गुणगान नरेंद्र मोदी ने कल ही किया है। उनकी गणना स्वातंत्र्य संग्राम के सर्वोच्च सैनानियों में होती है। उन्होंने भारत की शिक्षा-व्यवस्था और हिंदी पत्रकारिता के क्षेत्र में अपूर्व प्रतिमान कायम किए हैं। 23 दिसंबर 1926 को एक मूर्ख मजहबी ने गोली मारकर उनकी हत्या कर दी थी। वे विद्वान, तपस्वी तथा त्यागी संन्यासी थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी ने कहा कि अटल बिहारी वाजपेयी का साधु जीवन सभी देशभक्तों के लिए प्रेरणा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-said-atal-bihari-vajpayees-sagely-life-is-an-inspiration-for-all-patriots/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-said-atal-bihari-vajpayees-sagely-life-is-an-inspiration-for-all-patriots/</guid>
      <description>योगी ने कहा कि अटल बिहारी वाजपेयी का साधु जीवन सभी देशभक्तों के लिए प्रेरणा है उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने रविवार को पूर्व प्रधानमंत्री अटल बिहारी वाजपेयी की जयंती पर उन्हें श्रद्धांजलि अर्पित की। उन्होंने कहा कि अटल बिहारी वाजपेयी का ऋषितुल्य जीवन सभी राष्ट्र भक्तों के लिए प्रेरणा है। योगी ने ट्वीट किया, “मूल्यों व आदर्शों की राजनीति के साधक, प्रखर वक्ता, उत्कृष्ट कवि, पूर्व प्रधानमंत्री, ‘भारत रत्न’ श्रद्धेय अटल बिहारी वाजपेयी की जयंती पर उन्हें विनम्र श्रद्धांजलि।”  उन्होंने आगे लिखा, “आपका (अटल बिहारी वाजपेयी) ऋषितुल्य जीवन सभी राष्ट्र आराधकों के लिए प्रेरणा है।” योगी ने सभी देशवासियों को ‘सुशासन दिवस’ की हार्दिक शुभकामनाएं भी दीं। अटल जयंती को सुशासन दिवस के रूप मेंमनायाजाता है। वहीं, उत्तर प्रदेश के उप मुख्यमंत्री केशव प्रसाद मौर्य ने वाजपेयी को श्रद्धांजलि अर्पित करते हुए कहा, “बहुआयामी व्यक्तित्व के धनी, प्रखर राजनेता, हमारे प्रेरणा स्रोत, भाजपा के पितामह, पूर्व प्रधानमंत्री एवं भारत रत्न परम श्रद्धेय अटल बिहारी वाजपेयी जी की जयंती पर उन्हें शत-शत नमन। उनकी जयंती पर समस्त देशवासियों को सुशासन दिवस की हार्दिक शुभकामनाएं।”  उप मुख्‍यमंत्री ब्रजेश पाठक ने ट्वीट कर कहा, “भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के पितृ पुरुष, मां भारती के सच्चे सपूत, हमारे पथ प्रदर्शक, पूर्व प्रधानमंत्री, भारत रत्न श्रद्धेय अटल बिहारी वाजपेयी जी की जयंती पर उन्हें शत-शत नमन।” प्रदेश भाजपा अध्यक्ष भूपेंद्र सिंह चौधरी ने पूर्व प्रधानमंत्री को श्रद्धांजलि अर्पित करते हुए ट्वीट किया, “ऋषि मन की सात्विकता, पर्वत समान दृढ़ता और उत्कृष्ट लोकतांत्रिक परंपराओं के जीवंत प्रतिमान, असंख्य कार्यकर्ताओं के प्रेरणास्रोत, पूर्व प्रधानमंत्री, भारत रत्न श्रद्धेय अटल बिहारी वाजपेयी जी को उनकी जयंती पर कोटिशः नमन। श्रद्धेय अटल जी का त्यागमय जीवन हम सभी के लिए प्रेरणा का स्रोत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार में 2023 में ई-बर्ड ऐप के जरिए होगी पक्षी गणना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bird-census-will-be-done-in-bihar-in-2023-through-e-bird-app/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 06:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bird-census-will-be-done-in-bihar-in-2023-through-e-bird-app/</guid>
      <description>बिहार में 2023 में ई-बर्ड ऐप के जरिए होगी पक्षी गणना बिहार अगले साल से सालाना जलपक्षी गणना के लिए एक ई-बर्ड ऐप विकसित कर रहा है जो राज्य में आने वाले प्रवासी पक्षियों को सूचीबद्ध करेगा। पक्षियों की गणना, एशियन वाटरबर्ड सेंसस (एडब्लूसी 2023) का हिस्सा है। मुख्य वन्य प्राणी वार्डन प्रभात कुमार गुप्ता की अध्यक्षता में पक्षी गणना पर प्रारंभिक बैठक का कार्यवृत्त के अनुसार पिछली गिनती के दौरान चयनित की गयी आर्द्रभूमि की सूची पर दोबारा गौर किया जाएगा ताकि अपर्याप्त पक्षी उपस्थिति वाले ऐसे इलाकों को हटाया जा सके और 2023 में जोड़े जा सकें।  गुप्ता ने पीटीआई-को बताया कि एक ई-बर्ड ऐप विकसित करने के अलावा प्रवासी पक्षियों की गिनती रखना प्राथमिक उद्देश्यों में से एक है। बिहार में जिन प्रवासी पक्षियों का झुंड मिलता है, उनमें कॉम्ब डक, रेड-क्रेस्टेड पोचार्ड, गडवाल, गार्गनी, यूरेशियन कूट, नॉर्दर्न पिंटेल, व्हाइट वैगटेल, सिट्रीन वैगटेल, फेर्रुजिनस डक, यूरेशियन केस्ट्रेल, स्ट्राइटेड बैबलर, ग्रेलाग गूज, रूडी शेल्डक, बार हेड गूज, कॉमन सैंडपाइपर, लंबी टांड वाली बज़र्ड, टेम्मिंक्स स्टिंट, लिटिल स्टिंट, पलास्स गूल, स्पॉटेड रेडशैंक, टैगा फ्लाईकैचर और डनलिन शामिल हैं। उन्होंने कहा कि सभी जिलों में सभी औपचारिकताएं पूरी करने और आर्द्रभूमि का पूर्व सर्वेक्षण करने के बाद जलपक्षी की गणना फरवरी 2023 के पहले सप्ताह से शुरू हो जाएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने कहा कि ग्वालियर में अटल बिहारी वाजपेयी की प्रतिमा स्थापित की जायेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-shivraj-singh-chouhan-said-atal-bihari-vajpayees-statue-will-be-installed-in-gwalior/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 23:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-shivraj-singh-chouhan-said-atal-bihari-vajpayees-statue-will-be-installed-in-gwalior/</guid>
      <description>मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने कहा कि ग्वालियर में अटल बिहारी वाजपेयी की प्रतिमा स्थापित की जायेगी मध्य प्रदेश के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने रविवार को कहा कि ग्वालियर में पूर्व प्रधानमंत्री अटल बिहारी वाजपेयी के स्मारक के रूप में उनकी एक विशाल प्रतिमा स्थापित करने के साथ एक अनुसंधान केंद्र निर्मित किया जाएगा। चौहान दिवंगत राजनेता की 98वीं जयंती के अवसर पर आयोजित ‘ग्वालियर गौरव दिवस’ समारोह में लोगों को संबोधित कर रहे थे। इस कार्यक्रम में केंद्रीय मंत्री ज्योतिरादित्य सिंधिया और नरेंद्र सिंह तोमर भी शामिल हुए। चौहान ने सभा को बताया कि ग्वालियर में एक भव्य वाजपेयी स्मारक बनाया जाएगा, जिसमें ऑडियो वीडियो के माध्यम से दिवंगत नेता के जीवन और कार्यों को उजागर करने के लिए एक ई-पुस्तकालय और अनुसंधान केंद्र होगा।  मुख्यमंत्री ने कहा कि परियोजना पर काम जल्द ही शुरू होगा। संयुक्त राज्य अमेरिका जैसे राष्ट्रों द्वारा निगरानी से बचकर किए गए पोखरण परमाणु परीक्षण के लिए पूर्व प्रधानमंत्री की प्रशंसा करते हुए, चौहान ने कहा कि इस साहसिक कदम ने भारत को एक परमाणु शक्ति बना दिया था। सिंधिया और तोमर ने वाजपेयी के ग्वालियर से जुड़ाव को भी याद किया और देश के लिए उनके योगदान की सराहना की। पूर्व प्रधानमंत्री का जन्म 25 दिसंबर 1924 को ग्वालियर में हुआ था। इस अवसर पर शास्त्रीय सरोद वादक अमजद अली खान, प्रख्यात वैज्ञानिक डॉ वीके सारस्वत, हृदय रोग विशेषज्ञ डॉ जमाल युसूफ, अंतरराष्ट्रीय हॉकी खिलाड़ी इशिका चौधरी और शिक्षाविद् ओपी दीक्षित को ‘ग्वालियर गौरव सम्मान’, जबकि प्रसिद्ध कवि हरिओम पवार को ‘अटल कवि सम्मान’ से नवाजा गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीतीश ने पूर्व प्रधानमंत्री अटल बिहारी वाजपेयी की जयंती पर उन्हें नमन किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nitish-salutes-former-prime-minister-atal-bihari-vajpayee-on-his-birth-anniversary/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 23:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nitish-salutes-former-prime-minister-atal-bihari-vajpayee-on-his-birth-anniversary/</guid>
      <description>नीतीश ने पूर्व प्रधानमंत्री अटल बिहारी वाजपेयी की जयंती पर उन्हें नमन किया बिहार के मुख्यमंत्री नीतीश कुमार ने पूर्व प्रधानमंत्री अटल बिहारी वाजपेयी की जयंती पर उन्हें श्रद्धांजलि अर्पित करते हुए रविवार को कहा कि उन्होंने देश के विकास के लिए जिस प्रकार काम किया, वह कभी भुलाया नहीं जा सकता। पूर्व प्रधानमंत्री अटल बिहारी वाजपेयी का जन्मदिवस पूरे राज्य में मनाया गया। इस मौके पर प्रदेश की राजधानी में आयोजित राजकीय जयंती समारोह में भाग लेते हुए नीतीश ने उनकी की प्रतिमा पर माल्यार्पण कर उन्हें भावभीनी श्रद्धांजलि अर्पित की। कार्यक्रम के पश्चात् पत्रकारों से बात करते हुए मुख्यमंत्री ने कहा, ‘‘आप जानते हैं कि श्रद्धेय अटल बिहारी वाजपेयी जी के नेतृत्व में मुझे काम करने का मौका मिला। उन्होंने देश के विकास के लिए काफी काम किया।’’  नीतीश ने वाजपेयी के बारे में कहा, ‘‘सांसद के रूप में भी उनके साथ मेरा काफी अच्छा अनुभव रहा। मैं हमेशा उनकी बातों को गौर से सुनता था। हमलोग बाद में उनके साथ आए और उनके नेतृत्व में केन्द्र में सरकार बनी। उन्होंने देश के विकास के लिए जिस प्रकार काम किया, वो कभी भूलाया नहीं जा सकता।’’ मुख्यमंत्री ने पूर्व प्रधानमंत्री के बारे में कहा, ‘‘वह हमें बहुत मानते थे। तीन-तीन विभाग में काम करने का उन्होंने मौका दिया। हमारे इन विभागों का जो भी प्रस्ताव रहता था उसे वे स्वीकार करते थे, और पूरा कराते थे। श्रद्धेय अटल जी मुझे बहुत मानते थे। उनके प्रति मेरे मन में काफी श्रद्धा का भाव है। हम उन्हें कभी नहीं भूल सकते हैं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atal Bihari Vajpayee की जयंती पर पंकज त्रिपाठी ने शेयर किया बायोपिक का फर्स्ट लुक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pankaj-tripathi-shared-first-look-of-biopic-on-the-birth-anniversary-of-atal-bihari-vajpayee/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pankaj-tripathi-shared-first-look-of-biopic-on-the-birth-anniversary-of-atal-bihari-vajpayee/</guid>
      <description>Atal Bihari Vajpayee की जयंती पर पंकज त्रिपाठी ने शेयर किया बायोपिक का फर्स्ट लुक भारत रत्न और देश के पूर्व प्रधानमंत्री अटल बिहारी वाजपेई की 98वीं जयंती के मौके पर उनकी बायोपिक फिल्म का फर्स्ट लुक जारी हो गया है। बॉलीवुड अभिनेता पंकज त्रिपाठी ने फिल्म से अपना फर्स्ट लुक जारी किया है। इस लुक में पंकज त्रिपाठी को पहचानना काफी मुश्किल हो रहा है।&amp;nbsp;फिल्म फैंस के दिलों में अपने एक्टिंग टैलेंट के दम पर डंका बजाने वाले अभिनेता पंकज त्रिपाणी ने 25 दिसंबर को भारत रत्न और पूर्व प्रधानमंत्री अटल बिहारी वाजपेयी की जयंती के मौके पर अपने और अटल जी के फैंस को शानदार तोहफा दिया है। पंकज त्रिपाणी ने अटल बिहारी वाजपेयी की बायोपिक फिल्म मैं हू अटल का फर्स्ट लुक जारी किया है।&amp;nbsp;इस फिल्म में पंकज त्रिपाठी का लुक देखने के बाद फैंस काफी उत्साहित हो गए है। इस लुक में पंकज को पहचानना काफी मुश्किल हो रहा है। फर्स्ट लुक से साफ है कि पंकज ने फिल्म के लिए जी जान लगा दिया है। ये पहला मौका है जब किसी फिल्म में लिए पंकज का ट्रांसफॉर्मेशन इतना जबरदस्त तरीके से पर्दे के सामने आया हो। इस फर्स्ट लुक में अटल बिहारी वाजपेयी को एक प्रधानमंत्री, कवि, राजनेता, सज्जन पुरुष के तौर पर प्रदर्शित किया गया है। बता दें कि फिल्म का निर्देशन रवि जाधव कर रहे है। फिल्म को उत्कर्ष नैथानी ने लिखा है और सलीम सुलेमान फिल्म के म्यूजिक डायरेक्टर हैं। फिल्म के गाने समीर ने लिके है। माना जा रहा है कि फिल्म के जरिए पूर्व प्रधानमंत्री की जर्नी देखने को मिलेगी।&amp;nbsp;बता दें कि फिल्म का फर्स्ट लुक शेयर करते हुए पंकज त्रिपाणी ने लिखा कि, न कभी कहीं डगमगाया, न कभी कहीं सिर झुकाया। मैं अनोखा बल हूं, मैं अटल हूं। इस लुक को शेयर करते हुए उन्होंने लिखा कि अवसर मिला है इस विलक्षण व्यक्तित्व को पर्दे पर उतारने का। भावुक और कृतज्ञ हूं। #MainAtalHoon सिनेमाघरों में दिसंबर 2023 में। शेयर किए गए फोटोज में पंकज धोती कुर्ता पहने दिख रहे है।&amp;nbsp;जयंती पर शेयर किया लुकफिल्म के मेकर्स ने अटल जी और पंकज के फैंस को खास तोहफा देते हुए पूर्व प्रधानमंत्री की जयंती के मौके पर इस पोस्टर को शेयर किया है। इस पोस्टर में पंकज को पहचानना काफी मुश्किल है क्योंकि वो अटल बिहारी वाजपेयी की तरह ही दिख रहे है। उन्होंने कहा कि अटल जी के व्यक्तित्तव को पर्दे पर साकार करने के लिए मुझे संयम के मेरे व्यक्तित्व पर काम करना होगा। स्फूर्ति और मनोबल के आधार से मैं भूमिका को न्याय दे सकूंगा। वहीं फर्स्ट लुक में पंकज के मेकअप को देखकर साफ हो गया है कि पर्दे पर इस किरदार को निभाने के लिए वो जी तोड़ मेहनत कर रहे है। पंकज को इस गेटअप में आने के लिए घंटो तक मेकअप करवाना पड़ा होगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp; #ShriAtalBihariVajpayee जी के व्यक्तित्व को पर्दे पर साकार करने के लिए मुझे संयम से मेरे व्यक्तिमत्व पर काम करना जरूरी है, यह मैं जानता हूँ। स्फूर्ति और मनोबल के आधार से मैं नई भूमिका को न्याय दे सकूंगा यह अटल विश्वास मुझे है। #MainAtalHoon सिनेमाघरों में, दिसंबर २०२३। pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पूर्व प्रधानमंत्री Atal Bihari Vajpayee की जयंती आज, सदैव अटल पर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी समेत तमाम नेताओं ने दी श्रद्धांजलि</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/atal-bihari-vajpayee-birth-anniversary-today-pm-narendra-modi-to-pay-tribute-at-sadaiv-atal/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 08:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/atal-bihari-vajpayee-birth-anniversary-today-pm-narendra-modi-to-pay-tribute-at-sadaiv-atal/</guid>
      <description>पूर्व प्रधानमंत्री Atal Bihari Vajpayee की जयंती आज, सदैव अटल पर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी समेत तमाम नेताओं ने दी श्रद्धांजलि भारतीय राजनीति के पुरोधा और पूर्व प्रधानमंत्री अटल बिहारी वाजपेयी की जयंती आज दुनिया भर में मनाई जा रही है। इस मौके पर उनकी समाधि सदैव अटल पर प्रार्थना सभा का आयोजन किया गया है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने सदैव अटल पर भारत रत्न अटल बिहारी वाजपेयी को श्रद्धांजलि अर्पित की है।&amp;nbsp;इस मौके पर राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू, उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़, प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी, गृह मंत्री अमित शाह, रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह, पूर्व राष्ट्रपति रामनाथ कोविंद, लोकसभा अध्यक्ष ओम बिड़ला, बीजेपी अध्यक्ष जेपी नड्डा समेत सरकार के सभी बड़े नेता अटल बिहारी वाजपेयी की समाधि स्थल पर मौजूद है। उनकी दत्त पुत्री भी इस मौके पर पहुंचे और श्रद्धांजलि दी है।&amp;nbsp;भारतीय राजनीति में 6 दशकों तक पुरजोर दखल रखने वाले अटल बिहारी वाजपेयी ने अपनी दूरदर्शिता और करिश्माई व्यक्ति के कारण देश ही नहीं बल्कि अंतर्राष्ट्रीय स्तर पर भी अपनी छाप छोड़ी है। अटल बिहारी वाजपेयी ने हमेशा राष्ट्रहित को राजनीति से ऊपर रखा है।&amp;nbsp;पीएम मोदी ने याद किया योगदानप्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने रविवार को पूर्व प्रधानमंत्री ‘‘भारत रत्न’’ अटल बिहारी वाजपेयी की जयंती पर उन्हें श्रद्धांजलि अर्पित की। उन्होने कहा कि भारत के लिए उनका योगदान अमिट है। उन्होंने एक ट्वीट में कहा कि अटल जी को उनकी जयंती पर श्रद्धांजलि। भारत के लिए उनका योगदान अमिट है। उनका नेतृत्व और दृष्टिकोण लाखों लोगों को प्रेरित करता है।&amp;nbsp;वर्ष 1924 में हुआ था जन्मवर्ष 1924 में आज ही के दिन भारत के पूर्व प्रधानमंत्री अटल बिहारी वाजपेयी का जन्म हुआ था। वह भारतीय जनता पार्टी के संस्थापकों में एक थे। वह तीन बार देश के प्रधानमंत्री बने। उनका पहला कार्यकाल 1996 में मात्र 13 दिनों का था। इसके बाद, वह 1998 में फिर प्रधानमंत्री बनें और 13 महीने तक इस पद को संभाला। वर्ष 1999 में वह तीसरी बार देश के प्रधानमंत्री बने। वह पहले ऐसे गैर-कांग्रेसी नेता थे, जिन्होंने प्रधानमंत्री के रूप में अपना कार्यकाल पूरा किया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;पंडित मदन मोहन मालवीय की जयंती को किया यादप्रधानमंत्री ने स्वतंत्रता सेनानी पंडित मदन मोहन मालवीय की जयंती पर उन्हें भी श्रद्धांजलि अर्पित की। उन्होंने एक ट्वीट में कहा, ‘‘मां भारती की महान संतान महामना पंडित मदन मोहन मालवीय जी को उनकी जयंती पर विनम्र श्रद्धांजलि। देश के शिक्षा जगत की समृद्धि के लिए उन्होंने अपना जीवन समर्पित कर दिया, जिसके लिए वे सदैव स्मरणीय रहेंगे।’’ पंडित मदन मोहन मालवीय का जन्म 25 दिसंबर 1861 को प्रयागराज में हुआ था। वर्ष 1909 में उन्होंने कांग्रेस के लाहौर अधिवेशन की अध्यक्षता की थी। बनारस हिन्दू विश्वविद्यालय की स्थापना में भी उन्होंने अग्रणी भूमिका निभाई। उन्हें वर्ष 2014 में देश के सर्वोच्च नागरिक सम्मान ‘‘भारत रत्न’’ से नवाजा गया था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अटलजी कहीं गये नहीं हैं, वह हम भारतीयों के मन में सदैव अटल हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bharat-ratna-atal-bihari-vajpayee-life-story/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 08:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bharat-ratna-atal-bihari-vajpayee-life-story/</guid>
      <description>अटलजी कहीं गये नहीं हैं, वह हम भारतीयों के मन में सदैव अटल हैं आज श्रद्धेय अटल जी का जन्मदिन है। महापुरुषों को अक्सर उनके जयंती या पुण्यतिथि पर याद किया जाता है लेकिन अटलजी ऐसी शख्सियत हैं जिन्हें देश हर रोज याद करता है। उनके आदर्शों और उनके द्वारा सिखाई गयी बातों और उनके सिद्धांतों का रोजाना किसी ना किसी बात में उदाहरण दिया जाता है। इसलिए अटलजी कहीं गये नहीं वह तो हमारे बीच में सदैव अटल हैं। देखा जाये तो राष्ट्र हित को हमेशा पहली प्राथमिकता मानते हुए राजनीति करने वाले भारत रत्न अटल बिहारी वाजपेयी जी जैसे नेता हमारे देश में विरले ही हुए हैं। श्रद्धेय अटलजी को देश का सर्वोच्च नागरिक सम्मान भले 2015 में मिला हो लेकिन वह तो अपने आरम्भ काल से ही भारतीयों के दिलों में बसते हैं। हर भारतीय उन्हें आरम्भ काल से ही भारत रत्न मानता था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Birthday Special: संसदीय राजनीति के शिखर पुरुष भारत रत्न अटल बिहारी वाजपेयी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/atal-bihari-vajapayee-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 08:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/atal-bihari-vajapayee-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>Birthday Special: संसदीय राजनीति के शिखर पुरुष भारत रत्न अटल बिहारी वाजपेयी बहुआयामी प्रतिभा के धनी और विशाल व्यक्तित्व वाले भारत रत्न अटल बिहारी वाजपेयी भारतीय राजनीति में अजातशत्रु के नाम से स्मरणीय रहेंगे। उनके विराट राजनीतिक व्यक्तित्व और कृतित्व की चर्चा स्वतंत्र भारत के इतिहास के हर मोड़ पर खूब होती है और होती ही रहेगी। भारत की संसदीय राजनीति के वे आधार स्तंभ और शिखर पुरुष थे, जिनके इर्दगिर्द संसदीय इतिहास घूम रहा है। उनका संसदीय कार्यकाल उनके व्यक्तित्व का अनुपम अध्याय था। भारत दुनिया का सबसे बड़ा लोकतंत्र है और यहां की संसदीय शासन व्यवस्था में संसद सर्वोच्च है। भारतीय संसद की जब भी चर्चा होती है, उसके इतिहास को टटोला जाता है तो इसमें यदि किसी एक व्यक्तित्व का नाम हर भारतीय और राजनीतिज्ञ के मानस पटल पर उभरता है, वह नाम है श्रद्धेय अटलजी का, जिन्हें संसदीय राजनीति का शिखर पुरुष कहा जाता है। लोकसभा हो या राज्यसभा, सत्ता में रहे हों या विपक्ष में, उनका संसदीय कार्यकाल सदैव स्मरणीय रहेगा। एक सांसद के रूप में संसद के दोनों सदनों में इनके वक्तव्य को गंभीरता से सुना जाता था। संसदीय मर्यादा का पाठ लोग उनसे सीखते थे। विपक्ष के नेता के रूप में सरकार को सचेत करते हुए लोकतंत्र में विपक्ष की अहमियत और उसकी सीमा का पाठ पढ़ाया। विचारों, नीतियों और सिद्धांतों के आधार पर मुखर विरोध करने में आगे रहे तो आवश्यकता पड़ने पर देशहित में सरकार को सकारात्मक सहयोग करने में भी पीछे नहीं रहे। 1967 से 1970 एवं 1991 से 1993 तक&amp;nbsp; संसद की सबसे महत्वपूर्ण समिति लोकलेखा समिति के अध्यक्ष रहे। 1991-92 में देश की अर्थव्यवस्था जब लड़खड़ा गई थी, उस समय लोकलेखा समिति के अध्यक्ष के रूप में उन्होंने राजनीति से ऊपर उठकर देशहित में सरकार को समुचित सुझाव दिया। 1993 से 1996 तक लोकसभा में विपक्ष के नेता के रूप में अंतर्राष्ट्रीय मंच पर देश का प्रतिनिधित्व करते हुए सरकार का सहयोग किया। इसके साथ ही अटलजी अपने संसदीय कार्यकाल में संसद की प्रमुख समितियों के सदस्य या अध्यक्ष के रूप में लोकतंत्र और संसदीय परंपरा को मजबूत करने में जो महत्वपूर्ण योगदान दिया, उसे भारतीय संसद और देश कभी भूल नहीं सकता है। 1966-67 में सरकारी आश्वासनों समिति और 1990-91 में याचिका समिति के अध्यक्ष रहे। 1993-96 तथा 1997-98 में विदेशी मामलों के स्थायी के अध्यक्ष रहे। उनके संसदीय व्यवहार को सभी दलों के नेताओं ने भी स्वीकार किया। संसदीय व्यवस्था में विपक्ष की राजनीति करते हुए उन्होंने आदर्श तो स्थापित किया ही, सत्ता में आने पर भी लोकतंत्र और संसद की गरिमा की रक्षा करना उनकी प्राथमिकता रही। 1994 में उन्हें सर्वश्रेष्ठ सांसद तथा पंडित गोविंद वल्लभ पंत पुरस्कार से सम्मानित किया गया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आत्मनिर्भर भारत के प्रणेता हैं भारतरत्न अटल बिहारी वाजपेयी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bharat-ratna-atal-bihari-vajpayee-biography-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 08:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bharat-ratna-atal-bihari-vajpayee-biography-in-hindi/</guid>
      <description>आत्मनिर्भर भारत के प्रणेता हैं भारतरत्न अटल बिहारी वाजपेयी भारत के पूर्व प्रधानमंत्री भारतरत्न स्वर्गीय अटल बिहारी वाजपेयी एक कुशल राजनीतिज्ञ, सहृदय व्यक्तित्व के धनी, भावपूर्ण कवि और प्रख्यात पत्रकार थे जिनके मन में सदैव देश ही सर्वोपरि रहता था। आज भारत जिस तेज गति से मिसाइलों के परीक्षणों के द्वारा अपनी सुरक्षा को अभेद्य बना रहा है और&amp;nbsp; भारत के शत्रु इसकी बढ़ती सैन्य शक्ति व आत्मनिर्भर हो रही रक्षा प्रणाली से भयभीत हो रहे हैं वह अटल जी की ही सरकार का प्रारंभ किया हुआ कार्य है जिसे मोदी जी पूरा कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आदित्यनाथ ने कहा कि अटल बिहारी वाजपेयी ने देश के सामने विकास की नई दृष्टि रखी थी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/adityanath-said-atal-bihari-vajpayee-had-put-a-new-vision-of-development-in-front-of-country/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 06:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/adityanath-said-atal-bihari-vajpayee-had-put-a-new-vision-of-development-in-front-of-country/</guid>
      <description>आदित्यनाथ ने कहा कि अटल बिहारी वाजपेयी ने देश के सामने विकास की नई दृष्टि रखी थी पूर्व प्रधानमंत्री अटल बिहारी वाजपेयी की जयंती की पूर्व संध्या पर आयोजित कवि सम्मेलन में शनिवार को मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने कहा कि वाजपेयी ने देश के सामने विकास की नयी सोच रखी थी। उन्होंने कहा, ‘‘लखनऊ का सौभाग्य है कि श्रद्धेय वाजपेयी ने यहां का प्रतिनिधित्व किया था। वह जिस भी पद पर रहे हों, हमेशा मूल्यों की राजनीति की। उन्होंने कहा था ‘मूल्यविहीन राजनीति मौत का फंदा है’।’’ मुख्यमंत्री ने कहा कि जिस संकल्प को वाजपेयी ने लिया था, प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व में आज उसे पूरा किया जा रहा है। उन्होंने कहा कि कोरोना काल में देश और दुनिया ने इसे देखा है। उन्होंने कहा कि हर गरीब को शासन की योजनाओं से जोड़ने का कार्य किया जा रहा है। आदित्यनाथ ने कहा, ‘‘जब संवेदनशील सरकार बनती है तो कार्य बिना भेदभाव होता है। आज आत्मगौरव की अनुभूति होती है, अब गुलामी के चिह्नों की समाप्ति और विरासत का सम्मान हो रहा है। विकास और आधारभूत ढांचा क्षेत्र के कार्य हो रहे हैं। दुनिया में भारत की छवि बदल रही है। सवा सात लाख करोड़ के निवेश के प्रस्ताव उत्तर प्रदेश में आए हैं।’’ मुख्यमंत्री ने कहा, ‘‘लोकसभा में लखनऊ का प्रतिनिधित्व रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह कर रहे हैं। आज भारत चीन को मुंहतोड़ जवाब दे रहा है। अभी सबने तवांग में देखा, भारत ने कैसा जवाब दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार: सिक्किम में दुर्घटना में जान गंवाने वाले सेना के जवानों को श्रद्धांजलि दी गई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-bihar-tributes-paid-to-army-personnel-who-lost-their-lives-in-an-accident-in-sikkim/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 23:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-bihar-tributes-paid-to-army-personnel-who-lost-their-lives-in-an-accident-in-sikkim/</guid>
      <description>बिहार: सिक्किम में दुर्घटना में जान गंवाने वाले सेना के जवानों को श्रद्धांजलि दी गई सिक्किम में एक दुर्घटना में जान गंवाने वाले नायक प्रमोद सिंह को शनिवार को श्रद्धांजलि अर्पित की गई। एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। सेना के एक बयान के अनुसार, सिक्किम के जेमा में एक वाहन एक तीखे मोड़ पर सड़क से फिसल कर खाई में गिर गया था और तीन जूनियर कमीशंड अधिकारियों (जेसीओ) समेत 16 सैन्यकर्मियों की जान चली गई थी। पटना के जिलाधिकारी चंद्रशेखर सिंह के अनुसार, पटना हवाई अड्डे पर सिंह के पार्थिव शरीर पर माल्यार्पण किया गया, जहां से पार्थिव शरीर को अंतिम संस्कार के लिए भोजपुर जिले में उनके गांव ले जाया गया। उन्होंने ‘पीटीआई-भाषा’ को बताया, ‘‘अतिरिक्त मुख्य सचिव (गृह) चैतन्य प्रसाद और पुलिस महानिदेशक आर.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार सरकार का ई-कल्याण पोर्टल क्या है और इस पर किये गए आवेदन का स्टेटस कैसे चेक करें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-the-e-welfare-portal-of-the-bihar-government/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 17:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-the-e-welfare-portal-of-the-bihar-government/</guid>
      <description>बिहार सरकार का ई-कल्याण पोर्टल क्या है और इस पर किये गए आवेदन का स्टेटस कैसे चेक करें ई-कल्याण बिहार पोर्टल बिहार सरकार का एक समर्पित ऑनलाइन पोर्टल है जो विभिन्न सरकारी विभागों द्वारा दी जाने वाली छात्रवृत्ति सहित विभिन्न योजनाओं से संबंधित सभी प्रासंगिक सूचनाओं को सूचीबद्ध करता है। बिहार के नागरिक इस पोर्टल पर समाज कल्याण विभाग, शिक्षा विभाग, चुनाव आयोग, अनुसूचित जाति और अनुसूचित जनजाति कल्याण विभाग, पिछड़ा वर्ग और अत्यंत पिछड़ा वर्ग कल्याण विभाग, अल्पसंख्यक कल्याण विभाग और अन्य द्वारा कार्यान्वित योजनाओं के बारे में महत्वपूर्ण जानकारी प्राप्त कर सकते हैं।&amp;nbsp;ई-कल्याण बिहार पोर्टल में कौन कौन से विभाग शामिल हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Covid के मामलों से निपटने के लिए बिहार पूरी तरह तैयार: तेजस्वी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bihar-fully-prepared-to-deal-with-covid-cases-tejashwi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 10:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bihar-fully-prepared-to-deal-with-covid-cases-tejashwi/</guid>
      <description>Covid के मामलों से निपटने के लिए बिहार पूरी तरह तैयार: तेजस्वी पटना। बिहार के उपमुख्यमंत्री तेजस्वी यादव ने बृहस्पतिवार को कहा कि राज्य सरकार कोविड-19 के मामलों में बढ़ोतरी की स्थिति उत्पन्न होने पर उससे निपटने के लिए पूरी तरह तैयार है। स्वास्थ्य विभाग संभालने वाले यादव ने स्वास्थ्य अधिकारियों, चिकित्सकों और मेडिकल कॉलेजों के निदेशकों के साथ मिलकर राज्य में कोविड स्थिति की समीक्षा की और उनसे कहा कि यदि कोरोना वायरस के नए स्वरूप का संक्रमण फैलता है, तो वह उससे निपटने के लिए कमर कस लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वागत नहीं करोगे आप हमारा, आ गए हैं पटना दोबारा, वो पुलिस अधिकारी जिसने बिहार के अंडरवर्ल्ड में मचाया हड़कंप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/police-officer-who-created-a-stir-in-bihar-underworld-unknown-story-of-rs-bhatti/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 16:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/police-officer-who-created-a-stir-in-bihar-underworld-unknown-story-of-rs-bhatti/</guid>
      <description>स्वागत नहीं करोगे आप हमारा, आ गए हैं पटना दोबारा, वो पुलिस अधिकारी जिसने बिहार के अंडरवर्ल्ड में मचाया हड़कंप 26 मई 2021 की तारीख, तीन आईपीएस अधिकारी जिन्हें बिहार में सुपरकॉप और अपराधियों के बीच खौफ का नाम माना जाता रहा। मनु महाराज और कुंदन कृष्णा और राजविंदर सिंह भट्टी सेंट्रल डिप्यूटेशन पर चले गए। बिहार सरकार ने की तरफ से उन्हें केंद्रीय प्रतिनियुक्ति पर भेज दिया। लेकिन एक साल बाद ही बिहार में बदलते हालात के बाद इनमें से एक राजविंदर सिंह भट्टी को बिहार का नया डीजीपी बनाया गया है। नए डीजीपी आरएस भट्टी के बारे में लालू के शब्दों में कहे तो ऐसे पुलिस अधिकारी जो बड़े से बड़े अपराधियों का बिठा देंगे भट्ठा। बिहार के नए डीजीपी आरएस भट्टी से जुड़ी कई कहानियां हैं। बड़े से बड़े अपराधियों को सत्ता से संरक्षण मिलता था उस पर भी हाथ रखने से बाज नहीं आते थे। आज हम आपको उन्हीं में से कुछ कहानियों के बारे में बताएंगे। आरएस भट्टी ने शहाबुद्दीन को दिल्ली से गिरफ्तार किया था। बात केवल शहाबुद्दीन तक ही सीमित नहीं है। इससे पहले प्रभुनाथ सिंह पर भी भट्टी का कहर टूट चुका है। अशोक सिंह हत्याकांड में प्रभुनाथ सिंह के सजा काटने के पीछे भी उन्हीं की तफ्तीश थी। इससे पहले उन्होंने एएसपी रहते हुए दिलीप सिंह को बंद किया था।&amp;nbsp;जब भट्टी को लेकर हेलीकॉप्टर में उड़े थे लालू14 जून 1998 का दिन पूर्णिया के इतिहास का वो काला पन्ना है जो सूबे की सरकार को भी लाल घेरे में घेरती है। 14 जून की दोपहर को ही पूर्णिया शहर से गुजरने वाली गंगा दार्जलिंग पथ पर पूर्णिया सदर के चार बार के विधायक रहे अजीत सरकार को गोलियों से भून दिया जाता है। उस समय अजीत सरकार की लोकप्रियता चरम पर थी। उनकी हत्या की खबर फैलते ही शहर जलने लगा था। सड़कों पर जनसैलाब उमड़ गया था और पुलिस सुरक्षात्मक मुद्रा में आ गई थी। अगले दिन भी यही क्रम जारी रहा और पुलिस असहाय नजर आ रही थी। इस आंदोलन की आग पटना तक पहुंच चुकी थी और सरकार को तीखी आलोचना का सामना करना पड़ रहा था।इसे भी पढ़ें: जहरीली शराब त्रासदी : बिहार के डीजीपी ने भाजपा नेता के आरोपों का खंडन किया पूर्णिया में आक्रोशित लोग उनका शव उठने नहीं दे रहे थे। लगातार बिगड़ते हालात की सूचना मिलने पर उस वक्त के बिहार के मुख्यमंत्री लालू प्रसाद यादव के पूर्णिया आगमन का कार्यक्रम तय हुआ। स्थिति को भांपते हुए लालू यादव खुद आईपीएस राजविंदर सिंह भट्टी को लेकर वहां पहुंचे। अजीत सरकार के पार्थिव शरीर पर माल्यार्पण के बाद लालू ने लोगों से शांति की अपील की। इसके साथ ही ये ऐलान किया कि पूर्णिया के एसपी आरएस भट्टी होंगे। लालू ने कहा कि ये ऐसे एसपी होंगे जो बड़े से बड़े अपराधियों का भट्टा बैठा देंगे। पूर्णियां के एसपी की कमान संभालते हुए आरएस भट्टी ने तत्काल अजीत सरकार हत्याकांड की जांच शुरू कर दी। हालांकि जांच अभी पूरी भी नहीं हुई थी कि सरकार की तरफ से इसका जिम्मा सीबीआई को सौंप दिया गया था। उस समय भी ये बात सामने आई थी कि आरएसभट्टी ने जिन्हें केंद्र में रखकर अपनी जांच को रफ्तार दी बाद में सीबीआई भी उसी दिशा में आगे बढ़ी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Bihar Hooch Tragedy: जहरीली शराब पीने से अब तक 74 लोगों की मौत, सुशील मोदी का आरोप- आंकड़े छिपा रही नीतीश सरकारदिलीप सिंह को किया था गिरफ्तारमोकामा के बाहुबली विधायक रहे और अनंत सिंह के बड़े भाई दिलीप सिंह की गिरफ्तारी भी आरएस भट्टी ने की थी। ये बात 1980 के दशक की है, उस वक्त मध्य बिहार में एक तस्कर हुआ करता था जिसका नाम कामदेव सिंह था। वो हथियारों को छोड़कर हर तरह की तस्करी किया करता था। 90 के दशक में बाढ स्टेशन से सकसौड़ा तक टमटम ही आने जाने के साधन हुआ करते थे। जिसकी वजह थी सड़कों का ना बना होना। दिलीप सिंह के पास कई घोड़ें थे। उन्होंने घोड़े पालकर टमटम चलवाने का काम किया। बाद में कामदेव सिंह का हाथ थाम दिलीप सिंह उनके राइट हैंड बन गए। दिलीप सिंह ने हथियार और जमीन कब्जाने का काम शुरू किया। कामदेव की हत्या के बाद दिलीप सिंह ने उनकी कुर्सी पर कब्जा जमा लिया। ये बिहार का वही दौर था जब बूथ कैप्चरिंग का बोलबाला था। बाद में राजनीति में हाथ आजमाते हुए दिलीप सिंह लालू यादव की तत्कालीन सरकार में मंत्री भी बन गए। लेकिन 1990 के दौर में जब लालू यादव की तूती बोलती थी तो उस दौर में आरएस भट्टी ने दिलीप सिंह को गिरफ्तार कर लिया था। विधानसभा के सत्र के दौरान उन्होंने दिलीप सिंह को सुबह सवेरे गिरप्तार कर लिया और इसकी भनक पटना के एसपी और डीएम तक को नहीं लगने दी। भट्टी के इस कदम से लालू यादव भी सकते में आ गए। हालांकि बाद में दिलीप सिंह जेल से बाहर आ गए। हार्ट अटैक से अक्टूबर 2006 में उनका निधन हो गया।&amp;nbsp;डॉक्टर पुत्र अपहरण&amp;nbsp;भट्टी गोपालगंज के पुलिस कप्तान हुआ करते थे। तभी पड़ोस के जिले छपरा में एक डॉक्टर पुत्र का अपहरण हो गया। देखते ही देखते डॉक्टर हड़ताल पर चले गए। ऐसा करते हुए 11 दिन बीत गए। आखिरकार डॉक्टरों के प्रतिनिधिमंडल को तत्कालीन मुख्यमंत्री लालू प्रसाद यादव से मिलने के लिए बुलाया गया। लालू प्रसाद भी इस अपहरण कांड को लेकर बेहद परेशान थे। डॉक्टरों के प्रतिनिधिमंडल से वार्ता करने के बाद तत्कालीन मुख्यमंत्री लालू प्रसाद यादव ने बड़ा फैसला लिया और केस आरएस भट्टी को सौंपने का निर्णय लिया। लेकिन उस वक्त आरएस भट्टी छुट्टी पर चल रहे थे। भट्टी चंडीगढ़ में थे सीएम ऑफिस ने फोन मिलाया और फिर राज्य सरकार ने विमान भेजा और भट्टी पटना वापस आकर सीधे मुख्यमंत्री लालू प्रसाद यादव से मिले। भट्टी ने अपना ऑपरेशन शुरू कर दिया। आसपास के पांच-छह जिलों में अपराधियों की सूची ली। हफ्ताभर में अगवा डॉक्टर पुत्र को मिर्जापुर से बरामद कर लिया गया।&amp;nbsp;शहाबुद्दीन की दिल्ली से गिरफ्तारीबिहार में 2005 का दूसरा विधानसभा चुनाव हो रहा था। तत्कालीन चुनाव आयुक्त केजे राव ने आरएस भट्टी को सीबीआई से वापस बुलाकर सिवान की कमान सौंप दी थी। हालांकि प्रोन्नति पाकर तब आरएस भट्टी डीआईजी हो गए थे। लेकिन केजे राव&amp;nbsp; ने अहम फैसला लेते हुए सिवान में एसपी के पद को ही शिथिल कर दिया और भट्टी को तैनात कर दिया था। एक नई सब इंस्पेक्टर गौरी के नेतृत्व में टीम गठित कर शहाबुद्दीन को गिरफ्तार करा दिया था। काफी दिनों तक यह मामला बेहद चर्चित रहा।- अभिनय आकाश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार विधानमंडल की कार्यवाही अनिश्चितकाल के लिए स्थगित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/proceedings-of-bihar-legislature-adjourned-indefinitely/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 07:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/proceedings-of-bihar-legislature-adjourned-indefinitely/</guid>
      <description>बिहार विधानमंडल की कार्यवाही अनिश्चितकाल के लिए स्थगित बिहार विधानमंडल के दोनों सदनों की कार्यवाही सोमवार को अनिश्चितकाल के लिए स्थगित कर दी गई। इसके साथ ही 13 दिसंबर को शुरू हुआ सदन का शीतकालीन सत्र संपन्न हो गया। सारण जिले में जहरीली शराब के सेवन से हुई मौतों को लेकर सोमवार को विपक्षी दल भाजपा के बहिर्गमन के बीच बिहार विधानसभा अध्यक्ष अवध बिहारी चौधरी और बिहार विधान परिषद के सभापति देवेश चंद्र ठाकुर ने आवश्यक विधायी कार्यों को संपन्न किए जाने के बाद क्रमशः विधानसभा और विधान परिषद को अनिश्चितकाल के लिए स्थगित कर दिया।  बिहार विधानमंडल के इस पांच दिवसीय सत्र के दौरान 19048.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जहरीली शराब त्रासदी : बिहार के डीजीपी ने भाजपा नेता के आरोपों का खंडन किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/spoiled-liquor-tragedy-bihar-dgp-refutes-bjp-leaders-allegations/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 06:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/spoiled-liquor-tragedy-bihar-dgp-refutes-bjp-leaders-allegations/</guid>
      <description>जहरीली शराब त्रासदी : बिहार के डीजीपी ने भाजपा नेता के आरोपों का खंडन किया बिहार पुलिस ने सोमवार को इस आरोप का खंडन किया कि सारण जिले के एक पुलिस थाने में रखा ‘स्पिरिट’ जहरीली शराब कांड के लिए जिम्मेदार था। सारण में कथित तौर पर जहरीली शराब पीने से 38 लोगों की मौत हो गयी है। पटना में पत्रकारों से बात करते हुए पुलिस महानिदेशक (डीजीपी) एस.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जहरीली शराब त्रासदीः बिहार के दो अन्य जिलों में आठ और लोगों की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/eight-more-people-died-in-two-other-districts-of-bihar-by-poisonous-liquor-tragedy/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/eight-more-people-died-in-two-other-districts-of-bihar-by-poisonous-liquor-tragedy/</guid>
      <description>जहरीली शराब त्रासदीः बिहार के दो अन्य जिलों में आठ और लोगों की मौत बिहार के सारण जिले में जहरीली शराब त्रासदी (जिसमें 30 लोगों की मौत हो गई थी) के बाद अब प्रदेश के दो अन्य जिलों में कथित तौर पर जहरीली शराब पीने से आठ और लोगों की मौत हो गई है। अधिकारियों ने शनिवार को बताया कि कथित तौर पर जहरीली शराब पीने से सारण से सटे सिवान जिले में छह लोगों की मौत हो गई, जबकि बेगूसराय में दो अन्य लोगों की मौत हो गई। अपुष्ट खबरों में दावा किया गया है कि सारण जिले में अवैध रूप से बनी देशी शराब पीने से 60 लोगों की मौत हो गई, जबकि 30 के मौत की अभी तक आधिकारिक तौर पर पुष्टि हो सकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bihar : दोनों सदनों में छाया रहा सारण जहरीली शराब त्रासदी का मामला, मृतक संख्या बढ़कर 30 हुई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bihar-saran-spurious-liquor-tragedy-case-in-both-houses-death-toll-rises-to-30/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 16:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bihar-saran-spurious-liquor-tragedy-case-in-both-houses-death-toll-rises-to-30/</guid>
      <description>Bihar : दोनों सदनों में छाया रहा सारण जहरीली शराब त्रासदी का मामला, मृतक संख्या बढ़कर 30 हुई पटना। सारण में जहरीली शराब के सेवन से मृतक संख्या शुक्रवार को बढ़कर 30 हो गई। छह साल पहले शराबंदी की घोषणा के बाद मृतकों की यह संख्या सबसे अधिक है। यह मामला राज्य विधानसभा में भी छाया रहा, क्योंकि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के सदस्यों ने राजभवन तक मार्च निकालने से पहले दोनों सदनों में कार्यवाही बाधित की। सारण के जिलाधिकारी (डीएम) राजेश मीणा ने फोन पर ‘पीटीआई-भाषा’ को बताया कि मंगलवार रात से अब तक मृतक संख्या बढ़कर 30 हो गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार में जहरीली शराब मामले की जांच के लिए एसआईटी गठित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sit-formed-to-investigate-spurious-liquor-case-in-bihar/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 06:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sit-formed-to-investigate-spurious-liquor-case-in-bihar/</guid>
      <description>बिहार में जहरीली शराब मामले की जांच के लिए एसआईटी गठित बिहार के सारण जिले में जहरीली शराब मामले की जांच के लिए एक विशेष जांच दल (एसआईटी) का गठन किया गया है, जहां मंगलवार रात से अब तक 26 लोगों की मौत हो चुकी है और 12 अन्य बीमार हो गए हैं। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। जिला मुख्यालय छपरा में बृहस्पतिवार को एक पत्रकार वार्ता के दौरान सारण के जिलाधिकारी राजेश मीणा ने कहा कि संबंधित अधिकारियों के खिलाफ कार्रवाई की गई है। उन्होंने कहा, ‘‘हमने पिछले 48 घंटे में जिले भर में सघन छापेमारी की है और 126 व्यक्तियों को पकड़ा है। चार हजार लीटर से अधिक अवैध शराब जब्त भी की गई है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार ने अरुणाचल को पारी और 221 रन से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bihar-beat-arunachal-by-an-innings-and-221-runs/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 22:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bihar-beat-arunachal-by-an-innings-and-221-runs/</guid>
      <description>बिहार ने अरुणाचल को पारी और 221 रन से हराया सचिन कुमार के ऑलराउंड प्रदर्शन और मलय राज (35 रन पर पांच विकेट) के पांच विकेट से बिहार ने गुरुवार को यहां रणजी ट्रॉफी प्लेट ग्रुप मैच में अरुणाचल प्रदेश को पारी और 221 रन से रौंद दिया। पहली पारी में 29 रन पर तीन विकेट चटकाने के बाद बाएं हाथ के स्पिन गेंदबाजी ऑलराउंडर सचिन ने 198 गेंद में तीन छक्कों और 17 चौकों से 156 रन की पारी खेली जिससे बिहार ने 517 रन बनाकर पहली पारी के आधार पर 305 रन की बढ़त हासिल की। सकीबुल गनी अपने कल के 66 रन के स्कोर में बिना कोई रन जोड़े पवेलियन लौट गए जिसके बाद सचिन ने शानदार बल्लेबाजी करते हुए टीम का स्कोर 500 रन के पार पहुंचाया। वह आउट होने वाले अंतिम बल्लेबाज रहे। दूसरी पारी में अरुणाचल की टीम 29.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BSSC Recruitment 2022: बिहार कर्मचारी चयन आयोग दे रहा है मौका, बन सकते हैं वैज्ञानिक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bihar-bssc-recruitment-2022-for-senior-senior-scientific-assistant/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 11:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bihar-bssc-recruitment-2022-for-senior-senior-scientific-assistant/</guid>
      <description>BSSC Recruitment 2022: बिहार कर्मचारी चयन आयोग दे रहा है मौका, बन सकते हैं वैज्ञानिक Bihar BSSC Recruitment 2022 ( BSSC) ने सीनियर साइंटिफिक असिस्टेंट के पदों पर भर्ती के लिए नोटिफिकेशन जारी किया है। बिहार कर्मचारी चयन आयोग (BSSC) वरिष्ठ वैज्ञानिक सहायक (Senior Scientific Assistant) के 100 पदों पर भर्ती करेगा। जो भी उम्मीदवार इन पदों पर आवेदन (Apply) करना चाहते हैं। वह BSSC की ऑफिशियल वेबसाइट पर जाकर आवेदन कर सकते हैं। इन पदों पर आवेदन करने की अंतिम तिथि 24 दिसंबर 2022 है। जो भी उम्मीदवार आवेदन करना चाहते हैं समय से आवेदन कर दें अन्यथा अंतिम तिथि के बाद कोई भी आवेदन पत्र स्वीकार नहीं किए जायेंगे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UP-Bihar की महिलाओं की राजनीति में है ज्यादा हिस्सेदारी, 19 राज्यों में 10 फ़ीसदी से भी कम हैं महिला MLA</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/women-of-up-bihar-have-more-stake-in-politics-19-states-have-less-than-10-percent-women-mla/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/women-of-up-bihar-have-more-stake-in-politics-19-states-have-less-than-10-percent-women-mla/</guid>
      <description>UP-Bihar की महिलाओं की राजनीति में है ज्यादा हिस्सेदारी, 19 राज्यों में 10 फ़ीसदी से भी कम हैं महिला MLA देश में महिला और पुरुषों के बीच बराबरी के बाद लगातार होती हैं। महिलाएं भी राजनीति में सक्रियता दिखाती हैं। वर्तमान में देखें तो कई महिलाएं ऐसी भी हैं जिन्होंने कि राजनीति में खुद को साबित भी किया है। हालांकि, अभी भी महिलाओं की राजनीति में सक्रियता पुरुषों से की तुलना में काफी कम है। इन सबके बीच कानून मंत्रालय की ओर से एक आंकड़ा जारी किया गया है। इस आंकड़े में यह बताने की कोशिश की गई है कि किन राज्यों में कितनी महिलाएं सांसद या फिर विधायक हैं। कानून मंत्रालय के मुताबिक उत्तर प्रदेश और बिहार महिलाओं की राजनीति में भूमिका ज्यादा है। देश की संसद और ज्यादातर विधानसभाओं में भी महिलाओं की भागीदारी 15% से भी कम है। इतना ही नहीं, देश के ऐसे 19 राज्य भी हैं जहां विधानसभा में 10% से कम महिला विधायक हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Bharat Jodo Yatra: नारी शक्ति को समर्पित यात्रा का 96वां दिन, बड़ी संख्या में महिलाएं यात्रियों का अभिवादन कर मार्च का हिस्सा बनी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार: कांग्रेस की राज्यव्यापी यात्रा में खरगे, राहुल गांधी की मौजूदगी दिखेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-bihar-kharge-rahul-gandhis-presence-will-be-seen-in-congresss-statewide-visit/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 09:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-bihar-kharge-rahul-gandhis-presence-will-be-seen-in-congresss-statewide-visit/</guid>
      <description>बिहार: कांग्रेस की राज्यव्यापी यात्रा में खरगे, राहुल गांधी की मौजूदगी दिखेगी कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे और पार्टी के वरिष्ठ नेता राहुल गांधी इस महीने के अंत में शुरू होने वाली 1,000 किमी की राज्यव्यापी यात्रा के तहत बिहार का दौरा करेंगे। पार्टी के एक वरिष्ठ पदाधिकारी ने सोमवार को यह जानकारी दी। बिहार यात्रा ‘भारत जोड़ो यात्रा’ की तर्ज पर की जाएगी, जो कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी के नेतृत्व में जारी है। बिहार प्रदेश कांग्रेस कमेटी (बीपीसीसी) प्रमुख नियुक्त किये जाने के बाद राज्यसभा सदस्य अखिलेश प्रसाद सिंह ने अपने पहले संवाददाता सम्मेलन में कहा कि खरगे ने बांका में रैली को संबोधित करने का न्योता स्वीकार कर लिया है, जहां से 28 दिसंबर को राज्यव्यापी यात्रा की शुरूआत होगी।  सिंह ने कहा, ‘‘यात्रा के पटना पहुंचने पर एक विशाल रैली आयोजित की जाएगी, जिसे सोनिया गांधी या प्रियंका गांधी वाद्रा संबोधित करेंगी। हालांकि, यह उनके उपलब्ध रहने पर निर्भर करेगा।’’ उन्होंने कहा कि राहुल गांधी निश्चित रूप से गया की जनसभा में मौजूद रहेंगे, जहां यात्रा के संपन्न होने का कार्यक्रम है। उल्लेखनीय है कि उस वक्त भी कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष भारत जोड़ो यात्रा पर होंगे। हालांकि, भारत जोड़ो यात्रा की आधिकारिक वेबसाइट के अनुसार, 3,500 किमी लंबी पदयात्रा 21 जनवरी को पठानकोट (जम्मू कश्मीर) में संपन्न होगी। वहीं, मीडिया के एक वर्ग की खबरों अनुसार यह गणतंत्र दिवस पर दिल्ली में संपन्न होगी।  बिहार में यात्रा 1,000 किमी से अधिक दूरी तय करेगी और यह राज्य के सभी 38 जिलों से होकर गुजरेगी। कांग्रेस की बिहार इकाई के नये प्रमुख ने यह भी कहा कि उनकी पार्टी नीतीश कुमार नीत सरकार के मंत्रिमंडल में सिर्फ एक पद मिलने से संतुष्ट नहीं है तथा वह और भी मंत्री पद के लिए शीघ्र ही दबाव बनाएंगे। उन्होंने कहा कि सत्तारूढ़ महागठबंधन में एक ‘‘समन्वय समिति’’ बनाने की भी जरूरत है और दावा किया कि ‘‘यदि हम कुढ़नी विधानसभा सीट पर उपचुनाव नहीं हारते तो सहयोगी दलों के बीच बेहतर समन्वय रहता।’’  उन्होंने कहा, ‘‘जब हम समन्वय समिति की मांग करते हैं तो हम बिहार में महागठबंधन के नेता के रूप में मुख्यमंत्री (नीतीश) के विवेक को चुनौती नहीं दे रहे होते हैं। हम सिर्फ उनकी उस पहल की ओर इशारा कर रहे हैं, जो उन्होंने 2015 में महागठबंधन बनने के बाद की थी और वह राजद तथा कांग्रेस के जिला स्तरीय पदाधिकारियों तक से मिला करते थे।’’ अगले लोकसभा चुनाव में भाजपा को शिकस्त मिलने की स्थिति में जनता दल(यूनाइटेड) के द्वारा नीतीश कुमार को प्रधानमंत्री बनाने के लिए बार-बार दबाव बनाये जाने के बारे में पूछे गये एक प्रश्न का सिंह ने जवाब नहीं दिया। उन्होंने इस विवाद से दूरी बना ली कि कांग्रेस इस शीर्ष पद के लिए राहुल के अलावा किसी अन्य को स्वीकार करेगी, या नहीं। सिंह ने कहा, ‘‘हम जद(यू) के नेता के बारे में उसकी भावनाओं का सम्मान करते हैं। हम इस बात से भी असहमत नहीं हैं कि एक बिहारी प्रधानमंत्री बने। यह राज्य के सभी लोगों के लिए गर्व की बात होगी। इसके लिए समान विचारधारा वाले दलों के बीच बेहतर समन्वय की जरूरत है।’’ उन्होंने कहा, ‘‘बिहार में, मैं आपको आश्वस्त कर सकता हूं कि यदि महागठबंधन एकजुटता के साथ मुकाबला करता है तो भाजपा के लिए कोई गुंजाइश नहीं बचेगी।’’ उन्होंने मीडिया के एक वर्ग द्वारा लगाये जा रहे इन अटकलों को भी खारिज कर दिया कि बिहार में कांग्रेस लोकसभा की 40 सीट में से 13 सीट के लिए दबाव डालेगी। उन्होंने कहा, ‘‘सिर्फ पार्टी आलाकमान ही इन विषयों पर फैसला ले सकता है। राहुल गांधी हमारे सर्वमान्य नेता हैं, वह इसतरह के फैसले लेने में शामिल रहेंगे।’’ बीपीसीसी प्रमुख ने 2010 में राष्ट्रीय जनता दल(राजद) छोड़ दिया था और कांग्रेस में शामिल हो गये थे। उन्होंने यह भी संकेत दिया कि प्रखंड (ब्लॉक) स्तर तक पर संगठन में आमूल-चूल बदलाव किया जाएगा और राष्ट्रीय पार्टी होने के नाते खबरों में उसे उसका वाजिब स्थान देने का मीडिया से अनुरोध किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीतीश कुमार ने भाजपा पर लगाया आरोप, कहा  2020 के बिहार चुनाव में जद(यू) के खिलाफ की साजिश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nitish-kumar-accuses-bjp-of-conspiracy-against-jdu-in-2020-bihar-elections/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 16:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nitish-kumar-accuses-bjp-of-conspiracy-against-jdu-in-2020-bihar-elections/</guid>
      <description>नीतीश कुमार ने भाजपा पर लगाया आरोप, कहा 2020 के बिहार चुनाव में जद(यू) के खिलाफ की साजिश पटना। बिहार के मुख्यमंत्री नीतीश कुमार ने भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर रविवार को आरोप लगाया कि उसने 2020 के विधानसभा चुनाव में गठबंधन में होने के बावजूद जनता दल-यूनाइटेड (जदयू) के खिलाफ काम किया और कोशिश की कि उसके उम्मीदवारों की हार हो। कुमार ने फिर कहा कि भाजपा का विरोध करने वाले दल अगर एक साथ आने पर सहमत हो जाएं, तो वे 2024 के लोकसभा चुनाव में भारी बहुमत से जीत सकते हैं।  जद(यू) नेता ने अपने पूर्व गठबंधन सहयोगी का नाम लिए बिना कहा, “उन्हें (भाजपा को) याद दिलाना चाहिए कि इससे पहले कभी भी हमारी पार्टी को 2005 या 2010 के विधानसभा चुनाव में इतनी कम सीट नहीं मिली। 2020 में, हमें नुकसान उठाना पड़ा, क्योंकि उन्होंने हमारे उम्मीदवारों की हार सुनिश्चित करने की कोशिश की।” उन्होंने कहा कि वह फिर से मुख्यमंत्री नहीं बनना चाहते थे, लेकिन भाजपा के आग्रह पर पद स्वीकार करने पर सहमत हुए थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यदुवंशी-कुशवंशी का मेल, क्यों हो रहा फेल, मुकाबला अब 2:1 से बीजेपी के पक्ष में, 2024 के लिहाज से क्या संकेत दे रहा बिहार?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/contest-is-now-2-1-in-favor-of-bjp-indication-is-bihar-giving-in-terms-of-2024/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 16:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/contest-is-now-2-1-in-favor-of-bjp-indication-is-bihar-giving-in-terms-of-2024/</guid>
      <description>यदुवंशी-कुशवंशी का मेल, क्यों हो रहा फेल, मुकाबला अब 2:1 से बीजेपी के पक्ष में, 2024 के लिहाज से क्या संकेत दे रहा बिहार?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bihar में भाजपा की जीत का PM मोदी ने किया विशेष जिक्र, बोले- यह आने वाले दिनों का स्पष्ट संकेत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-made-special-mention-of-bjp-victory-in-bihar/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 19:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-made-special-mention-of-bjp-victory-in-bihar/</guid>
      <description>Bihar में भाजपा की जीत का PM मोदी ने किया विशेष जिक्र, बोले- यह आने वाले दिनों का स्पष्ट संकेत देश में गुजरात और हिमाचल प्रदेश में विधानसभा चुनाव के नतीजों के साथ-साथ कई उपचुनाव के नतीजे आए हैं। जिस उपचुनाव पर सबसे ज्यादा नजर थी, उसमें बिहार की कुढ़नी सीट भी थी। कुढ़नी सीट पर मुख्य मुकाबला जदयू और भाजपा के बीच था। बिहार में एनडीए गठबंधन से अलग होने के बाद यह पहला अवसर था, जब भाजपा और जदयू आमने-सामने थी। इस चुनाव में भाजपा के उम्मीदवार केदार प्रसाद गुप्ता ने जीत हासिल की है। उन्होंने जदयू उम्मीदवार मनोज सिंह कुशवाहा को हराया है। इस जीत के अलग-अलग मायने निकाले जा रहे हैं। इसका सबसे बड़ा कारण यह है कि कुढ़नी में खुद नीतीश कुमार और तेजस्वी यादव प्रचार करने पहुंचे थे। दोनों नेताओं की ओर से पूरा जोर भी लगाया गया था। बावजूद इसके भाजपा ने यहां से जीत हासिल करने में कामयाबी पाई है। इसके बाद अब भाजपा जबरदस्त तरीके से नीतीश कुमार पर हमलावर है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: CM Nitish के मन में क्या?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शराब का धंधा छोड़ें, 1 लाख रुपये का इनाम पाएं, शराबबंदी को मजबूत करने के लिए बिहार सरकार का नया ऐलान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/quit-liquor-business-get-rs-1-lakh-reward-bihar-government/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 19:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/quit-liquor-business-get-rs-1-lakh-reward-bihar-government/</guid>
      <description>शराब का धंधा छोड़ें, 1 लाख रुपये का इनाम पाएं, शराबबंदी को मजबूत करने के लिए बिहार सरकार का नया ऐलान बिहार में शराब पर प्रतिबंध को और मजबूत करने के लिए, मुख्यमंत्री नीतीश कुमार ने राज्य में अवैध और नकली शराब के व्यापार के खतरे से निपटने के लिए एक नया तरीका निकाला। सीएम कुमार ने कहा कि उनकी सरकार आजीविका कमाने के लिए शराब का कारोबार छोड़ने वालों को 1 लाख रुपये की राशि देगी। यह योजना बिहार में शराबबंदी की पृष्ठभूमि में आई है। कानून 2016 में लागू किया गया था और सूत्रों ने कहा कि कानून के पेश होने के बाद से लगभग चार लाख लोगों को आरोपों के तहत गिरफ्तार किया गया हैइसे भी पढ़ें: बिहार में ट्रेन इंजन के पुर्जे चोरी होने के मामले में 95 फीसदी सामान बरामद होने का दावानीतीश कुमार ने ट्वीट करते हुए कहा कि नशा मुक्ति दिवस के अवसर पर हम सभी तरह के नशे से मुक्ति का संकल्प लें तथा समृद्ध, स्वस्थ एवं खुशहाल बिहार हेतु नशामुक्त समाज के निर्माण में अपनी भूमिका का निर्वहन करें। आइए हम सभी प्रकार के नशे से छुटकारा पाने का संकल्प लें और एक समृद्ध, स्वस्थ और खुशहाल बिहार के लिए नशा मुक्त समाज के निर्माण में अपनी भूमिका निभाएं।&amp;nbsp;शराब का अवैध कारोबार छोड़ने वालों को एक लाख रुपये की छूट देने की योजना के बारे में बोलते हुए, सीएम कुमार ने कहा कि यह न केवल शराब बेचने वालों पर लागू होगा, बल्कि ताड़ी का व्यापार करने वालों पर भी लागू होगा।इसे भी पढ़ें: माता सीता के नाम पर बिहार में सियासत का आगाज, जदयू की मांग- अयोध्या में श्रीराम मंदिर तो.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार में ट्रेन इंजन के पुर्जे चोरी होने के मामले में 95 फीसदी सामान बरामद होने का दावा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-case-of-theft-of-train-engine-parts-in-bihar-95-percent-of-the-goods-have-been-recovered/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 17:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-case-of-theft-of-train-engine-parts-in-bihar-95-percent-of-the-goods-have-been-recovered/</guid>
      <description>बिहार में ट्रेन इंजन के पुर्जे चोरी होने के मामले में 95 फीसदी सामान बरामद होने का दावा पटना/मुजफ्फरपुर। बिहार के बेगूसराय जिले के बरौनी रेलवे यार्ड से कई डीजल लोकोमोटिव इंजन के पुर्जे कथित तौर पर चोरी होने की खबर मीडिया में आने के एक दिन बाद शनिवार को रेलवे अधिकारियों ने दावा किया कि चोरी किए गए लगभग 95 फीसदी सामान अब तक बरामद किए जा चुके हैं। पूर्व मध्य रेलवे के मुख्य जनसंपर्क अधिकारी (सीपीआरओ) बीरेंद्र कुमार ने शनिवार को बातचीत में कहा कि उक्त मामले में अब तक कम से कम सात लोगों को गिरफ्तार किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार में उपचुनाव के बीच बोले सुशील मोदी, JDU ने अतिपिछड़ों का किया अपमान, पूरा समाज भाजपा के साथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sushil-modi-said-in-the-midst-of-the-byelection-in-bihar-jdu-insulted-the-most-backward/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 21:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sushil-modi-said-in-the-midst-of-the-byelection-in-bihar-jdu-insulted-the-most-backward/</guid>
      <description>बिहार में उपचुनाव के बीच बोले सुशील मोदी, JDU ने अतिपिछड़ों का किया अपमान, पूरा समाज भाजपा के साथ बिहार की सियासत में जातीय समीकरण एक बड़ा विषय है। फिलहाल बिहार के कुढ़नी में उपचुनाव होना है। भाजपा और महागठबंधन ने इसको लेकर अपनी पूरी ताकत झोंक दी है। इसी बीच भाजपा ने जदयू पर बड़ा आरोप लगाया है। भाजपा के वरिष्ठ नेता और राज्यसभा सांसद सुशील कुमार मोदी ने कहा है कि जदयू ने अतिपिछड़ों का अपमान किया है। साथ ही उन्होंने दावा किया कि पूरा समाज भाजपा के साथ है। अपने बयान में सुमो ने कहा कि जदयू ने कुढ़नी उपचुनाव में अतिपिछड़ा समाज का टिकट काटकर अपमान किया, जबकि भाजपा ने इसी समाज के केदार गुप्ता को उम्मीदवार बना कर अतिपिछड़ों को सम्मान दिया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मुंबई निकाय चुनाव: बिहार के डिप्टी सीएम तेजस्वी यादव के उद्धव सेना के लिए प्रचार करने की संभावना है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार दौरे पर नीतीश और तेजस्वी से मिले आदित्य ठाकरे; प्रवासी विरोधी आरोपों को खारिज किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aditya-thackeray-met-nitish-and-tejaswi-on-bihar-tour-anti-immigrant-allegations-dismissed/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aditya-thackeray-met-nitish-and-tejaswi-on-bihar-tour-anti-immigrant-allegations-dismissed/</guid>
      <description>बिहार दौरे पर नीतीश और तेजस्वी से मिले आदित्य ठाकरे; प्रवासी विरोधी आरोपों को खारिज किया महाराष्ट्र में विपक्ष के नेता आदित्य ठाकरे ने प्रवासियों के खिलाफ शिवसेना के उग्र विरोधी रूख से स्वयं को बुधवार को दूर करने का प्रयास किया। गौरतलब है कि आदित्य के दादा दिवंगत बाल ठाकरे द्वारा स्थापित शिवसेना पर अकसर मुंबई (महाराष्ट्र) में प्रवासियों, विशेष रूप से बिहारियों और पूर्वांचलियों के खिलाफ उग्र विरोध रूख रखने के आरोप लगते रहे हैं। शिवसेना के उद्धव ठाकरे नीत गुट के युवा नेता के पहले बिहार दौरे ने ‘‘विपक्षी एकता’’ की चर्चा को हवा दे दी है। पटना में उन्होंने दावा किया कि हिंदी भाषी उत्तर भारतीयों के प्रति शत्रुता रखने वाले अब ‘‘भाजपा के साथ’’ हैं और जोर देकर कहा कि जब हम महाराष्ट्र में सत्ता में थे, सभी समुदायों के बीच ‘शांतिपूर्वक सह-अस्तित्व’ था। उल्लेखनीय है कि आदित्य के पिता उद्धव ठाकरे के नेतृत्व में महाराष्ट्र में ‘‘महा विकास आघाड़ी’ गठबंधन की सरकार थी, जिसमें शरद पवार नीत राकांपा और कांग्रेस भी शामिल थीं। लेकिन शिवसेना नेता एकनाथ शिंदे के विद्रोह और उनके साथ विधायकों के पार्टी छोड़ने के कारण सरकार 29 जून को गिर गई और ठाकरे को मुख्यमंत्री पद से इस्तीफा देना पड़ा। इसके अगले ही दिन, 30 जून को एकनाथ शिंदे ने भाजपा के साथ मिलकर राज्य में सरकार बना ली और मुख्यमंत्री पद की शपथ ली। आदित्य ठाकरे ने अपनी पार्टी के राज्यसभा सदस्य अनिल देसाई और प्रियंका चतुर्वेदी के साथ पटना में बिहार के मुख्यमंत्री नीतीश कुमार और उपमुख्यमंत्री तेजस्वी यादव से शिष्टाचार भेंट की।  यहां मीडिया से संक्षिप्त बातचीत में आदित्य ने तेजस्वी के ‘‘अच्छे काम’’ की सराहना की और खुलासा किया कि वह काफी समय से राजद नेता के साथ फोन पर संपर्क में थे, हालांकि दोनों की आमने-सामने की यह पहली मुलाकात है। आदित्य ने जोर देकर कहा कि उनके बिहार दौरे के बारे में ‘‘कुछ भी राजनीतिक नहीं’’ था। पत्रकारों के यह पूछने पर कि क्या उन्हें उम्मीद है कि तेजस्वी मुंबई नगरपालिका चुनाव में उनकी पार्टी के लिए प्रचार करेंगे, उन्होंने जवाब दिया कि ‘‘चुनाव बहुत दूर है।’’  हालांकि, उन्होंने कहा, ‘‘मैंने तेजस्वी यादव को महाराष्ट्र के निजी दौरे पर आने का न्योता दिया है। उन्होंने मुझे बिहार के पर्यटन स्थलों का दौरा करने के लिए आमंत्रित किया है। हम दोनों एक-दूसरे की यात्राओं को लेकर उत्सुक हैं।’’ जब कुछ पत्रकारों ने यह पूछा कि क्या ‘‘बिहारी अब निश्चिंत हो सकते हैं कि आपके राज्य में उन्हें नहीं पीटा जाएगा’’ आदित्य ने कहा, ‘‘जो लोग इस तरह के कृत्यों में शामिल थे वे अब भाजपा के साथ हैं। यह जवाब उन्हें देना चाहिए।’’  उद्घव ठाकरे नीत एमवीए सरकार में मंत्री रहे युवा नेता आदित्य ने कहा, ‘‘जब हमने महाराष्ट्र पर शासन किया तो सभी एक साथ और शांति से रहते थे।’’ आदित्य ने तेजस्वी की मौजूदगी में दोनों ने उस सवाल को टाल दिया जिसमें पूछा गया था कि क्या शिवसेना का हिंदुत्व राजद की धर्मनिरपेक्षता के साथ शांति स्थापित कर पाएगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने लोकगीतों को विश्व पटल पर ले जाने की तैयारी कर रहा है बिहार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bihar-is-preparing-to-take-its-folk-songs-to-the-world-stage/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bihar-is-preparing-to-take-its-folk-songs-to-the-world-stage/</guid>
      <description>अपने लोकगीतों को विश्व पटल पर ले जाने की तैयारी कर रहा है बिहार बिहार सरकार प्रदेश के लोकगीतों यथा झिझिया, हुरका, मगही झूमर और कजरी के साथ-साथ मिथिला के समा-चकवा उत्सव का जादू फिर से बिखेरने के लिए भारतीय सांस्कृतिक संबंध परिषद (आईसीसीआर) के साथ मिलकर इन्हें विश्व पटल पर ले जाने की तैयारी कर रही है। आईसीसीआर के साथ समझौता ज्ञापन (एमओयू) पर हस्ताक्षर करने के कुछ दिनों बाद बिहार सरकार के कला और संस्कृति विभाग ने आईसीसीआर के क्षितिज श्रृंखला कार्यक्रम (एचएसपी) के हिस्से के तौर पर प्रदर्शन के लिए प्रसिद्ध लोक नर्तकों, गायकों और कलाकारों को विदेश भेजने की प्रक्रिया शुरू कर दी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार दौरे पर जाएंगे शिवसेना नेता आदित्य ठाकरे, तेजस्वी यादव से करेंगे मुलाकात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aditya-thackeray-will-go-on-bihar-tour-will-meet-tejashwi-yadav/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 19:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aditya-thackeray-will-go-on-bihar-tour-will-meet-tejashwi-yadav/</guid>
      <description>बिहार दौरे पर जाएंगे शिवसेना नेता आदित्य ठाकरे, तेजस्वी यादव से करेंगे मुलाकात उद्धव ठाकरे की नेतृत्व वाली शिवसेना के नेता आदित्य ठाकरे 1 दिन के बिहार दौरे पर जाएंगे। इसको लेकर पार्टी की ओर से जानकारी दी गई है। माना जा रहा है कि माना जा रहा है कि आदित्य ठाकरे के इस दौरे का उद्देश्य विपक्षी एकता को मजबूत करना है। अपने दौरे के दौरान आदित्य ठाकरे आरजेडी नेता और बिहार के उपमुख्यमंत्री तेजस्वी यादव से भी मुलाकात करेंगे। इसके अलावा बिहार में वह कई और नेताओं से भी मुलाकात कर सकते हैं। खबर यह भी है कि आदित्य ठाकरे अपने बिहार दौरे पर खुद की पार्टी के विस्तार को लेकर नेताओं के साथ एक बड़ी बैठक कर सकते हैं।&amp;nbsp;आदित्य ठाकरे 23 नंवबर को बिहार दौरे पर जाएंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: नहीं जानते BMC कौन चला रहा, आदित्य ठाकरे बोले- हमने मंदिर से लेकर किले तक के विकास की योजना बनाई थी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार में निर्माणाधीन पुल का हिस्सा गिरा, श्रमिक की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/part-of-under-construction-bridge-collapses-in-bihar-worker-dies/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 10:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/part-of-under-construction-bridge-collapses-in-bihar-worker-dies/</guid>
      <description>बिहार में निर्माणाधीन पुल का हिस्सा गिरा, श्रमिक की मौत बिहार के नालंदा जिले में एक निर्माणाधीन पुल का एक हिस्सा गिरने से एक मजदूर की मौत हो गई और एक अन्य घायल हो गया। यह जानकारी पुलिस ने दी। मुख्यमंत्री नीतीश कुमार ने शुक्रवार को वेना थाना क्षेत्र के भागन बीघा इलाके में हुई इस घटना में जनहानि पर दुख जताया। कुमार ने संबंधित अधिकारियों को मृतक के परिजनों को मुख्यमंत्री राहत कोष से वित्तीय सहायता प्रदान करने और घायल व्यक्ति के लिए उचित चिकित्सा सुनिश्चित करने के निर्देश दिए। कुमार ने पटना में कहा, ‘‘हादसे से दुखी हूं। शोकसंतप्त परिवार के प्रति मेरी संवेदना।’’ वेना थाने के प्रभारी मुकेश कुमार श्रीवास्तव ने कहा, ‘‘प्रारंभिक सूचना के अनुसार, यह घटना उस समय हुई जब निर्माणाधीन पुल की सामग्री को एक स्थान से दूसरे स्थान पर स्थानांतरित किया जा रहा था। इस प्रक्रिया के दौरान, वहां काम कर रहे मजदूरों पर ढांचे का एक हिस्सा गिर गया। एक व्यक्ति की मौके पर ही मौत हो गई और दूसरे को चोटें आईं।’’ उन्होंने कहा कि घटना की जांच की जा रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बड़े पर्दे पर अटल बिहारी वाजपेयी का किरदार निभाएंगे पंकज त्रिपाठी, इस दिन रिलीज होगी फिल्म</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pankaj-tripathi-will-play-the-role-of-atal-bihari-vajpayee-on-the-big-screen/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 16:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pankaj-tripathi-will-play-the-role-of-atal-bihari-vajpayee-on-the-big-screen/</guid>
      <description>बड़े पर्दे पर अटल बिहारी वाजपेयी का किरदार निभाएंगे पंकज त्रिपाठी, इस दिन रिलीज होगी फिल्म भारतीय राजनीति के भीष्म पितामह माने जाने वाले अटल बिहारी वाजपेयी का कद काफी बड़ा था। वह देश के जन-जन में काफी लोकप्रिय थे। अब दिग्गज नेता पर एक फिल्म बनने जा रही है। इस फिल्म में अटल बिहारी वाजपेयी का किरदार जाने-माने अभिनेता पंकज त्रिपाठी निभाएंगे। यह फिल्म अटल बिहारी वाजपेयी के जीवन पर आधारित होगी। फिल्म का निर्माण भानुशाली स्टूडियोज लिमिटेड और लीजेंड्स स्टूडियोज के बैनर तले होगा। जानकारी के मुताबिक इस फिल्म का निर्देशन रवि जाधव कर रहे हैं इस बात की जानकारी खुद रवि जाधव ने हमें इंस्टाग्राम पर पोस्ट करके दी है अटल बिहारी वाजपेयी के जीवन पर बनने वाले फिल्म की अनाउंसमेंट इसी साल 28 जून को हुई थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कबीर खान की फिल्म में मुक्केबाज की भूमिका निभाएंगे कार्तिक आर्यन, राहुल भट्ट से ले रहे हैं कड़ी ट्रेनिंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीतीश बोले- बिहार में कानून का राज है, इसे बनाए रखना सरकार की सर्वोच्च प्राथमिकता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nitish-said-there-is-rule-of-law-in-bihar-maintaining-it-is-the-topmost-priority-of-the-govt/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 06:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nitish-said-there-is-rule-of-law-in-bihar-maintaining-it-is-the-topmost-priority-of-the-govt/</guid>
      <description>नीतीश बोले- बिहार में कानून का राज है, इसे बनाए रखना सरकार की सर्वोच्च प्राथमिकता बिहार मुख्यमंत्री नीतीश कुमार ने बुधवार को कहा कि राज्य में कानून का राज स्थापित है, इसे बनाये रखना सरकार की सर्वोच्च प्राथमिकता है। बिहार में नवनियुक्त 10,459 पुलिस पदाधिकारियों/कर्मियों को नियुक्तिपत्र वितरण के लिए पटना के ऐतिहासिक गांधी मैदान में आयोजित एक समारोह को संबोधित करते हुए नीतीश कुमार ने कहा कि राज्य में कानून का राज स्थापित है और इसे बनाये रखना सरकार की सर्वोच्च प्राथमिकता है। उन्होंने कहा कि कानून का राज कायम रखना सरकार का दायित्व है। मुख्यमंत्री ने कहा कि अभी देश के अलग-अलग राज्यों में एक लाख की आबादी पर पुलिसकर्मियों की 115 से ज्यादा सख्ंया है जिसे ध्यान में रखते हुए बिहार में भी इसे बढ़ाकर 160से 170 करने का निर्णय लिया गया है। उन्होंने कहा, ‘‘इसी के अनुरूप हमें तेजी से नियुक्ति करनी है। हम लोग आवश्यकता के मुताबिक़ निरंतर पुलिस की क्षमता को भी बढ़ा रहे हैं।’’ मुख्यमंत्री ने कहा, ‘‘वर्ष 2010 में देश में एक लाख की आबादी पर 115 पुलिसकर्मी थे, बिहार में यह संख्या कम थी। उसके अनुसार एक लाख 52 हजार 232 और पुलिसकर्मियों की आवश्यकता थी। हमने गृह विभाग की हर बैठक में कहा कि भर्ती के काम में तेजी लाकर पुलिसकर्मियों की नियुक्ति करें जिसके बाद बिहार में अब तक एक लाख 8 हजार से ज्यादा पुलिसकर्मियों की भर्ती हो चुकी है। एक लाख 52 हजार 232 पदों में से अभी भी 44 हजार पुलिसकर्मियों की भर्ती होनी है।’’ उन्होंने अधिकारियों से कहा कि पुलिसकर्मियों की भर्ती में देर न करें और यथाशीघ्र उनकी भर्ती करायें। उन्होंने कहा कि वर्ष 2013में राज्य सरकार ने पुलिस सेवा में महिलाओं को 35 प्रतिशत आरक्षण देने का निर्णय किया जिसका परिणाम है कि आज बिहार पुलिस में 25 प्रतिशत महिलाएं सेवारत हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार में जाति आधारित जनगणना का काम पूरा करने की समय सीमा बढ़ाने को मंजूरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/approval-to-extend-the-deadline-for-completing-caste-based-census-work-in-bihar/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/approval-to-extend-the-deadline-for-completing-caste-based-census-work-in-bihar/</guid>
      <description>बिहार में जाति आधारित जनगणना का काम पूरा करने की समय सीमा बढ़ाने को मंजूरी बिहार में राज्य मंत्रिमंडल ने जाति आधारित जनगणना का कार्य पूर्ण करने के लिए निर्धारित समय-सीमा फरवरी, 2023को विस्तारित करके मई, 2023करने को मंगलवार को मंजूरी प्रदान कर दी। मुख्यमंत्री नीतीश कुमार की अध्यक्षता में आज सम्पन्न मंत्रिमंडल की बैठक के बाद कैबिनेट सचिवालय विभाग के अपर मुख्य सचिव एस.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जातीय जनगणना को बिहार में जारी है सियासी बवाल, CM नीतीश पर बरसे सुशील मोदी, लगाया टालने का आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/political-ruckus-continues-in-bihar-for-caste-census-sushil-modi-lashed-out-at-cm-nitish/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 19:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/political-ruckus-continues-in-bihar-for-caste-census-sushil-modi-lashed-out-at-cm-nitish/</guid>
      <description>जातीय जनगणना को बिहार में जारी है सियासी बवाल, CM नीतीश पर बरसे सुशील मोदी, लगाया टालने का आरोप बिहार में जातीय जनगणना को लेकर सियासत होने का नाम नहीं ले रही है। एक बार फिर से भाजपा ने जातीय जनगणना को लेकर नीतीश सरकार पर जबरदस्त तरीके से निशाना साधा है। बिहार के पूर्व उपमुख्यमंत्री और राज्यसभा सांसद सुशील कुमार मोदी ने साफ तौर पर नीतीश कुमार पर जातीय जनगणना डालने का आरोप लगाया है। उन्होंने दावा किया कि नीतीश कुमार इसे टालने के लिए लगातार नए नए बहाने ढूंढ रहे हैं। उन्होंने कहा कि नीतीश कुमार निकाय चुनाव टाल कर अतिपिछड़ों को वंचित करने के बाद अब जातीय जनगणना टालने के नये-नये बहाने खोज रहे हैं। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि जातीय जनगणना शुरु करने का समय अगले साल फरवरी से बढ़ा कर मई 2023 करने का कैबिनेट का फैसला दुर्भाग्यपूर्ण है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: क्या भाजपा में शामिल होंगे उपेंद्र कुशवाहा!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उपेंद्र कुशवाहा ने बिहार में शराबबंदी को असफल करार दिया, कहा- केवल सरकार के कहने से नहीं होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/upendra-kushwaha-termed-the-prohibition-of-liquor-in-bihar-a-failure/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 18:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/upendra-kushwaha-termed-the-prohibition-of-liquor-in-bihar-a-failure/</guid>
      <description>उपेंद्र कुशवाहा ने बिहार में शराबबंदी को असफल करार दिया, कहा- केवल सरकार के कहने से नहीं होगा बिहार के मुख्यमंत्री नीतीश कुमार इन दिनों वैसे तो जनता दल के पुराने कुनबे को जोड़ने की कवायद में लगे हैं। जिसके लिए वो लगातार पटना से दिल्ली के चक्कर भी लगाते दिख रहे हैं। शराबबंदी नीतीश कुमार का एक ऐसा निर्णय जिसका जिक्र वो अक्सर कर इसे पूरे देश में लागू किए जाने की मांग भी अक्सर करते दिख जाते हैं। लेकिन उनकी ही पार्टी के सीनियर नेता के बयान ने अब नीतीश कुमार की फजीहत करा दी है। जनता दल यूनाइटेड संसदीय बोर्ड के अध्यक्ष उपेंद्र कुशवाहा ने कहा कि बिहार में शराबबंदी सफल नहीं रही है।इसे भी पढ़ें: बीजेपी ने कहा- बिहार में संजीव मिश्रा की हत्या में PFI का हाथकुशवाहा ने हालांकि कहा कि शराबबंदी से समाज को काफी फायदा हुआ है। अगर बिहार में शराब की बिक्री बंद हो जाती है, तो इसकी खपत भी बंद हो जाएगी। कुशवाहा ने कहा कि शराबबंदी तब तक सफल नहीं होगी जब तक कि राज्य के लोग इसे नहीं चाहते। सरकार के चाहने से शराबबंदी कभी भी सफल नहीं हो सकती। हालांकि उन्होंने कहा कि शराबबंदी कानून से समाज को अब बहुत लाभ हुआ है, कम लोग शराब का सेवन करते हैं और परिणामस्वरूप, कम अपराध होते हैं। कुशवाहा ने कहा कि शराबबंदी को और अधिक सख्ती से लागू किया जाए तो समाज को अधिक लाभ होगा।इसे भी पढ़ें: तेजस्वी ने बिहार उपचुनाव में गोपालगंज के &#39;प्रयोग&#39; को बताया सफलकुशवाहा के बिहार में शराबबंदी को विफल मानने पर भाजपा ने प्रतिक्रिया व्यक्त की। भाजपा नेता निखिल ने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी ने कहा- बिहार में संजीव मिश्रा की हत्या में PFI का हाथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-said-pfi-hand-in-killing-of-sanjeev-mishra-in-bihar/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-said-pfi-hand-in-killing-of-sanjeev-mishra-in-bihar/</guid>
      <description>बीजेपी ने कहा- बिहार में संजीव मिश्रा की हत्या में PFI का हाथ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने मंगलवार को आरोप लगाया कि बिहार के कटिहार में उसके नेता संजीव मिश्रा की हत्या के पीछे प्रतिबंधित संगठन पॉपुलर फ्रंट ऑफ इंडिया (पीएफआई) का हाथ है। भाजपा ने साथ ही हत्या के आरोपियों के खिलाफ कार्रवाई की मांग करते हुए राज्यव्यापी आंदोलन की चेतावनी भी दी। भाजपा के विधान परिषद सदस्य (एमएलसी) और पूर्व मंत्री सम्राट चौधरी संजीव मिश्रा के निधन पर शोक व्यक्त करने कटिहार पहुंचे। संजीव मिश्रा की सोमवार को गोली मार कर हत्या कर दी गयी थी, जिसके बाद उनके समर्थकों ने हिंसक प्रदर्शन करते हुए पुलिस की एक चौकी को क्षतिग्रस्त कर दिया था। हालांकि, पुलिस अधिकारी इस मामले की जांच में प्रगति को लेकर चुप्पी साधे हुए हैं। जो मुख्यमंत्री नीतीश कुमार के जद (यू) से संबंधित हैं, स्थानीय सांसद दुलाल चंद्र गोस्वामी ने कहा, ‘‘मैंने पुलिस अधीक्षक से बात की है। तीन लोगों को पूछताछ के लिए बुलाया गया है। मामले की सभी संभावित कोणों से जांच की जा रही है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोकामा में हार कर भी भाजपा ने जीत ली बाजी, बिहार में उपचुनाव के परिणाम नीतीश-तेजस्वी की टेंशन बढ़ा सकते हैं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/results-of-byelections-in-bihar-can-increase-the-tension-of-nitish-tejashwi/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 16:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/results-of-byelections-in-bihar-can-increase-the-tension-of-nitish-tejashwi/</guid>
      <description>मोकामा में हार कर भी भाजपा ने जीत ली बाजी, बिहार में उपचुनाव के परिणाम नीतीश-तेजस्वी की टेंशन बढ़ा सकते हैं बिहार में 2 सीटों पर 3 नवंबर को हुए उपचुनाव के नतीजे आ गए हैं। बिहार में भाजपा और महागठबंधन के बीच इसे महा मुकाबला माना जा रहा था जो कि टाई रहा। यानी कि एक सीट जहां राजद या महागठबंधन के पक्ष में गया तो ही दूसरा सीट भाजपा के पक्ष में रहा। कुल मिलाकर देखें तो राजद और भाजपा ने अपनी अपनी सीट बचाने में सफलता हासिल की। लेकिन यह असल में परीक्षा नीतीश कुमार और तेजस्वी यादव के लिए थी। तेजस्वी और नीतीश की जोड़ी वापस आने के बाद यह बिहार में पहला उपचुनाव था। उपचुनाव में दोनों ओर से पूरी ताकत झोंक दी गई थी। सबकी नजरें मोकामा विधानसभा सीट पर थी। इस सीट पर बाहुबली अनंत सिंह का दबदबा माना जाता है। उनकी पत्नी राजद की ओर से खड़ी हुई थीं जिसे जीत मिली है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: तेजस्वी बोले- विशेष दर्जा दिए जाने पर बिहार दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में होगा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेजस्वी ने बिहार उपचुनाव में गोपालगंज के &#39;प्रयोग&#39; को बताया सफल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tejashwi-calls-gopalganjs-experiment-successful-in-bihar-by-polls/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tejashwi-calls-gopalganjs-experiment-successful-in-bihar-by-polls/</guid>
      <description>तेजस्वी ने बिहार उपचुनाव में गोपालगंज के &amp;lsquo;प्रयोग&amp;rsquo; को बताया सफल बिहार में गोपालपुर विधानसभा सीट पर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की जीत के बाद राष्ट्रीय जनता दल के नेता और उप मुख्यमंत्री तेजस्वी यादव ने कहा कि चुनाव परिणाम ने उनके ‘प्रयोग’ को सफल साबित किया है। यादव गोपालगंज से राजद के उम्मीदवार मोहन गुप्ता का परोक्ष जिक्र कर रहे थे। वैश्य समुदाय से आने वाले गुप्ता को पार्टी द्वारा उम्मीदवार बनाये जाने से साफ हुआ है कि परपंरागत रूप से ‘एम-वाई’ (मुस्लिम यादव) समीकरण पर चलने वाली पार्टी अब अपना दायरा बढ़ाने को उत्सुक है।  तेजस्वी यादव ने कहा, ‘‘महागठबंधन को 2020 के विधानसभा चुनाव में विजयी भाजपा उम्मीदवार से 40,000 वोट कम मिले थे। इस बार (भाजपा के लिए)सहानुभूति की लहर होने के बावजूद हमने हार के अंतर को 2,000 वोटों से कम कर दिया। 2024 का लोकसभा चुनाव आने दीजिए, हम विधानसभा क्षेत्र में 20,000 वोट की बढ़त बनाएंगे।’’ राजद अध्यक्ष लालू प्रसाद का परिवार गोपालगंज से ताल्लुक रखता है। यह सीट चार बार के भाजपा विधायक सुभाष सिंह के निधन के बाद खाली हो गयी थी और उनकी पत्नी कुसुम देवी अब विधानसभा में प्रतिनिधित्व करेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शराब तस्कर को ट्रांजिट रिमांड पर गाजियाबाद से ले गयी बिहार पुलिस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bihar-police-took-the-liquor-smuggler-from-ghaziabad-on-transit-remand/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bihar-police-took-the-liquor-smuggler-from-ghaziabad-on-transit-remand/</guid>
      <description>शराब तस्कर को ट्रांजिट रिमांड पर गाजियाबाद से ले गयी बिहार पुलिस बिहार पुलिस ने वांछित एक शराब तस्कर के लिए गाजियाबाद की अदालत से ट्रांजिट रिमांड हासिल किया और उसे बिहार ले गयी। पुलिस ने रविवार को यह जानकारी दी। पुलिस के अनुसार बिहार पुलिस की एक टीम शुक्रवार को यहां राजनगर एक्सटेंशन पहुंची और एक शराब तस्कर स्वर्ण सिंह को गिरफ्तार करने के लिए एक ग्रुप हाउसिंग सोसाइटी में छापेमारी की। हालांकि पुलिस टीम उसके फ्लैट में प्रवेश नहीं कर सकी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेजस्वी बोले- विशेष दर्जा दिए जाने पर बिहार दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में होगा </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tejashwi-said-if-given-special-status-bihar-will-be-among-top-five-states-of-the-country/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tejashwi-said-if-given-special-status-bihar-will-be-among-top-five-states-of-the-country/</guid>
      <description>तेजस्वी बोले- विशेष दर्जा दिए जाने पर बिहार दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में होगा बिहार के उपमुख्यमंत्री तेजस्वी यादव ने शनिवार को कहा कि केंद्र सरकार अगर विशेष दर्जे की लंबे समय से चली आ रही मांग को पूरा कर दे तो बिहार महज दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में शुमार हो सकता है। राष्ट्रीय जनता दल (राजद) के युवा नेता ने राज्य के शहरीनिकायों के लिए अपर्याप्त केंद्रीय सहायता की शिकायत करते हुए यह दावा किया। तेजस्वी ने कहा कि अपने स्वयं के प्रयासों से बिहार बुनियादी ढांचे के विकास के मामले में सबसे अच्छा प्रदर्शन करने वाला राज्य बन गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रशांत किशोर ने कहा कि RJD बिहार के मुसलमानों के साथ बंधुआ मजदूर की तरह व्यवहार करता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prashant-kishor-said-rjd-would-have-treated-bihars-muslims-like-bonded-labour/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prashant-kishor-said-rjd-would-have-treated-bihars-muslims-like-bonded-labour/</guid>
      <description>प्रशांत किशोर ने कहा कि RJD बिहार के मुसलमानों के साथ बंधुआ मजदूर की तरह व्यवहार करता राजनीतिक रणनीतिकार से राजनेता बने प्रशांत किशोर ने बिहार की ‘‘महागठबंधन’’ सरकार में शामिल सबसे बड़ी पार्टी राष्ट्रीय जनता दल (राजद) पर बृहस्पतिवार को निशाना साधते आरोप लगसया कि वह प्रदेश के मुसलमानों के साथ ‘‘बंधुआ मजदूर’’ जैसा व्यवहार करती है।  अपनी जनसुराज पदयात्रा के दौरान पश्चिम चंपारण जिले के पुपरहिया गांव में एक जनसभा को संबोधित करते हुए किशोर ने राजद पर अल्पसंखकों के तुष्टिकरण का आरोप लगाते हुए कहा कि ‘‘आपको इन लोगों ने बंधुआ मजदुर बना लिया है। आप अपने बच्चों के भविष्य की चिंता किए बगैर एक ही पार्टी के लिए वोट कर रहे हैं। सब कुछ गवां कर भी आप उनको वोट कर रहे हैं, आपको क्या मिला।’’  उन्होंने कहा, ‘‘महागठबंधन अभी बना है, जब नीतीश भाजपा (भारतीय जनता पार्टी)के साथ थे तो भाजपा के दो उपमुख्यमंत्री थे, विधायक 75 थे। राजद के पास 77 विधायक हैं फिर भी दूसरा उपमुख्यमंत्री नहीं बना।’’ किशोर ने कहा कि ‘‘राजद के दो ही पैर हैं एम (मुस्लिम) और वाई (यादव)। दूसरा उपमुख्यमंत्री बनेगा तो लोग कहेंगे कि ‘एम’ को बनाओ। उनको भी पता है आप कहां जाएंगे , भाजपा से लड़ाई है रो कर भी आपको उन्हें ही वोट देना पड़ेगा।’’  किशोर जो अपने गृह राज्य की 3500 किलोमीटर लंबी पदयात्रा पर हैं। इस यात्रा के बाद उन्हें अपने जन सुराज अभियान के एक पूर्ण राजनीतिक दल के रूप में विकसित होने की उम्मीद है, को राजद द्वारा भाजपा द्वारा ‘‘वित्त पोषित’’ होने का आरोप लगाया जाता रहा है। आईपैक कंपनी के संस्थापक और चुनाव प्रचार प्रबंधक के रूप में ख्याति प्राप्त करने वाले किशोर ने कहा कि वे पिछले कई वर्षों से भाजपा से लड़ रहे हैं और ये लोग मुझे भाजपा का ‘बी टीम’ बता रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार विधानसभा उपचुनाव की मोकामा और गोपालगंज सीटों पर 52.38 फीसदी मतदान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/5238-percent-voting-in-mokama-and-gopalganj-seats-in-bihar-assembly-by-elections/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/5238-percent-voting-in-mokama-and-gopalganj-seats-in-bihar-assembly-by-elections/</guid>
      <description>बिहार विधानसभा उपचुनाव की मोकामा और गोपालगंज सीटों पर 52.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार में मोकामा, गोपालगंज विधानसभा सीट पर कल उपचुनाव, सुरक्षा कड़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/by-elections-in-bihars-mokama-gopalganj-assembly-seat-tomorrow-security-tightened/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 05:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/by-elections-in-bihars-mokama-gopalganj-assembly-seat-tomorrow-security-tightened/</guid>
      <description>बिहार में मोकामा, गोपालगंज विधानसभा सीट पर कल उपचुनाव, सुरक्षा कड़ी बिहार विधानसभा की मोकामा और गोपालगंज सीट पर बृहस्पतिवार को कड़ी सुरक्षा के बीच चुनाव होंगे। प्रदेश में नीतीश कुमार के नेतृत्व में महागठबंधन सरकार बनने के बाद यह विधानसभा का पहला उपचुनाव हैं। मुख्यमंत्री नीतीश कुमार ने भाजपा का साथ छोड़कर करीब तीन महीने पहले राष्ट्रीय जनता दल, कांग्रेस और वाम दलों के साथ मिलकर नई गठबंधन सरकार बनाई थी।  राज्य के मुख्य निर्वाचन पदाधिकारी के कार्यालय से प्राप्त जानकारी के मुताबिक इन दोनों विधानसभा क्षेत्रों में बृहस्पतिवार की सुबह सात बजे से मतदान शुरू होगा जो शाम छह बजे तक जारी रहेगा। मोकामा में जहां 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार विधानसभा की दो सीटों पर उपचुनाव में भाजपा उम्मीदवारों के लिए प्रचार करेंगे चिराग पासवान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chirag-paswan-campaign-for-bjp-candidates-in-the-by-elections-on-two-seats-of-bihar-assembly/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chirag-paswan-campaign-for-bjp-candidates-in-the-by-elections-on-two-seats-of-bihar-assembly/</guid>
      <description>बिहार विधानसभा की दो सीटों पर उपचुनाव में भाजपा उम्मीदवारों के लिए प्रचार करेंगे चिराग पासवान पटना। लोक जनशक्ति पार्टी (रामविलास) के अध्यक्ष चिराग पासवान ने रविवार को स्पष्ट किया कि उनकी पार्टी बिहार विधानसभा की दो सीटों के लिए होने वाले उपचुनाव में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के उम्मीदवारों का समर्थन करेगी और वे भगवा पार्टी के प्रत्याशियों के पक्ष में प्रचार करने के लिए इन विधानसभा क्षेत्रों का दौरा करेंगे। इससे पहले लोक जनशक्ति पार्टी (रामविलास) की प्रदेश इकाई के प्रमुख राजू तिवारी ने शनिवार को कहा था कि उनकी पार्टी के राष्ट्रीय अध्यक्ष चिराग की ओर से भाजपा उम्मीदवारों के लिए प्रचार करने के संबंध में कोई निर्देश प्राप्त नहीं हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तंत्र साधना के लिए प्रसिद्ध है बिहार में स्थित मां बगलामुखी पीतांबरी सिद्धपीठ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/famous-mata-mandir-in-bihar-mujaffarpur-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 13:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/famous-mata-mandir-in-bihar-mujaffarpur-in-hindi/</guid>
      <description>तंत्र साधना के लिए प्रसिद्ध है बिहार में स्थित मां बगलामुखी पीतांबरी सिद्धपीठ यूं तो देशभर में माता का पूजन किया जाता है और कई स्थानों पर उनके मंदिर स्थित हैं। लेकिन बिहार के मुजफ्फरपुर शहर में स्थित मां बगलामुखी पीतांबरी सिद्धपीठ कई मायनों में बेहद ही विशिष्ट है। यह मुजफ्फरपुर शहर के कच्ची सराय रोड पर स्थित है और मुख्य रूप से तान्त्रिक पूजा के लिए प्रसिद्ध है। ऐसा कहा जाता है कि जो भी श्रद्धालु सच्चे मन व पूरी श्रद्धा से यहां पर माता के समक्ष अपनी कोई मनोकामना रखते हैं, तो वह अवश्य पूरी होती है। यह एक बेहद प्राचीन मंदिर हैं, जहां पर केवल स्थानीय या राज्य के लोग ही दर्शन हेतु नहीं आते हैं, बल्कि देश के कोने-कोने से भक्तगण यहां पर माता के दर्शन करते हैं। नवरात्रि के शुभ अवसर पर भक्तों की भारी भीड़ देखने को मिलती है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको इस अति विशिष्ट मंदिर के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
