<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bihar on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/bihar/</link>
    <description>Recent content in Bihar on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2022 16:16:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/bihar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>मोकामा में हार कर भी भाजपा ने जीत ली बाजी, बिहार में उपचुनाव के परिणाम नीतीश-तेजस्वी की टेंशन बढ़ा सकते हैं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/results-of-byelections-in-bihar-can-increase-the-tension-of-nitish-tejashwi/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 16:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/results-of-byelections-in-bihar-can-increase-the-tension-of-nitish-tejashwi/</guid>
      <description>मोकामा में हार कर भी भाजपा ने जीत ली बाजी, बिहार में उपचुनाव के परिणाम नीतीश-तेजस्वी की टेंशन बढ़ा सकते हैं बिहार में 2 सीटों पर 3 नवंबर को हुए उपचुनाव के नतीजे आ गए हैं। बिहार में भाजपा और महागठबंधन के बीच इसे महा मुकाबला माना जा रहा था जो कि टाई रहा। यानी कि एक सीट जहां राजद या महागठबंधन के पक्ष में गया तो ही दूसरा सीट भाजपा के पक्ष में रहा। कुल मिलाकर देखें तो राजद और भाजपा ने अपनी अपनी सीट बचाने में सफलता हासिल की। लेकिन यह असल में परीक्षा नीतीश कुमार और तेजस्वी यादव के लिए थी। तेजस्वी और नीतीश की जोड़ी वापस आने के बाद यह बिहार में पहला उपचुनाव था। उपचुनाव में दोनों ओर से पूरी ताकत झोंक दी गई थी। सबकी नजरें मोकामा विधानसभा सीट पर थी। इस सीट पर बाहुबली अनंत सिंह का दबदबा माना जाता है। उनकी पत्नी राजद की ओर से खड़ी हुई थीं जिसे जीत मिली है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: तेजस्वी बोले- विशेष दर्जा दिए जाने पर बिहार दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में होगा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेजस्वी ने बिहार उपचुनाव में गोपालगंज के &#39;प्रयोग&#39; को बताया सफल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tejashwi-calls-gopalganjs-experiment-successful-in-bihar-by-polls/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tejashwi-calls-gopalganjs-experiment-successful-in-bihar-by-polls/</guid>
      <description>तेजस्वी ने बिहार उपचुनाव में गोपालगंज के &amp;lsquo;प्रयोग&amp;rsquo; को बताया सफल बिहार में गोपालपुर विधानसभा सीट पर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की जीत के बाद राष्ट्रीय जनता दल के नेता और उप मुख्यमंत्री तेजस्वी यादव ने कहा कि चुनाव परिणाम ने उनके ‘प्रयोग’ को सफल साबित किया है। यादव गोपालगंज से राजद के उम्मीदवार मोहन गुप्ता का परोक्ष जिक्र कर रहे थे। वैश्य समुदाय से आने वाले गुप्ता को पार्टी द्वारा उम्मीदवार बनाये जाने से साफ हुआ है कि परपंरागत रूप से ‘एम-वाई’ (मुस्लिम यादव) समीकरण पर चलने वाली पार्टी अब अपना दायरा बढ़ाने को उत्सुक है।  तेजस्वी यादव ने कहा, ‘‘महागठबंधन को 2020 के विधानसभा चुनाव में विजयी भाजपा उम्मीदवार से 40,000 वोट कम मिले थे। इस बार (भाजपा के लिए)सहानुभूति की लहर होने के बावजूद हमने हार के अंतर को 2,000 वोटों से कम कर दिया। 2024 का लोकसभा चुनाव आने दीजिए, हम विधानसभा क्षेत्र में 20,000 वोट की बढ़त बनाएंगे।’’ राजद अध्यक्ष लालू प्रसाद का परिवार गोपालगंज से ताल्लुक रखता है। यह सीट चार बार के भाजपा विधायक सुभाष सिंह के निधन के बाद खाली हो गयी थी और उनकी पत्नी कुसुम देवी अब विधानसभा में प्रतिनिधित्व करेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शराब तस्कर को ट्रांजिट रिमांड पर गाजियाबाद से ले गयी बिहार पुलिस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bihar-police-took-the-liquor-smuggler-from-ghaziabad-on-transit-remand/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bihar-police-took-the-liquor-smuggler-from-ghaziabad-on-transit-remand/</guid>
      <description>शराब तस्कर को ट्रांजिट रिमांड पर गाजियाबाद से ले गयी बिहार पुलिस बिहार पुलिस ने वांछित एक शराब तस्कर के लिए गाजियाबाद की अदालत से ट्रांजिट रिमांड हासिल किया और उसे बिहार ले गयी। पुलिस ने रविवार को यह जानकारी दी। पुलिस के अनुसार बिहार पुलिस की एक टीम शुक्रवार को यहां राजनगर एक्सटेंशन पहुंची और एक शराब तस्कर स्वर्ण सिंह को गिरफ्तार करने के लिए एक ग्रुप हाउसिंग सोसाइटी में छापेमारी की। हालांकि पुलिस टीम उसके फ्लैट में प्रवेश नहीं कर सकी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेजस्वी बोले- विशेष दर्जा दिए जाने पर बिहार दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में होगा </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tejashwi-said-if-given-special-status-bihar-will-be-among-top-five-states-of-the-country/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tejashwi-said-if-given-special-status-bihar-will-be-among-top-five-states-of-the-country/</guid>
      <description>तेजस्वी बोले- विशेष दर्जा दिए जाने पर बिहार दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में होगा बिहार के उपमुख्यमंत्री तेजस्वी यादव ने शनिवार को कहा कि केंद्र सरकार अगर विशेष दर्जे की लंबे समय से चली आ रही मांग को पूरा कर दे तो बिहार महज दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में शुमार हो सकता है। राष्ट्रीय जनता दल (राजद) के युवा नेता ने राज्य के शहरीनिकायों के लिए अपर्याप्त केंद्रीय सहायता की शिकायत करते हुए यह दावा किया। तेजस्वी ने कहा कि अपने स्वयं के प्रयासों से बिहार बुनियादी ढांचे के विकास के मामले में सबसे अच्छा प्रदर्शन करने वाला राज्य बन गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रशांत किशोर ने कहा कि RJD बिहार के मुसलमानों के साथ बंधुआ मजदूर की तरह व्यवहार करता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prashant-kishor-said-rjd-would-have-treated-bihars-muslims-like-bonded-labour/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prashant-kishor-said-rjd-would-have-treated-bihars-muslims-like-bonded-labour/</guid>
      <description>प्रशांत किशोर ने कहा कि RJD बिहार के मुसलमानों के साथ बंधुआ मजदूर की तरह व्यवहार करता राजनीतिक रणनीतिकार से राजनेता बने प्रशांत किशोर ने बिहार की ‘‘महागठबंधन’’ सरकार में शामिल सबसे बड़ी पार्टी राष्ट्रीय जनता दल (राजद) पर बृहस्पतिवार को निशाना साधते आरोप लगसया कि वह प्रदेश के मुसलमानों के साथ ‘‘बंधुआ मजदूर’’ जैसा व्यवहार करती है।  अपनी जनसुराज पदयात्रा के दौरान पश्चिम चंपारण जिले के पुपरहिया गांव में एक जनसभा को संबोधित करते हुए किशोर ने राजद पर अल्पसंखकों के तुष्टिकरण का आरोप लगाते हुए कहा कि ‘‘आपको इन लोगों ने बंधुआ मजदुर बना लिया है। आप अपने बच्चों के भविष्य की चिंता किए बगैर एक ही पार्टी के लिए वोट कर रहे हैं। सब कुछ गवां कर भी आप उनको वोट कर रहे हैं, आपको क्या मिला।’’  उन्होंने कहा, ‘‘महागठबंधन अभी बना है, जब नीतीश भाजपा (भारतीय जनता पार्टी)के साथ थे तो भाजपा के दो उपमुख्यमंत्री थे, विधायक 75 थे। राजद के पास 77 विधायक हैं फिर भी दूसरा उपमुख्यमंत्री नहीं बना।’’ किशोर ने कहा कि ‘‘राजद के दो ही पैर हैं एम (मुस्लिम) और वाई (यादव)। दूसरा उपमुख्यमंत्री बनेगा तो लोग कहेंगे कि ‘एम’ को बनाओ। उनको भी पता है आप कहां जाएंगे , भाजपा से लड़ाई है रो कर भी आपको उन्हें ही वोट देना पड़ेगा।’’  किशोर जो अपने गृह राज्य की 3500 किलोमीटर लंबी पदयात्रा पर हैं। इस यात्रा के बाद उन्हें अपने जन सुराज अभियान के एक पूर्ण राजनीतिक दल के रूप में विकसित होने की उम्मीद है, को राजद द्वारा भाजपा द्वारा ‘‘वित्त पोषित’’ होने का आरोप लगाया जाता रहा है। आईपैक कंपनी के संस्थापक और चुनाव प्रचार प्रबंधक के रूप में ख्याति प्राप्त करने वाले किशोर ने कहा कि वे पिछले कई वर्षों से भाजपा से लड़ रहे हैं और ये लोग मुझे भाजपा का ‘बी टीम’ बता रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार विधानसभा उपचुनाव की मोकामा और गोपालगंज सीटों पर 52.38 फीसदी मतदान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/5238-percent-voting-in-mokama-and-gopalganj-seats-in-bihar-assembly-by-elections/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/5238-percent-voting-in-mokama-and-gopalganj-seats-in-bihar-assembly-by-elections/</guid>
      <description>बिहार विधानसभा उपचुनाव की मोकामा और गोपालगंज सीटों पर 52.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार में मोकामा, गोपालगंज विधानसभा सीट पर कल उपचुनाव, सुरक्षा कड़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/by-elections-in-bihars-mokama-gopalganj-assembly-seat-tomorrow-security-tightened/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 05:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/by-elections-in-bihars-mokama-gopalganj-assembly-seat-tomorrow-security-tightened/</guid>
      <description>बिहार में मोकामा, गोपालगंज विधानसभा सीट पर कल उपचुनाव, सुरक्षा कड़ी बिहार विधानसभा की मोकामा और गोपालगंज सीट पर बृहस्पतिवार को कड़ी सुरक्षा के बीच चुनाव होंगे। प्रदेश में नीतीश कुमार के नेतृत्व में महागठबंधन सरकार बनने के बाद यह विधानसभा का पहला उपचुनाव हैं। मुख्यमंत्री नीतीश कुमार ने भाजपा का साथ छोड़कर करीब तीन महीने पहले राष्ट्रीय जनता दल, कांग्रेस और वाम दलों के साथ मिलकर नई गठबंधन सरकार बनाई थी।  राज्य के मुख्य निर्वाचन पदाधिकारी के कार्यालय से प्राप्त जानकारी के मुताबिक इन दोनों विधानसभा क्षेत्रों में बृहस्पतिवार की सुबह सात बजे से मतदान शुरू होगा जो शाम छह बजे तक जारी रहेगा। मोकामा में जहां 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार विधानसभा की दो सीटों पर उपचुनाव में भाजपा उम्मीदवारों के लिए प्रचार करेंगे चिराग पासवान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chirag-paswan-campaign-for-bjp-candidates-in-the-by-elections-on-two-seats-of-bihar-assembly/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chirag-paswan-campaign-for-bjp-candidates-in-the-by-elections-on-two-seats-of-bihar-assembly/</guid>
      <description>बिहार विधानसभा की दो सीटों पर उपचुनाव में भाजपा उम्मीदवारों के लिए प्रचार करेंगे चिराग पासवान पटना। लोक जनशक्ति पार्टी (रामविलास) के अध्यक्ष चिराग पासवान ने रविवार को स्पष्ट किया कि उनकी पार्टी बिहार विधानसभा की दो सीटों के लिए होने वाले उपचुनाव में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के उम्मीदवारों का समर्थन करेगी और वे भगवा पार्टी के प्रत्याशियों के पक्ष में प्रचार करने के लिए इन विधानसभा क्षेत्रों का दौरा करेंगे। इससे पहले लोक जनशक्ति पार्टी (रामविलास) की प्रदेश इकाई के प्रमुख राजू तिवारी ने शनिवार को कहा था कि उनकी पार्टी के राष्ट्रीय अध्यक्ष चिराग की ओर से भाजपा उम्मीदवारों के लिए प्रचार करने के संबंध में कोई निर्देश प्राप्त नहीं हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तंत्र साधना के लिए प्रसिद्ध है बिहार में स्थित मां बगलामुखी पीतांबरी सिद्धपीठ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/famous-mata-mandir-in-bihar-mujaffarpur-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 13:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/famous-mata-mandir-in-bihar-mujaffarpur-in-hindi/</guid>
      <description>तंत्र साधना के लिए प्रसिद्ध है बिहार में स्थित मां बगलामुखी पीतांबरी सिद्धपीठ यूं तो देशभर में माता का पूजन किया जाता है और कई स्थानों पर उनके मंदिर स्थित हैं। लेकिन बिहार के मुजफ्फरपुर शहर में स्थित मां बगलामुखी पीतांबरी सिद्धपीठ कई मायनों में बेहद ही विशिष्ट है। यह मुजफ्फरपुर शहर के कच्ची सराय रोड पर स्थित है और मुख्य रूप से तान्त्रिक पूजा के लिए प्रसिद्ध है। ऐसा कहा जाता है कि जो भी श्रद्धालु सच्चे मन व पूरी श्रद्धा से यहां पर माता के समक्ष अपनी कोई मनोकामना रखते हैं, तो वह अवश्य पूरी होती है। यह एक बेहद प्राचीन मंदिर हैं, जहां पर केवल स्थानीय या राज्य के लोग ही दर्शन हेतु नहीं आते हैं, बल्कि देश के कोने-कोने से भक्तगण यहां पर माता के दर्शन करते हैं। नवरात्रि के शुभ अवसर पर भक्तों की भारी भीड़ देखने को मिलती है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको इस अति विशिष्ट मंदिर के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
