<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>South africa on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/south-africa/</link>
    <description>Recent content in South africa on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 16:14:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/south-africa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> T20 World Cup SA vs IND |  भारत और  दक्षिण अफ्रीका के बीच मुकाबला, भारत ने जीता टॉस, पहले करेगी बल्लेबाजी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-sa-vs-ind-india-vs-south-africa-match-india-won-the-toss/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 16:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-sa-vs-ind-india-vs-south-africa-match-india-won-the-toss/</guid>
      <description>T20 World Cup SA vs IND | भारत और दक्षिण अफ्रीका के बीच मुकाबला, भारत ने जीता टॉस, पहले करेगी बल्लेबाजी India Vs South Africa T20 World Cup 2022 | टी 20 विश्व कप 2022 में भारत ने पाकिस्तान और नीदरलैंड को हराकर अपना विजय रथ चला दिया है। 30 अक्टूबर को भारत और दक्षिण अफ्रीका के बीच मैच हो रहा है। भारत ने टॉस जीत लिया हैं। और इसके साथ ही भारत ने पहले बल्लेबाजी करने का फैसला लिया है। टीम में एक बदलाव भी किया गया है अक्षर पटेल की जगह भारतीय टीम में दीपक हुड्डा को लिया गया हैं। भारत का अब तक का एक अच्छा टूर्नामेंट रहा है, अपने पहले दो मैच को भारत ने काफी रोमांचक तरीके से जीता। अब भारत का मुकाबला विश्व की बड़ी क्रिकेट टीमों में शुमार दक्षिण अफ्रीका से हो रहा है ऐसे में दक्षिण अफ्रीका के तेज गेंदबाज खासकर पर्थ में फास्ट ट्रैक पर चल रहे टीम इंडिया के बल्लेबाजों के लिए बड़ी चुनौती होंगे। दक्षिण अफ्रीका के टीम में एक और तेज गेंदबाज को शामिल करने की उम्मीद है, जो मार्को जेनसन के रूप में हो सकता है, जिन्होंने अतीत में भारतीय बल्लेबाजों को परेशान किया है।#WATCH | Excited cricket fans outside Perth&#39;s Optus Stadium as team India takes on South Africa in T20 World Cup 2022 match today</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दक्षिण अफ्रीका के पेस अटैक का किस तरह से सामना करेगी टीम इंडिया, क्या रोहित शर्मा प्लेइंग XI में करेंगे बदलाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-team-india-face-south-africa-pace-attack-will-rohit-sharma-make-changes-in-playing-xi/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-team-india-face-south-africa-pace-attack-will-rohit-sharma-make-changes-in-playing-xi/</guid>
      <description>दक्षिण अफ्रीका के पेस अटैक का किस तरह से सामना करेगी टीम इंडिया, क्या रोहित शर्मा प्लेइंग XI में करेंगे बदलाव टी20 विश्व कप में टीम इंडिया शानदार प्रदर्शन करती हुई दिखाई दे रही है। अब तक टीम इंडिया ने 2 मुकाबले खेले हैं और दोनों में उसे जीत हासिल हुई है। पहले मुकाबले में भारतीय टीम ने रोमांचक तरीके से पाकिस्तान के खिलाफ जीत दर्ज की थी। वहीं, नीदरलैंड के खिलाफ दूसरे मुकाबले में भारत में एकतरफा जीत हासिल की। हालांकि, अब भारत के लिए असली चुनौती दक्षिण अफ्रीका की टीम है। दक्षिण अफ्रीका और भारतीय टीम को विश्वकप के ग्रुप दो में रखा गया है। दोनों ही टीमों को पर्थ में सुपर-12 का मुकाबला खेलना है। हालांकि, इस मुकाबले को लेकर सबसे बड़ा सवाल तो यही है कि भारतीय टीम दक्षिण अफ्रीकी गेंदबाजों का सामना कैसे करेगी?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
