<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Security on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/security/</link>
    <description>Recent content in Security on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2022 06:54:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>सुरक्षा परिषद ने जैव हथियारों की जांच के रूसी आह्वान को ठुकराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/security-council-rejects-russian-call-for-bio-weapons-investigation/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/security-council-rejects-russian-call-for-bio-weapons-investigation/</guid>
      <description>सुरक्षा परिषद ने जैव हथियारों की जांच के रूसी आह्वान को ठुकराया &amp;nbsp;संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद ने बुधवार को रूस के इन दावों की जांच के लिए एक आयोग गठित करने की उसकी मांग को खारिज कर दिया कि यूक्रेन और अमेरिका “जैविक हथियार” के विकास में जुटे हैं, जो इन हथियारों के उपयोग पर प्रतिबंध लगाने से संबंधित संधि का उल्लंघन है। सुरक्षा परिषद में उक्त प्रस्ताव पर हुए मतदान में रूस को केवल चीन का समर्थन मिला, जबकि अमेरिका, ब्रिटेन और फ्रांस ने रूसी प्रस्ताव का विरोध किया। वहीं, 10 अन्य सदस्यों ने मतदान में हिस्सा नहीं लिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान में चीन के लोगों की सुरक्षा को लेकर बहुत चिंतित: शी ने शरीफ से कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/xi-said-to-sharif-very-concerned-about-security-of-chinese-people-in-pakistan/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/xi-said-to-sharif-very-concerned-about-security-of-chinese-people-in-pakistan/</guid>
      <description>पाकिस्तान में चीन के लोगों की सुरक्षा को लेकर बहुत चिंतित: शी ने शरीफ से कहा चीन के राष्ट्रपति शी चिनफिंग ने बुधवार को पाकिस्तान के प्रधानमंत्री शहबाज शरीफ के साथ बातचीत में वहां चीन-पाकिस्तान आर्थिक गलियारे (सीपीईसी) की परियोजनाओं पर काम कर रहे चीनी नागरिकों की सुरक्षा को लेकर ‘गहन चिंता’ प्रकट करते हुए उनके लिए सुरक्षित माहौल की जरूरत बताई। शहबाज शरीफ दो दिन की चीन यात्रा पर मंगलवार रात बीजिंग पहुंचे। उन्होंने चिनफिंग से मुलाकात की और इस दौरान दोनों ने अपनी सदाबहार दोस्ती को और मजबूत करने तथा 60 अरब डॉलर लागत वाले सीपीईसी को लेकर सहमति जताई। शी ने यहां ग्रेट हॉल ऑफ पीपुल में शरीफ से मुलाकात के दौरान कहा, ‘‘मैं पाकिस्तान में चीन के लोगों की सुरक्षा को लेकर बहुत चिंतित हूं और उम्मीद करता हूं कि पाकिस्तान चीनी संस्थानों तथा सहयोग के लिए पाकिस्तान जाने वाले लोगों के लिए भरोसेमंद एवं सुरक्षित माहौल प्रदान करेगा।’’ शरीफ पहले शासन प्रमुख हैं जिन्होंने हाल में हुई कम्युनिस्ट पार्टी की कांग्रेस में 69 वर्षीय शी को अभूतपूर्व तरीके से पांच साल के तीसरे कार्यकाल के लिए चुने जाने पर उन्हें मिलकर बधाई दी।  शी ने पाकिस्तान में काम कर रहे चीनी नागरिकों पर बलोच नेशनलिस्ट आर्मी और अन्य उग्रवादी समूहों द्वारा बार-बार हमलों को लेकर करीब दो महीने के अंदर दूसरी बार चिंता प्रकट की है। ये समूह सीपीईसी के तहत अशांत प्रांत में चीनी निवेश का विरोध कर रहे हैं। शरीफ की यह यात्रा अप्रैल में प्रधानमंत्री पद संभालने के बाद से उनकी पहली चीन यात्रा है। हालांकि प्रधानमंत्री बनने के बाद शी के साथ उनकी यह दूसरी मुलाकात है। उन्होंने पिछले महीने उज्बेकिस्तान के समरकंद में शंघाई सहयोग संगठन (एससीओ) से इतर शी से मुलाकात की थी।  समरकंद में शहबाज से मुलाकात के दौरान शी ने सीपीईसी की परियोजनाओं पर काम कर रहे सैकड़ों चीनी श्रमिकों के संरक्षण की बात कही थी। खबरों के अनुसार अपने कामगारों पर बार-बार हमलों के बीच चीन पाकिस्तान पर चीनी सुरक्षा एजेंसियों को अपने नागरिकों की सुरक्षा की अनुमति देने के लिए दबाव बना रहा है। शरीफ से मुलाकात में शी ने कहा कि चीन और पाकिस्तान अच्छे दोस्त, अच्छे साझेदार और अच्छे भाई हैं और उन्होंने इस उथल-पुथल वाली दुनिया में एक दूसरे का समर्थन करके मजबूत दोस्ती प्रकट की है।  उन्होंने कहा, ‘‘चीन ने दोनों देशों के रिश्ते को हमेशा रणनीतिक महत्व तथा दीर्घकालिक नजरिये से देखा है और पाकिस्तान को अपने पड़ोस से संबंधित कूटनीति में हमेशा प्राथमिकता में रखा है।’’ शी ने कहा कि चीन चौतरफा रणनीतिक सहयोग को बढ़ाने, नये युग में साझा भविष्य के लिए चीन-पाकिस्तान समुदाय के निर्माण को गति प्रदान करने तथा सदाबहार रणनीतिक सहयोग साझेदारी में नयी ऊर्जा भरने की दिशा में काम करना चाह रहा है।  उन्होंने कहा कि दोनों पक्षों को परियोजनाओं के निर्माण को और अधिक प्रभावी तरीके से बढ़ावा देने के लिए तथा इसे बीआरआई की उच्च गुणवत्ता वाली विकास परियोजना बनाने के लिए सीपीईसी की संयुक्त सहयोग समिति की प्रणाली का सदुपयोग करना चाहिए। हालिया खबरों में कहा गया कि चीन सीपीईसी में देरी को लेकर बहुत नाखुश है जिस पर शरीफ का कहना है कि नयी समयसीमा में पूरा करने के लिए इसे प्राथमिकता दी जाएगी। शी ने कहा, ‘‘हमें ग्वादर बंदरगाह के सहायक ढांचे के निर्माण को तेज करना होगा।’’  सीपीईसी शिनझियांग को बलोचिस्तान में पाकिस्तान के रणनीतिक महत्व वाले ग्वादर बंदरगाह से जोड़ेगा। चीनी राष्ट्रपति ने कहा, ‘‘दोनों पक्षों को मेनलाइन नंबर 1 रेलवे लाइन और कराची रिंग रेलवे परियोजना के उन्नयन तथा पुनर्निर्माण के जल्द क्रियान्वयन के लिहाज से परिस्थिति निर्माण के लिए संयुक्त प्रयास करने चाहिए।’’ मेनलाइन नंबर 1 रेलवे लाइन से आशय कराची-पेशावर रेल लाइन से है जिसे पूर्ववर्ती इमरान खान सरकार ने आगे नहीं बढ़ाना चाहा क्योंकि इससे पाकिस्तान के कर्ज बोझ पर करीब 10 अरब डॉलर की लागत और बढ़ सकती थी।  पाकिस्तान से प्राप्त खबरों के अनुसार शहबाज चीन के नेताओं के साथ अपनी बातचीत में उनकी सरकार को और मदद के लिए अपना पक्ष रख सकते हैं ताकि वहां श्रीलंका जैसा संकट पैदा नहीं हो। अंतरराष्ट्रीय मुद्रा कोष (आईएमएफ) के अनुसार पाकिस्तान का कुल गैर-पेरिस क्लब द्विपक्षीय कर्ज इस समय करीब 27 अरब डॉलर है जिसमें से चीन का कर्ज करीब 23 अरब डॉलर का है। पाकिस्तान की सरकारी एपीपी समाचार एजेंसी के अनुसार शी ने शरीफ के साथ मुलाकात में पाकिस्तान में हाल में आई बाढ़ के पीड़ितों के लिए 50 करोड़ युआन की सहायता की घोषणा की थी। चीन ने बाढ़ राहत के लिए पहले 7 करोड़ डॉलर की घोषणा की थी।  शी ने शरीफ से कहा कि चीन विनाशकारी बाढ़ से प्रभावित हुए पाकिस्तान के लोगों के प्रति सहानुभूति रखता है और आपदा के बाद पुनर्निर्माण में पाकिस्तान की मदद के लिए अतिरिक्त आपातकालीन सहायता देगा। शरीफ ने शी से कहा कि दुनिया चीन के बिना नहीं चल सकती। चीन के बयान में शरीफ के हवाले से कहा गया, ‘‘दुनिया चीन के बिना नहीं चल सकती और कोई ताकत चीन के विकास को रोक नहीं सकती। ऐसा विश्वास है कि राष्ट्रपति शी चिनफिंग की दूरदर्शिता न केवल और अधिक उपलब्धियां अर्जित करने में चीन का नेतृत्व करती रहेगी, बल्कि दुनिया को भी उज्ज्वल भविष्य की ओर ले जाएगी।’’  शरीफ ने कहा, ‘‘मैं कम्युनिस्ट पार्टी ऑफ चाइना की ऐतिहासिक 20वीं नेशनल कांग्रेस के सफल समापन के बाद चीन यात्रा के लिए सबसे पहले आमंत्रित विदेशी नेताओं में शामिल होने पर बहुत प्रसन्न हूं। यह पाकिस्तान और चीन के बीच गहरी दोस्ती को दर्शाता है।’’ उन्होंने कहा कि पाकिस्तान ‘एक-चीन नीति’ का पुरजोर समर्थक है और ताइवान, शिनझियांग एवं हांगकांग जैसे मुद्दों पर चीन के रुख का समर्थन करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय उच्चायुक्त मिले ब्रिटिश गृहमंत्री से, प्रवासन एवं सुरक्षा मुद्दों पर चर्चा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-high-commissioner-meets-british-home-minister-discuss-migration-and-security-issues/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-high-commissioner-meets-british-home-minister-discuss-migration-and-security-issues/</guid>
      <description>भारतीय उच्चायुक्त मिले ब्रिटिश गृहमंत्री से, प्रवासन एवं सुरक्षा मुद्दों पर चर्चा की ब्रिटेन की गृहमंत्री सुएला ब्रेवरमैन और भारतीय उच्चायुक्त विक्रम दुरैस्वामी की बैठक का एजेंडा प्रवासन एवं सुरक्षा मुद्दों पर परस्पर सहयोग था। करीब एक महीने पहले ही ब्रेवरमैन ने वीजा की निर्धारित अवधि से अधिक समय तक ठहरने वाले भारतीयों के बारे में विवादास्पद टिप्पणी की थी। भारतीय उच्चायुक्त ने भारत-ब्रिटेन सुरक्षा साझेदारी पर चर्चा करने तथा भारत-ब्रिटेन प्रवासन एवं गतिशीलता साझेदारी (एमएमपी) के तहत ‘बात आगे बढ़ाने’ के लिएमंगलवार को भारतीय मूल की कैबिनेट मंत्री ब्रेवरमैन से भेंट की।  दोनों के बीच यह भेंटवार्ता पिछले महीने ब्रेवरमैन द्वारा दिये गये विवादास्पद बयान के बाद हुई है। इस बयान में कथित रूप से कहा गया था कि एमएमपी भारत से अवैध प्रवासन तथा निर्धारित वीजा अवधि से अधिक समय तक ठहरने पर रोक नहीं लगा पा रहा है। इस भेंट के बाद लंदन में भारतीय उच्चायोग ने ट्वीट किया, ‘‘ उच्चायुक्त विक्रम दुरैस्वामी ने भारत-ब्रिटेन सुरक्षा साझेदारी पर चर्चा करने तथा भारत-ब्रिटेन प्रवासन एवं गतिशीलता साझेदारी (एमएमपी) के तहत ‘बात आगे बढ़ाने’ के लिए मंगलवार को भारतीय मूल की कैबिनेट मंत्री ब्रेवरमैन से भेंट की।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पूरे उत्तर प्रदेश में शत्रु संपत्तियों की सुरक्षा सुनिश्चित की जाए : योगी आदित्यनाथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-adityanath-said-ensuring-security-of-enemy-properties-across-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 05:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-adityanath-said-ensuring-security-of-enemy-properties-across-uttar-pradesh/</guid>
      <description>पूरे उत्तर प्रदेश में शत्रु संपत्तियों की सुरक्षा सुनिश्चित की जाए : योगी आदित्यनाथ उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने बुधवार को कहा कि प्रदेश के विभिन्न जनपदों में स्थित शत्रु सम्पत्तियों की सुरक्षा सुनिश्चित की जानी आवश्यक है।उन्होंने कहा कि कई स्थानों पर अतिक्रमण की भी सूचना है, ऐसे में सभी शत्रु सम्पत्तियों की अद्यतन स्थिति की रिपोर्ट तैयार की जाए। मुख्यमंत्री ने कहा कि इन सम्पत्तियों को अतिक्रमण से मुक्त कराने के लिए गृह विभाग की निगरानी में प्रदेशव्यापी कार्रवाई शुरू की जाए एवं शत्रु सम्पत्ति की सुरक्षा, निगरानी व प्रबन्धन के लिए प्रमुख सचिव स्तर के अधिकारी को नोडल अधिकारी के रूप में तैनात किया जाए। एक सरकारी बयान के मुताबिक मुख्यमंत्री आदित्यनाथ ने कहा कि अन्तर्राज्यीय एवं अन्तर्राष्ट्रीय सीमा पर स्थित गांवों को ‘वाइब्रेंट’ बनाने के लिए हमें नियोजित प्रयास करने की आवश्यकता है।  उन्होंने कहा कि सीमावर्ती गांवों एवं जनपदों की सांस्कृतिक एवं ऐतिहासिक विरासतों की बेहतर ब्राण्डिंग करते हुए यहां पर्यटन विकास की सम्भावनाओं को आकार दिया जाना चाहिए। मुख्यमंत्री ने कहा किस्कूली बच्चों, एनसीसी (राष्ट्रीय कैडेट कोर), एनएसएस के कैडेट/स्वयंसेवकों को इन क्षेत्रों का भ्रमण कराये जाना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार में मोकामा, गोपालगंज विधानसभा सीट पर कल उपचुनाव, सुरक्षा कड़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/by-elections-in-bihars-mokama-gopalganj-assembly-seat-tomorrow-security-tightened/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 05:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/by-elections-in-bihars-mokama-gopalganj-assembly-seat-tomorrow-security-tightened/</guid>
      <description>बिहार में मोकामा, गोपालगंज विधानसभा सीट पर कल उपचुनाव, सुरक्षा कड़ी बिहार विधानसभा की मोकामा और गोपालगंज सीट पर बृहस्पतिवार को कड़ी सुरक्षा के बीच चुनाव होंगे। प्रदेश में नीतीश कुमार के नेतृत्व में महागठबंधन सरकार बनने के बाद यह विधानसभा का पहला उपचुनाव हैं। मुख्यमंत्री नीतीश कुमार ने भाजपा का साथ छोड़कर करीब तीन महीने पहले राष्ट्रीय जनता दल, कांग्रेस और वाम दलों के साथ मिलकर नई गठबंधन सरकार बनाई थी।  राज्य के मुख्य निर्वाचन पदाधिकारी के कार्यालय से प्राप्त जानकारी के मुताबिक इन दोनों विधानसभा क्षेत्रों में बृहस्पतिवार की सुबह सात बजे से मतदान शुरू होगा जो शाम छह बजे तक जारी रहेगा। मोकामा में जहां 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेज़ोन की सुरक्षा के लिए नवनिर्वाचित राष्ट्रपति के मार्ग में आएंगी बाधाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/obstacles-will-come-in-the-way-of-the-newly-elected-president-for-the-security-of-amazon/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/obstacles-will-come-in-the-way-of-the-newly-elected-president-for-the-security-of-amazon/</guid>
      <description>अमेज़ोन की सुरक्षा के लिए नवनिर्वाचित राष्ट्रपति के मार्ग में आएंगी बाधाएं ब्राज़ील के नवनिर्वाचित राष्ट्रपति लुइज इनासियो लूला डा सिल्वा ने एक विजयी भाषण में अमेजोन वर्षावन में वनों की कटाई को कम करने का वादा किया है। वामपंथी विचारक डा सिल्वा ने रविवार को साओ पाउलो में अपने विजयी भाषण में कहा, “हम एक बार फिर से निगरानी करेंगे और अमेज़ोन में हर अवैध गतिविधि से लड़ेंगे।” “साथ ही हम अमेजोन में समुदायों के सतत विकास को बढ़ावा देंगे।”  अपने तीसरे कार्यकाल के दौरान, सिल्वा को इस उपलब्धि को हासिल करने के लिए, पर्यावरण कानून प्रवर्तन को बढ़ावा देना होगा, कांग्रेस पार्टी का सामना करना होगा और राज्य के गवर्नर से निपटना होगा, जिनके चुनाव में मात खाने वाले राष्ट्रपति जायर बोलसोनारो के साथ मजबूत संबंध हैं। आधिकारिक आंकड़ों के अनुसार, ब्राजील के अमेज़ोन में वनों की कटाई का क्षेत्र अगस्त 2020 से जुलाई 2021 तक 15 साल के अपने उच्च स्तर पर पहुंच गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सलमान खान को मिली Y&#43; सुरक्षा, लॉरेंस बिश्नोई गैंग से धमकी मिलने के बाद लिया गया फैसला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/salman-khan-gets-y-plus-security-after-threat-from-bishnoi-gang/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/salman-khan-gets-y-plus-security-after-threat-from-bishnoi-gang/</guid>
      <description>सलमान खान को मिली Y+ सुरक्षा, लॉरेंस बिश्नोई गैंग से धमकी मिलने के बाद लिया गया फैसला सलमान खान की सुरक्षा को X से बढ़ाकर Y+ कर दिया गया है। इसका मतलब है कि स्टार के साथ हर समय दो सशस्त्र गार्ड होंगे। साथ ही उनके आवास पर चौबीसों घंटे दो गार्ड तैनात रहेंगे। सलमान खान को बिश्नोई गिरोह से धमकी मिलने के बाद मुंबई पुलिस की सुरक्षा शाखा ने यह फैसला लिया।&amp;nbsp;सलमान के पास पहले उनकी सुरक्षा के लिए केवल एक सशस्त्र गार्ड था।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हॉरर कॉमेडी फिल्म ‘द वर्जिन ट्री’ में नजर आएंगे अभिनेता संजय दत्तसलमान खान के लिए Y+ सुरक्षा कवरहाल ही में खबर आई थी कि सलमान खान लॉरेंस बिश्नोई गैंग की हिट लिस्ट में हैं। रिपोर्ट में आगे कहा गया है कि इस गिरोह के सदस्यों को हत्या को अंजाम देने के लिए अभिनेता के फार्महाउस के बाहर तैनात किया गया था। मुंबई पुलिस की सुरक्षा शाखा ने अब सलमान खान के सुरक्षा कवर को Y+ में अपग्रेड करने का फैसला किया है। वह जहां भी जाएंगे उनके साथ दो सशस्त्र गार्ड होंगे। उनके आवास पर दो गार्ड भी तैनात किए गए हैं। इसी तरह का कवर महाराष्ट्र के डिप्टी सीएम देवेंद्र फडणवीस की पत्नी अमृता फडणवीस को भी दिया गया है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: एंब्रायडिड गाउन में खुद को बॉलीवुड डीवाज की तरह करें स्टाइलकाम के मामलेसलमान खान को आखिरी बार चिरंजीवी अभिनीत गॉडफादर में देखा गया था, जो 5 अक्टूबर को सिनेमाघरों में रिलीज हुई। यह फिल्म मोहनलाल की लूसिफ़ेर की रीमेक है। सलमान खान किसी का भाई किसी की जान में काम कर रहे हैं, जिसे वीरम का रीमेक बताया जा रहा है। टाइगर फ्रैंचाइज़ी के तीसरे भाग टाइगर 3 में भाई कैटरीना कैफ के साथ नज़र आएंगे। यह दिवाली, 2023 पर सिनेमाघरों में खुलने के लिए तैयार है। शाहरुख खान की पठान में सलमान का एक कैमियो भी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंडीगढ़ विश्वविद्यालय की घटना ने छात्रावासों की सुरक्षा पर बड़े सवाल खड़े किये हैं?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chandigarh-university-incident-has-raised-big-questions-on-security-of-hostels/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 11:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chandigarh-university-incident-has-raised-big-questions-on-security-of-hostels/</guid>
      <description>चंडीगढ़ विश्वविद्यालय की घटना ने छात्रावासों की सुरक्षा पर बड़े सवाल खड़े किये हैं?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
