<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Security on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/security/</link>
    <description>Recent content in Security on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2022 07:10:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>अमेज़ोन की सुरक्षा के लिए नवनिर्वाचित राष्ट्रपति के मार्ग में आएंगी बाधाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/obstacles-will-come-in-the-way-of-the-newly-elected-president-for-the-security-of-amazon/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/obstacles-will-come-in-the-way-of-the-newly-elected-president-for-the-security-of-amazon/</guid>
      <description>अमेज़ोन की सुरक्षा के लिए नवनिर्वाचित राष्ट्रपति के मार्ग में आएंगी बाधाएं ब्राज़ील के नवनिर्वाचित राष्ट्रपति लुइज इनासियो लूला डा सिल्वा ने एक विजयी भाषण में अमेजोन वर्षावन में वनों की कटाई को कम करने का वादा किया है। वामपंथी विचारक डा सिल्वा ने रविवार को साओ पाउलो में अपने विजयी भाषण में कहा, “हम एक बार फिर से निगरानी करेंगे और अमेज़ोन में हर अवैध गतिविधि से लड़ेंगे।” “साथ ही हम अमेजोन में समुदायों के सतत विकास को बढ़ावा देंगे।”  अपने तीसरे कार्यकाल के दौरान, सिल्वा को इस उपलब्धि को हासिल करने के लिए, पर्यावरण कानून प्रवर्तन को बढ़ावा देना होगा, कांग्रेस पार्टी का सामना करना होगा और राज्य के गवर्नर से निपटना होगा, जिनके चुनाव में मात खाने वाले राष्ट्रपति जायर बोलसोनारो के साथ मजबूत संबंध हैं। आधिकारिक आंकड़ों के अनुसार, ब्राजील के अमेज़ोन में वनों की कटाई का क्षेत्र अगस्त 2020 से जुलाई 2021 तक 15 साल के अपने उच्च स्तर पर पहुंच गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सलमान खान को मिली Y&#43; सुरक्षा, लॉरेंस बिश्नोई गैंग से धमकी मिलने के बाद लिया गया फैसला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/salman-khan-gets-y-plus-security-after-threat-from-bishnoi-gang/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/salman-khan-gets-y-plus-security-after-threat-from-bishnoi-gang/</guid>
      <description>सलमान खान को मिली Y+ सुरक्षा, लॉरेंस बिश्नोई गैंग से धमकी मिलने के बाद लिया गया फैसला सलमान खान की सुरक्षा को X से बढ़ाकर Y+ कर दिया गया है। इसका मतलब है कि स्टार के साथ हर समय दो सशस्त्र गार्ड होंगे। साथ ही उनके आवास पर चौबीसों घंटे दो गार्ड तैनात रहेंगे। सलमान खान को बिश्नोई गिरोह से धमकी मिलने के बाद मुंबई पुलिस की सुरक्षा शाखा ने यह फैसला लिया।&amp;nbsp;सलमान के पास पहले उनकी सुरक्षा के लिए केवल एक सशस्त्र गार्ड था।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हॉरर कॉमेडी फिल्म ‘द वर्जिन ट्री’ में नजर आएंगे अभिनेता संजय दत्तसलमान खान के लिए Y+ सुरक्षा कवरहाल ही में खबर आई थी कि सलमान खान लॉरेंस बिश्नोई गैंग की हिट लिस्ट में हैं। रिपोर्ट में आगे कहा गया है कि इस गिरोह के सदस्यों को हत्या को अंजाम देने के लिए अभिनेता के फार्महाउस के बाहर तैनात किया गया था। मुंबई पुलिस की सुरक्षा शाखा ने अब सलमान खान के सुरक्षा कवर को Y+ में अपग्रेड करने का फैसला किया है। वह जहां भी जाएंगे उनके साथ दो सशस्त्र गार्ड होंगे। उनके आवास पर दो गार्ड भी तैनात किए गए हैं। इसी तरह का कवर महाराष्ट्र के डिप्टी सीएम देवेंद्र फडणवीस की पत्नी अमृता फडणवीस को भी दिया गया है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: एंब्रायडिड गाउन में खुद को बॉलीवुड डीवाज की तरह करें स्टाइलकाम के मामलेसलमान खान को आखिरी बार चिरंजीवी अभिनीत गॉडफादर में देखा गया था, जो 5 अक्टूबर को सिनेमाघरों में रिलीज हुई। यह फिल्म मोहनलाल की लूसिफ़ेर की रीमेक है। सलमान खान किसी का भाई किसी की जान में काम कर रहे हैं, जिसे वीरम का रीमेक बताया जा रहा है। टाइगर फ्रैंचाइज़ी के तीसरे भाग टाइगर 3 में भाई कैटरीना कैफ के साथ नज़र आएंगे। यह दिवाली, 2023 पर सिनेमाघरों में खुलने के लिए तैयार है। शाहरुख खान की पठान में सलमान का एक कैमियो भी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंडीगढ़ विश्वविद्यालय की घटना ने छात्रावासों की सुरक्षा पर बड़े सवाल खड़े किये हैं?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chandigarh-university-incident-has-raised-big-questions-on-security-of-hostels/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 11:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chandigarh-university-incident-has-raised-big-questions-on-security-of-hostels/</guid>
      <description>चंडीगढ़ विश्वविद्यालय की घटना ने छात्रावासों की सुरक्षा पर बड़े सवाल खड़े किये हैं?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
