<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meta on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/meta/</link>
    <description>Recent content in Meta on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2022 12:32:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/meta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ट्विटर के बाद अब मेटा दिखा सकता है ‘हजारों’ कर्मचारियों को बाहर का रास्ता: रिपोर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-twitter-meta-may-now-show-thousands-of-employees-out-report/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 12:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-twitter-meta-may-now-show-thousands-of-employees-out-report/</guid>
      <description>ट्विटर के बाद अब मेटा दिखा सकता है ‘हजारों’ कर्मचारियों को बाहर का रास्ता: रिपोर्ट ट्विटर में कर्मचारियों को बाहर का रास्ता दिखाए जाने के बाद फेसबुक की मूल कंपनी मेटा भी बड़े पैमाने पर छंटनी की योजना बना रही है। मीडिया की एक खबर में यह जानकारी देते हुए कहा गया है कि यह संभवत: पिछले एक साल में प्रौद्योगिकी क्षेत्र की दिग्गज कंपनी में सबसे बड़ी छंटनी होगी। ‘द वॉल स्ट्रीट जर्नल’ की रिपोर्ट के अनुसार मेटा से हजारों कर्मचारियों को बाहर का रास्ता दिखाया जा सकता है। मेटा के कुल कर्मचारियों की संख्या 87,000 है। कर्मचारियों को बुधवार से बाहर का रास्ता दिखाने की शुरुआत हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेटा के भारत में प्रमुख अजीत मोहन का इस्तीफा, स्नैप से जुड़े</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/meta-india-chief-ajit-mohan-resigns-joins-snap/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/meta-india-chief-ajit-mohan-resigns-joins-snap/</guid>
      <description>मेटा के भारत में प्रमुख अजीत मोहन का इस्तीफा, स्नैप से जुड़े सोशल मीडिया कंपनी मेटा ने बृहस्पतिवार को कहा कि भारत में उसके प्रमुख अजीत मोहन ने अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। वह फरवरी से मेटा की प्रतिद्वंद्वी स्नैप से जुड़ जाएंगे। मेटा और स्नैप दोनों ने इस खबर की पुष्टि की है। एक बयान में कहा गया, ‘‘अजीत ने कंपनी के बाहर एक अन्य अवसर के लिए मेटा में अपनी भूमिका को छोड़ने का फैसला किया है।’’  वैश्विक व्यवसाय समूह की उपाध्यक्ष निकोला मेंडेलसन ने बयान में कहा, ‘‘उन्होंने पिछले चार वर्षों में भारत में हमारे संचालन को आकार देने और बढ़ाने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई, ताकि करोड़ों भारतीय व्यवसायों, भागीदारों और लोगों की सेवा की जा सके।’’ सूत्रों ने बताया कि मोहन ने तत्काल प्रभाव से इस्तीफा दे दिया है। मोहन जनवरी, 2019 में हॉटस्टार से मेटा में शामिल हुए थे, जिसे पहले फेसबुक के नाम से जाना जाता था।  मेंडेलसन ने कहा, ‘‘हम भारत के लिए पूरी तरह से प्रतिबद्ध हैं और हमारे पास अपने सभी कार्यों तथा साझेदारियों को आगे बढ़ाने के लिए एक मजबूत टीम है। हम अजीत के नेतृत्व और योगदान के लिए आभारी हैं और उन्हें भविष्य के लिए शुभकामनाएं देते हैं।’’ सोशल मीडिया मंच स्नैपचैट का स्वामित्व रखने वाली स्नैप ने बताया कि मोहन फरवरी में एशिया प्रशांत क्षेत्र के अध्यक्ष के रूप में कंपनी में शामिल होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meta इंडिया के के प्रमुख अजीत मोहन ने तत्काल प्रभाव से दिया इस्तीफा, सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म स्नैप से शुरू कर सकती हैं अपनी सेवाएं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ajit-mohan-head-of-meta-india-resigns-with-immediate-effect/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 19:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ajit-mohan-head-of-meta-india-resigns-with-immediate-effect/</guid>
      <description>Meta इंडिया के के प्रमुख अजीत मोहन ने तत्काल प्रभाव से दिया इस्तीफा, सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म स्नैप से शुरू कर सकती हैं अपनी सेवाएं मेटा (फेसबुक) के इंडिया हेड ने अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। कंपनी ने इसकी जानकारी बुधवार को दी। घटनाक्रम से जुड़े लोगों के मुताबिक मेटा (पूर्व में फेसबुक) इंडिया के कंट्री हेड अजीत मोहन ने 3 नवंबर को तत्काल प्रभाव से कंपनी से इस्तीफा दे दिया है। सूत्र बताते हैं कि अचानक अजीत मोहन के इस्तीफा देने से कर्मचारी शॉक की स्थिति में हैं। इस मामले से परिचित एक सूत्र ने बताया कि मोहन मेटा की प्रतिद्वंद्वी स्नैप में शामिल हो रहे हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सोशल मीडिया अकाउंट बहाल करने की मांग, अभिजीत अय्यर मित्रा के मुकदमे पर ट्विटर को समनमेटा ग्लोबल बिजनेस ग्रुप की वाइस प्रेसिडेंट निकोला मेंडेलसोहन ने एक बयान में कहा कि अजीत ने एक अन्य अवसर के लिए मेटा में अपनी भूमिका से हटने का फैसला किया है। उन्होंने कहा कि पिछले चार वर्षों में, उन्होंने हमारे भारत के संचालन को आकार देने और बढ़ाने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई है ताकि वे कई लाखों भारतीय व्यवसायों, भागीदारों और लोगों की सेवा कर सकें। हम भारत के प्रति पूरी तरह से प्रतिबद्ध हैं और हमारे पास अपने सभी कार्यों और साझेदारियों को आगे बढ़ाने के लिए एक मजबूत नेतृत्व टीम है। हम अजीत के नेतृत्व और योगदान के लिए आभारी हैं और उनके उज्जवल भविष्य की कामना करते हैं।इसे भी पढ़ें: हफ्ते में सातों दिन 12 घंटे काम, मुनाफे का दबाव और ट्विटर का पैसा वसूल फॉर्मूला, आखिर मस्क का इरादा क्या है?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
