<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meta on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/meta/</link>
    <description>Recent content in Meta on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2023 14:02:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/meta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>मेटा ने टाटा क्लिक के पूर्व सीईओ पुरोहित को भारत में वैश्विक कारोबार समूह का निदेशक नियुक्त किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/meta-appoints-former-tata-cliq-ceo-purohit-as-director-of-global-business-group-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 14:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/meta-appoints-former-tata-cliq-ceo-purohit-as-director-of-global-business-group-in-india/</guid>
      <description>मेटा ने टाटा क्लिक के पूर्व सीईओ पुरोहित को भारत में वैश्विक कारोबार समूह का निदेशक नियुक्त किया नयी दिल्ली। सोशल मीडिया मंच मेटा ने विकास पुरोहित को भारत में वैश्विक व्यापार कारोबार समूह का निदेशक नियुक्त किया है। कंपनी ने कहा कि पुरोहित रणनीति की अगुवाई करेंगे और प्रमुख विज्ञापनदाताओं और एजेंसी भागीदारों पर ध्यान देंगे। मेटा ने सोमवार को एक बयान में कहा कि पुरोहित भारत में कंपनी के विज्ञापन कारोबार के निदेशक एवं प्रमुख अरुण श्रीनिवास को रिपोर्ट करेंगे। श्रीनिवास ने कहा, ‘‘मैं समूह में विकास का स्वागत करते हुए बेहद खुश हूं। वह मेटा मंच व्यवसायों को सशक्त बनाने, भारत की आर्थिक वृद्धि को बढ़ावा देने और देश के डिजिटल विज्ञापन पारिस्थितिकी तंत्र की स्थापना करने में अहम भूमिका निभाएंगे।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिक्षा को नई दिशा देने जा रहा है मेटावर्स, ऐसे हो रही है तैयारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/virtual-field-trips-of-metaverse-is-going-to-give-new-direction-to-education/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/virtual-field-trips-of-metaverse-is-going-to-give-new-direction-to-education/</guid>
      <description>शिक्षा को नई दिशा देने जा रहा है मेटावर्स, ऐसे हो रही है तैयारी मेटावर्स मार्केटिंग की दुनिया में हलचल पैदा करने में सफल रहा है। भारत में शिक्षा के क्षेत्र में इस तकनीक का सबसे अधिक प्रभाव देखने को मिला है। दिसंबर के महीने में ही मेटा ने कहा था कि वो भारत के सबसे बड़े स्कूल बोर्ड यानी केंद्रीय माध्यमिक शिक्षा बोर्ड के साथ मिलकर साझेदारी करेगा। इस साझेदारी के साथ 10 मिलियन से अधिक छात्रों, शिक्षकों को अगले तीन वर्षों तक प्रशिक्षण दिया जाना है।&amp;nbsp;इसके साथ ही डिजिटल सुरक्षा और ऑनलाइन भलाई पर एक पाठ्यक्रम भी दिया जाएगा। मेटा ने साझेदारी के दूसरे चरण का विस्तार किया है। बता दें कि मेटा के फाउंडर और सीईओ मार्क जकरबर्ग ने कंपनी के एनुअल फ्यूअल फॉर इंडिया इवेंट के दौरान कहा कि इस साझेदारी के लिए हम उत्सुक है। ये एक बड़ा अवसर है। मेटावर्स और वर्चुअल रियलिटी जैसे टूल्स की मदद से भारत के शिक्षा प्रणाली में नया प्रशिक्षण दिया जा सकता है।&amp;nbsp;एक रिपोर्ट के मुताबिक भारत में मेटावर्स या वेब 3 का संभावित आर्थिक प्रभाव 2035 तक $79 बिलियन से $148 बिलियन प्रति वर्ष तक हो सकता है। ये देश के सकल घरेलू उत्पाद का 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उपयोगकर्ताओं के डेटा चोरी मामले में 72.5 करोड़ डॉलर का भुगतान मेटा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/meta-to-pay-725-million-in-users-data-theft-case/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 21:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/meta-to-pay-725-million-in-users-data-theft-case/</guid>
      <description>उपयोगकर्ताओं के डेटा चोरी मामले में 72.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेटा ने साइबररूट रिस्क एडवाइजरी के 40 खाते हटाए, चीन से जुड़े 900 खातों को भी बंद किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/meta-removed-40-accounts-of-cyberroot-risk-advisory-also-closed-900-accounts-linked-to-china/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 12:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/meta-removed-40-accounts-of-cyberroot-risk-advisory-also-closed-900-accounts-linked-to-china/</guid>
      <description>मेटा ने साइबररूट रिस्क एडवाइजरी के 40 खाते हटाए, चीन से जुड़े 900 खातों को भी बंद किया नयी दिल्ली। सोशल मीडिया क्षेत्र की दिग्गज कंपनी मेटा ने एक भारतीय कंपनी साइबररूट रिस्क एडवाइजरी द्वारा संचालित 40 से अधिक खातों को बंद कर दिया है। यह कंपनी कथित रूप से ‘हैकिंग-फॉर-हायर’ सेवाओं में शामिल है। मेटा की एक रिपोर्ट में यह जानकारी दी गई है। इसके साथ ही मेटा ने चीन से एक अज्ञात इकाई द्वारा इंस्टाग्राम और फेसबुक पर चलाए जा रहे करीब 900 फर्जी खातों के नेटवर्क को भी हटा दिया है। कंपनी की ‘नियुक्ति उद्योग के लिए निगरानी’ से संबंधित जोखिमों पर 15 दिसंबर को जारी रिपोर्ट में कहा गया है कि ये खाते म्यामां, भारत, ताइवान, अमेरिका और चीन में सैन्यकर्मियों, लोकतंत्र समर्थक कार्यकर्ताओं, सरकारी कर्मचारियों, राजनीतिज्ञों और पत्रकारों सहित अन्य लोगों का ब्योरा (डेटा) जुटा रहे थे।  रिपोर्ट में कहा गया है, ‘‘हमनेफेसबुक और इंस्टाग्राम पर साइबररूट रिस्क एडवाइजरी प्राइवेट नामक एक भारतीय कंपनी द्वारा संचालित 40 से अधिक खातों के एक नेटवर्क को हटा दिया है। हमने अपने ऐप्स पर सीधे मालवेयर साझा करने के बजाय यह कदम उठाया है। इस समूह की गतिविधियां मुख्य रूप से सोशल इंजीनियरिंग और फिशिंग पर केंद्रित थीं। इसके जरिये यह लोगों को बरगलाने का काम कर रहा था। इससे कई बार लोग इंटरनेट में विभिन्न ऑनलाइन खातों पर अपनी जानकारी साझा कर देते हैं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजली, धातु शेयरों में बिकवाली, सेंसेक्स 152 अंक टूटकर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/selling-in-electricity-metal-stocks-sensex-closed-down-152-points/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 17:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/selling-in-electricity-metal-stocks-sensex-closed-down-152-points/</guid>
      <description>बिजली, धातु शेयरों में बिकवाली, सेंसेक्स 152 अंक टूटकर बंद घरेलू शेयर बाजार शुरुआती लाभ को गंवाते हुए बुधवार को नुकसान में रहे और बीएसई सेंसेक्स 151.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्विटर के बाद अब मेटा दिखा सकता है ‘हजारों’ कर्मचारियों को बाहर का रास्ता: रिपोर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-twitter-meta-may-now-show-thousands-of-employees-out-report/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 12:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-twitter-meta-may-now-show-thousands-of-employees-out-report/</guid>
      <description>ट्विटर के बाद अब मेटा दिखा सकता है ‘हजारों’ कर्मचारियों को बाहर का रास्ता: रिपोर्ट ट्विटर में कर्मचारियों को बाहर का रास्ता दिखाए जाने के बाद फेसबुक की मूल कंपनी मेटा भी बड़े पैमाने पर छंटनी की योजना बना रही है। मीडिया की एक खबर में यह जानकारी देते हुए कहा गया है कि यह संभवत: पिछले एक साल में प्रौद्योगिकी क्षेत्र की दिग्गज कंपनी में सबसे बड़ी छंटनी होगी। ‘द वॉल स्ट्रीट जर्नल’ की रिपोर्ट के अनुसार मेटा से हजारों कर्मचारियों को बाहर का रास्ता दिखाया जा सकता है। मेटा के कुल कर्मचारियों की संख्या 87,000 है। कर्मचारियों को बुधवार से बाहर का रास्ता दिखाने की शुरुआत हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेटा के भारत में प्रमुख अजीत मोहन का इस्तीफा, स्नैप से जुड़े</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/meta-india-chief-ajit-mohan-resigns-joins-snap/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/meta-india-chief-ajit-mohan-resigns-joins-snap/</guid>
      <description>मेटा के भारत में प्रमुख अजीत मोहन का इस्तीफा, स्नैप से जुड़े सोशल मीडिया कंपनी मेटा ने बृहस्पतिवार को कहा कि भारत में उसके प्रमुख अजीत मोहन ने अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। वह फरवरी से मेटा की प्रतिद्वंद्वी स्नैप से जुड़ जाएंगे। मेटा और स्नैप दोनों ने इस खबर की पुष्टि की है। एक बयान में कहा गया, ‘‘अजीत ने कंपनी के बाहर एक अन्य अवसर के लिए मेटा में अपनी भूमिका को छोड़ने का फैसला किया है।’’  वैश्विक व्यवसाय समूह की उपाध्यक्ष निकोला मेंडेलसन ने बयान में कहा, ‘‘उन्होंने पिछले चार वर्षों में भारत में हमारे संचालन को आकार देने और बढ़ाने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई, ताकि करोड़ों भारतीय व्यवसायों, भागीदारों और लोगों की सेवा की जा सके।’’ सूत्रों ने बताया कि मोहन ने तत्काल प्रभाव से इस्तीफा दे दिया है। मोहन जनवरी, 2019 में हॉटस्टार से मेटा में शामिल हुए थे, जिसे पहले फेसबुक के नाम से जाना जाता था।  मेंडेलसन ने कहा, ‘‘हम भारत के लिए पूरी तरह से प्रतिबद्ध हैं और हमारे पास अपने सभी कार्यों तथा साझेदारियों को आगे बढ़ाने के लिए एक मजबूत टीम है। हम अजीत के नेतृत्व और योगदान के लिए आभारी हैं और उन्हें भविष्य के लिए शुभकामनाएं देते हैं।’’ सोशल मीडिया मंच स्नैपचैट का स्वामित्व रखने वाली स्नैप ने बताया कि मोहन फरवरी में एशिया प्रशांत क्षेत्र के अध्यक्ष के रूप में कंपनी में शामिल होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meta इंडिया के के प्रमुख अजीत मोहन ने तत्काल प्रभाव से दिया इस्तीफा, सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म स्नैप से शुरू कर सकती हैं अपनी सेवाएं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ajit-mohan-head-of-meta-india-resigns-with-immediate-effect/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 19:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ajit-mohan-head-of-meta-india-resigns-with-immediate-effect/</guid>
      <description>Meta इंडिया के के प्रमुख अजीत मोहन ने तत्काल प्रभाव से दिया इस्तीफा, सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म स्नैप से शुरू कर सकती हैं अपनी सेवाएं मेटा (फेसबुक) के इंडिया हेड ने अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। कंपनी ने इसकी जानकारी बुधवार को दी। घटनाक्रम से जुड़े लोगों के मुताबिक मेटा (पूर्व में फेसबुक) इंडिया के कंट्री हेड अजीत मोहन ने 3 नवंबर को तत्काल प्रभाव से कंपनी से इस्तीफा दे दिया है। सूत्र बताते हैं कि अचानक अजीत मोहन के इस्तीफा देने से कर्मचारी शॉक की स्थिति में हैं। इस मामले से परिचित एक सूत्र ने बताया कि मोहन मेटा की प्रतिद्वंद्वी स्नैप में शामिल हो रहे हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सोशल मीडिया अकाउंट बहाल करने की मांग, अभिजीत अय्यर मित्रा के मुकदमे पर ट्विटर को समनमेटा ग्लोबल बिजनेस ग्रुप की वाइस प्रेसिडेंट निकोला मेंडेलसोहन ने एक बयान में कहा कि अजीत ने एक अन्य अवसर के लिए मेटा में अपनी भूमिका से हटने का फैसला किया है। उन्होंने कहा कि पिछले चार वर्षों में, उन्होंने हमारे भारत के संचालन को आकार देने और बढ़ाने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई है ताकि वे कई लाखों भारतीय व्यवसायों, भागीदारों और लोगों की सेवा कर सकें। हम भारत के प्रति पूरी तरह से प्रतिबद्ध हैं और हमारे पास अपने सभी कार्यों और साझेदारियों को आगे बढ़ाने के लिए एक मजबूत नेतृत्व टीम है। हम अजीत के नेतृत्व और योगदान के लिए आभारी हैं और उनके उज्जवल भविष्य की कामना करते हैं।इसे भी पढ़ें: हफ्ते में सातों दिन 12 घंटे काम, मुनाफे का दबाव और ट्विटर का पैसा वसूल फॉर्मूला, आखिर मस्क का इरादा क्या है?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
