<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kejriwal on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/kejriwal/</link>
    <description>Recent content in Kejriwal on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Nov 2022 15:52:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/kejriwal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>सत्येंद्र जैन के वीडियो पर भाजपा ने उठाए सवाल, गौरव भाटिया बोले- ‘स्पा और मसाज पार्टी’ बन गई है AAP</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-raised-questions-on-satyendar-jain-video-gaurav-bhatia-target-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 15:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-raised-questions-on-satyendar-jain-video-gaurav-bhatia-target-kejriwal/</guid>
      <description>सत्येंद्र जैन के वीडियो पर भाजपा ने उठाए सवाल, गौरव भाटिया बोले- ‘स्पा और मसाज पार्टी’ बन गई है AAP आज एक वीडियो सोशल मीडिया पर खूब वायरल हो रहा है। इस वीडियो में तिहाड़ जेल में बंद मंत्री सत्येंद्र जैन जेल कोठरी में कथित तौर पर मालिश कराते और आगंतुकों का स्वागत करते दिख रहे हैं। इसी को लेकर भाजपा दिल्ली के मुख्यमंत्री और आम आदमी पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवाल पर निशाना साधा है। भाजपा ने साफ तौर पर केजरीवाल की चुप्पी पर सवाल उठाए हैं। भाजपा के प्रवक्ता गौरव भाटिया ने साफ तौर पर दावा किया कि आम आदमी पार्टी (आप) ‘स्पा और मसाज पार्टी’ बन गई है। उन्होंने कहा कि सुबह से तमाम मीडिया चैनल एक वीडियो दिखा रहे हैं। ये वीडियो देखने के बाद कहा जा सकता है कि ये आम आदमी पार्टी नहीं है। ये बदनाम, दाम पार्टी है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;ऐसे आफताब हर शहर में पैदा होंगे&#39;, असम सीएम बोले- देश में ताकतवर नेता नहीं होगा तो हम समाज की रक्षा नहीं कर सकेंगे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCD Election: दिल्ली में जारी है पोस्टर वार, भाजपा ने कहा- सत्ता के नशे में कट्टर हिंदू विरोधी बनी केजरीवाल एंड कंपनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mcd-election-poster-war-continues-in-delhi-bjp-target-kejriwal/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 14:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mcd-election-poster-war-continues-in-delhi-bjp-target-kejriwal/</guid>
      <description>MCD Election: दिल्ली में जारी है पोस्टर वार, भाजपा ने कहा- सत्ता के नशे में कट्टर हिंदू विरोधी बनी केजरीवाल एंड कंपनी दिल्ली नगर निगम चुनाव&amp;nbsp;को लेकर राजनीति तेज होती जा रही है। दिल्ली में आम आदमी पार्टी और भाजपा के बीच जबरदस्त टक्कर मानी जा रही है। दिल्ली नगर निगम में 250 सीटें हैं। इसके लिए 4 दिसंबर को चुनाव होने हैं। भाजपा पिछले 15 सालों से दिल्ली में नगर निगम पर काबिज है। एक बार फिर से भाजपा का दावा है कि वह सत्ता में आएगी। हालांकि, अरविंद केजरीवाल की पार्टी आम आदमी पार्टी का दावा है कि इस बार भाजपा को सत्ता से दूर करेंगे। इन सबके बीच दिल्ली में पोस्टर वार भी शुरू हो गया है। भाजपा लगातार पोस्टर के जरिए आम आदमी पार्टी पर निशाना साध रही है। एक पोस्टर के जरिए आप पर हमला करते हुए भाजपा ने लिखा कि सत्ता के नशे में कट्टर हिंदू विरोधी बनी केजरीवाल एंड कंपनी। इसमें भाजपा ने हिंदू पलायन, शाहिन बाग, खालिस्तान, धर्म परिवर्तन, दिल्ली दंगे जैसे मामलों को उठाया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: दिल्ली नगर निगम चुनाव : आप ने 134 उम्मीदवारों की पहली सूची जारी की</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली MCD चुनाव के लिए अरविंद केजरीवाल ने जारी की 10 गारंटियां, कूड़े का पहाड़ खत्म करने समेत की ये गारंटी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-issued-10-guarantees-for-upcoming-delhi-mcd-elections/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-issued-10-guarantees-for-upcoming-delhi-mcd-elections/</guid>
      <description>दिल्ली MCD चुनाव के लिए अरविंद केजरीवाल ने जारी की 10 गारंटियां, कूड़े का पहाड़ खत्म करने समेत की ये गारंटी दिल्ली नगर निगम चुनाव 2022 के लिए पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने 11 नवंबर को &#39;केजरीवाल की 10 गारंटी&#39; की घोषणा कर दी है। &#39;केजरीवाल की 10 गारंटी&#39; की घोषणा करते हुए उन्होंने कहा कि दिल्ली को अब सुंदर बनाया जाएगा। यहां तीनों कूड़े के पहाड़ खत्म होंगे। भ्रष्टाचार से भी निगम को मुक्ति मिलेगी। दिल्ली में वर्षों से मौजूद पार्किंग की समस्या से भी जनता को निजात मिलेगी।&amp;nbsp;जानिए केजरीवाल की 10 गारंटियांदिल्ली बनेगी सुंदरतीन कूड़े के पहाड़ होंने खत्मभ्रष्टाचार मुक्त निगम होगीपार्किंग की समस्सा से मिलेगी निजातआवारा पशुओं से मुक्त होगी दिल्लीनगर निगम की गलियों का होगा कायाकल्पस्कूल और अस्पताल में होंगी बेहतर सुविधाएंपार्कों का होगा सौंदर्यिकरणकच्चे कर्मचारी होंगे पक्केव्यापारियों की लाइसेंस प्रक्रिया होगी आसानरेहड़ी-पटरी को वैनिंग जोन बनाएंगे, भ्रष्टाचार से मुक्त होगा&amp;nbsp;गारंटी जारी करते हुए अरविंद केजरीवाल ने विपक्ष पर भी निशाना साधा है। कहा कि हम अपने बात पर कायम रहते है। हम जो कहते हैं वही करते है। उन्होंने कहा कि हम फेवीकॉल के जोड़ की तरह हैं जो टूटते नहीं है। उन्होंने अन्य पार्टियों का जिक्र करते हुए कहा कि अन्य पार्टी वालों की नियम में खोट होती है। ये वचन पत्र जारी करते हैं मगर काम नहीं करना चाहते।&amp;nbsp;घोषणाएं करते हुए उन्होंने भाजपा पर भी वार किया। उन्होंने कहा कि जो लोग खुद भष्ट्राचार में लिप्त रहते हैं वो सत्येंद्र जैन और मनीष सिसोदिया को जेल भेजने में जुटे रहते है। अरविंद केजरीवाल ने कहा कि दिल्ली से कूड़े का पहाड़ खत्म होगा। हर गली से कचरा साफ होगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;सात दिसंबर को आएंगे परिणामदिल्ली की 250 नगर निगम की सीटों पर 4 दिसंबर को चुनाव होंगे जबकि नतीजे 7 दिसंबर को आएंगे। चुनाव तारीखों के ऐलान के साथ ही दिल्ली में आचार संहिता लागू हो गया है। दिल्ली में 104 सीटें पुरुषों के लिए रिजर्व है जबकि 104 सीट महिलाओं के लिए रिजर्व है। वहीं, 42 सीट एससी के लिए आरक्षित हैं। दिल्ली एमसीडी पर फिलहाल भाजपा का कब्जा है। इस बार एमसीडी चुनाव कांग्रेस, भाजपा और आम आदमी पार्टी के बीच है। नामांकन की आखिरी तारीख 14 नवंबर है। नामांकन वापस लेने की आखिरी तारीख 19 नवंबर है। 4 दिसंबर को चुनाव होंगे। वही 7 दिसंबर को मतगणना होगी। वर्तमान की बात करें तो 272 एमसीडी सीटों पर भाजपा 181 के साथ सत्ता में है। आम आदमी पार्टी के पास 48 सीट, कांग्रेस के पास 30 और अन्य के खाते में 11 सीट है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCD चुनाव की शुरू हुई तैयारी, जारी होगा गारंटी कार्ड </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/preparation-for-mcd-elections-started-guarantee-card-will-be-released-by-arvind-kejriwal-today/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 11:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/preparation-for-mcd-elections-started-guarantee-card-will-be-released-by-arvind-kejriwal-today/</guid>
      <description>MCD चुनाव की शुरू हुई तैयारी, जारी होगा गारंटी कार्ड दिल्ली में दिल्ली नगर निगम चुनाव 2022 के लिए मतदान 4 दिसंबर को होना है। इस चुनाव के लिए दिल्ली के मुख्यमंत्री और आम आदमी पार्टी के संयोजक अरविंद केजरीवाल आज यानी 11 नवंबर को &#39;केजरीवाल की 10 गारंटी&#39; की घोषणा करने वाले है। इस घोषणा में चुनावों के लिए कई तरह की छूट दी जा सकती है।&amp;nbsp;जानकारी के मुताबिक चुनावों के लिए होने वाली घोषणा में 10 गारंटी में गृह कर में छूट, दुकानों के लाइसेंस व मकान बनाने के लिए छूट की योजना की घोषणा होने की संभावना है। बता दें कि ये पहला मौका नहीं है जब अरविंद केजरीवाल ने गारंटी का ऐलान किया है। दिल्ली नगर निगम चुनाव से पहले पंजाब और गोवा विधानसभा चुनाव 2022 के लिए गारंटी का ऐलान अरविंद केजरीवाल कर चुके है। बता दें कि गुजरात और हिमाचल प्रदेश में होने वाले चुनावों के लिए भी अरविंद केजरीवाल गारंटी योजनाओं के बारे में काफी बातें कह चुके है।&amp;nbsp;भाजपा पर साधा निशानाअरविंद केजरीवाल द्वारा गारंटी कार्ड जारी करने से पहले भाजपा ने भी उन पर निशाना साधा है। अरविंद केजरीवाल की घोषणाओं के संबंध में भाजपा ने कहा कि आम आदमी पार्टी गारंटी देकर उसे पूरा नहीं करती है। दिल्ली की जनता को आम आदमी पार्टी का झूठ अच्छे से समझ आ गया है। नगर निगम चुनाव में केजरीवाल की गारंटी दिए जाने से भी कोई फर्क नहीं पड़ेगा।&amp;nbsp;भाजपा जारी कर चुकी है वचन पत्र</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुकेश के आरोप पर केजरीवाल का जवाब, मुझे करो गिरफ्तार, मैं न आतंकवादी, न ही हूं भ्रष्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-reply-on-sukesh-allegation-arrest-me-i-am-neither-terrorist-nor-corrupt/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 19:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-reply-on-sukesh-allegation-arrest-me-i-am-neither-terrorist-nor-corrupt/</guid>
      <description>सुकेश के आरोप पर केजरीवाल का जवाब, मुझे करो गिरफ्तार, मैं न आतंकवादी, न ही हूं भ्रष्ट दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि भाजपा ने गुजरात में 27 साल शासन किया है और लोगों को अब उनकी आम आदमी पार्टी (आप) को पांच साल का मौका देना चाहिए। चुनावी राज्य के अपने पांच दिवसीय दौरे के आखिरी दिन जूनागढ़ जिले में रोड शो करते हुए उन्होंने कहा कि अगर आप सरकार ने अपने वादे पूरे नहीं किए तो वह अगली बार वोट नहीं मांगेंगे। जब हम गुजरात में सरकार बनाएंगे, तो मैं आपके परिवार की जिम्मेदारी आपके भाई और आपके परिवार के सदस्य के रूप में लूंगा। सबसे पहले जो करने की जरूरत है वह है महंगाई को खत्म करना।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;7 साल से CM हूँ, लेकिन चुनाव लड़ने के पैसे नहीं, मेरा और पार्टी का Account खाली है&#39;, केजरीवाल का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/i-am-cm-for-7-years-but-no-money-to-contest-elections-says-kejriwal-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 19:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/i-am-cm-for-7-years-but-no-money-to-contest-elections-says-kejriwal-in-gujarat/</guid>
      <description>&amp;lsquo;7 साल से CM हूँ, लेकिन चुनाव लड़ने के पैसे नहीं, मेरा और पार्टी का Account खाली है&amp;rsquo;, केजरीवाल का बयान दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल गुजरात में लगातार आम आदमी पार्टी के उम्मीदवारों के लिए प्रचार कर रहे हैं। दरअसल, पंजाब में मिली जीत के बाद आम आदमी पार्टी गुजरात को लेकर काफी उत्साहित है। आम आदमी पार्टी का दावा है कि गुजरात में इस बार उसके सरकार बन रही है। इन सबके बीच आज दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल गुजरात में पार्टी उम्मीदवारों के पक्ष में वोट मांगने पहुंचे थे। उन्होंने एक रोड शो के दौरान कहा कि वह 7 साल से दिल्ली के मुख्यमंत्री हैं लेकिन उनके पास चुनाव लड़ने के पैसे नहीं है। इतना ही नहीं, केजरीवाल ने तो यह भी दावा कर दिया कि मेरा और मेरी पार्टी का अकाउंट खाली है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में भाजपा को कितनी चुनौती दे पाएगी AAP, दिल्ली को कैसे मैनेज करेंगे केजरीवाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में बोले केजरीवाल, डबल इंजन लाने से ब्रिज टूटेगा, नया इंजन लाओगे तो शानदार मोरबी ब्रिज बनाएंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-said-in-gujarat-bringing-double-engine-break-bridge-bring-a-new-engine/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 18:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-said-in-gujarat-bringing-double-engine-break-bridge-bring-a-new-engine/</guid>
      <description>गुजरात में बोले केजरीवाल, डबल इंजन लाने से ब्रिज टूटेगा, नया इंजन लाओगे तो शानदार मोरबी ब्रिज बनाएंगे ‘राजकोट ईस्ट’ में भी स्थानीय लोग बड़ी संख्या में आम आदमी पार्टी के रोड-शो में शामिल हुए। अरविंद केजरीवाल ने कहा कि आज हम चामुंडा माता जी के दरबार में आए हैं। हमें माँ चामुंडा का आशीर्वाद मिलेगा। यहां पानी की बहुत समस्या है। मैं वादा करता हूँ कि हमारी सरकार बनने के बाद गांव-गांव में किसानों के लिए पानी का इंतज़ाम करेंगे। केजरीवाल ने कहा कि मोरबी में मारे गए 150 लोगों में से 55 बच्चे थे। कंपनी और उसके मालिक का नाम एफआईआर में क्यों नहीं है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल का बड़ा दावा, बीजेपी ने दिया मुझे ऑफर, गुजरात छोड़ दो, हम सत्येंद्र जैन को छोड़ देंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-big-claim-bjp-gave-me-an-offer-quit-gujarat-we-release-satyendar-jain/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-big-claim-bjp-gave-me-an-offer-quit-gujarat-we-release-satyendar-jain/</guid>
      <description>केजरीवाल का बड़ा दावा, बीजेपी ने दिया मुझे ऑफर, गुजरात छोड़ दो, हम सत्येंद्र जैन को छोड़ देंगे दिल्ली के मुख्यमंत्री और आम आदमी पार्टी के प्रमुख अरविंद केजरीवाल ने दावा किया कि गुजरात विधानसभा चुनाव के संबंध में भारतीय जनता पार्टी ने उनसे &#39;सौदे&#39; के लिए संपर्क किया था। केजरीवाल ने दावा किया कि भाजपा ने वादा किया था कि अगर आप गुजरात में चुनाव की दौड़ से हट जाती है, तो जेल में बंद दिल्ली के मंत्री सत्येंद्र जैन को रिहा कर दिया जाएगा। गुजरात में चुनाव की तारीखों की घोषणा के कुछ ही दिनों बाद शनिवार को इंडिया टुडे से बात करते हुए केजरीवाल ने ये दावे किए।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: केजरीवाल ने कांग्रेस को बताया बीजेपी की पत्नी, कहा- दोनों खेल रहे हैं ILU-ILUआप संयोजक के आरोपों ने दिल्ली शराब घोटाले के संदर्भ में उनके पिछले आरोपों को प्रतिध्वनित किया जिसमें केंद्रीय जांच एजेंसियों ने दिल्ली के उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया से पूछताछ की थी। उन्होंने कहा कि भाजपा ने सिसोदिया से संपर्क किया और उन्हें भगवा पार्टी में शामिल होने के लिए राजी होने के लिए कहा गया। केजरीवाल ने एक संवाददाता सम्मेलन के दौरान सिसोदिया के दावों को दोहराया और कहा कि भाजपा ने सिसोदिया के खिलाफ सभी मामलों को रद्द करने की पेशकश की थी यदि वे आप छोड़ने का निर्णय लेते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;मैं ठग हूं तो केजरीवाल है महा-ठग&#39;, सुकेश ने लगाए आम आदमी पार्टी पर गंभीर आरोप, कहा- मुझसे दिल्ली सरकार ने 50 करोड़ क्यों लिए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल ने कांग्रेस को बताया बीजेपी की पत्नी, कहा- दोनों खेल रहे हैं ILU-ILU</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-told-congress-wife-of-bjp-said-both-are-playing-ilu-ilu/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-told-congress-wife-of-bjp-said-both-are-playing-ilu-ilu/</guid>
      <description>केजरीवाल ने कांग्रेस को बताया बीजेपी की पत्नी, कहा- दोनों खेल रहे हैं ILU-ILU दिल्ली के मुख्यमंत्री और आम आदमी पार्टी के प्रमुख अरविंद केजरीवाल ने आज भाजपा और कांग्रेस पर उनकी पार्टी के खिलाफ गुजरात में मिलीभगत का आरोप लगाया। दिल्ली सीएम ने कहा कि कांग्रेस भाजपा की पत्नी की तरह है, उन्होंने कहा, दोनों &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;मैं ठग हूं तो केजरीवाल है महा-ठग&#39;, सुकेश ने लगाए आम आदमी पार्टी पर गंभीर आरोप, कहा- मुझसे दिल्ली सरकार ने 50 करोड़ क्यों लिए?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/i-am-a-thug-kejriwal-great-thug-sukesh-made-serious-allegations-against-the-aam-aadmi-party/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/i-am-a-thug-kejriwal-great-thug-sukesh-made-serious-allegations-against-the-aam-aadmi-party/</guid>
      <description>&amp;lsquo;मैं ठग हूं तो केजरीवाल है महा-ठग&amp;rsquo;, सुकेश ने लगाए आम आदमी पार्टी पर गंभीर आरोप, कहा- मुझसे दिल्ली सरकार ने 50 करोड़ क्यों लिए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तजिंदर बग्गा ने केजरीवाल की तुलना हिटलर से की, बोले- दिल्ली के CM ने अपने ही राज्य को गैस चैंबर में बदल दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tajinder-bagga-compares-kejriwal-to-hitler/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tajinder-bagga-compares-kejriwal-to-hitler/</guid>
      <description>तजिंदर बग्गा ने केजरीवाल की तुलना हिटलर से की, बोले- दिल्ली के CM ने अपने ही राज्य को गैस चैंबर में बदल दिया दिल्ली में खतरनाक प्रदूषण का स्तर को लेकर भाजपा जबरदस्त तरीके से मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल पर हमलावर है। इन सबके बीच भाजपा ने अब केजरीवाल की तुलना हिटलर से करनी शुरू कर दी है। भाजपा नेता तजिंदर पाल सिंह बग्गा ने केजरीवाल की तुलना हिटलर से करते हुए अलग-अलग जगहों पर पोस्टर और बैनर लगाए हैं। उन्होंने कहा कि दिल्ली के मुख्यमंत्री ने अपने ही राज्य को गैस चेंबर में बदल दिया है। भाजपा नेता तजिंदर पाल सिंह बग्गा ने दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल को एडोल्फ हिटलर के रूप में चित्रित कर भाजपा कार्यालय के बाहर पोस्टर और होर्डिंग लगाया है। आपको बता दें कि बग्गा केजरीवाल के खिलाफ जबरदस्त तरीके से हमलावर रहते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Prabhasakshi Newsroom: दिल्ली में वायु प्रदूषण खतरनाक स्तर पर, केजरीवाल पर हमलावर हुई भाजपा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi Newsroom: दिल्ली में वायु प्रदूषण खतरनाक स्तर पर, केजरीवाल पर हमलावर हुई भाजपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-air-pollution-at-dangerous-level-bjp-attacks-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-air-pollution-at-dangerous-level-bjp-attacks-kejriwal/</guid>
      <description>Prabhasakshi Newsroom: दिल्ली में वायु प्रदूषण खतरनाक स्तर पर, केजरीवाल पर हमलावर हुई भाजपा राष्ट्रीय राजधानी दिल्ली और एनसीआर में प्रदूषण खतरनाक स्तर पर है। इसको लेकर खूब राजनीति भी हो रही है। भाजपा जबरदस्त तरीके से दिल्ली की केजरीवाल सरकार के खिलाफ हमलावर है। इन सब के बीच केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्री मनसुख मंडाविया ने भी अरविंद केजरीवाल पर तंज कसा है। अपने ट्वीट में उन्होंने कहा कि दिल्ली के मुख्यमंत्री गुजरात और हिमाचल प्रदेश में चुनाव प्रचार में व्यस्त हैं, इसलिए दिल्लीवासी खुद को प्रदूषण से बचाने के लिए मास्क पहनें। मंडाविया ने हिंदी में किये गये एक ट्वीट में कहा, दिल्ली के लोगों से मास्क पहनने और वायु प्रदूषण से खुद को बचाने का आग्रह किया जाता है क्योंकि केजरीवाल-जी गुजरात और हिमाचल प्रदेश में मुफ्त रेवाड़ी की बात करने और दिल्ली के करदाताओं के करोड़ों रुपये खर्च करके विज्ञापन लगाने में व्यस्त हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: वायु प्रदूषण का बिगड़ा स्तर, अरविंद केजरीवाल ने बंद करवाई दिल्ली के स्कूलों की प्राथमिक कक्षाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCD चुनाव के ऐलान पर केजरीवाल बोले- भाजपा ने पूरी दिल्ली में कूड़ा फैला दिया, इस बार दिल्लीवासी AAP को चुनेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/on-mcd-elections-kejriwal-said-bjp-spread-garbage-all-over-delhi/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 18:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/on-mcd-elections-kejriwal-said-bjp-spread-garbage-all-over-delhi/</guid>
      <description>MCD चुनाव के ऐलान पर केजरीवाल बोले- भाजपा ने पूरी दिल्ली में कूड़ा फैला दिया, इस बार दिल्लीवासी AAP को चुनेंगे दिल्ली नगर निगम के चुनाव की तारीखों का आज ऐलान कर दिया गया है। दिल्ली में 4 दिसंबर को नगर निगम के चुनाव होंगे जबकि नतीजे 7 दिसंबर को आएंगे। इसके साथ ही राजनीतिक वार-पलटवार का दौर शुरू हो गया है। दिल्ली नगर निगम के चुनावी तारीखों को लेकर दिल्ली के मुख्यमंत्री और आम आदमी पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवाल ने ट्वीट आया है। इस उन्होंने साफ तौर पर कहा है इस बार दिल्ली वासी नगर निगम में भी आम आदमी पार्टी को चुनेंगे। अपने ट्वीट में उन्होंने लिखा के पिछले 15 साल में BJP ने पूरी दिल्ली में कूड़ा फैला दिया है, कूड़े के पहाड़ बना दिए हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भारत जोड़ो यात्रा में KGF चैप्टर 2 के गाने का इस्तेमाल, राहुल गांधी, सुप्रिया श्रीनेत और जयराम रमेश के खिलाफ कॉपीराइट उल्लंघन का केस दर्ज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वायु प्रदूषण का बिगड़ा स्तर, अरविंद केजरीवाल ने बंद करवाई दिल्ली के स्कूलों की प्राथमिक कक्षाएं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/poor-level-of-air-pollution-arvind-kejriwal-closed-delhi-primary-classes/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 12:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/poor-level-of-air-pollution-arvind-kejriwal-closed-delhi-primary-classes/</guid>
      <description>वायु प्रदूषण का बिगड़ा स्तर, अरविंद केजरीवाल ने बंद करवाई दिल्ली के स्कूलों की प्राथमिक कक्षाएं दिल्ली में बढ़ते प्रदूषण के कारण प्राथमिक स्कूल कल से बंद रहेंगे। मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने शुक्रवार को शहर में वायु प्रदूषण के बेहद खराब श्रेणी में जाने के बाद यह घोषणा की है। SAFAR या सिस्टम ऑफ एयर क्वालिटी एंड वेदर फोरकास्टिंग एंड रिसर्च द्वारा जारी आंकड़ों के अनुसार, दिल्ली का वायु गुणवत्ता सूचकांक शुक्रवार को लगातार दूसरे दिन &#39;गंभीर&#39; श्रेणी में बना रहा।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कोको गॉ डब्ल्यूटीए फाइनल्स से बाहर, इगा स्वियातेक सेमीफाइनल मेंपंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान के साथ एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित करते हुए, केजरीवाल ने कहा कि कल से प्राथमिक स्कूल बंद रहेंगे और कक्षा V से VII के लिए बाहरी गतिविधियाँ प्रतिबंधित रहेंगी। मुख्यमंत्री केजरीवाल ने प्रदूषण-रोधी उपायों पर कहा हम स्कूलों में पांचवीं से ऊपर की कक्षाओं के छात्रों की खुले में खेल गतिविधियों को बंद कर रहे हैं। दिल्ली में प्राथमिक स्कूल शनिवार से बंद रहेंगे, सम-विषम योजना लागू करने पर विचार-विमर्श जारी हैं। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि उत्तर भारत को प्रदूषण से बचाने के लिए केंद्र को विशेष कदम उठाने की जरूरत, दोषारोपण और राजनीति का समय नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के लिए ‘आप’ के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा करेंगे केजरीवाल </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-announce-aaps-chief-ministerial-candidate-for-gujarat/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 10:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-announce-aaps-chief-ministerial-candidate-for-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात के लिए ‘आप’ के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा करेंगे केजरीवाल आम आदमी पार्टी (आप) के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवाल शुक्रवार को अगले महीने होने वाले गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए पार्टी के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार के नाम की घोषणा करेंगे। पार्टी पदाधिकारियों ने यह जानकारी दी। उन्होंने कहा कि इस उम्मीदवार का नाम राज्य के लोगों द्वारा पार्टी को दी गई राय के आधार पर तय किया जाएगा। पार्टी सूत्रों ने बताया कि ‘आप’ से शीर्ष पद की दौड़ में इसकी राज्य इकाई के अध्यक्ष गोपाल इटालिया, राष्ट्रीय महासचिव इसुदान गढ़वी और महासचिव मनोज सोरठिया शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनाव की तारीखों के ऐलान के साथ केजरीवाल ने गुजराती में जारी किया वीडियो संदेश, कहा- आपको अयोध्या के राम मंदिर...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/with-announcement-of-election-dates-kejriwal-released-video-message-in-gujarati/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 15:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/with-announcement-of-election-dates-kejriwal-released-video-message-in-gujarati/</guid>
      <description>चुनाव की तारीखों के ऐलान के साथ केजरीवाल ने गुजराती में जारी किया वीडियो संदेश, कहा- आपको अयोध्या के राम मंदिर&amp;hellip; चुनाव आयोग की तरफ से गुजरात में विधानसभा चुनाव की तारीखों का ऐलान कर दिया गया है। गुजरात चुनावों के लिए मतदान दिसंबर 1 और 5 को होंगे और 8 दिसंबर को मतगणना होगी। इसके तुरंत बाद ही दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने राज्य के लोगों के लिए एक वीडियो मैसेज जारी किया है। इस वीडियो की खास बात ये है कि इसे गुजराती भाषा में जारी किया गया है। उनके इस एक मिनट के वीडियो में वो गुजराती बोलते हुए नजर आ रहे हैं। दावा किया गया कि उनकी आम आदमी पार्टी निश्चित रूप से जीतेगी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हेड मसाज, बैक मसाज, तिहाड़ में ऐश कर रहे हैं सत्येंद्र जैन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी ने दिल्ली को बताया &#39;गैस चैंबर&#39;, केजरीवाल चाहते हैं मोदी सरकार इस्तीफा दे! एक्शन कम और रिएक्शन ज्यादा देने पर जोर दे रही हैं सरकारें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-calls-delhi-gas-chamber-kejriwal-wants-modi-govt-to-resign-over-pollution/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 11:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-calls-delhi-gas-chamber-kejriwal-wants-modi-govt-to-resign-over-pollution/</guid>
      <description>बीजेपी ने दिल्ली को बताया &amp;lsquo;गैस चैंबर&amp;rsquo;, केजरीवाल चाहते हैं मोदी सरकार इस्तीफा दे!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में बढ़ता प्रदूषण बना परेशानी का सबब, वर्क फ्रॉम होम की मांग के बीच केजरीवाल ने मजदूरों के लिए किया बड़ा ऐलान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-govt-to-give-rs-5000-to-each-worker-affected-due-to-ban-on-construction-activities/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 14:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-govt-to-give-rs-5000-to-each-worker-affected-due-to-ban-on-construction-activities/</guid>
      <description>दिल्ली में बढ़ता प्रदूषण बना परेशानी का सबब, वर्क फ्रॉम होम की मांग के बीच केजरीवाल ने मजदूरों के लिए किया बड़ा ऐलान दिल्ली में इन दिनों प्रदूषण के कारण दम फूलने लगा है। प्रदूषण का स्तर लगातार खतरनाक श्रेणी में बना हुआ है। प्रदूषण के खतरनाक स्तर के कारण राजधानी दिल्ली में सांस लेना भी दूभर हो गया है। प्रदूषण के कारण आम जनता के स्वास्थ्य को भी हानि पहुंचती है। खास तौर से स्कूल जाने वाले बच्चों को प्रदूषण में बाहर निकलने के लिए मजबूर होना पड़ता है, जिसे लेकर अभिभावक, स्कूल प्रशासन भी चिंतित रहते है।&amp;nbsp;दिल्ली में खतरनाक स्तर के प्रदूषण के बावजूद भी स्कूल अभी खुले हुए है। स्कूल खुले रखने पर नाराजगी जताते हुए नेशनल कमीशन फॉर प्रोटेक्‍शन ऑफ चाइल्‍ड राइट्स ने दिल्ली सरकार को नोटिस भेजकर जवाब मांगा है। कमीशन के अध्यक्ष प्रियंक कानूनगो ने दिल्ली सरकार से सवाल किया है कि प्रदूषण खतरनाक स्तर पर पहुंचने के बाद भी स्कूल क्यों खुले हुए है। इस मामले पर दिल्ली सरकार ने अबतक कोई फैसला क्यों नहीं लिया है। स्कूल जाने में बच्चों को जहरीली हवा में सांस लेने को मजबूर होना पड़ रहा है।&amp;nbsp;गोपाल राय ने दिया घर से काम करने का सुझावदिल्ली के पर्यावरण मंत्री गोपाल राय ने बुधवार को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर आरोप लगाया कि कृषि कानूनों के खिलाफ हुए प्रदर्शनों की वजह से वह पंजाब में किसानों को पराली जलाने के लिए निशाना बना रही है। राय ने वाहनों से होने वाले प्रदूषण को कम करने के लिए दिल्ली के लोगों को घर से काम करने और वाहन साझा करने का सुझाव दिया। आम आदमी पार्टी (आप) के नेता ने कहा कि पंजाब में किसान पराली जलाने को मजबूर हैं, क्योंकि भाजपा नीत केंद्र सरकार ने पराली जलाने के लिए उन्हें आर्थिक सहायता प्रदान करने की राज्य सरकार की योजना का समर्थन नहीं किया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;मजदूरों को मिलेगी मदददिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने शहर में प्रदूषण के कारण निर्माण गतिविधियों पर प्रतिबंध के चलते बुधवार को श्रम मंत्री मनीष सिसोदिया को श्रमिकों को पांच-पांच हज़ार रुपये की सहायता प्रदान करने के निर्देश दिए। प्रदूषण स्तर बढ़ने के साथ, केंद्र के वायु गुणवत्ता आयोग (सीएक्यूएम) ने ग्रेडेड रिस्पांस एक्शन प्लान (ग्रेप) के तीसरे चरण के तहत शनिवार को अधिकारियों को दिल्ली-एनसीआर में केवल आवश्यक परियोजनाओं को छोड़कर निर्माण और विध्वंस गतिविधियों पर रोक लगाने का निर्देश दिया था। केजरीवाल ने ट्वीट किया, प्रदूषण को देखते हुए दिल्ली भर में निर्माण गतिविधियों को रोक दिया गया है। मैंने श्रम मंत्री मनीष सिसोदिया को इस अवधि के दौरान प्रत्येक निर्माण श्रमिक को वित्तीय सहायता के रूप में पांच हज़ार रुपये प्रति माह देने का निर्देश दिया है। आम आदमी पार्टी (आप) नीत शहर की सरकार ने पहले भी कोविड-19 महामारी के दौरान दिल्ली में पंजीकृत निर्माण श्रमिकों को वित्तीय सहायता प्रदान की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में बीजेपी की हालत इतनी ख़राब हो गयी, लेनी पड़ रही ठग सुकेश की मदद, केजरीवाल बोले- मोरबी हादसे से ध्यान हटाने की कोशिश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ukesh-has-to-be-taken-kejriwal-said-trying-to-divert-attention-morbi-accident/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ukesh-has-to-be-taken-kejriwal-said-trying-to-divert-attention-morbi-accident/</guid>
      <description>गुजरात में बीजेपी की हालत इतनी ख़राब हो गयी, लेनी पड़ रही ठग सुकेश की मदद, केजरीवाल बोले- मोरबी हादसे से ध्यान हटाने की कोशिश दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने प्रेस कॉन्फ्रेंस करने बीजेपी पर निशाना साधा है। उन्होंने कहा कि हर अच्छे काम को रोकने की कोशिश हो रही है। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि मोरबी में ब्रिज गिरने की घटना कल से एक दिन पहले हुई। सभी टीवी चैनलों ने इस मुद्दे को उठाया लेकिन आज यह गायब हो गया और सुकेश चंद्रशेखर के आरोप सामने आ गए। क्या यह मोरबी से ध्यान हटाने के लिए रची गई पूरी तरह से एक काल्पनिक कहानी नहीं लगती?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> यूनिफॉर्म सिविल कोड के सरकार के प्रस्ताव पर बोले केजरीवाल, एक कानून पूरे देश में क्यों नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-on-government-proposal-of-uniform-civil-code-why-in-whole-country/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 13:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-on-government-proposal-of-uniform-civil-code-why-in-whole-country/</guid>
      <description>यूनिफॉर्म सिविल कोड के सरकार के प्रस्ताव पर बोले केजरीवाल, एक कानून पूरे देश में क्यों नहीं आम आदमी पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने गुजरात में एक समान कानून यानी कॉमन सिविल कोड लागू करने के लिए बनी समिति पर सवाल उठाए हैं। गुजरात के भावनगर में केजरीवाल ने कहा कि&amp;nbsp; अगर पार्टी ऐसा करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू किया जाना चाहिए। केजरीवाल ने कहा कि&amp;nbsp; बीजेपी की नीयत खराब है। अगर पार्टी इसे लागू करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू करें। केजरीवाल ने पूछा कि क्या वे लोकसभा चुनाव का इंतजार कर रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भ्रष्टाचार विरोधी नेता से हिंदू नेता बनने की कोशिश क्यों करने लगे केजरीवाल, भाजपा का UCC वाला दांव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-kejriwal-started-trying-to-be-hindu-leader-in-gujarat-bjp-ucc-bet/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-kejriwal-started-trying-to-be-hindu-leader-in-gujarat-bjp-ucc-bet/</guid>
      <description>भ्रष्टाचार विरोधी नेता से हिंदू नेता बनने की कोशिश क्यों करने लगे केजरीवाल, भाजपा का UCC वाला दांव प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में हमने हर सप्ताह की तरह इस सप्ताह भी देश के राजनीतिक मुद्दों पर चर्चा की। हमेशा के तहत कार्यक्रम में मौजूद रहे प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे। हमने पहला सवाल नीरज दुबे से यही पूछा कि क्या अरविंद केजरीवाल की हिंदुत्ववादी पॉलिटिक्स गुजरात में काम आने वाली है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि बीजेपी को पूरे देश में समान नागरिक संहिता लागू करनी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-arvind-kejriwal-said-bjp-should-implement-uniform-civil-code-across-the-country/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-arvind-kejriwal-said-bjp-should-implement-uniform-civil-code-across-the-country/</guid>
      <description>मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि बीजेपी को पूरे देश में समान नागरिक संहिता लागू करनी चाहिए दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने समान नागरिक संहिता (यूसीसी) को लागू करने के लिए गुजरात में समिति गठित करने के कदम पर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार की मंशा पर रविवार को सवाल उठाते हुए कहा कि अगर पार्टी ऐसा करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू किया जाना चाहिए। केजरीवाल ने पूछा कि क्या भाजपा के नेतृत्व वाली केंद्र सरकार इस दिशा में कदम उठाने के लिए लोकसभा चुनाव का इंतजार कर रही है।  आम आदमी पार्टी (आप) के राष्ट्रीय संयोजक अपने गुजरात दौरे के तीसरे दिन भावनगर में एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित कर रहे थे। इस साल के अंत में होने वाले 182-सदस्यीय विधानसभा चुनाव के मद्देनज़र निर्वाचन आयोग इस सप्ताह चुनाव कार्यक्रम की घोषणा कर सकता है। गुजरात सरकार ने शनिवार को कहा था कि समान नागरिक संहिता को लागू करने के मकसद से उच्च न्यायालय के सेवानिवृत्त न्यायाधीश की अध्यक्षता में एक समिति बनाने का फैसला किया गया है। केंद्रीय मंत्री पुरुषोत्तम रूपाला ने कहा था कि चुनाव के लिए आदर्श आचार संहिता लागू होने से पहले समिति का गठन किया जाएगा।  गुजरात के गृह राज्य मंत्री हर्ष संघवी ने कहा था कि यह निर्णय संविधान के भाग-चार के अनुच्छेद-44 के प्रावधानों के अनुसार लिया गया था, जो राज्य सरकार से सभी नागरिकों के लिए समान कानून लागू करने की अपेक्षा करता है। गुजरात सरकार के फैसले पर पूछे गए एक सवाल के जवाब में केजरीवाल ने कहा, ‘‘उनकी मंशा खराब है’’। उन्होंने कहा, ‘‘संविधान के अनुच्छेद- 44 में ये साफ-साफ लिखा है कि समान नागरिक संहिता बनाना सरकार की ज़िम्मेदारी है।&amp;nbsp;सरकार को समान नागरिक संहिता बनानी चाहिए और ये ऐसी बननी चाहिए जिसमें सभी समुदायों की रजामंदी हो।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा के आदमपुर में सोमवार को रोडशो करेंगे केजरीवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-hold-roadshow-in-haryanas-adampur-on-monday/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-hold-roadshow-in-haryanas-adampur-on-monday/</guid>
      <description>हरियाणा के आदमपुर में सोमवार को रोडशो करेंगे केजरीवाल आम आदमी पार्टी (आप) के नेता एवं दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल हरियाणा के आदमपुर में तीन नवंबर को हो रहे विधानसभा उपचुनाव के लिए चुनाव प्रचार अभियान खत्म होने से एक दिन पहले 31 अक्टूबर को रोडशो करेंगे। हरियाणा के मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर भी एक नवंबर को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के लिए एक रैली आयोजित करेंगे। आप के एक नेता ने रविवार को कहा, ‘‘अरविंद जी दोपहर में रोडशो करेंगे, जो बालसमंद समेत कई गांवों से होकर गुजरेगी।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi liquor policy | दिल्ली की शराब नीति की नाकामी के पीछे किसका हाथ? केजरीवाल ने उपराज्यपाल को सुनाई खरी-खरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-is-behind-the-failure-of-delhi-liquor-policy-kejriwal-told-the-lieutenant-governor/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-is-behind-the-failure-of-delhi-liquor-policy-kejriwal-told-the-lieutenant-governor/</guid>
      <description>Delhi liquor policy | दिल्ली की शराब नीति की नाकामी के पीछे किसका हाथ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पराली के कारण दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘बहुत खराब’ श्रेणी में पहुंची, भाजपा ने साधा केजरीवाल पर निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-air-quality-slips-into-very-poor-category-due-to-stubble-bjp-targets-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-air-quality-slips-into-very-poor-category-due-to-stubble-bjp-targets-kejriwal/</guid>
      <description>पराली के कारण दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘बहुत खराब’ श्रेणी में पहुंची, भाजपा ने साधा केजरीवाल पर निशाना नयी दिल्ली। दिल्ली में इस समय वायु प्रदूषण अपने चरम पर हैं। दिवाली के बाद से ही दिल्लीवालों का सांस लेना मुश्किल हो गया हैं। आंखों में जलन, सांस लेने में तकलीफ जैसी समस्या लोगों को हो रही हैं। लगातार पराली के कारण भी दिल्ली के हालात खराब होते जा रहे हैं ऐसे में&amp;nbsp;दिल्ली की वायु गुणवत्ता रविवार को ‘बहुत खराब’ स्तर पर पहुंच गयी हैं। अब प्रदूषण को लेकर सियासत भी तेज हो गयी हैं।&amp;nbsp;दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल&amp;nbsp;इस समय गुजरात में होने वाले चुनाव पर ध्यान दे रहे हैं। वह गुजरात में रैलियां कर रहे हैं। ऐसे में दिल्ली में छठ पर किए गये खराब इंतजाम और वायु प्रदूषण को लेकर भाजपा कि दिल्ली इकाई ने केजरीवाल पर निशाना साधा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी देश भर में Uniform Civil Code क्यों नहीं ला रही, केजरीवाल का मोदी सरकार से सवाल, जानें क्या है UCC? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-bjp-not-bringing-uniform-civil-code-across-the-country-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-bjp-not-bringing-uniform-civil-code-across-the-country-kejriwal/</guid>
      <description>बीजेपी देश भर में Uniform Civil Code क्यों नहीं ला रही, केजरीवाल का मोदी सरकार से सवाल, जानें क्या है UCC?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छठ को लेकर चढ़ा सियासी तापमान! BJP सांसद मनोज तिवारी बोले- मनोज तिवारी बोले- केजरीवाल को दिल्ली की चिंता नहीं तो पंजाब के सीएम बन जाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manoj-tiwari-furious-over-kejriwal-gujarat-visit/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manoj-tiwari-furious-over-kejriwal-gujarat-visit/</guid>
      <description>छठ को लेकर चढ़ा सियासी तापमान!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;सेक्युलर दलों में हिंदुत्व की होड़&#39; पर भड़के ओवैसी, केजरीवाल पर निशाना साधते हुए कहा- इनके लिए मुस्लिमों की अहमियत नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/owaisi-furious-over-hindutva-race-among-secular-parties-said-while-targeting-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/owaisi-furious-over-hindutva-race-among-secular-parties-said-while-targeting-kejriwal/</guid>
      <description>&amp;lsquo;सेक्युलर दलों में हिंदुत्व की होड़&amp;rsquo; पर भड़के ओवैसी, केजरीवाल पर निशाना साधते हुए कहा- इनके लिए मुस्लिमों की अहमियत नहीं ऑल इंडिया मजलिस-ए-इत्तेहादुल मुस्लिमीन के अध्यक्ष असदुद्दीन ओवैसी ने अपने आप को सेक्युलर दल कहने वाले दलों को आड़े हाथ लेकर तीखे सवाल पूछे हैं। ओवैसी ने कहा कि,&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अनुराग ठाकुर ने अरविंद केजरीवाल को बताया अराजकता का प्रतीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-calls-arvind-kejriwal-a-symbol-of-anarchy/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-calls-arvind-kejriwal-a-symbol-of-anarchy/</guid>
      <description>अनुराग ठाकुर ने अरविंद केजरीवाल को बताया अराजकता का प्रतीक केंद्रीय मंत्री अनुराग ठाकुर ने शनिवार को दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल पर निशाना साधते हुए उन्हें ‘अराजकता का प्रतीक’ बताया। सूचना और प्रसारण मंत्री ठाकुर केजरीवाल की अपील के बारे में प्रेस कॉन्फ्रेंस के दौरान एक सवाल का जवाब दे रहे थे, जिसमें उन्होंने नोटों पर देवी लक्ष्मी और भगवान गणेश की तस्वीरों को शामिल करने की अपील की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संविधान की शपथ लेने वाले केजरीवाल को यह कैसे नहीं मालूम कि देश संविधान से चलता है धर्म से नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-does-kejriwal-not-know-that-country-is-run-by-constitution-not-by-religion/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 10:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-does-kejriwal-not-know-that-country-is-run-by-constitution-not-by-religion/</guid>
      <description>संविधान की शपथ लेने वाले केजरीवाल को यह कैसे नहीं मालूम कि देश संविधान से चलता है धर्म से नहीं दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने बुधवार को एक प्रेस वार्ता में एक अजीबोगरीब बयान देते हुए भारतीय रुपये पर भगवान गणेश और माता लक्ष्मी की फोटो लगाने की मांग की। गुजरात एवं हिमाचल प्रदेश चुनाव से ठीक पहले केजरीवाल ने हिंदुत्व कार्ड खेलते हुए तर्क दिया कि नोट पर एक तरफ गांधीजी और दूसरी तरफ लक्ष्मी-गणेश की फोटो होगी तो इससे पूरे देश को उनका आशीर्वाद मिलने के साथ आर्थिक संकट से मुक्ति मिलेगी। निश्चित ही लक्ष्मीजी को समृद्धि की देवी माना गया है तो वहीं गणेशजी सभी विघ्न को दूर करते हैं। लेकिन प्रश्न है कि धर्मनिरपेक्ष भारत में ऐसे सवाल खड़े होना देश के लिए क्या अच्छी बात हैं?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
