<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kejriwal on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/kejriwal/</link>
    <description>Recent content in Kejriwal on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Nov 2022 15:17:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/kejriwal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>चुनाव की तारीखों के ऐलान के साथ केजरीवाल ने गुजराती में जारी किया वीडियो संदेश, कहा- आपको अयोध्या के राम मंदिर...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/with-announcement-of-election-dates-kejriwal-released-video-message-in-gujarati/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 15:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/with-announcement-of-election-dates-kejriwal-released-video-message-in-gujarati/</guid>
      <description>चुनाव की तारीखों के ऐलान के साथ केजरीवाल ने गुजराती में जारी किया वीडियो संदेश, कहा- आपको अयोध्या के राम मंदिर&amp;hellip; चुनाव आयोग की तरफ से गुजरात में विधानसभा चुनाव की तारीखों का ऐलान कर दिया गया है। गुजरात चुनावों के लिए मतदान दिसंबर 1 और 5 को होंगे और 8 दिसंबर को मतगणना होगी। इसके तुरंत बाद ही दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने राज्य के लोगों के लिए एक वीडियो मैसेज जारी किया है। इस वीडियो की खास बात ये है कि इसे गुजराती भाषा में जारी किया गया है। उनके इस एक मिनट के वीडियो में वो गुजराती बोलते हुए नजर आ रहे हैं। दावा किया गया कि उनकी आम आदमी पार्टी निश्चित रूप से जीतेगी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हेड मसाज, बैक मसाज, तिहाड़ में ऐश कर रहे हैं सत्येंद्र जैन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी ने दिल्ली को बताया &#39;गैस चैंबर&#39;, केजरीवाल चाहते हैं मोदी सरकार इस्तीफा दे! एक्शन कम और रिएक्शन ज्यादा देने पर जोर दे रही हैं सरकारें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-calls-delhi-gas-chamber-kejriwal-wants-modi-govt-to-resign-over-pollution/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 11:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-calls-delhi-gas-chamber-kejriwal-wants-modi-govt-to-resign-over-pollution/</guid>
      <description>बीजेपी ने दिल्ली को बताया &amp;lsquo;गैस चैंबर&amp;rsquo;, केजरीवाल चाहते हैं मोदी सरकार इस्तीफा दे!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में बढ़ता प्रदूषण बना परेशानी का सबब, वर्क फ्रॉम होम की मांग के बीच केजरीवाल ने मजदूरों के लिए किया बड़ा ऐलान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-govt-to-give-rs-5000-to-each-worker-affected-due-to-ban-on-construction-activities/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 14:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-govt-to-give-rs-5000-to-each-worker-affected-due-to-ban-on-construction-activities/</guid>
      <description>दिल्ली में बढ़ता प्रदूषण बना परेशानी का सबब, वर्क फ्रॉम होम की मांग के बीच केजरीवाल ने मजदूरों के लिए किया बड़ा ऐलान दिल्ली में इन दिनों प्रदूषण के कारण दम फूलने लगा है। प्रदूषण का स्तर लगातार खतरनाक श्रेणी में बना हुआ है। प्रदूषण के खतरनाक स्तर के कारण राजधानी दिल्ली में सांस लेना भी दूभर हो गया है। प्रदूषण के कारण आम जनता के स्वास्थ्य को भी हानि पहुंचती है। खास तौर से स्कूल जाने वाले बच्चों को प्रदूषण में बाहर निकलने के लिए मजबूर होना पड़ता है, जिसे लेकर अभिभावक, स्कूल प्रशासन भी चिंतित रहते है।&amp;nbsp;दिल्ली में खतरनाक स्तर के प्रदूषण के बावजूद भी स्कूल अभी खुले हुए है। स्कूल खुले रखने पर नाराजगी जताते हुए नेशनल कमीशन फॉर प्रोटेक्‍शन ऑफ चाइल्‍ड राइट्स ने दिल्ली सरकार को नोटिस भेजकर जवाब मांगा है। कमीशन के अध्यक्ष प्रियंक कानूनगो ने दिल्ली सरकार से सवाल किया है कि प्रदूषण खतरनाक स्तर पर पहुंचने के बाद भी स्कूल क्यों खुले हुए है। इस मामले पर दिल्ली सरकार ने अबतक कोई फैसला क्यों नहीं लिया है। स्कूल जाने में बच्चों को जहरीली हवा में सांस लेने को मजबूर होना पड़ रहा है।&amp;nbsp;गोपाल राय ने दिया घर से काम करने का सुझावदिल्ली के पर्यावरण मंत्री गोपाल राय ने बुधवार को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर आरोप लगाया कि कृषि कानूनों के खिलाफ हुए प्रदर्शनों की वजह से वह पंजाब में किसानों को पराली जलाने के लिए निशाना बना रही है। राय ने वाहनों से होने वाले प्रदूषण को कम करने के लिए दिल्ली के लोगों को घर से काम करने और वाहन साझा करने का सुझाव दिया। आम आदमी पार्टी (आप) के नेता ने कहा कि पंजाब में किसान पराली जलाने को मजबूर हैं, क्योंकि भाजपा नीत केंद्र सरकार ने पराली जलाने के लिए उन्हें आर्थिक सहायता प्रदान करने की राज्य सरकार की योजना का समर्थन नहीं किया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;मजदूरों को मिलेगी मदददिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने शहर में प्रदूषण के कारण निर्माण गतिविधियों पर प्रतिबंध के चलते बुधवार को श्रम मंत्री मनीष सिसोदिया को श्रमिकों को पांच-पांच हज़ार रुपये की सहायता प्रदान करने के निर्देश दिए। प्रदूषण स्तर बढ़ने के साथ, केंद्र के वायु गुणवत्ता आयोग (सीएक्यूएम) ने ग्रेडेड रिस्पांस एक्शन प्लान (ग्रेप) के तीसरे चरण के तहत शनिवार को अधिकारियों को दिल्ली-एनसीआर में केवल आवश्यक परियोजनाओं को छोड़कर निर्माण और विध्वंस गतिविधियों पर रोक लगाने का निर्देश दिया था। केजरीवाल ने ट्वीट किया, प्रदूषण को देखते हुए दिल्ली भर में निर्माण गतिविधियों को रोक दिया गया है। मैंने श्रम मंत्री मनीष सिसोदिया को इस अवधि के दौरान प्रत्येक निर्माण श्रमिक को वित्तीय सहायता के रूप में पांच हज़ार रुपये प्रति माह देने का निर्देश दिया है। आम आदमी पार्टी (आप) नीत शहर की सरकार ने पहले भी कोविड-19 महामारी के दौरान दिल्ली में पंजीकृत निर्माण श्रमिकों को वित्तीय सहायता प्रदान की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में बीजेपी की हालत इतनी ख़राब हो गयी, लेनी पड़ रही ठग सुकेश की मदद, केजरीवाल बोले- मोरबी हादसे से ध्यान हटाने की कोशिश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ukesh-has-to-be-taken-kejriwal-said-trying-to-divert-attention-morbi-accident/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ukesh-has-to-be-taken-kejriwal-said-trying-to-divert-attention-morbi-accident/</guid>
      <description>गुजरात में बीजेपी की हालत इतनी ख़राब हो गयी, लेनी पड़ रही ठग सुकेश की मदद, केजरीवाल बोले- मोरबी हादसे से ध्यान हटाने की कोशिश दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने प्रेस कॉन्फ्रेंस करने बीजेपी पर निशाना साधा है। उन्होंने कहा कि हर अच्छे काम को रोकने की कोशिश हो रही है। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि मोरबी में ब्रिज गिरने की घटना कल से एक दिन पहले हुई। सभी टीवी चैनलों ने इस मुद्दे को उठाया लेकिन आज यह गायब हो गया और सुकेश चंद्रशेखर के आरोप सामने आ गए। क्या यह मोरबी से ध्यान हटाने के लिए रची गई पूरी तरह से एक काल्पनिक कहानी नहीं लगती?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> यूनिफॉर्म सिविल कोड के सरकार के प्रस्ताव पर बोले केजरीवाल, एक कानून पूरे देश में क्यों नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-on-government-proposal-of-uniform-civil-code-why-in-whole-country/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 13:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-on-government-proposal-of-uniform-civil-code-why-in-whole-country/</guid>
      <description>यूनिफॉर्म सिविल कोड के सरकार के प्रस्ताव पर बोले केजरीवाल, एक कानून पूरे देश में क्यों नहीं आम आदमी पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने गुजरात में एक समान कानून यानी कॉमन सिविल कोड लागू करने के लिए बनी समिति पर सवाल उठाए हैं। गुजरात के भावनगर में केजरीवाल ने कहा कि&amp;nbsp; अगर पार्टी ऐसा करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू किया जाना चाहिए। केजरीवाल ने कहा कि&amp;nbsp; बीजेपी की नीयत खराब है। अगर पार्टी इसे लागू करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू करें। केजरीवाल ने पूछा कि क्या वे लोकसभा चुनाव का इंतजार कर रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भ्रष्टाचार विरोधी नेता से हिंदू नेता बनने की कोशिश क्यों करने लगे केजरीवाल, भाजपा का UCC वाला दांव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-kejriwal-started-trying-to-be-hindu-leader-in-gujarat-bjp-ucc-bet/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-kejriwal-started-trying-to-be-hindu-leader-in-gujarat-bjp-ucc-bet/</guid>
      <description>भ्रष्टाचार विरोधी नेता से हिंदू नेता बनने की कोशिश क्यों करने लगे केजरीवाल, भाजपा का UCC वाला दांव प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में हमने हर सप्ताह की तरह इस सप्ताह भी देश के राजनीतिक मुद्दों पर चर्चा की। हमेशा के तहत कार्यक्रम में मौजूद रहे प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे। हमने पहला सवाल नीरज दुबे से यही पूछा कि क्या अरविंद केजरीवाल की हिंदुत्ववादी पॉलिटिक्स गुजरात में काम आने वाली है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि बीजेपी को पूरे देश में समान नागरिक संहिता लागू करनी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-arvind-kejriwal-said-bjp-should-implement-uniform-civil-code-across-the-country/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-arvind-kejriwal-said-bjp-should-implement-uniform-civil-code-across-the-country/</guid>
      <description>मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि बीजेपी को पूरे देश में समान नागरिक संहिता लागू करनी चाहिए दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने समान नागरिक संहिता (यूसीसी) को लागू करने के लिए गुजरात में समिति गठित करने के कदम पर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार की मंशा पर रविवार को सवाल उठाते हुए कहा कि अगर पार्टी ऐसा करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू किया जाना चाहिए। केजरीवाल ने पूछा कि क्या भाजपा के नेतृत्व वाली केंद्र सरकार इस दिशा में कदम उठाने के लिए लोकसभा चुनाव का इंतजार कर रही है।  आम आदमी पार्टी (आप) के राष्ट्रीय संयोजक अपने गुजरात दौरे के तीसरे दिन भावनगर में एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित कर रहे थे। इस साल के अंत में होने वाले 182-सदस्यीय विधानसभा चुनाव के मद्देनज़र निर्वाचन आयोग इस सप्ताह चुनाव कार्यक्रम की घोषणा कर सकता है। गुजरात सरकार ने शनिवार को कहा था कि समान नागरिक संहिता को लागू करने के मकसद से उच्च न्यायालय के सेवानिवृत्त न्यायाधीश की अध्यक्षता में एक समिति बनाने का फैसला किया गया है। केंद्रीय मंत्री पुरुषोत्तम रूपाला ने कहा था कि चुनाव के लिए आदर्श आचार संहिता लागू होने से पहले समिति का गठन किया जाएगा।  गुजरात के गृह राज्य मंत्री हर्ष संघवी ने कहा था कि यह निर्णय संविधान के भाग-चार के अनुच्छेद-44 के प्रावधानों के अनुसार लिया गया था, जो राज्य सरकार से सभी नागरिकों के लिए समान कानून लागू करने की अपेक्षा करता है। गुजरात सरकार के फैसले पर पूछे गए एक सवाल के जवाब में केजरीवाल ने कहा, ‘‘उनकी मंशा खराब है’’। उन्होंने कहा, ‘‘संविधान के अनुच्छेद- 44 में ये साफ-साफ लिखा है कि समान नागरिक संहिता बनाना सरकार की ज़िम्मेदारी है।&amp;nbsp;सरकार को समान नागरिक संहिता बनानी चाहिए और ये ऐसी बननी चाहिए जिसमें सभी समुदायों की रजामंदी हो।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा के आदमपुर में सोमवार को रोडशो करेंगे केजरीवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-hold-roadshow-in-haryanas-adampur-on-monday/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-hold-roadshow-in-haryanas-adampur-on-monday/</guid>
      <description>हरियाणा के आदमपुर में सोमवार को रोडशो करेंगे केजरीवाल आम आदमी पार्टी (आप) के नेता एवं दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल हरियाणा के आदमपुर में तीन नवंबर को हो रहे विधानसभा उपचुनाव के लिए चुनाव प्रचार अभियान खत्म होने से एक दिन पहले 31 अक्टूबर को रोडशो करेंगे। हरियाणा के मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर भी एक नवंबर को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के लिए एक रैली आयोजित करेंगे। आप के एक नेता ने रविवार को कहा, ‘‘अरविंद जी दोपहर में रोडशो करेंगे, जो बालसमंद समेत कई गांवों से होकर गुजरेगी।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi liquor policy | दिल्ली की शराब नीति की नाकामी के पीछे किसका हाथ? केजरीवाल ने उपराज्यपाल को सुनाई खरी-खरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-is-behind-the-failure-of-delhi-liquor-policy-kejriwal-told-the-lieutenant-governor/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-is-behind-the-failure-of-delhi-liquor-policy-kejriwal-told-the-lieutenant-governor/</guid>
      <description>Delhi liquor policy | दिल्ली की शराब नीति की नाकामी के पीछे किसका हाथ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पराली के कारण दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘बहुत खराब’ श्रेणी में पहुंची, भाजपा ने साधा केजरीवाल पर निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-air-quality-slips-into-very-poor-category-due-to-stubble-bjp-targets-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-air-quality-slips-into-very-poor-category-due-to-stubble-bjp-targets-kejriwal/</guid>
      <description>पराली के कारण दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘बहुत खराब’ श्रेणी में पहुंची, भाजपा ने साधा केजरीवाल पर निशाना नयी दिल्ली। दिल्ली में इस समय वायु प्रदूषण अपने चरम पर हैं। दिवाली के बाद से ही दिल्लीवालों का सांस लेना मुश्किल हो गया हैं। आंखों में जलन, सांस लेने में तकलीफ जैसी समस्या लोगों को हो रही हैं। लगातार पराली के कारण भी दिल्ली के हालात खराब होते जा रहे हैं ऐसे में&amp;nbsp;दिल्ली की वायु गुणवत्ता रविवार को ‘बहुत खराब’ स्तर पर पहुंच गयी हैं। अब प्रदूषण को लेकर सियासत भी तेज हो गयी हैं।&amp;nbsp;दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल&amp;nbsp;इस समय गुजरात में होने वाले चुनाव पर ध्यान दे रहे हैं। वह गुजरात में रैलियां कर रहे हैं। ऐसे में दिल्ली में छठ पर किए गये खराब इंतजाम और वायु प्रदूषण को लेकर भाजपा कि दिल्ली इकाई ने केजरीवाल पर निशाना साधा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी देश भर में Uniform Civil Code क्यों नहीं ला रही, केजरीवाल का मोदी सरकार से सवाल, जानें क्या है UCC? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-bjp-not-bringing-uniform-civil-code-across-the-country-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-bjp-not-bringing-uniform-civil-code-across-the-country-kejriwal/</guid>
      <description>बीजेपी देश भर में Uniform Civil Code क्यों नहीं ला रही, केजरीवाल का मोदी सरकार से सवाल, जानें क्या है UCC?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छठ को लेकर चढ़ा सियासी तापमान! BJP सांसद मनोज तिवारी बोले- मनोज तिवारी बोले- केजरीवाल को दिल्ली की चिंता नहीं तो पंजाब के सीएम बन जाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manoj-tiwari-furious-over-kejriwal-gujarat-visit/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manoj-tiwari-furious-over-kejriwal-gujarat-visit/</guid>
      <description>छठ को लेकर चढ़ा सियासी तापमान!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;सेक्युलर दलों में हिंदुत्व की होड़&#39; पर भड़के ओवैसी, केजरीवाल पर निशाना साधते हुए कहा- इनके लिए मुस्लिमों की अहमियत नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/owaisi-furious-over-hindutva-race-among-secular-parties-said-while-targeting-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/owaisi-furious-over-hindutva-race-among-secular-parties-said-while-targeting-kejriwal/</guid>
      <description>&amp;lsquo;सेक्युलर दलों में हिंदुत्व की होड़&amp;rsquo; पर भड़के ओवैसी, केजरीवाल पर निशाना साधते हुए कहा- इनके लिए मुस्लिमों की अहमियत नहीं ऑल इंडिया मजलिस-ए-इत्तेहादुल मुस्लिमीन के अध्यक्ष असदुद्दीन ओवैसी ने अपने आप को सेक्युलर दल कहने वाले दलों को आड़े हाथ लेकर तीखे सवाल पूछे हैं। ओवैसी ने कहा कि,&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अनुराग ठाकुर ने अरविंद केजरीवाल को बताया अराजकता का प्रतीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-calls-arvind-kejriwal-a-symbol-of-anarchy/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-calls-arvind-kejriwal-a-symbol-of-anarchy/</guid>
      <description>अनुराग ठाकुर ने अरविंद केजरीवाल को बताया अराजकता का प्रतीक केंद्रीय मंत्री अनुराग ठाकुर ने शनिवार को दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल पर निशाना साधते हुए उन्हें ‘अराजकता का प्रतीक’ बताया। सूचना और प्रसारण मंत्री ठाकुर केजरीवाल की अपील के बारे में प्रेस कॉन्फ्रेंस के दौरान एक सवाल का जवाब दे रहे थे, जिसमें उन्होंने नोटों पर देवी लक्ष्मी और भगवान गणेश की तस्वीरों को शामिल करने की अपील की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संविधान की शपथ लेने वाले केजरीवाल को यह कैसे नहीं मालूम कि देश संविधान से चलता है धर्म से नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-does-kejriwal-not-know-that-country-is-run-by-constitution-not-by-religion/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 10:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-does-kejriwal-not-know-that-country-is-run-by-constitution-not-by-religion/</guid>
      <description>संविधान की शपथ लेने वाले केजरीवाल को यह कैसे नहीं मालूम कि देश संविधान से चलता है धर्म से नहीं दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने बुधवार को एक प्रेस वार्ता में एक अजीबोगरीब बयान देते हुए भारतीय रुपये पर भगवान गणेश और माता लक्ष्मी की फोटो लगाने की मांग की। गुजरात एवं हिमाचल प्रदेश चुनाव से ठीक पहले केजरीवाल ने हिंदुत्व कार्ड खेलते हुए तर्क दिया कि नोट पर एक तरफ गांधीजी और दूसरी तरफ लक्ष्मी-गणेश की फोटो होगी तो इससे पूरे देश को उनका आशीर्वाद मिलने के साथ आर्थिक संकट से मुक्ति मिलेगी। निश्चित ही लक्ष्मीजी को समृद्धि की देवी माना गया है तो वहीं गणेशजी सभी विघ्न को दूर करते हैं। लेकिन प्रश्न है कि धर्मनिरपेक्ष भारत में ऐसे सवाल खड़े होना देश के लिए क्या अच्छी बात हैं?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
