<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hong kong on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/hong-kong/</link>
    <description>Recent content in Hong kong on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Jan 2023 21:16:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/hong-kong/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hong Kong के मशहूर डिस्क जॉकी Ray Cordeiro का निधन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/renowned-hong-kong-disc-jockey-ray-cordeiro-passes-away/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 21:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/renowned-hong-kong-disc-jockey-ray-cordeiro-passes-away/</guid>
      <description>Hong Kong के मशहूर डिस्क जॉकी Ray Cordeiro का निधन हांगकांग के रेडियो पर छह दशकों तक डिस्क जॉकी (डीजे) के रूप में काम करने वाले रे कॉर्डिरो का निधन हो गया है। वह 98 वर्ष के थे। रे कॉर्डिरो के नाम दुनिया में सबसे लंबे समय तक डिस्क जॉकी (डीजे) के रूप में काम करने का अनूठा कीर्तिमान है। रे कॉर्डिरो ने अपने करियर में ब्रिटेन के प्रसिद्ध बैंड बीटल्स समेत संगीत की दुनिया के कई दिग्गजों का साक्षात्कार भी किया। ‘रेडियो टेलीविजन हांगकांग’ के अनुसार, रे कॉर्डिरो का शुक्रवार को निधन हो गया। उन्होंने इस रेडियो स्टेशन पर 2021 तक काम किया। उनके निधन के कारणों के बारे में अब तक नहीं बताया गया है। रे कॉर्डिरो ने 1960 में हांगकांग के सरकारी रेडियो प्रसारक में काम करना शुरू किया। इससे पहले उन्होंने जेल वार्डन और बैंक क्लर्क के रूप में भी काम किया। उन्होंने सेवानिवृत्त होने से पहले करीब 51 वर्षों तक आरटीएचके रेडियो-3 रेडियो स्टेशन पर ऑल द वे विद रे नामक शो के प्रस्तोता के रूप में काम किया। समाचार एजेंसी द एसोसिएटेड प्रेस को 2021 में दिए गए साक्षात्कार में रे कॉर्डिरो ने कहा था, ‘‘दर्शकों ने मेरा अनुसरण किया, मेरे साथ बड़े हुए और अब वे पूरी दुनिया में हैं। इंटरनेट के जरिये वे आज भी मुझे सुनते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हांगकांग रविवार को चीन से लगी सीमा को फिर से खोलना शुरू करेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hong-kong-to-start-reopening-border-with-china-on-sunday/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 06:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hong-kong-to-start-reopening-border-with-china-on-sunday/</guid>
      <description>हांगकांग रविवार को चीन से लगी सीमा को फिर से खोलना शुरू करेगा हांगकांग रविवार को चीन के साथ लगी अपनी सीमा को फिर से खोलना शुरू कर देगा, जिससे हर दिन हजारों लोगों को दोनों तरफ आवाजाही की अनुमति मिलेगी। शहर के नेता ने बृहस्पतिवार को यह जानकारी दी। चीन की ‘शून्य कोविड’ नीति के कारण लगभग तीन वर्षों सेचीन के साथ शहर की जमीनी और समुद्री सीमा चौकियां बंद थीं और जिससे देश में प्रवेश प्रतिबंधित था। सीमाओं के फिर से खुलने से हांगकांग की अर्थव्यवस्था को बहुत जरूरी प्रोत्साहन मिलने की उम्मीद है। बृहस्पतिवार की घोषणा तब हुई जब चीन दुनिया के कुछ सबसे सख्त वायरस रोधी उपायों में ढील दे रहा है। चीन की सरकार ने एक बयान में कहा कि रविवार से चीन धीरे-धीरे हांगकांग और देश के बीच उड़ानों की संख्या में वृद्धि करेगा और शहर से उड़ानों के लिए यात्री संख्या की सीमा को समाप्त कर देगा। मुख्य कार्यकारी जॉन ली ने एक संवाददाता सम्मेलन में कहा, “मेरा व्यक्तिगत झुकाव है, यदि कारक अनुमति देते हैं, तो मैं बड़ी संख्या में लोगों को वहां से गुजरने देना चाहता हूं क्योंकि यह स्थानीय और विदेशी दोनों तरह के बहुत से लोगों की मांग रही है - हांगकांग में जल्द से जल्द सामान्य स्थिति की ओर बढ़ने की कामना।” ली ने कहा कि इस कदम के पहले चरण के दौरान, चार सीमा चौकियां जो लगभग तीन वर्षों से बंद थीं वे फिर से शुरू हो जाएंगी तथा शहर में चौकियों की संख्या बढ़कर सात हो जाएगी। फिलहाल हांगकांग में तीन चौकियों को छोड़कर सभी चौकियां बंद हैं। ली ने कहा कि हांगकांग सरकार ‘मुख्य भूमि’ (चीन) के अधिकारियों के साथ स्थिति की समीक्षा करने के बाद तय करेगी कि सीमा को फिर से खोलने के स्तर का विस्तार कब किया जाए। एक कोटा प्रणाली के तहत प्रतिदिन 60,000 तक लोग हांगकांग से मुख्य भूमि चीन की यात्रा कर सकते हैं। उन्होंने कहा कि उत्तर से शहर में प्रवेश करने वाले यात्रियों के लिये भी यही संख्या निर्धारित है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Career Tips: जानें क्यों है हॉन्ग कॉन्ग पढाई के लिए बेस्ट ऑप्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/benefits-of-study-in-hong-kong/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 18:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/benefits-of-study-in-hong-kong/</guid>
      <description>Career Tips: जानें क्यों है हॉन्ग कॉन्ग पढाई के लिए बेस्ट ऑप्शन अगर आप भी विदेश में पढाई करके अपने करियर को बेहतर ऑप्शन देना चाहतें हैं तो आपको हॉन्ग कॉन्ग बेहतर विकल्प हो सकता है 2018 के फाइनेंशियल सेंटर इंडेक्स में हॉन्ग कॉन्ग को तीसरा रैंक प्राप्त हुआ है। यह युवाओं के बीच उच्च शिक्षा के लिए बेस्ट ऑप्शन के रूप में उभर रहा है। यहां की आसान वीजा पॉलिसी इसकी लोकप्रियता का एक कारण है। अन्य देशों के मुकाबले यहां की ट्यूशन फीस भी कम है जिससे छात्र हॉन्ग कॉन्ग की ओर आकर्षित होते हैं। आइये जानते हैं क्यों है हॉन्ग कॉन्ग स्टडी के लिए बेस्ट ऑप्शन गुणवत्तापूर्ण शिक्षा</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
