<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Technology on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/technology/</link>
    <description>Recent content in Technology on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2022 18:23:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/technology/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>स्पैम मैसेज से न हों परेशान, इन आसान तरीकों से करें ब्लॉक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/do-not-fret-from-spam-messages-block-them-in-these-easy-ways/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/do-not-fret-from-spam-messages-block-them-in-these-easy-ways/</guid>
      <description>स्पैम मैसेज से न हों परेशान, इन आसान तरीकों से करें ब्लॉक स्मार्टफोन पर रोज आते हैं ऐसे SMS; आपको शायद उनकी जरूरत नहीं है। इनमें प्रचार संदेश और टेलीमार्केटिंग संदेश दोनों शामिल हैं। इन संचारों के बीच किसी महत्वपूर्ण संदेश का पता लगाने का प्रयास करते समय कठिनाई उत्पन्न होती है। इन SMS को हर दिन मैन्युअल रूप से हटाना कठिन होगा। यदि वे आपको परेशान करते हैं तो आप स्पैम संदेशों को स्थायी रूप से ब्लॉक कर सकते हैं। आइए जानें कि इसे कैसे पूरा किया जाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कड़ाके की ठंड में, पाएँ जबरदस्त गर्मी; एक हजार से कम के दाम में उपलब्ध हैं ये रूम हीटर्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/room-heaters-available-for-less-than-one-thousand-this-winter-season/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 19:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/room-heaters-available-for-less-than-one-thousand-this-winter-season/</guid>
      <description>कड़ाके की ठंड में, पाएँ जबरदस्त गर्मी; एक हजार से कम के दाम में उपलब्ध हैं ये रूम हीटर्स ठंड के मौसम में जब हाथ-पैर ठंडे हो जाते हैं तो रूम हीटर का इस्तेमाल जरूरी हो जाता है। हमने आपके लिए एक हजार से कम के दाम में आकर्षक और शानदार 9 room heaters ढुढें हैं। इनका उपयोग करना सरल और सुरक्षित है। ये आपको सर्दी से जल्दी ठीक होने में मदद करेंगे। उन्हें सामान्य और स्थानीय ताप दोनों के लिए फायदेमंद माना जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें कैसे दूर हो सकती हैं 5G नेटवर्क में होने वाली प्रोब्लेम्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-how-the-problems-in-5g-network-can-be-overcome/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 17:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-how-the-problems-in-5g-network-can-be-overcome/</guid>
      <description>जानें कैसे दूर हो सकती हैं 5G नेटवर्क में होने वाली प्रोब्लेम्स भारत में 5G नेटवर्क की शुरुआत अक्टूबर में हुई थी। इस उत्पाद की घोषणा से दूरसंचार कंपनियों और स्मार्टफोन निर्माताओं में खलबली मच गई। भारत में पहली बार जब 4जी आया तो किसी ने उसके बारे में ज्यादा नहीं सोचा। लोग अपने फोन का उपयोग करते रहे क्योंकि नेटवर्क लगातार वॉयस-ओनली 3जी नेटवर्क से दूर हो गया और अधिक से अधिक 4जी (एलटीई) नेटवर्क से जुड़ गया। हालांकि, टेक-सेवी उपभोक्ता अभी भी अनिश्चित हैं कि रिलायंस जियो और भारती एयरटेल के 5जी नेटवर्क के मजबूत विपणन के बावजूद अपने 5जी फोन पर 5जी को कैसे सक्रिय किया जाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यह सब उपाय करके आप अपने लैपटॉप के कैमरे को हैक होने से बचा सकते हैं, डिटेल में जानें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/save-your-laptop-camera-from-being-hacked-by-taking-all-these-measures/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 18:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/save-your-laptop-camera-from-being-hacked-by-taking-all-these-measures/</guid>
      <description>यह सब उपाय करके आप अपने लैपटॉप के कैमरे को हैक होने से बचा सकते हैं, डिटेल में जानें आपने अक्सर एटीएम, अकाउंट और फोन हैकिंग की खबरें सुनी होंगी। लेकिन क्या आपको पता है कि हैकर्स आपके लैपटॉप के कैमरे से भी समझौता कर सकते हैं। जी हां, यह सच है, भले ही यह सुनने में कितना अजीब लगे। नतीजतन, अक्टूबर 2022 को राष्ट्रीय साइबर सुरक्षा जागरूकता माह के रूप में मान्यता दी गया है। भारत सरकार की पहल का उद्देश्य इंटरनेट उपयोगकर्ताओं को विभिन्न साइबर हमलों के बारे में शिक्षित करना और उनके प्रति संवेदनशील बनाना है। इस खंड में, हम समझाएंगे कि कैमरा हैकिंग की घटनाओं को कैसे रोका जाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस आसान तरीके से व्हाट्सएप डाटा को एंड्रॉइड से आईओएस में ट्रांसफर कर सकते हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/transfer-whatsapp-data-from-android-to-ios-learn-how/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 16:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/transfer-whatsapp-data-from-android-to-ios-learn-how/</guid>
      <description>इस आसान तरीके से व्हाट्सएप डाटा को एंड्रॉइड से आईओएस में ट्रांसफर कर सकते हैं नया स्मार्टफोन खरीदने के बाद फोन ऐप डेटा ट्रांसफर करना काफी चुनौतीपूर्ण हो सकता है। हालाँकि, iPhone और Android फ़ोन के बीच डेटा ले जाने में कोई समस्या नहीं है। लेकिन Android से iPhone पर स्विच करते समय डेटा ट्रांसफर सबसे बड़ा मुद्दा बन जाता है। यह अध्ययन आपके लिए है यदि आप भी Android फ़ोन से iPhone पर स्विच कर रहे हैं। इस लेख में, हम व्हाट्सएप डेटा को सुचारू रूप से स्थानांतरित करने के लिए कुछ सरल तरीकों की रूपरेखा तैयार करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साइबर अटैक से भारत की सुरक्षा के लिए विशेषज्ञ ने बताये यह महत्वपूर्ण उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/measures-to-be-taken-to-protect-india-from-cyber-attacks-by-cyber-security-expert/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 14:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/measures-to-be-taken-to-protect-india-from-cyber-attacks-by-cyber-security-expert/</guid>
      <description>साइबर अटैक से भारत की सुरक्षा के लिए विशेषज्ञ ने बताये यह महत्वपूर्ण उपाय साइबर विशेषज्ञों के मुताबिक, एम्स के सिस्टम पर हमला अहम है। अखिल भारतीय आयुर्विज्ञान संस्थान (एम्स) की प्रणालियों पर हाल ही में हुए साइबर हमले के परिणामस्वरूप भारत की सुरक्षा सेवाएँ कठिन स्थिति में हैं। इस साइबर हमले से जुड़ी पहेली अभी भी अनसुलझी है। इस बीच इस तरह के साइबर हमलों से निपटने के लिए भारत की तैयारी को लेकर चिंता जताई जा रही है। ये चिंता इसलिए भी की जा रही है क्योंकि भारत साइबर हमलों का सामना करने वाले शीर्ष 10 देशों में से एक है। अमेरिका और कुछ पश्चिमी देशों के बाद, यह रैंसमवेयर हमलों में वृद्धि का अनुभव करने वाले शीर्ष पांच देशों में से एक है।&amp;nbsp;इसी साल अप्रैल में&amp;nbsp; नेशनल पावर ग्रिड साइबर हमला हुआ था। 2018 की शुरुआत में, भारतीय आधार कार्ड धारकों की जानकारी के लिए साइबर हमले हुए थे।&amp;nbsp; उसी साल पुणे के कॉसमॉस बैंक पर साइबर हमला हुआ और हैकर्स ने कॉसमॉस कोऑपरेटिव बैंक लिमिटेड से 94.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मजबूत फोन की तलाश है तो ये रहा DOOGEE S96 GT, जानें इसका स्पेसिफिकेशन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/doogee-s96-gt-specifications-and-price/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 16:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/doogee-s96-gt-specifications-and-price/</guid>
      <description>मजबूत फोन की तलाश है तो ये रहा DOOGEE S96 GT, जानें इसका स्पेसिफिकेशन यह कहना गलत नहीं होगा कि आजकल के समय में स्मार्टफोन के बिना जिंदगी की कल्पना करना भी मुश्किल है। जी हां!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब आप 4k वीडियो YouTube पर देख सकते हैं बिल्कुल मुफ्त, जानें YouTube क्या है और प्लान्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/watch-4k-videos-on-youtube-absolutely-free-know-youtube-further-plans/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 17:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/watch-4k-videos-on-youtube-absolutely-free-know-youtube-further-plans/</guid>
      <description>अब आप 4k वीडियो YouTube पर देख सकते हैं बिल्कुल मुफ्त, जानें YouTube क्या है और प्लान्स अगर आप यूट्यूब वीडियो देखना पसंद करते हैं तो आपके लिए एक अच्छी खबर है। वीडियो स्ट्रीमिंग सेवा YouTube पर अब 4K वीडियो बिना किसी शुल्क के देखे जा सकते हैं। इसके लिए अब आपको प्रीमियम सब्सक्रिप्शन खरीदने की जरूरत नहीं होगी। बता दें कि, पहले केवल YouTube प्रीमियम सब्सक्राइबर्स के पास 4K वीडियो तक पहुंच थी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर की सुरक्षा के लिए नहीं हो परेशान, जानिए इस पावरफुल और सस्ते कैमरे के बारे में </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-this-strong-and-cheap-camera-for-the-security-of-your-house/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-this-strong-and-cheap-camera-for-the-security-of-your-house/</guid>
      <description>घर की सुरक्षा के लिए नहीं हो परेशान, जानिए इस पावरफुल और सस्ते कैमरे के बारे में सीसीटीवी कैमरे अब सभी घरों में एक मानक सुविधा है। यदि आप इस परिदृश्य में एक सीसीटीवी कैमरा खरीदने का निर्णय लेते हैं, तो हम आपको उस मॉडल के बारे में सलाह देंगे जो रात में सर्वश्रेष्ठ रिकॉर्ड करेगा। यदि आप वहां नहीं हैं तो आपको अपने घर की सुरक्षा की चिंता बनी रहती है। इस मामले में आपके पास कोई विकल्प नहीं है। सीसीटीवी कैमरे आमतौर पर केवल वीडियो रिकॉर्ड करते हैं, लेकिन आज हम आपको कुछ ऐसे कैमरों के बारे में बताने जा रहे हैं, जो न केवल वीडियो रिकॉर्ड करते हैं, बल्कि इसे लाइव स्ट्रीम भी करते हैं, जिससे आप जब चाहें अपना वीडियो देख सकते हैं। दरअसल, आपके द्वारा खरीदे जा सकने वाले अधिकांश कैमरों में इंफ्रारेड लाइट नहीं होती है, जो उन्हें रात में सफलतापूर्वक रिकॉर्डिंग करने से रोकता है। इन्फ्रारेड लाइट की सहायता से आप रात के समय के फुटेज को आसानी से देख सकते हैं।&amp;nbsp;सीसीटीवी कैमरा खरीदते समय इस बात पर ध्यान देना जरूरी है कि उसमें इंफ्रारेड लाइट है और अगर है तो कितनी। कैमरे में जितनी ज्यादा इंफ्रारेड लाइट होगी, रात में उतनी ही अच्छी रिकॉर्डिंग होगी। इस प्रकाश की अनूठी खूबी यह है कि इंसानी आंखों से अदृश्य होते हुए भी यह कैमरे में कैद हो जाता है और स्पष्ट वीडियो के रूप में दिखाई देता है। ये वीडियो लाइव मोबाइल देखने के लिए उपलब्ध हैं। आप सीसीटीवी कैमरों के बारे में जानेंगे जो इसे रिकॉर्ड करने के अलावा लाइव वीडियो स्ट्रीम कर सकते हैं, जिससे आप इसे अपने मोबाइल डिवाइस पर किसी भी समय देख सकते हैं।इसे भी पढ़ें: गूगल ने प्ले स्टोर से हटाए 16 एप्लीकेशन, कहीं आप भी नहीं करते इस्तेमालवास्तव में, हम जिस कैमरे की चर्चा कर रहे हैं, वह Loopan Wireless HD IP WiFi CCTV Night Vision Security camera है, जो आसानी से उपलब्ध है और इसकी कीमत केवल रु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bike Riding In Winter: सर्दियों में बाइक्स से करना चाहते हैं Long Drive, तो खुद को कैसे करें तैयार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bike-riding-in-winter-if-you-want-to-do-long-drive-with-bikes-prepare-yourself/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 19:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bike-riding-in-winter-if-you-want-to-do-long-drive-with-bikes-prepare-yourself/</guid>
      <description>Bike Riding In Winter: सर्दियों में बाइक्स से करना चाहते हैं Long Drive, तो खुद को कैसे करें तैयार सर्दियों में अक्सर लोग बाइक राइडिंग को पसंद करते हैं। इसका सबसे बड़ा कारण यही है कि उन्हें चिलचिलाती धूप का सामना नहीं करना पड़ता है। दोस्तों-यारों के संग छुट्टियों पर लोग अचानक बाइक राइडिंग पर निकल जाते हैं और कहीं दूर जाना पसंद करते हैं। लेकिन सर्दियों में बाइक्स से यात्रा करने से पहले आपको खुद को तैयार करना पड़ता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिलायंस जिओ के नए शानदार फ़ीचर्स वाले Jio Book लैपटॉप को इन प्लेटफॉर्म्स से खरीदें </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/reliance-jio-book-laptop-from-these-platforms-at-very-affordable-price/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/reliance-jio-book-laptop-from-these-platforms-at-very-affordable-price/</guid>
      <description>रिलायंस जिओ के नए शानदार फ़ीचर्स वाले Jio Book लैपटॉप को इन प्लेटफॉर्म्स से खरीदें टेलीकॉम बिजनेस Reliance Jio की बदौलत हाल ही में Jio Book नाम का एक लैपटॉप भारतीय बाजार में आया है। 4जी क्षमता वाले इस लैपटॉप को आप सरकारी ई-मार्केटप्लेस के जरिए खरीद सकते हैं। Reliance JioBook, एक किफायती लैपटॉप, बहुत कम कीमत पर पेश किया गया था ताकि अधिक से अधिक उपभोक्ता इसका लाभ उठा सकें। दिल्ली के प्रगति मैदान में हो रहे इंडिया मोबाइल कांग्रेस (IMC) 2022 इवेंट में भी इस बात की ओर इशारा गया था ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023 में धूम मचाएंगी ये शानदार SUV गाड़ियां, भारतीय बाजार में इन्हें ताबड़तोड़ लॉन्च करने की है तैयारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-luxurious-suv-vehicles-will-make-a-splash-in-2023-in-indian-market/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 15:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-luxurious-suv-vehicles-will-make-a-splash-in-2023-in-indian-market/</guid>
      <description>2023 में धूम मचाएंगी ये शानदार SUV गाड़ियां, भारतीय बाजार में इन्हें ताबड़तोड़ लॉन्च करने की है तैयारी हाल के दिनों में देखे तो भारतीय बाजार में SUV गाड़ियों की मांग बढ़ी है। वर्तमान में देखे तो कई एसयूवी गाड़ियां भारतीय बाजार में धूम भी मचा रही हैं। भारत में बढ़ती SUV गाड़ियों की डिमांड को देखते हुए कंपनियों ने भी यहां कई गाड़ियों को लॉन्च करने की तैयारी कर दी है। तो चलिए आपको बताते हैं कि 2023 में कौन-कौन सी एसयूवी कार भारतीय बाजार में लॉन्च होने वाली है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Mangaluru Blast Case | आतंकी हमला करने जा रहा था आतंकी!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गूगल ने प्ले स्टोर से हटाए 16 एप्लीकेशन, कहीं आप भी नहीं करते इस्तेमाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/google-removed-16-apps-from-the-play-store/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 18:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/google-removed-16-apps-from-the-play-store/</guid>
      <description>गूगल ने प्ले स्टोर से हटाए 16 एप्लीकेशन, कहीं आप भी नहीं करते इस्तेमाल गूगल उन कंपनियों में माना जाता है जिसकी पॉलिसी बेहद स्पष्ट और एक समान सभी पर लागू होती है। ऐसी अवस्था में गूगल प्ले स्टोर पर एप्लीकेशंस के मामले में भी बहुत सख्त रहता है। अगर कोई एप्लीकेशन यानी एप्स उसकी पॉलिसी के मुताबिक नहीं होते हैं, तो उन पर जरूरी एक्शन भी लेता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PMV EaS-E: भारत में लॉन्च हुई सबसे सस्ती इलेक्ट्रॉनिक कार, कीमत 5 लाख से भी कम, फीचर्स भी हैं शानदार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pmv-eas-e-the-cheapest-electronic-car-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 19:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pmv-eas-e-the-cheapest-electronic-car-launched-in-india/</guid>
      <description>PMV EaS-E: भारत में लॉन्च हुई सबसे सस्ती इलेक्ट्रॉनिक कार, कीमत 5 लाख से भी कम, फीचर्स भी हैं शानदार भारत में अब धीरे-धीरे इलेक्ट्रिक कार का क्रेज बढ़ता जा रहा है। यही कारण है कि अब कई बड़ी कंपनियां भारतीय बाजार में इलेक्ट्रिक कारों को उतारने की तैयारी में है। इन सब के बीच भारत की सबसे कम दाम की इलेक्ट्रिक कार बाजार में लॉन्च हो गई है। इस कार का नाम EaS-E है। कंपनी का दावा है कि सिंगल चार्ज में यह कार 200 किलोमीटर की दूरी तय कर सकती है। आश्चर्य की बात तो यह भी है कि इस कार की कीमत 5 लाख से भी कम है। हालांकि, इसके लिए एक कंपनी ने एक कंडीशन लगा रखी है। कंपनी ने बताया है कि पांच लाख से कम की यह आकर्षक कीमत पहले 10,000 ग्राहकों के लिए ही है। माना जा रहा है कि यह कार एमजी मोटर की सबसे छोटी इलेक्ट्रॉनिक कार एटीवी को टक्कर देगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: स्टार्टअप शुरू करने जा रहे हैं तो पहले जान लें ये नियम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार में महिंद्रा स्कॉर्पियो की है बंपर डिमांड, एक लाख से ज्यादा लोग गाड़ी की डिलीवरी का कर रहे इंतजार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mahindra-scorpio-has-bumper-demand-in-the-market/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 16:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mahindra-scorpio-has-bumper-demand-in-the-market/</guid>
      <description>बाजार में महिंद्रा स्कॉर्पियो की है बंपर डिमांड, एक लाख से ज्यादा लोग गाड़ी की डिलीवरी का कर रहे इंतजार भारतीय बाजार में महिंद्रा की एक्सयूवी कार की मांग लगातार बढ़ गई है। आलम यह है कि महिंद्रा की ओर से हाल में ही लांच की गई महिंद्रा स्कार्पियो एन और बेहद लोकप्रिय एक्सयूवी 700 की बुकिंग भयंकर रूप से हो गई है। जिसकी वजह से डिलीवरी के लिए लोगों को लंबा इंतजार करना पड़ सकता है। महिंद्रा ने अपने यहां पेंडिंग आर्डर की लेटेस्ट स्थिति का खुलासा किया है। इसके मुताबिक बताया गया है कि स्कार्पियो एन और एक्सयूवी 700 बुक करने वाले लोगों को लंबा इंतजार करना पड़ सकता है। महिंद्रा की इन दो मॉडल की भारतीय बाजार में अभी भी मांग काफी ज्यादा है। नई स्कॉर्पियो एन एसयूवी के लगभग 130000 ग्राहक अभी भी डिलीवरी के लिए इंतजार कर रहे हैं। यही कारण है कि स्कॉर्पियो एन एसयूवी की वेटिंग पीरियड अब 21 महीने तक के लिए बढ़ा दी गई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: समुद्री सुरक्षा के प्रति बेहद गंभीर है भारत, मालाबार युद्धाभ्यास के साथ ही तटरेखा पर अभ्यास ने दहलाया दुश्मनों का दिल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिलायंस का जियो फोन हुआ 1500 रुपये सस्ता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jio-phone-next-order-online-at-1500-discount/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 15:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jio-phone-next-order-online-at-1500-discount/</guid>
      <description>रिलायंस का जियो फोन हुआ 1500 रुपये सस्ता रिलायंस के जियो ने इंटरनेट कनेक्टिविटी के मामले में निश्चित रूप से भारत जैसे देश को एक लंबी उछाल दी है, और यही कारण है कि यह भारत में सबसे बड़ा मोबाइल नेटवर्क ऑपरेटर है। वहीं 4G में मार्केट में अपनी मजबूत स्थिति बनाने के बाद जिओ ने हाल ही में 5G नेटवर्क लॉन्च किया है, बता दें कि कुछ शहरों में इसकी सर्विस शुरू हो गई है, तो बाकी जगहों पर जल्द ही शुरू हो जाएगी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में लॉन्च होने जा रही हैं इस कंपनी की 4 धांसू बाइक्स, Royal Enfield को मिलेगी कड़ी चुनौती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-qj-motor-to-launch-4-new-bikes-in-india-royal-enfield-will-face-tough-competition/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-qj-motor-to-launch-4-new-bikes-in-india-royal-enfield-will-face-tough-competition/</guid>
      <description>भारत में लॉन्च होने जा रही हैं इस कंपनी की 4 धांसू बाइक्स, Royal Enfield को मिलेगी कड़ी चुनौती भारतीय बाजारों में किस प्रीमियम बाइक का दबदबा है, यह सवाल पूछने पर सिर्फ और सिर्फ एक नाम सामने आता है और वह है रॉयल एनफील्ड का। रॉयल एनफील्ड को भारतीय समाज में शान की सवारी माना जाता है। लेकिन यह बात सच है कि अब उसे भारतीय बाजार में कड़ी टक्कर मिलने जा रही है। इसका सबसे बड़ा कारण यह है कि चीनी मोटरसाइकिल निर्माता कंपनी QJ Motor भारतीय बाजार में 4 धांसू बाइक्स लॉन्च करने वाली है। इसका सबसे बड़ा कारण यह है कि अचानक भारतीय बाजारों में प्रीमियम बाइक्स की डिमांड काफी बढ़ गई है। अंतरराष्ट्रीय कंपनियां लगातार भारतीय बाजारों में नए-नए बाइक लांच करने की फिराक में है। रॉयल इनफील्ड ने भी भारतीय बाजारों में कई वेरिएंट्स को लॉन्च किए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह से आप भी ले सकतें हैं Amazon Prime मेंबरशिप बिल्कुल मुफ्त, जानें कैसे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/get-amazon-prime-membership-absolutely-free-know-how/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 19:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/get-amazon-prime-membership-absolutely-free-know-how/</guid>
      <description>इस तरह से आप भी ले सकतें हैं Amazon Prime मेंबरशिप बिल्कुल मुफ्त, जानें कैसे अमेज़न प्राइम की मेंबरशिप होने से आप अमेज़न पर कई प्रकार का लाभ ले सकते हैं। आप अपने पसंदीदा टीवी, फोन, अमेज़न डिवाइस और अन्य उपकरणों पर बड़ी बचत प्राप्त कर सकते हैं। छूट का लाभ उठाने के लिए आपके पास प्राइम मेंबरशिप होनी चाहिए। इसके अलावा, यदि आपके पास पहले से कोई सदस्यता नहीं है, तो आप लगभग पूरी तरह से निःशुल्क सदस्यता के लिए साइन अप कर सकते हैं। कैसे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 हजार में खरीद सकते यह स्मार्टवॉच जिसके फीचर्स हैं Apple Watch 8 जैसे, जानें सब कुछ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/buy-smart-watch-for-2-thousand-that-features-similar-to-apple-watch-8/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 19:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/buy-smart-watch-for-2-thousand-that-features-similar-to-apple-watch-8/</guid>
      <description>2 हजार में खरीद सकते यह स्मार्टवॉच जिसके फीचर्स हैं Apple Watch 8 जैसे, जानें सब कुछ यदि आप स्मार्टवॉच खरीदने की योजना बना रहे हैं, तो यह एक अच्छा समय है। स्मार्टवॉच के साथ, आप अपने फोन को घड़ी की टचस्क्रीन से जोड़ने के लिए ब्लूटूथ या वाईफाई का उपयोग कर सकते हैं। फोन कनेक्शन के बिना भी मॉडल उपलब्ध हो सकते हैं। पारंपरिक कलाई घड़ी की तरह ही स्मार्टवॉच भी समय बता सकती हैं। हाल ही में Apple Watch 8 को लॉन्च किया गया था लेकिन इसकी कीमत वास्तव में बहुत ज्यादा है। आज, हम एक कम कीमत वाली कलाई घडियों के बारे में चर्चा करेंगे जो कि Apple watch के समान है। खास बात यह है कि यह स्मार्टवॉच काफी सस्ती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जूम यूजर्स तुरंत कर लें ऐप अपडेट नहीं तो हो सकता बड़ा नुकसान, जानें क्यों किया सरकार ने अलर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/update-your-zoom-app-immediately-to-prevent-from-hackers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 19:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/update-your-zoom-app-immediately-to-prevent-from-hackers/</guid>
      <description>जूम यूजर्स तुरंत कर लें ऐप अपडेट नहीं तो हो सकता बड़ा नुकसान, जानें क्यों किया सरकार ने अलर्ट 504,900 व्यवसाय ज़ूम का उपयोग करते हैं। वर्तमान में जूम पर 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किचन को ऑइल फ्री चाहते हैं तो आजमाएं ये उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/online-kitchen-chimney/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/online-kitchen-chimney/</guid>
      <description>किचन को ऑइल फ्री चाहते हैं तो आजमाएं ये उपाय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टी20 वर्ल्डकप के बीच Amazon का नया ऐलान, अब फ्री में क्रिकेट लवर्स को मिलेगी ये सुविधा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amazon-new-announcement-between-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 16:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amazon-new-announcement-between-t20-world-cup/</guid>
      <description>टी20 वर्ल्डकप के बीच Amazon का नया ऐलान, अब फ्री में क्रिकेट लवर्स को मिलेगी ये सुविधा ऑस्ट्रेलिया की मेजबानी में हो रहे क्रिकेट वर्ल्ड कप पर इस समय भारत और दुनिया भर के क्रिकेट प्रेमियों की नजरें है। टी20 वर्ल्ड कप के मुकाबलों को लेकर किसी तरह का अपडेट शायद ही कोई क्रिक्रेट प्रेमी छोड़ना चाहेगा। क्रिकेट प्रेमी अपनी सहूलियत और व्यस्तता के आधार पर विश्वकप मैच देखने के जुगाड़ कर रहे है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति एर्टिगा के पेट्रोल एवं सीएनजी वेरिएंट के बारे में डिटेल में जानें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maruti-suzuki-ertiga-petrol-and-cng-price-mileage/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 17:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maruti-suzuki-ertiga-petrol-and-cng-price-mileage/</guid>
      <description>मारुति एर्टिगा के पेट्रोल एवं सीएनजी वेरिएंट के बारे में डिटेल में जानें मारुति की गाड़ियां जबरदस्त ढंग से पॉपुलर रही हैं। भारतीय लोगों में मारुति का अपना एक खास अट्रैक्शन है, और यही कारण है, कि मारुति सुजुकी की तमाम गाड़ियों के मॉडल जनता में अपनी पकड़ बनाने में कामयाब रहे हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीएसएनएल का यह प्लान है धांसू, 30 दिन की वैलिडिटी के साथ और भी बहुत कुछ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bsnl-launched-rs-75-plan/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bsnl-launched-rs-75-plan/</guid>
      <description>बीएसएनएल का यह प्लान है धांसू, 30 दिन की वैलिडिटी के साथ और भी बहुत कुछ भारत संचार निगम लिमिटेड यानी बीएसएनएल एक सरकारी कंपनी के तौर पर मार्केट में सालों से बनी हुई है। प्राइवेट प्लेयर्स के सामने इस प्रतिस्पर्धी दौर में बीएसएनएल अपने ग्राहकों को बेहतरीन सर्विस देने के प्रति हमेशा ही संकल्पित नजर आती है, क्योंकि प्रत्येक यूजर कम से कम कीमत में बेहतरीन प्लान चाहता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह से आप भी खरीद सकते हैं Redmi Smart TV 32 इंच 10 हजार से भी कम कीमत में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/buy-redmi-smart-tv-32-inch-for-less-than-10-thousand/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 16:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/buy-redmi-smart-tv-32-inch-for-less-than-10-thousand/</guid>
      <description>इस तरह से आप भी खरीद सकते हैं Redmi Smart TV 32 इंच 10 हजार से भी कम कीमत में स्मार्ट टीवी के लिए बाजार की मांग में काफी विस्तार हुआ है, और 32 इंच से 85 इंच के आकार के मॉडल अब आसानी से उपलब्ध हैं। इस प्राइस रेंज में 32 इंच के स्मार्ट टीवी की सबसे ज्यादा डिमांड है। क्योंकि वे सस्ती हैं और हर कोई उन्हें अपने साधनों के भीतर खरीद सकता है। Redmi आपको इस परिस्थिति में 10,000 रुपये से कम में 32 इंच का एचडी-सक्षम स्मार्ट टीवी पेश करेगा। कंपनी की ओर से किफायती स्मार्ट टीवी Redmi स्मार्ट टीवी 32 एचडी रेडी को 25 हजार रुपये के सेगमेंट में पेश किया गया था। कंपनी महज 10,000 रुपये में इसे खरीदने का मौका दे रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गूगल भी दे रहा दीवाली की शुभकामनाएं, देखें यहां...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/google-made-special-preparations-to-celebrate-diwali-with-help-of-diyas/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 15:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/google-made-special-preparations-to-celebrate-diwali-with-help-of-diyas/</guid>
      <description>गूगल भी दे रहा दीवाली की शुभकामनाएं, देखें यहां&amp;hellip; दीपों के पर्व के आने में चंद दिन शेष बचे है, जिसे लेकर जोश देश भर में देखने को मिल रहा है। देश के बाजारों से लेकर सोशल मीडिया पर भी दीवाली की धूम मची हुई है। इसे देखते हुए अब दीवाली के जश्न में सर्च ईंजन गूगल भी शामिल हो गया है। गूगल आमतौर पर हर त्योहार पर खास डूडल पेश करता है या कुछ अलग कर यूजर्स को त्योहारों की शुभकामनाएं देता है। हर त्योहार से जुड़ी हुई अहम या मुख्य बिंदू को लेकर गगूल यूजर्स को शुभकामनाएं देता है जो काफी रोचक होती है।&amp;nbsp;इस वर्ष दीवाली के मौके पर गूगल ने यूजर्स के लिए खास तैयारी की है। अब गूगल ने भारतीय यूजर्स के लिए दीवाली का पर्व खास बनाने के लिए खास पेशकश की है। इसके तहत अगर यूजर्स टेक्स्ट बॉक्स में दीवाली सर्च करेंगे तो दीवाली का पेज खुलकर आएगा जिसमें यूजर्स को एक दीया दिखेगा। इस दिये को क्लिक कर यूजर्स को कई दीये देखने को मिलेंगे। इन दीयों पर क्लिक करने पर यूजर्स की स्क्रीन भी ब्राइट और शाइनिंग दीयों की रोशनी से जगमग होने लगेगी। इन दीयों के पीछे सितारे भी जगमगाते हुए दिख रहे है। स्क्रीन पर कर्सर को मूव करने पर दीये भी इधर उधर मूव करते है। ये एनिमेशन का शानदार रिप्रेंजेटेशन है जिसके जरिए गूगल ने दीवाली की शुभकामनाएं साझा की है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;गूगल ने ट्वीट कर इसकी जानकारी दी है। अगर यूजर्स दीवाली या दीवाली 2022 सर्ज करते हैं तो इस एनिमेशन को देख सकते है। ये सुविधा एंडरॉइड, एप्पल आई फोन और डेस्कटॉप दोनों से सर्च करने पर आती है। मोबाइल और डेस्कटॉप दोनों पर देखने में ये पूरी प्रक्रिया बेहद सुंदर दिखती है। गूगल की ये खास पेशकश काफी रोचक है जो यूजर्स को काफी पसंद आ रही है।इसे भी पढ़ें: अगर साइबर अपराधियों से बचना चाहते हैं तो मजबूत रखें पासवर्डआठ दिये होते हैं रोशनबता दें की गूगल ने कुल आठ दियों को इस एनिमेशन में लगाया है। हर दीये के पास एक जलता दिया ले जाने पर सभी दीये धीरे धीरे जलने लगते है। इन दियों को जलाने के लिए यूजर्स को सबसे पहले गूगल पर दीवाली या दीवाली 2022 सर्च करना होगा। इसके बाद एक दीया बनकर आएगा जिसपर क्लिक करना होगा। दीये पर क्लिक करने के बाद कुल आठ दीये खुलकर सामने आएंगे, जिनको जलता हुआ दीया लेकर जलाना होगा। इसके बाद सभी दीये जलने लगेंगे और यूजर्स की स्क्रीन भी ब्राइट दीयों की रोशनी से चमकने लगेगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जानें कब है दीपों का पर्वकार्तिक मास की अमावस्या को मनाया जाने वाला दीवाली का त्योहार इस वर्ष 24 अक्टूबर को है। हिंदू धर्म के अनुसार दीवाली सुख-समृद्धि प्रदान करने वाला त्योहार है। मां लक्ष्मी भक्तों के घर पधारती हैं और उन्हें आशीर्वाद देती है। इस दिन मां लक्ष्मी, भगवान गणेश और सरस्वती माता की पूजा भी की जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैटरी से चलने वाली साइकिल हो रही हैं पॉपुलर, जानिए बड़े कारण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hero-electric-bicycle-with-best-range/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 19:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hero-electric-bicycle-with-best-range/</guid>
      <description>बैटरी से चलने वाली साइकिल हो रही हैं पॉपुलर, जानिए बड़े कारण पेट्रोल की कीमतें दिन प्रतिदिन बढ़ती जा रही हैं, रूस और यूक्रेन के आपसी युद्ध ने पेट्रोल की कीमतों में आग लगाने का काम किया है। ऐसी स्थिति में पेट्रोल से अलग हटकर दूसरी एनर्जी सोर्स पर लोगों की निगाहें टिक गई हैं और इन सभी में इलेक्ट्रिक व्हीकल का चलन बढ़ता जा रहा है। अब चाहे टू व्हीलर हो, चाहे फोर व्हीलर हो, इलेक्ट्रिक व्हीकल को लोग अपनाते जा रहे हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook पर इन सब कामों से बचें वरना हो सकती है जेल, जानें विस्तार में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/avoid-all-these-things-on-facebook-or-else-you-may-be-jailed/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 18:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/avoid-all-these-things-on-facebook-or-else-you-may-be-jailed/</guid>
      <description>Facebook पर इन सब कामों से बचें वरना हो सकती है जेल, जानें विस्तार में फेसबुक हमारे जीवन का एक महत्वपूर्ण हिस्सा है, फिर भी कभी-कभी हम वहां ऐसी चीजें करते हैं जो हमें जेल में डाल सकती हैं। यहां, हम बताएंगे कि इन भूलों से कैसे बचा जाए। आज फेसबुक का इस्तेमाल हर कोई करता है। दोस्तों या परिवार के साथ संपर्क में रहने का यह एक शानदार तरीका है, भले ही आप बहुत दूर बैठे हों। हम अक्सर इस पर सामग्री अपलोड करते हैं, चाहे वह तस्वीर हो या वीडियो। हम अपने दोस्तों को अपने जीवन पर अपडेट करना जारी रखते हैं। फेसबुक संपर्क में रहना आसान बनाता है। हालाँकि, हम अक्सर फेसबुक पर ऐसी गलतियाँ करते हैं जो हमें जेल में डाल सकती हैं।इसे भी पढ़ें: अगर साइबर अपराधियों से बचना चाहते हैं तो मजबूत रखें पासवर्डफेसबुक पर रखें इन बातों का खास ख्याल:1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर साइबर अपराधियों से बचना चाहते हैं तो मजबूत रखें पासवर्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stay-safe-with-strong-password/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 17:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stay-safe-with-strong-password/</guid>
      <description>अगर साइबर अपराधियों से बचना चाहते हैं तो मजबूत रखें पासवर्ड आज की दुनिया पूरी तरह से डिजिटल हो चुकी है, केवल एक हिस्सा नहीं बल्कि संपूर्ण डिजिटल हिस्सा आजकल पासवर्ड पर डिपेंडेंट हो गया है। आप चाहे अपना ईमेल लॉग इन करें, चाहे अपना कोई सोशल मीडिया अकाउंट लॉगिन करें, यहां तक कि आपका फोन और दूसरे एप्लीकेशंस तक पासवर्ड पर डिपेंडेंट हो गए हैं। ऐसे में सभी के सामने बड़ा प्रश्न होता है, कि क्या वास्तव में तमाम साइबर क्रिमिनल आपके पासवर्ड को भेद सकते हैं ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Smartbands Under 500: सस्ते दाम में रखे आपकी फिटनेस का पूरा ख्याल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/buy-online-smartband-under-500/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 16:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/buy-online-smartband-under-500/</guid>
      <description>Smartbands Under 500: सस्ते दाम में रखे आपकी फिटनेस का पूरा ख्याल दोस्तों, आजकल हर किसी के हाथ में आपको स्मार्टबैंड या स्मार्टवॉच दिखाई देती होगी, पर ये वॉच हाथों में केवल फैशन के लिए ही नहीं होती बल्कि आपकी फिटनेस का ख्याल रखने के लिए भी होती है। अगर आप भी अपनी फिटनेस का ख्याल रखना चाहते है तो आप भी अपने लिए और अपने परिवार के लिए कम दाम में स्‍मार्टवॉच खरीद सकते हैं। आज हम आपको कुछ अच्‍छी क्‍वालिटी के Smartband के बारे में बताने जा रहे है जो कि आपको 500 रुपये तक की कीमत में मिल जाएंगे। ये स्मार्टवॉच आपके हार्ट रेट और डेली एक्‍टिविटीज को भी ट्रैक कर सकेगी। इसके साथ ही यह पहनने में भी आपको बेहद फैशनेबल और स्टाइलिश लुक देगी। इन स्मार्टबैंडस में आपको कलरफुल टचस्‍क्रीन डिस्‍प्‍ले भी मिल रहा है। इन स्मार्टबैंड्स को आप जॉगिंग, वॉकिंग, स्‍टेप्‍स काउंटिंग जैसी कई अन्‍य चीजों के लिए उपयोग कर सकते हैं। तो आइए जानते है किफायती दाम में लेटेस्‍ट फीचर वाली स्‍मार्टवॉचेस के बारे में:-&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UPI पेमेंट करते समय रहें अलर्ट, नहीं तो होगा बड़ा नुकसान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/keep-in-mind-while-making-upi-payment/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 17:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/keep-in-mind-while-making-upi-payment/</guid>
      <description>UPI पेमेंट करते समय रहें अलर्ट, नहीं तो होगा बड़ा नुकसान आजकल पेमेंट की दुनिया मतलब यूपीआई की दुनिया हो गई है। आजकल यूपीआई की पेमेंट धड़ल्ले से हर कोई व्यक्ति कर रहा है, वह चाहे गांव हो, वह चाहे शहर हो, वह कोई छोटा हो या कोई बड़ा हो, हर एक के फोन में आपको गूगल पे, फोन पे, पेटीएम, भीम जैसे एप्लीकेशन आसानी से मिल जाएंगे और इन्हीं एप्लीकेशन को कोई भी व्यक्ति पेमेंट करने के लिए हर वक्त इस्तेमाल करने लगा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले साल से आप जान जायेंगे कि कौन कॉल कर रहा है आपको ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/technology-importance-of-telecommunication-bill/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 15:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/technology-importance-of-telecommunication-bill/</guid>
      <description>अगले साल से आप जान जायेंगे कि कौन कॉल कर रहा है आपको ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपका भी फोन &#39;हैंग&#39; हो रहा है! अपनाएं ये ट्रिक्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mobile-hanging-problem-solve/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 18:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mobile-hanging-problem-solve/</guid>
      <description>क्या आपका भी फोन &amp;lsquo;हैंग&amp;rsquo; हो रहा है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति की ये एसयूवी है माइलेज का बाप, दो महीने में 50000 से ज्यादा बुकिंग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maruti-made-this-suv-the-father-of-mileage/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 17:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maruti-made-this-suv-the-father-of-mileage/</guid>
      <description>मारुति की ये एसयूवी है माइलेज का बाप, दो महीने में 50000 से ज्यादा बुकिंग मारुति सुजुकी ने भारतीय बाजार में माइलेज के मामले में दबदबा बनाया हुआ है। ग्राहको को माइलेज के आधार पर आकर्षित करने वाली मारुति सुजुकी ने ब्रेजा के बाद ग्रैंड विटारा लॉन्च की थी। कंपनी ने इस कार की बुकिंग 11 जुलाई से शुरु कर दी थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;आपको बता दें, इस कार ने माइलेज के मामले में लगभग सभी एसयूवी कारों को पीछे छोड़ दिया है। मार्केट में इसकी टक्कर सीधे हुंडई की क्रेटा, किया सेल्टोस और महिन्द्रा की कुछ एसयूवी कारों से होगी। कंपनी ग्रैंड विटारा में लगभग 28 किमी प्रति लीटर का माइलेज क्लेम कर रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर कैसे लीक होते हैं MMS या प्राइवेट वीडियो? कहीं आपके फोन के साथ कोई स्कैम तो नहीं...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-are-mms-or-private-videos-leaked-without-you-phone/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 17:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-are-mms-or-private-videos-leaked-without-you-phone/</guid>
      <description>आखिर कैसे लीक होते हैं MMS या प्राइवेट वीडियो?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 4 शानदार Gadgets घर से ऑफिस तक जिंदगी बना देंगे आसान, कीमत 599 से शुरु</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-4-gadgets-will-make-life-from-home-to-office-easier/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 14:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-4-gadgets-will-make-life-from-home-to-office-easier/</guid>
      <description>ये 4 शानदार Gadgets घर से ऑफिस तक जिंदगी बना देंगे आसान, कीमत 599 से शुरु आज की दुनिया में हर इंसान एक आसान जिंदगी जीना चाहता है। इसके लिए कई लोग तरह-तरह की चीजों का प्रयोग करते हैं। यदि आप भी एक कर्मचारी हैं और रोजाना ऑफिस से आना जाना रहता है, तो आज हम आपको बताने जा रहे हैं ऐसे चार Gadgets जो आपकी रोजाना जिंदगी को आसान बना देंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक गलती खाली कर देगी आपका बैंक अकाउंट! सरकारी एजेंसी ने VIRUS को लेकर दी चेतावनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/one-mistake-will-empty-your-bank-account-government-agency-warns-about-virus/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 17:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/one-mistake-will-empty-your-bank-account-government-agency-warns-about-virus/</guid>
      <description>एक गलती खाली कर देगी आपका बैंक अकाउंट!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNG के मामले में सुजुकी को टक्कर देगी टोयोटा की ग्लैंजा, फीचर्स पर डालिए एक नजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/toyota-glanza-will-compete-with-suzuki-in-cng/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 15:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/toyota-glanza-will-compete-with-suzuki-in-cng/</guid>
      <description>CNG के मामले में सुजुकी को टक्कर देगी टोयोटा की ग्लैंजा, फीचर्स पर डालिए एक नजर मार्केट में एक अच्छे माइलेज वाली गाड़ियों पर ग्राहकों की अक्सर नजर रहती है। कई लोग अच्छे माइलेज की वजह से CNG गाड़ियों की तरफ रुख करते हैं। अभी तक CNG के मामले में सुजुकी की गाड़ियों ने अपना दबदबा बना रखा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;लेकिन अब टोयोटा कंपनी ग्लैंजा का CNG वेरियैंट लॉन्च करने जा रही है। लॉन्चिंग से पहले ही इस कार के फीचर्स लीक हो चुके हैं। लीक जानकारी की माने तो ये कार तीन वेरियैंट S, G और V में लॉन्च की जाएगी। तीनो कंपनी CNG किट के साथ आएंगे।&amp;nbsp;ग्लैंजा के पेट्रोल वेरियैंट की बात करें तो उसकी कीमत 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुजुकी, महिन्द्रा को टक्कर देने आ रही है हुंडई की ये शानदार एसयूवी, 21000 रुपए में कर सकते हैं बुक </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/this-luxurious-suv-of-hyundai-is-coming-to-compete-with-suzuki-mahindra/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 15:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/this-luxurious-suv-of-hyundai-is-coming-to-compete-with-suzuki-mahindra/</guid>
      <description>सुजुकी, महिन्द्रा को टक्कर देने आ रही है हुंडई की ये शानदार एसयूवी, 21000 रुपए में कर सकते हैं बुक हुंडई ने 6 सितम्बर को वेन्यू एन लाइन को लॉन्च कर दिया है। इस कार में हुंडई i20 N की तरह कुछ फीचर्स को अपग्रेड किया गया है। वहीं, सस्पेंशन और एग्जास्ट में भी बदलाव देखने को मिलता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;हुंडई की यह शानदार एसयूवी मार्केट में अब मारुति सुजुकी ब्रेजा, महिन्द्रा की XUV300, और टाटा की NEXON को टक्कर देगी। कंपनी ने इसमें ग्राहकों की लगभग सभी कमियों को दूर कर दिया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस कार के बाहरी मॉडल में भी कुछ बदलाव किए गए हैं। क्रोम फ्रंट ग्रिल इस कार को एक शानदार लुक देता है। वहीं, पीछे साइड पहले से ही एक स्प्वॉयलर लगा होगा, जो इसको पूरी तरह से स्पोर्टी लुक देता है। इसके अलावा इसमें 16 इंच का डायमंड कट अलॉय व्हील लगाया गया है और सारे बदलाव के बाद देखने में यह कार हाई क्लास लगती है।&amp;nbsp;तीन ड्राइविंग मोड के साथ होगी ये कार&amp;nbsp;इस एसयूवी में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए कलेवर में एक्टिवा का प्रीमियम एडिशन, जानिए इसकी खूबियां</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/honda-activa-premium-scooter-launched/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 14:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/honda-activa-premium-scooter-launched/</guid>
      <description>नए कलेवर में एक्टिवा का प्रीमियम एडिशन, जानिए इसकी खूबियां टू व्हीलर्स की दुनिया में होंडा का अपना स्पेस है और अपनी क्वालिटी और जोरदार परफॉर्मेंस के दम पर होंडा लगातार लोगों के दिलों पर राज कर रहा है। होंडा के ना केवल बाइक्स बल्कि स्कूटर्स भी लोगों में काफी लोकप्रिय हैं। अपनी लोकप्रियता को भुनाते हुए होंडा ने एक बार फिर से अपने सबसे फेमस एडिशन एक्टिवा का प्रीमियम एडिशन लांच किया है, जिसको लेकर खूब चर्चे हो रहे हैं। बता दें कि होंडा एक्टिवा के 6G का यह नया मॉडल अब तक का सबसे टॉप मॉडल है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कम कीमत में वाशिंग मशीन की बड़ी रेंज लाया है THOMSON</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/thomson-launches-an-all-new-range-of-semi-automatic-top-load-washing-machines/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 16:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/thomson-launches-an-all-new-range-of-semi-automatic-top-load-washing-machines/</guid>
      <description>कम कीमत में वाशिंग मशीन की बड़ी रेंज लाया है THOMSON यूएस (US) की मशहूर इलेक्ट्रॉनिक कंपनी थॉमसन (Thomson) ने भारत में हाल ही में अपने चार वॉशिंग मशीन की रेंज लॉन्च की है, जिसको लेकर इलेक्ट्रॉनिक मार्केट में खूब चर्चे हो रहे हैं। आपको बता दें कि थॉमसन एक यूएस की इलेक्ट्रॉनिक कंपनी है और काफी जाना माना नाम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vivo ने लॉन्च किया 15000 से कम बजट के लिए शानदार फोन, कैमरा बनाता है खास </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vivo-launched-a-great-phone-for-less-than-15000-budget-camera-makes-special/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 14:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vivo-launched-a-great-phone-for-less-than-15000-budget-camera-makes-special/</guid>
      <description>Vivo ने लॉन्च किया 15000 से कम बजट के लिए शानदार फोन, कैमरा बनाता है खास Vivo कंपनी ने एक शानदार फोन लॉन्च कर दिया है इसका नाम Vivo Y20 है। इस फोन को खरीदने के बाद आपको फीचर्स की कमी बिल्कुल भी महसूस नहीं होगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस फोन में आपको 5000 MAH की पॉवरफुल बैटरी देखने को मिल जाती है। साथ ही Vivo Y20 को इसका कैमरा चार चांद लगा देता है। इसको दो वैरिएंट में लॉन्च किया गया है। यह स्मार्टफोन (4GB + 64GB) और (6GB + 128GB) वैरिएंट में उपलब्ध है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;14,499 रुपए होगी शुरुआती कीमत&amp;nbsp;इस फोन की शुरुआती कीमत 14,499 होगी। वहीं, यदि आप इस फोन को खरीदना चाहते हैं तो कोटक महिंद्रा और वन कार्ड क्रेडिट कार्ड का उपयोग करके आप 1,000 रुपये तक का कैशबैक प्राप्त कर सकते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;यह फोन आपको एक स्मार्ट फोटोग्राफी का अनुभव दे सकता है। इसमें आपको 50 MP का रियर कैमरा देखने को मिलता है जबकि 8 MP का सेल्फी कैमरा मिलेगा। रात के समय में एक अच्छी फोटो लेने के लिए इसमें आपको सुपर नाइट मोड देखने को मिलता है। साथ ही इसमें मल्टी स्टाइल पोर्ट्रेट और वीडियो फेस ब्यूटी जैसे मोड भी हैं जो यूजर्स को किसी भी रोशनी की स्थिति में शानदार तस्वीरें लेने में मदद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WiFi कनेक्ट होने के बाद भी आ रही परेशानी तो करें ये काम </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-you-are-facing-problems-even-after-connecting-wifi/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 18:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-you-are-facing-problems-even-after-connecting-wifi/</guid>
      <description>WiFi कनेक्ट होने के बाद भी आ रही परेशानी तो करें ये काम स्मार्टफोन्स में WiFi को प्रयोग में लाना आम बात है। लेकिन कई बार यह लोगों के लिए बड़ी समस्या बन जाती है। दरअसल, कभी-कभी WiFi कनेक्ट तो हो जाता है लेकिन यूजर्स को इंटरनेट की गति में समस्या आ जाती है या फिर नेट चलना भी बन्द हो जाता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;यदि आप भी ऐसी समस्या का सामना कर रहे हैं तो हम आपको बताने जा रहे हैं ऐसी तीन सेंटिंग जिसके बाद आप अपने फोन में WiFi के जरिये बिना किसी परेशानी के इंटरनेट को प्रयोग कर सकते हैं।&amp;nbsp; &amp;nbsp;1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iphone में आज से मिलेगा iOS 16 update, मैसेज के लिए मिलेगा ये शानदार फीचर </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ios-16-update-will-be-available-in-iphone-from-today/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 13:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ios-16-update-will-be-available-in-iphone-from-today/</guid>
      <description>iphone में आज से मिलेगा iOS 16 update, मैसेज के लिए मिलेगा ये शानदार फीचर एप्पल कंपनी ने हाल ही में iphone 14 की शानदार सीरीज को रिलीज किया है। जिसमें कंपनी ने&amp;nbsp; iPhone 14, iPhone 14 Plus, iPhone 14 Pro और iPhone 14 Pro Max लॉन्च किए है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XUV400 लॉन्च करने के बाद महिंद्रा ने किया खुलासा, इलेक्ट्रिक वाहनों पर होगा निवेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mahindra-reveals-after-launching-xuv400-will-invest-in-electric-vehicles/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 16:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mahindra-reveals-after-launching-xuv400-will-invest-in-electric-vehicles/</guid>
      <description>XUV400 लॉन्च करने के बाद महिंद्रा ने किया खुलासा, इलेक्ट्रिक वाहनों पर होगा निवेश महिंद्रा एंड महिंद्रा (एमएंडएम) अपनी उत्पादन योजनाओं को मजबूत करते हुए नए उत्पादों की पेशकश को तैयार है। इसके साथ ही कंपनी ने कहा कि वह अगले कुछ वर्षों में देश में इलेक्ट्रिक वाहन की वृद्धि को लेकर ‘‘अत्यधिक आशावादी’’ है और इसमें निवेश करने की तैयारी कर रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिन्द्रा ने उठाया शानदार इलेक्ट्रिक एसयूवी से पर्दा,  केवल 8.3 सेकेंड में पकड़ेगी 100 किमी/घंटा की रफ्तार </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mahindra-unveils-a-luxurious-electric-suv/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 12:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mahindra-unveils-a-luxurious-electric-suv/</guid>
      <description>महिन्द्रा ने उठाया शानदार इलेक्ट्रिक एसयूवी से पर्दा, केवल 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप नया लैपटॉप खरीदने जा रहे हैं तो इन बातों को जान लें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/laptop-buying-guide/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 14:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/laptop-buying-guide/</guid>
      <description>क्या आप नया लैपटॉप खरीदने जा रहे हैं तो इन बातों को जान लें कोरोना के बाद से जब से एजुकेशन के लिए ऑनलाइन माध्यमों का प्रयोग किया जाने लगा है, तब से लैपटॉप की डिमांड भी काफी बढ़ गई है। पहले जहां प्रोफेशनल कामों के लिए लैपटॉप इस्तेमाल किया जाता था, वहीं आजकल पढ़ाई के लिए भी स्टूडेंट्स द्वारा लैपटॉप का इस्तेमाल किया जाने लगा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone 14 में हैं शानदार इमरजेंसी फीचर, जानिए कैसे करते हैं काम </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iphone-14-has-great-emergency-features-how-it-works/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 13:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iphone-14-has-great-emergency-features-how-it-works/</guid>
      <description>iPhone 14 में हैं शानदार इमरजेंसी फीचर, जानिए कैसे करते हैं काम एप्पल ने कल रात iPhone 14 की सीरीज लान्च कर दी है। iPhone 14 बाजार में 16 सितम्बर से मिलेगा जबकि iPhone 14 प्लस 7 अक्टूबर से मिलेगा। iPhone 14 कई ऐसे शानदार फीचर हैं जो इमरजेंसी के दौरान आपकी मदद कर सकते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आपको बता दें, हाल ही में टाटा संस के पूर्व चेयरमैन साइरस मिस्त्री की कार एक्सीडेंट के कारण मौत हो गयी थी। इसके बाद कार सेफ्टी को लेकर एप्पल ने iPhone 14 में Crash Detection फीचर को दिया है। हालांकि इससे पहले यह फीचर के किसी भी फोन में देखने को नहीं मिला था। लेकिन इस बार कंपनी ने iPhone 14 की पूरी सीरीज में इस फिचर को दिया है।&amp;nbsp;Crash Detection फीचर कैसे करेगा काम&amp;nbsp;यह फीचर ऑटोमैटिक काम करेगा। यह कार के क्रैश होते ही सभी इमरजेंसी कॉन्टैक्ट को खुद ही नोटिफिकेशन भेज देगा। इतना ही नहीं इस फीचर की मदद से आपकी लोकेशन भी शेयर हो जाएगी। इस फीचर की मदद से कई जाने बच सकती हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;फोन में दिया है सैटेलाइट फीचर&amp;nbsp;इस फोन में आपको एक और नया फीचर देखने को मिलता है, जिसका नाम है सैटेलाइट फीचर। यदि किसी समय आपकी सिम में नेटवर्क नहीं हैं उस दौरान आप इस फीचर की मदद ले सकते हैं और सैटेलाइट की मदद से किसी को भी कॉल कर सकते हैं।&amp;nbsp;इस फोन की शुरुआती कीमत 79900 होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एप्पल आज करेगा बड़ा इवेंट, लांचिंग में शामिल होंगे आइफोन 14 सहित आइपैड और स्मार्ट वाॅच</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/apple-will-hold-a-big-event-today-for-iphone-14-series/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 10:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/apple-will-hold-a-big-event-today-for-iphone-14-series/</guid>
      <description>एप्पल आज करेगा बड़ा इवेंट, लांचिंग में शामिल होंगे आइफोन 14 सहित आइपैड और स्मार्ट वाॅच एप्पल एक के बाद एक शानदार फोन लांच कर रहा हैं। वहीं, आइफोन 14 मैक्स भी लान्च होने जा रहा है। कई लोग आइफोन 14 सीरीज को लेकर काफी उत्साहित हैं। सूत्रों के मुताबिक एप्पल इस साल आइफोन 14 की सीरीज लान्च करने वाली है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;बता दें, कंपनी आज (7 सितम्बर) रात&amp;nbsp;10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HOP ने भारत में लॅान्च की शानदार इलेक्ट्रिक बाइक, सिंगल चार्ज में तय करेगी 150 किमी का सफर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hop-has-launched-a-great-electric-bike-in-india-will-travel-150-km-in-a-single-charge/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 16:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hop-has-launched-a-great-electric-bike-in-india-will-travel-150-km-in-a-single-charge/</guid>
      <description>HOP ने भारत में लॅान्च की शानदार इलेक्ट्रिक बाइक, सिंगल चार्ज में तय करेगी 150 किमी का सफर HOP ने भारत में अपनी शानदार इलेक्ट्रिक बाइक भारत में लान्च कर दी है। हालांकि मार्केट में पहले ही दो इलेक्ट्रिक बाइक Oben Rorr और Revolt RV400 हैं लेकिन अब HOP OXO भी शानदार फीचर्स के साथ मार्केट में आ चुकी है। यह दो वेरिएंट्स में आती है।&amp;nbsp;इस बाइक में जियो-फेंसिंग, एंटी-थेफ्ट सिस्टम और राइड स्टैटिस्टिक्स जैसे शानदार फीचर्स देखने को मिलते हैं। कंपनी का कहना है कि सिंगल चार्ज में यह बाइक 150 किमी तक का सफर तय करेगी। इस बाइक को OXO और प्रीमियम OXO X वेरिएंट में लॉन्च किया गया है।&amp;nbsp;90 किमी प्रति घंटा होगी टॅाप स्पीड&amp;nbsp;अक्सर ग्राहकों को इलेक्ट्रिक वाहनों के साथ तेज गति की समस्या का सामना करना पड़ता है। अगर हम OXO की बात करें तो यह 90 किमी प्रति घंटा की रफ्तार तक दौड़ सकती है। इतना ही नहीं यह केवल 4 सेकेंड में 40 किमी प्रति घंटा की गति तक पहुंच सकती है। इसमें राइडिंग के तीन मोड इको, पावर और स्पोर्ट मोड देखने को मिलता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसकी चार्जिंग की बात करें तो इस बाइक को 16 एम्पियर पावर सॉकेट के जरिए चार्ज किया जा सकता है जो इसको 4 घंटे में लगभग 0 से 80 प्रतिशत चार्ज कर देता है। ऐसे में यदि आप भी एक इलेक्ट्रिक बाइक की तलाश कर रहे हैं तो OXO आपके लिए एक बेहतर ऑप्शन साबित हो सकती है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
