<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Haryana on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/haryana/</link>
    <description>Recent content in Haryana on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Nov 2022 17:51:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/haryana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>हरियाणा के आदमपुर विधानसभा उपचुनाव में तीन बजे तक 55 प्रतिशत मतदान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/55-percent-voting-till-3-pm-in-haryana-adampur-assembly-by-election/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 17:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/55-percent-voting-till-3-pm-in-haryana-adampur-assembly-by-election/</guid>
      <description>हरियाणा के आदमपुर विधानसभा उपचुनाव में तीन बजे तक 55 प्रतिशत मतदान चंडीगढ़। हरियाणा में बृहस्पतिवार को आदमपुर विधानसभा उपचुनाव में तीन बजे तक 55 प्रतिशत मतदान हुआ। आंकड़ों से यह जानकारी मिली है। इस उपचुनाव के नतीजे से यह तय होगा कि पांच दशक से भजनलाल परिवार का गढ़ रहे इस क्षेत्र में अब भी उसका दबदबा कायम है अथवा नहीं। इस निर्वाचन क्षेत्र में सुबह सात बजे से मतदान शुरू हुआ जो शाम छह बजे तक चलेगा। इसमें करीब 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा में पंचायत चुनाव के पहले चरण में 80 प्रतिशत से अधिक मतदान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/more-than-80-percent-voting-in-the-first-phase-of-panchayat-elections-in-haryana/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/more-than-80-percent-voting-in-the-first-phase-of-panchayat-elections-in-haryana/</guid>
      <description>हरियाणा में पंचायत चुनाव के पहले चरण में 80 प्रतिशत से अधिक मतदान हरियाणा के नौ जिलों में पंचों और सरपंचों के तीन चरणीय चुनाव के पहले चरण में बुधवार को 80 प्रतिशत से अधिक मतदान हुआ। हरियाणा राज्य निर्वाचन आयोग के आयुक्त धनपत सिंह ने पीटीआई -से कहा, ‘‘ छिटपुट घटनाओं को छोड़कर मतदान शांतिपूर्ण रहा।’’ हरियाणा राज्य निर्वाचन आयोग द्वारा रात 10 बजे उपलब्ध कराए गए आंकड़ों के मुताबिक राज्य के नौ जिलों में कुल 81.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा में आदमपुर विधानसभा उपचुनाव के लिए चुनाव प्रचार अभियान खत्म हुआ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/campaigning-ends-for-adampur-assembly-by-election-in-haryana/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/campaigning-ends-for-adampur-assembly-by-election-in-haryana/</guid>
      <description>हरियाणा में आदमपुर विधानसभा उपचुनाव के लिए चुनाव प्रचार अभियान खत्म हुआ हरियाणा के हिसार जिले में आदमपुर विधानसभा उपचुनाव के लिए चुनाव प्रचार मंगलवार शाम समाप्त हो गया। इस चुनाव में पूर्व मुख्यमंत्री भजनलाल के पोते भी अपनी किस्मत आजमा रहे हैं। सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और विपक्षी दल कांग्रेस, इंडियन नेशनल लोक दल (इनेलो) और आम आदमी पार्टी (आप) तीन नवंबर को होने वाला उपचुनावलड़ने वाले प्रमुख दलों में शामिल हैं। शाम छह बजे खत्म हुए चुनाव प्रचार के आखिरी दिन पार्टियों ने मतदाताओं को लुभाने की आखिरी कोशिश की। भाजपा ने निर्वाचन क्षेत्र में एक रैली की, जिसे मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर सहित पार्टी की हरियाणा इकाई के नेताओं ने संबोधित किया। भाजपा की सहयोगी जननायक जनता पार्टी (जजपा) ने भी रैली को संबोधित किया। पार्टी के नेता दुष्यंत चौटाला ने गठबंधन उम्मीदवार के पक्ष में लोगों से वोट मांगे। चुनाव प्रचार के आखिरी दिन भूपेंद्र सिंह हुड्डा और कांग्रेस की हरियाणा इकाई के प्रमुख उदय भान समेत कई कांग्रेस नेताओं ने चुनावी सभाएं कीं। आप ने रोड शो किया, जबकि इनेलो ने भी चुनावी रैली की।  पूर्व मुख्यमंत्री भजन लाल के छोटे बेटे कुलदीप बिश्नोई के इस साल अगस्त में इस सीट से विधायक पद से इस्तीफा देकर कांग्रेस छोड़कर भाजपा में शामिल होने के कारण उपचुनाव की आवश्यकता पड़ी। इस सीट से चुनाव लड़ रहे बिश्नोई के बेटे भव्य भी कांग्रेस छोड़कर भाजपा में शामिल हुए हैं। भव्य इस उपचुनाव में भाजपा के उम्मीदवार हैं। चुनाव में कुल 22 उम्मीदवार हैं, सभी उम्मीदवार पुरूष हैं। मतदान बृहस्पतिवार को सुबह सात बजे से शाम छह बजे तक होगा जिसमें करीब 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haryana-women-trying-their-hand-at-shrimp-production-with-the-help-of-government-schemes/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haryana-women-trying-their-hand-at-shrimp-production-with-the-help-of-government-schemes/</guid>
      <description>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं हरियाणा राज्य की महिलाएं उन सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन कर रही हैं जिनमें गैर-परंपरागत या वैकल्पिक खेती को बढ़ावा दिया जाता है। सिरसा जिले की वीरपाल कौर ने 2016-17 में सफेद झींगे की खेती 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा के आदमपुर में सोमवार को रोडशो करेंगे केजरीवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-hold-roadshow-in-haryanas-adampur-on-monday/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-hold-roadshow-in-haryanas-adampur-on-monday/</guid>
      <description>हरियाणा के आदमपुर में सोमवार को रोडशो करेंगे केजरीवाल आम आदमी पार्टी (आप) के नेता एवं दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल हरियाणा के आदमपुर में तीन नवंबर को हो रहे विधानसभा उपचुनाव के लिए चुनाव प्रचार अभियान खत्म होने से एक दिन पहले 31 अक्टूबर को रोडशो करेंगे। हरियाणा के मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर भी एक नवंबर को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के लिए एक रैली आयोजित करेंगे। आप के एक नेता ने रविवार को कहा, ‘‘अरविंद जी दोपहर में रोडशो करेंगे, जो बालसमंद समेत कई गांवों से होकर गुजरेगी।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/women-of-haryana-are-promoting-alternative-farming-by-producing-shrimp-with-the-help-of-pmmsy/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/women-of-haryana-are-promoting-alternative-farming-by-producing-shrimp-with-the-help-of-pmmsy/</guid>
      <description>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं हरियाणा राज्य की महिलाएं उन सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन कर रही हैं जिनमें गैर-परंपरागत या वैकल्पिक खेती को बढ़ावा दिया जाता है। सिरसा जिले की वीरपाल कौर ने 2016-17 में सफेद झींगे की खेती 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा के पुनीत यादव ने एथलेटिक्स चैम्पियनशिप के पदार्पण में  रिकॉर्ड बनाने के साथ जीता 10,000 मीटर खिताब </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haryanas-puneet-yadav-won-the-10000m-title-with-a-record-in-his-athletics-championship-debut/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haryanas-puneet-yadav-won-the-10000m-title-with-a-record-in-his-athletics-championship-debut/</guid>
      <description>हरियाणा के पुनीत यादव ने एथलेटिक्स चैम्पियनशिप के पदार्पण में रिकॉर्ड बनाने के साथ जीता 10,000 मीटर खिताब हरियाणा के पुनीत यादव ने पदार्पण में चमकदार प्रदर्शन करते हुए शनिवार को यहां एएफआई राष्ट्रीय ओपन अंडर-23 एथलेटिक्स चैम्पियनशिप में मीट रिकॉर्ड बनाया और 10,000 मीटर खिताब जीत लिया। पुनीत ने 29:44.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
