<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Haryana on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/haryana/</link>
    <description>Recent content in Haryana on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2022 08:42:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/haryana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>हरियाणा और पंजाब के कुछ हिस्सों में कोहरे के कारण दृश्यता घटी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fog-reduces-visibility-in-parts-of-haryana-and-punjab/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 08:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fog-reduces-visibility-in-parts-of-haryana-and-punjab/</guid>
      <description>हरियाणा और पंजाब के कुछ हिस्सों में कोहरे के कारण दृश्यता घटी हरियाणा और पंजाब में सोमवार सुबह घने कोहरे के कारण कई स्थानों पर दृश्यता घट गयी। इस दौरान न्यूनतम तापमान भी सामान्य बिन्दु से नीचे रहा। यहां मौसम विभाग के एक अधिकारी के अनुसार, हरियाणा के हिसार, करनाल, रोहतक, भिवानी समेत कई इलाकों में घना कोहरा छाया रहा। पंजाब में अमृतसर, लुधियाना, पटियाला, हलवारा, आदमपुर, बठिंडा और फरीदकोट सहित अन्य स्थानों पर सुबह कोहरे के कारण दृश्यता कम रही। मौसम विज्ञान विभाग (आईएमडी) की मौसम रिपोर्ट के अनुसार, पंजाब में बठिंडा सबसे ठंडा स्थान रहा, जहां न्यूनतम तापमान 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा उच्च न्यायालय ने सेवानिवृत्त पुलिसकर्मी के खिलाफ विभागीय कार्यवाही को रद्द किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haryana-high-court-quashes-departmental-proceedings-against-retired-policeman/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 06:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haryana-high-court-quashes-departmental-proceedings-against-retired-policeman/</guid>
      <description>हरियाणा उच्च न्यायालय ने सेवानिवृत्त पुलिसकर्मी के खिलाफ विभागीय कार्यवाही को रद्द किया पंजाब एवं हरियाणा उच्च न्यायालय ने एक सेवानिवृत्त पुलिस निरीक्षक के खिलाफ विभागीय कार्यवाही को रद्द कर दिया है और नियमों का हवाला देते हुए कहा है कि कथित कदाचार के चार साल बीत जाने के बाद सेवानिवृत्त अधिकारी के खिलाफ इस तरह की कार्रवाई की अनुमति नहीं है। अदालत ने अपने सात दिसंबर के आदेश में कहा कि सेवानिवृत्त कर्मचारियों के लिए जो बीत गई सो बात गई नियमों का कुछ औचित्य प्रतीत होता है। न्यायमूर्ति दीपक सिब्बल ने कहा, इन नियमों के पीछे स्पष्ट उद्देश्य यह प्रतीत होता है किसी सेवानिवृत्त कर्मचारी को चार साल की वैधानिक अवधि के बाद, अपने जीवन के आखिरी समय में शांति से रहने के लिए छोड़ दिया जाना चाहिए।&amp;nbsp;हरियाणा सरकार ने यह उल्लेख करते हुए याचिकाकर्ता के खिलाफ विभागीय कार्यवाही का आदेश दिया था कि उसने 1986-88 में करनाल में तैनात रहने के दौरान राजस्थान से एलएलबी की पढ़ाई की थी। इसने कहा था कि निरीक्षक एक ही समय में दो जगहों पर उपस्थित नहीं हो सकता।  सेवानिवृत्त निरीक्षक राजपाल के वकील ने कहा कि उनके मुवक्किल 30 जून, 2019 को सेवानिवृत्त हुए और यहां तक ​​कि एक वर्ष के लिए उनका सेवा विस्तार भी 30 जून, 2020 को समाप्त हो गया तथा उनके खिलाफ पांच अक्टूबर, 2021 को आरोप पत्र जारी किया गया। आदेश में कहा गया कि किसी कर्मचारी के सेवानिवृत्त होने के बाद ‘‘घटनाओं के संबंध में, जो विभागीय कार्यवाही शुरू होने से चार साल पहले हुई हो सकती हैं, उसके खिलाफ विभागीय कार्यवाही शुरू करने पर पूर्ण प्रतिबंध है। न्यायाधीश ने कहा कि नियम का स्पष्ट तात्पर्य सेवानिवृत्त कर्मचारी को शांति से जीने देना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bihar: तेजस्वी ने किया सरकार का बचाव, बोले- भाजपा शासित UP और हरियाणा हो रही शराब की सप्लाई </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tejashwi-defended-the-government-bjp-ruled-up-and-haryana-are-getting-liquor-supply/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 19:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tejashwi-defended-the-government-bjp-ruled-up-and-haryana-are-getting-liquor-supply/</guid>
      <description>Bihar: तेजस्वी ने किया सरकार का बचाव, बोले- भाजपा शासित UP और हरियाणा हो रही शराब की सप्लाई बिहार में जहरीली शराब पीने से लगभग 58 लोगों की मौत हो गई है। बिहार में शराबबंदी कानून लागू है। बावजूद इसके लोग शराब का सेवन कर रहे हैं। भाजपा का दावा है कि सरकार की विफलता की वजह से बिहार में शराब का सेवन अभी भी जारी है। इन सबके बीच भाजपा जबरदस्त तरीके से नीतीश कुमार और उनकी सरकार के खिलाफ प्रदर्शन कर रही है। नीतीश कुमार और उनकी सरकार के खिलाफ भाजपा का प्रदर्शन आज भी जारी रहा। भाजपा लगातार नीतीश कुमार का इस्तीफा मांग रही है। इसके अलावा बिहार में राष्ट्रपति शासन की भी मांग की जा रही है। हालांकि, नीतीश कुमार साफ तौर पर यह कह रहे हैं कि जो भी शराब पिएगा, वह मरेगा। शराब पीना ठीक नहीं है और किसी धर्म में नहीं लिखा है कि आपको शराब पीना है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Bihar : दोनों सदनों में छाया रहा सारण जहरीली शराब त्रासदी का मामला, मृतक संख्या बढ़कर 30 हुई</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘आप’ की हरियाणा इकाई के पूर्व प्रमुख नवीन जयहिंद रोहतक में गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-chief-of-aaps-haryana-unit-arrested-in-new-jaihind-rohtak/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 06:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-chief-of-aaps-haryana-unit-arrested-in-new-jaihind-rohtak/</guid>
      <description>‘आप’ की हरियाणा इकाई के पूर्व प्रमुख नवीन जयहिंद रोहतक में गिरफ्तार आम आदमी पार्टी (आप) की हरियाणा इकाई के पूर्व प्रमुख नवीन जयहिंद को काम पर तैनात एक सरकारी अधिकारी पर हमला करने और आधिकारिक कर्तव्य का निर्वहन करने से उसे रोकने तथा अनधिकार प्रवेश के आरोप में बृहस्पतिवार को गिरफ्तार कर लिया गया। पुलिस ने बताया कि पीजीआईएमएस रोहतक अस्पताल के परिसर में जयहिंद और कुछ अन्य की सरकारी अधिकारियों से हाथापाई हो गई थी और उन्होंने एक अधिकारी को कथित रूप से पीट दिया था।  रोहतक के पुलिस अधीक्षक उदयसिंह मीणा ने बताया, “ उन्हें (नवीन जयहिंद को) गिरफ्तार कर लिया गया है। जब दस्तावेज सत्यापन की प्रक्रिया चल रही थी तो उन्होंने साथियों के साथ सरकारी काम में बाधा डाली। उन्होंने उप पंजीयक से मारपीट की। वह पांच से अधिक लोगों के साथ उस कमरे में घुस गए थे।” घटना का वीडियो सोशल मीडिया पर वायरल हो गया था। पुलिस ने कहा कि घटना के वीडियो में जयहिंद को अधिकारी के साथ बहस करते हुए और फिर उन्हें थप्पड़ मारते हुए देखा जा सकता है।  पुलिस ने कहा कि जयहिंद व उनके साथी ईश्वर सिंह शर्मा के खिलाफ हमला करने, दंगा करने और सरकारी कर्मचारी को कर्तव्य का निर्वहन करने से रोकने के आरोप में मामला दर्ज किया गया है। पुलिस ने कहा कि घटना के समय हरियाणा में नर्सं की भर्ती के लिए दस्तावेजों का सत्यापन का काम किया जा रहा था। अपनी गिरफ्तारी से कुछ समय पहले जयहिंद ने बृहस्पतिवार को यहां संवाददाताओं से कहा कि कुछ मीडिया संस्थान कह रहे हैं कि वह फरार हो गए हैं, लेकिन ‘मैं यहीं हूं।’ जयहिंद ने कहा कि इस तरह की शिकायतें मिली थीं कि हरियाणा के उम्मीदवारों से ज्यादा बाहरी लोगों को तरजीह दी जा रही है जिसके बाद वह परिसर गए थे। उन्होंने कहा, “ क्या मैंने कोई बलात्कार या हत्या की है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राधव धवन की शतकीय पारी से हिमाचल ने हरियाणा पर कसा शिकंजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/himachal-tightens-grip-on-haryana-with-radhav-dhawans-century/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 22:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/himachal-tightens-grip-on-haryana-with-radhav-dhawans-century/</guid>
      <description>राधव धवन की शतकीय पारी से हिमाचल ने हरियाणा पर कसा शिकंजा राघव धवन की बड़ी शतकीय पारी के दम पर हिमाचल प्रदेश ने रणजी ट्रॉफी ग्रुप ए के मैच में बुधवार को यहां दूसरे दिन के खेल के दौरान चार विकेट पर 487 रन पर अपनी पहली पारी घोषित कर दी। पैंतीस साल के धवन मैच के पहले दिन 86 रन पर नाबाद थे। उन्होंने प्रथम श्रेणी का अपना पहला शतक पूरा किया और 182 रन बना कर जयंत यादव (100 रन पर एक विकेट) का शिकार बने। पहली पारी में महज 46 रन पर सिमटने वाली हरियाणा की टीम दूसरी पारी में स्टंप्स तक एक विकेट पर 72 रन बनाकर पारी की हार को टालने के लिए संघर्ष कर रही है।  मैच में अभी दो दिन का खेल बचा हुआ है और हरियाणा की टीम अब भी 369 रन पीछे है। धवन ने सलामी बल्लेबाज प्रशांत चोपड़ा (137 रन) के साथ 219 रन की साझेदारी कर बड़े स्कोर की नींव रखी। उन्होंने 359 गेंद की अपनी पारी में 22 चौके और दो छक्के जड़े। प्रशांत ने इस दौरान तेजी से बल्लेबाजी करते हुए 181 गेंद की पारी में 16 चौके और चार छक्के लगाये। टीम के लिए अमित कुमार ने भी 81 रन का योगदान दिया। कटक में ओडिशा की पहली पारी में 457 रन के जवाब में बड़ौदा ने बिना किसी नुकसान के 77 रन बनाकर सधी हुई शुरूआत की। कोलकाता में पहली पारी में महज 198 रन बनाने वाले उत्तर प्रदेश ने मैच के दूसरे दिन बंगाल को 169 रन पर आउट कर दूसरी पारी में चार विकेट पर 122 रन बना लिये। टीम की कुल बढ़त 151 रन की हो गयी है। सोविमा में खेल जा रहे ग्रुप के एक अन्य में उत्तराखंड के 282 रन के जवाब में नगालैंड ने तीन विकेट पर 280 रन बनाकर अपनी स्थिति मजबूत कर ली।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या हरियाणा में भी समान नागरिक संहिता को लेकर कमेटी का होगा गठन? राज्य के गृह मंत्री अनिल विज ने दिया यह जवाब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-a-committee-be-formed-regarding-uniform-civil-code-in-haryana-as-well/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 12:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-a-committee-be-formed-regarding-uniform-civil-code-in-haryana-as-well/</guid>
      <description>क्या हरियाणा में भी समान नागरिक संहिता को लेकर कमेटी का होगा गठन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश में लगातार बढ़ रही है बेरोजगारी, हरियाणा में सबसे अधिक बेरोजगार: सीएमआईई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/unemployment-is-increasing-continuously-in-the-country-most-unemployed-in-haryana-cmie/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 12:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/unemployment-is-increasing-continuously-in-the-country-most-unemployed-in-haryana-cmie/</guid>
      <description>देश में लगातार बढ़ रही है बेरोजगारी, हरियाणा में सबसे अधिक बेरोजगार: सीएमआईई शोध संस्थान सीएमआईई ने बृहस्पतिवार को कहा कि देश में बेरोजगारी दर नवंबर में बढ़कर आठ प्रतिशत हो गई जो तीन महीनों का उच्चतम स्तर है। सेंटर फॉर मॉनिटरिंग ऑफ इंडियन इकॉनमी (सीएमआईई) की तरफ से जारी आंकड़ों के मुताबिक नवंबर महीने में शहरी भारत में बेरोजगारी ग्रामीण क्षेत्र से कहीं अधिक रही। शहरी क्षेत्र में बेरोजगारी दर 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा में गैरकानूनी धर्मांतरण रोकथाम नियम के मसौदे को मिली मंजूरी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haryana-got-approval-for-the-draft-rule-for-prevention-of-illegal-conversion/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 09:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haryana-got-approval-for-the-draft-rule-for-prevention-of-illegal-conversion/</guid>
      <description>हरियाणा में गैरकानूनी धर्मांतरण रोकथाम नियम के मसौदे को मिली मंजूरी हरियाणा कैबिनेट ने गैरकानूनी धर्मांतरण को लेकर इस साल की शुरुआत में बने कानून के मसौदे सहित कई प्रस्तावों को बृहस्पतिवार को मंजूरी दे दी। मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर ने कैबिनेट बैठक की अध्यक्षता करते हुए यह भी बताया कि हरियाणा विधानसभा का शीतकालीन सत्र 22 दिसंबर से शुरू होगा। कैबिनेट ने विधायकों को 20,000 रुपये प्रति माह चालक भत्ता देने के प्रस्ताव को भी मंजूरी दी और हरियाणा भूमि साझेदारी नीति-2022 पेश करने का फैसला किया।  खट्टर ने कहा कि हाल ही में हुए पंचायत चुनावों में चुने गए पंचों और सरपंचों को राज्य भर में तीन दिसंबर को होने वाली ग्राम सभा की बैठक में पहली बार ग्राम संरक्षक शपथ दिलाएंगे। मुख्यमंत्री ने बताया कि ‘हरियाणा पंचायत संरक्षक योजना-2021’ के तहत विभिन्न विभागों में सेवारत प्रथम श्रेणी के अधिकारियों को ग्राम संरक्षक के रूप में नामित किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रपति मुर्मू का हरियाणा दौरा आज से शुरू, अंतरराष्ट्रीय गीता जयंती महोत्सव में होंगी शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/president-murmu-tour-of-haryana-starts-will-participate-in-international-gita-jayanti-festival/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/president-murmu-tour-of-haryana-starts-will-participate-in-international-gita-jayanti-festival/</guid>
      <description>राष्ट्रपति मुर्मू का हरियाणा दौरा आज से शुरू, अंतरराष्ट्रीय गीता जयंती महोत्सव में होंगी शामिल राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू मंगलवार से शुरू हो रहे अपने दो दिवसीय हरियाणा दौरे में कुरुक्षेत्र में अंतरराष्ट्रीय गीता जयंती महोत्सव समेत कई कार्यक्रमों में शिरकत करेंगी। राष्ट्रपति भवन द्वारा जारी बयान के अनुसार, राष्ट्रपति मंगलवार को ‘अंतरराष्ट्रीय गीता सम्मेलन’ में शामिल होंगी। वह इस यात्रा के दौरान डिजिटल माध्यम से ‘मुख्यमंत्री स्वास्थ्य सर्वेक्षण योजना’ और रोडवेज की बसों में ई-टिकटिंग प्रणाली की शुरुआत करेंगी और सिरसा में एक मेडिकल कॉलेज की आधारशिला रखेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा किसान संगठन ने आश्वासन के बाद एनएच जाम करने का आह्वान वापस लिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haryana-kisan-sangathan-withdraws-call-for-nh-jam-after-assurance/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 08:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haryana-kisan-sangathan-withdraws-call-for-nh-jam-after-assurance/</guid>
      <description>हरियाणा किसान संगठन ने आश्वासन के बाद एनएच जाम करने का आह्वान वापस लिया किसानों की मांगों पर हरियाणा के गृह मंत्री अनिल विज की ओर से आश्वासन मिलने के बाद भारतीय किसान यूनियन (चढूनी) ने बुधवार को राष्ट्रीय राजमार्ग 44 को जाम करने के अपने कार्यक्रम को वापस ले लिया। बीकेयू (चढूनी) के अध्यक्ष गुरनाम सिंह चढूनी ने सरकार द्वारा निरस्त किए गए कृषि कानूनों के विरोध में प्रदर्शन के दौरान कृषकों के खिलाफ दर्ज सभी मामलों को वापस लेने में कथित रूप से विफल रहने पर राष्ट्रीय राजमार्ग- 44 को अवरुद्ध करने का आह्वान किया था।  चढूनी ने कहा कि किसानों के शिष्टमंडल के साथ बैठक के दौरान विज ने उनकी मांग को स्वीकार किया है जिसके बाद उनलोगों ने राजमार्ग को अवरूद्ध नहीं करने का निर्णय किया है। उन्होंने कहा कि संगठन बृहस्पतिवार को अंबाला छावनी अनाज मंडी के पास मोहरा में राजमार्ग को अवरूद्ध करने के बजाये एक बैठक आयोजित करेगा। विज ने संवाददाताओं से कहा कि सरकार ने कहा है कि जघन्य मामलों को छोड़कर सभी मामले वापस ले लिए जायेंगे।  इस बीच मंत्री ने कहा, ‘‘मैने उन्हें आश्वासन दिया है कि प्रक्रिया चल रही है, जिसके बाद उन्होंने कल राजमार्ग अवरूद्ध करने के अपने फैसले को वापस ले लिया है।’’ गृह मंत्री के कार्यालय के पिछले सप्ताह जारी बयान में कहा गया है कि केंद्र सरकार के तीन कृषि कानूनों के खिलाफ विरोध प्रदर्शन के दौरान 294 मामले दर्ज किये गये थे और उनमें से 163 को रद्द करने की अनुमति राज्य सरकार से प्राप्त हो गयी है। अदालत ने 98 मामलों में प्रकरण वापस लेने की अनुमति दे दी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंचायत चुनाव में हरियाणा के चार जिलों में 74 फीसदी मतदान हुआ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/74-percent-polling-in-four-districts-of-haryana-in-panchayat-elections/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/74-percent-polling-in-four-districts-of-haryana-in-panchayat-elections/</guid>
      <description>पंचायत चुनाव में हरियाणा के चार जिलों में 74 फीसदी मतदान हुआ हरियाणा के चार जिलों में पंचायत चुनाव के तीसरे और अंतिम चरण में मंगलवार को 74 फीसदी मतदाताओं ने अपने मताधिकार का उपयोग किया। अधिकारियों ने बताया कि फरीदाबाद, पलवल, हिसार और फतेहाबाद में मतदान सुबह सात बजे शुरू होकर शाम छह बजे संपन्न हुआ।उन्होंने बताया कि मतदान शांतिपूर्ण रहा। मतदान अधिकारियों द्वारा रात साढ़े 10 बजे उपलब्ध कराए गए आंकड़ों के अनुसार, मतदानप्रतिशत 74 प्रतिशत रहा। उन्होंने कहा कि यह एक अस्थायी आंकड़ा है, क्योंकि आंकड़े अब भी संकलित किए जा रहे हैं।  फतेहाबाद में सबसे ज्यादा 77.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोरी नागोरी ने बिग बॉस में गाए हरियाणा के गुणगान, की राजस्थान से बेवफाई- क्रेज़ी किंग का बड़ा दावा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/crazy-king-says-gori-nagori-wasn%e2%80%99t-loyal-to-rajasthan-she-promoted-haryana-in-bigg-boss/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 16:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/crazy-king-says-gori-nagori-wasn%e2%80%99t-loyal-to-rajasthan-she-promoted-haryana-in-bigg-boss/</guid>
      <description>गोरी नागोरी ने बिग बॉस में गाए हरियाणा के गुणगान, की राजस्थान से बेवफाई- क्रेज़ी किंग का बड़ा दावा रैपर-सिंगर-लाइव परफ़ॉर्मर भरत गोस्वामी, जिन्हें फेन्स क्रेजी किंग के नाम से भी जानते है, सलमान खान द्वारा होस्ट किए गए रियालिटी शो बिग बॉस सीजन 16 की प्रतियोगी गोरी नागोरी से काफी नाराज़ है, उनका कहना है गोरी ने बिग-बॉस में हरयाणा के गुण गाये, जबकि वह राजस्थान में जन्मीऔर बड़ी हुई है, उनकी अपने स्टेट के प्रति कोई निष्ठा और वफादारी बनती है जिसे निभाने में वो नाकामयाब रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूपेंद्र सिंह हुड्डा ने कहा कि भाजपा-जजपा सरकार ने हरियाणा को कर्ज के जाल में धकेल दिया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhupinder-singh-hooda-said-bjp-jjp-government-has-pushed-haryana-into-debt-trap/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhupinder-singh-hooda-said-bjp-jjp-government-has-pushed-haryana-into-debt-trap/</guid>
      <description>भूपेंद्र सिंह हुड्डा ने कहा कि भाजपा-जजपा सरकार ने हरियाणा को कर्ज के जाल में धकेल दिया है कांग्रेस नेता भूपेंद्र सिंह हुड्डा ने रविवार को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) जननायक जनता पार्टी (जजपा) सरकार पर गलत आर्थिक नीतियों से हरियाणा को कर्ज के जाल में धकेलने का आरोप लगाया। हुड्डा ने आरोप लगाया कि भाजपा-जजपा के आठ साल के शासन के दौरान हरियाणा में कोई नया मेडिकल कॉलेज, राष्ट्रीय या अंतरराष्ट्रीय स्तर का संस्थान नहीं खुला है और ना ही नई रेलवे या मेट्रो लाइन और बड़ा उद्योग या परियोजना राज्य में आई है।  पूर्व मुख्यमंत्री ने मांग की, “ यह समझ से परे है कि इसके बावजूद सरकार ने लाखों करोड़ रुपये का कर्ज क्यों लिया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस नेता किरण चौधरी ने हरियाणा में हुड्डा खेमे पर परोक्ष रूप से निशाना साधा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-leader-kiran-chaudhary-indirectly-targeted-the-hooda-camp-in-haryana/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-leader-kiran-chaudhary-indirectly-targeted-the-hooda-camp-in-haryana/</guid>
      <description>कांग्रेस नेता किरण चौधरी ने हरियाणा में हुड्डा खेमे पर परोक्ष रूप से निशाना साधा कांग्रेस की वरिष्ठ नेता किरण चौधरी ने मंगलवार को हरियाणा के पूर्व मुख्यमंत्री भूपेंद्र सिंह हुड्डा के समर्थकों पर परोक्ष हमला करते हुए कहा कि जो लोग सोचते हैं कि उन्हें उनके गृह जिले भिवानी तक सीमित रखा जा सकता है, वे गलत हैं। अपने प्रतिद्वंद्वी हुड्डा का नाम लिए बिना, विधायक चौधरी ने दावा किया कि वह जानती हैं कि ‘‘कुछ लोग’’ उनके खिलाफ अफवाहें फैला रहे कि वह किसी अन्य पार्टी में जाने का प्रयास कर रही हैं। चौधरी ने कहा कि वह इस तरह के आरोपों से डरने वाली नहीं हैं क्योंकि उन्हें पार्टी कार्यकर्ताओं का समर्थन प्राप्त है।  चौधरी अपने दिवंगत पति व पूर्व मंत्री सुरेंद्र सिंह की 77वीं जयंती के अवसर पर भिवानी में एक सभा को संबोधित कर रही थीं। उन्होंने कहा, ‘‘मेरे पति एक ऐसे नेता थे जो सबको साथ लेकर चलते थे। उन्होंने लोगों के दिलों पर राज किया और उन्हें आज भी याद किया जाता है।’’ सिंह की 2005 में एक हेलीकॉप्टर दुर्घटना में मौत हो गई थी। चौधरी इससे पहले भी कई बार अपनी ही पार्टी के खिलाफ बोल चुकी हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा के मुख्यमंत्री मनोहर लाल ने पूर्व सांसद तरुण विजय को किया सम्मानित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haryana-chief-minister-manohar-lal-honored-former-mp-tarun-vijay/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 19:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haryana-chief-minister-manohar-lal-honored-former-mp-tarun-vijay/</guid>
      <description>हरियाणा के मुख्यमंत्री मनोहर लाल ने पूर्व सांसद तरुण विजय को किया सम्मानित बाबा बंदा सिंह बहादुर के बलिदान पर अभूतपूर्व शोध हेतु हरियाणा के मुख्यमंत्री श्री मनोहर लाल ने श्री तरुण विजय को सिरोपा भेंट कर सम्मानित किया। हरियाणा के हाँसी ज़िले में वार्षिक बंदा सिंह बहादुर समागम में देश भर से आए एक लाख सिख व सहजधारी एकत्र हुए थे। बाबा बंदा सिंह बहादुर ने मुग़लों के क़ब्ज़े से पंजाब आज़ाद किया था और गुरु गोविंद सिंह के दो साहिबज़ादों को ज़िंदा दीवार में चिनवाकर शहीद करने वाले सूबेदार को क़त्ल कर प्रतिशोध लिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा पंचायत चुनाव में 80 फीसदी से अधिक मतदान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/more-than-80-percent-voting-in-haryana-panchayat-elections/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 07:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/more-than-80-percent-voting-in-haryana-panchayat-elections/</guid>
      <description>हरियाणा पंचायत चुनाव में 80 फीसदी से अधिक मतदान हरियाणा के नौ जिलों में पंचायत चुनाव के दूसरे चरण में शनिवार को 80 फीसदी से अधिक मतदान हुआ। मतदान सुबह सात बजे से शाम छह बजे के बीच हुआ। अंबाला, चरखी दादरी, गुरुग्राम, करनाल, कुरुक्षेत्र, रेवाड़ी, रोहतक, सिरसा और सोनीपत जिलों के 57 प्रखंडों में 2,683 सरपंचों और 25,655 पंचों के पद के लिए चुनाव हुआ। हरियाणा राज्य निर्वाचन आयुक्त धनपत सिंह ने बताया कि मतदान शांतिपूर्ण रहा। बहरहाल, कुछ इलाकों से हिंसा की खबरें मिली हैं। उन्होंने बताया कि 80.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एनजीटी अध्यक्ष ने कहा- हरियाणा सरकार कचरा प्रबंधन के लिए बेहतरीन कदम उठा रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ngt-chairperson-said-haryana-government-is-taking-best-steps-for-waste-management/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ngt-chairperson-said-haryana-government-is-taking-best-steps-for-waste-management/</guid>
      <description>एनजीटी अध्यक्ष ने कहा- हरियाणा सरकार कचरा प्रबंधन के लिए बेहतरीन कदम उठा रही है राष्ट्रीय हरित अधिकरण (एनजीटी) के अध्यक्ष न्यायमूर्ति आदर्श कुमार गोयल ने कहा कि ठोस व तरल कचरा प्रबंधन के लिए हरियाणा सरकार देशभर में सबसे अच्छे कदम उठा रही है। उन्होंने कहा कि एनजीटी द्वारा जारी आदेशों पर हरियाणा सरकार काम करती है। न्यायमूर्ति गोयल शुक्रवार को तरल व ठोस कचरा प्रबंधन के लिए नई तकनीकों पर आयोजित सेमिनार में बोल रहे थे। इस दौरान हरियाणा के मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर भी मौजूद रहे।  न्यायमूर्ति गोयल ने कहा कि हरियाणा ने यमुना में प्रदूषण को लेकर सख्त कार्रवाई की है। उन्होंने कहा कि सोनीपत और पानीपत से निकलने वाले औद्योगिक कचरे को यमुना में डालने पर रोक लगाई है और वहां पर जल-मल शोधन संयंत्र (एसटीपी) स्थापित किए हैं। न्यायमूर्ति गोयल ने कहा कि पूरे देश के राज्यों को हरियाणा की तरह कचरा प्रबंधन की समस्या के समाधान के लिए जिम्मेदारी लेनी होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा के आदमपुर विधानसभा उपचुनाव में तीन बजे तक 55 प्रतिशत मतदान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/55-percent-voting-till-3-pm-in-haryana-adampur-assembly-by-election/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 17:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/55-percent-voting-till-3-pm-in-haryana-adampur-assembly-by-election/</guid>
      <description>हरियाणा के आदमपुर विधानसभा उपचुनाव में तीन बजे तक 55 प्रतिशत मतदान चंडीगढ़। हरियाणा में बृहस्पतिवार को आदमपुर विधानसभा उपचुनाव में तीन बजे तक 55 प्रतिशत मतदान हुआ। आंकड़ों से यह जानकारी मिली है। इस उपचुनाव के नतीजे से यह तय होगा कि पांच दशक से भजनलाल परिवार का गढ़ रहे इस क्षेत्र में अब भी उसका दबदबा कायम है अथवा नहीं। इस निर्वाचन क्षेत्र में सुबह सात बजे से मतदान शुरू हुआ जो शाम छह बजे तक चलेगा। इसमें करीब 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा में पंचायत चुनाव के पहले चरण में 80 प्रतिशत से अधिक मतदान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/more-than-80-percent-voting-in-the-first-phase-of-panchayat-elections-in-haryana/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/more-than-80-percent-voting-in-the-first-phase-of-panchayat-elections-in-haryana/</guid>
      <description>हरियाणा में पंचायत चुनाव के पहले चरण में 80 प्रतिशत से अधिक मतदान हरियाणा के नौ जिलों में पंचों और सरपंचों के तीन चरणीय चुनाव के पहले चरण में बुधवार को 80 प्रतिशत से अधिक मतदान हुआ। हरियाणा राज्य निर्वाचन आयोग के आयुक्त धनपत सिंह ने पीटीआई -से कहा, ‘‘ छिटपुट घटनाओं को छोड़कर मतदान शांतिपूर्ण रहा।’’ हरियाणा राज्य निर्वाचन आयोग द्वारा रात 10 बजे उपलब्ध कराए गए आंकड़ों के मुताबिक राज्य के नौ जिलों में कुल 81.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा में आदमपुर विधानसभा उपचुनाव के लिए चुनाव प्रचार अभियान खत्म हुआ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/campaigning-ends-for-adampur-assembly-by-election-in-haryana/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/campaigning-ends-for-adampur-assembly-by-election-in-haryana/</guid>
      <description>हरियाणा में आदमपुर विधानसभा उपचुनाव के लिए चुनाव प्रचार अभियान खत्म हुआ हरियाणा के हिसार जिले में आदमपुर विधानसभा उपचुनाव के लिए चुनाव प्रचार मंगलवार शाम समाप्त हो गया। इस चुनाव में पूर्व मुख्यमंत्री भजनलाल के पोते भी अपनी किस्मत आजमा रहे हैं। सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और विपक्षी दल कांग्रेस, इंडियन नेशनल लोक दल (इनेलो) और आम आदमी पार्टी (आप) तीन नवंबर को होने वाला उपचुनावलड़ने वाले प्रमुख दलों में शामिल हैं। शाम छह बजे खत्म हुए चुनाव प्रचार के आखिरी दिन पार्टियों ने मतदाताओं को लुभाने की आखिरी कोशिश की। भाजपा ने निर्वाचन क्षेत्र में एक रैली की, जिसे मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर सहित पार्टी की हरियाणा इकाई के नेताओं ने संबोधित किया। भाजपा की सहयोगी जननायक जनता पार्टी (जजपा) ने भी रैली को संबोधित किया। पार्टी के नेता दुष्यंत चौटाला ने गठबंधन उम्मीदवार के पक्ष में लोगों से वोट मांगे। चुनाव प्रचार के आखिरी दिन भूपेंद्र सिंह हुड्डा और कांग्रेस की हरियाणा इकाई के प्रमुख उदय भान समेत कई कांग्रेस नेताओं ने चुनावी सभाएं कीं। आप ने रोड शो किया, जबकि इनेलो ने भी चुनावी रैली की।  पूर्व मुख्यमंत्री भजन लाल के छोटे बेटे कुलदीप बिश्नोई के इस साल अगस्त में इस सीट से विधायक पद से इस्तीफा देकर कांग्रेस छोड़कर भाजपा में शामिल होने के कारण उपचुनाव की आवश्यकता पड़ी। इस सीट से चुनाव लड़ रहे बिश्नोई के बेटे भव्य भी कांग्रेस छोड़कर भाजपा में शामिल हुए हैं। भव्य इस उपचुनाव में भाजपा के उम्मीदवार हैं। चुनाव में कुल 22 उम्मीदवार हैं, सभी उम्मीदवार पुरूष हैं। मतदान बृहस्पतिवार को सुबह सात बजे से शाम छह बजे तक होगा जिसमें करीब 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haryana-women-trying-their-hand-at-shrimp-production-with-the-help-of-government-schemes/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haryana-women-trying-their-hand-at-shrimp-production-with-the-help-of-government-schemes/</guid>
      <description>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं हरियाणा राज्य की महिलाएं उन सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन कर रही हैं जिनमें गैर-परंपरागत या वैकल्पिक खेती को बढ़ावा दिया जाता है। सिरसा जिले की वीरपाल कौर ने 2016-17 में सफेद झींगे की खेती 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा के आदमपुर में सोमवार को रोडशो करेंगे केजरीवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-hold-roadshow-in-haryanas-adampur-on-monday/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-hold-roadshow-in-haryanas-adampur-on-monday/</guid>
      <description>हरियाणा के आदमपुर में सोमवार को रोडशो करेंगे केजरीवाल आम आदमी पार्टी (आप) के नेता एवं दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल हरियाणा के आदमपुर में तीन नवंबर को हो रहे विधानसभा उपचुनाव के लिए चुनाव प्रचार अभियान खत्म होने से एक दिन पहले 31 अक्टूबर को रोडशो करेंगे। हरियाणा के मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर भी एक नवंबर को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के लिए एक रैली आयोजित करेंगे। आप के एक नेता ने रविवार को कहा, ‘‘अरविंद जी दोपहर में रोडशो करेंगे, जो बालसमंद समेत कई गांवों से होकर गुजरेगी।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/women-of-haryana-are-promoting-alternative-farming-by-producing-shrimp-with-the-help-of-pmmsy/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/women-of-haryana-are-promoting-alternative-farming-by-producing-shrimp-with-the-help-of-pmmsy/</guid>
      <description>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं हरियाणा राज्य की महिलाएं उन सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन कर रही हैं जिनमें गैर-परंपरागत या वैकल्पिक खेती को बढ़ावा दिया जाता है। सिरसा जिले की वीरपाल कौर ने 2016-17 में सफेद झींगे की खेती 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा के पुनीत यादव ने एथलेटिक्स चैम्पियनशिप के पदार्पण में  रिकॉर्ड बनाने के साथ जीता 10,000 मीटर खिताब </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haryanas-puneet-yadav-won-the-10000m-title-with-a-record-in-his-athletics-championship-debut/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haryanas-puneet-yadav-won-the-10000m-title-with-a-record-in-his-athletics-championship-debut/</guid>
      <description>हरियाणा के पुनीत यादव ने एथलेटिक्स चैम्पियनशिप के पदार्पण में रिकॉर्ड बनाने के साथ जीता 10,000 मीटर खिताब हरियाणा के पुनीत यादव ने पदार्पण में चमकदार प्रदर्शन करते हुए शनिवार को यहां एएफआई राष्ट्रीय ओपन अंडर-23 एथलेटिक्स चैम्पियनशिप में मीट रिकॉर्ड बनाया और 10,000 मीटर खिताब जीत लिया। पुनीत ने 29:44.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
