<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wealth on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/wealth/</link>
    <description>Recent content in Wealth on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2022 18:41:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/wealth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Paush Amawsya 2022: साल की अंतिम अमावस्या, इन उपायों से मिलेगी कालसर्प दोष से मुक्ति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tips-for-paush-amavasya-2022-to-get-wealth-and-health/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 18:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tips-for-paush-amavasya-2022-to-get-wealth-and-health/</guid>
      <description>Paush Amawsya 2022: साल की अंतिम अमावस्या, इन उपायों से मिलेगी कालसर्प दोष से मुक्ति हर कृष्ण पक्ष की आखिरी तिथि अमावस्या होती है, इनमें पौष मास की अमावस्या का विशेष महत्व है। यह साल की अंतिम अमावस्या है, इस दिन आप स्नान दान करके पुण्य के भागी बन सकते हैं। इस दिन कुछ उपाय अपनाकर आप अपने पितरों को भी प्रसन्न कर सकते हैं और उनका आशीर्वाद प्राप्त कर सकते हैं। जानते हैं कौन से है वह उपाय-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Friday Puja Tips: शुक्रवार के अचूक उपाय जो माँ लक्ष्मी की कृपा दिलाएंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/friday-laxmi-puja-rituals-for-wealth-and-prosperity/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/friday-laxmi-puja-rituals-for-wealth-and-prosperity/</guid>
      <description>Friday Puja Tips: शुक्रवार के अचूक उपाय जो माँ लक्ष्मी की कृपा दिलाएंगे माता लक्ष्मी की आराधना से धन -वैभव और सुख समृद्धि की प्राप्ति होती है। हर कोई माँ लक्ष्मी को खुश करने के लिए इनकी विशेष रूप से पूजा करता है। शुक्रवार के कुछ आसान उपाय अपनाकर आप माँ लक्ष्मी के विशेष कृपा पात्र हो सकते हैं जिससे आपको सुख समृद्धि की प्राप्ति होगी और आपका जीवन सुखमय बनेगा। जानते हैं ज्योतिष के वो कौन से उपाय है जिनके द्वारा आप माँ लक्ष्मी को प्रसन्न कर सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>थॉमस कप और राष्ट्रमंडल खेलों की जीत ने भारतीय बैडमिंटन के लिए 2022 को बनाया यादगार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/thomas-cup-and-commonwealth-games-win-made-2022-memorable-for-indian-badminton/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 22:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/thomas-cup-and-commonwealth-games-win-made-2022-memorable-for-indian-badminton/</guid>
      <description>थॉमस कप और राष्ट्रमंडल खेलों की जीत ने भारतीय बैडमिंटन के लिए 2022 को बनाया यादगार थॉमस कप की ऐतिहासिक जीत और राष्ट्रमंडल खेलों में अभूतपूर्व सफलता से भारत ने वर्ष 2022 में विश्व बैडमिंटन की महाशक्ति बनने की तरफ मजबूत कदम आगे बढ़ाए। पीवी सिंधु के धैर्य, युवा लक्ष्य सेन के उत्साह तथा सात्विकसाईंराज रंकीरेड्डी के दृढ़ निश्चय से भारतीय खिलाड़ियों ने बीडब्ल्यूएफ (विश्व बैडमिंटन महासंघ) टूर में छह व्यक्तिगत खिताब भी जीते। ओलंपिक में दो बार की पदक विजेता सिंधु ने इस वर्ष तीन खिताब अपनी झोली में डाले। इनमें सैयद मोदी इंटरनेशनल, स्विस ओपन सुपर 300 टूर्नामेंट और सिंगापुर ओपन सुपर 500 टूर्नामेंट शामिल हैं। इसके अलावा उन्होंने बर्मिंघम राष्ट्रमंडल खेलों में स्वर्ण पदक भी जीता। इसके बाद हालांकि टखने की चोट के कारण उन्हें सत्र में बाकी समय बाहर रहना पड़ा। केवल सिंधु ही नहीं भारतीय पुरुष खिलाड़ियों ने भी इस वर्ष में यादगार प्रदर्शन किया। उन्होंने बैंकॉक में थॉमस कप जीतकर इस प्रतियोगिता में चीन और इंडोनेशिया का वर्चस्व समाप्त किया। सेन ने अपना पहला सुपर 500 खिताब जीता और राष्ट्रमंडल खेलों में स्वर्ण पदक हासिल किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हनुमान जयंती व्रत से होती है धन की प्राप्ति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hanuman-jayanti-fasting-brings-wealth/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 11:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hanuman-jayanti-fasting-brings-wealth/</guid>
      <description>हनुमान जयंती व्रत से होती है धन की प्राप्ति आज हनुमान जयंती है, हिन्दू धर्म में हनुमान जयंती का खास महत्व होता है तो आइए हम आपको हनुमान जयंती व्रत का महत्व एवं पूजा विधि के बारे में बताते हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोक्षदा एकादशी व्रत से मिलता है धन ऐश्वर्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mokshada-ekadashi-fast-gives-wealth-and-prosperity/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 11:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mokshada-ekadashi-fast-gives-wealth-and-prosperity/</guid>
      <description>मोक्षदा एकादशी व्रत से मिलता है धन ऐश्वर्य आज मोक्षदा एकादशी है, एकादशी का हिन्दू धर्म में खास महत्व होता है, तो आइए हम आपको मोक्षदा एकादशी व्रत के महत्व एवं पूजा विधि के बारे में बताते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनवर्षा के साथ अमृतवर्षा का पर्व है धनतेरस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dhanteras-is-the-festival-of-amritvarsha-with-the-rain-of-wealth/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 10:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dhanteras-is-the-festival-of-amritvarsha-with-the-rain-of-wealth/</guid>
      <description>धनवर्षा के साथ अमृतवर्षा का पर्व है धनतेरस दीपावली से जुड़े पांच पर्वों में दूसरा महत्वपूर्ण पर्व है धनतेरस। धनतेरस के दिन भगवान धनवंतरी और मां लक्ष्मी की पूजा की जाती है और इस दिन खरीदारी और दान-पुण्य करना भी शुभ माना जाता है। इस दिन को धन त्रयोदशी और धन्वंतरि जयंती के नाम से भी जाना जाता है। पौराणिक मान्यताओं के अनुसार इस दिन आयुर्वेदिक चिकित्सा पद्धति के जनक धन्वंतरि देव समुद्र मंथन से प्रकट हुए थे और प्रकट होते समय उनके हाथ में अमृत से भरा कलश था। यही कारण है कि इस दिन बर्तन खरीदे जाते हैं। कहा जाता है कि इस दिन बर्तन खरीदने से घर में बरकत आती है और अगर घर में सुख-समृद्धि के लिए उपाय किए जाएं तो बहुत कारगार माने जाते हैं और इस दिन दिव्यता की देवी लक्ष्मी देवी की पूजा करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भगवान कुबेर का इस तरह करें पूजन, धन-यश और आरोग्य स्थायी रूप से साथ रहेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/worship-lord-kuber-in-this-way-wealth-and-health-will-be-together-permanently/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 16:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/worship-lord-kuber-in-this-way-wealth-and-health-will-be-together-permanently/</guid>
      <description>भगवान कुबेर का इस तरह करें पूजन, धन-यश और आरोग्य स्थायी रूप से साथ रहेगा धन, सुख और वैभव की कामना हर किसी को होती है। सभी भगवान गणेश, माँ लक्ष्मी और भगवान विष्णु का पूजन कर उन्हें प्रसन्न करना चाहते हैं ताकि सुख-संपत्ति की कोई कमी नहीं हो। यदि आप इस सुख-संपत्ति को स्थायी रखना चाहते हैं और धन के साथ-साथ आरोग्य भी चाहते हैं तो भगवान कुबेर का पूजन अवश्य करें। महाराज वैश्रवण कुबेर की उपासना से संबंधित मंत्र, यंत्र, ध्यान एवं उपासना आदि की सारी प्रक्रियाएं श्रीविद्यार्णव, मन्त्रमहार्णव, मन्त्रमहोदधि, श्रीतत्वनिधि तथा विष्णुधर्मोत्तरादि पुराणों में बतायी गयी हैं। इसके अनुसार इनके अष्टाक्षर, षोडशाक्षर तथा पंचत्रिंशदक्षरात्मक छोटे−बड़े अनेक मंत्र प्राप्त होते हैं। मंत्रों के अलग−अलग ध्यान भी निर्दिष्ट हैं। इनके एक मुख्य ध्यान−श्लोक में इन्हें मनुष्यों के द्वारा पालकी पर अथवा श्रेष्ठ पुष्पक विमान पर विराजित दिखाया गया है। इनका वर्ण गारुडमणि या गरुणरत्न के समान दीप्तिमान पीतवर्णयुक्त बताया गया है और समस्त निधियां इनके साथ मूर्तिमान होकर इनके पार्श्वभाग में निर्दिष्ट हैं। ये किरीट−मुकुटादि आभूषणों से विभूषित हैं। इनके एक हाथ में श्रेष्ठ गदा तथा दूसरे हाथ में धन प्रदान करने की वरमुद्रा सुशोभित है। ये उन्नत उदरयुक्त स्थूल शरीर वाले हैं। ऐसे भगवान शिव के परम सुहृद भगवान कुबेर का ध्यान करना चाहिए−</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
