<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wealth on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/wealth/</link>
    <description>Recent content in Wealth on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Oct 2022 10:52:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/wealth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>धनवर्षा के साथ अमृतवर्षा का पर्व है धनतेरस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dhanteras-is-the-festival-of-amritvarsha-with-the-rain-of-wealth/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 10:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dhanteras-is-the-festival-of-amritvarsha-with-the-rain-of-wealth/</guid>
      <description>धनवर्षा के साथ अमृतवर्षा का पर्व है धनतेरस दीपावली से जुड़े पांच पर्वों में दूसरा महत्वपूर्ण पर्व है धनतेरस। धनतेरस के दिन भगवान धनवंतरी और मां लक्ष्मी की पूजा की जाती है और इस दिन खरीदारी और दान-पुण्य करना भी शुभ माना जाता है। इस दिन को धन त्रयोदशी और धन्वंतरि जयंती के नाम से भी जाना जाता है। पौराणिक मान्यताओं के अनुसार इस दिन आयुर्वेदिक चिकित्सा पद्धति के जनक धन्वंतरि देव समुद्र मंथन से प्रकट हुए थे और प्रकट होते समय उनके हाथ में अमृत से भरा कलश था। यही कारण है कि इस दिन बर्तन खरीदे जाते हैं। कहा जाता है कि इस दिन बर्तन खरीदने से घर में बरकत आती है और अगर घर में सुख-समृद्धि के लिए उपाय किए जाएं तो बहुत कारगार माने जाते हैं और इस दिन दिव्यता की देवी लक्ष्मी देवी की पूजा करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भगवान कुबेर का इस तरह करें पूजन, धन-यश और आरोग्य स्थायी रूप से साथ रहेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/worship-lord-kuber-in-this-way-wealth-and-health-will-be-together-permanently/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 16:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/worship-lord-kuber-in-this-way-wealth-and-health-will-be-together-permanently/</guid>
      <description>भगवान कुबेर का इस तरह करें पूजन, धन-यश और आरोग्य स्थायी रूप से साथ रहेगा धन, सुख और वैभव की कामना हर किसी को होती है। सभी भगवान गणेश, माँ लक्ष्मी और भगवान विष्णु का पूजन कर उन्हें प्रसन्न करना चाहते हैं ताकि सुख-संपत्ति की कोई कमी नहीं हो। यदि आप इस सुख-संपत्ति को स्थायी रखना चाहते हैं और धन के साथ-साथ आरोग्य भी चाहते हैं तो भगवान कुबेर का पूजन अवश्य करें। महाराज वैश्रवण कुबेर की उपासना से संबंधित मंत्र, यंत्र, ध्यान एवं उपासना आदि की सारी प्रक्रियाएं श्रीविद्यार्णव, मन्त्रमहार्णव, मन्त्रमहोदधि, श्रीतत्वनिधि तथा विष्णुधर्मोत्तरादि पुराणों में बतायी गयी हैं। इसके अनुसार इनके अष्टाक्षर, षोडशाक्षर तथा पंचत्रिंशदक्षरात्मक छोटे−बड़े अनेक मंत्र प्राप्त होते हैं। मंत्रों के अलग−अलग ध्यान भी निर्दिष्ट हैं। इनके एक मुख्य ध्यान−श्लोक में इन्हें मनुष्यों के द्वारा पालकी पर अथवा श्रेष्ठ पुष्पक विमान पर विराजित दिखाया गया है। इनका वर्ण गारुडमणि या गरुणरत्न के समान दीप्तिमान पीतवर्णयुक्त बताया गया है और समस्त निधियां इनके साथ मूर्तिमान होकर इनके पार्श्वभाग में निर्दिष्ट हैं। ये किरीट−मुकुटादि आभूषणों से विभूषित हैं। इनके एक हाथ में श्रेष्ठ गदा तथा दूसरे हाथ में धन प्रदान करने की वरमुद्रा सुशोभित है। ये उन्नत उदरयुक्त स्थूल शरीर वाले हैं। ऐसे भगवान शिव के परम सुहृद भगवान कुबेर का ध्यान करना चाहिए−</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
