<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>World on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/world/</link>
    <description>Recent content in World on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 16:14:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/world/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> T20 World Cup SA vs IND |  भारत और  दक्षिण अफ्रीका के बीच मुकाबला, भारत ने जीता टॉस, पहले करेगी बल्लेबाजी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-sa-vs-ind-india-vs-south-africa-match-india-won-the-toss/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 16:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-sa-vs-ind-india-vs-south-africa-match-india-won-the-toss/</guid>
      <description>T20 World Cup SA vs IND | भारत और दक्षिण अफ्रीका के बीच मुकाबला, भारत ने जीता टॉस, पहले करेगी बल्लेबाजी India Vs South Africa T20 World Cup 2022 | टी 20 विश्व कप 2022 में भारत ने पाकिस्तान और नीदरलैंड को हराकर अपना विजय रथ चला दिया है। 30 अक्टूबर को भारत और दक्षिण अफ्रीका के बीच मैच हो रहा है। भारत ने टॉस जीत लिया हैं। और इसके साथ ही भारत ने पहले बल्लेबाजी करने का फैसला लिया है। टीम में एक बदलाव भी किया गया है अक्षर पटेल की जगह भारतीय टीम में दीपक हुड्डा को लिया गया हैं। भारत का अब तक का एक अच्छा टूर्नामेंट रहा है, अपने पहले दो मैच को भारत ने काफी रोमांचक तरीके से जीता। अब भारत का मुकाबला विश्व की बड़ी क्रिकेट टीमों में शुमार दक्षिण अफ्रीका से हो रहा है ऐसे में दक्षिण अफ्रीका के तेज गेंदबाज खासकर पर्थ में फास्ट ट्रैक पर चल रहे टीम इंडिया के बल्लेबाजों के लिए बड़ी चुनौती होंगे। दक्षिण अफ्रीका के टीम में एक और तेज गेंदबाज को शामिल करने की उम्मीद है, जो मार्को जेनसन के रूप में हो सकता है, जिन्होंने अतीत में भारतीय बल्लेबाजों को परेशान किया है।#WATCH | Excited cricket fans outside Perth&#39;s Optus Stadium as team India takes on South Africa in T20 World Cup 2022 match today</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आठ नवंबर को भारत समेत दुनिया के कई देशों में  दिखेगा पूर्ण चंद्र ग्रहण </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/full-lunar-eclipse-will-be-visible-in-many-countries-of-the-world-including-india-on-november-8/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/full-lunar-eclipse-will-be-visible-in-many-countries-of-the-world-including-india-on-november-8/</guid>
      <description>आठ नवंबर को भारत समेत दुनिया के कई देशों में दिखेगा पूर्ण चंद्र ग्रहण दिवाली के अगले दिन आंशिक सूर्य ग्रहण के लगभग एक पखवाड़े बाद भारत और दुनिया के कई अन्य देशों में आठ नवंबर को पूर्ण चंद्र ग्रहण दिखाई देगा। प्रसिद्ध खगोल विज्ञानी देबी प्रसाद दुआरी ने यह जानकारी दी। दुआरी ने कहा कि भारत, पाकिस्तान, अफगानिस्तान और रूस के अलावा एशिया के कई अन्य हिस्सों, उत्तर व दक्षिण अमेरिका, ऑस्ट्रेलिया, उत्तरी अटलांटिक महासागर व प्रशांत महासागर क्षेत्र के लोग इस खगोलीय घटना का दीदार कर सकेंगे।  दुआरी ने कहा कि पूर्ण चंद्र ग्रहण हर जगह नहीं दिखाई देगा और शुरुआत में लातिन अमेरिका के कुछ देशों में आंशिक चंद्र ग्रहण नजर आएगा। उन्होंने कहा कि आठ नवंबर को भारतीय समयानुसार दोपहर दो बजकर 39 मिनट पर चंद्र ग्रहण शुरू होगा और लगभग तीन बजकर 46 मिनट पर यह पूर्ण चरण में पहुंच जाएगा। साढ़े चार बजे के आसपास चंद्रमा पूरी तरह से पृथ्वी की छाया से ढक जाएगा। दुआरी ने बताया कि पूर्ण ग्रहण पांच बजकर 11 मिनट पर समाप्त हो जाएगा, जबकि आंशिक ग्रहण शाम के छह बजकर 19 मिनट के आसपास खत्म होगा। उन्होंने कहा, भारत के सभी हिस्सों में ग्रहण चंद्रोदय के समय से दिखाई देगा, लेकिन आंशिक और पूर्ण, दोनों ही रूपों के प्रारंभिक चरण नहीं दिखाई देंगे, क्योंकि दोनों घटनाएं तब शुरू होंगी, जब देश में चंद्रमा हर जगह क्षितिज से नीचे होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शंकर मुथुसैमी बीडब्ल्यूएफ विश्व जूनियर चैम्पियनशिप के फाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shankar-muthusamy-in-final-of-bwf-world-junior-championship/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shankar-muthusamy-in-final-of-bwf-world-junior-championship/</guid>
      <description>शंकर मुथुसैमी बीडब्ल्यूएफ विश्व जूनियर चैम्पियनशिप के फाइनल में भारतीय जूनियर बैडमिंटन खिलाड़ी शंकर मुथुसैमी ने शनिवार को यहां थाईलैंड के पेंटचाफोन तीरारातसाकुल पर सीधे गेम में मिली जीत से बीडब्ल्यूएफ विश्व जूनियर चैम्पियनशिप के पुरूष अंडर-19 एकल फाइनल में जगह बनायी। चौथे वरीय मुथुसैमी ने 40 मिनट तक चले सेमीफाइनल में थाईलैंड के खिलाड़ी को 21-13 21-15 से मात दी। अब रविवार को फाइनल में उनका सामना चीनी ताइपे के कुओ कुआन लिन और कोरिया के ब्यूंग जाए किम के बीच होने वाले दूसरे सेमीफाइनल के विजेता से होगा।  टूर्नामेंट के इतिहास में भारत ने अब तक एक स्वर्ण, तीन रजत और पांच कांस्य पदक जीते हैं। लक्ष्य सेन ने अंतिम पदक कांस्य के रूप में 2018 में जीता था। लंदन ओलंपिक की कांस्य पदक विजेता साइना नेहवाल एकमात्र भारतीय हैं जिन्होंने 2008 में जूनियर विश्व चैम्पियनशिप खिताब जीता है। वह 2006 में भी फाइनल्स में पहुंची थी लेकिन तब रजत पदक ही जीत सकी थीं। सिरिल वर्मा भी 2015 में खिताब जीतने के करीब पहुंचे थे लेकिन फाइनल में चीनी ताइपे के चिया हंग लु से हार गये थे। वहीं अपर्णा पोपट (1996) एक अन्य भारतीय हैं जो विश्व जूनियर फाइनल्स में पहुंची थीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल गांधी ने कहा कि भारत दुनिया में सबसे ज्यादा बेरोजगार और सबसे अमीर लोगों वाला देश है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-india-is-the-country-with-the-most-unemployed-and-richest-people-in-world/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-india-is-the-country-with-the-most-unemployed-and-richest-people-in-world/</guid>
      <description>राहुल गांधी ने कहा कि भारत दुनिया में सबसे ज्यादा बेरोजगार और सबसे अमीर लोगों वाला देश है कांग्रेस के वरिष्ठ नेता राहुल गांधी ने शनिवार को कहा कि भारत को सबसे ज्यादा बेरोजगार और दुनिया के सबसे अमीर व्यक्तियों वाला देश होने का ‘‘दुर्लभ’’ गौरव प्राप्त है। राहुल गांधी के नेतृत्व वाली ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शनिवार को तेलंगाना के महबूबनगर जिले के धर्मपुर से फिर से शुरू हुई। इस दौरान गांधी ने एक जनसभा को संबोधित करते हुए कहा कि अगर कांग्रेस तेलंगाना में सत्ता में आती है, तो बुनकरों द्वारा हथकरघा उत्पादों पर जो भी वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) का भुगतान किया जा रहा है, उसकी प्रतिपूर्ति की जाएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेलबर्न में लगातार दूसरा मैच बारिश में धूला, इंग्लैंड-ऑस्ट्रेलिया का मैच रद्द होने से सेमीफाइनल की राह हुई मुश्किल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rain-in-melbourne-cancelled-england-australia-match-in-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rain-in-melbourne-cancelled-england-australia-match-in-t20-worldcup/</guid>
      <description>मेलबर्न में लगातार दूसरा मैच बारिश में धूला, इंग्लैंड-ऑस्ट्रेलिया का मैच रद्द होने से सेमीफाइनल की राह हुई मुश्किल मेलबर्न। ऑस्ट्रेलिया और इंग्लैंड के बीच शुक्रवार को यहां मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड (एमसीजी) पर होने वाला मैच रुक-रुक कर हो रही बारिश के कारण रद्द कर दिया गया जिससे इन दोनों टीमों की टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में जगह बनाने की राह कठिन हो गई है। एमसीजी पर ही अफगानिस्तान और आयरलैंड का मैच बारिश की भेंट चढ़ने के बाद मौसम ने अपना कमाल दिखाया और दिन के दूसरे मैच को भी रद्द करना पड़ा।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टी20 विश्व कप में चोटिल बिनुरा की जगह असिता श्रीलंका टीम में शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asita-included-in-sri-lanka-squad-in-place-of-injured-binura-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 13:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asita-included-in-sri-lanka-squad-in-place-of-injured-binura-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>टी20 विश्व कप में चोटिल बिनुरा की जगह असिता श्रीलंका टीम में शामिल तेज गेंदबाज असिता फर्नांडो को चोटिल बिनुरा फर्नांडो की जगह टी20 विश्व कप के लिए श्रीलंकाई टीम में शामिल किया गया है। बिनुरा ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ मंगलवार को खेले गए मैच के दौरान चोटिल हो गए थे। आस्ट्रेलिया ने यह मैच सात विकेट से जीता था। अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद (आईसीसी) की विज्ञप्ति के अनुसार टी20 विश्व कप की छह सदस्यीय तकनीकी समिति ने इस बदलाव को मंजूरी दे दी है। आईसीसी ने कहा, ‘‘वह श्रीलंका से यात्रा करके ऑस्ट्रेलिया में टीम से जुड़ेगा।’’ पच्चीस वर्षीय असिता ने अब तक तीन टी20 अंतरराष्ट्रीय मैच खेले हैं। इनमें एशिया कप में भारत के खिलाफ खेला गया मैच भी शामिल है। श्रीलंका का अगला मुकाबला शनिवार को न्यूजीलैंड से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल की रेस में पाकिस्तान की राह अब कितनी आसान? जानें क्या कहते हैं समीकरण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-2022-how-easy-is-pakistan-path-in-the-semi-final-race-now/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-2022-how-easy-is-pakistan-path-in-the-semi-final-race-now/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल की रेस में पाकिस्तान की राह अब कितनी आसान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup: आयरलैंड के इंग्लैंड को पटखनी देने से जिम्बाब्वे की पाकिस्तान पर रोमांचक जीत तक, लगातार बड़े उलटफेर का शिकार हो रही बड़ी टीमें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/from-ireland-thrashing-to-england-t20-world-cup-top-5-upsets/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 21:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/from-ireland-thrashing-to-england-t20-world-cup-top-5-upsets/</guid>
      <description>T20 World Cup: आयरलैंड के इंग्लैंड को पटखनी देने से जिम्बाब्वे की पाकिस्तान पर रोमांचक जीत तक, लगातार बड़े उलटफेर का शिकार हो रही बड़ी टीमें टी20 वर्ल्ड कप 2022 में अब तक चौंकाने वाले नतीजे देखने को मिले हैं। आयरलैंड और जिम्बाब्वे जैसी टीमें अपने बड़े विरोधियों को हराने में कामयाब रही हैं और साबित कर दिया है कि पूरी दुनिया आखिरकार विश्व कप में सभी की भागीदारी है। आलम ये है कि अभी तक 5 बड़े उलटफेर विश्व कप टी 20 में देखने को मिले हैं। इन उलटफेर के बाद बड़ी टीमों के बीच खलबली मच गई है। इन टीमों पर टूर्नामेंट से बाहर होने का खतरा भी अब मंडराने लगा है।&amp;nbsp;यहां आपको टूर्नामेंट में अब तक के शीर्ष 5 उलटफेर के बारे में बताते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: टी20 वर्ल्डकप के बीच Amazon का नया ऐलान, अब फ्री में क्रिकेट लवर्स को मिलेगी ये सुविधा1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 वर्ल्ड कप: जिम्बाब्वे ने पाकिस्तान को रोमांचक मैच में 1 रन से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/zimbabwe-beat-pakistan-by-1-run-in-thrilling-match-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 20:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/zimbabwe-beat-pakistan-by-1-run-in-thrilling-match-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>T20 वर्ल्ड कप: जिम्बाब्वे ने पाकिस्तान को रोमांचक मैच में 1 रन से हराया टी20 विश्व कप 2022 में जिम्बाब्वे ने पाकिस्तान को रोमांचक मुकाबले में 1 रन से हरा दिया है। आखिरी गेंद पर पाकिस्तान को जीक के लिए 3 रनों की दरकार थी। अंतिम गेंद शाहीन शाह अफरीदी ने शॉर्ट लगाई, लेकिन सिर्फ एक रन पूरा करने में सफल रहे और डबल चुराते हुए रन आउट हो गए। सेमीफाइनल की दौड़ का सवाल है तो यह पाकिस्तान के लिए बड़ी हार है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अर्धशतक जड़ने के बाद  भी खुश नहीं है रोहित शर्मा, खुद बताई वजह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rohit-sharma-is-not-happy-even-after-scoring-a-half-century-against-netherlands-in-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 18:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rohit-sharma-is-not-happy-even-after-scoring-a-half-century-against-netherlands-in-t20-worldcup/</guid>
      <description>अर्धशतक जड़ने के बाद भी खुश नहीं है रोहित शर्मा, खुद बताई वजह सिडनी। भारतीय कप्तान रोहित शर्मा टीम की नीदरलैंड पर गुरूवार को यहां टी20 विश्व कप में मिली जीत से काफी प्रसन्न हैं लेकिन वह खुद की 53 रन की पारी से इतने खुश नहीं हैं। रोहित ने 39 गेंद की पारी के दौरान चार चौके और तीन छक्के जड़े। भारत ने दो विकेट पर 179 रन का स्कोर बनाकर नीदलैंड को नौ विकेट पर 123 रन ही बनाने दिये और 56 रन से जीत हासिल की।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टी20 वर्ल्डकप के बीच Amazon का नया ऐलान, अब फ्री में क्रिकेट लवर्स को मिलेगी ये सुविधा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amazon-new-announcement-between-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 16:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amazon-new-announcement-between-t20-world-cup/</guid>
      <description>टी20 वर्ल्डकप के बीच Amazon का नया ऐलान, अब फ्री में क्रिकेट लवर्स को मिलेगी ये सुविधा ऑस्ट्रेलिया की मेजबानी में हो रहे क्रिकेट वर्ल्ड कप पर इस समय भारत और दुनिया भर के क्रिकेट प्रेमियों की नजरें है। टी20 वर्ल्ड कप के मुकाबलों को लेकर किसी तरह का अपडेट शायद ही कोई क्रिक्रेट प्रेमी छोड़ना चाहेगा। क्रिकेट प्रेमी अपनी सहूलियत और व्यस्तता के आधार पर विश्वकप मैच देखने के जुगाड़ कर रहे है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फीफा महिला अंडर 17 विश्व कप फाइनल में गत चैम्पियन स्पेन का सामनाकोलंबिया से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/defending-champions-spain-face-colombia-in-fifa-womens-under-17-world-cup-final/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 11:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/defending-champions-spain-face-colombia-in-fifa-womens-under-17-world-cup-final/</guid>
      <description>फीफा महिला अंडर 17 विश्व कप फाइनल में गत चैम्पियन स्पेन का सामनाकोलंबिया से गत चैम्पियन स्पेन ने जर्मनी को बेहद रोमांचक सेमीफाइनल में एक गोल से हरा दिया और अब फीफा अंडर 17 महिला विश्व कप फाइनल में उसका सामना कोलंबिया से होगा। स्पेन के लिये एकमात्र गोल 90वें मिनट में लूसिया कोरालेस ने किया। फाइनल रविवार को नवी मुंबई में डी वाई पाटिल स्टेडियम पर खेला जायेगा। कोलंबिया ने नाइजीरिया को पेनल्टी शूटआउट में 6 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के नाम आईएसएसएफ विश्व चैम्पियनशिप में दो और पदक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/two-more-medals-for-india-in-issf-world-championship/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 07:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/two-more-medals-for-india-in-issf-world-championship/</guid>
      <description>भारत के नाम आईएसएसएफ विश्व चैम्पियनशिप में दो और पदक भारत ने रविवार को यहां आईएसएसएफ विश्व चैंपियनशिप में दो और पदक जीते। &amp;nbsp; महिलाओं की 25 मीटर पिस्टल टीम ने रजत जीत जबकि पुरुषों की 50 मीटर राइफल थ्री पोजीशन टीम ने कांस्य पदक जीता। भारत ने चैंपियनशिप में पेरिस 2024 ओलंपिक के लिए दो कोटे के साथ अपने अभियान को खत्म किया। टीम के खाते में इस विश्व चैंपियनशिप से 12 स्वर्ण, नौ रजत और 13 कांस्य पदक आये। रिदम सांगवान, मनु भाकर और अभिदन्या अशोक पाटिल की महिलाओं तिकड़ी ने 25 मीटर पिस्टल टीम ने क्वालीफिकेशन के चरण में 873 अंक के साथ छठा स्थान हासिल किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व कप से पहले कोस्टा रिका के डिफेंडर गालो डोपिंग जांच में पॉजिटिव, प्रतिबंधित </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/costa-rica-defender-gallo-positive-in-doping-test-before-world-cup-banned/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 16:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/costa-rica-defender-gallo-positive-in-doping-test-before-world-cup-banned/</guid>
      <description>विश्व कप से पहले कोस्टा रिका के डिफेंडर गालो डोपिंग जांच में पॉजिटिव, प्रतिबंधित फुटबॉल विश्व कप से चार हफ्ते पहले कोस्टा रिका के डिफेंडर ओरलांडो गालो को डोपिंग जांच में ‘एनाबोलिक स्टेराइड’ का पॉजिटिव आने के बाद फीफा द्वारा प्रतिबंधित कर दिया गया जिससे वह टूर्नामेंट में नही खेल पायेंगे। फीफा ने शनिवार को कहा कि गालो को ‘अस्थायी रूप से निलंबित किया गया है और सामान्य प्रक्रिया शुरू कर दी है’।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका को हराकर नाईजीरिया पहली बार फीफा महिला अंडर-17 विश्व कप सेमीफाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nigeria-enters-fifa-womens-under-17-world-cup-semi-final-for-first-time-by-defeating-america/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 10:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nigeria-enters-fifa-womens-under-17-world-cup-semi-final-for-first-time-by-defeating-america/</guid>
      <description>अमेरिका को हराकर नाईजीरिया पहली बार फीफा महिला अंडर-17 विश्व कप सेमीफाइनल में नाईजीरिया शुक्रवार को यहां अमेरिका को पेनल्टी शूटआउट में 4-3 से हराकर फीफा महिला अंडर-17 विश्व कप सेमीफाइनल के लिये क्वालीफाई करने वाला अफ्रीका का दूसरा देश बन गया। दोनों टीमें डी वाई पाटिल स्टेडियम में हुए क्वार्टरफाइनल मैच में नियमित समय में 1-1 की बराबरी पर थीं जिसमें खराब मौसम के कारण दो घंटे तक विलंब हुआ। मैच शाम साढ़े चार बजे शुरू होना था लेकिन यह छह बजकर 20 मिनट पर शुरू हुआ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व जूनियर मिश्रित बैडमिंटन में मलेशिया से 3-1 से हारा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-lose-3-1-to-malaysia-in-world-junior-mixed-badminton/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-lose-3-1-to-malaysia-in-world-junior-mixed-badminton/</guid>
      <description>विश्व जूनियर मिश्रित बैडमिंटन में मलेशिया से 3-1 से हारा भारत भारतीय टीम को स्पेन में चल रही विश्व जूनियर बैडमिंटन मिश्रित टीम चैम्पियनशिप में मलेशिया ने 3 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः इरफान पठान ने कहा- अन्यों के मुकाबले भारतीय टीम मजबूत स्थिति में है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cricketer-irfan-pathan-interview-on-t20-cricket-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cricketer-irfan-pathan-interview-on-t20-cricket-world-cup-2022/</guid>
      <description>साक्षात्कारः इरफान पठान ने कहा- अन्यों के मुकाबले भारतीय टीम मजबूत स्थिति में है टी-20 वर्ल्ड कप को जीते टीम इंडिया को लंबा वक्त बीत गया। 2007 से देशवासी बेसब्री से इंतजार कर रहे हैं। इंतजार खत्म होने की घड़ी शायद नजदीक आ चुकी है। वर्ल्ड कप का आगाज ऑस्ट्रेलिया में हो चुका है जिसमें भारत को जीत का प्रबल दावेदार मान रहे हैं। पूर्व क्रिकेटर भी इत्तेफाक रखते हैं कि इस बार टी-20 वर्ल्ड ट्रॉफी भारत आएगी। कैसी है टीम इंडिया की तैयारी, इन्हीं बातों को लेकर पूर्व तेज गेंदबाज इरफान पठान से डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रूस जैसे तेवर और भी बड़े देशों ने दिखाये तो इस दुनिया से छोटे देशों का अस्तित्व ही समाप्त हो जायेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-countries-show-attitude-then-existence-of-nations-from-world-will-end/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 13:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-countries-show-attitude-then-existence-of-nations-from-world-will-end/</guid>
      <description>रूस जैसे तेवर और भी बड़े देशों ने दिखाये तो इस दुनिया से छोटे देशों का अस्तित्व ही समाप्त हो जायेगा यूक्रेन के कुछ हिस्सों के रूस में विलय के खिलाफ संयुक्त राष्ट्र महासभा में मतदान के बाद विश्व भर में बहस चल रही है कि यदि ताकतवर देश इस तरह छोटे देशों पर कब्जा करने लगेंगे तो यह दुनिया किस ओर जायेगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया में कैसे हुई पितृसत्ता की शुरुआत, ईरान से अफगान सभी इसमें फंसे, क्या इससे छुटकारा दिला पाएगा विकासवाद?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-patriarchy-start-in-world-iran-to-afghan-all-trapped/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 17:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-patriarchy-start-in-world-iran-to-afghan-all-trapped/</guid>
      <description>दुनिया में कैसे हुई पितृसत्ता की शुरुआत, ईरान से अफगान सभी इसमें फंसे, क्या इससे छुटकारा दिला पाएगा विकासवाद?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
