<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>World on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/world/</link>
    <description>Recent content in World on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Nov 2022 13:16:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/world/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>टी20 विश्व कप: सेमीफाइनल में नॉकआउट में हारने का कलंक तोड़ने उतरेगी टीम इंडिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-team-india-to-break-the-stigma-of-losing-in-the-semi-finals-by-knockout/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 13:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-team-india-to-break-the-stigma-of-losing-in-the-semi-finals-by-knockout/</guid>
      <description>टी20 विश्व कप: सेमीफाइनल में नॉकआउट में हारने का कलंक तोड़ने उतरेगी टीम इंडिया खिताब से दो कदम दूर भारतीय टीम बृहस्पतिवार को यहां टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में इंग्लैंड से खेलेगी तो गलती की कोई गुंजाइश नहीं होगी। ग्रुप चरण में भारत ने इंग्लैंड से बेहतर प्रदर्शन किया है लेकिन अब वह बीती बात हो गई है। इंग्लैंड के स्टार हरफनमौला बेन स्टोक्स पहले ही स्वीकार कर चुके हैं कि वे अपना सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन नहीं कर सके हैं। भारतीय टीम को यह सुनिश्चित करना होगा कि जोस बटलर और स्टोक्स सेमीफाइनल मैच में फॉर्म में नहीं लौटे।  आईसीसी टूर्नामेंटों में पिछले कुछ साल का इतिहास भी भारत के पक्ष में नहीं है। भारतीय टीम 2013 के बाद से आखिरी दो चरण की बाधा पार नहीं कर सकी है। वह 2014 टी20 विश्व कप के फाइनल में और 2016 टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में हार गई। रोहित शर्मा ने ये सारे मैच खेले हैं लेकिन वह कप्तान नहीं थे तो कप्तानी के सबसे अहम दौर पर अतीत का कोई बोझ उनके सीने पर नहीं है।  अभ्यास के दौरान बाजू में चोट लगा बैठे रोहित शारीरिक पीड़ा को भुलाकर एक उम्दा पारी खेलने की फिराक में होंगे। अब तक वह पांच मैचों में 89 रन ही बना सके हैं। अपने आलोचकों को जवाब देने का उनके पास सेमीफाइनल से सुनहरा मौका नहीं हो सकता। विराट कोहली का सामना एक बार फिर चिर प्रतिद्वंद्वी आदिल रशीद से होगा जबकि सूर्यकुमार यादव की परीक्षा सैम कुरेन के कटर्स के सामने होगी। स्टोक्स ही हरफनमौला क्षमता का सामना हार्दिक पंड्या करेंगे। दुनिया की शीर्ष दो टीमों की टक्कर में दर्शकों को रोमांच की पूरी सौगात मिलेगी। दुनिया भर के क्रिकेटप्रेमी रविवार को एमसीजी पर भारत और पाकिस्तान का फाइनल देखना चाहते हैं लेकिन भारत और पाकिस्तान दोनों 1987 में वनडे विश्व कप का सेमीफाइनल हार चुके हैं। भारतीय टीम ने सुपर 12 चरण में चार मैच जीते लेकिन दिनेश कार्तिक सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन नहीं कर सके और ऋषभ पंत पांचवें नंबर पर गफलत में रहे कि आक्रामक खेलें या रक्षात्मक।  छोटी बाउंड्री और रशीद की मौजूदगी से पंत बेहतर विकल्प माने जा रहे हैं लेकिन देखना यह होगा कि राहुल द्रविड़ का कार्तिक मोह भंग होता है या नहीं। अक्षर पटेल ने 9 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023 में महिला विश्व मुक्केबाजी चैम्पियनशिप की मेजबानी करेगा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-to-host-womens-world-boxing-championship-in-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 12:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-to-host-womens-world-boxing-championship-in-2023/</guid>
      <description>2023 में महिला विश्व मुक्केबाजी चैम्पियनशिप की मेजबानी करेगा भारत भारत में 2023 में महिला विश्व मुक्केबाजी चैम्पियनशिप होगी जबकि दो साल पहले जरूरी फीस जमा नहीं करने की वजह से भारत से पुरूष विश्व चैम्पियनशिप की मेजबानी छीन ली गई थी। भारत में कभी पुरूष विश्व चैम्पियनशिप नहीं हुई है लेकिन तीसरी बार महिला चैम्पियनशिप होगी। इससे पहले दिल्लीमें 2006 और 2018 में चैम्पियनशिप हो चुकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहीन अफरीदी ने सेमीफाइनल मैच से पहले भारतीय तिरंगा थामा, फैंस को दिया खास तोहफा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shaheen-afridi-holds-indian-tiranga-before-semifinal-match-with-newzealand-in-t20-worldcup-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 12:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shaheen-afridi-holds-indian-tiranga-before-semifinal-match-with-newzealand-in-t20-worldcup-2022/</guid>
      <description>शाहीन अफरीदी ने सेमीफाइनल मैच से पहले भारतीय तिरंगा थामा, फैंस को दिया खास तोहफा पाकिस्तान क्रिकेट टीम नौ नवंबर को टी20 वर्ल्ड कप का पहला सेमीफाइनल मैच न्यूजीलैंड के साथ खेला जाएगा। भारतीय समय के अनुसार ये मैच दोपहर 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान और न्यूजीलैंड के बीच पहला सेमीफाइनल मुकाबला आज, फाइनल में पहुंचने के लिए जान लगाएंगी दोनों टीमें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-worldcu-2022-first-semifinal-between-pakistan-and-newzealand-today-in-syndey/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 11:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-worldcu-2022-first-semifinal-between-pakistan-and-newzealand-today-in-syndey/</guid>
      <description>पाकिस्तान और न्यूजीलैंड के बीच पहला सेमीफाइनल मुकाबला आज, फाइनल में पहुंचने के लिए जान लगाएंगी दोनों टीमें टी20 वर्ल्ड कप 2022 का पहला सेमीफाइनल मुकाबला नौ नवंबर को न्यूजीलैंड और पाकिस्तान के बीच सिडनी क्रिकेट ग्राउंड में खेला जाएगा। इस मैच पर सिर्फ पाकिस्तान और न्यूजीलैंड के क्रिकेट फैंस की ही नजरें नहीं हैं बल्कि भारत के फैंस की भी नजरें रहने वाली है। ये मैच काफी रोमांचक होने वाला है क्योंकि इस मैच में एक तरफ पाकिस्तान की टीम है जिसका टूर्नामेंट में कोई खास प्रदर्शन नहीं रहा है वहीं दूसरी तरफ न्यूजीलैंड की टीम है पूरे टूर्नामेंट में जिसने धमाल मचाया है। न्यूजीलैंड अपने ग्रुप में शीर्ष स्थान पर है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;हालांकि सेमीफाइनल मैच में दोनों ही टीमें करो या मरो की स्थिति में रहेंगी। ऐसे में ये मैच काफी दिलचस्प होने वाला है। पाकिस्तान एक बार अपना टी20 खिताब जीत चुकी है और दूसरी बार भी इसपर कब्जा करने के इरादे से सेमीफाइनल में जीतने के लिए उतरेगी। वहीं न्यूजीलैंड के लिए भी ये मैच काफी महत्वपूर्ण रहने वाला है क्योंकि न्यूजीलैंड ने आज तक कोई टी20 वर्ल्ड कप पर कब्जा नहीं जमाया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;गौरतलब है की टी20 वर्ल्डकप का पहला सेमीफाइनल मैच भारतीय समय के मुताबिक दोपहर 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लाटर ने कहा, कतर को विश्व कप मेजबान चुनना ‘गलती’ थी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/blatter-says-it-was-a-mistake-to-choose-qatar-as-world-cup-host/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 08:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/blatter-says-it-was-a-mistake-to-choose-qatar-as-world-cup-host/</guid>
      <description>ब्लाटर ने कहा, कतर को विश्व कप मेजबान चुनना ‘गलती’ थी फीफा के तत्कालीन अध्यक्ष सेप ब्लाटर ने मंगलवार को फिर से निकोलस सरकोजी और मिशेल प्लाटिनी के बीच महत्वपूर्ण वोटों के लिए हुई बैठक का हवाला देते हुए कहा कि 12 साल पहले फुटबॉल विश्व कप की मेजबानी के लिए कतर को चुनना एक गलती थी। संघीय आपराधिक अदालत में फीफा में वित्तीय कदाचार के मुकदमे में जुलाई में प्लाटिनी के साथ बरी होने के बाद से 86 वर्षीय ब्लाटर ने अपने पहले बड़े साक्षात्कार में स्विस अखबार समूह तामेडिया के साथ बात की। ब्लाटर ने कतर के बारे में कहा, ‘‘यह एक ऐसा देश है जो बहुत छोटा है।’’ स्विट्जरलैंड में 1954 के टूर्नामेंट के बाद से आकार के हिसाब से कतर सबसे छोटा मेजबान। ब्लाटर ने कहा, ‘‘फुटबॉल और विश्व कप उसके लिए बहुत बड़ा है।’’ दुनिया भर की 32 टीम दोहा शहर और उसके आसपास के आठ स्टेडियमों में 64 मुकाबले खेलेंगी। विश्व कप के दौरान कतर में लगभग 12 लाख अंतरराष्ट्रीय दर्शकों के आने की उम्मीद है। विश्व कप के मुकाबले 20 नवंबर से शुरू होंगे। मेजबान देश में हालांकि रहने के लिए सीमित स्थान है। ब्लाटर ने कहा, ‘‘यह एक बुरा विकल्प था और मैं उस समय अध्यक्ष के रूप में इसके लिए जिम्मेदार था।’’ ब्लाटर ने कहा था कि उन्होंने अमेरिका के लिए मतदान दिया था। विश्व कप 2022 की मेजबानी की दौड़ में कतर ने अमेरिका की बोली को पछाड़ दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांत ने कहा जी20 चुनौतियों के समय में दुनिया को राहत देने का बेहतर मौका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kant-said-g20-a-better-opportunity-to-provide-relief-to-the-world-in-times-of-challenges/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 07:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kant-said-g20-a-better-opportunity-to-provide-relief-to-the-world-in-times-of-challenges/</guid>
      <description>कांत ने कहा जी20 चुनौतियों के समय में दुनिया को राहत देने का बेहतर मौका भारत के जी-20 शेरपा अमिताभ कांत ने मंगलवार को कहा कि जी-20 चुनौतियों के समय में दुनिया को राहत प्रदान करने के लिये एक बेहतर अवसर है। जी-20 दुनिया की विकसित और विकासशील अर्थव्यवस्थाओं का समूह है। भारत एक दिसंबर से समूह की अध्यक्षता संभालेगा। फिलहाल इंडोनेशिया समूह का अध्यक्ष है। कांत ने उद्योग मंडल पीएचडी चैंबर ऑफ कॉमर्स एंड इंडस्ट्री के कार्यक्रम में कहा कि जी-20 चुनौतियों के समय में दुनिया को राहत प्रदान करने और फिर से शांति तथा समृद्धि के रास्ते पर ले जाने के लिये एक बेहतर अवसर प्रदान करता है।  उन्होंने कहा कि जी-20 विकसित और विकासशील देशों का सही मिश्रण है। इस समय इंडोनेशिया समूह का मौजूदा अध्यक्ष और दिसंबर में भारत इसकी अध्यक्षता संभालेगा और उसके बाद ब्राजील जिम्मेदारी लेगा। यह बताता है कि जी-20 अध्यक्षता में उभरते बाजारों की महत्वपूर्ण भूमिका होगी। पीएचडी चैंबर के अध्यक्ष साकेत डालमिया ने कहा कि जी-20 की अध्यक्षता भारत के लिये एक महत्वपूर्ण घड़ी है। उद्योग मंडल जी-20 एजेंडा को पूरा करने के लिये सरकार को समर्थन देने को लेकर अपनी भूमिका निभाएगा।&amp;nbsp;जी-20 में अर्जेन्टीना, ऑस्ट्रेलिया, ब्राजील, कनाडा, चीन, फ्रांस, जर्मनी, भारत, इंडोनेशिया, इटली, जापान, कोरिया गणराज्य, मेक्सिको, रूस, सऊदी अरब, दक्षिण अफ्रीका, तुर्की, ब्रिटेन, अमेरिका और यूरोपीय संघ शामिल हैं। जी-20 शिखर सम्मेलन 15-16 नवंबर को इंडोनेशिया के बाली में हो रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व के नेताओं ने जलवायु परिवर्तन के खिलाफ कार्रवाई की वकालत की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/world-leaders-advocate-for-action-against-climate-change/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 06:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/world-leaders-advocate-for-action-against-climate-change/</guid>
      <description>विश्व के नेताओं ने जलवायु परिवर्तन के खिलाफ कार्रवाई की वकालत की विश्व के नेता मंगलवार को ग्लोबल वार्मिंग से निपटने के लिए कड़ी कार्रवाई की वकालत कर रहे हैं। इस साल मिस्र में अंतरराष्ट्रीय जलवायु वार्ता में मांग उठी है कि जीवाश्म ईंधन का इस्तेमाल करने वाली कंपनियां इस धरती को पहुंचाए गए नुकसान के ऐवज में शुल्क अदा करें। संयुक्त राष्ट्र महासचिव एंतोनियो गुतारेस ने सोमवार को चेतावनी दी कि मानव जातितेजी से जलवायु संबंधी संकट की ओर बढ़ रही है। उन्होंने और बारबाडोस के प्रधानमंत्री मियां मोटले जैसे अन्य नेताओं ने कहा कि समय आ गया है कि जीवाश्म ईंधन का इस्तेमाल करने वाली कंपनियां उस कोष में योगदान दें जिससे कमजोर देशों की जलवायु संबंधी नुकसान से निपटने के लिए वित्तीय सहायता देने में मदद की जा सकेगी। पहली बार ऐसा हुआ है कि इस साल संयुक्त राष्ट्र के जलवायु सम्मेलन में प्रतिनिधि विकासशील देशों की इन मांगों पर विचार-विमर्श कर रहे हैं कि अमीर, सबसे अधिक प्रदूषण फैलाने वाले देश जलवायु परिवर्तन से उन्हें हुए नुकसान के ऐवज में मुआवजा दें। जलवायु वार्ता में इसे ‘नुकसान और क्षतिपूर्ति’ कहा जाता है। अमेरिका में मध्यावधि चुनाव का भी मंगलवार की वार्ता पर असर पड़ सकता है। अनेक पर्यावरण विशेषज्ञों का मानना है कि अमेरिका में डेमोक्रेटों की हार होने की स्थिति में राष्ट्रपति जो बाइडेन के लिए उनके महत्वाकांक्षी जलवायु एजेंडा को आगे बढ़ाना मुश्किल होगा। मिस्र के जेल में बंद प्रतिष्ठित लोकतंत्र समर्थक नेता अला आब्देल-फतह के भविष्य को लेकर भी सम्मेलन में चर्चा हो रही है। फतह ने लंबे समय से चल रही अपनी भूख हड़ताल तेज कर दी है और उनके परिवार ने दुनिया के नेताओं से उनकी रिहाई में मदद की गुहार लगाई है। अला आब्देल-फतह ने सम्मेलन के पहले दिन रविवार को अपने अनशन को आगे बढ़ाते हुए पानी पीना भी बंद कर दिया। परिवार के मुताबिक उन्होंने कहा कि अगर रिहा नहीं किया गया तो जान दे देंगे। असंतोष को दबाने के मिस्र के लंबे इतिहास के कारण सीओपी27 नामक इस वार्षिक सम्मेलन की उसकी मेजबानी पर विवाद खड़ा हो गया है। अनेक अंतरराष्ट्रीय जलवायु कार्यकर्ताओं ने शिकायत की है कि मेजबान देश की पाबंदियां सामाजिक कार्यकर्ताओं को चुप कराने के लिए हैं। मंगलवार को सम्मेलन के मंच पर पाकिस्तान के प्रधानमंत्री शहबाज शरीफ समेत दुनिया के अनेक नेता शिरकत कर सकते हैं। पाकिस्तान में बीती गर्मी के मौसम में आई भयावह बाढ़ से कम से कम 40 अरब डॉलर का नुकसान हुआ है और लाखों लोग विस्थापित हुए हैं। सम्मेलन में भाषणों के बाद प्रतिनिधि विभिन्न विषयों पर मंथन करेंगे जिनमें पहली बार क्षतिपूर्ति पर चर्चा होगी।  नाइजीरिया के पर्यावरण मंत्री मोहम्मद अब्दुल्लाही ने धनवान देशों से अपील की है कि जलवायु परिवर्तन से सबसे बुरी तरह प्रभावित देशों की मदद के लिए सकारात्मक प्रतिबद्धता जताएं। गरीब देशों के नेताओं ने इस मुद्दे को न्यायपूर्ण बताया है। इनमें फ्रांस के राष्ट्रपति एमैनुअल मैक्रों भी शामिल हैं। तंजानियाई राष्ट्रपति सामिया सुलुहू हसन ने कहा, ‘‘दुनिया के हमारे हिस्से को जीवन और मौत में से किसी को चुनना होगा।’’ अला आब्देल-फतह की सबसे छोटी बहन साना सैफ अपने भाई तथा जेल में बंद अन्य कार्यकर्ताओं का पक्ष रखने के लिए शर्म-अल-शेख में डेरा डाले हुए हैं। वह एक समारोह में एमनेस्टी इंटरनेशनल की महासचिव एग्निस कालामार्ड के साथ मिस्र के मानवाधिकार रिकॉर्ड पर भाषण दे सकती हैं। ब्रिटेन के प्रधानमंत्री ऋषि सुनक ने कहा कि उन्होंने सोमवार को मिस्र के राष्ट्रपति आब्देल-फतह अल-सीसी के साथ बातचीत में अला आब्देल-फतह के विषय को उठाया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पर्यटन को बढ़ावा देने के लिए ‘वर्ल्ड ट्रैवल मार्केट’ प्रदर्शनी में भाग ले रहा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-participating-in-world-travel-market-exhibition-to-promote-tourism/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-participating-in-world-travel-market-exhibition-to-promote-tourism/</guid>
      <description>पर्यटन को बढ़ावा देने के लिए ‘वर्ल्ड ट्रैवल मार्केट’ प्रदर्शनी में भाग ले रहा भारत लंदन में आयोजित दुनिया की सबसे बड़ी अंतरराष्ट्रीय यात्रा प्रदर्शनियों में शुमार ‘वर्ल्ड ट्रैवल मार्केट’ (डब्ल्यूटीएम) में भारत के एक भव्य पवेलियन की शुरुआत की गई है, जिसमें देश के विविध पर्यटन उत्पादों व सेवाओं को प्रदर्शित किया जा रहा है। पर्यटन मंत्रालय ने कहा कि इसका उद्देश्य विशेष रूप से कोविड-19 महामारी के बाद पर्यटन क्षेत्र को बढ़ावा देना है। अगले महीने भारत को जी-20 की अध्यक्षता मिलने वाली है, जिसके जरिए भी देश के पर्यटन क्षेत्र को बढ़ावा मिलने की उम्मीद की जा रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज दुनिया फिर भारत की बढ़ती ताकत का करेगी अहसास, PM मोदी G20 प्रेसीडेंसी के लोगो, थीम, वेबसाइट का करेंगे अनावरण </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/today-world-will-again-realize-growing-power-of-india-pm-modi-will-unveil-logo/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 13:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/today-world-will-again-realize-growing-power-of-india-pm-modi-will-unveil-logo/</guid>
      <description>आज दुनिया फिर भारत की बढ़ती ताकत का करेगी अहसास, PM मोदी G20 प्रेसीडेंसी के लोगो, थीम, वेबसाइट का करेंगे अनावरण प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी आज वीडियो कॉन्फ्रेंसिंग के जरिए भारत के जी20 प्रेसीडेंसी के लोगो, थीम और वेबसाइट का अनावरण करेंगे। जी20, या ग्रुप ऑफ ट्वेंटी, दुनिया की प्रमुख विकसित और विकासशील अर्थव्यवस्थाओं का एक अंतर-सरकारी मंच है - जिसकी अध्यक्षता भारत 1 दिसंबर से एक वर्ष के लिए करेगा। जी20 प्रेसीडेंसी भारत को वैश्विक महत्व के महत्वपूर्ण मुद्दों पर वैश्विक एजेंडा में योगदान करने का अवसर प्रदान करती है। अपनी अध्यक्षता के दौरान, भारत भारत में कई स्थानों पर 32 विभिन्न क्षेत्रों में लगभग 200 बैठकें करेगा।इसे भी पढ़ें: &#39;विभाजन के शिकार हिन्दू-सिख को हमने CAA लाकर नागरिकता देने का किया प्रयास&#39;, PM मोदी का बयानजी20 प्रेसीडेंसी के लोगो, थीम और वेबसाइट से दुनिया के लिए भारत की प्राथमिकताओं को प्रतिबिंबित करने की उम्मीद है। फोरम वैश्विक सकल घरेलू उत्पाद का लगभग 85%, वैश्विक व्यापार का 75% से अधिक और विश्व की लगभग दो-तिहाई आबादी का प्रतिनिधित्व करता है। जी20 शिखर सम्मेलन अगले साल आयोजित होने वाला है, जिसमें भारत एक मेजबान के रूप में होगा।इसे भी पढ़ें: राहुल गांधी बोले- तेलंगाना में कांग्रेस सत्ता में आयी तो किसानों का ऋण माफ होगाविदेश मंत्रालय ने कहा कि प्रधानमंत्री के दृष्टिकोण से निर्देशित भारत की विदेशी नीति वैश्विक मंच पर नेतृत्व की भूमिका निभाने की दृष्टि से उभर रही है। इस दिशा में एक महत्वपूर्ण कदम के रूप में भारत एक दिसंबर से जी20 की अध्यक्षता ग्रहण करेगा। जी 20 की अध्यक्षता भारत को अंतरराष्ट्रीय महत्व के महत्वपूर्ण मुद्दों पर वैश्विक एजेंडे में योगदान करने का एक अनूठा अवसर प्रदान करेगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रमेश नैय्यर छत्तीसगढ़ में रहने वाले विश्व नागरिक:  प्रो. डॉ संजय द्विवेदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ramesh-nayyar-a-world-citizen-living-in-chhattisgarh/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 13:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ramesh-nayyar-a-world-citizen-living-in-chhattisgarh/</guid>
      <description>रमेश नैय्यर छत्तीसगढ़ में रहने वाले विश्व नागरिक: प्रो.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील ने विश्व कप टीम में नौ फारवर्ड को शामिल किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-adds-nine-forwards-to-world-cup-squad/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-adds-nine-forwards-to-world-cup-squad/</guid>
      <description>ब्राजील ने विश्व कप टीम में नौ फारवर्ड को शामिल किया ब्राजील के कोच टिटे ने विश्व कप के लिए अपनी टीम में नौ फारवर्ड खिलाड़ियों को शामिल किया है। टिटे कतर में होने वाले विश्व कप में अपने स्ट्राइकरों को काफी तवज्जो दे रहे हैं। टीम की अग्रिम पंक्ति की अगुआई 30 वर्षीय नेमार करेंगे जबकि सोमवार को घोषित 26 सदस्यीय टीम में विनीसियस जूनियर, गैब्रियल मार्टिनेली और रोड्रिगो जैसे युवा फारवर्ड भी शामिल हैं। बार्सीलोना के राइट-बैक 39 वर्षीय दानी आल्वेस को भी टीम में शामिल किया गया है जिसमें आठ डिफेंडर और छह मिडफील्डर शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व नेता जलवायु पर वार्ता के लिए एकत्र; लेकिन ज्यादा उम्मीद नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/world-leaders-gathered-for-climate-talks-but-dont-expect-much/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 06:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/world-leaders-gathered-for-climate-talks-but-dont-expect-much/</guid>
      <description>विश्व नेता जलवायु पर वार्ता के लिए एकत्र; लेकिन ज्यादा उम्मीद नहीं दुनिया के 100 से अधिक नेता एक विकराल होती समस्या पर चर्चा करने वाले हैं, जिसे वैज्ञानिक पृथ्वी की सबसे बड़ी चुनौती कहते हैं। लेकिन पर्यवेक्षकों का कहना है कि इससे ज्यादा उम्मीद नहीं है।लगभग 50 राष्ट्राध्यक्षों या सरकारों के प्रमुख सोमवार को मिस्र में ‘उच्च-स्तरीय’ अंतरराष्ट्रीय जलवायु वार्ता के पहले दिन मंच पर मौजूद होंगे। अधिकांश ध्यान राष्ट्रीय नेताओं पर होगा जो जलवायु आपदाओं से तबाह होने की अपनी कहानियों को बताएंगे। वार्ता सत्र का समापन मंगलवार को पाकिस्तान के प्रधानमंत्री शहबाज शरीफ के भाषण के साथ होगा, जिनके देश को गर्मियों में आई बाढ़ से कम से कम 40 अरब डॉलर का नुकसान हुआ और लाखों लोग विस्थापित हुए। लेकिन इसमें ऐसे नाटकीय घटनाक्रम या सुर्खियों की संभावना नहीं है जो पिछली ऐसी बैठकों में होता रहा है। इसका कारण है कि अधिकांश नेता सोमवार और मंगलवार को बैठक कर रहे हैं और अमेरिका में संभावित रूप से नीति-अंतरण से संबंधित मध्यावधि चुनाव है। फिर दुनिया के 20 सबसे धनी देशों के नेताओं के पास इंडोनेशिया के बाली में अपने शक्तिशाली समूह के लिए एकत्र होने का अवसर भी है। पूर्व अमेरिकी वार्ताकार और क्लाइमेट एडवाइजर्स संगठन के सीईओ निगेल पुरविस ने कहा कि इसके अलावा, ‘‘बड़े जलवायु शिखर सम्मेलन और छोटे जलवायु शिखर सम्मेलन हैं और इसके कभी भी बड़ा होने की उम्मीद नहीं थी।’’ तीन सबसे बड़े कार्बन प्रदूषण करने वाले देशों में से दो - चीन और भारत के नेता संभवत: इस जलवायु वार्ता में शामिल नहीं हो रहे हैं। अन्य शीर्ष प्रदूषणकारी देशों के नेताओं में से एक - अमेरिकी राष्ट्रपति जो बाइडन - अन्य राष्ट्रपतियों और प्रधानमंत्रियों की तुलना में कुछ दिनों बाद आ रहे हैं। ब्रिटेन के प्रधानमंत्री ऋषि सुनक शुरू में वार्ता में जाने से बच रहे थे, लेकिन जनता के दबाव और पूर्ववर्ती बोरिस जॉनसन के आने की योजना ने उनका विचार बदल दिया। महाराजा चार्ल्स तृतीय, जो लंबे समय से पर्यावरण के पैरोकार हैं, अपनी नई भूमिका के कारण इसमें भाग नहीं लेंगे।  रूस के नेता व्लादिमीर पुतिन, जिनके यूक्रेन पर आक्रमण ने ऊर्जा अराजकता पैदा की, वह भी इसमें शामिल नहीं होंगे। संयुक्त राष्ट्र के जलवायु प्रमुख साइमन स्टील ने रविवार को एक संवाददाता सम्मेलन में कहा, ‘‘मेरा मानना ​​​​है कि बहुत ही कारगर परिणाम प्राप्त करने के लिए अभी हमारे पास पर्याप्त (नेतृत्व) है।’’ बड़ी संख्या में नेता मेजबान महाद्वीप अफ्रीका से हैं। संगठन ‘पॉवर शिफ्ट अफ्रीका’ के मोहम्मद एडो ने कहा, ‘‘जलवायु परिवर्तन का कारण बनने वाले ऐतिहासिक प्रदूषक दिखाई नहीं दे रहे हैं। अफ्रीका सबसे कम जिम्मेदार है, जलवायु परिवर्तन के मुद्दे पर सबसे संवेदनशील है और यह एक ऐसा महाद्वीप है जो आगे बढ़ रहा है और नेतृत्व प्रदान कर रहा है।’’ क्लाइमेट एनालिटिक्स के वैज्ञानिक निकलास होहने ने कहा,‘‘ यह अपने आप में उल्लेखनीय है कि शिखर सम्मेलन में इतने सारे नेता आ रहे हैं। इन दो दिनों में महत्वाकांक्षी जलवायु लक्ष्यों के लिए मेरी उम्मीदें बहुत कम हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अनुपम खेर ने कहा- दुनिया से कहना चाहता हूं कि हमें नजरअंदाज न करें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/anupam-kher-said-want-to-tell-the-world-not-to-ignore-us/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/anupam-kher-said-want-to-tell-the-world-not-to-ignore-us/</guid>
      <description>अनुपम खेर ने कहा- दुनिया से कहना चाहता हूं कि हमें नजरअंदाज न करें दिग्गज अभिनेता अनुपम खेर का कहना है कि वह इस सिद्धांत का पालन करते हैं कि उम्र सिर्फ एक संख्या है और उनकी आने वाली फिल्म ऊंचाई उनके इस विश्वास के ही अनुरूप है। ऊंचाई वृद्धावस्था की उम्र में पहुंच चुके चार दोस्तों की कहानी है, जिसमें वे उम्र के इस पड़ाव पर एवरेस्ट पर्वत शिखर पर चढ़ाई करने का सपना देखते हैं और आधार शिविरके लिए रवाना हो जाते हैं। हालांकि, जो भी उनके इस सपने के बारे में सुनता है वह उन्हें वापस लौट जाने की सलाह देता है। उनकी यह यात्रा एक व्यक्तिगत, भावनात्मक और आध्यात्मिक यात्रा बन जाती है क्योंकि वे अपनी शारीरिक क्षमता की सीमाओं से जूझते हैं और आजाद होने के सही मायने की तलाश करते हैं। युवा अवस्था में 1984 में फिल्म ‘सारांश’ में 65 वर्षीय एक बुजुर्ग व्यक्ति की भूमिका निभाने वाले अनुपम खेर का मानना ​​है कि बुजुर्ग पात्रों के बारे में अक्सर एक आम धारणा बना ली जाती है, लेकिन, ऊंचाई फिल्म यह बताती है कि उन्हें नजरअंदाज नहीं किया जा सकता है।  अनुपम खेर ने ‘पीटीआई-भाषा’ को दिए एक विशेष साक्षात्कार में कहा, ‘‘ लोग आमतौर पर कहते हैं कि यदि आप 60 वर्ष की उम्र को पार करते हैं तो आपके पास संभावनाएं नहीं हैं। ऊंचाई में हालांकि ऐसा नहीं हो रहा है। यह कोई गंभीर फिल्म नहीं है। इस फिल्म में मेरा विश्वास मेरे अपने जीवन के दर्शन पर आधारित है कि - लोग हैं जो तय करते हैं कि आप बूढ़े हो गए हैं। अंकल जी और आंटी जी पुकारा जाना सुनने की हमारी आदत बन गई है।’’  अभिनेता ने कहा, ‘‘जब मैं रॉबर्ट डी नीरो के साथ काम कर रहा था, तब 19 वर्षीय एक सहायक उन्हें बॉब या रॉबर्ट बुलाता था। हम यहां ऐसा नहीं करते हैं। यहां लोगों को आसानी से टैग किया जाता है। तो, यह एक अलग प्रकार की फिल्म है। ’’ इस फिल्म में अनुपम खेर के अलावा अमिताभ बच्चन, बोमन ईरानी और डैनी डेन्जोंगपा जैसे कलाकार अहम भूमिका में नजर आएंगे। फिल्म का निर्देशन सूरज बड़जात्या ने किया है।&amp;nbsp;अनुपम खेर ने कहा, ‘‘ मैं बहुत खुश था क्योंकि मैं दुनिया को बताना चाहता था- हमें नजरअंदाज मत कीजिए।मैं कई वर्षों से ऐसा कह रहा हूं और यही वजह है कि मैंने अपने शारीरिक और मानसिक स्वास्थ्य पर काम करना शुरू कर दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गांधीजी के आदर्श को समझकर विश्व में शांति स्थापित करना विशेष रूप से जरूरी: मगनभाई पटेल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/understanding-ideal-of-gandhiji-establish-peace-in-the-world-maganbhai-patel/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 19:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/understanding-ideal-of-gandhiji-establish-peace-in-the-world-maganbhai-patel/</guid>
      <description>गांधीजी के आदर्श को समझकर विश्व में शांति स्थापित करना विशेष रूप से जरूरी: मगनभाई पटेल ऑल इण्डिया एमएसएमई फेडरेशन के अध्यक्ष श्री मगनभाई पटेल ने समग्र देशवासिओ को विक्रम संवत २०७९ नूतनवर्ष की शुभकामना देते हुए एक प्रेस विज्ञपती मे जानकारी देते हुए कहा है की भारत सरकार के फॉर्मूले के मुताबिक देश में मैन्युफैक्चरिंग और सर्विस सेक्टर समेत करीब ६ करोड़ एमएसएमई हैं, जिनमें एक यूनिट में एक प्रोपराइटर, चार से पांच पार्टनर या एक प्राइवेट कंपनी होती है, जिसमें आठ से दस डायरेक्टर होते हैं। ६ करोड़ इकाइयों में १२ करोड़ उद्यमी काम कर रहे हैं।इसे देखें तो एक यूनिट में औसतन २ मालिक होते हैं, इस तरह ६ करोड़ यूनिट में १२ करोड़ उद्यमी काम कर रहे हैं। ये इकाइयां ग्रामीण क्षेत्रों से अकुशल श्रमिकों को रोजगार प्रदान करती हैं और इसी तरह राज्य और राष्ट्रीय आईटीआई, डिप्लोमा पॉलिटेकनिक से ५ प्रतिशत लार्ज स्केल और ५ प्रतिशत अन्य कॉर्पोरेट क्षेत्रों में जाते हैं। शेष करीब ९० प्रतिशत को एमएसएमई रोजगारी प्रदान करती हैं और उनके अनुभव के आधार पर कॉर्पोरेट एव बड़े क्षेत्र लेते हैं। इस तरह एमएसएमई एक प्रशिक्षण संस्थान भी है। देश में सबसे छोटे से छोटा आदमी सूक्ष्म उद्योग शुरू करके कॉर्पोरेट क्षेत्रों के मालिक बने हो ऐसे अनगिनत उदाहरण हैं। इस क्षेत्र में ये इकाइयां सरकार के कई वित्तीय संस्थानों, मार्केटिंग, काउंसलिंग, गुणवत्ता नियंत्रण योजनाओं के माध्यम से परिणामलक्षी तरीके से काम कर रही हैं। इन इकाइयों का निर्यात में प्रत्यक्ष-अप्रत्यक्ष हिस्सेदारी ६० प्रतिशत है और एमएसएमई क्षेत्र का भी आयकर, जीएसटी या अन्य करों में लगभग ५० प्रतिशत प्रत्यक्ष-अप्रत्यक्ष हिस्सेदारी है। इस प्रकार यह कहा जा सकता है कि एमएसएमई शिक्षित बेरोजगारों को समायोजित करनेवाला क्षेत्र है। यदि एक इकाई में १ लिपिक या तकनीकी व्यक्ति की भर्ती की जाती है, तो ६ करोड़ को नियोजित किया जा सके ऐसा मंदिर समान क्षेत्र है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अखिलेश यादव ने प्रधानमंत्री पर साधा निशाना, कहा- भाजपा की नोटबंदी ने संपूर्ण व्यापार जगत को अव्‍यस्थित किया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टी20 विश्व कप: चोटिल डेविड मलान का भारत के खिलाफ सेमीफाइनल खेलना संदिग्ध</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-injured-david-malan-doubtful-of-playing-semi-final-against-india/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-injured-david-malan-doubtful-of-playing-semi-final-against-india/</guid>
      <description>टी20 विश्व कप: चोटिल डेविड मलान का भारत के खिलाफ सेमीफाइनल खेलना संदिग्ध इंग्लैंड के बल्लेबाज डेविड मलान का चोटिल होने के कारण भारत के खिलाफ टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में खेलना संदिग्ध है। मलान को शनिवार को श्रीलंका के खिलाफ चार विकेट से मिली जीत के दौरान चोट लगी थी। दुनिया के पूर्व नंबर एक टी20 बल्लेबाज को श्रीलंकाई पारी के दौरान मैदान छोड़ना पड़ा और वह लौटकर बल्लेबाजी के लिये नहीं आ सके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अखिलेश यादव ने प्रधानमंत्री पर साधा निशाना, कहा- भाजपा की नोटबंदी ने संपूर्ण व्यापार जगत को अव्‍यस्थित किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/akhilesh-yadav-targeted-the-prime-minister-said-bjps-demonetisation-disturbed-business-world/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/akhilesh-yadav-targeted-the-prime-minister-said-bjps-demonetisation-disturbed-business-world/</guid>
      <description>अखिलेश यादव ने प्रधानमंत्री पर साधा निशाना, कहा- भाजपा की नोटबंदी ने संपूर्ण व्यापार जगत को अव्‍यस्थित किया समाजवादी पार्टी के अध्यक्ष और उत्तर प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री अखिलेश यादव ने सोमवार को नोटबंदी के मामले को लेकर प्रधानमंत्री नरेन्‍द्र मोदी पर निशाना साधते हुए कहा कि भाजपा की नोटबंदी और जीएसटी ने संपूर्ण व्यापार जगत को अव्यवस्थित कर दिया है और भ्रष्टाचार चरम पर है। नोटबंदी के फैसले की बरसी की पूर्व संध्‍या पर सपा मुख्यालय से जारी एक बयान में अखिलेश यादव ने कहा, प्रधानमंत्री जी के बयानों की चमक उतरने लगी है और जनता सच्चाई से रूबरू होने लगी है।  यादव ने कहा कि छह साल पहले आठ नवंबर, 2016 को नोटबंदी की घोषणा करते हुए उन्होंने कई दावे किए थे और उनका (मोदी)दावा था कि नोटबंदी से कालाधन खत्म होगा, बाहर गया कालाधन वापस आएगा और भ्रष्टाचार पर रोक लगेगी। सपा प्रमुख ने कहा कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की नोटबंदी और जीएसटी ने संपूर्ण व्यापार जगत को अव्यवस्थित कर दिया है, भ्रष्टाचार चरम पर है, भाजपा राज में विकास कार्य ठप है, मंहगाई में लगातार वृद्धि जारी है और आर्थिक असमानता बढ़ी है। उन्‍होंने कहा कि अमीर ज्यादा अमीर तो गरीब और ज्यादा गरीब हो रहा है, लेकिन खाली पेट और खाली जेब भारत को अब विश्वगुरू बनाने का सपना दिखाया जा रहा है। यादव ने एक रिपोर्ट के हवाले से यह दावा किया कि नोटबंदी से ‘कम नकदी वाली अर्थव्यवस्था‘ बनाने का भारत सरकार का इरादा भी फेल हो गया है। उन्‍होंने कहा कि कई विशेषज्ञों ने भाजपा सरकार की नोटबंदी को एक खराब योजना बताते हुए इसकी आलोचना की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राइट चॉइस अवार्ड से वान्या शर्मा को किया गया सम्मानित, योग में बना चुकी है कई विश्व रिकॉर्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vanya-sharma-honored-with-right-choice-award-2022-has-made-many-world-records-in-yoga/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 16:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vanya-sharma-honored-with-right-choice-award-2022-has-made-many-world-records-in-yoga/</guid>
      <description>राइट चॉइस अवार्ड से वान्या शर्मा को किया गया सम्मानित, योग में बना चुकी है कई विश्व रिकॉर्ड बेटियां होती हैं जिंदगी में बेहद खास, उनके साथ अनोखा होता है एहसास, हर किसी को होना चाहिए बेटियों पर नाज&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अन्य टीम नहीं चाहती थी लेकिन हम यहां हैं, टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में पहुंचना चमत्कार जैसा: मैथ्यू हेडन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/other-team-didnt-want-but-we-are-here-t20-world-cup-semi-finals-a-miracle-matthew-hayden/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 15:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/other-team-didnt-want-but-we-are-here-t20-world-cup-semi-finals-a-miracle-matthew-hayden/</guid>
      <description>अन्य टीम नहीं चाहती थी लेकिन हम यहां हैं, टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में पहुंचना चमत्कार जैसा: मैथ्यू हेडन अपने जमाने के दिग्गज बल्लेबाज और वर्तमान में पाकिस्तान टीम के ‘मेंटर’ (मार्गदर्शक) मैथ्यू हेडन ने स्वीकार किया कि उनकी टीम का टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में पहुंचना चमत्कार जैसा है। पाकिस्तान की टीम भारत और फिर जिंबाब्वे से हार के कारण एक समय बाहर होने के कगार पर थी लेकिन नीदरलैंड ने दक्षिण अफ्रीका को उलटफेर का शिकार बनाया जबकि पाकिस्तान ने बांग्लादेश को हराया। इससे पाकिस्तान सेमीफाइनल में पहुंच गया जहां बुधवार को सिडनी में उसका मुकाबला न्यूजीलैंड से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टी20 विश्व कप: हर कोई भारत और पाकिस्तान के बीच फाइनल देखना चाहेगा- वॉटसन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-everyone-would-like-to-see-the-final-between-india-and-pakistan-watson/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-everyone-would-like-to-see-the-final-between-india-and-pakistan-watson/</guid>
      <description>टी20 विश्व कप: हर कोई भारत और पाकिस्तान के बीच फाइनल देखना चाहेगा- वॉटसन भारत और पाकिस्तान के बीच मैच के दौरान रोमांच अपनी पराकाष्ठा पर होता है और यही वजह है कि ऑस्ट्रेलिया के पूर्व ऑलराउंडर शेन वॉटसन इन दोनों प्रतिद्वंद्वियों के बीच टी20 विश्व कप का खिताबी मुकाबला देखना चाहते हैं। भारत और पाकिस्तान ग्रुप चरण में मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड (एमसीजी) पर एक दूसरे का सामना कर चुके हैं जिसमें विराट कोहली ने टी20 क्रिकेट की सर्वश्रेष्ठ पारियों में से एक पारी खेली थी। अब यह दोनों टीमें सेमीफाइनल में जगह बना चुकी हैं और ऐसे में भारत और पाकिस्तान के बीच खिताबी मुकाबले के कयास लगाए जा रहे हैं।  भारत गुरुवार को एडिलेड में दूसरे सेमीफाइनल में इंग्लैंड से भिड़ेगा जबकि पाकिस्तान का मुकाबला सिडनी में इससे एक दिन पहले न्यूजीलैंड से होगा। प्रतियोगिता की आधिकारिक वेबसाइट के अनुसार वॉटसन ने कहा,‘‘ हर कोई पाकिस्तान और भारत को फाइनल में देखना पसंद करेगा। मैं दुर्भाग्य से एमसीजी में सुपर 12 के उस मैच को नहीं देख पाया था क्योंकि मैंने उससे पहले ऑस्ट्रेलिया और न्यूजीलैंड के मैच की कमेंट्री की थी।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022 में सर्वाधिक रन बनाने में अव्वल हैं विराट, ये हैं टॉप 5 बल्लेबाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/top-5-batsmen-who-scored-most-runs-in-t20-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/top-5-batsmen-who-scored-most-runs-in-t20-world-cup-2022/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022 में सर्वाधिक रन बनाने में अव्वल हैं विराट, ये हैं टॉप 5 बल्लेबाज टी20 वर्ल्ड कप सुपर 12 राउंड खत्म हो गया है, जिसके बाद सेमीफाइनल में भिड़ने वाली टीमों की स्थिति साफ हो गई है। सेमीफाइनल के लिए अब भारत और इंग्लैंड जबकि पाकिस्तान और न्यूजीलैंड आपस में भिड़ेगी। टी20 वर्ल्ड कप का सफर 12 टीमों के साथ शुरू हुआ था, जिसके बाद आठ टीमों के सफर का अंत हो गया है। इस दौरान कई बल्लेबाजों ने टी20 विश्वकप के दौरान जमकर बल्लेबाजी की है। टॉप 5 बल्लेबाजों में भारत के भी दो बल्लेबाज शामिल है।&amp;nbsp;भारत के पूर्व कप्तान विराट कोहली ने हाल ही में टी20 विश्वकप में सबसे अधिक रन बनाने की उपलब्धि हासिल की है। विराट सबसे अधिक रन बनाने वाले बल्लेबाजों की सूची में शीर्ष पर है। पांच मैचों में विराट ने 246 रन बनाए हैं, जिसका औसत 123 है। इसके बाद नीदरलैंड्स के बल्लेबाज मैक्स ओडाउड ने 242 रन बनाकर दूसरे नंबर पर कब्जा किया है। तीसरे नंबर पर भारत के विस्फोटक बल्लेबाज सूर्यकुमार यादव हैं, जो पांच मैचों में 225 रन का स्कोर बना चुके है। &amp;nbsp;इस टूर्नामेंट में भी सूर्यकुमार का बल्ला दमदार तरीके से चला है और उन्होंने तीन अर्धशतक जड़े है। भले ही श्रीलंका ने टी20 वर्ल्डकप के सेमीफाइनल में जगह नहीं बनाई है मगर टीम के विकेटकीपर ओपनर कुसल मेंडिस टॉप बल्लेबाजों की सूची में जरूर शुमार है। उन्होंने 223 रन बनाए है। वहीं इस बार की हैरान करने वाली टीम जिम्बाब्वे के सिकंदर रजा ने वर्ल्डकप टूर्नामेंट के दौरान 219 रनों का स्कोर खड़ा किया है। हालांकि नीदरलैंड्स, श्रीलंका और जिम्बाब्वे का टी20 वर्ल्डकप का सफर यही खत्म हो चुका है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इंग्लैंड से भारत का मुकाबलाभारत ने मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड पर जिम्बाब्वे के खिलाफ खेले गए मुकाबले में एकतरफा जीत हासिल कर सेमी फाइनल का टिकल हासिल किया। सेमीफाइनल में पहुंचने वाली अन्य टीमें इंग्लैंड, न्यूजीलैंड और पाकिस्तान है। सेमीफाइनल में एडिलेड के ग्राउंड में भारत का सामना इंग्लैंड से होना है, जिसमें जीत हासिल करने के बाद टी20 विश्वकप की पहली फाइनलिस्ट टीम भी मिल जाएगी।&amp;nbsp;विराट के पास एक और उपलब्धि हासिल करने का मौकाइस टूर्नामेंट के दौरान विराट कोहली शानदार फॉर्म में है और अपने बल्ले से लगातार धमाल कर रहे है। विराट कोहली के पास मौका है कि वो टी20 फॉर्मेट में अपने 4000 रन पूरे कर लें। वर्तमान में वो इस लक्ष्य को हासिल रने से 43 रन पीछे। टी20 में चार हजार रन पूरे करने वाले विराट दुनिया के पहले बल्लेबाज बनेंगे।&amp;nbsp;बता दें कि दो नवंबर को हुए मैच में विराट कोहली ने टी20 विश्वकप में सबसे अधिक रन बनाने की उपलब्धि हासिल की थी। विराट कोहली ने इस कड़ी में श्रीलंका के पूर्व कप्तान महेला जयवर्धने के रिकॉर्ड को तोड़ा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022 के सेमीफाइनल में पाकिस्तान को पहुंचाकर बाबर ने बचाई अपनी लाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/babar-saved-his-shame-by-reaching-the-semi-finals-of-t20-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/babar-saved-his-shame-by-reaching-the-semi-finals-of-t20-world-cup-2022/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022 के सेमीफाइनल में पाकिस्तान को पहुंचाकर बाबर ने बचाई अपनी लाज आईसीसी टी20 वर्ल्ड कप में पाकिस्तान की टीम सेमीफाइनल में पहुंच गई है, जिसके बाद कप्तान बाबर आजम और पीसीबी अध्यक्ष रमीज राजा भी रिलैक्स हुए होंगे। इस टूर्नामेंट में पाकिस्तान की टीम के कप्तान बाबर आजम का प्रदर्शन काफी निराशाजनक रहा है। टूर्नामेंट में बाबर आजम को अपने प्रदर्शन के कारण आलोचना का शिकार होना पड़ा है।&amp;nbsp;पाकिस्तान के कई पूर्व क्रिकेटर भी बाबर आजम पर अपनी नाराजगी जाहिर कर चुके है। टूर्नामेंट के दौरान ही बाबर से कप्तानी छीने जाने की मांग भी की गई है। मगर अब पाकिस्तान की टीम सेमीफाइनल में अपनी जगह बना चुकी है। इसके बाद माना जा रहा है कि कप्तान बाबर आजम को राहत मिली होगी। वहीं कुछ समय के लिए पाकिस्तान की कप्तानी भी उनके पास रहेगी। वहीं रमीज रजा को भी आलोचनाओं से राहत मिलेगी। इसी बीच अब आलोचकों ने बाबर के समर्थन में बातें करना शुरू कर दिया है।&amp;nbsp;बाबर आजम की कप्तानी पर सवाल उठाने वाले क्रिकेटरों ने सेमीफाइनल में जगह बनाए जाने पर खुशी जाहिर की है। अब बाबर की कप्तानी में ही खिलाड़ी टीम के वर्ल्ड कप विजेता बनने के दम भी भरने लगे है। बता दें कि बाबर आजम कप्तान के तौर पर अब तक टूर्नामेंट में कोई कमाल नहीं कर सके है। टूर्नामेंट में उनका बल्ला भी नहीं चला है, जिस कारण टीम को काफी परेशानी का सामना करना पड़ा है। बाबर ने पांच मैचों में कुल 39 रन बनाए है। बाबर के अलावा मोहम्मद रिजवान भी पांच मैचों में 103 रन ही बनाए गए थे। बता दें कि बाबर ने बीते एक वर्ष में टीम के लिए कई शानदार पारियां खेली है। मगर अब तक आईसीसी के टूर्नामेंट में उनकी तरफ से अच्छा स्कोर नहीं मिला है, जिससे आलोचकों को आलोचना करने का मौका मिलता है।&amp;nbsp;बता दें कि जिम्बाब्वे से करारी शिकस्त झेलने के बाद कई पूर्व क्रिकेटर पाकिस्तान की कड़ी आलोचना कर चुके है। पूर्व तेज गेंदबाज शोएब अख्तर ने टीम के प्रदर्शन से निराश होकर कहा था कि पाकिस्तान की टीम ऑस्ट्रेलिया से जल्द ही लौट आएगी। उन्होंने रिजवान और बाबर को खराब बल्ले बाजी के लिए खरीखोटी सुनाई थी। उन्होंने खिलाड़ियों पर जमकर अपनी भड़ास निकाली थी। वहीं पूर्व तेज गेंदबाज मोहम्मद आमिर ने भी पाकिस्तान को भारत और जिम्बाब्वे से मिली हार के बाद आजम पर निशाना साधा था। आमिर ने बाबर की कप्तानी पर हार का ठीकरा फोड़ते हुए कहा था कि उनकी अच्छी नहीं है। उनके गलत फैसलों ने टीम को हार का मुंह दिखाया है।&amp;nbsp;बता दें कि पाकिस्तान के पूर्व विकेटकीपर कामरान अकमल ने बाबर को कप्तानी छोड़ने की सलाह दी थी। बाबर की कप्तानी को लेकर उन्होंने का था कि बाबर दबाव में अच्छी तरह टीम को संभाल नहीं पाते है। दबाव ना झेल पाने के कारण उनकी बल्ले बाजी प्रभावित हो रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंग्लैंड के खिलाफ टी20 विश्व कप सेमीफाइनल में खेल सकते हैं पंत, द्रविड़ ने दिए संकेत </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pant-may-play-in-t20-world-cup-semi-final-against-england-dravid-hints/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 11:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pant-may-play-in-t20-world-cup-semi-final-against-england-dravid-hints/</guid>
      <description>इंग्लैंड के खिलाफ टी20 विश्व कप सेमीफाइनल में खेल सकते हैं पंत, द्रविड़ ने दिए संकेत ऋषभ पंत ने जिंबाब्वे के खिलाफ निराशाजनक प्रदर्शन किया लेकिन मुख्य कोच राहुल द्रविड़ के लिए यह चिंता का विषय नहीं है और उन्होंने संकेत दिए इंग्लैंड के खिलाफ गुरुवार को होने वाले टी20 विश्व कप सेमीफाइनल में बाएं हाथ के इस बल्लेबाज को मौका मिल सकता है। पंत को पहले चार मैचों में मौका नहीं दिया गया था, जिनमें दिनेश कार्तिक को उतारा गया था जो कि संभवत अपना आखिरी टूर्नामेंट खेल रहे हैं। कार्तिक इस टूर्नामेंट में ‘फिनिशर’ की भूमिका निभा रहे हैं। कार्तिक ऑस्ट्रेलिया कि गेंदबाजों के अनुकूल पिचों पर नहीं चल पाए जिसके कारण पंत को मौका दिया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भगत और मनीषा ने पैरा बैडमिंटन विश्व चैम्पियनशिप में स्वर्ण पदक जीते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhagat-and-manisha-won-gold-medals-in-para-badminton-world-championship/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 08:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhagat-and-manisha-won-gold-medals-in-para-badminton-world-championship/</guid>
      <description>भगत और मनीषा ने पैरा बैडमिंटन विश्व चैम्पियनशिप में स्वर्ण पदक जीते पैरालंपिक चैम्पियन प्रमोद भगत और उभरती हुई खिलाड़ी मनीषा रामदास ने रविवार को यहां चैम्पियन बने जिससे भारत ने बीडब्ल्यूएफ पैरा बैडमिंटन विश्व चैम्पियनशिप में कुल 16 पदक अपनी झोली में डाले। भगत पहले कोर्ट पर उतरे। उन्होंने शानदार तरीके से पुरूष एकल एसएल3 वर्ग का खिताब अपने नाम किया। भगत ने 53 मिनट तक चले फाइनल में हमवतन नीतेश कुमार को 21-19 21-19 से पराजित कर स्वर्ण पदक जीता। वहीं 17 वर्षीय मनीषा के लिये यह स्वर्ण पदक सपने को साकार करने जैसा था। मनीषा ने स्थानीय स्टार मामिको तोयोडा को 21-15 21-15 से हराकर महिला एकल एसयू5 वर्ग का स्वर्ण पदक दिया। उन्होंने पूरे मैच में दबदबा बनाये रखा। मनीषा ने इस साल मार्च में ही सीनियर अंतरराष्ट्रीय में खेलना शुरू किया था और चेन्नई की इस खिलाड़ी के लिये यह निश्चित रूप से उपलब्धि रही। मनीषा ने कहा, ‘‘यह मेरी जिंदगी का सबसे बड़ा पल रहा। मुझे इस क्षण का इंतजार था और इसके लिये पिछले कुछ महीनों मैंने काफी कड़ी मेहनत की है। विश्व चैम्पियन बनना शानदार अहसास है। मुझे उम्मीद है कि मैं भविष्य में ऐसे नतीजे हासिल कर देश को गौरवान्वित करना जारी रखूंगी। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया की 25 फीसदी आबादी रोजाना मिर्च खाती, तीखेपन का विज्ञान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/25-percent-of-the-worlds-population-eats-chili-daily-the-science-of-sharpness/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 06:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/25-percent-of-the-worlds-population-eats-chili-daily-the-science-of-sharpness/</guid>
      <description>दुनिया की 25 फीसदी आबादी रोजाना मिर्च खाती, तीखेपन का विज्ञान रॉबर्टो सिल्वेस्ट्रो, पीएचडी शोधार्थी, जीव विज्ञान, यूनिवर्सिटी डु क्यूबेक ए चिकोटिमी (यूक्यूएसी) सगुनेय (कनाडा), छह नवंबर (द कन्वरसेशन) दुनिया की 25 फीसदी आबादी फिलहाल रोजाना मिर्च खाती है। तीखापन या इसकी धारणा, दुनियाभर के अधिकतर व्यंजनों में होती है। जीनस कैप्सिकम (परिवार सोलानेसी) मिर्च दुनिया के सबसे व्यापक रूप से इस्तेमाल किए जाने वाले मसालों में से एक है, जो हजारों व्यंजनों में इस्तेमाल होता है और कभी-कभी इसे एक अलग व्यंजन के रूप में भी खाया जाता है।  वन पारिस्थितिकी-भौतिक विज्ञानी के रूप में हम अन्य जीवित प्राणियों और आसपास के वातावरण के साथ संवाद करने के लिए पौधों द्वारा विकसित अनुकूलन लक्षणों का अध्ययन करते हैं। मिर्च और तीखापन पर शोध बहुविषयक विज्ञान का एक उत्कृष्ट उदाहरण प्रस्तुत करता है। पिछले दशकों में कई शोधकर्ताओं ने इस सबसे अनोखी और वांछनीय मौखिक संवेदना के बारे में विशिष्ट जानकारी प्रदान की है। एक संक्षिप्त इतिहास वर्ष 1492 में क्रिस्टोफर कोलंबस के नयी दुनिया की तलाश तक मिर्च दुनिया के अधिकांश लोगों के लिए अज्ञात थी। कई मूल सिद्धांतों ने दक्षिण अमेरिका के विभिन्न हिस्सों को ‘‘उस’’ स्थान के रूप में चिह्नित किया जहां से मिर्च आई थी। एक फाईलोजेनेटिक विश्लेषण में पाया गया कि उनका संबंध पश्चिमी से उत्तर-पश्चिमी दक्षिण अमेरिका के एंडीज के साथ एक क्षेत्र से है। ये पुरानी मिर्च जंगली ‘‘छोटे लाल, गोल, बेरी जैसे फल’’ थे। इंसानों के भोजन का हिस्सा बनने का सबसे पहला प्रमाण मेक्सिको या उत्तरी मध्य अमेरिका में 6,000 साल पहले का है। 16वीं शताब्दी में मिर्च यूरोप पहुंची। वर्तमान में, मिर्च की पांच घरेलू प्रजातियां हैं। खायी जाने वाली प्रजातियों में कैप्सिकम एनम, सी चिनेंस, सी फ्रूटसेन्स, सी बैकाटम और सी प्यूब्सेंस हैं। सबसे अधिक किस्मों वाली प्रजाति सी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व में विभिन्न संकटों के बीच मिस्र में संयुक्त राष्ट्र जलवायु वार्ता के लिए जुटे प्रतिनिधि</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/representatives-gathered-for-un-climate-talks-in-egypt-amid-various-crises-in-the-world/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 06:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/representatives-gathered-for-un-climate-talks-in-egypt-amid-various-crises-in-the-world/</guid>
      <description>विश्व में विभिन्न संकटों के बीच मिस्र में संयुक्त राष्ट्र जलवायु वार्ता के लिए जुटे प्रतिनिधि मिस्र के समुद्र तटीय शहर शर्म अल-शेख में जलवायु परिवर्तन से निपटने के लिए वार्ता के वास्ते दुनियाभर से प्रतिनिधि रविवार को एकत्र हुए। यह बैठक ऐसे समय हो रही है जब दुनिया कई अन्य संकटों से जूझ रही है, जिसमें यूक्रेन में युद्ध, उच्च मुद्रास्फीति, भोजन और ऊर्जा की कमी शामिल है। वार्ताकारों ने बैठक से दो दिन पहले इस बात पर चर्चा की कि क्या जलवायु परिवर्तन से पीड़ित कमजोर देशों को होने वाले नुकसान और क्षति, या क्षतिपूर्ति के मुद्दे पर औपचारिक रूप से विचार किया जाए अथवा नहीं। इस मुद्दे पर, बैठक के आधिकारिक रूप से शुरू होने से कुछ घंटे पहले ही सहमति बनी। संयुक्त राष्ट्र के जलवायु वैज्ञानिक पैनल के प्रमुख ने उद्घाटन भाषण में ग्रीनहाउस गैस उत्सर्जन में कटौती और ग्लोबल वार्मिंग के प्रभावों के अनुकूलन की तात्कालिकता पर प्रकाश डाला। जलवायु परिवर्तन पर अंतरसरकारी समिति के अध्यक्ष होसंग ली ने कहा, ‘‘यह हमारे ग्रह और हमारी आजीविका को बचाने के लिए एक पीढ़ी को एक बार मिलने वाला अवसर है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 नवंबर को सेमीफाइन में इंग्लैंड से होगा भारत का सामना, जिम्बाब्वे पर दर्ज की 71 रनों की शानदार जीत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-vs-zimbabwe-t20-world-cup-2022-result-india-win-by-71-runs/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 17:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-vs-zimbabwe-t20-world-cup-2022-result-india-win-by-71-runs/</guid>
      <description>10 नवंबर को सेमीफाइन में इंग्लैंड से होगा भारत का सामना, जिम्बाब्वे पर दर्ज की 71 रनों की शानदार जीत भारत ने मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड पर जिम्बाब्वे के खिलाफ खेले गए मुकाबले में एकतरफा जीत हासिल कर ली है। सुपर 12 के मुकाबले में जीत के साथ भारत ग्रुप 2 की तालिका में टॉप स्थान पर है। बता दें कि भारत पहले ही सेमीफाइनल में अपना स्थान पक्का कर चुका है। सेमीफाइनल में पहुंचने वाली अन्य टीमें इंग्लैंड, न्यूजीलैंड और पाकिस्तान है। सेमीफाइनल में एडिलेड के ग्राउंड में भारत का सामना इंग्लैंड से होगा। भारत ने जिम्बाब्वे&amp;nbsp;के खिलाफ 71 रनों से ये मुकाबला जीता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फुटबॉल विश्व कप के लिए कोलकाता की फर्म ने की ट्रांसफॉर्मर की आपूर्ति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kolkata-firm-supplies-transformers-for-football-world-cup/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 09:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kolkata-firm-supplies-transformers-for-football-world-cup/</guid>
      <description>फुटबॉल विश्व कप के लिए कोलकाता की फर्म ने की ट्रांसफॉर्मर की आपूर्ति कतर में होने वाले अगले फुटबॉल विश्व कप के दौरान स्टेडियम एवं अन्य जगहों को रोशन करने के लिए कोलकाता की एक कंपनी ने करीब 3,000 ट्रांसफॉर्मर की आपूर्ति की है। ट्रांसफॉर्मर बनाने वाली कंपनी बीएमसी इलेक्ट्रोप्लास्ट ने कतर में विश्व कप का आयोजन करने वाली संस्था को करेंट एवं वोल्टेज ट्रांसफॉर्मरों की आपूर्ति की है। यह फुटबॉल विश्व कप में इस्तेमाल होने वाले कुल ट्रांसफॉर्मरों का करीब 50 प्रतिशत है। बीएमसी इलेक्ट्रोप्लास्ट के निदेशक सिद्धार्थ मित्रा ने पीटीआई-के साथ बातचीत में यह जानकारी दी। उन्होंने कहा, फुटबॉल विश्व कप जैसे महत्वपूर्ण खेल आयोजन में बिजली ट्रांसफॉर्मर की आपूर्ति करना हमारे लिए गौरव की बात है। इस आपूर्ति अनुबंध का मूल्य 35 करोड़ रुपये था। बीएमसी के ट्रांसफॉर्मरों को मंजूरी कतर इलेक्ट्रिसिटी एंड वाटर कॉरपोरेशन (कहरामा) ने दी थी। इस अनुबंध की प्रक्रिया 2010 में शुरू हो गई थी। फुटबॉल विश्व कप कतर में 20 नवंबर से 18 दिसंबर तक आयोजित होने वाला है। इस टूर्नामेंट में 32 टीमों के बीच मुकाबले खेले जाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संजीव कुमार के जीवन और अभिनय की दुनिया के बारे में जानिए, कुछ ऐसा रहा फिल्मी सफर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-the-life-and-acting-world-of-sanjeev-kumar/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 08:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-the-life-and-acting-world-of-sanjeev-kumar/</guid>
      <description>संजीव कुमार के जीवन और अभिनय की दुनिया के बारे में जानिए, कुछ ऐसा रहा फिल्मी सफर जब 60-70 के दौर के अभिनेता फेम और लाइफ़स्टाइल का पीछा कर रहे थे ऐसे में संजीव कुमार केवल अपने उन रोल को निभाने के लिए उत्सुक दिखाई देते थे जो उन्हें स्क्रीन पर साझा करने के लिए मिलते थे। शायद यही एक वजह हो सकती है जब वह अपने बढते वजन पर भी ध्यान नहीं दिया। उनके किरदार में भरपूर कौशल देखने को मिलता था जो आज भी कहीं ना कहीं सदाबहार है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: ऑस्ट्रेलिया के साथ हो गया खेल, मौजूदा चैंपियन सेमीफाइनल से बाहर, इंग्लैंड ने मारी बाजी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-2022-australia-out-of-the-semi-finals-england-won/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-2022-australia-out-of-the-semi-finals-england-won/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: ऑस्ट्रेलिया के साथ हो गया खेल, मौजूदा चैंपियन सेमीफाइनल से बाहर, इंग्लैंड ने मारी बाजी टी20 विश्व कप में उलटफेर का दौर लगातार जारी है। अपने घरेलू मैदान पर हो रहे टी-20 विश्व कप में मौजूदा चैंपियन ऑस्ट्रेलिया सेमीफाइनल से बाहर हो गया है। ग्रुप-एक से न्यूजीलैंड और इंग्लैंड की टीम सेमीफाइनल के लिए क्वालीफाई कर चुकी है। मौजूदा चैंपियन ऑस्ट्रेलिया के लिए यह बड़ा झटका है। आज श्रीलंका और इंग्लैंड के बीच मुकाबला था। इंग्लैंड ने श्रीलंका को रोमांचक मुकाबले में हरा दिया। जिसके बाद से उसने सेमीफाइनल में अपनी जगह पक्की कर ली है। कांटे की टक्कर वाले मुकाबले में इंग्लैंड ने आखिरी ओवर में जीत दर्ज की है। इंग्लैंड की ओर से बेन स्टोक ने आज भी जिताऊ पारी खेली।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup 2022: अगर जिंबाब्वे से हार जाए टीम इंडिया तो क्या सेमीफाइनल की रेस से हो जाएगी बाहर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टी20 विश्व कप में लचर प्रदर्शन मोहम्मद नबी ने अफगानिस्तान टीम के कप्तान का पद छोड़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/poor-performance-in-t20-world-cup-mohammad-nabi-quits-as-captain-of-afghanistan-team/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 09:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/poor-performance-in-t20-world-cup-mohammad-nabi-quits-as-captain-of-afghanistan-team/</guid>
      <description>टी20 विश्व कप में लचर प्रदर्शन मोहम्मद नबी ने अफगानिस्तान टीम के कप्तान का पद छोड़ा अफगानिस्तान के कप्तान मोहम्मद नबी ने टीम के टी20 विश्व कप में लचर प्रदर्शन के बाद शुक्रवार को तुरंत प्रभाव से अपने पद से इस्तीफा दे दिया। अफगानिस्तान की टीम टी20 विश्व कप में एक भी मैच में जीत दर्ज नहीं कर सकी। नबी ने हालांकि कप्तानी छोड़ने के लिये टूर्नामेंट के लिये टीम की तैयारियों पर निराशा और प्रबंधन व चयन समिति से मतभेदों का हवाला दिया।  टीम का टी20 विश्व कप में अभियान शुक्रवार को यहां आस्ट्रेलिया से चार रन की हार से खत्म हुआ, जिसके तुरंत बाद इस 37 साल के खिलाड़ी ने सोशल मीडिया पर अपने फैसले की घोषणा की। इस स्पिन आल राउंडर ने ट्विटर पर अपना बयान साझा करते हुए लिखा, ‘‘हमारी टी20 विश्व कप की यात्रा खत्म हो गयी, न तो हम और न ही समर्थक इस नतीजे की उम्मीद कर रहे थे। हम भी आपकी तरह ही मैचों के परिणाम से हताश हैं। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आयरलैंड पर जीत के बाद न्यूजीलैंड टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-zealand-in-t20-world-cup-semi-finals-after-victory-over-ireland/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-zealand-in-t20-world-cup-semi-finals-after-victory-over-ireland/</guid>
      <description>आयरलैंड पर जीत के बाद न्यूजीलैंड टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में फॉर्म में लौटे केन विलियमसन के 35 गेंद में 61 रन के बाद स्पिनरों के शानदार प्रदर्शन के दम पर न्यूजीलैंड शुक्रवार को यहां आयरलैंड पर 35 रन की जीत के बाद टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में प्रवेश करने वाली पहली टीम बनी। न्यूजीलैंड एक समय 200 रन के पार जाती दिख रही थी लेकिन तेज गेंदबाज जोशुआ लिटिल ने हैट्रिक लेकर उसे छह विकेट पर 185 रन पर रोक दिया। जवाब में आयरलैंड की टीम नौ विकेट पर 150 रन ही बना सकी। न्यूजीलैंड के स्पिनर ईश सोढी ने 26 और मिशेल सेंटनेर ने 29 रन देकर दो दो विकेट लिये। तेज गेंदबाज लॉकी फर्ग्युसन ने तीन विकेट चटकाये। न्यूजीलैंड का नॉकआउट चरण में क्वालीफिकेशन की पुष्टि आस्ट्रेलिया और अफगानिस्तान के बीच मैच के बाद हुई जिसमें गत चैम्पियन टीम आठ विकेट पर महज 168 रन ही बना सकी। जबकि उसे नेट रन रेट में न्यूजीलैंड को पछाड़ने के लिये 185 रन के अंतर से जीत दर्ज करने की जरूरत थी। आयरलैंड सेमीफाइनल में जगह तो नहीं बना सका लेकिन वेस्टइंडीज और इंग्लैंड जैसी दमदार टीमों को हराया। उसके लिये पॉल स्टर्लिंग ने 27 गेंद में 37 और कप्तान एंड्रयू बालबर्नी ने 25 गेंद में 30 रन बनाये।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन के शांक्शी प्रांत में है दुनिया का सबसे बड़ा एयर प्यूरीफायर, पूरे शहर की हवा को कर देता है शुद्ध </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/world-largest-air-purifier-is-in-china-shanxi-province-purifies-whole-city/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 18:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/world-largest-air-purifier-is-in-china-shanxi-province-purifies-whole-city/</guid>
      <description>चीन के शांक्शी प्रांत में है दुनिया का सबसे बड़ा एयर प्यूरीफायर, पूरे शहर की हवा को कर देता है शुद्ध देश की राजधानी दिल्ली में इन दिनों धुंध और धुएं की परत छाई नजर आ रही है। वायु गुणवत्ता लगातार गंभीर श्रेणी में बनी हुई है। जिसके लिए हवाओं की धीमी रफ्तार और पंजाब में पराली जलाए जाने के मामले में इजाफे को जिम्मेदार बताया जा रहा है। दिल्ली में खराब आबो-हवा के&amp;nbsp; बीच आपको पड़ोसी मुल्क चीन के बारे में बताते हैं जहां एक ऐसा प्यूरीफायर बनाया गया जो 330 फुट ऊंचा टावर है और जब उसके पंखे चलते हैं तो पूरे शहर की हवा को शुद्ध कर देते हैं। 330 फीट ऊंचा ये एयर प्यूरीफायर चीन के शांक्शी प्रांत में स्थित है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल-फाइनल को लेकर ICC ने किए नियम में बदलाव, बारिश की स्थिति में ऐसे होगा फैसला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/icc-changes-the-rules-regarding-semi-finals-and-finals-of-t20-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 17:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/icc-changes-the-rules-regarding-semi-finals-and-finals-of-t20-world-cup-2022/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल-फाइनल को लेकर ICC ने किए नियम में बदलाव, बारिश की स्थिति में ऐसे होगा फैसला ऑस्ट्रेलिया में टी-20 विश्व कप के मुकाबले खेले जा रहे हैं। हालांकि, कई ऐसे मुकाबले भी रहे जो बारिश की वजह से धुल गए। इसी की वजह से आईसीसी ने अपने नियमों में बड़े बदलाव किए हैं। खबर के मुताबिक अगर सेमी फाइनल और फाइनल मुकाबला बारिश या अन्य किसी कारणों से बाधित होता है तो उस दौरान डकवर्थ लुईस नियम तभी लागू होंगे जब दोनों ही टीमें 10-10 ओवर का मैच खेल चुकी होंगी। आपको बता दें कि पहले यह पांच-पांच ओवरों के खेल के बाद ही लागू हो जाया करता था और उसी के आधार पर फैसला हो हुआ करता था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल में पहुंचने वाली पहली टीम बनी न्यूजीलैंड, भारत-पाक को लेकर इस हिन होगा फैसला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल में पहुंचने वाली पहली टीम बनी न्यूजीलैंड, भारत-पाक को लेकर इस दिन होगा फैसला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-zealand-became-the-first-team-to-reach-the-semi-finals-in-t20-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 16:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-zealand-became-the-first-team-to-reach-the-semi-finals-in-t20-world-cup-2022/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल में पहुंचने वाली पहली टीम बनी न्यूजीलैंड, भारत-पाक को लेकर इस दिन होगा फैसला टी20 विश्वकप को लेकर कई रोमांचक मैच लगातार जारी है। इन सब के बीच टी20 विश्व कप 2022 की पहली सेमीफाइनलिस्ट टीम मिल गई है। न्यूजीलैंड की टीम सबसे पहले सेमीफाइनल में पहुंची है। न्यूजीलैंड की टीम ने आयरलैंड को दिलचस्प मुकाबले में 35 रनों से हराकर अपना रन रेट तगड़ा कर लिया। इसी के आधार पर न्यूजीलैंड की टीम सेमीफाइनल में पहुंच गई है। न्यूजीलैंड फिलहाल विश्व कप के ग्रुप एक की टीम है। ग्रुप एक में दूसरी कौन सी टीम सेमीफाइनल में पहुंचेगी, इसका फैसला 5 नवंबर को होगा।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: बारिश मुश्किल कर सकती है भारत की सेमीफाइनल की राह, 2 नवंबर को बांग्लादेश से भिड़ेगी टीम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आयरलैंड को 35 रनों से हराकर, न्यूजीलैंड विश्व कप सेमीफाइनल की ओर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-zealand-march-to-world-cup-semi-finals-after-beating-ireland-by-35-runs/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 16:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-zealand-march-to-world-cup-semi-finals-after-beating-ireland-by-35-runs/</guid>
      <description>आयरलैंड को 35 रनों से हराकर, न्यूजीलैंड विश्व कप सेमीफाइनल की ओर फॉर्म में लौटे केन विलियमसन के 35 गेंद में 61 रन के बाद स्पिनरों के शानदार प्रदर्शन के दम पर न्यूजीलैंड ने शुक्रवार को आयरलैंड को 35 रन से हराकर टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में प्रवेश की ओर कदम रख दिया। न्यूजीलैंड एक समय 200 रन के पार जाती दिख रही थी लेकिन तेज गेंदबाज जोशुआ लिटिल ने हैट्रिक लेकर उसे छह विकेट पर 185 रन पर रोक दिया। जवाब में आयरलैंड की टीम नौ विकेट पर 150 रन ही बना सकी। न्यूजीलैंड के स्पिनर ईश सोढी ने 26 और मिशेल सेंटनेर ने 29 रन देकर दो दो विकेट लिये। तेज गेंदबाज लॉकी फर्ग्युसन ने तीन विकेट चटकाये।  न्यूजीलैंड के पांच मैचों में सात अंक है और उसका रनरेट आस्ट्रेलिया तथा इंग्लैंड से बेहतर है। उसका ग्रुप में शीर्ष रहना तय है। आयरलैंड सेमीफाइनल में जगह तो नहीं बना सका लेकिन वेस्टइंडीज और इंग्लैंड जैसी दमदार टीमों को हराया। उसके लिये पॉल स्टर्लिंग ने 27 गेंद में 37 और कप्तान एंड्रयू बालबर्नी ने 25 गेंद में 30 रन बनाये। दोनों ने पहले विकेट के लिये 49 गेंद में 68 रन की साझेदारी की लेकिन छह गेंद के भीतर दोनों के विकेट गिरने से आयरलैंड की हार तय हो गई। इससे पहले आयरलैंड के तेज गेंदबाज लिटिल ने यादगार हैट्रिक बनाकर न्यूजीलैंड को छह विकेट पर 185 रन पर रोक दिया। न्यूजीलैंड के लिये कप्तानविलियमसन ने टूर्नामेंट में पहली बार सौ से अधिक के स्ट्राइक रेट से बल्लेबाजी की। उन्होंने अपनी पारी में पांच चौक और तीन छक्के लगाये।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऋषभ पंत को टी20 वर्ल्डकप में मौका नहीं मिलने पर ऑस्ट्रेलियाई दिग्गज ने जाहिर किया गुस्सा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australian-legend-expressed-anger-over-rishabh-pant-not-getting-a-chance-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 14:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australian-legend-expressed-anger-over-rishabh-pant-not-getting-a-chance-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>ऋषभ पंत को टी20 वर्ल्डकप में मौका नहीं मिलने पर ऑस्ट्रेलियाई दिग्गज ने जाहिर किया गुस्सा विकेटकीपर बल्लेबाज ऋषभ पंत को ऑस्ट्रेलिया में जारी टी20 वर्ल्डकप में भारतीय टीम का हिस्सा बनने का मौका नहीं मिला है। वो इस टी20 वर्ल्डकप में प्लेइंग एलेवन का हिस्सा नहीं है। उनकी जगह टीम में दिग्गज और अनुभवी खिलाड़ी दिनेश कार्तिक को जगह मिली है।&amp;nbsp;बता दें कि दिनेश कार्तिक ने टूर्नामेंट में सुपर 12 के चारों मैचों में विकेटकीपिंग की है। वहीं ऐसे महत्वपूर्ण टूर्नामेंट में ऋषभ पंत को मौका नहीं दिए जाने को लेकर पूर्व ऑस्ट्रेलियाई कप्तान इयान चैपल ने सवाल उठाए है। उन्होंने कहा कि दिनेश कार्तिक की जगह टीम मैनेजमेंट को ऋषभ पंत को प्राथमिकता देनी चाहिए थी। टीम के लिए इस अहम टूर्नामेंट में ऋषभ पंत महत्वपूर्ण साबित होते। टीम को चाहिए था कि टी20 विश्वकप के हर मैच में ऋषभ को खिलाया जाए।&amp;nbsp;&amp;nbsp;दिनेश कार्तिक ने किया निराशबता दें कि ऑस्ट्रेलिया में जारी टी20 वर्ल्ड कप के मैचों में दिनेश कार्तिक कोई खास कमाल अबतक नहीं कर सके है। हालांकि भारत टीम में अधिक बदलाव करने की इच्छुक नहीं है, इसलिए ऋषभ पंत को मौका नहीं मिल रहा है। बता दें कि पाकिस्तान के खिलाफ हुए मुकाबले में कार्तिक एक रन बनाकर पवेलियन लौटे थे। नीदरलैंड के खिलाफ मुकाबले में उन्हें बैटिंग का मौका नहीं मिला। दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ भी उनका बल्ला नहीं चला और वो मात्र छह रन बना सके थे। बांग्लादेश के खिलाफ मैच में भी उनका खास योगदान नहीं रहा था। इस मैच में उन्होंने मात्र सात रन बनाए थे।&amp;nbsp;ऋषभ पंत है कप्तान बनने की लिस्ट में शामिलबता दें कि ऋषभ पंत भी भारतीय टीम के कप्तान बनने की लिस्ट में शामिल है, जो आईपीएल टीम का नेतृत्व भी करते है। माना जा रहा है कि भविष्य में ऋषभ पंत कप्तान बनाए जा सकते है।&amp;nbsp;दिनेश कार्तिक का अंतिम वर्ल्ड कपमाना जा रहा है कि ये वर्ल्ड कप दिनेश कार्तिक के लिए अंतिम वर्ल्डकप हो सकता है। वहीं आगामी वनडे वर्ल्डकप में भी दिनेश कार्तिक को शामिल किए जाने पर संशय बरकरार है। बीसीसीआई के चयनकर्ता चाहते हैं कि अगले टी20 वर्ल्डकप को ध्यान में रखते हुए भी टीम का चुनाव किया जाए। बता दें कि वर्ल्ड कप के बाद भारतीय टीम न्यूजीलैंड से तीन मैचों की टी20 सीरीज में भिड़ने वाली है। इस सीरीज के लिए दिनेश कार्तिक का चयन नहीं किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादाब के हरफनमौला प्रदर्शन से पाकिस्तान की टी20 विश्व कप में उम्मीदें जीवंत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shadab-all-round-performance-brings-alive-pakistan-hopes-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 19:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shadab-all-round-performance-brings-alive-pakistan-hopes-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>शादाब के हरफनमौला प्रदर्शन से पाकिस्तान की टी20 विश्व कप में उम्मीदें जीवंत सिडनी। शादाब खान के हरफनमौला प्रदर्शन की बदौलत पाकिस्तान ने बृहस्पतिवार को बारिश से प्रभावित टी20 विश्व कप मुकाबले में दक्षिण अफ्रीका को डकवर्थ लुईस पद्धति से 33 रन से शिकस्त देकर अपनी सेमीफाइनल की उम्मीदें जीवंत रखीं। शादाब की 22 गेंद में 52 रन की आक्रामक पारी के दम पर पाकिस्तान ने टॉस जीतकर बल्लेबाजी करते हुए नौ विकेट पर 185 रन का स्कोर खड़ा किया। फिर शाहीन शाह अफरीदी (14 रन देकर तीन विकेट) और शादाब (16 रन देकर दो विकेट) ने दक्षिण अफ्रीका के शीर्ष क्रम को झकझोर दिया जिससे दक्षिण अफ्रीका की टीम 14 ओवर में नौ विकेट पर 108 रन ही बना सकी। डकवर्थ लुईस पद्धति के हिसाब से दक्षिण अफ्रीका को बारिश की बाधा के बाद 14 ओवर में जीत के लिये 142रन का लक्ष्य दिया गया। इस जीत से पाकिस्तान (चार अंक) ग्रुप दो में तीसरे स्थान पर पहुंच गया है जबकि दक्षिण अफ्रीका (पांच अंक) शीर्ष पर चल रहे भारत (छह अंक) के पीछे दूसरे स्थान पर बरकरार है। शाहीन ने दक्षिण अफ्रीका के खतरनाक बल्लेबाज क्विंटन डिकॉड (शून्य) और रिली रोसोऊ (07) को आउट किया जबकि शादाब ने कप्तान तेम्बा बावुमा (36 रन) और ऐडन मार्कराम (20 रन) के विकेट झटके जिसके बाद बारिश ने बाधा डाली।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: बांग्लादेश पर पांच रन से रोमांचक जीत के साथ भारत सेमीफाइनल के करीबतब टीम का स्कोर चार विकेट पर 69 रन था। दक्षिण अफ्रीका को बारिश के कारण छह ओवर कम हुए मैच में जीत के लिये पांच ओवर में 73 रन की दरकार थी। ट्रिस्टन स्टब्स (18 रन) और हेनरिच क्लासेन (15 रन) ने तेजी से रन बनाने शुरू किये। क्लासेन ने शादाब पर एक चौका जड़ा और फिर इसके बाद शहीन पर काऊ कॉर्नर और मिड ऑफ में लगातार दो चौके जमाये लेकिन वह इसी तेजी को बरकरार नहीं रख सके। शाहीन की गेंद उनके बल्ले का अंदरूनी किनारा लेकर क्षेत्ररक्षक के हाथ में चली गयी और दक्षिण अफ्रीका ने पांचवां विकेट गंवा दिया। दक्षिण अफ्रीका को चोटिल बल्लेबाज डेविड मिलर की कमी महसूस हुई जिसने चौकों-छक्कों की कोशिश में लगातार अंतराल पर विकेट गंवा दिये। इससे पहले शादाब के अलावा इफ्तिखार अहमद ने 35 गेंद में 51 रन बनाये। इन दोनों ने तब पाकिस्तानी पारी को संभाला जब सातवें ओवर में टीम चार विकेट पर 43 रन बनाकर जूझ रही थी। शादाब ने 20 गेंद में 50 रन पूरे किये जिसमें चार छक्के और तीन चौके जड़े थे। टॉस जीतकर बल्लेबाजी करने उतरी पाकिस्तानी टीम फिर अच्छी शुरूआत करने में विफल रही जिसने पहले ही ओवर में मोहम्मद रिजवान का विकेट गंवा दिया जो वेन पार्नेल की गेंद पर बोल्ड हुए। चोटिल फखर जमां की जगह टीम में शामिल किये मोहम्मद हारिस ने आते ही गेंद सीमारेखा के पार कराने की कोशिश शुरू कर दी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भारत ने बांग्लादेश को दिया 185 रनों का लक्ष्य, फिर चला विराट का बल्लाउन्होंने तीन छक्के और दो चौकों की मदद से 11 गेंद में 28 रन बनाये। लेकिन वह एनरिच नोर्किया की गेंद पर पगबाधा आउट हो गये। हारिस ने रिव्यू लिया लेकिन फैसला नहीं बदला जिससे एक समय एक विकेट पर 38 रन के स्कोर से पाकिस्तान का स्कोर दो ओवर के अंदर चार विकेट पर 43 रन हो गया। फॉर्म में चल रहे इफ्तिखार ने मोहम्मद नवाज (22 गेंद में 28 रन) के साथ मिलकर पारी संभाली जिसमें इन दोनों के बीच पांचवें विकेट के लिये 52 रन की भागीदारी बनी। लेकिन बायें हाथ के कलाई के स्पिनर तबरेज शम्सी ने नवाज को पगबाधा आउट कर यह साझेदारी तोड़ी। नवाज ने अपनी पारी के दौरान चार बार गेंद सीमारेखा के पार करायी और एक छक्का जड़ा। फिर शादाब क्रीज पर उतरे जिन्होंने इफ्तिखार के साथ मिलकर आते ही तेजी से रन जुटाना शुरू कर दिया। इन दोनों ने छठे विकेट के लिये 36 गेंद में 82 रन की भागीदारी निभायी और टीम को चुनौतीपूर्ण लक्ष्य तक पहुंचाने में मदद की। दक्षिण अफ्रीका के लिये एनरिच नोर्किया ने शानदार गेंदबाजी करते हुए 41 रन देकर चार विकेट झटके जबकि कागिसो रबाडा, पार्नेल, लुंगी एनगिडी और शम्सी ने एक एक विकेट हासिल किये।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विराट कोहली गजब है और टी20 विश्व कप में उसका रिकॉर्ड और भी गजब है : वाटसन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/virat-kohli-is-amazing-and-his-record-in-t20-world-cup-is-even-more-amazing-watson/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 14:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/virat-kohli-is-amazing-and-his-record-in-t20-world-cup-is-even-more-amazing-watson/</guid>
      <description>विराट कोहली गजब है और टी20 विश्व कप में उसका रिकॉर्ड और भी गजब है : वाटसन नयी दिल्ली। विराट कोहली की बल्लेबाजी के मुरीद आस्ट्रेलिया के पूर्व हरफनमौला शेन वाटसन ने टी20 विश्व कप में उनके रिकॉर्ड को ‘गजब‘ बताया है। कोहली अब तक इस टी20 विश्व कप में तीन अर्धशतक लगा चुके हैं और टी20 विश्व कप के इतिहास में सर्वाधिक रन बनाने वाले बल्लेबाज बन गए। उन्होंने श्रीलंका के पूर्व कप्तान महेला जयवर्धने का 1016 रन का रिकॉर्ड तोड़ा। वाटसन ने स्टार स्पोटर्स पर कहा ,‘‘ टी20 विश्व कप में 80 से ऊपर की औसत से एक हजार से अधिक रन। इसे भी पढ़ें: डेंगू मरीजों के लिए प्लेटलेट्स और बेड की कोई कमी नहीं : बृजेश पाठककमाल के आंकड़े हैं।’’ उन्होंने कहा ,‘‘ टी20 क्रिकेट काफी जोखिम भरा होता है। बल्लेबाजी में जोखिम लेने पड़ते हैं और उसने इतनी जबर्दस्त औसत से रन बनाकर भारत के लिये इतने मैच जीते हैं।’’ उन्होंने कहा ,‘‘ वह गजब है और उसके आंकड़े और भी गजब है। इतने जोखिम वाले प्रारूप में इतने रन बनाना और लगातार बनाना कमाल है।’’ कोहली ने इस विश्व कप में अब तक 220 रन बना लिये हैं। जयवर्धने ने 31 पारियों में 1016 रन बनाये थे लेकिन कोहली ने महज 23 पारियों में इतने रन बनाये हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया को टी20 विश्व कप की मेजबानी मिलने पर दिल बाग बाग हो गया था: कोहली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kohli-said-was-heartbroken-when-australia-got-to-host-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kohli-said-was-heartbroken-when-australia-got-to-host-t20-world-cup/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया को टी20 विश्व कप की मेजबानी मिलने पर दिल बाग बाग हो गया था: कोहली विराट कोहली ने बुधवार को यहां कहा कि जब उन्हें पता चला कि टी-20 विश्वकप ऑस्ट्रेलिया में खेला जाना है तो उनका दिल बाग बाग हो गया था। फॉर्म में वापसी करने के बाद कोहली ने विश्वकप में भी अच्छा प्रदर्शन जारी रखा है। उन्होंने चिर प्रतिद्वंदी पाकिस्तान के खिलाफ 82 रन की बेहतरीन पारी खेलकर अपने अभियान की शुरुआत की और बुधवार को यहां बांग्लादेश के खिलाफ 44 गेंदों पर 64 रन की शानदार पारी खेली। कोहली ने बांग्लादेश के खिलाफ मैच समाप्त होने के बाद कहा,‘‘ जैसे ही मुझे पता चला कि विश्वकप ऑस्ट्रेलिया में होना है तो मेरा दिल बाग बाग हो गया था। मैं जानता था कि अच्छे क्रिकेटिया शॉट को खेलना अहम होगा। मैं जानता था ऑस्ट्रेलिया में खेलने का अनुभव टीम के लिए बहुत फायदेमंद होगा।’’ कोहली ने बारिश से प्रभावित मैच में सर्वाधिक रन बनाए। भारत ने इस रोमांचक मैच में पांच रन से जीत दर्ज की। उन्होंने कहा,‘‘ आज का मैच काफी करीबी था, लेकिन उतना करीबी नहीं जितना हम पसंद करते। बल्लेबाजी में यह एक और अच्छा दिन था। जब मैं क्रीज पर उतरा तो टीम पर दबाव था। मैं गेंद को अच्छी तरह से समझ रहा था। मैं अच्छा महसूस कर रहा था लेकिन मैं किसी चीज की तुलना नहीं करना चाहता। जो अतीत में हुआ वह बीती बात है।’’ कोहली के लिए एडिलेड ओवल का मैदान उनके लिए हमेशा भाग्यशाली रहा है। उन्होंने टेस्ट क्रिकेट में अपना पहला शतक इसी मैदान पर लगाया था और दो साल बाद टेस्ट क्रिकेट में कप्तान के रूप में पदार्पण करते हुए दोनों पारियों में शतक लगाए थे। उन्होंने कहा,‘‘ मुझे इस मैदान पर खेलना बहुत पसंद है। नेट्स से लेकर मैदान में उतरने तक मुझे यहां घर जैसा अहसास होता है। मेलबर्न में खेली गई पारी का अपना महत्व है लेकिन जब मैं यहां आया तो वह अलग तरह का अहसास होता है और मैं अपनी बल्लेबाजी का पूरा लुत्फ उठाता हूं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विराट तूफान, पाक के टूटेंगे अरमान! रनरेट हो या स्ट्राइक रेट, टी20 वर्ल्ड कप 2022 के बने सबसे बड़े किंग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/leaving-behind-mahela-jayawardene-became-the-biggest-king-of-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 20:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/leaving-behind-mahela-jayawardene-became-the-biggest-king-of-t20-world-cup/</guid>
      <description>विराट तूफान, पाक के टूटेंगे अरमान!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में ये क्या हो रहा है! सील किया गया दुनिया की सबसे बड़ी आईफोन फैक्ट्री के बाहर का इलाका, दीवार फांदकर भागने लगे कर्मचारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/area-outside-the-world-largest-iphone-factory-was-sealed-in-china/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/area-outside-the-world-largest-iphone-factory-was-sealed-in-china/</guid>
      <description>चीन में ये क्या हो रहा है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने बांग्लादेश को दिया 185 रनों का लक्ष्य, फिर चला विराट का बल्ला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-gives-target-of-185-runs-to-bangladesh-in-t20-worldcup-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-gives-target-of-185-runs-to-bangladesh-in-t20-worldcup-2022/</guid>
      <description>भारत ने बांग्लादेश को दिया 185 रनों का लक्ष्य, फिर चला विराट का बल्ला भारत और बांग्लादेश के खिलाफ खेले गए टी20 विश्पकप के 35वें मुकाबले में भारत ने धुआंधार पारी खेलते हुए बांग्लादेश को 185 रनों का लक्ष्य दिया है। भारत की ओर से विराट कोहली ने दमदार बैटिंग की और भारत को मजबूत स्कोर तक पहुंचाया है। बांग्लादेश ने टॉस जीतकर गेंदबाजी चुनी थी।&amp;nbsp;बांग्लादेश के खिलाफ टीम इंडिया की बैटिंग धीमी शुरुआत के साथ हुई है। केएल राहुल और रोहित शर्मा ने पारी की शुरुआत की। रोहित शर्मा को तीसरे ओवर में ही जीवनदान मिला मगर इसका वो अधिक उपयोग नहीं कर सके। कुछ ही गेंदों बाद रोहति शर्मा दो रन बनाकर पवेलियन लौट गए। भारत का पहला विकेट 11 रन पर गिरा। इसके बाद वर्ल्ड कप में दमदार फॉर्म में चल रहे विराट कोहली भारतीय पारी को संभालने मैदान पर आए।&amp;nbsp;&amp;nbsp;कप्तान रोहित शर्मा के आउट होने के बाद विराट कोहली के साथ केएल राहुल ने पारी संभाली। लगातार बाउंड्री मारते हुए उन्होंने रन बनाने शुरू किए। विराट कोहली और केएल राहुल ने मिलकर टीम इंडिया की पारी को संभाला और रनों की रफ्तार बढ़ाई। मगर दोनों के बीच साझेदारी लंबी नहीं चल सकी। 78 रन पर भारतीय टीम का दूसरा विकेट गिरा। केएल राहुल 3 चौके और 4 छक्के की मदद से 32 बॉल में 50 रन बनाकर आउट हुए। उनका स्ट्राइक रेट 156 का रहा। केएल राहुल के बाद टी-20 रैंकिंग में नंबर-1 बल्लेबाज सूर्यकुमार यादव विराट का साथ देने आए। सूर्यकुमार ने चार चौकों की मदद से 30 रनों की धमाकेदार पारी खेली। मगर वो कप्तान शाकिब अल हसन से क्लीन बोल्ड हुए थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;सूर्या के बाद हार्दिक पांड्या भी खराब शॉट खेलकर सिर्फ पांच रन पर आउट हो गए। हार्दिक के बाद दिनेश कार्तिक अंतिम ओवरों में विराट कोहली का साथ देने आए। मगर दिनेश का विकेट भी सस्ते में आउट हो गया। वो मात्र सात रन बनाकर पवेलियन लौटे। इसी बीच विराट कोहली ने भी अपना अर्ध शतक लगा दिया है। विराट कोहली ने 44 गेंदों पर 64 रन बनाए। उन्होंने आठ चौके और एक छक्का जड़ा। पारी की अंतिम बॉल पर कोहली ने छक्का जड़ा। उनके साथ क्रिज पर मौजूद रविचंद्रन अश्विन छह गेंदों पर 13 रन बनाकर नाबाद रहे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;विराट ने बनाए सर्वाधिक रन&amp;nbsp;इसी के साथ विराट कोहली इस टूर्नामेंट और टी20 विश्वकप में सर्वाधिक रन बनाने वाले बल्लेबाज भी बन गए है। इस टूर्नामेंट में उन्होंने 220 रन बनाए है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 Worldcup : बांग्लादेश ने टॉस जीतकर भारत को दी बल्लेबाजी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-worldcup-bangladesh-won-the-toss-and-gave-india-the-bat/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 13:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-worldcup-bangladesh-won-the-toss-and-gave-india-the-bat/</guid>
      <description>T20 Worldcup : बांग्लादेश ने टॉस जीतकर भारत को दी बल्लेबाजी एडीलेड। ऑस्ट्रेलिया के एडिलेड में भारत और बांग्लादेश के बीच अहम मुकाबला खेला जा रहा है। बांग्लादेश के कप्तान शाकिब अल हसन ने भारत के खिलाफ आईसीसी टी20 विश्व कप के सुपर 12 मैच में टॉस जीतकर पहले गेंदबाजी करने का फैसला किया। इस मैच में प्लेइंग इलेवन के साथ दोनों टीमों ने एक-एक बदलाव किया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत ने प्लेइंग इलेवन में एक बदलाव करते हुए अक्षर पटेल को टीम में जगह दी है। इस मैच में दीपक हुड्डा को जगह नहीं मिली है। बांग्लादेश ने भी टीम में एक बदलाव किया है और सौम्य सरकार की जगह शरीफुल इस्लाम को मौका दिया है। बता दें कि ये मैच टी20 वर्ल्ड कप के सेमीफाइनल के लिहाज से काफी महत्वपूर्ण रहने वाला है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;दक्षिण अफ्रीका से हारा भारतदक्षिण अफ्रीका के साथ हुए मुकाबले में भारत को हार का सामना करना पड़ा था। भारत को इस मैच में पांच विकेट से हार का सामना करना पड़ा था। इस मैच में हार के बाद भारतीय टीम प्वाइंट्स टेबल पर दूसरे नंबर पर मौजूद है। वहीं बांग्लादेश की टीम तीसरे स्थान पर है।&amp;nbsp;ये है भारतीय टीम की स्थितिवर्तमान में भारतीय टीम ग्रुप बी में 4 अंकों के साथ दूसरे स्थान पर बनी हुई है। सेमीफाइनल में अपनी जगह आसानी से पक्का करने के लिए भारतीय टीम को जरुरी है कि दो मुकाबलों में जीत दर्ज करे। भारत का अगला मैच बांग्लादेश के साथ होना है। मगर यहां बारिश के कारण मैच होने की संभावना पर अटकलें जारी है। अगर ये मैच बारिश की भेंट चढ़ता है तो भारतीय टीम को एक ही अंक दिया जाएगा। वहीं अगर भारत ये मैच जीतता है तो वो प्वाइंट्स टेबल में शीर्ष पर होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काला सागर अनाज समझौता निलंबित होने से दुनिया के सामने चुनौतियां और बढ़ने की आशंका: भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/challenges-facing-world-likely-to-increase-due-suspension-of-the-black-sea-grain-agreement/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 18:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/challenges-facing-world-likely-to-increase-due-suspension-of-the-black-sea-grain-agreement/</guid>
      <description>काला सागर अनाज समझौता निलंबित होने से दुनिया के सामने चुनौतियां और बढ़ने की आशंका: भारत संयुक्त राष्ट्र। भारत ने कहा है कि संयुक्त राष्ट्र की मध्यस्थता से हुए काला सागर अनाज समझौते को निलंबित किए जाने से दुनिया के सामने मौजूद खाद्य सुरक्षा, ईंधन और उर्वरक की आपूर्ति संबंधी चुनौतियां और बढ़ने की आशंका है। इस समझौते के तहत रूस के साथ जारी युद्ध के बीच यूक्रेन से खाद्य सामग्री का निर्यात किया जा रहा था। संयुक्त राष्ट्र में भारत के स्थायी मिशन में काउंसलर आर.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत विश्व कप जीतने आया है, हम नहीं, हमारी जीत उलटफेर भरी जीत होगी: शाकिब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-has-come-to-win-the-world-cup-we-have-not-our-victory-will-be-a-reverse-win-shakib/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 18:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-has-come-to-win-the-world-cup-we-have-not-our-victory-will-be-a-reverse-win-shakib/</guid>
      <description>भारत विश्व कप जीतने आया है, हम नहीं, हमारी जीत उलटफेर भरी जीत होगी: शाकिब बांग्लादेश के कप्तान शाकिब अल हसन को यह स्वीकार करने में कोई गुरेज नहीं कि उनकी टीम टी20 विश्व कप में खिताब की दावेदार नहीं है और भारत के खिलाफ बुधवार को होने वाले मैच में जीत उलटफेर मानी जाएगी। बांग्लादेश और भारत दोनों के तीन मैचों में चार अंक हैं। शाकिब ने मैच की पूर्व संध्या पर पत्रकारों से कहा,‘‘ हम यहां विश्वकप जीतने के लिए नहीं आए हैं लेकिन भारत कप जीतने के लक्ष्य के साथ आया है। अगर हम कल जीत दर्ज करते हैं तो यह उलटफेर भरी जीत होगी। भारत कल जीत का प्रबल दावेदार होगा।’’  एडिलेड का सर्द मौसम परेशानियां खड़ी कर सकता है और ऐसे में परिस्थितियों से सामंजस्य बिठाना महत्वपूर्ण होगा। शाकिब ने कहा,‘‘ यह थोड़ा परेशानी भरा होगा। होबार्ट में बड़ी ठंड थी और यहां भी ठंड है। ठंड से सामंजस्य बिठाना मुश्किल होता है लेकिन अधिकतर खिलाड़ी कभी न कभी यहां खेले हैं। आप मौसम को नहीं बदल सकते। हमें इससे तालमेल बिठाना होगा।’’ शाकिब को सूर्यकुमार यादव को पिछले एक साल में भारत का सर्वश्रेष्ठ टी20 बल्लेबाज बल्लेबाज बताने में झिझक नहीं लेकिन उन्होंने कहा कि बांग्लादेश को प्रत्येक भारतीय बल्लेबाज पर नजर रखने की जरूरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी हादसे पर बाइडेन- पुतिन सहित पूरे विश्व ने जताया शोक, दुख की घड़ी में पड़ोसी देश भी पीएम मोदी के साथ खड़े दिखे | Gujarat Bridge Collapse</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/morbi-bridge-accident-world-leaders-mourn/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 16:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/morbi-bridge-accident-world-leaders-mourn/</guid>
      <description>मोरबी हादसे पर बाइडेन- पुतिन सहित पूरे विश्व ने जताया शोक, दुख की घड़ी में पड़ोसी देश भी पीएम मोदी के साथ खड़े दिखे | Gujarat Bridge Collapse मास्को/यरूशलम। संयुक्त राष्ट्र महासचिव एंतोनियो गुतारेस ने गुजरात के मोरबी शहर में हुए पुल हादसे पर गहरा शोक जताते हुए पीड़ितों और घायलों के परिवारों के प्रति संवेदना व्यक्त की है। सौराष्ट्र क्षेत्र के मोरबी शहर में बने एक सदी से भी अधिक पुराने पुल को व्यापक मरम्मत और नवीनीकरण के बाद पांच दिन पहले ही आम लोगों के लिए फिर से खोला गया था। रविवार शाम को इस पर भीड़ अधिक होने के कारण पुल टूट गया और हादसे में अब तक 134 से ज्यादा लोगों की मौत हो चुकी है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: दक्षिण कोरिया पुलिस ने ली हेलोवीन हादसे की जिम्मेदारी, कहा- तैनात अधिकारियों ने चेतावनी को हल्के में लिया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बारिश मुश्किल कर सकती है भारत की सेमीफाइनल की राह, 2 नवंबर को बांग्लादेश से भिड़ेगी टीम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-adelaide-weather-forecast-before-india-vs-bangladesh-match-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 15:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-adelaide-weather-forecast-before-india-vs-bangladesh-match-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>बारिश मुश्किल कर सकती है भारत की सेमीफाइनल की राह, 2 नवंबर को बांग्लादेश से भिड़ेगी टीम भारत और बांग्लादेश के बीच ऑस्ट्रेलिया के एडिलेड में टी20 विश्व कप 2022 का 35वां मुकाबला होना है। इस मुकाबले में जीत हासिल करने के बाद ही भारत की सेमीफाइनल की राह आसान हो सकती है। हालांकि मैच से पूर्व काफी चिंताजनक स्थिति के बारे में पता चला है। एडिलेड में मैच से पहले बीते कुछ दिनों से निरंतर बारिश हो रही है। एक नवंबर को भी एडिलेड में बारिश हुई है।ऐसे में संभावना है कि भारत और बांग्लादेश के बीच होने वाला मुकाबला बारिश की भेंट चढ़ सकता है। ये बारिश भारतीय टीम के सेमीफाइनल के समीकरणों को गड़बड़ कर सकती है। हालांकि भारतीय टीम दो जीत और एक हार के साथ सेमीफाइनल में पहुंचने की मजबूत दावेदार बनी हुई है। भारत को बीते मैच में दक्षिण अफ्रीका से हार का सामना करना पड़ा था। ये मैच काफी रोमांचक था जिसने अंतिम क्षणों में मैच का रुख बदला था।&amp;nbsp;मैच को समय कम होगी बारिशमौसम विभाग के मुताबिक एडिलेड में मैच के दौरान बारिश कम हो सकती है। इस दौरान एडिलेड का तापमान 16 डिग्री सेल्सियस रहने का अनुमान है। मौसम विभाग ने दो नवंबर के लिए बारिश की संभावना 70 फीसदी से 60 फीसदी तक बताई है। जानकारी के मुताबिक यहां सुबह के समय बौछारें गिर सकती है। भारतीय समय के अनुसार जब मैच होगा तो भी दोपहर में बारिश होने की संभावना है। हालांकि फैंस को उम्मीद है कि भारत पाकिस्तान मैच की तरह इस मैच में भी मौसम साफ हो जाए और मैच मौसम की भेंट ना चढ़े।&amp;nbsp;ये है भारतीय टीम की स्थितिवर्तमान में भारतीय टीम ग्रुप बी में 4 अंकों के साथ दूसरे स्थान पर बनी हुई है। सेमीफाइनल में अपनी जगह आसानी से पक्का करने के लिए भारतीय टीम को जरुरी है कि दो मुकाबलों में जीत दर्ज करे। भारत का अगला मैच बांग्लादेश के साथ होना है। मगर यहां बारिश के कारण मैच होने की संभावना पर अटकलें जारी है। अगर ये मैच बारिश की भेंट चढ़ता है तो भारतीय टीम को एक ही अंक दिया जाएगा। वहीं अगर भारत ये मैच जीतता है तो वो प्वाइंट्स टेबल में शीर्ष पर होगा।मैच रद्द होने की स्थिति में भारतीय टीम को जिम्बाब्वे के खिलाफ मैच को हर हाल में जीतना होगा क्योंकि ये मैच भारत के लिए करो या मरो की स्थिति लेकर आएगा। अगर जिम्बाब्वे के खिलाफ भारतीय टीम जीतती है तो टीम सात अंकों के साथ सेमीफाइनल में जगह बनाने में सफल होगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जानें भारत बांग्लादेश का आंकड़ाबता दें कि भारत और बांग्लादेश के बीच कई बार मुकाबले हुए हैं। दोनों टीमें 11 मुकाबले खेल चुकी है, जिसमें से भारत ने 10 मैचों में जीत दर्ज की है। मैचों के लिहाज से देखा जाए तो भारत का पलड़ा भारी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में लोकतंत्र की जड़ें मजबूत हैं, प्रधानमंत्री मोदी को दुनिया भर में सम्मान मिलता है: गहलोत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/democracy-has-strong-roots-in-india-pm-modi-gets-worldwide-respect-gehlot/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/democracy-has-strong-roots-in-india-pm-modi-gets-worldwide-respect-gehlot/</guid>
      <description>भारत में लोकतंत्र की जड़ें मजबूत हैं, प्रधानमंत्री मोदी को दुनिया भर में सम्मान मिलता है: गहलोत जयपुर। राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने मंगलवार को कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को दुनिया भर में सम्मान मिलता है, क्योंकि वह ऐसे देश के प्रधानमंत्री है, जहां लोकतंत्र की जड़ें मजबूत हैं और जो महात्मा गांधी का देश है। गहलोत ने बांसवाड़ा के पास मानगढ़ धाम में मानगढ़ धाम की गौरव गाथा कार्यक्रम को संबोधित करते हुए यह कहा। इस दौरान मंच पर प्रधानमंत्री मोदी भी मौजूद थे। मुख्यमंत्री गहलोत ने कहा, ‘‘प्रधानमंत्री मोदी दुनिया भर के मुल्कों में जाते हैं, तो उन्हें कितना सम्मान मिलता है। ऐसा क्यों होता है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टी20 वर्ल्डकप 2024 में रोहित और विराट के खेलने को लेकर आया बड़ा अपडेट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-update-about-rohit-and-virat-play-in-t20-world-cup-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-update-about-rohit-and-virat-play-in-t20-world-cup-2024/</guid>
      <description>टी20 वर्ल्डकप 2024 में रोहित और विराट के खेलने को लेकर आया बड़ा अपडेट टी20 वर्ल्ड कप 2022 जहां ऑस्ट्रेलिया में जारी है वहीं दूसरी ओर टी20 वर्ल्डकप 2024 की तैयारियां भी शुरू हो गई है। इसी बीच कयास लगाए जा रहे हैं कि कोहली और रोहित 2024 का टी20 वर्ल्ड कप शायद ही खेलें, क्योंकि दोनों की उम्र हो चुकी है। हाल ही में बीसीसीआई द्वारा घोषित की गई न्यूजीलैंड दौरे की टीम में भी दोनों सीनियर खिलाड़ियों को आराम दिया गया है, जिसके बाद दोनों को अगले टी20 वर्ल्डकप में शामिल ना किए जाने की चर्चा होने लगी है।&amp;nbsp;दोनों खिलाड़ियों को मिला आरामबीसीसीआई ने 31 अक्तूबर को जारी न्यूजीलैंड और बांग्लादेश दौरे के लिए भारतीय टीम का ऐलान कर दिया है। न्यूजीलैंड के खिलाफ भारत तीन मैचों की टी20 अंतरराष्ट्रीय श्रृंखला खेलेगा। बीसीसीआई ने क्रिकेट के सभी प्रारूपों की आगामी चार श्रृंखलाओं के लिये तीन अलग कप्तानों की घोषणा की। इस ऐलान के बाद बीसीसीआई के मुख्य चयनकर्ता चेतन शर्मा ने संवाददाताओं से कहा कि वर्तमान में बड़ा टूर्नामेंट जारी है, जिसके बीच में जाकर खिलाड़ियों से अगली सीरीज के संबंध में चर्चा करना संभव नहीं है। दोनों ही बड़े खिलाड़ी है, ऐसे में अगर उन्हें टीम चयन के संबंध में कोई सुझाव होगा तो वो आकर बात करेंगे।&amp;nbsp;युवा खिलाड़ियों ने काफी सीखाउन्होंने कहा कि सीनियर खिलाड़ियों के साथ खेलते हुए युवा खिलाड़ियों ने काफी कुछ सीखा है। युवा खिलाड़ी सीनियर खिलाड़ियों के अनुभव से काफी कुछ सीख सकते है। युवा खिलाड़ी रोहित और विराट से दबाव और मुश्किल हालात में खेलने की तकनीक सीख सकते है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ऐसा रहा है रोहित और विराट का सफरटी20 प्रारूप की बात करें तो विराट कोहली सबसे टॉप और रोहित शर्मा भारतीय टीम के दूसरे सबसे सफल टी20 खिलाड़ी है। विराट कोहली ने 112 टी20 मैच खेलते हुए 52.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत और न्यूजीलैंड के बीच होगा टी-20 विश्वकप का फाइनल: मिताली राज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-final-will-be-held-between-india-and-new-zealand-mithali-raj/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 12:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-final-will-be-held-between-india-and-new-zealand-mithali-raj/</guid>
      <description>भारत और न्यूजीलैंड के बीच होगा टी-20 विश्वकप का फाइनल: मिताली राज भारतीय महिला टीम की पूर्व कप्तान मिताली राज ने भविष्यवाणी की है कि ऑस्ट्रेलिया में चल रहे टी-20 विश्वकप का फाइनल भारत और न्यूजीलैंड के बीच खेला जाएगा। महिला क्रिकेट की इस दिग्गज खिलाड़ी ने इसके साथ ही कहा कि सेमीफाइनल में दक्षिण अफ्रीका तथा इंग्लैंड और मौजूदा चैंपियन ऑस्ट्रेलिया में से कोई टीम पहुंचेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री मोदी और प्रयास करें तो वाकई विश्व शक्ति बन सकता है भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-pm-modi-makes-more-efforts-india-can-really-become-a-world-power/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 12:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-pm-modi-makes-more-efforts-india-can-really-become-a-world-power/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री मोदी और प्रयास करें तो वाकई विश्व शक्ति बन सकता है भारत भारत की सरकारों से मेरी शिकायत प्रायः यह रहती है कि वे शिक्षा और चिकित्सा के क्षेत्र में क्रांतिकारी कदम क्यों नहीं उठाती हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत की हार से बौखलाए शोएब अख्तर, कहा- इन्होंने पाकिस्तान को मरवा दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shoaib-akhtar-disappointed-with-loss-of-india-against-south-africa-in-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shoaib-akhtar-disappointed-with-loss-of-india-against-south-africa-in-t20-worldcup/</guid>
      <description>भारत की हार से बौखलाए शोएब अख्तर, कहा- इन्होंने पाकिस्तान को मरवा दिया ऑस्ट्रेलिया में जारी टी20 वर्ल्ड कप टूर्नामेंट में भारत को पहली हार दक्षिण अफ्रीका से मिली है। इस हार के बाद भारतीय फैंस काफी दुखी है, मगर भारत को मिली इस हार से पाकिस्तानी फैंस भी काफी दुख में है। सिर्फ पाकिस्तान के फैंस ही नहीं बल्कि पूर्व पाकिस्तानी गेंदबाज शोएब अख्तर भी इस हार से परेशान हो गए है।&amp;nbsp;दरअसल भारती की हार के कारण पाकिस्तान की टीम की टी20 वर्ल्डकप के सेमीफाइनल में पहुंचने की उम्मीद काफी हद तक ध्वस्त हो गई है। पूर्व पाकिस्तानी तेज गेंदबाज शोएब अख्तर भी भारत की हार पर अपनी भावनाओं को काबू नहीं कर सके। उन्होंने भी भारत की हार पर दुख व्यक्त किया है।&amp;nbsp;शोएब अख्तर ने कही ये बातअपने यूट्यूब चैनल पर शोएब अख्तर ने कहा कि भारत ने तो पाकिस्तान को मरवा दिया है। उन्होंने कहा कि भारतीय बल्लेबाज वर्ल्ड क्लास बॉलिंग अटैक को झेल नहीं सके और फ्लॉप रहे। उन्होंने आगे कहा कि हमने खेला ही बुरा था, इसमें भारतीय टीम को दोष नहीं है। मगर दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ मैच में भारतीय टीम ने निराश किया है।&amp;nbsp;मिलर की तारीफशोएब अख्तर ने दक्षिण अफ्रीकी खिलाड़ी डेविड मिलर की तारीफ करते हुए कहा कि उन्होंने अपने क्लास खेल का प्रदर्श नकिया है। बता दें कि इस वर्ष दक्षिण अफ्रीका टी20 वर्ल्डकप जीतने की बड़ी दावेदार है। पाकिस्तान को भी ये टीम हराने का माद्दा रखती है। शोएब ने कहा कि दक्षिण अफ्रीका विरोधी टीम को जीत के नजदीक पहुंचने के बाद भी उन्हें हराने में माहिर है। ऐसे में इस बार ट्रॉफी पर कब्जा करने के दक्षिण अफ्रीकी टीम के काफी चांस है।&amp;nbsp;भारत का मुकाबला आसान टीमों सेआने वाले दिनों में भारतीय टीम का मुकाबला काफी आसान टीमों के साथ होने वाला है। ऐसे में भारतीय टीम के लिए सेमीफाइनल में पहुंचना आसान है जबकि पाकिस्तान के लिए ये राह काफी मुश्किल हो गई है। पाकिस्तान को अभी दक्षिण अफ्रीका से भीड़ना है जो जबरदस्त फॉर्म में है। पाकिस्तान के लिए दक्षिण अफ्रीका से जीतना काफी मुश्किल भरा रहने वाला है। उन्होंने सुझाव दिया कि पाकिस्तान की टीम को बल्लेबाजी में मिडिल ऑर्डर में सुधार लाने की जरुरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पेन ने कोलंबिया को 1-0 से हराकर जीता फीफा अंडर-17 महिला विश्व कप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/spain-beat-colombia-1-0-to-win-fifa-u-17-womens-world-cup/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/spain-beat-colombia-1-0-to-win-fifa-u-17-womens-world-cup/</guid>
      <description>स्पेन ने कोलंबिया को 1-0 से हराकर जीता फीफा अंडर-17 महिला विश्व कप मौजूदा चैम्पियन स्पेन ने पहली बार फाइनल में पहुंची कोलंबिया की टीम को 1-0 से हराकर रविवार को यहां फीफा अंडर-17 महिला विश्व कप का खिताब अपने नाम किया। प्रतियोगिता में इससे पहले शानदार प्रदर्शन करने वाले कोलंबिया के लिए अंत निराशाजनक रहा क्योंकि वह आत्मघाती गोल के कारण हार गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत पर मंडरा रहा सेमीफाइनल की रेस से बाहर होने का खतरा, एक हार ने बदला टूर्नामेंट का रुख</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-can-be-out-of-semifinal-race-from-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-can-be-out-of-semifinal-race-from-t20-worldcup/</guid>
      <description>भारत पर मंडरा रहा सेमीफाइनल की रेस से बाहर होने का खतरा, एक हार ने बदला टूर्नामेंट का रुख भारत और दक्षिण अफ्रीका के बीच 30 अक्टूबर को हुए मुकाबले में भारतीय टीम को पांच विकेट से हार का सामना करना पड़ा है। पर्थ में हुए मैच में इस टूर्नामेंट में भारत की ये पहली हार रही है। इस हार के बाद भारतीय टीम नंबर दो की पोजिशन पर पहुंच गई है। तीन मैचों के बाद भारत के चार अंक है। दक्षिण अफ्रीका के तीन मैचों में पांच अंक के साथ शीर्ष स्थान पर है। भारत को मिली इस हार के बाद सेमीफाइनल की रेस में भारत की टीम की डगर थोड़ी मुश्किल हो गई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;पांच विकेट से हारा भारतभारतीय क्रिकेट टीम को रोहित शर्मा की अगुवाई में टूर्नामेंट में पहली बार हार का सामना करना पड़ा है। पहले बल्लेबाजी करते हुए भारतीय टीम नौ विकेट के नुकसान पर 133 रन ही बना सकी। भारत की ओर से बल्लेबाज सूर्यकुमार यादव ने 170 के स्ट्राइक रेट से 40 गेंदों में 6 चौकों और तीन छक्कों की मदद से 68 रन बनाए। वहीं दक्षिण अफ्रीका की टीम ने पांच विकेट खोकर इस लक्ष्य का सफलता से पीछा कर लिया। दक्षिण अफ्रीकी खिलाड़ी लुंगी एंगिडी को प्लेयर ऑफ द मैच बने, जिन्होंने चार विकेट झटके थे। दक्षिण अफ्रीका के लिए एडम मार्करम ने 52 और डेविड मिलर ने 59 रनों की पारी खेली। उन्होंने चार चौके और तीन छक्के जड़े। पेसर अर्शदीप सिंह ने दो विकेट हासिल किए।&amp;nbsp;दक्षिण अफ्रीका को मिलेगी बढ़तआने वाले मैचों में दक्षिण अफ्रीका को बढ़त मिलना तय माना जा रहा है। दक्षिण अफ्रीका को तीन मैचों में से पांच अंक हासिल हुए है। टीम का नेट रन रेट 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चेन्नई 2023 में स्क्वाश विश्व कप की मेजबानी करेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chennai-to-host-the-squash-world-cup-in-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chennai-to-host-the-squash-world-cup-in-2023/</guid>
      <description>चेन्नई 2023 में स्क्वाश विश्व कप की मेजबानी करेगा विश्व स्क्वाश महासंघ (डब्ल्यूएसएफ) की अध्यक्ष जेना वूलड्रिज ने रविवार को कहा कि चेन्नई 2023 में नये रूप में स्क्वाश विश्व कप की मेजबानी करेगा। उन्होने यह भी कहा कि शहर 2025 विश्व कप चरण की मेजबानी भी कर सकता है। भारतीय स्क्वाश रैकेट्स महासंघ (एसआरएफआई) के साथ कई वर्षों के समझौते पर करार के बाद नये रूप का विश्व कप 2023 में आयोजित किया जायेगा। डब्ल्यूएसएफ की यहां कांफ्रेंस और आम सालाना बैठक के मौके पर बात करते हुए वूलड्रिज ने कहा कि विश्व कप 2011 के बाद से आयोजित नहीं किया गया है, जो अब संभवत: मिश्रित टीम टूर्नामेंट हो सकता है।  उन्होंने कहा, ‘‘हमें नये विश्व कप को चेन्नई में लाने का समर्थन मिला है। हम इसे (विश्व कप) को पहले कराते थे लेकिन 2011 के बाद से यह आयोजित नहीं हुआ है। अब यह बदले रूप में होगा, योजना है कि इसे एक मिश्रित टीम प्रतियोगिता बना दिया जाये। हमने अभी क्वालीफिकेशन के मानंदडों पर फैसला नहीं किया है। ’’ उन्होंने यह भी कहा कि विश्व कप के अलावा डब्ल्यूएसएफ शहर में 2024 में विश्व युगल टूर्नामेंट की मेजबानी कराने के बारे में भी विचार कर रहा है। वूलड्रिज ने कहा, ‘‘भारत एक महत्वपूर्ण जगह है और विश्व स्क्वाश महासंघ का अहम भागीदार है जिसमें उसका डब्लयूएसएफ का समर्थन करने का मजबूत ट्रैक रिकॉर्ड है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> T20 World Cup SA vs IND |  भारत और  दक्षिण अफ्रीका के बीच मुकाबला, भारत ने जीता टॉस, पहले करेगी बल्लेबाजी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-sa-vs-ind-india-vs-south-africa-match-india-won-the-toss/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 16:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-sa-vs-ind-india-vs-south-africa-match-india-won-the-toss/</guid>
      <description>T20 World Cup SA vs IND | भारत और दक्षिण अफ्रीका के बीच मुकाबला, भारत ने जीता टॉस, पहले करेगी बल्लेबाजी India Vs South Africa T20 World Cup 2022 | टी 20 विश्व कप 2022 में भारत ने पाकिस्तान और नीदरलैंड को हराकर अपना विजय रथ चला दिया है। 30 अक्टूबर को भारत और दक्षिण अफ्रीका के बीच मैच हो रहा है। भारत ने टॉस जीत लिया हैं। और इसके साथ ही भारत ने पहले बल्लेबाजी करने का फैसला लिया है। टीम में एक बदलाव भी किया गया है अक्षर पटेल की जगह भारतीय टीम में दीपक हुड्डा को लिया गया हैं। भारत का अब तक का एक अच्छा टूर्नामेंट रहा है, अपने पहले दो मैच को भारत ने काफी रोमांचक तरीके से जीता। अब भारत का मुकाबला विश्व की बड़ी क्रिकेट टीमों में शुमार दक्षिण अफ्रीका से हो रहा है ऐसे में दक्षिण अफ्रीका के तेज गेंदबाज खासकर पर्थ में फास्ट ट्रैक पर चल रहे टीम इंडिया के बल्लेबाजों के लिए बड़ी चुनौती होंगे। दक्षिण अफ्रीका के टीम में एक और तेज गेंदबाज को शामिल करने की उम्मीद है, जो मार्को जेनसन के रूप में हो सकता है, जिन्होंने अतीत में भारतीय बल्लेबाजों को परेशान किया है।#WATCH | Excited cricket fans outside Perth&#39;s Optus Stadium as team India takes on South Africa in T20 World Cup 2022 match today</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आठ नवंबर को भारत समेत दुनिया के कई देशों में  दिखेगा पूर्ण चंद्र ग्रहण </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/full-lunar-eclipse-will-be-visible-in-many-countries-of-the-world-including-india-on-november-8/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/full-lunar-eclipse-will-be-visible-in-many-countries-of-the-world-including-india-on-november-8/</guid>
      <description>आठ नवंबर को भारत समेत दुनिया के कई देशों में दिखेगा पूर्ण चंद्र ग्रहण दिवाली के अगले दिन आंशिक सूर्य ग्रहण के लगभग एक पखवाड़े बाद भारत और दुनिया के कई अन्य देशों में आठ नवंबर को पूर्ण चंद्र ग्रहण दिखाई देगा। प्रसिद्ध खगोल विज्ञानी देबी प्रसाद दुआरी ने यह जानकारी दी। दुआरी ने कहा कि भारत, पाकिस्तान, अफगानिस्तान और रूस के अलावा एशिया के कई अन्य हिस्सों, उत्तर व दक्षिण अमेरिका, ऑस्ट्रेलिया, उत्तरी अटलांटिक महासागर व प्रशांत महासागर क्षेत्र के लोग इस खगोलीय घटना का दीदार कर सकेंगे।  दुआरी ने कहा कि पूर्ण चंद्र ग्रहण हर जगह नहीं दिखाई देगा और शुरुआत में लातिन अमेरिका के कुछ देशों में आंशिक चंद्र ग्रहण नजर आएगा। उन्होंने कहा कि आठ नवंबर को भारतीय समयानुसार दोपहर दो बजकर 39 मिनट पर चंद्र ग्रहण शुरू होगा और लगभग तीन बजकर 46 मिनट पर यह पूर्ण चरण में पहुंच जाएगा। साढ़े चार बजे के आसपास चंद्रमा पूरी तरह से पृथ्वी की छाया से ढक जाएगा। दुआरी ने बताया कि पूर्ण ग्रहण पांच बजकर 11 मिनट पर समाप्त हो जाएगा, जबकि आंशिक ग्रहण शाम के छह बजकर 19 मिनट के आसपास खत्म होगा। उन्होंने कहा, भारत के सभी हिस्सों में ग्रहण चंद्रोदय के समय से दिखाई देगा, लेकिन आंशिक और पूर्ण, दोनों ही रूपों के प्रारंभिक चरण नहीं दिखाई देंगे, क्योंकि दोनों घटनाएं तब शुरू होंगी, जब देश में चंद्रमा हर जगह क्षितिज से नीचे होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शंकर मुथुसैमी बीडब्ल्यूएफ विश्व जूनियर चैम्पियनशिप के फाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shankar-muthusamy-in-final-of-bwf-world-junior-championship/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shankar-muthusamy-in-final-of-bwf-world-junior-championship/</guid>
      <description>शंकर मुथुसैमी बीडब्ल्यूएफ विश्व जूनियर चैम्पियनशिप के फाइनल में भारतीय जूनियर बैडमिंटन खिलाड़ी शंकर मुथुसैमी ने शनिवार को यहां थाईलैंड के पेंटचाफोन तीरारातसाकुल पर सीधे गेम में मिली जीत से बीडब्ल्यूएफ विश्व जूनियर चैम्पियनशिप के पुरूष अंडर-19 एकल फाइनल में जगह बनायी। चौथे वरीय मुथुसैमी ने 40 मिनट तक चले सेमीफाइनल में थाईलैंड के खिलाड़ी को 21-13 21-15 से मात दी। अब रविवार को फाइनल में उनका सामना चीनी ताइपे के कुओ कुआन लिन और कोरिया के ब्यूंग जाए किम के बीच होने वाले दूसरे सेमीफाइनल के विजेता से होगा।  टूर्नामेंट के इतिहास में भारत ने अब तक एक स्वर्ण, तीन रजत और पांच कांस्य पदक जीते हैं। लक्ष्य सेन ने अंतिम पदक कांस्य के रूप में 2018 में जीता था। लंदन ओलंपिक की कांस्य पदक विजेता साइना नेहवाल एकमात्र भारतीय हैं जिन्होंने 2008 में जूनियर विश्व चैम्पियनशिप खिताब जीता है। वह 2006 में भी फाइनल्स में पहुंची थी लेकिन तब रजत पदक ही जीत सकी थीं। सिरिल वर्मा भी 2015 में खिताब जीतने के करीब पहुंचे थे लेकिन फाइनल में चीनी ताइपे के चिया हंग लु से हार गये थे। वहीं अपर्णा पोपट (1996) एक अन्य भारतीय हैं जो विश्व जूनियर फाइनल्स में पहुंची थीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल गांधी ने कहा कि भारत दुनिया में सबसे ज्यादा बेरोजगार और सबसे अमीर लोगों वाला देश है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-india-is-the-country-with-the-most-unemployed-and-richest-people-in-world/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-india-is-the-country-with-the-most-unemployed-and-richest-people-in-world/</guid>
      <description>राहुल गांधी ने कहा कि भारत दुनिया में सबसे ज्यादा बेरोजगार और सबसे अमीर लोगों वाला देश है कांग्रेस के वरिष्ठ नेता राहुल गांधी ने शनिवार को कहा कि भारत को सबसे ज्यादा बेरोजगार और दुनिया के सबसे अमीर व्यक्तियों वाला देश होने का ‘‘दुर्लभ’’ गौरव प्राप्त है। राहुल गांधी के नेतृत्व वाली ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शनिवार को तेलंगाना के महबूबनगर जिले के धर्मपुर से फिर से शुरू हुई। इस दौरान गांधी ने एक जनसभा को संबोधित करते हुए कहा कि अगर कांग्रेस तेलंगाना में सत्ता में आती है, तो बुनकरों द्वारा हथकरघा उत्पादों पर जो भी वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) का भुगतान किया जा रहा है, उसकी प्रतिपूर्ति की जाएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेलबर्न में लगातार दूसरा मैच बारिश में धूला, इंग्लैंड-ऑस्ट्रेलिया का मैच रद्द होने से सेमीफाइनल की राह हुई मुश्किल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rain-in-melbourne-cancelled-england-australia-match-in-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rain-in-melbourne-cancelled-england-australia-match-in-t20-worldcup/</guid>
      <description>मेलबर्न में लगातार दूसरा मैच बारिश में धूला, इंग्लैंड-ऑस्ट्रेलिया का मैच रद्द होने से सेमीफाइनल की राह हुई मुश्किल मेलबर्न। ऑस्ट्रेलिया और इंग्लैंड के बीच शुक्रवार को यहां मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड (एमसीजी) पर होने वाला मैच रुक-रुक कर हो रही बारिश के कारण रद्द कर दिया गया जिससे इन दोनों टीमों की टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में जगह बनाने की राह कठिन हो गई है। एमसीजी पर ही अफगानिस्तान और आयरलैंड का मैच बारिश की भेंट चढ़ने के बाद मौसम ने अपना कमाल दिखाया और दिन के दूसरे मैच को भी रद्द करना पड़ा।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टी20 विश्व कप में चोटिल बिनुरा की जगह असिता श्रीलंका टीम में शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asita-included-in-sri-lanka-squad-in-place-of-injured-binura-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 13:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asita-included-in-sri-lanka-squad-in-place-of-injured-binura-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>टी20 विश्व कप में चोटिल बिनुरा की जगह असिता श्रीलंका टीम में शामिल तेज गेंदबाज असिता फर्नांडो को चोटिल बिनुरा फर्नांडो की जगह टी20 विश्व कप के लिए श्रीलंकाई टीम में शामिल किया गया है। बिनुरा ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ मंगलवार को खेले गए मैच के दौरान चोटिल हो गए थे। आस्ट्रेलिया ने यह मैच सात विकेट से जीता था। अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद (आईसीसी) की विज्ञप्ति के अनुसार टी20 विश्व कप की छह सदस्यीय तकनीकी समिति ने इस बदलाव को मंजूरी दे दी है। आईसीसी ने कहा, ‘‘वह श्रीलंका से यात्रा करके ऑस्ट्रेलिया में टीम से जुड़ेगा।’’ पच्चीस वर्षीय असिता ने अब तक तीन टी20 अंतरराष्ट्रीय मैच खेले हैं। इनमें एशिया कप में भारत के खिलाफ खेला गया मैच भी शामिल है। श्रीलंका का अगला मुकाबला शनिवार को न्यूजीलैंड से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल की रेस में पाकिस्तान की राह अब कितनी आसान? जानें क्या कहते हैं समीकरण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-2022-how-easy-is-pakistan-path-in-the-semi-final-race-now/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-2022-how-easy-is-pakistan-path-in-the-semi-final-race-now/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल की रेस में पाकिस्तान की राह अब कितनी आसान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup: आयरलैंड के इंग्लैंड को पटखनी देने से जिम्बाब्वे की पाकिस्तान पर रोमांचक जीत तक, लगातार बड़े उलटफेर का शिकार हो रही बड़ी टीमें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/from-ireland-thrashing-to-england-t20-world-cup-top-5-upsets/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 21:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/from-ireland-thrashing-to-england-t20-world-cup-top-5-upsets/</guid>
      <description>T20 World Cup: आयरलैंड के इंग्लैंड को पटखनी देने से जिम्बाब्वे की पाकिस्तान पर रोमांचक जीत तक, लगातार बड़े उलटफेर का शिकार हो रही बड़ी टीमें टी20 वर्ल्ड कप 2022 में अब तक चौंकाने वाले नतीजे देखने को मिले हैं। आयरलैंड और जिम्बाब्वे जैसी टीमें अपने बड़े विरोधियों को हराने में कामयाब रही हैं और साबित कर दिया है कि पूरी दुनिया आखिरकार विश्व कप में सभी की भागीदारी है। आलम ये है कि अभी तक 5 बड़े उलटफेर विश्व कप टी 20 में देखने को मिले हैं। इन उलटफेर के बाद बड़ी टीमों के बीच खलबली मच गई है। इन टीमों पर टूर्नामेंट से बाहर होने का खतरा भी अब मंडराने लगा है।&amp;nbsp;यहां आपको टूर्नामेंट में अब तक के शीर्ष 5 उलटफेर के बारे में बताते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: टी20 वर्ल्डकप के बीच Amazon का नया ऐलान, अब फ्री में क्रिकेट लवर्स को मिलेगी ये सुविधा1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 वर्ल्ड कप: जिम्बाब्वे ने पाकिस्तान को रोमांचक मैच में 1 रन से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/zimbabwe-beat-pakistan-by-1-run-in-thrilling-match-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 20:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/zimbabwe-beat-pakistan-by-1-run-in-thrilling-match-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>T20 वर्ल्ड कप: जिम्बाब्वे ने पाकिस्तान को रोमांचक मैच में 1 रन से हराया टी20 विश्व कप 2022 में जिम्बाब्वे ने पाकिस्तान को रोमांचक मुकाबले में 1 रन से हरा दिया है। आखिरी गेंद पर पाकिस्तान को जीक के लिए 3 रनों की दरकार थी। अंतिम गेंद शाहीन शाह अफरीदी ने शॉर्ट लगाई, लेकिन सिर्फ एक रन पूरा करने में सफल रहे और डबल चुराते हुए रन आउट हो गए। सेमीफाइनल की दौड़ का सवाल है तो यह पाकिस्तान के लिए बड़ी हार है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अर्धशतक जड़ने के बाद  भी खुश नहीं है रोहित शर्मा, खुद बताई वजह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rohit-sharma-is-not-happy-even-after-scoring-a-half-century-against-netherlands-in-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 18:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rohit-sharma-is-not-happy-even-after-scoring-a-half-century-against-netherlands-in-t20-worldcup/</guid>
      <description>अर्धशतक जड़ने के बाद भी खुश नहीं है रोहित शर्मा, खुद बताई वजह सिडनी। भारतीय कप्तान रोहित शर्मा टीम की नीदरलैंड पर गुरूवार को यहां टी20 विश्व कप में मिली जीत से काफी प्रसन्न हैं लेकिन वह खुद की 53 रन की पारी से इतने खुश नहीं हैं। रोहित ने 39 गेंद की पारी के दौरान चार चौके और तीन छक्के जड़े। भारत ने दो विकेट पर 179 रन का स्कोर बनाकर नीदलैंड को नौ विकेट पर 123 रन ही बनाने दिये और 56 रन से जीत हासिल की।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टी20 वर्ल्डकप के बीच Amazon का नया ऐलान, अब फ्री में क्रिकेट लवर्स को मिलेगी ये सुविधा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amazon-new-announcement-between-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 16:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amazon-new-announcement-between-t20-world-cup/</guid>
      <description>टी20 वर्ल्डकप के बीच Amazon का नया ऐलान, अब फ्री में क्रिकेट लवर्स को मिलेगी ये सुविधा ऑस्ट्रेलिया की मेजबानी में हो रहे क्रिकेट वर्ल्ड कप पर इस समय भारत और दुनिया भर के क्रिकेट प्रेमियों की नजरें है। टी20 वर्ल्ड कप के मुकाबलों को लेकर किसी तरह का अपडेट शायद ही कोई क्रिक्रेट प्रेमी छोड़ना चाहेगा। क्रिकेट प्रेमी अपनी सहूलियत और व्यस्तता के आधार पर विश्वकप मैच देखने के जुगाड़ कर रहे है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फीफा महिला अंडर 17 विश्व कप फाइनल में गत चैम्पियन स्पेन का सामनाकोलंबिया से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/defending-champions-spain-face-colombia-in-fifa-womens-under-17-world-cup-final/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 11:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/defending-champions-spain-face-colombia-in-fifa-womens-under-17-world-cup-final/</guid>
      <description>फीफा महिला अंडर 17 विश्व कप फाइनल में गत चैम्पियन स्पेन का सामनाकोलंबिया से गत चैम्पियन स्पेन ने जर्मनी को बेहद रोमांचक सेमीफाइनल में एक गोल से हरा दिया और अब फीफा अंडर 17 महिला विश्व कप फाइनल में उसका सामना कोलंबिया से होगा। स्पेन के लिये एकमात्र गोल 90वें मिनट में लूसिया कोरालेस ने किया। फाइनल रविवार को नवी मुंबई में डी वाई पाटिल स्टेडियम पर खेला जायेगा। कोलंबिया ने नाइजीरिया को पेनल्टी शूटआउट में 6 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के नाम आईएसएसएफ विश्व चैम्पियनशिप में दो और पदक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/two-more-medals-for-india-in-issf-world-championship/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 07:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/two-more-medals-for-india-in-issf-world-championship/</guid>
      <description>भारत के नाम आईएसएसएफ विश्व चैम्पियनशिप में दो और पदक भारत ने रविवार को यहां आईएसएसएफ विश्व चैंपियनशिप में दो और पदक जीते। &amp;nbsp; महिलाओं की 25 मीटर पिस्टल टीम ने रजत जीत जबकि पुरुषों की 50 मीटर राइफल थ्री पोजीशन टीम ने कांस्य पदक जीता। भारत ने चैंपियनशिप में पेरिस 2024 ओलंपिक के लिए दो कोटे के साथ अपने अभियान को खत्म किया। टीम के खाते में इस विश्व चैंपियनशिप से 12 स्वर्ण, नौ रजत और 13 कांस्य पदक आये। रिदम सांगवान, मनु भाकर और अभिदन्या अशोक पाटिल की महिलाओं तिकड़ी ने 25 मीटर पिस्टल टीम ने क्वालीफिकेशन के चरण में 873 अंक के साथ छठा स्थान हासिल किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व कप से पहले कोस्टा रिका के डिफेंडर गालो डोपिंग जांच में पॉजिटिव, प्रतिबंधित </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/costa-rica-defender-gallo-positive-in-doping-test-before-world-cup-banned/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 16:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/costa-rica-defender-gallo-positive-in-doping-test-before-world-cup-banned/</guid>
      <description>विश्व कप से पहले कोस्टा रिका के डिफेंडर गालो डोपिंग जांच में पॉजिटिव, प्रतिबंधित फुटबॉल विश्व कप से चार हफ्ते पहले कोस्टा रिका के डिफेंडर ओरलांडो गालो को डोपिंग जांच में ‘एनाबोलिक स्टेराइड’ का पॉजिटिव आने के बाद फीफा द्वारा प्रतिबंधित कर दिया गया जिससे वह टूर्नामेंट में नही खेल पायेंगे। फीफा ने शनिवार को कहा कि गालो को ‘अस्थायी रूप से निलंबित किया गया है और सामान्य प्रक्रिया शुरू कर दी है’।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका को हराकर नाईजीरिया पहली बार फीफा महिला अंडर-17 विश्व कप सेमीफाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nigeria-enters-fifa-womens-under-17-world-cup-semi-final-for-first-time-by-defeating-america/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 10:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nigeria-enters-fifa-womens-under-17-world-cup-semi-final-for-first-time-by-defeating-america/</guid>
      <description>अमेरिका को हराकर नाईजीरिया पहली बार फीफा महिला अंडर-17 विश्व कप सेमीफाइनल में नाईजीरिया शुक्रवार को यहां अमेरिका को पेनल्टी शूटआउट में 4-3 से हराकर फीफा महिला अंडर-17 विश्व कप सेमीफाइनल के लिये क्वालीफाई करने वाला अफ्रीका का दूसरा देश बन गया। दोनों टीमें डी वाई पाटिल स्टेडियम में हुए क्वार्टरफाइनल मैच में नियमित समय में 1-1 की बराबरी पर थीं जिसमें खराब मौसम के कारण दो घंटे तक विलंब हुआ। मैच शाम साढ़े चार बजे शुरू होना था लेकिन यह छह बजकर 20 मिनट पर शुरू हुआ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व जूनियर मिश्रित बैडमिंटन में मलेशिया से 3-1 से हारा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-lose-3-1-to-malaysia-in-world-junior-mixed-badminton/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-lose-3-1-to-malaysia-in-world-junior-mixed-badminton/</guid>
      <description>विश्व जूनियर मिश्रित बैडमिंटन में मलेशिया से 3-1 से हारा भारत भारतीय टीम को स्पेन में चल रही विश्व जूनियर बैडमिंटन मिश्रित टीम चैम्पियनशिप में मलेशिया ने 3 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः इरफान पठान ने कहा- अन्यों के मुकाबले भारतीय टीम मजबूत स्थिति में है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cricketer-irfan-pathan-interview-on-t20-cricket-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cricketer-irfan-pathan-interview-on-t20-cricket-world-cup-2022/</guid>
      <description>साक्षात्कारः इरफान पठान ने कहा- अन्यों के मुकाबले भारतीय टीम मजबूत स्थिति में है टी-20 वर्ल्ड कप को जीते टीम इंडिया को लंबा वक्त बीत गया। 2007 से देशवासी बेसब्री से इंतजार कर रहे हैं। इंतजार खत्म होने की घड़ी शायद नजदीक आ चुकी है। वर्ल्ड कप का आगाज ऑस्ट्रेलिया में हो चुका है जिसमें भारत को जीत का प्रबल दावेदार मान रहे हैं। पूर्व क्रिकेटर भी इत्तेफाक रखते हैं कि इस बार टी-20 वर्ल्ड ट्रॉफी भारत आएगी। कैसी है टीम इंडिया की तैयारी, इन्हीं बातों को लेकर पूर्व तेज गेंदबाज इरफान पठान से डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रूस जैसे तेवर और भी बड़े देशों ने दिखाये तो इस दुनिया से छोटे देशों का अस्तित्व ही समाप्त हो जायेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-countries-show-attitude-then-existence-of-nations-from-world-will-end/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 13:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-countries-show-attitude-then-existence-of-nations-from-world-will-end/</guid>
      <description>रूस जैसे तेवर और भी बड़े देशों ने दिखाये तो इस दुनिया से छोटे देशों का अस्तित्व ही समाप्त हो जायेगा यूक्रेन के कुछ हिस्सों के रूस में विलय के खिलाफ संयुक्त राष्ट्र महासभा में मतदान के बाद विश्व भर में बहस चल रही है कि यदि ताकतवर देश इस तरह छोटे देशों पर कब्जा करने लगेंगे तो यह दुनिया किस ओर जायेगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूसरे देश में जा रहे हैं घूमने तो पहले जान लें उनके यह अजीबो-गरीब रूल्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/strange-rules-around-the-world-you-should-know-before-travel-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 16:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/strange-rules-around-the-world-you-should-know-before-travel-in-hindi/</guid>
      <description>दूसरे देश में जा रहे हैं घूमने तो पहले जान लें उनके यह अजीबो-गरीब रूल्स हर देश के अपने कुछ कायदे-कानून होते हैं और उस देश में रहते हुए उन नियमों का पालन करना बेहद अनिवार्य होता है। भले ही आप उसे देश के निवासी हों या फिर आप वहां घूमने के लिए गए हों। कई बार उस देश के नियमों की पर्याप्त जानकारी ना होने के कारण व्यक्ति कानूनी पेंच में भी फंस जाता है। लेकिन क्या आपको पता है कि कुछ देश के कायदे-कानून इतने अजीबो-गरीब होते हैं, जो किसी का भी दिमाग हिलाकर रख देते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको इन देशों व उनके नियमों के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया में कैसे हुई पितृसत्ता की शुरुआत, ईरान से अफगान सभी इसमें फंसे, क्या इससे छुटकारा दिला पाएगा विकासवाद?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-patriarchy-start-in-world-iran-to-afghan-all-trapped/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 17:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-patriarchy-start-in-world-iran-to-afghan-all-trapped/</guid>
      <description>दुनिया में कैसे हुई पितृसत्ता की शुरुआत, ईरान से अफगान सभी इसमें फंसे, क्या इससे छुटकारा दिला पाएगा विकासवाद?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी आने वाली फिल्म रिलीज के बाद सिनेमा जगत को अलविदा कहेंगे वुडी एलन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/woody-allen-will-say-goodbye-to-the-cinema-world-after-release-of-upcoming-film/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 17:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/woody-allen-will-say-goodbye-to-the-cinema-world-after-release-of-upcoming-film/</guid>
      <description>अपनी आने वाली फिल्म रिलीज के बाद सिनेमा जगत को अलविदा कहेंगे वुडी एलन लास एंजिलिस। हॉलीवुड निर्देशक वुडी एलन ने घोषणा की है कि वह अपनी अगली फिल्म वास्प 22 की रिलीज के बाद फिल्म जगत से संन्यास ले लेंगे। फिल्मकार वुडी एलन (86) ने स्पेनिश अखबार ला वानगार्डिया को बताया कि वह इस साल के अंत में पेरिस मेंफ्रांसीसी कलाकारों के साथ अपने गीत का निर्माण शुरू करने के लिए तैयार हैं। इसे भी पढ़ें: लकी अली के नशे की लत को छुड़ाने के लिए पिता महमूद अली ने निकाली थी ये तरकीब.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पशु प्रेम की इंसानी दुनिया (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-human-world-of-animal-love/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 16:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-human-world-of-animal-love/</guid>
      <description>पशु प्रेम की इंसानी दुनिया (व्यंग्य) आजकल पशु प्रेम की दुनिया में वफ़ा बढ़ती जा रही है। इंसान ने इंसान से बेवफाई का डोज़ बढ़ा दिया है तभी यह सोच उग रही है कि इंसान को छोड़ो जानवरों की परवाह करो। जानवरों से खूब प्यार किया जा रहा है। इन प्रेमियों का नारा है, जानवरों की परवाह के लिए बैठक करो, सबको भाषण बांटो, अपना पशु प्रेम प्रकट करो, कुत्तों को सड़क गलियों में ब्रेड खिलाओ। फोटो खिंचवाओ सोशल मीडिया पर डालो, अखबार में फोटो और खबर छपवाओ। साबित कर दो कि हम सबसे ज़्यादा बड़े पशु प्रेमी हैं। बोलते रहो कि जब कोई आवारा कुत्तों को मारता, भगाता, खाने को नहीं देता तो हमें बहुत दुःख होता है। वैसे तो सरकारजी ने नामपट्ट लगवा रखे है कि बंदरों को खाने को न दें।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
