<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Elon musk on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/elon-musk/</link>
    <description>Recent content in Elon musk on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Nov 2022 11:52:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/elon-musk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Parag Agrawal के बाद अब Twitter के 3000 से ज्यादा कर्मचारियों पर गिरेगी गाज! Elon Musk  ने छंटनी की बनाई योजना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/now-more-than-3000-employees-of-twitter-will-be-punished-elon-musk-plans-layoffs/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 11:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/now-more-than-3000-employees-of-twitter-will-be-punished-elon-musk-plans-layoffs/</guid>
      <description>Parag Agrawal के बाद अब Twitter के 3000 से ज्यादा कर्मचारियों पर गिरेगी गाज!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> ट्विटर इंटरनेट पर सबसे दिलचस्प मंच: एलन मस्क </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/twitter-most-interesting-platform-on-the-internet-elon-musk/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 11:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/twitter-most-interesting-platform-on-the-internet-elon-musk/</guid>
      <description>ट्विटर इंटरनेट पर सबसे दिलचस्प मंच: एलन मस्क ट्विटर के नए मालिक उद्योगपति एलन मस्क ने कहा है कि यह सोशल मीडिया मंच इंटरनेट पर सबसे दिलचस्प स्थान है। मस्क ने 27 अक्टूबर को ट्विटर की खरीद के लिए 44 अरब डॉलर के सौदे को पूरा किया था। मस्क ने बुधवार को घोषणा की थी कि ट्विटर पर सत्यापन के बाद जारी किए जाने वाले बैज ‘ब्लू टिक’ के लिए उपयोगकर्ताओं को हर महीने आठ डॉलर देने होंगे, जिस पर इसके उपयोगकर्ताओं ने रोष जताया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्विटर के नए मालिक एलन मस्क ने दिया  खुलकर जियो  का संदेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/twitters-new-owner-elon-musk-openly-gave-jios-message/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/twitters-new-owner-elon-musk-openly-gave-jios-message/</guid>
      <description>ट्विटर के नए मालिक एलन मस्क ने दिया खुलकर जियो का संदेश अरबपति कारोबारी एलन मस्क ने सोशल मीडिया मंच ट्विटर का नए मालिक बनने के बाद अपने ट्वीट में खुलकर जियो का संदेश देने के साथ ही लंबे समय से चर्चित इस अधिग्रहण को पूरा कर लिया। दुनिया के सर्वाधिक धनी व्यक्ति मस्क ने 44 अरब अमेरिकी डॉलर में ट्विटर का अधिग्रहण किया है। इस सौदे को पूरा करते ही उन्होंने ट्विटर के भारतीय मूल के मुख्य कार्यकारी अधिकारी (सीईओ) पराग अग्रवाल तथा कानूनी मामलों की शीर्ष अधिकारी विजया गड्डे को पद से हटा दिया।  मस्क ने ट्विटर के नए मालिक के रूप में शुक्रवार सुबह एक ट्वीट किया जिसमें लेट द गुड टाइम्स रॉल का इस्तेमाल किया। इस तरह उन्होंने ट्विटर के उपयोगकर्ताओं को खुलकर जीने की नसीहत दी। समाचार पत्र न्यूयॉर्क टाइम्स के मुताबिक, मस्क ने ट्विटर को खरीदने के 44 अरब अमेरिकी डॉलर के करार को बृहस्पतिवार को पूरा किया। सौदा पूरा होने के बाद मस्क (51) ने ट्वीट किया, ‘‘पंछी आजाद हो गया।’’ सीएनएन ने कहा कि इस सौदे के पूरा होने के साथ ही ट्विटर के कारोबार, इसके कर्मचारियों और शेयरधारकों के बीच बनी हुई संशय की स्थिति अब दूर हो गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या Elon Musk कंगना रनौत के Twitter अकाउंट को रिस्टोर करेंगे? सामने आयी अभिनेत्री की प्रतिक्रिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-elon-musk-restore-kangana-ranaut-twitter-account/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-elon-musk-restore-kangana-ranaut-twitter-account/</guid>
      <description>क्या Elon Musk कंगना रनौत के Twitter अकाउंट को रिस्टोर करेंगे?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
