<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Elon musk on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/elon-musk/</link>
    <description>Recent content in Elon musk on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Dec 2022 18:51:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/elon-musk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Elon Musk ने ट्विटर के सीईओ का पद छोड़ने पर कराया पोल, ये आया जवाब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/elon-musk-polled-on-leaving-the-post-of-ceo-of-twitter/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 18:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/elon-musk-polled-on-leaving-the-post-of-ceo-of-twitter/</guid>
      <description>Elon Musk ने ट्विटर के सीईओ का पद छोड़ने पर कराया पोल, ये आया जवाब एलन मस्क और उनका ट्विटर ड्रामा कभी खत्म नहीं होने वाला लगता है। मस्क ने ट्विटर का सहारा लेते हुए&amp;nbsp; एक पोल के जरिये उपयोगकर्ताओं से पूछा कि क्या उन्हें कंपनी के प्रमुख के रूप में पद छोड़ना चाहिए। मस्क ने विकल्पों के लिए हां और नहीं का ऑप्शन दिया। वोटिंग समाप्त हो गया है और परिणाम आ गया है। पोल के अनुसार, ट्विटर उपयोगकर्ता चाहते हैं कि मस्क ट्विटर प्रमुख के पद से हट जाएं। लगभग 57.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elon Musk की लगातार आलोचना के बाद ट्विटर का एक्शन, इन पत्रकारों के अकाउंट किए सस्पेंड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/twitter-action-criticism-of-elon-musk-suspended-accounts-of-these-journalists/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 12:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/twitter-action-criticism-of-elon-musk-suspended-accounts-of-these-journalists/</guid>
      <description>Elon Musk की लगातार आलोचना के बाद ट्विटर का एक्शन, इन पत्रकारों के अकाउंट किए सस्पेंड ट्विटर इंक ने अपस्टार्ट प्रतिद्वंद्वी सेवा मास्टोडन और सोशल नेटवर्क के अरबपति मालिक एलन मस्क को कवर करने वाले कई प्रमुख पत्रकारों के अकाउंट को निलंबित कर दिया गया है। वाशिंगटन पोस्ट, न्यूयॉर्क टाइम्स, मैशेबल और सीएनएन सहित प्रकाशनों के पत्रकारों को ब्लॉक के रूप में लिस्टेड किया गया और उनके ट्वीट भी अब दिखाई नहीं दे रहे। कंपनी के स्टैंडर्ड नोटिस में कहा गया था कि ऐसा &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलन मस्क का भारत में स्वागत है, लेकिन... ट्विटर के बॉस को गडकरी ने दिया ये खास ऑफर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/elon-musk-is-welcome-in-india-but-gadkari-special-offer-to-twitters-boss/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 18:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/elon-musk-is-welcome-in-india-but-gadkari-special-offer-to-twitters-boss/</guid>
      <description>एलन मस्क का भारत में स्वागत है, लेकिन&amp;hellip; ट्विटर के बॉस को गडकरी ने दिया ये खास ऑफर केंद्रीय परिवहन मंत्री नितिन गडकरी ने शुक्रवार को कहा कि टेस्ला बॉस एलन मस्क का भारत में तभी स्वागत है, जब वह देश में निर्माण करना चाहते हैं। एजेंडा आजतक में बोलते हुए परिवहन मंत्री ने कहा कि एलन मस्क का भारत में स्वागत है। हालांकि, यह संभव नहीं होगा अगर वह केवल चीन में निर्माण कर रहे हैं और भारत में मार्केटिंग के लिए रियायत चाहते हैं।&#39; मंत्री ने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>World Richest Person: खत्म हुई एलन मस्क की बादशाहत! इस शख्स ने छीन लिया दुनिया के सबसे रईस का ताज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/elon-musk-loses-world-richest-person-to-louis-vuitton-ceo/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 10:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/elon-musk-loses-world-richest-person-to-louis-vuitton-ceo/</guid>
      <description>World Richest Person: खत्म हुई एलन मस्क की बादशाहत!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elon Musk vs Wikipedia: ट्विटर के नए बॉस के निशाने पर आया ये मंच, कट्टर वामपंथी पूर्वाग्रह की वजह से खो रहा निष्पक्षता  </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/elon-musk-vs-wikipedia-twiiter-boss-on-platform-extreme-leftist-bias/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/elon-musk-vs-wikipedia-twiiter-boss-on-platform-extreme-leftist-bias/</guid>
      <description>Elon Musk vs Wikipedia: ट्विटर के नए बॉस के निशाने पर आया ये मंच, कट्टर वामपंथी पूर्वाग्रह की वजह से खो रहा निष्पक्षता वैसे तो एलन मस्क का नाम बिजनेस वर्ल्ड में बेहद ही चर्चा में रहता आया है, लेकिन इसके साथ ही वो कई सारे विवादों में भी अक्सर घिरे नजर आते हैं। कभी वो अपने प्रतिद्धंदी से भिड़ जाते हैं तो कभी अपने बयानों से लोगों को कन्फ्यूंजन में डाल देते हैं। टेस्ला सीईओ ने कई महीनों के चले नाटकीय घटनाक्रम के बाद आखिरकार नीली चिड़िया यानी ट्विटर पर अपना कब्जा जमा ही लिया। अब मस्क ने विकिपीडिया को निशाने पर लिया है। एलन मस्क ने विकिपीडिया का उसके कट्टर वामपंथी पूर्वाग्रह के लिए मज़ाक उड़ाया। एक ट्वीट में उन्होंने कहा कि पृथ्वी के अधिकांश एमएसएम पक्षपाती है। विकिपीडिया इस दावे की पुष्टि करने के लिए एमएसएम स्रोत का हवाला दें। विकिपीडिया में एक गैर-तुच्छ वामपंथी पूर्वाग्रह है।इसे भी पढ़ें: मस्क की ‘ट्विटर फाइल्स’अमेरिकी राजनीति में मच सकता है बवाल, क्यों सेंसर हुई बाइडेन के बेटे के कारनामों की कहानी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलन मस्क के ट्वीट पर UP पुलिस ने दिया मजेदार जवाब, फिर एडीजी ने भी दिया बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/up-police-gave-a-funny-reply-on-elon-musk-tweet-then-adg-also-gave-a-statement/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 20:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/up-police-gave-a-funny-reply-on-elon-musk-tweet-then-adg-also-gave-a-statement/</guid>
      <description>एलन मस्क के ट्वीट पर UP पुलिस ने दिया मजेदार जवाब, फिर एडीजी ने भी दिया बयान एलन मस्क को वर्तमान समय में कौन नहीं जानता है। दुनिया के सबसे अमीर शख्स और टेस्ला के सीईओ इन दिनों ट्विटर को खरीदने की वजह से सुर्खियों में हैं। इसके पीछे की वजह उनके किए गए ट्वीट हैं। पिछले कुछ दिनों में एलन ट्विटर पर कुछ ज्यादा ही एक्टिव हैं और रोजाना कई ट्वीट कर रहे हैं। जिनमें कुछ ऐसे भी ट्वीट हैं जिस पर लोग जमकर मजे ले रहे हैं। इस मामले में यूपी पुलिस भी कुछ कम नहीं है। वो भी एलन मस्क के ट्वीट के जवाब देकर चर्चा में आ गई है। जिसके बाद से अन्य ट्विटर यूजर्स भी उस पर खूब मजे ले रहे हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैन हटने के बाद भी ट्वीट नहीं कर रहे डोनाल्ड ट्रंप, एलन मस्क बोले- क्या फर्क पड़ता है, हमने अपनी गलती ठीक कर दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/donald-trump-is-not-tweeting-even-after-the-ban-is-lifted-elon-musk-said/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 16:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/donald-trump-is-not-tweeting-even-after-the-ban-is-lifted-elon-musk-said/</guid>
      <description>बैन हटने के बाद भी ट्वीट नहीं कर रहे डोनाल्ड ट्रंप, एलन मस्क बोले- क्या फर्क पड़ता है, हमने अपनी गलती ठीक कर दी डोनाल्ड ट्रंप का ट्विटर अकाउंट बहाल हुए कुछ दिन हो चुके हैं, लेकिन कभी इस प्लेटफॉर्म पर बेहद सक्रिय रहे पूर्व अमेरिकी राष्ट्रपति ने अभी तक कुछ ट्वीट नहीं किया है। हालांकि यह एलोन मस्क को परेशान नहीं करता है। नए ट्विटर बॉस ने व्यक्त किया कि अमेरिका के पूर्व राष्ट्रपति ट्रम्प के खाते को बहाल करना ट्विटर की ओर से एक &#39;गंभीर गलती&#39; को सुधारने के बारे में है। मस्क ने एक ट्वीट के जवाब में लिखा मैं ट्रम्प के ट्वीट न करने से परेशान नहीं हूं। महत्वपूर्ण बात यह है कि कानून या सेवा की शर्तों का कोई उल्लंघन नहीं होने के बावजूद, ट्विटर ने उनके खाते पर प्रतिबंध लगा हुआ था जिसे अब सुधारा गया हैं। एक मौजूदा राष्ट्रपति को ट्विटर से हटाकर अमेरिका के आधे हिस्से के लिए ट्विटर पर सार्वजनिक विश्वास को कम कर दिया गया था। ऐसा करके ट्विटर अपने विश्वास को बनाए रखाना चाहता हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जागरूकता के नाम पर Nude हुए 2500 लोग, समुद्र की किनारे इकठ्ठा होकर दिया ऐसा पोज&amp;nbsp;एलोन मस्क ने बहाल किए बैन ट्विटर अकाउंट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलन मस्क को इस साल रोजाना 2,500 करोड़ रुपये का हुआ है नुकसान, जानिए क्या रही वजह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/elon-musk-has-lost-only-rs-2500-crore-this-year/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 19:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/elon-musk-has-lost-only-rs-2500-crore-this-year/</guid>
      <description>एलन मस्क को इस साल रोजाना 2,500 करोड़ रुपये का हुआ है नुकसान, जानिए क्या रही वजह एलन मस्क ने जब से ट्विटर को खरीदा है तब से अरबपति कई कारणों से चर्चा में हैं। अब यह बात सामने आई है कि टेस्ला के शेयरों के सबसे निचले स्तर पर गिरने के बाद मस्क को इस साल की कुल संपत्ति में $100 बिलियन से अधिक का नुकसान हुआ, जो पिछले दो वर्षों में नहीं हुआ है। इसका श्रेय इसके ट्विटर टेकओवर और अन्य चीजों को जाता है। ब्लूमबर्ग के धन सूचकांक में मस्क की संपत्ति में सबसे अधिक गिरावट आई है। एक साल पहले, अरबपति का संपत्ति सूचकांक 340 अरब डॉलर पर पहुंच गया था। अब, रिपोर्ट से पता चलता है कि 2022 में एलोन मस्क की संपत्ति 101 बिलियन डॉलर कम हो गई, और दुनिया के सबसे अमीर आदमी को रोजाना लगभग 2,500 करोड़ रुपये का नुकसान हो रहा है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: ट्विटर से नाता तोड़ने की सोच रहे हैं तो सही तरीका जान लेंब्लूमबर्ग के वेल्थ इंडेक्स (जो न्यूयॉर्क में हर ट्रेडिंग के दौरान अपडेट हो जाता है) के अनुसार, इस महीने तक उनकी कुल संपत्ति कथित तौर पर $170 बिलियन थी। ऐसा प्रतीत होता है कि एलन मस्क बहुत सारी चुनौतियों का सामना कर रहे हैं, जिससे उनके लिए हर मुद्दे का सामना करना मुश्किल हो रहा है क्योंकि उन्हें बैक-टू-बैक नुकसान हो रहा है। मस्क के टेस्ला ने कथित तौर पर 30,000 मॉडल एक्स वाहनों को कुछ खामी की वजह से वापस बुलाया था। इससे शेयरों (टेस्ला) में गिरावट आई। इलेक्ट्रिक कार निर्माता ने कथित तौर पर अपने बाजार मूल्य का आधा हिस्सा खो दिया क्योंकि स्टॉक ने 17 महीने के लाभ को मिटा दिया।इसे भी पढ़ें: ट्विटर के टॉप ट्रेंड में शुमार हुआ #VisionaryYogi, लोगों ने यूपी के लिए योगी के प्रयासों को सराहाकंपनी कथित तौर पर चीन में कोविड से संबंधित प्रतिबंधों का सामना कर रही है, जो अमेरिका के अलावा इसके सबसे बड़े बाजारों में से एक है। दोषपूर्ण टेल लाइट्स के कारण हजारों कारों को वापस बुलाने के अलावा, टेस्ला को आपूर्ति-श्रृंखला के मुद्दों के साथ-साथ कच्चे माल की बढ़ती लागत का भी सामना करना पड़ रहा है। यहां पर गौर करने वाला एक और पहलू यह है कि एलोन मस्क भी लंबे समय से ट्विटर पर व्यस्त हैं, यही वजह है कि वह शायद टेस्ला की देखभाल नहीं कर पाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या डोनाल्ड ट्रंप की ट्विटर पर हो वापसी? एलन मस्क ने यूजर्स से मांगी राय, हर घंटे 10 लाख लोग ले रहे पोल में हिस्सा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-donald-trump-return-to-twitter-elon-musk-poll/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 20:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-donald-trump-return-to-twitter-elon-musk-poll/</guid>
      <description>क्या डोनाल्ड ट्रंप की ट्विटर पर हो वापसी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलन मस्क ने ट्विटर इंडिया के 90 फीसदी कर्मचारियों को निकाला, अब कहा- App इंडिया में करता है बहुत स्लो काम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/elon-musk-fired-90-percent-of-twitter-india-employees/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 15:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/elon-musk-fired-90-percent-of-twitter-india-employees/</guid>
      <description>एलन मस्क ने ट्विटर इंडिया के 90 फीसदी कर्मचारियों को निकाला, अब कहा- App इंडिया में करता है बहुत स्लो काम टेस्ला के सीईओ और दुनिया के सबसे अमीर शख्स एलन मस्क ने जब से ट्विटर की कमान संभाली है तब से वो लगातार अपने नये-नये फैसले के जरिये सुर्खियों में बने हुए हैं। कभी ट्विटर के टॉप ऑफिसिशल्स को निकालने तो कभी ब्लू टिक पेड सर्विस जैसे फैसले ने इस माइक्रो ब्लॉगिंग साइट को लाइमलाइट में ला दिया है। अरबपति एलन मस्क के ट्विटर की कमान संभालते हुए वे बचे हुए कर्मचारियों के साथ दिन-रात काम कर रहे हैं। मस्क का मानना ​​है कि भारत और इंडोनेशिया समेत कई देशों में ट्विटर ऐप काफी स्लो है। ट्विटर बॉस इस मुद्दे को जल्द ठीक करना चाहते हैं। बड़े पैमाने पर छंटनी के दौरान मस्क ने ट्विटर इंडिया के लगभग 90 प्रतिशत कर्मचारियों को नौकरी से निकाल दिया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जल्द PAK का असली चेहरा आएगा सामने, अदनान सामी बोले- कई लोगों को झकझोर देगा ये सचइस हफ्ते की शुरुआत में मस्क ने दूसरों की तुलना में कुछ क्षेत्रों में ट्विटर ऐप के &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elon Musk के &#39;ट्विटर ब्लू&#39; के कारण इन्सुलिन बनाने वाली कंपनी को हुआ नुकसान, माफी भी मांगनी पड़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/elon-musk-twitter-blue-caused-damage-to-the-insulin-maker-had-to-apologize/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 13:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/elon-musk-twitter-blue-caused-damage-to-the-insulin-maker-had-to-apologize/</guid>
      <description>Elon Musk के &amp;lsquo;ट्विटर ब्लू&amp;rsquo; के कारण इन्सुलिन बनाने वाली कंपनी को हुआ नुकसान, माफी भी मांगनी पड़ी जब से एलन मस्क ने ट्विटर को खरीदा है, तब से कोई ना कोई नया विवाद हर रोज देखने को मिल ही जाता है। हाल में ही ट्विटर की ओर से पेड वेरिफिकेशन सर्विस ट्विटर ब्लू शुरू हुआ था। इसकी वजह से इंसुलिन बनाने वाली कंपनी को भारी नुकसान का सामना करना पड़ा है। दरअसल, ट्विटर पर ब्लूटिक सब्सक्रिप्शन फीचर की शुरुआत के बाद से नकली वेरीफाइड अकाउंट बनाने की होड़ सी दिख रही है। नकली वेरीफाइड अकाउंट से कई भ्रामक चीजें साझा की जा रही है। इसी दौरान इंसुलिन बनाने वाली कंपनी के नाम से एक टि्वटर अकाउंट शुरू किया गया। उसके बाद से इस अकाउंट के जरिए ट्वीट किया गया कि अब मुफ्त में इंसुलिन दी जाएगी। इसके बाद अमेरिकन फार्मा कंपनी एली लिली को भारी नुकसान उठाना पड़ा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: वैश्विक सोशल मीडिया कंपनियां नौकरियों में कर रही हैं बड़ी कटौती, क्या अब भी MNC के पीछे भागेंगे हमारे युवा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्विटर के नए मालिक एलन मस्क ने छह महीने की गर्भवती को नौकरी से निकाला, महिला ने उठाया गंभीर कदम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/elon-musk-fired-six-months-pregnant-twitter-employee/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/elon-musk-fired-six-months-pregnant-twitter-employee/</guid>
      <description>ट्विटर के नए मालिक एलन मस्क ने छह महीने की गर्भवती को नौकरी से निकाला, महिला ने उठाया गंभीर कदम ट्विटर की कमान संभालने के बाद एलन मस्क लगातार नए नए फैसले लेते जा रहे है। मगर अब उनकी परेशानी थोड़ी अधिक बढ़ सकती है क्योंकि एक महिला ने एलन को कोर्ट में घसीटने की धमकी दी है। जानकारी के मुताबिक गर्भवती महिला को हाल ही में नौकरी से निकाला गया है, जिसके बाद महिला को काफी गुस्सा आया, जिसे उसने ट्विटर पर जाहिर किया है।&amp;nbsp;गौरतलब है कि ट्विटर के नए मालिक बनने के बाद से ही एलन मस्क चर्चा में आ गए है। उन्होंने हाल ही में हुई छटनी में एक गर्भवती महिला को नौकरी से निकाला है, जिसके बाद महिला ने एलन को कोर्ट में ले जाने की धमकी दी है। ट्वीटर पर महिला शेनन लू ने लिखा कि सी यू इन कोर्ट। जानकारी के मुताबिक शेनन ट्विटर में डेटा साइंस मैनेजर का पद संभाल रही थी। उन्होंने ट्वीट कर अदालत में जाने की धमकी दी। जनवरी 2022 में ही शेनन ने ट्विटर में अपना पद संभाला था। दरअसल ट्वीट्स में उन्होंने आरोप लगाया कि उनके साथ भेदभाव किया गया है, इसलिए ही उन्हें नौकरी से निकाला गया। उन्होंने ये भी दावा किया कि बीती तिमाही में उनका प्रदर्शन पुरुष कर्मचारियों की अपेक्षा अच्छा रहा है। हालांकि बाद में ये ट्वीट्स डिलीट कर दिए गए है। मगर इन ट्वीट्स पर काफी लोगों का रिस्पॉन्स आया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;कई फैसले ले रहे हैं एलनट्विटर की सत्ता हाथ में आने के बाद से ही एलन मस्क लगातार कई फैसले ले रहे है। वो लगातार अधिकारियों और कर्मचारियों को बाहर का रास्ता दिखा रहे है। कंपनी में 3700 कर्मचारी कार्यरत है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;बड़े अधिकारियों की की छंटनीउन्होंने सोशल मीडिया मंच के मुख्य कार्यपालक अधिकारी (सीईओ) के रूप में पराग अग्रवाल का 11 महीने का कार्यकाल समाप्त कर दिया था। पराग अग्रवाल&amp;nbsp;&amp;nbsp;(38)&amp;nbsp;को नवंबर 2021 में ट्विटर का सीईओ नियुक्त किया गया था।&amp;nbsp;कंपनी के सह-संस्थापक जैक डोर्सी के इस्तीफे के बाद पराग ट्विटर का सीईओ बने थे।&amp;nbsp;भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी), बॉम्बे और स्टैनफॉर्ड यूनिवर्सिटी से शिक्षित चुके अग्रवाल ने एक दशक से अधिक समय पहले ट्विटर में नौकरी शुरू की थी। उस समय कंपनी में 1,000 से भी कम कर्मचारी हुआ करते थे।&amp;nbsp;इसी के साथ वह आईआईटी से पढ़ाई कर शीर्ष कंपनियों की कमान संभालने वाले भारतीय मूल के सीईओ की सूची में शामिल हो गए थे।मस्क ने सोशल मीडिया मंच का अधिग्रहण करने के लिए 44 अरब डॉलर के समझौते को 27 अक्तूबर को पूरा किया था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलन मस्क ने टेस्ला में अपने करीब चार अरब डॉलर के शेयर बेचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/elon-musk-sold-nearly-4-billion-worth-of-his-shares-in-tesla/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 11:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/elon-musk-sold-nearly-4-billion-worth-of-his-shares-in-tesla/</guid>
      <description>एलन मस्क ने टेस्ला में अपने करीब चार अरब डॉलर के शेयर बेचे टेस्ला के मुख्य कार्यपालक अधिकारी एवं ट्विटर के नए मालिक एलन मस्क ने टेस्ला में अपने करीब चार अरब डॉलर के शेयर बेच दिए हैं। शेयर बाजारों को दी गई सूचना में यह बताया गया। इसके मुताबिक मस्क ने इलेक्ट्रिक कार कंपनी टेस्ला के अपने 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलन मस्क का खुलासा, इस महीने में भारत में लॉन्च होगा &#39;ट्विटर ब्लू टिक&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/elon-musk-reveals-twitter-blue-tick-will-be-launched-in-india-this-month/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/elon-musk-reveals-twitter-blue-tick-will-be-launched-in-india-this-month/</guid>
      <description>एलन मस्क का खुलासा, इस महीने में भारत में लॉन्च होगा &amp;lsquo;ट्विटर ब्लू टिक&amp;rsquo; ट्विटर ब्लू के भारत में एक महीने से भी कम समय में शुरू होने की उम्मीद है। एलन मस्क ने 6 नवंबर को इसकी पुष्टि की है। जब प्रभु नाम के एक यूजर ने मस्क को टैग किया और पूछा कि हम भारत में ट्विटर ब्लू रोल आउट की उम्मीद कब कर सकते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलन मस्क का फेक ट्विटर अकाउंट सस्पेंड, &#39;लॉलीपॉप लागे लू&#39; और ट्विटर तेरे टुकड़े होंगे जैसे ट्वीट से हुआ था वायरल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/elon-musk-fake-twitter-account-suspended/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 19:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/elon-musk-fake-twitter-account-suspended/</guid>
      <description>एलन मस्क का फेक ट्विटर अकाउंट सस्पेंड, &amp;lsquo;लॉलीपॉप लागे लू&amp;rsquo; और ट्विटर तेरे टुकड़े होंगे जैसे ट्वीट से हुआ था वायरल ट्विटर को खरीदने के साथ ही दुनिया के सबसे अमीर शख्स और टेस्ला के सीईओ एलन मस्क सुर्खियों में हैं। कभी ब्लू टिक के लिए पैसे वसूलने को लेकर तो कभी कर्मचारियों की छुट्टी करने को लेकर मस्क आए दिन खबरों में बने रहते हैं। लेकिन उस वक्त सोशल मीडिया यूजर्स हैरान रह गए जब उन्होंनेट्विटर के नए हेड एलन मस्क को हिंदी और भोजपुरी भाषा में ट्वीट करते देखा। हालांकि यूजर्स की हैरानी कुछ ही देर तक रही जब तक यह पता नहीं चला कि पूरी फेक थी।इसे भी पढ़ें: ट्विटर ने भारत में अपने ज्यादातर कर्मचारियों को नौकरी से निकालाइयान वूलफोर्ड नाम के यूजर ने एक ट्विट किया जिसमें उसने एक इमोजी के साथ लिखा था, ट्विटर तेरे टुकड़े होंगे, गैंग को भी 8 डॉलर देने पड़ेंगे। ये ट्विट मस्क द्वारा ब्लू टिक यूजर्स से 8 डॉलर वसूलने की घोषणा के बाद किए गए। वहीं एक अन्य ट्विट में उसने कहा कि इस बार चलेगी झाड़ू, इस बार चलेगी झाड़ू। इसका संबंध ट्विटर द्वारा कर्मचारियों को नौकरी से निकालने से किया जा रहा है। एक अन्य ट्विट में उनसने लिखा कि कमरिया करें लपालप कि लॉलिपॉप लागेलू।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आने लगे टर्मिनेशन के मेल, ट्विटर ने भारतीय कर्मचारियों की छंटनी शुरू कर दीबाद में पता चला कि यूजर ट्विटर के नए मालिक एलन मस्क की फिरकी ले रहा था। उसने अपनी आईडी को हू बहू मस्क के ट्विटर आईडी जैसे मॉडिफाई कर दिया था। बाद में ट्विटर यूजर का एकाउंट सस्पेंड करा दिया है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elon Musk ने Twitter से भारतीय कर्मचारियों को चुन-चुन के निकाला! अरबपति बिजनेसमैन ने सफाई में कहा- मेरे पास कोई विकल्प नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/elon-musk-selectively-fired-indian-employees-from-twitter-said-in-clarification/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 11:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/elon-musk-selectively-fired-indian-employees-from-twitter-said-in-clarification/</guid>
      <description>Elon Musk ने Twitter से भारतीय कर्मचारियों को चुन-चुन के निकाला!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parag Agrawal के बाद अब Twitter के 3000 से ज्यादा कर्मचारियों पर गिरेगी गाज! Elon Musk  ने छंटनी की बनाई योजना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/now-more-than-3000-employees-of-twitter-will-be-punished-elon-musk-plans-layoffs/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 11:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/now-more-than-3000-employees-of-twitter-will-be-punished-elon-musk-plans-layoffs/</guid>
      <description>Parag Agrawal के बाद अब Twitter के 3000 से ज्यादा कर्मचारियों पर गिरेगी गाज!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> ट्विटर इंटरनेट पर सबसे दिलचस्प मंच: एलन मस्क </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/twitter-most-interesting-platform-on-the-internet-elon-musk/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 11:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/twitter-most-interesting-platform-on-the-internet-elon-musk/</guid>
      <description>ट्विटर इंटरनेट पर सबसे दिलचस्प मंच: एलन मस्क ट्विटर के नए मालिक उद्योगपति एलन मस्क ने कहा है कि यह सोशल मीडिया मंच इंटरनेट पर सबसे दिलचस्प स्थान है। मस्क ने 27 अक्टूबर को ट्विटर की खरीद के लिए 44 अरब डॉलर के सौदे को पूरा किया था। मस्क ने बुधवार को घोषणा की थी कि ट्विटर पर सत्यापन के बाद जारी किए जाने वाले बैज ‘ब्लू टिक’ के लिए उपयोगकर्ताओं को हर महीने आठ डॉलर देने होंगे, जिस पर इसके उपयोगकर्ताओं ने रोष जताया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्विटर के नए मालिक एलन मस्क ने दिया  खुलकर जियो  का संदेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/twitters-new-owner-elon-musk-openly-gave-jios-message/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/twitters-new-owner-elon-musk-openly-gave-jios-message/</guid>
      <description>ट्विटर के नए मालिक एलन मस्क ने दिया खुलकर जियो का संदेश अरबपति कारोबारी एलन मस्क ने सोशल मीडिया मंच ट्विटर का नए मालिक बनने के बाद अपने ट्वीट में खुलकर जियो का संदेश देने के साथ ही लंबे समय से चर्चित इस अधिग्रहण को पूरा कर लिया। दुनिया के सर्वाधिक धनी व्यक्ति मस्क ने 44 अरब अमेरिकी डॉलर में ट्विटर का अधिग्रहण किया है। इस सौदे को पूरा करते ही उन्होंने ट्विटर के भारतीय मूल के मुख्य कार्यकारी अधिकारी (सीईओ) पराग अग्रवाल तथा कानूनी मामलों की शीर्ष अधिकारी विजया गड्डे को पद से हटा दिया।  मस्क ने ट्विटर के नए मालिक के रूप में शुक्रवार सुबह एक ट्वीट किया जिसमें लेट द गुड टाइम्स रॉल का इस्तेमाल किया। इस तरह उन्होंने ट्विटर के उपयोगकर्ताओं को खुलकर जीने की नसीहत दी। समाचार पत्र न्यूयॉर्क टाइम्स के मुताबिक, मस्क ने ट्विटर को खरीदने के 44 अरब अमेरिकी डॉलर के करार को बृहस्पतिवार को पूरा किया। सौदा पूरा होने के बाद मस्क (51) ने ट्वीट किया, ‘‘पंछी आजाद हो गया।’’ सीएनएन ने कहा कि इस सौदे के पूरा होने के साथ ही ट्विटर के कारोबार, इसके कर्मचारियों और शेयरधारकों के बीच बनी हुई संशय की स्थिति अब दूर हो गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बड़ी रंगीन है Twitter के नए मालिक Elon Musk की लव-लाइव, Johnny Depp की एक्स को भी कर चुके हैं डेट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/twitter-new-owner-elon-musk-love-live-is-very-colorful-has-also-dated-johnny-depp-ex/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 18:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/twitter-new-owner-elon-musk-love-live-is-very-colorful-has-also-dated-johnny-depp-ex/</guid>
      <description>बड़ी रंगीन है Twitter के नए मालिक Elon Musk की लव-लाइव, Johnny Depp की एक्स को भी कर चुके हैं डेट दुनिया के सबसे अमीर शख्स एलन मस्क ट्विटर के नए मालिक बन गए हैं। उद्योगपति ने गुरुवार को 44 अरब अमेरिकी डॉलर में सोशल मीडिया कंपनी को कथित तौर पर खरीद लिया है। ट्विटर के मालिक बनते ही एलन ने कंपनी के चार शीर्ष कार्यकारी अधिकारियों को हटा दिया है, जिनमें भारतीय मूल के सीईओ पराग अग्रवाल और कानूनी मामलों के कार्यकारी अधिकारी विजय गड्डे भी शामिल हैं। इन सब के बीच टेस्ला के सीईओ की निजी जिंदगी भी चर्चा में आ गयी है। एलन मस्क की निजी जिंदगी काफी रंगीन रही हैं। उन्होंने लेखक, अभिनेत्रियों से लेकर सिंगर तक को डेट किया है। चलिए एलन मस्क की लव-लाइफ पर एक नजर डालते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अंतरिक्ष में फिल्म शूट करने वाले पहले एक्टर बनेंगे Tom Cruise, इतिहास रचने जा रही हैं ये फिल्म</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या Elon Musk कंगना रनौत के Twitter अकाउंट को रिस्टोर करेंगे? सामने आयी अभिनेत्री की प्रतिक्रिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-elon-musk-restore-kangana-ranaut-twitter-account/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-elon-musk-restore-kangana-ranaut-twitter-account/</guid>
      <description>क्या Elon Musk कंगना रनौत के Twitter अकाउंट को रिस्टोर करेंगे?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
