<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Malaysia on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/malaysia/</link>
    <description>Recent content in Malaysia on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jan 2023 16:36:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/malaysia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Malaysia Open: सिंधू मारिन से हारी, प्रणय ने सेन को हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/malaysia-open-sindhu-loses-to-marin-prannoy-beats-sen/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 16:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/malaysia-open-sindhu-loses-to-marin-prannoy-beats-sen/</guid>
      <description>Malaysia Open: सिंधू मारिन से हारी, प्रणय ने सेन को हराया कुआलालम्पुर। दो बार की ओलंपिक पदक विजेता पी वी सिंधू चोट के उबरने के बाद वापसी करते हुए पहले ही दौर में हार गई जबकि फॉर्म में चल रहे एच एस प्रणय ने अपना शानदार फॉर्म बरकरार रखते हुए मलेशिया ओपन सुपर 1000 टूर्नामेंट के रोमांचक मुकाबले में बुधवार को हमवतन लक्ष्य सेन को हरा दिया। छठी वरीयता प्राप्त सिंधू अगस्त में राष्ट्रमंडल खेलों में स्वर्ण पदक जीतने के बाद बायें टखने में हुए फ्रेक्चर से उबरकर वापसी कर रही थी। उन्हें रियो ओलंपिक चैम्पियन स्पेन की कैरोलिना मारिन ने 21 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malaysia Open: प्रणय ने हमवतन लक्ष्य सेन को हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/malaysia-open-prannoy-beats-compatriot-lakshya-sen/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 14:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/malaysia-open-prannoy-beats-compatriot-lakshya-sen/</guid>
      <description>Malaysia Open: प्रणय ने हमवतन लक्ष्य सेन को हराया कुआलालम्पुर। फॉर्म में चल रहे एच एस प्रणय ने अपना शानदार फॉर्म बरकरार रखते हुए मलेशिया ओपन सुपर 1000 टूर्नामेंट के रोमांचक मुकाबले में बुधवार को हमवतन लक्ष्य सेन को हरा दिया। पिछले साल विश्व रैकिंग में आठवें स्थान पर पहुंचे प्रणय ने एक गेम से पिछड़ने के बाद वापसी करते हुए 10वीं रैंकिंग वाले सेन को 22 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मलेशिया एक्सचेंज में गिरावट से तेल-तिलहनों के भाव टूटे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-prices-of-oil-and-oilseeds-broke-due-to-the-fall-in-the-malaysia-exchange/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 07:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-prices-of-oil-and-oilseeds-broke-due-to-the-fall-in-the-malaysia-exchange/</guid>
      <description>मलेशिया एक्सचेंज में गिरावट से तेल-तिलहनों के भाव टूटे मलेशिया एक्सचेंज में गिरावट के रुख के बीच दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में मंगलवार को लगभग सभी खाद्य तेल-तिलहनों की कीमतों में गिरावट देखने को मिली। वहीं निर्यात और स्थानीय मांग से मूंगफली तेल-तिलहन कीमतें अपरिवर्तित रहीं। बाजार सूत्रों ने कहा कि मलेशिया एक्सचेंज में 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साइना, श्रीकांत मलेशिया ओपन के पहले दौर से बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/saina-srikanth-out-in-first-round-of-malaysia-open/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 21:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/saina-srikanth-out-in-first-round-of-malaysia-open/</guid>
      <description>साइना, श्रीकांत मलेशिया ओपन के पहले दौर से बाहर भारत की अनुभवी बैडमिंटन खिलाड़ी साइना नेहवाल और किदांबी श्रीकांत का खराब प्रदर्शन जारी रहा और ये दोनों सत्र के पहले मलेशिया ओपन सुपर 1000 टूर्नामेंट के पहले दौर में हारकर बाहर हो गए। वर्ष 2022 में खराब फॉर्म और चोटों से जूझने वाली लंदन ओलंपिक की कांस्य पदक विजेता साइना को चीन की हान यूई ने इस 12 लाख 50 हजार इनामी टूर्नामेंट के पहले दौर में 21-12, 17-21, 21-12 से हराया टूर्नामेंट के पहले दिन भारत के लिए गायत्री गोपीचंद और त्रिशा जॉली की महिला युगल जोड़ी ही जीत दर्ज कर सकी।  राष्ट्रमंडल खेल 2022 में कांस्य पदक जीतने वाली भारतीय जोड़ी ने येउंग एनगा टिंग और येउंग पुइ लैम की हांगकांग की जोड़ी को 21-14 21-19 से हराकर प्री क्वार्टर फाइनल में जगह बनाई। विश्व रैंकिंग में 30वें स्थान पर खिसक चुकी साइना ने पहला गेम जीतने के बाद वापसी की और महिला एकल मैच को निर्णायक गेम में खींचा। हान ने हालांकि दो बार की राष्ट्रमंडल खेलों की चैंपियन साइना को तीसरे और निर्णायक गेम में कोई मौका नहीं देते हुए बाहर का रास्ता दिखा दिया।  दुनिया के पूर्व नंबर एक खिलाड़ी श्रीकांत को जापान के गैर वरीय केंता निशिमोतो ने 21-19, 21-14 से हराया। खराब फॉर्म से जूझ रहे विश्व चैम्पियनशिप के रजत पदक विजेता श्रीकांत 42 मिनट में हार गए। दुनिया के 13वें नंबर के खिलाड़ी श्रीकांत ने पहले गेम में निशिमोतो को कड़ी टक्कर दी लेकिन जापान का खिलाड़ी बढ़त बनाने में सफल रहा। दूसरे गेम में स्कोर एक समय 12-12 से बराबर था लेकिन उसके बाद निशिमोतो ने शानदार खेल दिखाते हुए जीत दर्ज की।  आकर्षि कश्यप भी चीनी ताइपै की वेन चि सू से 10-21, 8-21 से हारकर पहले दौर से बाहर हो गई। दो बार की ओलंपिक पदक विजेता पीवी सिंधू बुधवार को अपने पहले मैच में कैरोलिन मारिन से भिड़ेंगी जबकि लक्ष्य सेन और एचएस प्रणय भी अंतिम 16 में जगह बनाने के लिए चुनौती पेश करेंगे। पुरुष युगल में सात्विकसाईराज रंकीरेड्डी और चिराग शेट्टी की जोड़ी भी कोर्ट में उतरेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malaysia Open: टूर्नामेंट के पहले दौर  में खराब प्रर्दशन के बाद साइना, श्रीकांत  के से बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/malaysia-open-saina-srikanth-out-of-tournament-after-poor-performance-in-first-round/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 12:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/malaysia-open-saina-srikanth-out-of-tournament-after-poor-performance-in-first-round/</guid>
      <description>Malaysia Open: टूर्नामेंट के पहले दौर में खराब प्रर्दशन के बाद साइना, श्रीकांत के से बाहर कुआलालंपुर। भारत की अनुभवी बैडमिंटन खिलाड़ी साइना नेहवाल और किदाम्बी श्रीकांत सत्र के पहले मलेशिया ओपन सुपर 1000 टूर्नामेंट के पहले दौर में हारकर बाहर हो गए। दो बार राष्ट्रमंडल खेलों की चैम्पियन रही साइना को चीन की हान यूइ ने 21 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malaysia Open में भारतीय बैडमिंटन खिलाड़ियों की नजरें सत्र की अच्छी शुरूआत पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-shuttlers-eye-good-start-to-season-at-malaysia-open/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-shuttlers-eye-good-start-to-season-at-malaysia-open/</guid>
      <description>Malaysia Open में भारतीय बैडमिंटन खिलाड़ियों की नजरें सत्र की अच्छी शुरूआत पर कुआलालंपुर। चोट के कारण पांच महीने बाद लौट रही पी वी सिंधू के अलावा एस एस प्रणय और लक्ष्य सेन जैसे शीर्ष खिलाड़ी मंगलवार से शुरू हो रहे मलेशिया ओपन में जीत के साथ सत्र का आगाज करना चाहेंगे। पिछले साल के शानदार प्रदर्शन से भारतीय खिलाड़ियों ने उम्मीदें जगाई है।पेरिस ओलंपिक 2024 के लिये क्वालीफिकेशन भी मई में शुरू हो रहा है। भारतीय खिलाड़ियों का सामना 1,250,000 डॉलर ईनामी राशि के सुपर 1000 टूर्नामेंट में दुनिया के नंबर एक खिलाड़ी विक्टर एक्सेलसेन, मलेशिया के ली जि जिया , जापान की अकाने यामागुची और चीनी ताइपै की ताइ जू यिंग से होगा। दो बार की ओलंपिक पदक विजेता सिंधू टखने की चोट के बाद वापसी कर रही है। वह पहले दौर में स्पेन की पूर्व विश्व चैम्पियन कैरोलिना मारिन से खेलेगी।  सिंधू ने आखिरी मैच अगस्त में राष्ट्रमंडल खेलों में खेला था। मारिन का सिंधू के खिलाफ रिकॉर्ड 9 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Singapore Malaysia Trip: सिंगापुर मलेशिया की सैर का सुनहरा मौका, जानें क्या है irctc के पैकेज में  </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/irctc-tour-package-for-singapore-malaysia-trip/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 18:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/irctc-tour-package-for-singapore-malaysia-trip/</guid>
      <description>Singapore Malaysia Trip: सिंगापुर मलेशिया की सैर का सुनहरा मौका, जानें क्या है irctc के पैकेज में आईआरसीटीसी आपके लिए शानदार टूर पैकेज लेकर आया है जिसमें आप 7 दिनों के लिए मलेशिया और सिंगापुर घूमने का आनंद ले सकते हैं,जानते हैं और क्या खास है इस टूर पैकेज में आईआरसीटीसी की जानकारी आईआरसीटीसी के ट्वीट के मुताबिक टूर की शुरुआत 18&amp;nbsp; जनवरी को होगी, यात्रा में सबसे पहले पर्यटकों को दिल्ली से क्वालालम्पुर ले जाया जायेगा, जहां क्वालालम्पुर के खूबसूरत स्थानों की सैर कराई जाएगी। इस पैकेज में आने-जाने की हवाई यात्रा,होटल का किराया, खाने पीने का खर्च लंच डिनर ब्रेकफास्ट, वीजा का खर्च आईआरसीटीसी वहन करेगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चोटिल अर्जुन मलेशिया ओपन में नहीं खेल पाएंगे लेकिन थाईलैंड में जीत पर टिकी हैं निगाहें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/injured-arjun-to-miss-malaysia-open-but-eyes-thailand-win/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 22:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/injured-arjun-to-miss-malaysia-open-but-eyes-thailand-win/</guid>
      <description>चोटिल अर्जुन मलेशिया ओपन में नहीं खेल पाएंगे लेकिन थाईलैंड में जीत पर टिकी हैं निगाहें भारतीय बैडमिंटन के लिए बीता सत्र शानदार सफलता से भरा रहा जिसमें युवा ध्रुव कपिला और एमआर अर्जुन की जोड़ी पुरुष युगल में दूसरी सर्वश्रेष्ठ जोड़ी बनकर उभरी। पंजाब के 22 वर्षीय ध्रुव और केरल के 25 वर्षीय अर्जुन भले ही अपने से बेहतर हमवतन सात्विकसाईराज रंकीरेड्डी और चिराग शेट्टी (पांचवें स्थान पर) के बराबर सफलता हासिल नहीं कर पाये हो लेकिन पिछले 12 महीने में विश्व रैंकिंग में 42वें से 19वें स्थान पर पहुंचना कोई छोटी उपलब्धि नहीं हैं। इस दौरान अपने से बेहतर रैंकिंग वाले खिलाड़ियों के खिलाफ जीत, बीडब्ल्यूएफ विश्व चैंपियनशिप सहित दुनिया की बड़ी टूर स्पर्धाओं के क्वार्टर फाइनल में पहुंचना और थॉमस कप विजेता टीम का हिस्सा बनने से 2023 के लिए उनका आत्मविश्वास और बढ़ गया है।  अर्जुन ने पीटीआई-से कहा, ‘‘ हमारी जोड़ी नॉकआउट चरण में नहीं खेली थी, फिर भी मैं थॉमस कप की जीत को सबसे बड़ी उपलब्धि मानता हूं। बीते सत्र में हमारे प्रदर्शन को थॉमस कप से पहले और बाद में विभाजित किया जा सकता है क्योंकि इसने हमें तीन सेट तक चले मैचों को जीत में बदलने के लिए बहुत आत्मविश्वास दिया और यह हमारे प्रदर्शन में दिखा है।’’ उन्होंने कहा, ‘‘ विश्व चैंपियनशिप में भी हमारा प्रदर्शन शानदार रहा, क्वार्टर फाइनल में जगह बनाना बड़ी बात थी। हमने इंडोनेशिया सुपर 1000 (दूसरे राउंड), सिंगापुर 500 (क्वार्टर फाइनल) में भी अच्छा प्रदर्शन किया था। भारत में एक चैलेंजर स्पर्धा को जीता। इस तरह के प्रदर्शन ने हमें आत्मविश्वास दिया है कि हम और बेहतर कर सकते हैं।’’ पेरिस ओलंपिक के लिए एक मई से क्वालीफिकेशन की दौड़ शुरू होगी और इस जोड़ी ने कहा कि उनका मकसद इसमें जगह पक्की करना है। ध्रुव ने कहा, ‘‘हमें इस स्तर को बनाए रखना है। यह ओलंपिक पूर्व वर्ष है, इसलिए ध्यान क्वालीफिकेशन पर होगा। यह कठिन है लेकिन फिर भी हमें इसकी कोशिश करनी है, हमें विश्वास है कि हम इसे हासिल कर सकते हैं। मई से हम अधिक टूर्नामेंट खेलने पर जोर देंगे।’’ यह भारतीय जोड़ी अभी 21वें स्थान पर है और ओलंपिक के लिए 30 अप्रैल, 2024 को खत्म होने वाली क्वालीफायर सूची की घोषणा के समय उन्हें शीर्ष आठ में रहना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मलेशिया में तेजी के रुख से लगभग सभी तेल-तिलहन कीमतों में मजबूती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/almost-all-oil-oilseed-prices-firm-up-due-to-bullish-trend-in-malaysia/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 23:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/almost-all-oil-oilseed-prices-firm-up-due-to-bullish-trend-in-malaysia/</guid>
      <description>मलेशिया में तेजी के रुख से लगभग सभी तेल-तिलहन कीमतों में मजबूती मलेशिया एक्सचेंज में आई तेजी की वजह से दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में मंगलवार को सरसों, सोयाबीन और मूंगफली तेल तिलहन सहित कच्चा पामतेल (सीपीओ), पामोलीन और बिनौला तेल कीमतों में मजबूती का रुख देखने को मिला। बाजार सूत्रों ने कहा कि शिकागो एक्सचेंज में छुट्टी थी जबकि मलेशिया एक्सचेंज में सात प्रतिशत की तेजी रही। मलेशिया में आई तेजी का असर स्थानीय तेल तिलहन कीमतों पर भी दिखाई दिया और इन तेलों के दाम में मजबूती रही। सूत्रों ने कहा कि हाल-फिलहाल कुछेक बड़ी दूध कंपनियों ने दूध के दाम बढ़ाये। मदर डेयरी ने सोमवार को पांचवी बार दूध के दाम में लगभग दो रुपये लीटर की बढ़ोतरी की है। ऐसा मवेशीपालन करने वाले किसानों के लागत में वृद्धि होने की वजह से हुआ है। इस लागत वृद्धि की मुख्य वजह खल और ‘डीआयल्ड केक’ (डीओसी) का महंगा होना है। उन्होंने कहा कि खाद्य तेलों की कमी तो हम पाम और पामोलीन तेल जैसे आयातित तेलों से पूरा कर सकते हैं लेकिन इन तेलों से हमें मवेशियों या मुर्गीदाने के लिए जरूरी डीओसी या खल प्राप्त नहीं होता। इन खल और डीओसी को हल्के तेलों (सॉफ्ट आयल) से ही प्राप्त किया जा सकता है। इसलिए भी देश में सरसों, मूंगफली, सोयाबीन और बिनौला की खेती को बढ़ाने की आवश्यकता है जिससे हम डीओसी और खल प्राप्ति के साथ साथ खाद्यतेलों के मामले में विदेशी आयात और वहां की मनमानी से खुद को बचा सकें तथा खाद्यतेल आयात पर होने वाले भारी मात्रा में विदेशीमुद्रा के खर्च को कम कर सकें। सूत्रों ने कहा कि तेल कारोबार में एक मुहावरा काफी प्रचलित है कि जब खाद्यतेल के दाम सस्ते होंगे तो खल और डीओसी महंगे होंगे। मिल वाले और तेल उद्योग, तेल के दाम में आई कमी के बाद उन्हें अपनी लागत निकालने के लिए खल और डीओसी ऊंची दरों पर बेचते हैं। इस परिस्थिति के कारण भी देशी तेल तिलहन का उत्पादन बढ़ाना अनिवार्य है। इससे विदेशी मुद्रा का खर्च घटने के साथ साथ देश की तेल मिलें पूरी क्षमता से चलेंगी, उत्पादन बढ़ने से आयात पर निर्भरता घटेगी, लोगों को रोजगार मिलेगा, खल और डीओसी की उपलब्धता बढ़ने से दूध और अंडे, दुग्ध उत्पादों के दाम पर दवाब कम होगा। सूत्रों ने कहा कि सबसे अधिक 80 प्रतिशत खल हमें बिनौला से प्राप्त होता है जो कपास गांठों से निकलने वाले बिनौला से जिनिंग मिल तेल निकालती हैं। लेकिन दो साल ऊंचे भाव का स्वाद चख चुके किसान इस बार मंडियों या जिनिंग मिलों में कपास गांठ कम ला रहे हैं। उनपर कोई भंडार सीमा भी नहीं होती। किसान अपनी उपज तेल मिलों तक लायें इसके लिए सरकार को कोई प्रोत्साहक उपाय करना होगा। इसके अलावा बड़ी तेल कंपनियों के अधिकतम खुदरा मूल्य (एमआरपी) निर्धारण की एक सीमा तय करनी चाहिये जिससे कि थोक दाम के मुकाबले एक सीमा तक ही खाद्यतेलों के एमआरपी का निर्धारण हो सके। इसकी सतत निगरानी भी किये जाने की आवश्यकता है। उन्होंने कहा कि स्थानीय तिलहन उत्पादन बढ़ने से हल्के तेल के साथ साथ डीओसी और खल पर्याप्त मात्रा में मिलने से दूध, अंडों के दाम भी सस्ते होंगे। यदि सस्ते तेलों पर आयात शुल्क लगाकर हालत काबू में नहीं किया गया तो एक दो महीने के बाद पेराई होने वाली सरसों की बुवाई प्रभावित हो सकती है। मंगलवार को तेल-तिलहनों के भाव इस प्रकार रहे: सरसों तिलहन - 7,080-7,130 (42 प्रतिशत कंडीशन का भाव) रुपये प्रति क्विंटल। मूंगफली - 6,535-6,595 रुपये प्रति क्विंटल। मूंगफली तेल मिल डिलिवरी (गुजरात) - 15,400 रुपये प्रति क्विंटल। मूंगफली रिफाइंड तेल 2,460-2,725 रुपये प्रति टिन।  सरसों तेल दादरी- 14,200 रुपये प्रति क्विंटल। सरसों पक्की घानी- 2,150-2,280 रुपये प्रति टिन। सरसों कच्ची घानी- 2,210-2,335 रुपये प्रति टिन। तिल तेल मिल डिलिवरी - 18,900-21,000 रुपये प्रति क्विंटल। सोयाबीन तेल मिल डिलिवरी दिल्ली- 14,000 रुपये प्रति क्विंटल। सोयाबीन मिल डिलिवरी इंदौर- 13,650 रुपये प्रति क्विंटल। सोयाबीन तेल डीगम, कांडला- 12,000 रुपये प्रति क्विंटल।  सीपीओ एक्स-कांडला- 8,750 रुपये प्रति क्विंटल। बिनौला मिल डिलिवरी (हरियाणा)- 12,150 रुपये प्रति क्विंटल। पामोलिन आरबीडी, दिल्ली- 10,400 रुपये प्रति क्विंटल। पामोलिन एक्स- कांडला- 9,450 रुपये (बिना जीएसटी के) प्रति क्विंटल। सोयाबीन दाना - 5,550-5,650 रुपये प्रति क्विंटल। सोयाबीन लूज- 5,370-5,390 रुपये प्रति क्विंटल। मक्का खल (सरिस्का)- 4,010 रुपये प्रति क्विंटल।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मलेशिया में भूस्खलन से मरने वालों की संख्या बढ़कर 24 हुई, नौ लापता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/death-toll-in-malaysia-landslide-rises-to-24-nine-missing/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 21:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/death-toll-in-malaysia-landslide-rises-to-24-nine-missing/</guid>
      <description>मलेशिया में भूस्खलन से मरने वालों की संख्या बढ़कर 24 हुई, नौ लापता मलेशिया की राजधानी कुआलालम्पुर के बाहरी इलाके में एक पर्यटक शिविर स्थलक्षेत्र में हुए भूस्खलन में मरने वालों की संख्या बढ़कर 24 हो गई। बचावकर्मियों को एक महिला और दो बच्चों के शव शनिवार को मिले। इस हादसे में अभी भी नौ लोग लापता बताये जा रहे हैं। सेलांगोर राज्य के अग्निशमन प्रमुख नोराजम खामिस ने बताया कि मां और बेटे के शव मिट्टी और मलबे के एक मीटर नीचे दबे हुए पाए गए। बाद में एक छोटी बच्ची का शव भी मिला। उन्होंने कहा कि भूस्खलन के दौरान ऐसे लोगों के बचने की उम्मीद है जो पेड़ पर या चट्टानों पर चढ़ गए हों और मलबे में दबने के बावजूद उन तक हवा पहुंच रही हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मलेशिया में भूस्खलन से मरने वालों की संख्या बढ़कर 23 हुई, 10 और लापता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/malaysia-landslide-death-toll-rises-to-23-10-more-missing/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 21:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/malaysia-landslide-death-toll-rises-to-23-10-more-missing/</guid>
      <description>मलेशिया में भूस्खलन से मरने वालों की संख्या बढ़कर 23 हुई, 10 और लापता मलेशिया की राजधानी कुआलालमपुर के बाहरी इलाके में एक पर्यटक शिविर स्थलक्षेत्र में हुए भूस्खलन में मरने वालों की संख्या बढ़कर 23 हो गई और 10 अन्य अभी भी लापता हैं। बचावकर्मियों को एक मां और उसके बेटे का शव शनिवार को मिला। सेलांगोर राज्य के अग्निशमन प्रमुख नोराजम खामिस ने बताया कि दोनों शव मिट्टी और मलबे के एक मीटर नीचे दबे हुए पाए गए। उन्होंने कहा कि भूस्खलन के दौरान ऐसे लोगों के बचने की उम्मीद है जो पेड़ पर या चट्टानों पर चढ़ गए हों और मलबे में दबने के बावजूद उन तक हवा पहुंच रही हो। हालांकि ऐसा होने की उम्मीद बेहद कम है।  अधिकारियों ने बताया कि कुआलालंपुर से करीब 50 किलोमीटर दूर मध्य सेलांगोर के बतांग काली में एक ‘कैंपसाइट’ पर भूस्खलन हुआ जहां करीब 90 से अधिक लोग मौजूद थे। उन्होंने कहा कि घटना के समय लोग सोए हुए थे और उसी समय ‘कैंपसाइट’ से लगभग 30 मीटर ऊंची सड़क से पर्यटक स्थल पर मिट्टी गिर पड़ी और लगभग तीन एकड़ जगह इसकी चपेट में आ गई। घटना में शामिल अधिकांश परिवार ऐसे थे जो साल के अंत में स्कूल की छुट्टी के दौरान छुट्टियों का आनंद ले रहे थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मलेशिया में पर्यटक शिविर स्थल पर भूस्खलन में 18 लोगों की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/18-killed-in-landslide-at-tourist-camp-site-in-malaysia/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 21:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/18-killed-in-landslide-at-tourist-camp-site-in-malaysia/</guid>
      <description>मलेशिया में पर्यटक शिविर स्थल पर भूस्खलन में 18 लोगों की मौत मलेशिया की राजधानी कुआलालंपुर के बाहरी इलाके में एक पर्यटक शिविर स्थल क्षेत्र में बृहस्पतिवार देर रात हुए भूस्खलन में 18 लोगों की मौत हो गई। अधिकारियों ने बताया कि15 अन्य लोगों के मलबे में दबे होने की आशंका है। दमकल विभाग के प्रमुख ने बताया कि मृतकों में से दो के शव ‘‘आलिंगनबद्ध अवस्था’’ में मिले और ये मां-बेटी के शव बताए जा रहे हैं। जिला पुलिस प्रमुख सुफियन अब्दुल्ला ने बताया कि कुआलालंपुर से करीब 50 किलोमीटर दूर मध्य सेलांगोर के बतांग काली में एक ‘कैंपसाइट’ पर भूस्खलन हुआ जहां करीब 90 से अधिक लोग मौजूद थे।  उन्होंने कहा कि घटना के समय लोग सोए हुए थे और उसी समय ‘कैंपसाइट’ से लगभग 30 मीटर ऊंची सड़क से पर्यटक स्थल पर मिट्टी गिर पड़ी और लगभग तीन एकड़ जगह इसकी चपेट में आ गई। अब्दुल्ला ने बताया कि कम से कम सात लोगों को अस्पताल में भर्ती कराया गया और दर्जनों लोगों को सुरक्षित बचा लिया गया। अधिकारियों ने स्थानीय मीडिया को बताया कि भूस्वामियों के पास ‘कैंपसाइट’ चलाने का लाइसेंस नहीं था। ‘कैंपसाइट’ ऐसे स्थान को कहते हैं, जहां लोग समय बिताने के लिए तंबू लगाकर रहते हैं। स्थानीय लोगों के बीच ऐसे स्थान काफी लोकप्रिय हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Landslide: मलेशिया में पर्यटक शिविर स्थल पर भूस्खलन, नौ लोगों की मौत, 25 लापता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/landslide-at-tourist-camp-site-in-malaysia-nine-people-killed-25-missing/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 11:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/landslide-at-tourist-camp-site-in-malaysia-nine-people-killed-25-missing/</guid>
      <description>Landslide: मलेशिया में पर्यटक शिविर स्थल पर भूस्खलन, नौ लोगों की मौत, 25 लापता कुआलांलपुर: मलेशिया की राजधानी कुआलालंपुर के बाहरी इलाके में एक पर्यटक शिविर स्थल पर बृहस्पतिवार देर रात हुए भूस्खलन में नौ लोगों की मौत हो गई, जबकि 25 अन्य लापता बताए जा रहे हैं। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। जिला पुलिस प्रमुख सुफियन अब्दुल्ला ने बताया कुआलालंपुर से करीब 50 किलोमीटर दूर मध्य सेलांगोर के बतांग काली में एक ‘कैंपसाइट’ पर भूस्खलन हुआ। ऐसा माना जा रहा है कि घटना के समय वहां करीब 94 लोग मौजूद थे। ‘कैंपसाइट’ ऐसे स्थान को कहते हैं, जहां लोग समय बिताने के लिए तंबू लगाकर रहते हैं। स्थानीय लोगों के बीच ऐसे स्थान काफी लोकप्रिय हैं।&amp;nbsp;सुफियन के मुताबिक, “मृतकों में पांच साल का एक बच्चा भी शामिल है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kualalumpur LandSlide | मलेशिया के कुआलालम्पुर में ज़मीन खिसकने से 9 लोगों की मौत, 25 से ज़्यादा लापता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/landslide-kills-9-in-kuala-lumpur-malaysia-over-50-missing/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 11:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/landslide-kills-9-in-kuala-lumpur-malaysia-over-50-missing/</guid>
      <description>Kualalumpur LandSlide | मलेशिया के कुआलालम्पुर में ज़मीन खिसकने से 9 लोगों की मौत, 25 से ज़्यादा लापता मलेशिया में शुक्रवार (16 दिसंबर) तड़के एक शिविर स्थल पर हुए भूस्खलन में 5 साल के एक बच्चे सहित कम से कम नौ लोगों की मौत हो गई और लगभग 25 लापता हैं। अधिकारियों ने रॉयटर्स को बताया कि खोज और बचाव कर्मी जीवित बचे लोगों की तलाश में साइट पर हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बांग्लादेश सीरीज से पहले दीपक चाहर के साथ हुआ दुर्व्यवहार, ट्वीट कर शेयर की जानकारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-bowler-deepak-chahar-blames-malaysian-airlines-for-misplaced-luggage/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 16:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-bowler-deepak-chahar-blames-malaysian-airlines-for-misplaced-luggage/</guid>
      <description>बांग्लादेश सीरीज से पहले दीपक चाहर के साथ हुआ दुर्व्यवहार, ट्वीट कर शेयर की जानकारी भारतीय टीम के तेज गेंदबाज दीपक चाहर इन दिनों टीम के साथ बांग्लादेश के दौरे पर है, जिसकी शुरुआत एक दिवसीय मैच के साथ चार दिसंबर से होने वाली है। दोनों देशों के बीच होने वाली तीन दिवसीय वनडे सीरीज के लिए दीपक चाहर भी बांग्लादेश पहुंचे है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;सीरीज की शुरुआत से पहले शनिवार को तेज गेंदबाज दीपक ने दावा किया कि बांग्लादेश पहुंचने के दौरान उन्हें फ्लाइट में कई समस्याओं का सामना करना पड़ा है। उन्होंने बताया कि जब वो न्यूजीलैंड से ढाका की यात्रा कर रहे थे तब मलेशियाई एयरलाइंस ने उनका सामान खो दिया था। उन्होंने कहा कि वो बिजनेस क्लास में यात्रा कर रहे थे, इसके बावजूद उन्हें फ्लाइट के दौरान भोजन नहीं उपलब्ध करवाया गया था। &amp;nbsp;एयरलाइंस के इस व्यवहार से दीपक चाहर काफी आहत दिखे। बता दें कि दीपक चाहर बांग्लादेश के खिलाफ रविवार से शुरू होने वाली तीन एकदिवसीय मैचों की श्रृंखला के लिए भारतीय टीम से जुड़े हैं। दीपक चाहर ने शनिवार की सुबह टीम के साथ ट्रेनिंग में भी हिस्सा लिया है। हालांकि ट्रेनिंग सेशन के लिए टीम के साथ जुड़ने से पहले दीपक ने ट्वीट कर इस घटना की जानकारी साझा की है। उन्होंने ट्विटर पर अपना अनुभव साझा करते हुए लिखा कि मलेशियाई एयरलाइन्स से यात्रा करना बहुत बुरा अनुभव रहा। पहले उन्होंने हमारी उड़ान बदल दी और इसकी जानकारी तक हमें नहीं दी और फिर बिजनेस क्लास में भोजन भी मुहैया नहीं कराया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;उन्होंने आगे बताया कि अब हम पिछले 24 घंटे से अपने सामान का इंतजार कर रहे हैं जबकि कल हमें मैच खेलना है। न्यूजीलैंड में वनडे श्रृंखला समाप्त होने के बाद चाहर, मोहम्मद सिराज, शार्दुल ठाकुर, शिखर धवन, शुभमन गिल और वाशिंगटन सुंदर क्राइस्टचर्च से कुआलालंपुर होते हुए ढाका पहुंचे। सूर्यकुमार यादव (विश्राम दिए जाने के कारण) और उमरान मलिक सीधे भारत पहुंचे।&amp;nbsp;मलिक को हालांकि अब बांग्लादेश का दौरा करना होगा क्योंकि उन्हें चोटिल मोहम्मद शमी की जगह वनडे टीम में शामिल किया गया है। मलेशिया एयरलाइंस ने चाहर को शिकायत दर्ज करने के लिए एक लिंक भेजा लेकिन क्रिकेटर का कहना है कि यह लिंक खुल नहीं रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;एयरलाइंस ने मांगी माफीदीपक चाहर द्वारा किए गए ट्वीट और शिकायत को मलेशिया एयरलाइंस ने भी सख्ती से लिया है। शिकायत के बाद मलेशिया एयरलाइंस ने ट्विटर पर जवाब दिया,‘‘ परिचालन, मौसम संबंधी और तकनीकी कारणों से ऐसा हो सकता है। हम असुविधा के लिए क्षमा प्रार्थी हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मलेशिया के सुल्तान ने सुधारवादी नेता अनवर को देश का नया प्रधानमंत्री घोषित किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/malaysia-sultan-declares-reformist-leader-anwar-as-countrys-new-prime-minister/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 05:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/malaysia-sultan-declares-reformist-leader-anwar-as-countrys-new-prime-minister/</guid>
      <description>मलेशिया के सुल्तान ने सुधारवादी नेता अनवर को देश का नया प्रधानमंत्री घोषित किया मलेशिया के सुल्तान अब्दुल्ला सुल्तान अहमद शाह ने सुधारवादी विपक्षी नेता अनवर इब्राहिम को बृहस्पतिवार को देश का नया प्रधानमंत्री घोषित किया। इससे मलेशिया में खंडित जनादे‍श वाले आम चुनावों के बाद कई दिनों से जारी राजनीतिक अनिश्चितता का अंत हो गया। सुल्तान ने कहा कि अनवर को बृहस्पतिवार शाम पांच बजे शाही महल में मलेशिया के दसवें प्रधानमंत्री के रूप में शपथ दिलाई जाएगी। आम चुनाव में अनवर के नेतृत्व वाले गठबंधन पाकतन हरपन (उम्मीदों के गठबंधन) को सर्वाधिक 82 सीटों पर जीत हासिल हुई थी। हालांकि, यह गठबंधन सरकार गठन के लिए जरूरी 112 सीटों के आंकड़े से काफी पीछे रह गया था। चुनाव में मलय समुदाय से मिले अप्रत्याशित समर्थन के कारण पूर्व प्रधानमंत्री मुहीद्दीन का मलय-केंद्रित पेरिकटन नेशनल (राष्ट्रीय गठबंधन) 72 सीटों पर जीत दर्ज करने में कामयाब रहा था। पैन-मलेशियन इस्लामिक पार्टी 49 सीटों पर जीत के साथ इस गठबंधन का सबसे बड़ा दल बनकर उभरी थी।  गतिरोध का समाधान उस समय हो गया, जब चुनाव में 30 सीटें जीतने वाले यूनाइटेड मलय नेशनल ऑर्गेनाइजेशन (यूएमएनओ) के नेतृत्व वाले गठबंधन ने एक ऐसी एकता सरकार का समर्थन करने की सहमति जता दी, जिसका नेतृत्व अनवर के हाथों में होगा। दोनों खेमों के बीच लंबे समय से जारी राजनीतिक प्रतिद्वंद्विता के चलते मलेशिया की राजनीति में कुछ समय पहले तक इस तरह के गठबंधन की कल्पना करना भी मुश्किल था। बोर्नियो द्वीप में अच्छा-खासा प्रभाव रखने वाले कई छोटे राजनीतिक दलों ने भी अनवर के नेतृत्व में एकता सरकार के गठन के सुल्तान के फैसले का समर्थन करने की घोषणा की है। शाही महल की ओर से एक बयान जारी कर कहा गया है, “सुल्तान सभी दलों को याद दिलाते हैं कि जीतने वाले सब कुछ नहीं जीतते और हारने वाले सब कुछ नहीं खोते।” सुल्तान ने अनवर और उनके नेतृत्व वाली नयी सरकार से विनम्र रहने का आग्रह किया। उन्होंने कहा कि सभी विरोधी दलों को एक स्थिर सरकार सुनिश्चित करने और मलेशिया की राजनीतिक उथल-पुथल को समाप्त करने के लिए सामंजस्य स्थापित करना चाहिए, जिसके कारण 2018 के चुनावों के बाद से देश के तीन प्रधानमंत्री बनाए जा चुके हैं। शाही महल ने बयान में कहा है कि सुल्तान इस बात को लेकर आश्वस्त हैं कि अनवर वह उम्मीदवार हैं, जो बहुमत साबित करने में सफल रहेंगे। हालांकि, बयान में नयी सरकार के स्वरूप के बारे में कोई जानकारी नहीं दी गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मलेशिया में जारी राजनीतिक अनिश्चितता का अंत, अनवर इब्राहिम को देश के नए प्रधानमंत्री घोषित </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/end-of-political-uncertainty-in-malaysia-anwar-ibrahim-declared-as-the-new-pm-of-the-country/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 11:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/end-of-political-uncertainty-in-malaysia-anwar-ibrahim-declared-as-the-new-pm-of-the-country/</guid>
      <description>मलेशिया में जारी राजनीतिक अनिश्चितता का अंत, अनवर इब्राहिम को देश के नए प्रधानमंत्री घोषित मलेशिया के सुल्तान अब्दुल्ला सुल्तान अहमद शाह ने सुधारवादी विपक्षी नेता अनवर इब्राहिम को बृहस्पतिवार को देश का नया प्रधानमंत्री घोषित किया। इससे मलेशिया में खंडित जनादे‍श वाले आम चुनावों के बाद कई दिनों से जारी राजनीतिक अनिश्चितता का अंत हो गया। सुल्तान ने कहा कि अनवर को बृहस्पतिवार को ही प्रधानमंत्री पद की शपथ दिलाई जाएगी। आम चुनाव में अनवर के नेतृत्व वाले गठबंधन पाकतन हरपन (उम्मीदों के गठबंधन) को सर्वाधिक 82 सीटों पर जीत हासिल हुई थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मलेशिया में चुनावी गतिरोध के समाधान को लेकर सुल्तान पर नजरें टिकीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/all-eyes-on-sultan-to-resolve-malaysias-electoral-impasse/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/all-eyes-on-sultan-to-resolve-malaysias-electoral-impasse/</guid>
      <description>मलेशिया में चुनावी गतिरोध के समाधान को लेकर सुल्तान पर नजरें टिकीं मलेशिया में चुनावी अनिश्चितता मंगलवार को तब और गहरा गई जब एक राजनीतिक गुट ने प्रधानमंत्री के रूप में सुधारवादी नेता अनवर इब्राहिम या प्रतिद्वंद्वी मलय राष्ट्रवादी नेता मुहिद्दीन यासीन में से किसी का भी समर्थन करने से इनकार कर दिया। इस गतिरोध के कारण नजरें अब देश के सुल्तान शाह पर टिक गई हैं, जिन्होंने दोनों नेताओं को गतिरोध दूर करने के लिए तलब किया। तीन दिन पहले मलेशिया में हुए चुनाव में खंडित जनादेश मिला और किसी को भी स्पष्ट बहुमत नहीं मिला। शनिवार को हुए चुनाव में अनवर के पाकातन हरपन (उम्मीदों का गठबंधन) को सबसे अधिक 83 संसदीय सीट मिली हैं, लेकिन बहुमत के लिए 112 सीट की जरूरत है। पूर्व प्रधानमंत्री मुहिद्दीन यासीन की मलय केंद्रित पेरिकतन नेशनल (राष्ट्रीय गठबंधन) को 72 सीट पर जीत मिली है। दोनों प्रतिद्वंद्वी दलों को बहुमत के लिए यूनाइटेड मलय नेशनल ऑर्गेनाइजेशन (यूएमएनओ) के समर्थन की जरूरत है, जिसके पास 30 सीट है। लेकिन यूएमएनओ के नेशनल फ्रंट गठबंधन ने मंगलवार को सरकार बनाने के लिए दोनों में से किसी को भी समर्थन नहीं देने और विपक्ष में बैठने का फैसला किया। पूर्व में मुहिद्दीन का समर्थन कर चुके बोर्नियो द्वीप के एक प्रभावशाली गुट ने कहा है कि वहअपना फैसला शाह के निर्णय पर छोड़ेगा। मलेशिया के सुल्तान अब्दुल्ला सुल्तान अहमद शाह ने गतिरोध को समाप्त करने के लिये अनवर और मुहिद्दीन दोनों को शाही महल में बुलाया। इस संबंध में सुल्तान की भूमिका बहुत हद तक केवल औपचारिक है और वह उस व्यक्ति को प्रधानमंत्री के रूप नियुक्त करते हैं, जिसके बारे में वह समझते हैं कि उसके पास बहुमत है। शाही महल के बाहर अनवर ने संवाददाताओं से कहा, ‘‘अभी कोई फैसला नहीं हुआ है।’’ उन्होंने कहा कि सुल्तान अब्दुल्ला ने मुलाकात के दौरान एक स्थायी और समावेशी सरकार के गठन की इच्छा जताई। मुहिद्दीन गुट में एक कट्टरपंथी इस्लामी दल शामिल है, जिसके सत्ता में आने से बहुजातीय देश में नस्ली विभाजन और गहरा कर सकता है। पैन मलेशियन इस्लामिक पार्टी 49 सीट के साथ सबसे बड़ी विजेता है और इसकी सीट वर्ष 2018 के मुकाबले दोगुनी हो गई है। पीएएस के रूप में प्रसिद्ध यह पार्टी इस्लामिक शरिया कानून का समर्थन करती है और तीन राज्यों में फिलहाल पीएएस की सरकार है। पीएएस संसद में सबसे बड़ी पार्टी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मलेशिया में नयी सरकार बनाने की ओर बढ़ते प्रतीत हो रहे हैं राष्ट्रवादी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nationalists-seem-to-be-moving-towards-forming-a-new-government-in-malaysia/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nationalists-seem-to-be-moving-towards-forming-a-new-government-in-malaysia/</guid>
      <description>मलेशिया में नयी सरकार बनाने की ओर बढ़ते प्रतीत हो रहे हैं राष्ट्रवादी मलेशिया में चुनाव के कड़े मुकाबले में किसी को स्पष्ट जनादेश नहीं मिलने के बाद अगली सरकार धार्मिक झुकाव के आधार बनती नजर आ रही है क्योंकि मलय राष्ट्रवादियों के गठबंधन को रविवार एक प्रभावशाली धड़े का समर्थन मिल गया। कड़े मुकाबले वाले आम चुनाव के बाद सामने आयी त्रिशंकु संसद में मलय केंद्रित पेरिकतान नेशनल या नेशनल अलायंस का उदय हुआ जिसके अगुवा पूर्व प्रधानमंत्री मुहिद्दीन यासीन हैं। चुनाव परिणाम ने कई मलेशियावासियों को हैरान कर दिया जिन्हें राजनीतिक उथल-पुथल के बाद स्थायित्व एवं एकता की उम्मीद थी। देश में 2018 के बाद से तीन प्रधानमंत्री हुए हैं। मुहिद्दीन यासीन के नेतृत्व वाले ‘नेशनल अलायंस’ को संसद की 220 सीट में से 73 सीट मिली हैं। इसकी सहयागी पैन-मलेशियन इस्लामिक पार्टी या पीएएस 49 सीट जीतकर अहम विजेता बनकर उभरी है। उसे 2018 की तुलना में दोगुणा से अधिक सीट मिली है। पीएएस का तीन प्रांतों में शासन है और वह अब सबसे बड़ा राजनीतिक दल है। उसके उभार से देश में व्यापक इस्लामीकरण का भय पैदा हो गया है।  विपक्षी नेता अनवर इब्राहिम के सुधारवादी गठबंधन को सबसे अधिक 82 सीट मिली हैं लेकिन वह बहुमत के आंकड़े 112 से दूर रह गयी। रविवार को वार्ता में मुहिद्दीन का गठबंधन बोरनियो द्वीप के दो प्रांतों में राजनीतिक दलों का समर्थन हासिल करके जीत के करीब पहुंच गया है। उसे अब भी बहुमत के लिए एक अन्य गठबंधन ‘यूनाइटेड मलयज नेशनल ऑर्गेनाइजेशन’ (यूएमएनओ)के साथ की जरूरत है।  यदि इस समीकरण पर राजा की मुहर लग जाती है तो इसका मतलब होगा कि मुहिद्दीन प्रधानमंत्री के तौर पर लौटेंगे। यूएमएनओ ने ब्रिटेन से आजादी मिलने से लेकर 2018 तक मलेशिया पर शासन किया। यूएमएनओ को महज 30 सीट मिली हैं। चुनाव में हार का सामना करने वाले लोगों में दो बार के पूर्व प्रधानमंत्री महातिर मोहम्मद (97) भी शामिल हैं जो एक अलग मलय आंदोलन का नेतृत्व कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मलेशिया में नया राजनीतिक संकट, आम चुनाव में बनी त्रिशंकु संसद, इस्लामिक पार्टी के समर्थन में वृद्धि </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-political-crisis-in-malaysia-hung-parliament-in-general-elections-islamic-party-rises/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 10:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-political-crisis-in-malaysia-hung-parliament-in-general-elections-islamic-party-rises/</guid>
      <description>मलेशिया में नया राजनीतिक संकट, आम चुनाव में बनी त्रिशंकु संसद, इस्लामिक पार्टी के समर्थन में वृद्धि मलेशिया में रविवार को उस समय नया राजनीतिक संकट पैदा हो गया जब कड़े मुकाबले वाले आम चुनाव में त्रिशंकु संसद बनी और किसी को स्पष्ट बहुमत नहीं मिला। आश्चर्यजनक रूप से इस्लामिक पार्टी के समर्थन में वृद्धि हुई है। विपक्षी नेता अनवर इब्राहिम के सुधारवादी गठबंधन को संसद की 220 सीट में से सबसे अधिक 83 सीट मिली हैं लेकिन वह बहुमत के आंकड़े से दूर रह गयी। इसके बाद पूर्व प्रधानमंत्री मुहिद्दीन यासीन के नेतृत्व वाले ‘नेशनल एलायंस’ को 73 सीट मिली हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मलेशिया में आम चुनाव के लिए मतदान शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/voting-begins-for-general-election-in-malaysia/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 09:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/voting-begins-for-general-election-in-malaysia/</guid>
      <description>मलेशिया में आम चुनाव के लिए मतदान शुरू मलेशिया में आम चुनाव के लिए शनिवार को मतदान आरंभ हो गया। यह चुनाव तय करेगा कि देश में सबसे लंबे तक शासन करने वाला गठबंधन चार साल पहले मिली चुनावी हार के बाद फिर से चुनावी जीत हासिल कर पाएगा या नहीं। विपक्षी नेता अनवर इब्राहिम के नेतृत्व में राजनीतिक सुधारक दूसरी बार जीत मिलने की उम्मीद लगाए बैठे हैं। विश्लेषकों का कहना है कि परिणाम का पूर्वानुमान लगाना मुश्किल है और अगर त्रिशंकु संसद होती है तो नए गठबंधन बन सकते हैं। बोर्नियो द्वीप के दो राज्यों में सुबह साढ़े सात बजे मतदान केंद्र खुल गए और इसके आधे घंटे बाद मलेशियाई प्रायद्वीप में मतदान की प्रक्रिया आरंभ हो गई। देश के कई हिस्सों में गरज के साथ बौछारें पड़ने का अनुमान जताया गया है। ऐसे में सुबह ही कई शहरों में मतदाताओं की लंबी कतारें देखी गईं। इस चुनाव में संघीय संसद की 222 सीट और तीन राज्यों के सदनों के प्रतिनिधियों के लिए 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मलेशिया में आम चुनाव के लिए प्रचार अभियान शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/campaigning-for-general-election-begins-in-malaysia/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 08:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/campaigning-for-general-election-begins-in-malaysia/</guid>
      <description>मलेशिया में आम चुनाव के लिए प्रचार अभियान शुरू मलेशिया में आम चुनाव के लिए शनिवार को औपचारिक रूप से प्रचार अभियान शुरू हो गया। माना जा रहा है कि 19 नवंबर को होने वाले चुनाव में कड़ा मुकाबला होगा, जिसमें दुनिया में सबसे लंबे समय तक शासन करने वाला गठबंधन चार साल पहले स्तब्ध करने वाली हार के बाद दोबारा सत्ता हासिल करने की कोशिश करेगा। इस चुनाव से तय होगा कि बारिसन नेशनल या ‘नेशनल फ्रंट गठबंधन’ वापसी करेगा या अनवर इब्राहिम प्रधानमंत्री बनने का अपना पुराना सपना पूरा करेंगे।  यूनाइटेड मलय नेशनल ऑर्गेनाइजेशन (यूएमएनओ) के नेतृत्व वाला बारिसन नेशनल गठबंधन 1957 में ब्रिटेन से आजादी मिलने के बाद से देश की सत्ता पर काबिज रहा, लेकिन भ्रष्टाचार के चलते वर्ष 2018 के चुनाव में उसे अनवर के गठबंधन पकतन हर्पन (पीएच) से शिकस्त झेलनी पड़ी। इस चुनाव के बाद एक समय शक्तिशाली रहे यूएमएनओ के नेताओं को भ्रष्टाचार के मामलों में जेल जाना पड़ा, जिसके बाद मलेशिया में बदलाव की उम्मीद जगी, लेकिन दलबदल के कारण 2020 की शुरुआत में पीएच सरकार गिर गई और एक बार फिर यूएनएमओ सत्ता में आ गया। अनवर और 97 वर्षीय पूर्व प्रधानमंत्री महातिर मोहम्मद समेत विभिन्न उम्मीदवारों ने शनिवार को अपने-अपने निर्वाचन क्षेत्रों से नामांकन पत्र दाखिल किए, जिसके साथ ही 14 दिन तक चलने वाले प्रचार अभियान की औपचारिक शुरुआत हो गई। स्थानीय मीडिया की खबर के मुताबिक बोरनियो द्वीप के ग्रामीण जिले स्थित नामांकर क्षेत्र पर पुलिस ने भीड़ को तितर-बितर करने के लिए आंसू गैस के गोले छोड़े। संसद की 222 सीट के लिए होने वाले चुनाव में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मलेशिया: आम चुनाव के लिए प्रचार अभियान शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/malaysia-campaigning-begins-for-general-election/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/malaysia-campaigning-begins-for-general-election/</guid>
      <description>मलेशिया: आम चुनाव के लिए प्रचार अभियान शुरू मलेशिया में आम चुनाव के लिए शनिवार को औपचारिक रूप से प्रचार अभियान शुरू हो गया। इस महीने की 19 तारीख को होने वाले चुनाव में पता चलेगा कि बरिसन नेशनल (बीएन) या नेसनल फ्रंट गठबंधन की वापसी होगी या फिर राजनीतिक सुधारकों को एक बार फिर जीत मिलेगी, जिसके नेता अनवर इब्राहिम लंबे समय से प्रधानमंत्री बनने की आस लगाए हुए हैं।  यूनाइटेड मलय नेशनल ऑर्गेनाइजेशन (यूएमएनओ) के नेतृत्व वाला बरिसन नेसनल गठबंधन 1957 में ब्रिटेन से आजादी मिलने के बाद से देश की सत्ता पर काबिज रहा, लेकिन भ्रष्टाचार के चलते 2018 के चुनाव में उसे अनवर के गठबंधन पकतन हर्पन (पीएच) से शिकस्त झेलनी पड़ी। इस चुनाव के बाद एक समय शक्तिशाली रहे यूएमएनओ के नेताओं को भ्रष्टाचार के मामलों में जेल जाना पड़ा, जिसके बाद मलेशिया में बदलाव की उम्मीद जगी, लेकिन दलबदल के कारण 2020 की शुरुआत में पीएच सरकार गिर गई और एक बार फिर यूएनएमओ सत्ता में आ गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुल्तान जोहोर कप: भारतीय जूनियर पुरूष टीम ने मलेशिया को 5-2 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-sultan-of-johor-cup-indian-junior-mens-team-beat-malaysia-5-2/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 08:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-sultan-of-johor-cup-indian-junior-mens-team-beat-malaysia-5-2/</guid>
      <description>सुल्तान जोहोर कप: भारतीय जूनियर पुरूष टीम ने मलेशिया को 5-2 से हराया भारतीय जूनियर पुरूष हॉकी टीम ने शनिवार को यहां मेजबान मलेशिया को 5-2 से शिकस्त देकर सुल्तान जोहोर कप में अपना अभियान शुरू किया। भारत के लिये अमनदीप ने छठें मिनट, अराईजीत सिंह हुंडाल ने 10वें मिनट, बॉबी सिंह धामी ने 20वें मिनट, सुदीप चिरमाको ने 26वें मिनट और शारदा नंद तिवारी ने 56वें मिनट में गोल दागा। मलेशिया की ओर से शाहमी इरफान सुहैमी ने 13वें और मोहम्मद मामत ने 52वें मिनट में गोल किये।  भारत ने शुरू से ही अपने इरादे जाहिर कर दिये जब कप्तान उत्तम सिंह ने पहले ही मिनट में सर्कल के अंदर दबाव बनाया। वहीं मलेशिया ने मजबूत रक्षण जारी रखा और विपक्षी टीम के प्रयासों को विफल किया। कुछ मिनट बाद अमनदीप ने रिवर्स हिट से भारत को बढ़त दिला दी। अराईजीत सिंह हुंडाल ने पेनल्टी कॉर्नर प्रयास में गेंद नेट में पहुंचाकर भारत को 2-0 से आगे कर दिया। दूसरे क्वार्टर के शुरू में भारत ने मलेशिया के सर्कल के अंदर सेंध लगाना जारी रखा ताकि प्रतिद्वंद्वी टीम का डिफेंस दबाव में आ जाये।  बॉबी सिंह धामी ने मलेशियाई रक्षण को चीरते हुए भारत की बढ़त तीन गुनी कर दी। सुदीप चिरमाको ने भारत के लिये जवाबी हमले में भारत के लिये चौथा गोल किया। दूसरे हाफ में मलेशिया ने शुरू में पेनल्टी कॉर्नर हासिल किया लेकिन कप्तान अब्दुल रज्जाक सयावल की गलती से यह प्रयास विफल रहा। मलेशिया ने अंतिम 15 मिनट में तेजी बरती। पर कुछ मिनट बाद ही भारत को मैच का दूसरा पेनल्टी कॉर्नर मिला लेकिन मलेशियाई गोलकीपर ने इसका बचाव किया। मोहम्मद ममात ने मलेशिया के लिये गोल किया। हालांकि शारदा नंद तिवारी ने पेनल्टी कॉर्नर से गोल कर भारत को 5-2 से जीत दिलायी। भारत का सामना रविवार को दक्षिण अफ्रीका से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व जूनियर मिश्रित बैडमिंटन में मलेशिया से 3-1 से हारा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-lose-3-1-to-malaysia-in-world-junior-mixed-badminton/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-lose-3-1-to-malaysia-in-world-junior-mixed-badminton/</guid>
      <description>विश्व जूनियर मिश्रित बैडमिंटन में मलेशिया से 3-1 से हारा भारत भारतीय टीम को स्पेन में चल रही विश्व जूनियर बैडमिंटन मिश्रित टीम चैम्पियनशिप में मलेशिया ने 3 .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
