<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Malaysia on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/malaysia/</link>
    <description>Recent content in Malaysia on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2022 10:28:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/malaysia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>मलेशिया: आम चुनाव के लिए प्रचार अभियान शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/malaysia-campaigning-begins-for-general-election/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/malaysia-campaigning-begins-for-general-election/</guid>
      <description>मलेशिया: आम चुनाव के लिए प्रचार अभियान शुरू मलेशिया में आम चुनाव के लिए शनिवार को औपचारिक रूप से प्रचार अभियान शुरू हो गया। इस महीने की 19 तारीख को होने वाले चुनाव में पता चलेगा कि बरिसन नेशनल (बीएन) या नेसनल फ्रंट गठबंधन की वापसी होगी या फिर राजनीतिक सुधारकों को एक बार फिर जीत मिलेगी, जिसके नेता अनवर इब्राहिम लंबे समय से प्रधानमंत्री बनने की आस लगाए हुए हैं।  यूनाइटेड मलय नेशनल ऑर्गेनाइजेशन (यूएमएनओ) के नेतृत्व वाला बरिसन नेसनल गठबंधन 1957 में ब्रिटेन से आजादी मिलने के बाद से देश की सत्ता पर काबिज रहा, लेकिन भ्रष्टाचार के चलते 2018 के चुनाव में उसे अनवर के गठबंधन पकतन हर्पन (पीएच) से शिकस्त झेलनी पड़ी। इस चुनाव के बाद एक समय शक्तिशाली रहे यूएमएनओ के नेताओं को भ्रष्टाचार के मामलों में जेल जाना पड़ा, जिसके बाद मलेशिया में बदलाव की उम्मीद जगी, लेकिन दलबदल के कारण 2020 की शुरुआत में पीएच सरकार गिर गई और एक बार फिर यूएनएमओ सत्ता में आ गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुल्तान जोहोर कप: भारतीय जूनियर पुरूष टीम ने मलेशिया को 5-2 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-sultan-of-johor-cup-indian-junior-mens-team-beat-malaysia-5-2/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 08:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-sultan-of-johor-cup-indian-junior-mens-team-beat-malaysia-5-2/</guid>
      <description>सुल्तान जोहोर कप: भारतीय जूनियर पुरूष टीम ने मलेशिया को 5-2 से हराया भारतीय जूनियर पुरूष हॉकी टीम ने शनिवार को यहां मेजबान मलेशिया को 5-2 से शिकस्त देकर सुल्तान जोहोर कप में अपना अभियान शुरू किया। भारत के लिये अमनदीप ने छठें मिनट, अराईजीत सिंह हुंडाल ने 10वें मिनट, बॉबी सिंह धामी ने 20वें मिनट, सुदीप चिरमाको ने 26वें मिनट और शारदा नंद तिवारी ने 56वें मिनट में गोल दागा। मलेशिया की ओर से शाहमी इरफान सुहैमी ने 13वें और मोहम्मद मामत ने 52वें मिनट में गोल किये।  भारत ने शुरू से ही अपने इरादे जाहिर कर दिये जब कप्तान उत्तम सिंह ने पहले ही मिनट में सर्कल के अंदर दबाव बनाया। वहीं मलेशिया ने मजबूत रक्षण जारी रखा और विपक्षी टीम के प्रयासों को विफल किया। कुछ मिनट बाद अमनदीप ने रिवर्स हिट से भारत को बढ़त दिला दी। अराईजीत सिंह हुंडाल ने पेनल्टी कॉर्नर प्रयास में गेंद नेट में पहुंचाकर भारत को 2-0 से आगे कर दिया। दूसरे क्वार्टर के शुरू में भारत ने मलेशिया के सर्कल के अंदर सेंध लगाना जारी रखा ताकि प्रतिद्वंद्वी टीम का डिफेंस दबाव में आ जाये।  बॉबी सिंह धामी ने मलेशियाई रक्षण को चीरते हुए भारत की बढ़त तीन गुनी कर दी। सुदीप चिरमाको ने भारत के लिये जवाबी हमले में भारत के लिये चौथा गोल किया। दूसरे हाफ में मलेशिया ने शुरू में पेनल्टी कॉर्नर हासिल किया लेकिन कप्तान अब्दुल रज्जाक सयावल की गलती से यह प्रयास विफल रहा। मलेशिया ने अंतिम 15 मिनट में तेजी बरती। पर कुछ मिनट बाद ही भारत को मैच का दूसरा पेनल्टी कॉर्नर मिला लेकिन मलेशियाई गोलकीपर ने इसका बचाव किया। मोहम्मद ममात ने मलेशिया के लिये गोल किया। हालांकि शारदा नंद तिवारी ने पेनल्टी कॉर्नर से गोल कर भारत को 5-2 से जीत दिलायी। भारत का सामना रविवार को दक्षिण अफ्रीका से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व जूनियर मिश्रित बैडमिंटन में मलेशिया से 3-1 से हारा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-lose-3-1-to-malaysia-in-world-junior-mixed-badminton/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-lose-3-1-to-malaysia-in-world-junior-mixed-badminton/</guid>
      <description>विश्व जूनियर मिश्रित बैडमिंटन में मलेशिया से 3-1 से हारा भारत भारतीय टीम को स्पेन में चल रही विश्व जूनियर बैडमिंटन मिश्रित टीम चैम्पियनशिप में मलेशिया ने 3 .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
