<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Photos on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/photos/</link>
    <description>Recent content in Photos on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Jan 2023 15:27:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/photos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aadar Jain से ब्रेक-अप की अफवाहों के बीच Tara Sutaria ने शेयर की सीक्रेट डेट की तस्वीरें, क्या माना जाए दोनों हो गये अलग?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tara-sutaria-shared-secret-date-photos-amid-rumors-of-break-up-with-aadar-jain/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 15:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tara-sutaria-shared-secret-date-photos-amid-rumors-of-break-up-with-aadar-jain/</guid>
      <description>Aadar Jain से ब्रेक-अप की अफवाहों के बीच Tara Sutaria ने शेयर की सीक्रेट डेट की तस्वीरें, क्या माना जाए दोनों हो गये अलग?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>China Coronavirus Death: मौत बना सबसे बड़ा &#39;उद्योग&#39;, सरकार दुनिया से आंकड़े को छिपाने में लगी, सैटेलाइट तस्वीरों ने खोली पोल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-started-hiding-figures-from-world-satellite-photos-revealed-the-truth/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 19:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-started-hiding-figures-from-world-satellite-photos-revealed-the-truth/</guid>
      <description>China Coronavirus Death: मौत बना सबसे बड़ा &amp;lsquo;उद्योग&amp;rsquo;, सरकार दुनिया से आंकड़े को छिपाने में लगी, सैटेलाइट तस्वीरों ने खोली पोल चीन में कोरोना से मौत के मामले में बेहतहाशा वृद्धि हो रही है। लोगों को अपने परिजनों के दाह संस्कार के लिए घंटों इंतजार करना पड़ रहा है। चीन में इस वक्त मौत भी एक बड़ा उद्योग बनता नजर आ रहा है। कम्युनिस्ट पार्टी की सरकार दुनिया से मौतों को छिपाने में लगी हुई गै। लेकिन सैटेलाइट तस्वीरें उसकी पोल खोलती नजर आ रही है। बीजिंग के बाहरी इलाके में एक फ्यूनरल पार्लर ने एक नए पार्किंग स्थल के लिए जल्दी से जगह खाली कर दी। शंघाई में स्कैलपर्स ने अंतिम संस्कार के स्थानों को प्राप्त करने की कोशिश कर रहे शोकग्रस्त रिश्तेदारों को $ 300 प्रति पॉप के लिए अंतिम संस्कार के घरों में कतार में जगह बेची गई।इसे भी पढ़ें: Taliban और चीनी अधिकारियों के बीच हो रही थी बैठक, विदेश मंत्रालय के बाहर हुआ बम धमाका, कई लोगों की मौतवायरस को पूरी तरह से खत्म करने के उद्देश्य से लगाए गए &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pre-Wedding Shoot कराएं  रॉयल अंदाज में,  जानिये गुलाबी नगरी की बेस्ट लोकेशन्स के बारे में </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/best-locations-of-pinkcity-for-pre-wedding-photoshoot/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 18:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/best-locations-of-pinkcity-for-pre-wedding-photoshoot/</guid>
      <description>Pre-Wedding Shoot कराएं रॉयल अंदाज में, जानिये गुलाबी नगरी की बेस्ट लोकेशन्स के बारे में फोटोशूट के लिए लोकेशन बहुत मायने रखती है अगर लोकेशन बेहतरीन होगी तो पिक्चर भी खूबसूरत आएगी। जयपुर के शाही लोकेशन प्री-वेडिंग फोटो शूट के लिए बेस्ट ऑप्शन है। पिंक सिटी घूमने के लिए बड़ी संख्या में पर्यटक पहुंचते है, यह तो सबको पता है लेकिन कपल्स अपने खूबसूरत पलों को यादगार बनाने के लिए भी गुलाबी नगरी का रुख करते हैं। चलिए जयपुर के कुछ खूबसूरत लोकेशन्स की सैर करते हैं जहाँ आप अपनी जिंदगी के खूबसूरत पलों को कैमरे में कैद कर सकते हैं- &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैटरीना कैफ और विकी कौशल राजस्थान में मना रहे है अपने नये साल का जश्न, शेयर की तस्वीरें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/katrina-kaif-and-vicky-kaushal-are-celebrating-their-new-year-in-rajasthan-share-photos/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 13:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/katrina-kaif-and-vicky-kaushal-are-celebrating-their-new-year-in-rajasthan-share-photos/</guid>
      <description>कैटरीना कैफ और विकी कौशल राजस्थान में मना रहे है अपने नये साल का जश्न, शेयर की तस्वीरें कटरीना कैफ और विकी कौशल का राजस्थान से खास कनेक्शन है। इस जोड़े ने 2021 में महाराजाओं की भूमि में शादी की और एक बार अपना नया साल सेलेब्रेट करने के लिए अब वापस आ गए हैं। पावर जोड़ी राजस्थान में नए साल का जश्न मना रही हैं। कैटरीना और विक्की को कुछ दिन पहले एयरपोर्ट पर स्पॉट किया गया था क्योंकि कहा जा रहा था कि वे किसी अनजान जगह जा रहे हैं। कैटरीना ने आज अपने वेकेशन से कुछ तस्वीरें साझा कीं और प्रशंसकों को गंतव्य स्थान की पहचान कराने में मदद की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood YEAR END 2022: रणवीर सिंह के न्यूड फोटोशूट से लेकर जैकलीन फर्नांडीज के महंगे गिफ्ट तक, एक नजर Bollywood की बड़ी Headlines पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/from-ranveer-singh-nude-photoshoot-to-jacqueline-expensive-gift-bollywood-big-headlines/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 16:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/from-ranveer-singh-nude-photoshoot-to-jacqueline-expensive-gift-bollywood-big-headlines/</guid>
      <description>Bollywood YEAR END 2022: रणवीर सिंह के न्यूड फोटोशूट से लेकर जैकलीन फर्नांडीज के महंगे गिफ्ट तक, एक नजर Bollywood की बड़ी Headlines पर पिछले कुछ सालों से&amp;nbsp; विवाद मनोरंजन उद्योग का पर्याय बन गएया हैं!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Besharam Rang पर लगा अश्लीलता फैलाने का आरोप, Milind Soman को याद आया अपना न्यूड फोटोशूट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/milind-soman-remembered-his-nude-photoshoot-after-besharam-rang-accused-of-spreading-obscenity/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 18:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/milind-soman-remembered-his-nude-photoshoot-after-besharam-rang-accused-of-spreading-obscenity/</guid>
      <description>Besharam Rang पर लगा अश्लीलता फैलाने का आरोप, Milind Soman को याद आया अपना न्यूड फोटोशूट किंग खान की फिल्म &#39;पठान&#39; के गाने &#39;बेशर्म रंग&#39; पर शुरू हुआ विवाद थमने का नाम नहीं ले रहा है। कई लोगों को गाने में दीपिका के भगवा बिकिनी पहनने से दिक्कत हो रही है तो बहुत से लोग अभिनेत्री के डांस मूव को अश्लील बता रहे हैं। गाने पर विवाद इतना बढ़ गया है कि लोगों ने फिल्म को बैन तक करने की मांग कर दी है। हालाँकि, विवाद के बीच कई हस्तियों और लोगों ने दीपिका और शाहरुख़ का आगे आकर समर्थन भी किया है, जिसमें अब सुपरमॉडल और अभिनेता मिलिंद सोमन का नाम भी जुड़ गया है। अभिनेता ने पठान कंट्रोवर्सी पर रिएक्ट करते हुए अपने न्यूड फोटोशूट का भी जिक्र किया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Bikini के बाद FIFA Closing Ceremony लुक को लेकर ट्रोल हुईं Deepika Padukone, लोगों ने स्टाइलिस्ट को भी जमकर लगाई लताड़</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India&#39;s First Bikini Actress | भारत की सबसे पहली बिकिनी पहनने वाली एक्ट्रेस कौन थी, जिसका फोटोशूट देखकर संसद में मच गया था बवाल?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-was-india-first-bikini-wearing-actress-whose-photoshoot-created-a-ruckus-in-parliament/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 18:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-was-india-first-bikini-wearing-actress-whose-photoshoot-created-a-ruckus-in-parliament/</guid>
      <description>India&amp;rsquo;s First Bikini Actress | भारत की सबसे पहली बिकिनी पहनने वाली एक्ट्रेस कौन थी, जिसका फोटोशूट देखकर संसद में मच गया था बवाल?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Controversies 2022 | रणवीर सिंह के न्यूड फोटोशूट से लेकर बॉयकॉट लाल सिंह चड्ढा तक, बॉलीवुड के इन विवादों ने बिगाड़ा माहौल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-controversies-2022-from-ranveer-singh-nude-photoshoot-to-boycott-lal-singh-chadha/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-controversies-2022-from-ranveer-singh-nude-photoshoot-to-boycott-lal-singh-chadha/</guid>
      <description>Bollywood Controversies 2022 | रणवीर सिंह के न्यूड फोटोशूट से लेकर बॉयकॉट लाल सिंह चड्ढा तक, बॉलीवुड के इन विवादों ने बिगाड़ा माहौल साल 2022 में बॉलीवुड के अंदक काफी हलचल देखने को मिली। जहां एक तरफ आमिर खान की बड़े बजट में बनीं फिल्म लाल सिंह चढ्डा सोशल मीडिया पर खूब ट्रोल हुई वहीं दूसरी तरफ फिल्म&amp;nbsp;द कश्मीर फाइल्स भी चर्चा का विषय बनीं।&amp;nbsp;द कश्मीर फाइल्स कोविड के बाद बॉलीवुड को बूस्ट करने में कामयाब हुई। इसके अलावा रणवीर सिंह की न्यूड तस्वीरों ने भी खूब सुर्खियां बटौरी थी। आइये आपकों बताते हैं कि साल 2022 में सबसे ज्यादा विवाद किन मुद्दों पर देखने को मिला हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Anushka Sharma | अनुष्का शर्मा ने क्यों छोड़ा था बॉलीवुड?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
