<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Photos on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/photos/</link>
    <description>Recent content in Photos on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2022 16:38:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/photos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bollywood YEAR END 2022: रणवीर सिंह के न्यूड फोटोशूट से लेकर जैकलीन फर्नांडीज के महंगे गिफ्ट तक, एक नजर Bollywood की बड़ी Headlines पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/from-ranveer-singh-nude-photoshoot-to-jacqueline-expensive-gift-bollywood-big-headlines/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 16:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/from-ranveer-singh-nude-photoshoot-to-jacqueline-expensive-gift-bollywood-big-headlines/</guid>
      <description>Bollywood YEAR END 2022: रणवीर सिंह के न्यूड फोटोशूट से लेकर जैकलीन फर्नांडीज के महंगे गिफ्ट तक, एक नजर Bollywood की बड़ी Headlines पर पिछले कुछ सालों से&amp;nbsp; विवाद मनोरंजन उद्योग का पर्याय बन गएया हैं!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Besharam Rang पर लगा अश्लीलता फैलाने का आरोप, Milind Soman को याद आया अपना न्यूड फोटोशूट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/milind-soman-remembered-his-nude-photoshoot-after-besharam-rang-accused-of-spreading-obscenity/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 18:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/milind-soman-remembered-his-nude-photoshoot-after-besharam-rang-accused-of-spreading-obscenity/</guid>
      <description>Besharam Rang पर लगा अश्लीलता फैलाने का आरोप, Milind Soman को याद आया अपना न्यूड फोटोशूट किंग खान की फिल्म &#39;पठान&#39; के गाने &#39;बेशर्म रंग&#39; पर शुरू हुआ विवाद थमने का नाम नहीं ले रहा है। कई लोगों को गाने में दीपिका के भगवा बिकिनी पहनने से दिक्कत हो रही है तो बहुत से लोग अभिनेत्री के डांस मूव को अश्लील बता रहे हैं। गाने पर विवाद इतना बढ़ गया है कि लोगों ने फिल्म को बैन तक करने की मांग कर दी है। हालाँकि, विवाद के बीच कई हस्तियों और लोगों ने दीपिका और शाहरुख़ का आगे आकर समर्थन भी किया है, जिसमें अब सुपरमॉडल और अभिनेता मिलिंद सोमन का नाम भी जुड़ गया है। अभिनेता ने पठान कंट्रोवर्सी पर रिएक्ट करते हुए अपने न्यूड फोटोशूट का भी जिक्र किया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Bikini के बाद FIFA Closing Ceremony लुक को लेकर ट्रोल हुईं Deepika Padukone, लोगों ने स्टाइलिस्ट को भी जमकर लगाई लताड़</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India&#39;s First Bikini Actress | भारत की सबसे पहली बिकिनी पहनने वाली एक्ट्रेस कौन थी, जिसका फोटोशूट देखकर संसद में मच गया था बवाल?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-was-india-first-bikini-wearing-actress-whose-photoshoot-created-a-ruckus-in-parliament/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 18:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-was-india-first-bikini-wearing-actress-whose-photoshoot-created-a-ruckus-in-parliament/</guid>
      <description>India&amp;rsquo;s First Bikini Actress | भारत की सबसे पहली बिकिनी पहनने वाली एक्ट्रेस कौन थी, जिसका फोटोशूट देखकर संसद में मच गया था बवाल?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Controversies 2022 | रणवीर सिंह के न्यूड फोटोशूट से लेकर बॉयकॉट लाल सिंह चड्ढा तक, बॉलीवुड के इन विवादों ने बिगाड़ा माहौल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-controversies-2022-from-ranveer-singh-nude-photoshoot-to-boycott-lal-singh-chadha/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-controversies-2022-from-ranveer-singh-nude-photoshoot-to-boycott-lal-singh-chadha/</guid>
      <description>Bollywood Controversies 2022 | रणवीर सिंह के न्यूड फोटोशूट से लेकर बॉयकॉट लाल सिंह चड्ढा तक, बॉलीवुड के इन विवादों ने बिगाड़ा माहौल साल 2022 में बॉलीवुड के अंदक काफी हलचल देखने को मिली। जहां एक तरफ आमिर खान की बड़े बजट में बनीं फिल्म लाल सिंह चढ्डा सोशल मीडिया पर खूब ट्रोल हुई वहीं दूसरी तरफ फिल्म&amp;nbsp;द कश्मीर फाइल्स भी चर्चा का विषय बनीं।&amp;nbsp;द कश्मीर फाइल्स कोविड के बाद बॉलीवुड को बूस्ट करने में कामयाब हुई। इसके अलावा रणवीर सिंह की न्यूड तस्वीरों ने भी खूब सुर्खियां बटौरी थी। आइये आपकों बताते हैं कि साल 2022 में सबसे ज्यादा विवाद किन मुद्दों पर देखने को मिला हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Anushka Sharma | अनुष्का शर्मा ने क्यों छोड़ा था बॉलीवुड?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
