<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wwe on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/wwe/</link>
    <description>Recent content in Wwe on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jan 2023 17:30:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/wwe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>WWE की दुनिया में हुआ बड़ा उलटफेर, विंस मैकमोहन ने सऊदी अरब को बेची कंपनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-upheaval-in-wwe-world-vince-mcmahon-sold-company-to-saudi-arabia/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 17:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-upheaval-in-wwe-world-vince-mcmahon-sold-company-to-saudi-arabia/</guid>
      <description>WWE की दुनिया में हुआ बड़ा उलटफेर, विंस मैकमोहन ने सऊदी अरब को बेची कंपनी अमेरिकी पेशेवर कुश्ती कंपनी यानी वर्ल्ड रेसलिंग एंटरटेनमेंट (WWE) को लेकर बड़ी जानकारी सामने आई है। माना जा रहा है कि कंपनी को बेच दिया गया है। कंपनी को सऊदी WWE कथित तौर पर सऊदी अरब के सार्वजनिक निवेश कोष को बेच दिया गया है।&amp;nbsp;WWE अक्टूबर 1999 में सार्वजनिक रूप से कारोबार करने वाली कंपनी बनी थी। इसके बाद पहली बार कंपनी फिर से प्राइवेट होने वाली है। ये भी संभावना है कि विन्स मैकमोहन बोर्ड की टीम में लौटे है। बता दें कि WWE कथित तौर पर सऊदी अरब को बेचे जने की खबर स्टेफ़नी मैकमोहन द्वारा अध्यक्ष और सह-सीईओ के पद से इस्तीफा दिए जाने की घोषणा के बाद आई है। इसके बाद डब्ल्यूडब्ल्यूई ने आधिकारिक पुष्टि करते हुए बताया कि विन्स मैकमोहन को सर्वसम्मति से बोर्ड के कार्यकारी अध्यक्ष के तौर पर वापसी कर रहे है।&amp;nbsp;डब्ल्यूडब्ल्यूई को बेचे जाने की जानकारी तब सामने आई जब पहले सेवानिवृत्ति ले चुके मैकमोहन फिर से निदेशक मंडल में लौटे। उन्होंने लौटते ही घोषणा की कि रणनीतिक विकल्पों को लेने की तैयारी में कंपनी है। वहीं WWE ने जे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dwayne Johnson की बेटी Simone ने किया WWE डेब्यू, अवा राइन के नाम से खुद को करेंगी मशहूर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dwayne-johnson-daughter-simone-makes-wwe-debut/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 17:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dwayne-johnson-daughter-simone-makes-wwe-debut/</guid>
      <description>Dwayne Johnson की बेटी Simone ने किया WWE डेब्यू, अवा राइन के नाम से खुद को करेंगी मशहूर ड्वेन जॉनसन (Dwayne Johnson) की बेटी सिमोन (Simone) ने WWE में डेब्यू किया है। प्रोफेशनल रैसलिंग की दुनिया में वह अवा राइन (Ava Raine) के नाम से जानी जाएंगी। इससे पहले कि वह अपना प्रो-रेसलिंग करियर शुरू करें।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
