<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sports on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/sports/</link>
    <description>Recent content in Sports on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jan 2023 13:52:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/sports/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rohit Sharma ने Sportsman spirit से जीता फैंस का दिल, Srilanka के दिग्गजों ने भी की तारीफ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rohit-sharma-won-the-hearts-of-fans-with-sportsman-spirit-sri-lankan-veterans-also-praised/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 13:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rohit-sharma-won-the-hearts-of-fans-with-sportsman-spirit-sri-lankan-veterans-also-praised/</guid>
      <description>Rohit Sharma ने Sportsman spirit से जीता फैंस का दिल, Srilanka के दिग्गजों ने भी की तारीफ भारत और श्रीलंका के बीच खेले गए पहले एक दिवसीय मुकाबले में भारतीय टीम के कप्तान रोहित शर्मा ने ऐसा शानदार खेल दिखाया जिसके बाद हर तरफ उनकी तारीफ हो रही है। रोहित शर्मा ने मैच के दौरान श्रीलंका की पारी के अंतिम ओवरों में कुछ ऐसा किया जिसके बाद उनकी प्रशंसा के पुल बांधे जा रहे है। रोहित शर्मा ने मुकाबले के दौरान स्पोर्स्ट्समैन स्पिरिट दिखाई जिसके बाद हर कोई उनका फैन हो गया।&amp;nbsp;श्रीलंकाई कप्तान और ऑलराउंडर दासुन शनाका मैच के 50वें ओवर में 98 रन के स्कोर पर खेल रहे थे। इस दौरान मोहम्मद शमी ने शनाका को मांकडिंग कर दिया। दरअसल अंतिम ओवर की चौथी गेंद खेलते हुए नॉन स्ट्राइकर एंड पर थे। इस दौरान शमी ने शनाका को मांकडिंग कर दिया और उनकी गिल्लियां बिखेर दी। बता दें कि क्रिकेट के नियमों के मुताबिक 98 के स्कोर पर शनाका आउट हो गए थे।&amp;nbsp;मगर कप्तान रोहित शर्मा ने इस दौरान दरियादिली दिखाई और शनाका को आउट किए जाने की अपील को वापल लिया। रोहित शर्मा द्वारा अपील वापस लिए जाने के बाद शनाका ने अंतिम ओवर की पांचवी गेंद पर चौका मारकर शतक पूरा किया। उन्होंने अंतिम गेंद पर भी छक्का मारा।&amp;nbsp;मैच के बाद रोहित ने दिया बयानइस मुकाबले में जीत हासिल करने के बाद रोहित शर्मा ने बयान दिया कि उन्हें नहीं पता था कि शमी ने ये कदम उठाया है। शनाका 98 के स्कोर पर बल्लेबाजी कर रहे थे। शनाका ने पूरे मैच में शानदार खेल दिखाया और दमदार बल्लेबाजी की। शनाका को इस तरह से आउट नहीं कर सकते थे।&amp;nbsp;दिग्गजों ने की रोहित की तारीफइस मैच में रोहित शर्मा द्वारा दिखाई गई स्पोर्ट्समैन स्पिरिट की तारीफ श्रीलंका के दिग्गज खिलाड़ी रहे सनथ जयसूर्या ने भी की है। उन्होंने ट्विटर पर लिखा कि रोहित शर्मा ने जिस तरह से रनआउट वापस लेने की अपील की वो ही असली खेल भावना थी। एंजेलो मैथ्यूस ने ट्विट किया कि कई कप्तान ये कदम नहीं उठाएंगे। रोहित शर्मा द्वारा रनआउट की वापस लेने की अपील खेल भावना का शानदार प्रदर्शन है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारतीय टीम ने जीत के साथ किया आगाजविराट कोहली के करियर के 45वें एकदिवसीय शतक के बाद गेंदबाजों के उम्दा प्रदर्शन से भारत ने पहले एकदिवसीय अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट मैच में मंगलवार को यहां श्रीलंका को 67 रन से हराकर तीन मैच की श्रृंखला में 1-0 की बढ़त बनाई। कोहली ने दो जीवनदान का फायदा उठाते हुए 113 रन की पारी खेली जिससे भारत ने छह विकेट पर 373 रन का विशाल स्कोर खड़ा किया। कोहली ने 87 गेंद में 12 चौके और एक छक्का जड़ा। सलामी बल्लेबाजों कप्तान रोहित शर्मा (83) और शुभमन गिल (70) ने भी अर्धशतक जड़ने के अलावा पहले विकेट के लिए 143 रन जोड़कर भारत के बड़े स्कोर की नींव रखी।&amp;nbsp;श्रीलंका की टीम इसके जवाब में कप्तान दासुन शनाका (नाबाद 108, 88 गेंद, 12 चौके और तीन छक्के) के करियर की सर्वश्रेष्ठ पारी और सलामी बल्लेबाज पथुम निसंका (72) के अर्धशतक के बावजूद आठ विकेट पर 306 रन ही बना सकी। शनाका ने आखिरी ओवर में शमी की पांचवीं गेंद पर चौके के साथ 87 गेंद में दूसरा शतक पूरा किया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्रिकेट मैच के टिकट पर बयान देकर फंसे केरल के खेल मंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kerala-sports-minister-in-trouble-for-giving-statement-on-cricket-match-ticket/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 21:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kerala-sports-minister-in-trouble-for-giving-statement-on-cricket-match-ticket/</guid>
      <description>क्रिकेट मैच के टिकट पर बयान देकर फंसे केरल के खेल मंत्री भारत और श्रीलंका के बीच यहां होने वाले एकदिवसीय मैच के लिए टिकट की दरें बहुत अधिक होने पर आलोचना का सामना कर रहे केरल के खेल मंत्री वी अब्दुर्रहीम ने यह कहकर एक बड़ा विवाद खड़ा कर दिया है कि जो लोग इसे वहन नहीं कर सकते उन्हें मैच देखने जाने की जरूरत नहीं है। मंत्री से रविवार को जब पत्रकारों ने पूछा कि क्या सरकार दर्शकों से मनोरंजन कर वसूलने के कथित फैसले को वापस लेने पर विचार करेगी तो उन्होंने विवादास्पद टिप्पणी की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>असलम ने खेल मंत्री से आईएचएफ को पुनर्जीवित करने की अपील की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aslam-appeals-to-sports-minister-to-revive-ihf/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 22:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aslam-appeals-to-sports-minister-to-revive-ihf/</guid>
      <description>असलम ने खेल मंत्री से आईएचएफ को पुनर्जीवित करने की अपील की पूर्व ओलंपियन और 1975 की विश्व चैंपियन भारतीय हॉकी टीम के सदस्य असलम शेर खां ने 2036 ओलंपिक खेलों की मेजबानी की बोली लगाने का इरादा जाहिर करने के लिए खेल मंत्री अनुराग ठाकुर को बधाई दी और साथ ही उनसे अपील की कि वे भारतीय हॉकी महासंघ (आईएचएफ) को पुनर्जीवित करें जिससे कि आठ बार की ओलंपिक चैंपियनभारतीय हॉकी टीम की पुरानी प्रतिष्ठा को लौटाया जा सके। भारत ने ओलंपिक में अपना आखिरी स्वर्ण पदक 1980 में मॉस्को ओलंपिक में जीता था लेकिन इसके बाद भारत को अपना अगला पदक जीतने के लिए 2020 तोक्यो ओलंपिक तक इंतजार करना पड़ा जहां 2021 में उसने कांस्य पदक जीता। केंद्रीय खेल मंत्री अनुराग ठाकुर ने 2036 में ओलंपिक मेजबानी की बोली लगाने की भारत की इच्छा जाहिर की है। लोकसभा सांसद असलम ने ठाकुर को लिखे पत्र में कहा, ‘‘मैं भारतीय हॉकी महासंघ की ओर से आपको यह पत्र लिख लिखते हुए 2036 ओलंपिक खेलों की मेजबानी के आपके इरादे के लिए आपको तहेदिल से बधाई देता हूं। यह साहसिक और रोमांचक कदम है तथा मुझे कोई संदेह नहीं है कि इस अभियान में आप भारत की सफलतापूर्वक अगुआई करेंगे।’’ उन्होंने कहा, ‘‘खेलों के प्रति आपका समर्पण और हमारे खिलाड़ियों से सर्वश्रेष्ठ हासिल करने की आपकी प्रतिबद्धता आपके कार्यों से जाहिर होती है। मुझे कोई संदेह नहीं है कि इस साल मुंबई में अंतरराष्ट्रीय ओलंपिक समिति (आईओसी) के सत्र में भारत की ओलंपिक दावेदारी की तैयारी में आप इन्हीं सिद्धांतों को लागू करेंगे।’’ असलम ने खेल मंत्री से अपील की कि वह आईएचएच में नई जान फूंकने की दिशा में कदम उठाएं। उन्होंने कहा, ‘‘अनुराग, मैं आपको अपील करता हूं कि आप आईएचएच को पुनर्जीवित करने की दिशा में कदम उठाएं और भारतीय हॉकी की पुरानी प्रतिष्ठा बहाल करें। मुझे पता है कि वास्तविक अंतर पैदा करने के लिए आपके पास प्रभाव और संसाधन हैं। मुझे आप पर भरोसा है और आप इनका समझदारी से इस्तेमाल करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | Nusrat Jahan ने स्पोर्ट्स ब्रा में दिखाया कातिलाना हुस्न, अरबाज की GF ने तोड़ दीं बोल्डनेस की सारी हदें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-nusrat-jahan-flaunts-her-killer-beauty-in-sports-bra/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 17:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-nusrat-jahan-flaunts-her-killer-beauty-in-sports-bra/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | Nusrat Jahan ने स्पोर्ट्स ब्रा में दिखाया कातिलाना हुस्न, अरबाज की GF ने तोड़ दीं बोल्डनेस की सारी हदें दोस्तों आज मनोरंजन जगत में कई बड़े अपडेट्स सामने आये हैं। जहां एक तरफ खबरें आ रही है फिल्म &#39;पठान&#39; के विवादों के बीच रणवीर संग दीपिका का सीक्रेट वेकेशन पर है। वहीं दूसरी तरफ ये भी खबरें हैं कि बंगाली ब्यूटी Nusrat Jahan ने स्पोर्ट्स ब्रा में कातिलाना हुस्न दिखाया है। आइये आपको बताते हैं बॉलीवुज की 5 बड़ी अडेट्स के बारे में-&amp;nbsp;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंद्रशेखर ने कहा कि खेल के नतीजों पर सट्टा लगाने की इजाजत नहीं दी जाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chandrasekhar-said-betting-on-sports-results-will-not-be-allowed/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 23:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chandrasekhar-said-betting-on-sports-results-will-not-be-allowed/</guid>
      <description>चंद्रशेखर ने कहा कि खेल के नतीजों पर सट्टा लगाने की इजाजत नहीं दी जाएगी इलेक्ट्रॉनिक्स और सूचना प्रौद्योगिकी राज्यमंत्री राजीव चंद्रशेखर ने सोमवार को कहा कि नियमों के मसौदे में तय सिद्धांतों के तहत ऑनलाइन गेमिंग कंपनियों को खेलों के परिणाम को लेकर दांव लगाने की अनुमति नहीं होगी। उन्होंने कहा कि अब सभी स्वीकृत ऑनलाइन गेमिंग को एक स्व-नियामक संगठन के साथ पंजीकृत कराने की आवश्यकता होगी जो ऑनलाइन गेमिंग नियमों के प्रति जवाबदेह होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा के खेल मंत्री के खिलाफ यौन उत्पीड़न के आरोप; विभाग छोड़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sexual-harassment-allegations-against-haryana-sports-minister-left-the-department/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 22:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sexual-harassment-allegations-against-haryana-sports-minister-left-the-department/</guid>
      <description>हरियाणा के खेल मंत्री के खिलाफ यौन उत्पीड़न के आरोप; विभाग छोड़ा यौन उत्पीड़न के मामले में आरोपी हरियाणा के मंत्री संदीप सिंह ने रविवार को खेल विभाग छोड़ दिया और कहा कि उन्होंने नैतिक आधार पर यह कदम उठाया है। राज्य की एक जूनियर महिला एथलेटिक्स कोच की शिकायत पर चंडीगढ़ पुलिस द्वारा भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के नेता संदीप सिंह के खिलाफ प्राथमिकी दर्ज किए जाने के एक दिन बाद यह घटनाक्रम हुआ। भारतीय हॉकी टीम के पूर्व कप्तान सिंह (36) पर महिला को बंधक बनाने और धमकी देने का भी आरोप लगाया गया है। इस बीच, महिला कोच ने हरियाणा के गृह मंत्री अनिल विज से मुलाकात की। विज ने कहा है कि इस मामले में न्याय किया जाएगा।  संदीप सिंह ने कहा कि उन्होंने खेल विभाग छोड़ दिया है। पूर्व ओलंपियन और कुरुक्षेत्र के पिहोवा से पहली बार विधायक बने संदीप सिंह के पास प्रिंटिंग और स्टेशनरी विभाग भी है। हालांकि उन्होंने राज्य मंत्रिमंडल से इस्तीफा नहीं दिया है। मंत्री द्वारा कोच के खिलाफ शिकायत दर्ज कराए जाने के बाद शनिवार को हरियाणा के पुलिस महानिदेशक ने एक समिति का गठन किया था। मंत्री ने शिकायत में दावा किया था कि कोच ने उनकी छवि खराब की है। जब तक समिति अपनी रिपोर्ट नहीं देती संदीप सिंह ने कहा कि वह नैतिक आधार पर अपना खेल विभाग मुख्यमंत्री को सौंप रहे हैं। उन्होंने दोहराया कि महिला कोच द्वारा उन पर लगाए गए आरोप निराधार हैं। महिला कोच ने अंबाला में गृह मंत्री अनिल विज से उनके आवास पर मुलाकात की और उम्मीद जतायी कि उनके साथ न्याय होगा। उन्होंने मंत्री से मुलाकात करने के बाद संवाददाताओं से कहा, ‘‘ मुझे इस मामले में न्याय मिलने की उम्मीद है।’’ संदीप सिंह पर लगे आरोपों पर महिला ने कहा, ‘‘ आप कितनी देर तक किसी चीज को बर्दाश्त कर सकते हैं, इसकी एक सीमा होती है।’’ महिला जूनियर एथलेटिक्स कोच ने कहा, ‘‘उन्होंने ऐसा माहौल बनाने की कोशिश की कि मुझे खेल विभाग का कर्मचारी होने के नाते विभाग के काम के लिए उनके पास जाने के लिए मजबूर होना पड़ा।’’  यह पूछे जाने पर कि क्या खेल विभाग में अन्य महिला अधिकारियों को भी इसी तरह की दुर्दशा एवं व्यवहार का सामना करना पड़ सकता है, महिला ने कहा,‘‘ मुझे ऐसा कहा जा रहा है लेकिन यह लड़ाई मेरी है। ऐसी कई महिलाएं हैं, लेकिन शायद वे आगे आने से डरती हैं। लेकिन, मुझे यकीन है कि एक बार इस आदमी को सलाखों के पीछे डाल दिया जाएगा तो वे सामने आएंगी।’’ विज ने कहा कि वह इस मामले में संदीप सिंह और मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर से बात करेंगे।  हरियाणा के गृह मंत्री ने संवाददाताओं से कहा, ‘‘ मैंने महिला कोच की बात सुनी। मैं मंत्री संदीप सिंह और मुख्यमंत्री से बात करूंगा। इस मामले में न्याय किया जाएगा। ’’ राज्य के पुलिस महानिदेशक (डीजीपी) पी के अग्रवाल की ओर से शनिवार को जारी आदेश के मुताबिक हरियाणा के खेल एवं युवा मामलों के राज्य मंत्री संदीप सिंह की ओर से एक शिकायत मिली है। डीजीपी ने कहा, ‘‘इस संबंध में मंत्री पर लगे आरोप सोशल और इलेक्ट्रॉनिक मीडिया पर भी प्रसारित हो रहे हैं।’’ उन्होंने कहा,‘‘समिति तुरंत विषय वस्तु की गहन जांच करेगी और जल्द से जल्द इस (डीजीपी के) कार्यालय को अपनी रिपोर्ट सौंपेगी।’’  चंडीगढ़ पुलिस ने एक महिला कोच की शिकायत पर हरियाणा के खेल मंत्री संदीप सिंह के खिलाफ यौन उत्पीड़न और बंधक बनाने के आरोप में मामला दर्ज किया है। पुलिस के एक प्रवक्ता ने यह जानकारी दी। पुलिस के एक प्रवक्ता ने कहा, “हरियाणा की एक महिला कोच की शिकायत के आधार पर चंडीगढ़ के सेक्टर 26 थाने में दिनांक 31.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rishabh Pant Car Accident |  एक्सिडेंट के बाद ऋषभ पंत का चल रहा अस्पताल में इलाज, खेल जगत ने शीघ्र स्वस्थ होने की कामना की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishabh-pant-treatment-in-hospital-after-accident-sports-world-wished-speedy-recovery/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 17:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishabh-pant-treatment-in-hospital-after-accident-sports-world-wished-speedy-recovery/</guid>
      <description>Rishabh Pant Car Accident | एक्सिडेंट के बाद ऋषभ पंत का चल रहा अस्पताल में इलाज, खेल जगत ने शीघ्र स्वस्थ होने की कामना की नयी दिल्ली।&amp;nbsp;भारत के स्टार क्रिकेटर ऋषभ पंत बाल बाल बच गए जब उनकी लक्जरी कार ने शुक्रवार को तड़के दिल्ली-देहरादून राजमार्ग पर सड़क के डिवाइडर से टकराने के बाद आग पकड़ ली। हरिद्वार के एसएसपी अजय सिंह ने कहा कि 25 वर्ष के पंत को सिर, पीठ और पैरों में चोट आई हैं, लेकिन उनकी हालत स्थिर है। उन्होंने कहा कि पंत को झपकी आ गई थी और उनकी कार ने डिवाइडर से टकराने के बाद आग पकड़ ली। वहां से गुजर रही हरियाणा रोडवेज की एक बस के ड्राइवर और बाकी स्टाफ ने उसे जलती हुई कार में से बाहर निकाला। उन्होंने बताया कि हादसे में कार पूरी तरह से खाक हो गई। सिंह ने कहा,‘‘ पंत हरिद्वार जिले के मंगलोर में दुर्घटना का शिकार हो गए। उनकी कार सुबह साढे पांच बजे डिवाइडर से टकरा गई। उन्हें रूड़की में सक्षम अस्पताल ले जाया गया जहां से उन्हें देहरादून के मैक्स अस्पताल भेज दिया गया है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन पासपोर्ट और वीजा जारी करना फिर शुरू करेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-will-resume-issuing-passports-and-visas/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 21:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-will-resume-issuing-passports-and-visas/</guid>
      <description>चीन पासपोर्ट और वीजा जारी करना फिर शुरू करेगा चीन की सरकार ने कहा है कि वह पर्यटन के लिए पासपोर्ट जारी करना फिर शुरू करेगी। देश ने कोरोना वायरस को नियंत्रित करने के लिए करीब तीन साल तक खुद को अलग थलग किया हुआ था। सरकार के इस कदम के बाद संभावना जताई जा रही है कि अगले महीने चंद्र नव वर्ष के मौके पर बड़ी संख्या में चीन के लोग विदेश जा सकते हैं। चीन में विश्व में सबसे कठोर कोविड रोधी उपाय किए गए थे। चीन के राष्ट्रपति शी चिनफिंग की सरकार इन उपायों के अर्थव्यवस्था पर पड़े प्रभावों को कम करने के प्रयास में है।  लोगों को अपने घरों में कैद रखने के नियम ने चीन में संक्रमण की दर तो कम रखी लेकिन इससे लोगों में गुस्सा बढ़ा और आर्थिक विकास प्रभावित हुआ। मंगलवार को लिए गए फैसले के बाद चीन के नागरिक 22 जनवरी 2023 से शुरू हो रहे चंद्र नव वर्ष के मौके पर एशिया और यूरोप के पर्यटन स्थलों का रूख कर सकते हैं। इससे कोरोना वायरस के संक्रमण के फैलने की आशंका है, क्योंकि चीन फिलहाल कोविड की लहर से जूझ रहा है। जापान, भारत, दक्षिण कोरिया और ताइवान ने कहा हैकि चीन से आने वाले लोगों की कोविड जांच जरूरी है।  चीन ने कोविड महामारी को नियंत्रित करने के कड़े उपायों के तहत 2020 के शुरू में विदेशियों को वीज़ा और अपने नागरिकों को पासपोर्ट जारी करना बंद कर दिया था। यह विद्यार्थियों, कारोबारियों व अन्य लोगों को विदेश जाने से रोकने की कोशिश थी। दूसरे देशों से लोगों के चीन आने पर भी रोक थी। हालांकि कारोबारियों को यात्रा की अनुमति थी लेकिन उन्हें एक सप्ताह तक पृथक-वास में रहना पड़ता था। चीन के राष्ट्रीय आव्रजन प्रशासन ने कहा कि वह पर्यटन के लिए साधारण पासपोर्ट के वास्ते आठ जनवरी से आवेदन स्वीकार करना शुरू करेगा।  एजेंसी ने यह भी कहा कि वह वीज़ा को बढ़ाने, उसका नवीकरण करने या पुन:जारी करने के लिए भी आवेदन स्वीकार करेगी। हालांकि उसने इस बाबत कोई संकेत नहीं दिया कि पहली बार आवेदन करने वालों को वीजा दिया जाएगा या नहीं। एजेंसी ने कहा कि चीन ‘आहिस्ता-आहिस्ता फिर से खुलेगा’ और विदेशी आंगतुकों को स्वीकार करेगा। उसने यह भी संकेत नहीं दिया कि विदेशी यात्रियों के लिए चीन के द्वार कब से खुलेंगे। विदेश मंत्रालय के प्रवक्ता ने कहा किचीन वैश्विक, औद्योगिक और आपूर्ति श्रृंखलाओं में सुरक्षा और स्थिरता को बहाल करने और वैश्विक आर्थिक सुधार को बढ़ावा देने के लिए सभी देशों के साथ काम करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने ई खेलों को आधिकारिक मान्यता दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-gives-official-recognition-to-e-sports/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 21:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-gives-official-recognition-to-e-sports/</guid>
      <description>सरकार ने ई खेलों को आधिकारिक मान्यता दी केंद्र सरकार ने मंगलवार को ई खेलों को आधिकारिक मान्यता देकर देश की प्रमुख खेल विधाओं में शामिल कर लिया। राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू ने संविधान की धारा 77 के प्रावधान तीन में मिले अधिकारों का प्रयोग करके ई स्पोर्ट्स से संबंधित नियमों में बदलाव किया और सूचना प्रौद्योगिकी और इलेक्ट्रॉनिक्स और खेल मंत्रालय से ई स्पोटर्स को बहु खेल आयोजनों में शामिल करने के लिये कहा। जकार्ता एशियाई खेल 2018 में ई खेलों को नुमाइशी खेल के रूप में शामिल किये जाने के बाद से इसे बहु खेल आयोजन का हिस्सा बनाने की मांग उठ रही थी।  राष्ट्रपति की अधिसूचना (23 दिसंबर को जारी) के बाद आई टी मंत्रालय आनलाइन गेमिंग संबंधी मसलों पर नोडल एजेंसी होगा और खेल मंत्रालय को अपने विषयों में इसे शामिल करना होगा। अंतरराष्ट्रीय ओलंपिक समिति भी ई खेलों को बढ़ावा दे रही है और इसी कवायद में अगले साल जून में सिंगापुर में पहला ओलंपिक ई स्पोर्ट्स सप्ताह भी मनाया जायेगा। भारतीय डीओटीए टू टीम ने बर्मिंघम में अगस्त में हुई पहली राष्ट्रमंडल ई खेल चैम्पियनशिप में न्यूजीलैंड को हराकर कांस्य पदक जीता था। अगले साल चीन में होने वाले एशियाई खेलों में ई खेलों का पदार्पण होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल मंत्री अनुराग ठाकुर ने खेलो इंडिया डैशबोर्ड लॉन्च किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sports-minister-anurag-thakur-launches-khelo-india-dashboard/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 22:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sports-minister-anurag-thakur-launches-khelo-india-dashboard/</guid>
      <description>खेल मंत्री अनुराग ठाकुर ने खेलो इंडिया डैशबोर्ड लॉन्च किया खेल मंत्री अनुराग ठाकुर ने शुक्रवार को ‘खेलो इंडिया डैशबोर्ड’ लांच किया जहां लोगों को इस कार्यक्रम के अंतर्गत आने वाली विभिन्न योजनाओं के संबंध में सारी जानकारी एक ही मंच पर मिल जायेगी। इस डिजिटल मंच पर खेलो इंडिया कार्यक्रम से संबंधित खिलाड़ियों, कोचों, स्थलों और योजनाओं के आंकड़ों का डाटा होगा। भारतीय खेल प्राधिकरण के शुक्रवार को एक बयान के अनुसार, ‘‘डैशबोर्ड ‘रियल टाइम’ में अपडेट किया जायेगा जिसका उद्देश्य देश के प्रत्येक नागरिक को खेलो इंडिया की विभिन्न योजनाओं की सभी जानकारी प्रदान करना है। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओडिशा के स्कूल में खेल प्रतियोगिता के दौरान बच्चे की गर्दन में घुसा भाला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/spear-pierces-childs-neck-during-sports-competition-at-odisha-school/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/spear-pierces-childs-neck-during-sports-competition-at-odisha-school/</guid>
      <description>ओडिशा के स्कूल में खेल प्रतियोगिता के दौरान बच्चे की गर्दन में घुसा भाला ओडिशा में बलांगिर जिले के एक सरकारी स्कूल में शनिवार को वार्षिक खेल प्रतियोगिता के दौरान नौवीं कक्षा के एक छात्र की गर्दन में भाला घुस जाने से वह गंभीर रूप से घायल हो गया। अधिकारियों ने बताया कि सदानंद मेहर नाम के छात्र की हालत अब खतरे से बाहर है। अगलपुर ब्वॉयज पंचायत उच्च विद्यालय में अभ्यास सत्र के दौरान एक छात्र ने भाला फेंका था, जो मेहर की गर्दन के आर-पार हो गया। मेहर को फौरन बलांगिर के भीमा भोइ मेडिकल कॉलेज अस्पताल ले जाया गया, जहां चिकित्सकों ने भाले को उसकी गर्दन से बाहर निकाला। मेहर को अस्पताल की आईसीयू में भर्ती किया गया है।  बलांगिर के जिलाधिकारी चंचल राणा ने पीटीआई-से कहा, “ स्कूल में खेल प्रतियोगिता आयोजित की गई थी और यह दुर्भाग्यपूर्ण घटना हो गई। हमें यह जानकर राहत मिली कि छात्र की हालत खतरे से बाहर है।” जिलाधिकारी ने अधिकारियों को छात्र के परिवार को 30 हजार रुपये की तत्काल सहायता प्रदान करने का आदेश दिया है। मुख्यमंत्री नवीन पटनायक ने निर्देश दिया है कि छात्र को बेहतर इलाज मुहैया कराया जाए और इसके लिए जरूरी राशि मुख्यमंत्री राहत कोष से दी जाए। दुर्घटना के बारे में बात करते हुए, बच्चे के चाचा अच्युतानंद मेहर ने कहा, स्कूल के अधिकारियों ने मुझे इस बारे में बताया और मैं अस्पताल पहुंचा। हादसे के बाद खेल प्रतियोगिता स्थगित कर दी गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल मंत्री ठाकुर ने साइ पटियाला केन्द्र में 300 बिस्तर वाले छात्रावास का उद्घाटन किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sports-minister-thakur-inaugurates-300-bedded-hostel-at-sai-patiala-center/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sports-minister-thakur-inaugurates-300-bedded-hostel-at-sai-patiala-center/</guid>
      <description>खेल मंत्री ठाकुर ने साइ पटियाला केन्द्र में 300 बिस्तर वाले छात्रावास का उद्घाटन किया भारतीय खेल प्राधिकरण (साइ) के पटियाला केंद्र में 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल मंत्री और महान हॉकी खिलाड़ियों को विश्व कप में भारत के अच्छे प्रदर्शन का भरोसा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sports-minister-and-great-hockey-players-are-confident-of-indias-good-performance-in-world-cup/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 22:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sports-minister-and-great-hockey-players-are-confident-of-indias-good-performance-in-world-cup/</guid>
      <description>खेल मंत्री और महान हॉकी खिलाड़ियों को विश्व कप में भारत के अच्छे प्रदर्शन का भरोसा खेल मंत्री अनुराग ठाकुर ने शु्क्रवार को कहा कि उन्हें भारत के अगले महीने होने वाले एफआईएच पुरूष हॉकी विश्व कप में पोडियम स्थान पर रहने का भरोसा है। विश्व कप अगले साल 13 से 29 जनवरी तक भुवनेश्वर और राउरकेला में खेला जायेगा।  ठाकुर ने यहां विश्व कप ट्राफी का अनावरण करते हुए पत्रकारों से कहा, ‘‘भारत पूरी तरह से तैयार है। वह अन्य सभी 15 टीमों की चुनौती से निपटने के लिये तैयार है। मुझे लगता है कि भारत एक बार फिर विश्व चैम्पियन बनने के लिये तैयार है।&amp;nbsp;मुझे पूरा भरोसा है कि जिस तरह से भारतीय टीम तैयारी कर रही है और नयी ऊर्जा और आत्मविश्वास से भरी हुई है, हम विश्व कप में और पेरिस ओलंपिक में बहुत ही अच्छा प्रदर्शन करेंगे। ’’ भारत ने पिछली बार विश्व कप खिताब 47 साल पहले कुआलालंपुर में 1975 में जीता था। ठाकुर ने कहा, ‘‘मैं इस प्रतिष्ठित ट्राफी का अनावरण करके खुश हूं और मुझे पूरा भरोसा है कि टूर्नामेंट शानदार होगा। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फीफा विश्वकप में जाकिर नाइक को बुलाकर कतर ने खेल संस्कृति को बदनाम किया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/qatar-defames-sports-culture-by-inviting-zakir-naik-to-fifa-world-cup/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 12:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/qatar-defames-sports-culture-by-inviting-zakir-naik-to-fifa-world-cup/</guid>
      <description>फीफा विश्वकप में जाकिर नाइक को बुलाकर कतर ने खेल संस्कृति को बदनाम किया है कतर में फुटबॉल के ‘महाकुंभ’ फीफा विश्वकप 2022 का आयोजन प्रारंभ हो चुका है। अल खोर शहर के 60 हजार क्षमता वाले भव्य अल वायत स्टेडियम में दुनियाभर से फुटबाल प्रेमी पहुंचे हैं, जिनमें भारत के उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ भी प्रतिनिधित्व कर रहे हैं। अरब देश में आयोजित यह पहला विश्वकप आयोजन है, जो भव्यतम खेल आयोजनों की दृष्टि से नये कीर्तिमान स्थापित कर रहा है। इस आयोजन की अनेकानेक विलक्षण, आश्चर्यकारी घटनाओं एवं व्यवस्थाओं के बीच विवादित धर्मगुरु जाकिर नाइक को आमंत्रित कर खेल परम्पराओं पर साम्प्रदायिक विषता का रंग देने की कुचेष्टा हुई है, निश्चित ही इससे अनेक प्रश्न खड़े हुए हैं, विवाद का वातावरण बना है, खेल की सौहार्द एवं सद्भावनामूलक भावनाओं को आहत किया गया है। क्योंकि जाकिर खेल देखने नहीं, बल्कि बाकायदा एक षड्यंत्र एवं सोची समझी नीति के तहत फीफा विश्व कप के दौरान धार्मिक व्याख्यान देने के लिए कतर में पहुंचा है। जाकिर पर धार्मिक समुदायों के बीच नफरत, द्वेष, घृणा फैलाने, युवाओं को कट्टर बनाने, मनी लॉन्ड्रिंग, आतंकियों की खुली वकालत करने जैसे आरोप हैं। वह भारत में मोस्ट वांटेड है, ऐसे में इस दुनिया के इस सबसे बड़े खेल आयोजन में उसे आमंत्रित करना विवादास्पद होने के साथ अनेक सवाल खड़े करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वर्ल्ड कप 2022 में  कतर पर लगा  स्पोर्ट्सवॉशिंग  का आरोप, फैंस बेपरवाह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/qatar-accused-of-sportswashing-fans-careless-in-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/qatar-accused-of-sportswashing-fans-careless-in-world-cup-2022/</guid>
      <description>वर्ल्ड कप 2022 में कतर पर लगा स्पोर्ट्सवॉशिंग का आरोप, फैंस बेपरवाह 2022 पुरुष फुटबॉल विश्व कप की मेजबानी के लिए कतर को चुनने के फीफा के फैसले की पहले दिन से ही आलोचना होती रही है। मानवाधिकारों के प्रति देश के रवैये और प्रवासी श्रमिकों के साथ इसके व्यवहार पर सवाल उठते रहते हैं। कुछ लोगों के लिए, पूरी घटना स्पोर्ट्सवॉशिंग की अवधारणा का उदाहरण पेश करती है। स्पोर्टसवॉशिंग शब्द का इस्तेमाल तब किया जाता है जब अपनी खराब राजनीतिक या मानवीय छवि को सुधारने (और उससे ध्यान बंटाने) के लिए खेल को सॉफ्ट पावर के उपकरण के रूप में उपयोग किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल मंत्रालय ने नीरज और तीन खिलाड़ियों के विदेश में अभ्यास शिविर की मंजूरी दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sports-ministry-approves-practice-camp-for-neeraj-and-three-players-abroad/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 10:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sports-ministry-approves-practice-camp-for-neeraj-and-three-players-abroad/</guid>
      <description>खेल मंत्रालय ने नीरज और तीन खिलाड़ियों के विदेश में अभ्यास शिविर की मंजूरी दी खेल मंत्रालय ने ओलंपिक स्वर्ण पदक विजेता नीरज चोपड़ा के ब्रिटेन के लोबोरो विश्वविद्यालय में प्रशिक्षण के प्रस्ताव को मंजूरी दे दी है। &amp;nbsp; स्टार भाला फेंक खिलाड़ी नीरज, कोच क्लॉस बार्टोनिट्ज और फिजियोथेरेपिस्ट ईशान मारवाहा के साथ 63 दिनों के लिए लोबोरो में प्रशिक्षण लेंगे। नीरज के अलावा, सरकार की मिशन ओलंपिक सेल (एमओसी) ने शुक्रवार को अपनी 86वीं बैठक में बैडमिंटन खिलाड़ी किदांबी श्रीकांत, पहलवान दीपक पूनिया , भाला फेंक और राष्ट्रमंडल खेलों की पदक विजेता अन्नू रानी के प्रस्तावों को भी मंजूरी दे दी। इन सभी एथलीटों के प्रशिक्षण की अनुमानित लागत लगभग 94 लाख रुपये होगी, जिसे खेल मंत्रालय के राष्ट्रीय खेल विकास कोष (एनएसडीएफ) के तहत मंजूरी दी जाएगी। श्रीकांत ने अपने कोच और फिजियोथेरेपिस्ट के साथ जकार्ता के प्रिज्मा स्पोर्ट्स क्लब में 29 दिनों तक अभ्यास करेंगे। दीपक 34 दिनों के लिए मिशिगन में अपने फिजियोथेरेपिस्ट के साथ रहेंगे, जबकि अनु रानी अपने फिजियोथेरेपिस्ट के साथ जर्मनी के लीचथलेटिक-जेमिनशाफ्ट (एलजी) ऑफेनबर्ग में कोच वर्नर डेनियल के नेतृत्व में प्रशिक्षण लेंगी। डेनियल ने पहले नीरज को भी प्रशिक्षण दिया था। इनके लिए कोष भारतीय खेल प्राधिकरण (साइ) की टारगेट ओलंपिक पोडियम योजना (टॉप्स) के तहत प्रदान किया जायेगा और इसमें खिलाड़ी और उनके सहयोगी स्टाफ की उड़ान, आवास, स्थानीय यात्रा और अन्य खर्चों जैसे की भोजन की लागत शामिल होगी। इस दौरान टॉप्स हर खिलाड़ी को अपने प्रवास के दौरान किसी भी अन्य खर्च के लिए प्रति दिन 50 अमेरिकी डॉलर का ‘आउट-ऑफ-पॉकेट’ भत्ता (जेब खर्च) भी प्रदान करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वॉलीबॉल खिलाड़ी बहनों और उनके पिता को अंतराष्ट्रीय खेलों में प्रतिभा दिखाने की तलाश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/volleyball-player-sisters-and-their-father-looking-to-show-talent-in-international-sports/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/volleyball-player-sisters-and-their-father-looking-to-show-talent-in-international-sports/</guid>
      <description>वॉलीबॉल खिलाड़ी बहनों और उनके पिता को अंतराष्ट्रीय खेलों में प्रतिभा दिखाने की तलाश राजस्थान के चुरू जिले के एक गांव की पांच बहनें अपने पिता के सपने को साकार करने और देश का नाम रोशन करने के साथ-साथ अंतरराष्ट्रीय स्तर पर वॉलीबॉल खेलने के लिए दिन-रात मेहनत कर रही हैं। जिगसाना ताल गांव की लड़कियों ने हाल में आयोजित राज्य स्तरीय राजीव गांधी ग्रामीण ओलंपिक में तीसरा स्थान हासिल कर सुर्खियां बटोरीं। पांच बहनों में सबसे छोटी नितिका ने टीम की कप्तानी की जबकि प्रियंका सेटर के रूप में खेलीं और अर्बीना और आइना हमलावर (अटैकर) के रूप में खेलीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल पत्रकारिता की बारीकियां सिखाती एक पुस्तक (पुस्तक समीक्षा)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/a-book-that-teaches-the-nuances-of-sports-journalism/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 14:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/a-book-that-teaches-the-nuances-of-sports-journalism/</guid>
      <description>खेल पत्रकारिता की बारीकियां सिखाती एक पुस्तक (पुस्तक समीक्षा) “खेल में दुनिया को बदलने की शक्ति है, प्रेरणा देने की शक्ति है, यह लोगों को एकजुट रखने की शक्ति रखता है, जो बहुत कम लोग करते हैं। यह युवाओं के लिए एक ऐसी भाषा में बात करता है, जिसे वे समझते हैं। खेल वहाँ भी आशा पैदा कर सकता है, जहाँ सिर्फ निराशा हो। यह नस्लीय बाधाओं को तोड़ने में सरकार की तुलना में अधिक शक्तिशाली है”। अफ्रीका के गांधी कहे जानेवाले प्रसिद्ध राजनेता नेल्सन मंडेला के इस लोकप्रिय कथन के साथ मीडिया गुरु डॉ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
