<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sports on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/sports/</link>
    <description>Recent content in Sports on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/sports/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>वॉलीबॉल खिलाड़ी बहनों और उनके पिता को अंतराष्ट्रीय खेलों में प्रतिभा दिखाने की तलाश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/volleyball-player-sisters-and-their-father-looking-to-show-talent-in-international-sports/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/volleyball-player-sisters-and-their-father-looking-to-show-talent-in-international-sports/</guid>
      <description>वॉलीबॉल खिलाड़ी बहनों और उनके पिता को अंतराष्ट्रीय खेलों में प्रतिभा दिखाने की तलाश राजस्थान के चुरू जिले के एक गांव की पांच बहनें अपने पिता के सपने को साकार करने और देश का नाम रोशन करने के साथ-साथ अंतरराष्ट्रीय स्तर पर वॉलीबॉल खेलने के लिए दिन-रात मेहनत कर रही हैं। जिगसाना ताल गांव की लड़कियों ने हाल में आयोजित राज्य स्तरीय राजीव गांधी ग्रामीण ओलंपिक में तीसरा स्थान हासिल कर सुर्खियां बटोरीं। पांच बहनों में सबसे छोटी नितिका ने टीम की कप्तानी की जबकि प्रियंका सेटर के रूप में खेलीं और अर्बीना और आइना हमलावर (अटैकर) के रूप में खेलीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल पत्रकारिता की बारीकियां सिखाती एक पुस्तक (पुस्तक समीक्षा)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/a-book-that-teaches-the-nuances-of-sports-journalism/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 14:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/a-book-that-teaches-the-nuances-of-sports-journalism/</guid>
      <description>खेल पत्रकारिता की बारीकियां सिखाती एक पुस्तक (पुस्तक समीक्षा) “खेल में दुनिया को बदलने की शक्ति है, प्रेरणा देने की शक्ति है, यह लोगों को एकजुट रखने की शक्ति रखता है, जो बहुत कम लोग करते हैं। यह युवाओं के लिए एक ऐसी भाषा में बात करता है, जिसे वे समझते हैं। खेल वहाँ भी आशा पैदा कर सकता है, जहाँ सिर्फ निराशा हो। यह नस्लीय बाधाओं को तोड़ने में सरकार की तुलना में अधिक शक्तिशाली है”। अफ्रीका के गांधी कहे जानेवाले प्रसिद्ध राजनेता नेल्सन मंडेला के इस लोकप्रिय कथन के साथ मीडिया गुरु डॉ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
