<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>China on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/china/</link>
    <description>Recent content in China on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Dec 2022 14:29:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/china/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>&#39;एक ही दिन बिलावल भुट्टो और राहुल गांधी PM पर सवाल उठाते हैं&#39;, फडणवीस ने पूछा- यह कौन सा रिश्ता है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/devendra-fadnavis-targets-rahul-gandho-over-his-statement-on-china/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 14:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/devendra-fadnavis-targets-rahul-gandho-over-his-statement-on-china/</guid>
      <description>&amp;lsquo;एक ही दिन बिलावल भुट्टो और राहुल गांधी PM पर सवाल उठाते हैं&amp;rsquo;, फडणवीस ने पूछा- यह कौन सा रिश्ता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस पार्टी का चीन के साथ हुआ था MOU, जेपी नड्डा बोले- राहुल का बयान सेना का मनोबल तोड़ने वाला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-party-had-an-mou-with-china-jp-nadda-said/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 14:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-party-had-an-mou-with-china-jp-nadda-said/</guid>
      <description>कांग्रेस पार्टी का चीन के साथ हुआ था MOU, जेपी नड्डा बोले- राहुल का बयान सेना का मनोबल तोड़ने वाला कांग्रेस पार्टी और राहुल गांधी द्वारा तवांग में भारतीय जवानों संग चीनी सैनिकों की झड़प के बाद लगातार केंद्र सरकार पर हमलावर है। राहुल गांधी के बयान पर बीजेपी ने अपनी कड़ी प्रतिक्रिया जताई है।&amp;nbsp;भाजपा के राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा ने कहा कि राहुल गांधी का बयान हमारी सेना का मनोबल गिराने का काम करता है; इसकी जितनी निंदा की जाए कम है। भारतीय सेना शौर्य और शौर्य की प्रतीक है। हम जानते हैं कि चीन की कम्युनिस्ट पार्टी ने कांग्रेस पार्टी के साथ एमओयू साइन किया था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस प्रमुख मल्लिकार्जुन खड़गे ने पूछा, भारत कब करेगा &#39;चाइना पे चर्चा&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-chief-mallikarjun-kharge-asked-when-will-india-have-china-pe-charcha/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 13:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-chief-mallikarjun-kharge-asked-when-will-india-have-china-pe-charcha/</guid>
      <description>कांग्रेस प्रमुख मल्लिकार्जुन खड़गे ने पूछा, भारत कब करेगा &amp;lsquo;चाइना पे चर्चा&amp;rsquo; कांग्रेस प्रमुख मल्लिकार्जुन खड़गे ने केंद्र में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व वाली सरकार की आलोचना की और पूछा कि भारत में &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन ने जापान के सुरक्षा कदमों के बीच अपने पोत प्रशांत क्षेत्र में भेजे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-sends-its-ships-to-the-pacific-amid-japans-security-measures/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 21:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-sends-its-ships-to-the-pacific-amid-japans-security-measures/</guid>
      <description>चीन ने जापान के सुरक्षा कदमों के बीच अपने पोत प्रशांत क्षेत्र में भेजे चीन की नौसेनिक पोतों का एक बेड़ा इस सप्ताह जापान के पास जलडमरूमध्य के रास्ते पश्चिमी प्रशांत क्षेत्र में गया। वहीं बीजिंग ने शुक्रवार को टोक्यो के एक नयी राष्ट्रीय सुरक्षा रणनीति अपनाने को लेकर आलोचना की। जापान ने चीन से कथित खतरे को देखते हुए यह नयी सुरक्षा रणनीति अपनायी है जिसके तहत उसने अधिक आक्रामक रुख अपनाया है। विध्वंसक पोत ल्हासा और कैफेंग तथा एक टैंकर जहाज दक्षिणी जापान में ओसुमी जलडमरूमध्य से गुजरा, जबकि एक डोंगडियाओ-श्रेणी का निगरानी जहाज ओकिनावा के दक्षिण में मियाको जलडमरूमध्य से गुजरा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rahul On China: राहुल के बयान पर भाजपा का पलटवार, राज्यवर्धन राठौर बोले- उनके नाना जी सो रहे थे और भारत ने...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-counterattack-on-rahul-gandhi-statement-on-china/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 18:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-counterattack-on-rahul-gandhi-statement-on-china/</guid>
      <description>Rahul On China: राहुल के बयान पर भाजपा का पलटवार, राज्यवर्धन राठौर बोले- उनके नाना जी सो रहे थे और भारत ने&amp;hellip; तवांग में चीन के साथ झड़प को लेकर भारत के राजनीतिक जबरदस्त तरीके से जारी है। अरुणाचल प्रदेश के तवांग में 9 दिसंबर को चीनी सैनिक अतिक्रमण की कोशिश में थे। हालांकि, भारतीय सेना ने अपनी बहादुरी से चीनी सैनिकों को वापस खदेड़ भेजा। वहीं, कांग्रेस मोदी सरकार पर सच्चाई को छिपाने का आरोप लगा रही है। आज ही राहुल गांधी ने दावा किया कि चीन युद्ध की तैयारी कर रहा है और भारत के सरकार सो रही है। इसके बाद अब भाजपा की ओर से पलटवार हुआ है। भाजपा के राष्ट्रीय प्रवक्ता और पूर्व केंद्रीय मंत्री राज्यवर्धन सिंह राठौर ने कहा कि राहुल गांधी ने चीन से इतनी मित्रता कर ली है कि वह क्या करने वाला है, यह उन्हें पता रहता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Congress में बिखराव से राहुल गांधी ने किया इंकार, बोले- हमारी पार्टी को कम नहीं आंकना चाहिए, भाजपा को हम ही हराएंगे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोरोना से चीन का हाल बेहाल, तेजी से चीनियों को निबटाने में लगा है Xi Ka Virus</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-corona-outbreak-latest-news-updates/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 17:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-corona-outbreak-latest-news-updates/</guid>
      <description>कोरोना से चीन का हाल बेहाल, तेजी से चीनियों को निबटाने में लगा है Xi Ka Virus चीन में विरोध प्रदर्शन बढ़ने से परेशान वहां की सरकार ने जीरो कोविड नीति में छूट तो दे दी लेकिन उसके बाद कोरोना के मामले जिस तेजी से बढ़े हैं उससे देश के हालात को संभालना राष्ट्रपति शी जिनपिंग के बलबूते से बाहर होता जा रहा है। शी जिनपिंग ने जो वायरस दुनिया को निबटाने के लिए बनवाया था वही वायरस अब उनको ही निबटाने में लगा हुआ है। कोरोना के बढ़ते मामलों को देखते हुए चीनी अर्थव्यवस्था को झटके पर झटके लग रहे हैं क्योंकि कारोबार बंद है, ऑफिसों में ताले लग गये हैं, देश में निवेश आना भी बंद हो गया है, वायरस आ जाने के डर से दुनिया के अन्य देश चीनी माल खरीदने से कतराने लगे हैं जिससे हवाई अड्डों और बंदरगाहों पर तरह तरह के सामान से भरे कंटेनरों का अंबार लगा हुआ है और उसके अंदर रखा माल सड़ रहा है। इस बीच, इस प्रकार की भी खबर है कि विशेषज्ञों ने चीन में कोरोना वायरस की नई लहर के चलते 10 लाख लोगों की मौत का अनुमान जताया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sardar Patel death anniversary: आरएसएस, अल्पसंख्यक समुदायों और चीन को लेकर सरदार के विचार, वर्तमान परिदृश्य में कितने असरदार?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-effective-sardar-views-on-rss-minority-communities-china-in-current-scenario/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 16:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-effective-sardar-views-on-rss-minority-communities-china-in-current-scenario/</guid>
      <description>Sardar Patel death anniversary: आरएसएस, अल्पसंख्यक समुदायों और चीन को लेकर सरदार के विचार, वर्तमान परिदृश्य में कितने असरदार?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या PLA ने गलवान के सैन्य बंदियों को &#39;कबूलनामा&#39; के लिए किया था बाध्य, सामने आया चीन का प्रोपगेंडा वीडियो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/did-pla-force-military-prisoners-of-galwan-to-confession-china-propaganda-video/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 14:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/did-pla-force-military-prisoners-of-galwan-to-confession-china-propaganda-video/</guid>
      <description>क्या PLA ने गलवान के सैन्य बंदियों को &amp;lsquo;कबूलनामा&amp;rsquo; के लिए किया था बाध्य, सामने आया चीन का प्रोपगेंडा वीडियो 15 जून 2020 को गलवान घाटी में जो कुछ हुआ उसने भारत और चीन के रिश्तों में एक गहरी लकीर खींच दी। वैसे तो भारत और चीन के बीच के रिश्ते हमेशा से विवादों में रहे हैं। लेकिन गलवान घाटी में हुई हिंसक झड़प पिछले कुछ दशकों में से हैरान करने वाली घटनाओं में से एक थी। लेकिन अब गलवान झड़प के ढाई साल बाद चीन की तरफ से तवांग में मुंह की खाने के बाद नया प्रोपोगैंडा चलाया जा रहा है। जिसके बाद से ये सवाल उठ रहा है कि क्या चीन की पीपुल्स लिबरेशन आर्मी (पीएलए)&amp;nbsp; द्वारा गालवान नदी संघर्ष के दौरान बंदी बनाए गए एक घायल भारतीय सेना अधिकारी को कबूलनामा करने के लिए मजबूर किया गया था। एक वीडियो चीन की तरफ से सोशल मीडिया प्लेटफ़र्म पर वायरल किया जा रहा है। दावा किया जा रहा है कि पीपुल्स लिबरेशन आर्मी ने गलवान घाटी में हुए संघर्ष के दौरान बंदी बनाए गए घायल भारतीय सेना अधिकारी का वीडियो बनाया और उसे सोशल मीडिया पर वायरल कर दिया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Tawang में अब कैसी हैं स्थिति, 9 दिसंबर को क्या हुआ था?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेटा ने साइबररूट रिस्क एडवाइजरी के 40 खाते हटाए, चीन से जुड़े 900 खातों को भी बंद किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/meta-removed-40-accounts-of-cyberroot-risk-advisory-also-closed-900-accounts-linked-to-china/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 12:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/meta-removed-40-accounts-of-cyberroot-risk-advisory-also-closed-900-accounts-linked-to-china/</guid>
      <description>मेटा ने साइबररूट रिस्क एडवाइजरी के 40 खाते हटाए, चीन से जुड़े 900 खातों को भी बंद किया नयी दिल्ली। सोशल मीडिया क्षेत्र की दिग्गज कंपनी मेटा ने एक भारतीय कंपनी साइबररूट रिस्क एडवाइजरी द्वारा संचालित 40 से अधिक खातों को बंद कर दिया है। यह कंपनी कथित रूप से ‘हैकिंग-फॉर-हायर’ सेवाओं में शामिल है। मेटा की एक रिपोर्ट में यह जानकारी दी गई है। इसके साथ ही मेटा ने चीन से एक अज्ञात इकाई द्वारा इंस्टाग्राम और फेसबुक पर चलाए जा रहे करीब 900 फर्जी खातों के नेटवर्क को भी हटा दिया है। कंपनी की ‘नियुक्ति उद्योग के लिए निगरानी’ से संबंधित जोखिमों पर 15 दिसंबर को जारी रिपोर्ट में कहा गया है कि ये खाते म्यामां, भारत, ताइवान, अमेरिका और चीन में सैन्यकर्मियों, लोकतंत्र समर्थक कार्यकर्ताओं, सरकारी कर्मचारियों, राजनीतिज्ञों और पत्रकारों सहित अन्य लोगों का ब्योरा (डेटा) जुटा रहे थे।  रिपोर्ट में कहा गया है, ‘‘हमनेफेसबुक और इंस्टाग्राम पर साइबररूट रिस्क एडवाइजरी प्राइवेट नामक एक भारतीय कंपनी द्वारा संचालित 40 से अधिक खातों के एक नेटवर्क को हटा दिया है। हमने अपने ऐप्स पर सीधे मालवेयर साझा करने के बजाय यह कदम उठाया है। इस समूह की गतिविधियां मुख्य रूप से सोशल इंजीनियरिंग और फिशिंग पर केंद्रित थीं। इसके जरिये यह लोगों को बरगलाने का काम कर रहा था। इससे कई बार लोग इंटरनेट में विभिन्न ऑनलाइन खातों पर अपनी जानकारी साझा कर देते हैं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में बढ़ रहे हैं कोरोना वायरस के मामले</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/corona-virus-cases-are-increasing-in-china/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 21:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/corona-virus-cases-are-increasing-in-china/</guid>
      <description>चीन में बढ़ रहे हैं कोरोना वायरस के मामले व्यापक विरोध प्रदर्शनों के बाद कोविड-19 से जुड़ी बड़ी पाबंदियों को चीन द्वारा वापस लेने के लगभग एक पखवाड़े बाद देश बड़े पैमाने पर कोरोना वायरस की लहर से जूझ रहा है। वहीं एक चीनी राजनयिक ने सरकार विरोधी प्रदर्शनों के लिए ‘‘विदेशी ताकतों’’ को दोषी ठहराया है। चीन के सोशल मीडिया पर प्रसारित वीडियो में दिखाया गया है कि बीजिंग और कुछ अन्य शहरों में क्लीनिक में मरीजों की भीड़ है और फुटपाथ तक मरीजों की कतार लगी हुई हैं। लोग कड़ाके की ठंड में अपनी बारी का इंतजार कर रहे हैं।  वीडियो में यह भी दिखाया गया है कि कई लोग अपनी कारों में और क्लीनिक के बाहर पार्किंग में अपनी बारी का इंतजार कर रहे हैं। तेज बुखार वाले लोग क्लीनिक के बाहर इंतजार कर रहे हैं। अधिकांश अपार्टमेंट ब्लॉक में ओमीक्रॉन से संक्रमित मरीजों की संख्या तेजी से बढ़ रही है। इस वायरस की चपेट में आने से कोई भी बच नहीं पा रहा है। चाहे वे चीनी विदेश मंत्रालय के अधिकारी हों, बीजिंग स्थित राजनयिक हों या पत्रकार।  इस बीच, चीन के एक वरिष्ठ राजनयिक ने आरोप लगाया है कि पिछले महीने कोविड-19 रोधी सख्त पाबंदियों के खिलाफ विरोध प्रदर्शन स्थानीय सरकार की महामारी का प्रबंधन करने में विफलता के कारण थे, लेकिन जल्द ही इसका फायदा विदेशी ताकतों द्वारा उठाया गया। हांगकांग स्थित ‘साउथ चाइना मॉर्निंग’ पोस्ट में बृहस्पतिवार को प्रकाशित खबर के अनुसार बीजिंग, शंघाई, ग्वांगडोंग और अन्य शहरों में विरोध प्रदर्शनों के बाद फ्रांस में चीन के राजदूत लू शाए की टिप्पणी किसी चीनी अधिकारी द्वारा की गई पहली टिप्पणी है।  सात दिसंबर को एक स्वागत समारोह में लू द्वारा की गई टिप्पणी चीनी दूतावास की वेबसाइट पर प्रकाशित की गई। उन्होंने कहा, ‘‘मुझे लगता है कि शुरुआत में, चीनी जनता ने स्थानीय सरकारों द्वारा केंद्र सरकार की नीतियों को पूरी तरह से लागू करने में विफलता के खिलाफ अपना असंतोष व्यक्त करने के लिए विरोध प्रदर्शन शुरू कियालेकिन जल्द ही विदेशी ताकतों द्वारा विरोध का फायदा उठाया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीनी राजनयिक ने कहा कि अमेरिका की इंडो-पैसिफिक अवधारणा भारत और अन्य देशों को जोड़कर चीन को शामिल करना है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chinese-diplomat-said-uss-indo-pacific-concept-is-to-contain-china-by-connecting-india/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 21:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chinese-diplomat-said-uss-indo-pacific-concept-is-to-contain-china-by-connecting-india/</guid>
      <description>चीनी राजनयिक ने कहा कि अमेरिका की इंडो-पैसिफिक अवधारणा भारत और अन्य देशों को जोड़कर चीन को शामिल करना है चीन के एक शीर्ष राजनयिक का कहना है कि एशिया-प्रशांत क्षेत्र चीन को रोकने के लिए पर्याप्त नहीं है इसलिए अमेरिका ने भारत और उसके अन्य सहयोगियों को शामिल करने के उद्देश्य से ‘‘हिंद प्रशांत’’ अवधारणा बनाई है। हिंद-प्रशांत एक जैव-भौगोलिक क्षेत्र है, जिसमें दक्षिण चीन सागर सहित हिंद महासागर और पश्चिमी और मध्य प्रशांत महासागर शामिल हैं। अमेरिका, भारत और कई अन्य विश्व शक्तियां संसाधन संपन्न क्षेत्र में चीन की बढ़ती सैन्य गतिविधियों की पृष्ठभूमि में एक स्वतंत्र, खुले और संपन्न हिंद-प्रशांत को सुनिश्चित करने की आवश्यकता के बारे में बात कर रही हैं।  फ्रांस में चीन के राजदूत लू शाये ने सात दिसंबर को मीडिया से बातचीत के दौरान कहा, “चीन को नियंत्रित करने के लिये अमेरिका ने हिंद-प्रशांत की परिकल्पना बनाई। वास्तव में, भू-राजनीति में ‘हिंद-प्रशांत’ जैसी कोई अवधारणा नहीं है।” चीन के ‘वूल्फ वारियर’ राजनयिक के तौर पर चर्चित लू को उद्धृत करते हुए फ्रांस में चीनी दूतावास की वेबसाइट ने कहा, “पूर्व में हम प्रशांत या एशिया-प्रशांत क्षेत्र के बारे में बात करते थे, ‘हिंद-प्रशांत’ के बारे में कभी नहीं।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi Exclusive: Shaurya Path में समझिये पहले डोकलाम फिर गलवान और अब तवांग में झड़प के पीछे China की क्या है मंशा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-china-tawang-clash-explainer-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 17:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-china-tawang-clash-explainer-in-hindi/</guid>
      <description>Prabhasakshi Exclusive: Shaurya Path में समझिये पहले डोकलाम फिर गलवान और अब तवांग में झड़प के पीछे China की क्या है मंशा अपने शौर्य, साहस और अनुशासन के चलते दुनियाभर की सेनाओं में सबसे विशिष्ट स्थान और सम्मान रखने वाली भारतीय सेना पर हर देशवासी को गर्व है। विषम प्राकृतिक चुनौतियों को झेलते हुए भी हमारे सुरक्षा बल जिस तरह दिन-रात भारत की पावन भूमि की रक्षा में तैनात रहते हैं यह उसी का प्रतिफल है कि आप और हम निडर भाव से अपना जीवन आजादी से बिता पाते हैं और अपने परिवारों संग खुशियां मना पाते हैं। सेना के जवान भले होली और दिवाली पर अपने घर वालों से दूर सरहद की सुरक्षा में तैनात हों लेकिन वह यह जरूर सुनिश्चित करते हैं कि आप अपने परिजनों के साथ होली-दीवाली ही नहीं जीवन का हर दिन खुशहाली के साथ बिता सकें। सेना है तो सुरक्षा है, सेना है तो विश्वास है, सेना है तो आत्मविश्वास है। यह कोई स्लोगन नहीं बल्कि हकीकत है। आज भी इस देश में यदि प्रेरणा का कोई सबसे बड़ा पुंज है तो वह सेना है। हम चुनावों के समय तथा विभिन्न मौकों पर जब देश के प्राथमिक स्कूलों की सुविधाओं का जायजा लेने खासतौर पर वहां जाते हैं तो नन्हे मुन्ने बच्चों से पूछने पर पाते हैं कि अधिकतर बच्चे बड़े होकर सेना में जाना चाहते हैं। उनका यह जवाब उनकी देशभक्ति और सेना के प्रति सम्मान के भाव को स्पष्टतः प्रकट करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boycotts of Chinese products: गलवान झड़प के बाद चीन से भारत का आयात तेजी से बढ़ा, जानें व्यापार डेटा क्या कहता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-imports-from-china-increased-sharply-after-the-galvan-clash/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 16:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-imports-from-china-increased-sharply-after-the-galvan-clash/</guid>
      <description>Boycotts of Chinese products: गलवान झड़प के बाद चीन से भारत का आयात तेजी से बढ़ा, जानें व्यापार डेटा क्या कहता है अरुणाचल प्रदेश के तवांग में चीनी सैनिकों से भारतीय जवानों की झड़प के बाद एक बार फिर से दोनों देशों के रिश्तों में तनाव देखने को मिला है। इसके साथ ही चीनी समानों के बहिष्कार की बात भी कुछ वर्गों की तरफ से की जाने लगी है।&amp;nbsp;दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने हाल ही में भारत और चीन के व्यापार का जिक्र करते हुए ट्विटर पर लिखा कि हम चीन से अपना व्यापार क्यों नहीं बंद करते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Two Front War: एक ही झटके में चित होंगे चीन-पाकिस्तान, भारतीय सेना बनेगी सर्वशक्तिमान, जानें अगले 25 सालों का रोडमैप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-two-front-war-for-which-india-is-preparing-for-china-and-paksitan/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 17:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-two-front-war-for-which-india-is-preparing-for-china-and-paksitan/</guid>
      <description>Two Front War: एक ही झटके में चित होंगे चीन-पाकिस्तान, भारतीय सेना बनेगी सर्वशक्तिमान, जानें अगले 25 सालों का रोडमैप &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर कब और कैसे थमेगी भारत और चीन के बीच अक्सर होने वाली हिंसक झड़प?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/when-and-how-will-the-frequent-violent-clashes-between-india-and-china-stop/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 15:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/when-and-how-will-the-frequent-violent-clashes-between-india-and-china-stop/</guid>
      <description>आखिर कब और कैसे थमेगी भारत और चीन के बीच अक्सर होने वाली हिंसक झड़प?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत-चीन झड़प : सीमा मुद्दे पर संसद में चर्चा चाहती है कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-wants-discussion-on-border-issue-in-parliament-on-india-china-skirmish/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 07:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-wants-discussion-on-border-issue-in-parliament-on-india-china-skirmish/</guid>
      <description>भारत-चीन झड़प : सीमा मुद्दे पर संसद में चर्चा चाहती है कांग्रेस कांग्रेस ने भारतीय और चीनी सैनिकों की अरुणाचल प्रदेश के तवांग सेक्टर में वास्तविक नियंत्रण रेखा (एलएसी) के निकट झड़प की घटना को लेकर सोमवार को कहा कि सरकार को इस मामले पर संसद में चर्चा के माध्यम से देश को विश्वास में लेने की जरूरत है। इस मुद्दे पर मंगलवार को संसद में हंगामा होने के आसार हैं क्योंकि कांग्रेस के कई नेता संसद के दोनों सदनों में इस पर चर्चा के लिए स्थगन प्रस्ताव लाने वाले हैं। कांग्रेस ने यह भी आरोप लगाया है कि प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी अपनी छवि बचाने के लिए देश को खतरे में डाल रहे हैं।  कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे ने ट्वीट किया, ‘‘एक बार फिर हमारे सैनिकों को चीन ने उकसाया है। हमारे सैनिकों ने बहादुरी से मुकाबला किया और कुछ जवान घायल भी हुए। हम राष्ट्रीय सुरक्षा के मुद्दे पर राष्ट्र के रूप में एक हैं और इसका राजनीतिकरण नहीं करेंगे। लेकिन मोदी सरकार को एलएसी (लाइन ऑफ एक्जुअल कंट्रोल) पर चीन की आक्रामकता और अप्रैल 2020 से हो रहे निर्माण कार्य को लेकर ईमानदार होना चाहिए।’’ उन्होंने कहा, ‘‘सरकार को इस मुद्दे पर संसद में चर्चा कराके देश को भरोसे में लेना चाहिए। हम अपने जवानों की वीरता और बलिदान के ऋणी हैं।’’  वहीं, कांग्रेस महासचिव जयराम रमेश ट्वीट किया है, ‘‘भारतीय सेना के शौर्य पर हमें गर्व है। सीमा पर चीन की हरकतें पूरी तरह से अस्वीकार्य हैं। पिछले दो साल से हम बार-बार सरकार को जगाने की कोशिश कर रहे हैं, लेकिन मोदी सरकार केवल अपनी राजनीतिक छवि को बचाने के लिए इस मामले को दबाने में लगी है। इससे चीन का दुस्साहस बढ़ता जा रहा है।’’ रमेश ने आरोप लगाया, ‘‘देश से बड़ा कोई नहीं है, लेकिन मोदी जी अपनी छवि को बचाने के लिए देश को ख़तरे में डाल रहे हैं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलएसी पर हुई घटना का भारत-चीन संबंधों पर प्रभाव होगा : भाजपा सांसद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-mp-said-lac-incident-will-have-impact-on-india-china-relations/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 06:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-mp-said-lac-incident-will-have-impact-on-india-china-relations/</guid>
      <description>एलएसी पर हुई घटना का भारत-चीन संबंधों पर प्रभाव होगा : भाजपा सांसद अरुणाचल प्रदेश से भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के सांसद तापिर गाओ ने सोमवार को कहा कि तवांग सेक्टर में वास्तविक नियंत्रण रेखा (एलएसी) पर भारत और चीन के सैनिकों के बीच हुई ‘हिंसक झड़प’ दोनों देशों के द्विपक्षीय संबंधों को प्रभावित करेगी। उन्होंने इस घटना की निंदा करते हुए कहा कि दोनों देशों की सरकारों को समस्याओं के समाधान के लिए मिलकर काम करना चाहिए। तापिर गाओ ने एक वीडियो संदेश में कहा, ‘‘नौ दिसंबर की घटना के बारे में सुनकर मुझे दुख हुआ। मैं इसकी निंदा करता हूं। अगर भविष्य में पीएलए (चीन की सेना, पीपुल्स लिबरेशन आर्मी) ऐसे काम करती रही तो इससे भारत-चीन संबंधों को नुकसान होगा। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>China Coronavirus: चीन में फिर कोरोना का कहर, जरूरी दवाओं की किल्लत, मेडिकल स्टोर के आगे कतारें, ICU की संख्या बढ़ाई गई </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/corona-wreaks-havoc-again-in-china-shortage-of-essential-medicines/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/corona-wreaks-havoc-again-in-china-shortage-of-essential-medicines/</guid>
      <description>China Coronavirus: चीन में फिर कोरोना का कहर, जरूरी दवाओं की किल्लत, मेडिकल स्टोर के आगे कतारें, ICU की संख्या बढ़ाई गई चीन में पाबंदियों में छूट के बाद कोरोना फिर से हराने लगा है। मरीजों की संख्या में खतरनाक तरीके से इजाफा हुआ है। दवा की दुकानों पर लंबी-लंबी कतारें लगी हुई हैं। कमी के कारण कई जरूरी दवाओं की कीमतें आसमान बने लगी है। कोहि में उछाल को देखते हुए चिनफिंग सरकार स्वास्थ्य सेवाओं को दुरुस्त करने का प्रयास कर रही है। इसके तहत अस्पतालों में बड़े पैमाने पर आईसीयू खोले जा रहे हैं। सरकार ने साफ किया है कि कोरोना वायरस के प्रसार को हर हाल में रोकेंगे, लेकिन विरोध-प्रदर्शनों को देखते हुए लाकडाउन या क्वारंटीन जैसे सख्त नियम फिर से लागू करना आसान नहीं है।इसे भी पढ़ें: सऊदी-चीनी &#39;भाई भाई&#39;: फ्लाइ पास्ट से स्वागत, बैंगनी कॉरपेट वेलकम, जिनपिंग ने खाड़ी देश का किया मूड स्विंग, ड्रैगन ने क्यों मिडिल ईस्ट में बढ़ाई अपनी भागीदारी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तवांग सेक्टर में एलएसी पर भारत, चीन के सैनिकों में झड़प;दोनों पक्षों के कुछ जवान मामूली रूप से घायल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-china-soldiers-clash-along-lac-in-tawang-sector-soldiers-from-both-sides-injured/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 10:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-china-soldiers-clash-along-lac-in-tawang-sector-soldiers-from-both-sides-injured/</guid>
      <description>तवांग सेक्टर में एलएसी पर भारत, चीन के सैनिकों में झड़प;दोनों पक्षों के कुछ जवान मामूली रूप से घायल भारतीय और चीनी सैनिकों की अरुणाचल प्रदेश के तवांग सेक्टर में वास्तविक नियंत्रण रेखा (एलएसी) के निकट एक स्थान पर नौ दिसंबर को झड़प हुई, जिसमें ‘‘दोनों पक्षों के कुछ जवान मामूली रूप से घायल हो गए।’’ भारतीय सेना ने सोमवार को यह जानकारी दी। पूर्वी लद्दाख में दोनों पक्षों के बीच 30 महीने से अधिक समय से जारी सीमा गतिरोध के बीच पिछले शुक्रवार को संवेदनशील क्षेत्र में एलएसी पर यांग्त्से के पास झड़प हुई।  भारतीय थलसेना ने एक बयान में कहा, ‘‘पीएलए के सैनिकों के साथ तवांग सेक्टर में एलएसी पर नौ दिसंबर को झड़प हुई। हमारे सैनिकों ने चीनी सैनिकों का दृढ़ता के साथ सामना किया। इस झड़प में दोनों पक्षों के कुछ जवानों को मामूली चोटें आईं।’’ इसने कहा, ‘‘दोनों पक्ष तत्काल क्षेत्र से पीछे हट गए। इसके बाद हमारे कमांडर ने स्थापित तंत्रों के अनुरूप शांति बहाल करने के लिए चीनी समकक्ष के साथ ‘फ्लैग बैठक’ की।’’ सेना के बयान में झड़प में शामिल सैनिकों और घटना में घायल हुए सैनिकों की संख्या का उल्लेख नहीं किया गया।  इसने कहा कि तवांग सेक्टर में एलएसी पर क्षेत्रों को लेकर दोनों पक्षों की अलग-अलग धारणा है। सेना ने कहा, ‘‘अरुणाचल प्रदेश में तवांग सेक्टर में एलएसी से सटे अपने दावे वाले कुछ क्षेत्रों में दोनों पक्ष गश्त करते हैं। यह सिलसिला 2006 से जारी है।’’ माना जाता है कि झड़प में घायल हुए चीनी सैनिकों की संख्या काफी अधिक हो सकती है। पूर्वी लद्दाख में रिनचेन ला के पास अगस्त 2020 के बाद से भारतीय और चीनी सेनाओं के बीच यह पहली बड़ी झड़प है। भारतीय और चीनी सैनिकों के बीच पिछले साल अक्टूबर में भी यांग्त्से के पास एक संक्षिप्त टकराव हुआ था और स्थापित प्रोटोकॉल के अनुसार दोनों पक्षों के स्थानीय कमांडरों के बीच बातचीत के बाद इसे सुलझा लिया गया था।  जून 2020 में गलवान घाटी में भीषण संघर्ष के बाद भारत और चीन के बीच संबंधों में काफी तल्खी आ गई थी। दोनों पक्षों ने एलएसी पर धीरे-धीरे हजारों सैनिकों और भारी हथियारों की तैनाती कर दी। पूर्वी लद्दाख गतिरोध के बाद, भारतीय सेना ने पूर्वी थिएटर में एलएसी पर अपनी अभियानगत क्षमताओं को महत्वपूर्ण रूप से बढ़ाया है। पूर्वी थिएटर में बड़े पैमाने पर सिक्किम और अरुणाचल प्रदेश में एलएसी से लगते सीमावर्ती क्षेत्र शामिल हैं तथा सीमांत क्षेत्रों में तवांग और उत्तरी सिक्किम क्षेत्र सहित कई संवेदनशील अग्रिम स्थान हैं।  सैन्य अधिकारियों ने कहा कि सेना ने एक प्रभावी निगरानी तंत्र स्थापित किया है और पिछले दो वर्षों में क्षेत्रों की समग्र निगरानी में काफी सुधार हुआ है। सितंबर में, सेना की पूर्वी कमान के कमांडर लेफ्टिनेंट जनरल राणा प्रताप कलिता ने कहा था कि भारतीय सेना एलएसी पर पीएलए की गतिविधियों की लगातार निगरानी कर रही है और किसी भी चुनौती से निपटने के लिए पूरी तरह तैयार है। गौरतलब है कि पांच मई, 2020 को शुरू हुए पूर्वी लद्दाख गतिरोध के बाद भारत लगभग 3,500 किलोमीटर लंबी एलएसी के निकट बुनियादी ढांचे के विकास में तेजी ला रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन बना पूरी तरह से अंतरिक्ष स्टेशन वाला पहला देश, जानिए कैसा है ‘तियांगोंग’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-became-the-first-country-to-have-a-fully-space-station-know-how-tiangong-is/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 05:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-became-the-first-country-to-have-a-fully-space-station-know-how-tiangong-is/</guid>
      <description>चीन बना पूरी तरह से अंतरिक्ष स्टेशन वाला पहला देश, जानिए कैसा है ‘तियांगोंग’ अंतरराष्ट्रीय अंतरिक्ष स्टेशन अब एकमात्र ऐसा स्थान रहीं रह जाएगा, जिसमें मनुष्य कक्षा में रह सकते हैं। इस साल 29 नवंबर को चीन के गोबी डेजर्ट नामक स्थान से शेंजू 15 मिशन शुरू हुआ था, जिसके जरिए तीन अंतरिक्ष यात्री अंतरिक्ष के लिए रवाना हुए थे। छह घंटे बाद वे अपने गंतव्य तक पहुंच गए। चीन ने हाल में अपना अंतरिक्ष स्टेशन तैयार किया है, जिसका नाम ‘तियांगोंग’ है। मंदारिन में ‘तियांगोंग’ का अर्थ ‘स्वर्ग का महल’ होता है। इस मिशन के तहत अंतरिक्ष में गए तीन अंतरिक्ष यात्री वहां पहले से मौजूद दल की जगह लेंगे, जिसने स्टेशन के निर्माण में मदद की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Space debris: चीन की अंतरिक्ष गतिविधियों पर नजर रख रहा अमेरिका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/space-debris-america-is-monitoring-chinas-space-activities/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 15:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/space-debris-america-is-monitoring-chinas-space-activities/</guid>
      <description>Space debris: चीन की अंतरिक्ष गतिविधियों पर नजर रख रहा अमेरिका बीजिंग। पृथ्वी की निचली कक्षा में तेजी से इकट्ठे होते मलबे के बीच अमेरिका चीन की उन गतिविधियों पर करीबी नजर रख रहा है, जो अंतरिक्ष में अमेरिकी संपत्ति को संभावित रूप से खतरे में डाल सकती हैं। अंतरिक्ष में अमेरिका के सैन्य अभियान के प्रमुख ने शुक्रवार को यह बात कही। यूएस स्पेस कमांड आर्मी के कमांडर जनरल जेम्स डिकिंसन ने संयुक्त राष्ट्र में उस प्रस्ताव के भारी मतों से पारित होने का स्वागत किया, जिसमें यह प्रावधान किया गया है कि देश सीधी उड़ान भरने वाली उपग्रह रोधी प्रणाली का परीक्षण नहीं करेंगे, जो बड़े पैमाने पर अंतरिक्ष मलबा पैदा कर उपग्रहों और अंतरिक्ष स्टेशन के अस्तित्व को खतरे में डालती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opinion: न्यूजीलैंड की प्रधानमंत्री ने कहा चीन का रवैया निस्संदेह पहले से अधिक आक्रामक </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/opinion-the-pm-of-new-zealand-said-that-chinas-attitude-is-undoubtedly-more-aggressive-now/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 09:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/opinion-the-pm-of-new-zealand-said-that-chinas-attitude-is-undoubtedly-more-aggressive-now/</guid>
      <description>Opinion: न्यूजीलैंड की प्रधानमंत्री ने कहा चीन का रवैया निस्संदेह पहले से अधिक आक्रामक न्यूजीलैंड की प्रधानमंत्री के रूप में अपने पिछले पांच के कार्यकाल पर गौर करते हुए जैसिंडा अर्डर्न ने कहा कि इस दौरान क्षेत्र में चीन का रवैया निस्संदेह पहले से अधिक आक्रामक हुआ है। उन्होंने साथ ही सचेत किया कि छोटे प्रशांत देशों के साथ संबंध बनाना, दूसरे पर हावी होने की कोशिश करने का खेल नहीं बनना चाहिए। अर्डर्न ने ‘द एसोसिएटेड प्रेस’ और ‘ऑस्ट्रेलियन एसोसिएटेड प्रेस’ के साथ बृहस्पतिवार को एक संयुक्त साक्षात्कार में कहा कि राष्ट्रपति शी चिनफिंग के नेतृत्व में चीन हाल के वर्षों में बदल गया है।&amp;nbsp;उन्होंने कहा, ‘‘मुझे लगता है कि यदि मैं थोड़ा दूर से क्षेत्र को देखूं तो हमारे क्षेत्र में हमने जो कुछ बदलाव देखे हैं, उनमें से एक यह है कि हम अधिक आक्रामक चीन को देखते हैं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>National Squash Championship: अभय सिंह और जोशना चिनप्पा राष्ट्रीय स्क्वाश में आगे बढ़े</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/national-squash-championship-abhay-singh-and-joshna-chinappa-advance-in-national-squash/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 13:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/national-squash-championship-abhay-singh-and-joshna-chinappa-advance-in-national-squash/</guid>
      <description>National Squash Championship: अभय सिंह और जोशना चिनप्पा राष्ट्रीय स्क्वाश में आगे बढ़े शीर्ष वरीयता प्राप्त खिलाड़ियों अभय सिंह और जोशना चिनप्पा ने बुधवार को यहां राष्ट्रीय स्क्वाश चैंपियनशिप में क्रमश: पुरुष और महिला वर्ग में अपने-अपने मैच जीते। अभय सिंह ने एसएससीबी के नवीन जांगड़ा को 11-8, 11-2, 8-11, 11-4 से जबकि 18 बार की राष्ट्रीय चैम्पियन चिनप्पा ने राजस्थान की यशी जैन को 11-3, 11-6, 11-6 से पराजित किया। महाराष्ट्र के वीर छोटरानी ने कान्हाव नानावटी (तमिलनाडु) को सीधे गेम में 11-8, 11-5, 11-5 से हराकर उलटफेर किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका ने ताइवान को दो नए महत्वपूर्ण हथियारों की बिक्री की मंजूरी दी, चीन हो सकता है नाराज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/america-approves-sale-of-two-new-important-weapons-to-taiwan-china-may-be-angry/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/america-approves-sale-of-two-new-important-weapons-to-taiwan-china-may-be-angry/</guid>
      <description>अमेरिका ने ताइवान को दो नए महत्वपूर्ण हथियारों की बिक्री की मंजूरी दी, चीन हो सकता है नाराज अमेरिका के राष्ट्रपति जो बाइडन के प्रशासन ने ताइवान को दो नए महत्वपूर्ण हथियारों की बिक्री की मंगलवार को मंजूरी दे दी। इस कदम से चीन के नाराज होने की पूरी संभावना है। अमेरिकी विदेश मंत्रालय के अनुसार, ताइवान के एफ-16 लड़ाकू विमानों के बेड़े, जी-130 परिवहन विमानों और अमेरिका द्वारा आपूर्ति किए जाने वाली अन्य हथियार प्रणालियों का समर्थन करने के लिए 42.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>China को टक्कर देने के लिए मोदी सरकार ने अरुणाचल प्रदेश में किया ये काम, जानें कैसे साबित होगा गेमचेंजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-government-did-this-work-in-arunachal-pradesh-to-compete-with-china/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 13:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-government-did-this-work-in-arunachal-pradesh-to-compete-with-china/</guid>
      <description>China को टक्कर देने के लिए मोदी सरकार ने अरुणाचल प्रदेश में किया ये काम, जानें कैसे साबित होगा गेमचेंजर सरहद पर चीन की किसी भी हिमाकत से निपटने के लिए भारत बिल्कुल तैयार है।भारत के इंफ्रास्ट्रचर बढ़ाने की दिशा में एक और बड़ी उपलब्धि देखने को मिलेगी। अरुणाचल फ्रंटियर हाईवे का निर्माण चीन को जवाब देने की दिशा में एक बड़ा कदम है। 40 हजार करोड़ की लागत से फ्रंटियर हाइवे का निर्माण किया जाएगा। विशेष रूप से पूर्वोत्तर में एलएसी के साथ बुनियादी ढांचे के विकास पर बहुत जोर दिया गया है। विचार चल रही परियोजनाओं को तेजी से ट्रैक करना और नई शुरुआत करना है। इस तरह का ध्यान केंद्रित किया गया है कि सीमा सड़क संगठन (बीआरओ) के बजट में महत्वपूर्ण तेजी देखने को मिली है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: एमनेस्टी इंटरनेशनल कनाडा ने कहा चीन ने हम पर प्रायोजित साइबर हमले किएक्या-क्या काम हो रहा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एमनेस्टी इंटरनेशनल कनाडा ने कहा चीन ने  हम पर प्रायोजित साइबर हमले किए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amnesty-international-canada-said-china-sponsored-cyber-attacks-on-us/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 12:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amnesty-international-canada-said-china-sponsored-cyber-attacks-on-us/</guid>
      <description>एमनेस्टी इंटरनेशनल कनाडा ने कहा चीन ने हम पर प्रायोजित साइबर हमले किए एमनेस्टी इंटरनेशनल की कनाडा की शाखा ने सोमवार को कहा कि उस पर चीन द्वारा प्रायोजित साइबर हमले किए गए। मानवाधिकार संगठन ने कहा कि पहली बार पांच अक्टूबर को इसका पता चला और इसकी जांच के लिए फोरेंसिक जांचकर्ताओं तथा साइबर सुरक्षा विशेषज्ञों को नियुक्त किया। एमनेस्टी इंटरनेशनल कनाडा की महासचिव केटी निव्याबंदी ने बताया कि उनकी प्रणालियों पर हुए साइबर हमले विशेष रूप से व पूरी तरह से चीन और हांगकांग के साथ-साथ कुछ प्रमुख चीनी कार्यकर्ताओं से संबंधित थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्हाइट हाउस के पास कुछ लोगों ने किया प्रदर्शन, ‘‘चीन को आजाद करो’’ के नारे लगाए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/some-people-demonstrated-near-the-white-house-raising-slogans-of-liberate-china/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 15:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/some-people-demonstrated-near-the-white-house-raising-slogans-of-liberate-china/</guid>
      <description>व्हाइट हाउस के पास कुछ लोगों ने किया प्रदर्शन, ‘‘चीन को आजाद करो’’ के नारे लगाए चीन में कोरोना वायरस संक्रमण को फैलने से रोकने के लिए लगाई गईं कड़ी पाबंदियों और राजनीतिक बदलाव के लिए जारी प्रदर्शन के समर्थन में अमेरिका में व्हाइट हाउस के पास रविवार को करीब 200 लोगों ने एकत्रित होकर मोमबत्तियां जलाईं और ‘‘चीन को आजाद करो’’ के नारे लगाए। फ्रीडम प्लाजा में प्रदर्शनकारियों ने चीन के राष्ट्रपति शी चिनफिंग और उनकी सरकार से सत्ता छोड़ने की मांग करते हुए कहा ,‘‘ कोई तानाशाही नहीं, कोई सेंसरशिप नहीं।’’&amp;nbsp;कुछ लोग हाथ में कोरे कागज लिए नजर आए, जो पार्टी की व्यापक सेंसरशिप के विरोध के प्रतीक थे। कुछ ने ‘‘ चीन को आजाद करो’’के नारे लगाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका ने पाकिस्तान और चीन समेत 12 देशों को विशेष चिंता वाला देश घोषित किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/america-declared-12-countries-including-pakistan-and-china-as-countries-of-special-concern/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/america-declared-12-countries-including-pakistan-and-china-as-countries-of-special-concern/</guid>
      <description>अमेरिका ने पाकिस्तान और चीन समेत 12 देशों को विशेष चिंता वाला देश घोषित किया वाशिंगटन। अमेरिका ने चीन, पाकिस्तान और म्यांमा समेत 12 देशों को वहां की धार्मिक स्वतंत्रता की मौजूदा स्थिति को लेकर ‘‘विशेष चिंता वाले देश’’ घोषित किया है। अमेरिकी विदेश मंत्री एंटनी ब्लिंकन ने शुक्रवार को इस बाबत घोषणा करते हुए कहा कि दुनिया भर में सरकारें तथा सरकार से इतर तत्व लोगों का उनकी आस्थाओं के आधार पर उत्पीड़न करते हैं, उन्हें धमकाते हैं, जेल में डाल देते हैं और यहां तक कि लोगों की हत्या कर दी जाती है। उन्होंने कहा कि कुछ उदाहरणों में, वे राजनीतिक लाभ के अवसरों का फायदा उठाने के लिए लोगों की धर्म या आस्था की स्वतंत्रता का गला घोंटते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रदर्शनकारियों पर न गोली चली न टैंकर! चीन में पहली बार जनता के सामने नरम पड़ी सरकार, कोविड-19 प्रतिबंधों में दी जाएगी छूट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/first-time-in-china-government-softened-in-front-of-the-public-covid-19-restrictions-relaxed/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 12:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/first-time-in-china-government-softened-in-front-of-the-public-covid-19-restrictions-relaxed/</guid>
      <description>प्रदर्शनकारियों पर न गोली चली न टैंकर!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में प्रदर्शन : सेंसरशिप से बचने के लिए इंटरनेट उपयोगकर्ता खेल रहे चूहे-बिल्ली का खेल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/demonstration-in-china-internet-users-are-playing-cat-and-mouse-game-to-avoid-censorship/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 09:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/demonstration-in-china-internet-users-are-playing-cat-and-mouse-game-to-avoid-censorship/</guid>
      <description>चीन में प्रदर्शन : सेंसरशिप से बचने के लिए इंटरनेट उपयोगकर्ता खेल रहे चूहे-बिल्ली का खेल चीन की आर्थिक राजधानी शंघाई में कोविड-19 सबंधी प्रतिबंधों को हटाने और आजादी की मांग करते सैकड़ों लोगों के प्रदर्शनके वीडियो ‘वीचैट’ पर शनिवार रात को सामने आए, लेकिन सेंसर किए जाने से पहले महज कुछ ही मिनट तक इस सोशल मीडिया मंच पर ये रह सके। बीजिंग के रहने वाले 26 वर्षीय एलियट वांग (सरकार की कार्रवाई से बचने के लिए अंग्रेजी नाम ही बताया) इससे स्तब्ध हैं। उन्होंने कहा, ‘‘मैं इन वीडियो के सेंसर होने से पहले लगातार रिफ्रेश करता रहा और इन वीडियो को सेव करता रहा, स्क्रीन शॉट लेता रहा।’’ उन्होंने कहा, ‘‘मेरे बहुत सारे दोस्त शंघाई के प्रदर्शनों का वीडियो साझा कर रहे हैं। मैंने भी इन्हें साझा किया है, लेकिन उन्हें जल्द ही प्रशासन द्वारा हटा दिया जा रहा है।’’ वांग चीन के उन लाखों इंटरनेट उपयोगकर्ताओं में से हैं, जो सेंसरशिप को धता बताने के लिए प्रशासन के साथ चूहे-बिल्ली का खेल रहे हैं। चीनी अधिकारियों ने देश में इंटरनेट को कड़े नियंत्रण में रखा है और लगभग सभी विदेशी समाचार और सोशल मीडिया मंच की पहुंच रोकने के लिए जटिल बहुस्तरीय सेंसरशिप ऑपरेशन को अंजाम देते हैं। चीन में राजनीतिक रूप से संवेदनशील शब्दों या चीनी कम्युनिस्ट पार्टी की आलोचना वाले शब्दों को इंटरनेट पर प्रतिबंधित विषयों में शामिल किया गया है। इसलिए प्रदर्शन के जारी हो रहे वीडियो को तत्काल हटा दिया जा रहा है। प्रशासन की सख्ती के बावजूद प्रदर्शन की तस्वीरें ‘वीचैट’ पर प्रसारित हो रही हैं, जो चीनी सोशल नेटवर्किंग साइट है और इसके एक अरब उपयोगकर्ता हैं। ये प्रदर्शन पश्चिमोत्तर शहर उरुम्की में 24 नवंबर को प्राणघातक अग्निकांड के बाद शुरू हुए। कई लोगों का मानना है कि लॉकडाउन की वजह से लोग बाहर नहीं निकल पाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में विरोध दुर्लभ नहीं हैं - लेकिन वर्तमान अशांति महत्वपूर्ण है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/protests-are-not-rare-in-china-%e2%80%93-but-the-current-unrest-is-significant/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 14:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/protests-are-not-rare-in-china-%e2%80%93-but-the-current-unrest-is-significant/</guid>
      <description>चीन में विरोध दुर्लभ नहीं हैं - लेकिन वर्तमान अशांति महत्वपूर्ण है चीन भर में सड़कों पर हो रहे विरोध प्रदर्शनों ने थ्येनआनमन चौराहे पर हुए प्रदर्शन की यादें ताजा कर दी हैं, जिन्हें 1989 में बेरहमी से कुचल दिया गया था। दरअसल, विदेशी मीडिया का कहना है कि चीन के कई शहरों में फैली यह अशांति अतीत की उन घटनाओं के बाद देखी गई घटनाओं से एकदम अलग है। निहितार्थ यह है कि चीन में विरोध दुर्लभ है। इस बीच, 30 नवंबर, 2022 को जियांग जेमिन की मौत हो गई, जिन्हें 1989 में खूनी कार्रवाई के बाद लाया गया था और उनका निधन इस बात पर गौर करने का और कारण देता है कि थ्येनआनमन चौराहे के नरसंहार के बाद से चीन कैसे बदल गया है, और कम्युनिस्ट पार्टी के नेता अब अशांति पर कैसे प्रतिक्रिया दे सकते हैं .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन का एलएसी के पास सेना की चौकी बनाना एक और चिंताजनक संकेत: अमेरिकी सांसद कृष्णमूर्ति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-setting-up-army-post-near-lac-another-worrying-sign-us-congressman-krishnamurthy/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 13:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-setting-up-army-post-near-lac-another-worrying-sign-us-congressman-krishnamurthy/</guid>
      <description>चीन का एलएसी के पास सेना की चौकी बनाना एक और चिंताजनक संकेत: अमेरिकी सांसद कृष्णमूर्ति अमेरिकी सांसद राजा कृष्णमूर्ति ने बुधवार को कहा कि भारत के साथ लगती वास्तविक नियंत्रण रेखा (एनएसी) के पास चीन द्वारा सैन्य चौकी का निर्माण किया जाना अपने पड़ोसियों के प्रति चीनी आक्रामकता का चिंताजनक संकेत है। उन्होंने इस संबंध में आई एक खबर के बाद यह टिप्पणी की। समाचार पत्र ‘पॉलिटिको’ ने बुधवार को दावा किया कि चीन ने भारत के साथ अपनी विवादित सीमा के पास एक सैन्य चौकी बनाई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन ने अमेरिका को दी चेतावनी, भारत के साथ हमारे रिश्तों पर न दें दखल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-warns-america-do-not-interfere-in-our-relations-with-india/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 14:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-warns-america-do-not-interfere-in-our-relations-with-india/</guid>
      <description>चीन ने अमेरिका को दी चेतावनी, भारत के साथ हमारे रिश्तों पर न दें दखल चीन और अमेरिका के बीच की तल्खी किसी से छुपी नहीं है। कभी ताइवान को लेकर तो कभी उसकी विस्तारवादी नीति को लेकर हमेशा से चीन व्हाइट हाउस के निशाने पर रहा है। वहीं बीजिंग की तरफ से भी अमेरिका को लगातार धमकी दी जाती रही है। लेकिन अब भारत को लेकर चीन ने अमेरिका को सीधी चेतावनी दे दी है। चीन ने अमेरिका को भारत के साथ अपने रिश्तों को लेकर दखल न देने की चेतावनी दी है। पेंटागन ने कांग्रेस को भेजी एक रिपोर्ट में कहा है कि चीन ने अमेरिकी अधिकारियों को भारत के साथ उसके संबंधों में दखलअंदाजी नहीं करने की चेतावनी दी है।इसे भी पढ़ें: अंतरिक्ष में पहली बार एकत्रित हुए चीन के छह अंतरिक्ष यात्रीपेंटागन ने एक रिपोर्ट में कहा कि वास्तविक नियंत्रण रेखा (एलएसी) पर भारत के साथ अपने गतिरोध के दौरान, चीनी अधिकारियों ने संकट की गंभीरता को कम करने की कोशिश की, सीमा की स्थिरता को बनाए रखने और भारत के साथ अपने द्विपक्षीय संबंधों के अन्य क्षेत्रों को नुकसान पहुँचाने से गतिरोध को रोकने के बीजिंग के इरादे पर जोर दिया। पीआरसी (पीपुल्स रिपब्लिक ऑफ चाइना) भारत को संयुक्त राज्य अमेरिका के साथ अधिक निकटता से भागीदार बनाने के लिए सीमा तनाव को रोकने का प्रयास करता है। पेंटागन ने चीनी सैन्य निर्माण पर कांग्रेस को अपनी नवीनतम रिपोर्ट में कहा, पीआरसी अधिकारियों ने अमेरिकी अधिकारियों को भारत के साथ पीआरसी के संबंधों में हस्तक्षेप नहीं करने की चेतावनी दी है।इसे भी पढ़ें: 1989 जैसा Tiananmen नरसंहार कहीं फिर से दोहरा न दे चीन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1989 जैसा Tiananmen नरसंहार कहीं फिर से दोहरा न दे चीन? Xi Jinping के खिलाफ विरोध प्रदर्शन को कुचलने के लिए तैनात किया गया भारी सुरक्षा बल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-china-repeat-the-tiananmen-massacre-like-1989-heavy-security-forces-deployed/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-china-repeat-the-tiananmen-massacre-like-1989-heavy-security-forces-deployed/</guid>
      <description>1989 जैसा Tiananmen नरसंहार कहीं फिर से दोहरा न दे चीन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन की अमेरिका को चेतावनी, कहा भारत के साथ उसके संबंधों में दखल नहीं दे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chinas-warning-to-america-said-not-to-interfere-in-its-relations-with-india/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 09:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chinas-warning-to-america-said-not-to-interfere-in-its-relations-with-india/</guid>
      <description>चीन की अमेरिका को चेतावनी, कहा भारत के साथ उसके संबंधों में दखल नहीं दे चीन ने अमेरिकी अधिकारियों को चेतावनी दी है कि वे भारत के साथ उसके संबंधों में दखल नहीं दें। अमेरिकी रक्षा विभाग के मुख्यालय पेंटागन ने कांग्रेस में पेश एक रिपोर्ट में यह जानकारी दी। पेंटागन ने मंगलवार को पेश एक रिपोर्ट में कहा कि वास्तविक नियंत्रण रेखा (एलएसी) पर भारत के अपने टकराव के बीच चीनी अधिकारियों ने संकट की गंभीरता को कम करने की कोशिश की और जोर दिया कि चीन की मंशा सीमा पर स्थिरता कायम करना है और भारत के साथ उसके द्विपक्षीय संबंध के अन्य क्षेत्रों को गतिरोध से होने वाले नुकसान से बचाना है।  चीन की सैन्य निर्माण क्षमता पर कांग्रेस को दी गई अपनी हालिया रिपोर्ट में पेंटागन ने कहा, ‘‘चीनी गणराज्य (पीआरसी) तनाव कम करना चाहता है ताकि भारत अमेरिका के और करीब नहीं जाए। पीआरसी के अधिकारियों ने अमेरिकी अधिकारियों को चेतावनी दी है कि वे भारत के साथ पीआरसी के संबंधों में हस्तक्षेप न करें।’’ पेंटागन ने कहा कि चीन-भारत सीमा पर एक खंड में 2021 के दौरान पीएलए ने सैन्य बलों की तैनाती को बनाए रखा और एलएसी के पास बुनियादी ढांचे का निर्माण जारी रखा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> कच्चे तेल के भाव में गिरावट लगातार जारी, चीन के प्रदर्शन से है खास कनेक्शन!</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/crude-oil-prices-continue-to-fal-special-connection-with-china-performance/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 21:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/crude-oil-prices-continue-to-fal-special-connection-with-china-performance/</guid>
      <description>कच्चे तेल के भाव में गिरावट लगातार जारी, चीन के प्रदर्शन से है खास कनेक्शन!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुझे स्वतंत्र करो या मौत दे दो! चीन की सड़कों पर उतरे लोग क्यों मांग रहे हैं जिनपिंग का इस्तीफा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/protests-against-china-zero-covid-policy/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 15:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/protests-against-china-zero-covid-policy/</guid>
      <description>मुझे स्वतंत्र करो या मौत दे दो!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी नाकामियों का ठीकरा अमेरिका के सिर पर फोड़ रहा चीन, व्हाइट हाउस ने कहा- शांतिपूर्ण प्रदर्शन के अधिकार हमेशा करेगा समर्थन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/us-will-continue-to-support-the-right-to-peaceful-protest-in-china-white-house/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 11:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/us-will-continue-to-support-the-right-to-peaceful-protest-in-china-white-house/</guid>
      <description>अपनी नाकामियों का ठीकरा अमेरिका के सिर पर फोड़ रहा चीन, व्हाइट हाउस ने कहा- शांतिपूर्ण प्रदर्शन के अधिकार हमेशा करेगा समर्थन वाशिंगटन।&amp;nbsp;चीन से भले ही कोई खबरें सामने नहीं आती हो लेकिन अब हालात काबू से बाहर हो रहे हैं। चीनी तानाशाह शी जिनपिंग की जीरो कोविड पॉलिसी के खिलाफ लोग सड़को पर उतर आये हैं। चीन को शक है कि इस विरोध प्रदर्शन को अमेरिका से शह मिल रही हैं। चीन अमेरिका&amp;nbsp; को लगातार चेतावनी दे रहा है कि अमेरिका उनके आंतरिक मामलों से दूर रहे। चीन के&amp;nbsp;झिंजियांग (China Xinjiang) में लोगों सकड़ों पर उतरकर लोकतंत्र की मांग कर रहे हैं। वह चीन की तानाशाही को खत्म करने की मांग कर रहे हैं। अभिव्यक्ति की स्वतंत्रता चाहते हैं। लोगों की मांग को दर-किनारा कर चीन लोगों पर पुलिस की लाठियां परसा रहा हैं। अपनी नाकामियों को दूसरों के सिर थोप रहा हैं। चीन लगातार इस विरोध प्रदर्शन के लिए अमेरिका को जिम्मेदार मान रहा हैं। ऐसे में अब चीन की प्रतिक्रिया सामने आयी हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में ‘शून्य कोविड नीति’ के खिलाफ हो रहे प्रदर्शन को मिला अमेरिका का सर्मथन, कहा सबको शांतिपूर्ण प्रदर्शन का अधिकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/us-supports-protest-against-zero-covid-policy-in-china-says-everyone-has-right-to-protest/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 09:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/us-supports-protest-against-zero-covid-policy-in-china-says-everyone-has-right-to-protest/</guid>
      <description>चीन में ‘शून्य कोविड नीति’ के खिलाफ हो रहे प्रदर्शन को मिला अमेरिका का सर्मथन, कहा सबको शांतिपूर्ण प्रदर्शन का अधिकार व्हाइट हाउस ने सोमवार को कहा कि चीन की ‘शून्य कोविड नीति’ के काम करने की संभावना नहीं है और कहा कि दुनिया भर के सभी लोगों को शांतिपूर्ण प्रदर्शन करने का अधिकार है। अमेरिका का यह बयान चीन में उसकी ‘शून्य कोविड नीति’ के खिलाफ होते प्रदर्शनों के बीच आया है। व्हाइट हाउस के राष्ट्रीय सुरक्षा परिषद के एक प्रवक्ता ने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, “ हम अमेरिका में शून्य कोविड नीति का पालन नहीं कर रहे हैं। हम समझते हैं कि चीन के लिए शून्य कोविड रणनीति के जरिए इस वायरस को नियंत्रित करना पाना बहुत मुश्किल होगा।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संयुक्त राष्ट्र की दो टूक,  प्रदर्शन करने के अधिकार का सम्मान करना सीखे चीन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-should-learn-to-respect-the-right-of-united-nations-to-demonstrate/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 20:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-should-learn-to-respect-the-right-of-united-nations-to-demonstrate/</guid>
      <description>संयुक्त राष्ट्र की दो टूक, प्रदर्शन करने के अधिकार का सम्मान करना सीखे चीन संयुक्त राष्ट्र (यूएन) ने चीन से देश में शांतिपूर्ण विरोध प्रदर्शन के अधिकार का सम्मान करने का आग्रह किया। संयुक्त राष्ट्र ने चीनी सरकार से केवल शांतिपूर्ण आंदोलन में भाग लेने के लिए लोगों को हिरासत में नहीं लेने के लिए कहा, क्योंकि बीजिंग विरोध प्रदर्शनों और प्रदर्शनों की राष्ट्रव्यापी श्रृंखला को नियंत्रित करने की कोशिश करता है। समाचार एजेंसी एएफपी ने संयुक्त राष्ट्र मानवाधिकार कार्यालय के प्रवक्ता जेरेमी लारेंस के हवाले से कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में क्यों हो रहे हैं विरोध प्रदर्शन, कितनी बड़ी चुनौती है शी जिनपिंग के सामने?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-are-protests-happening-in-china/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-are-protests-happening-in-china/</guid>
      <description>चीन में क्यों हो रहे हैं विरोध प्रदर्शन, कितनी बड़ी चुनौती है शी जिनपिंग के सामने?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन की जनता करने लगी डेमोक्रेसी की डिमांड, जिनपिंग की तानाशाही का होगा अंत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/people-of-china-started-demanding-democracy/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 15:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/people-of-china-started-demanding-democracy/</guid>
      <description>चीन की जनता करने लगी डेमोक्रेसी की डिमांड, जिनपिंग की तानाशाही का होगा अंत चीन दुनिया की तीन बड़ी महाशक्तियों में सुमार है। लेकिन इसी देश में आम लोग आज सबसे ज्यादा परेशान हैं। पुरानी कहावत है कि इतिहास खुद को दोहराता है और चीन की जनता शायद 1989 के इतिहास को दोहराने के लिए सड़कों पर उतर आई है। चीन में शी जिनपिंग के खिलाफ विरोध प्रदर्शन तेज हो गया है। पीएलए और राष्ट्रपति की तानाशाही से तंग आकर जनता ने जिनपिंग के खिलाफ मोर्चा खोल दिया है। चीन की जनता सड़कों पर बवाल काट रही है और जिनपिंग के इस्तीफे की मांग कर रही है।&amp;nbsp;चीन की जनता अब लोकतंत्र की मांग कर रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में शी जिनपिंग के खिलाफ जारी विरोध प्रदर्शन! तानाशाही से मुक्ति और लोकतंत्र लाने की उठ रही मांग, प्रदर्शनकारियों के खिलाफ सख्त हुई पुलिस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/protests-continue-against-xi-jinping-in-china-rising-demand-for-freedom-democracy/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 11:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/protests-continue-against-xi-jinping-in-china-rising-demand-for-freedom-democracy/</guid>
      <description>चीन में शी जिनपिंग के खिलाफ जारी विरोध प्रदर्शन!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में कोविड प्रतिबंधों के खिलाफ जगह-जगह प्रदर्शन, संक्रमण के मामले रिकॉर्ड स्तर पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/demonstration-against-covid-restrictions-in-china-infected-cases-at-record-level/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/demonstration-against-covid-restrictions-in-china-infected-cases-at-record-level/</guid>
      <description>चीन में कोविड प्रतिबंधों के खिलाफ जगह-जगह प्रदर्शन, संक्रमण के मामले रिकॉर्ड स्तर पर चीन में कोविड-19 को फैलने से रोकने के लिए लागू किए गए कड़े प्रतिबंधों के खिलाफ देशभर में प्रदर्शन तेज हो गए हैं। इस बीच, देश में संक्रमण के मामले तेजी से बढ़ रहे हैं और रविवार को करीब 40,000 नए मामले सामने आए। चीन में इस प्रकार के प्रदर्शन होना दुर्लभ बात है। चीनी सोशल मीडिया और ट्विटर पर उपलब्ध कई वीडियो में लोग शंघाई समेत कई स्थानों पर प्रदर्शन करते और सत्तारूढ़ कम्युनिस्ट पार्टी ऑफ चाइना (सीपीसी) तथा देश के राष्ट्रपति शी चिनफिंग के खिलाफ नारेबाजी करते नजर आए।  ऐसा बताया जा रहा है कि कई प्रदर्शनकारियों को गिरफ्तार किया गया है। कई वीडियो में विभिन्न विश्वविद्यालय परिसरों में छात्र लॉकडाउन का विरोध करते दिखाई दिए। इस बीच, सरकार ने शनिवार को शिनजियांग की राजधानी उरुमकी से लॉकडाउन हटाने के लिए कदम उठाए। उरुमकी में बृहस्पतिवार को लॉकडाउन के दौरान एक अपार्टमेंट में आग लग जाने से 10 लोगों की मौत हो गई थी, जिसके बाद वहां सप्ताहांत में व्यापक स्तर पर प्रदर्शन हुए। पुलिस ने आधी रात में ‘मिडल उरुमकी रोड’ पर एकत्र हुए करीब 300 प्रदर्शनकारियों को रोकने के लिए मिर्च स्प्रे का इस्तेमाल किया। झाओ नाम के एक प्रदर्शनकारी ने बताया कि उसके एक मित्र को पुलिस ने पीटा और उसके दो मित्रों के खिलाफ मिर्च स्प्रे का इस्तेमाल किया गया। प्रदर्शनकारी ने अपना उपनाम ही बताया। उसने कहा कि प्रदर्शनकारियों ने ‘शी चिनफिंग, इस्तीफा दो, कम्युनिस्ट पार्टी सत्ता छोड़ो’, ‘शिनजियांग से प्रतिबंध हटाओ, चीन से प्रतिबंध हटाओ’, ‘हम पीसीआर (जांच) नहीं कराना चाहते, स्वतंत्रता चाहते हैं’ और ‘प्रेस की स्वतंत्रता’ सहित कई नारे लगाए। इससे पहले शनिवार को, शिनजियांग क्षेत्र के अधिकारियों ने उरुमकी में कुछ मोहल्लों से प्रतिबंध हटा दिया। उरुमकी के निवासियों द्वारा शहर में तीन महीने से अधिक समय से लागू ‘लॉकडाउन’ के खिलाफ देर रात असाधारण प्रदर्शन किए जाने के बाद अधिकारियों को प्रतिबंध हटाने के लिए मजबूर होना पड़ा। कई लोगों का आरोप है कि वायरस संबंधी प्रतिबंधों के मद्देनजर लगाए गए अवरोधकों के कारण आग और भीषण हो गई तथा आपात कर्मियों को आग बुझाने में तीन घंटे का समय लगा, लेकिन अधिकारियों ने इन आरोपों से इनकार किया और कहा कि इमारत में कोई अवरोधक नहीं लगाए गए थे तथा निवासियों को वहां से जाने की अनुमति थी। इस बीच, राष्ट्रीय स्वास्थ्य आयोग ने रविवार को बताया कि देश में शनिवार देर तक संक्रमण के 39,501 मामले सामने आए। देश में लगातार चौथे दिन संक्रमण के मामलों में बढ़ोतरी हुई है। शंघाई जैसे प्रमुख शहरों में मामलों में अप्रैल में आई तेजी के बाद से यह संख्या सर्वाधिक है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में आग लगने की घटनाओंं के बाद लोगों में आक्रोश, कोविड प्रतिबंधों के खिलाफ जगह-जगह प्रदर्शन शी चिनफिंग से इस्तीफे की मांग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/outrage-among-people-after-incidents-of-fire-in-china-demonstrations-against-covid-restriction/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 12:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/outrage-among-people-after-incidents-of-fire-in-china-demonstrations-against-covid-restriction/</guid>
      <description>चीन में आग लगने की घटनाओंं के बाद लोगों में आक्रोश, कोविड प्रतिबंधों के खिलाफ जगह-जगह प्रदर्शन शी चिनफिंग से इस्तीफे की मांग चीन के पश्चिमी शिनजियांग क्षेत्र में भीषण आग लगने की घटना से लोगों का गुस्सा भड़क गया और उन्होंने कई शहरों में कोविड-19 संबंधी प्रतिबंधात्मक कदमों के खिलाफ शनिवार रात प्रदर्शन किए। कई प्रदर्शनों की तत्काल पुष्टि नहीं हो पाई, लेकिन पुलिस ने आधी रात में ‘मिडल उरुमकी रोड’ पर एकत्र हुए करीब 300 प्रदर्शनकारियों को रोकने के लिए मिर्च स्प्रे का इस्तेमाल किया। शिनजियांग की राजधानी उरुमकी में एक अपार्टमेंट में लगी आग में 10 लोगों की मौत होने से आक्रोशित लोग सड़कों पर उतर आए।  झाओ नाम के एक प्रदर्शनकारी ने बताया कि उसके एक मित्र को पुलिस ने पीटा और उसके दो मित्रों के खिलाफ मिर्च स्प्रे का इस्तेमाल किया गया। प्रदर्शनकारी ने अपना उपनाम ही बताया। उसने कहा कि प्रदर्शनकारियों ने ‘शी चिनफिंग, इस्तीफा दो, कम्युनिस्ट पार्टी सत्ता छोड़ो’, ‘शिनजियांग से प्रतिबंध हटाओ, चीन से प्रतिबंध हटाओ’, ‘हम पीसीआर (जांच) नहीं कराना चाहते, स्वतंत्रता चाहते हैं’ और ‘प्रेस की स्वतंत्रता’ सहित कई नारे लगाए। इससे पहले शनिवार को, शिनजियांग क्षेत्र के अधिकारियों ने उरुमकी में कुछ मोहल्लों से प्रतिबंध हटा दिया। उरुमकी के निवासियों द्वारा शहर में तीन महीने से अधिक समय से लागू ‘लॉकडाउन’ के खिलाफ देर रात असाधारण प्रदर्शन किए जाने के बाद अधिकारियों को प्रतिबंध हटाने के लिए मजबूर होना पड़ा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन ने भारत के बिना हिंद महासागर क्षेत्र के 19 देशों के साथ अपनी पहली बैठक की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-holds-its-first-meeting-with-19-countries-of-the-indian-ocean-region-without-india/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 08:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-holds-its-first-meeting-with-19-countries-of-the-indian-ocean-region-without-india/</guid>
      <description>चीन ने भारत के बिना हिंद महासागर क्षेत्र के 19 देशों के साथ अपनी पहली बैठक की चीन ने इस सप्ताह हिंद महासागर क्षेत्र के 19 देशों के साथ बैठक की जिससे भारत अनुपस्थित रहा। हालांकि, सूत्रों का कहना है कि इस बैठक में भारत को आमंत्रित नहीं किया गया था चीन के विदेश मंत्रालय से जुड़े संगठन चाइना इंटरनेशनल डेवलपमेंट कोऑपरेशन एजेंसी (सीआईडीसीए) के बयान में कहा गया कि 21 नवंबर को विकास सहयोग पर चीन-हिंद महासागर क्षेत्रीय मंच की बैठक में 19 देशों ने हिस्सा लिया।  बयान में कहा गया कि यह बैठक यूनान प्रांत के कुनमिंग में ‘‘साझा विकास: समुद्री अर्थव्यवस्था के परिप्रेक्ष्य से सिद्धांत और तौर-तरीके’’ विषय के तहत हाइब्रिड यानी प्रत्यक्ष-ऑनलाइन तरीके से आयोजित की गई। इंडोनेशिया, पाकिस्तान, म्यांमा, श्रीलंका, बांग्लादेश, मालदीव, नेपाल, अफगानिस्तान, ईरान, ओमान, दक्षिण अफ्रीका, केन्या, मोजाम्बिक, तंजानिया, सेशल्स, मेडागास्कर, मॉरीशस, जिबूती और ऑस्ट्रेलिया सहित 19 देशों तथा तीन अंतरराष्ट्रीय संगठनों के प्रतिनिधियों ने इस बैठक में हिस्सा लिया।  सूत्रों के अनुसार, भारत को कथित तौर पर आमंत्रित नहीं किया गया था। पिछले साल, चीन ने भारत की भागीदारी के बिना कोविड-19 टीका सहयोग पर कुछ दक्षिण एशियाई देशों के साथ बैठक की थी। सीआईडीसीए का नेतृत्व पूर्व उप विदेश मंत्री और भारत में राजदूत रह चुके लुओ झाओहुई कर रहे हैं। संगठन की आधिकारिक वेबसाइट के अनुसार, झाओहुईसीआईडीसीए के सीपीसी (चीन की सत्तारूढ़ कम्युनिस्ट पार्टी) नेतृत्व समूह के सचिव हैं।  सीआईडीसीए की आधिकारिक वेबसाइट पर कहा गया है कि संगठन का उद्देश्य विदेशी सहायता के लिए रणनीतिक दिशा-निर्देश, योजना और नीतियां बनाना, प्रमुख विदेशी सहायता मुद्दों पर समन्वय करना और सलाह देना, विदेशी सहायता से जुड़े मामलों में देश के सुधारों को आगे बढ़ाना तथा प्रमुख कार्यक्रमों को चिह्नित करना एवं उनके क्रियान्वयन का मूल्यांकन करना है। इस साल जनवरी में श्रीलंका के अपने दौरे के दौरान चीनी विदेश मंत्री वांग यी ने ‘‘हिंद महासागर के द्वीपीय देशों के विकास पर एक मंच’’ स्थापित करने का प्रस्ताव रखा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हम चीन से 1962 युद्ध हार चुके हैं, यह बात भूले नहीं हैं, विदेश मंत्री जयशंकर ने कहा- हमें ताकत बढ़ानी होगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/we-have-not-forgotten-the-1962-war-with-china-foreign-minister-jaishankar-said/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 15:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/we-have-not-forgotten-the-1962-war-with-china-foreign-minister-jaishankar-said/</guid>
      <description>हम चीन से 1962 युद्ध हार चुके हैं, यह बात भूले नहीं हैं, विदेश मंत्री जयशंकर ने कहा- हमें ताकत बढ़ानी होगी 26/11 मुंबई हमले पर विदेश मंत्री एस.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्थानीय चुनाव के जरिये बढ़ती शत्रुता के बीच ताइवान का चीन को सीधा संदेश, राष्ट्रपति ने कहा- दुनिया देख रही है...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amid-growing-hostility-through-local-elections-taiwan-direct-message-to-china/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 14:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amid-growing-hostility-through-local-elections-taiwan-direct-message-to-china/</guid>
      <description>स्थानीय चुनाव के जरिये बढ़ती शत्रुता के बीच ताइवान का चीन को सीधा संदेश, राष्ट्रपति ने कहा- दुनिया देख रही है&amp;hellip; ताइवान में शनिवार को स्थानीय चुनावों के लिए मतदान शुरू हो गया। राष्ट्रपति त्साई इंग-वेन ने चीन की बढ़ती शत्रुता के सामने अपने लोकतंत्र की रक्षा के लिए द्वीप के दृढ़ संकल्प के बारे में दुनिया को एक संदेश देने के रूप में इस चुनाव को प्रजेंट किया है। महापौरों, काउंटी प्रमुखों और स्थानीय पार्षदों के चुनाव स्पष्ट रूप से घरेलू मुद्दों जैसे कि कोविड-19 महामारी और अपराध के बारे में हैं और चुने गए लोगों का चीन नीति पर सीधा कहना नहीं होगा। लेकिन त्साई ने चुनाव को एक स्थानीय मतदान से अधिक होने के रूप में दोहराया है, जिसमें कहा गया है कि दुनिया देख रही है कि चीन के साथ सैन्य तनाव के बीच ताइवान अपने लोकतंत्र की रक्षा कैसे करता है, जो द्वीप को अपने क्षेत्र के रूप में दावा करता है।इसे भी पढ़ें: सरहद पर चीन को सीधा संदेश, भारत LAC के पास बना रहा 2000 KM लंबा सड़क, कैसे साबित होगा गेमचेंजरत्साई ने समर्थकों से कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरहद पर चीन को सीधा संदेश, भारत LAC के पास बना रहा 2000 KM लंबा सड़क, कैसे साबित होगा गेमचेंजर  </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/direct-message-to-china-on-border-2000-km-long-road-being-built-near-india-lac/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 13:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/direct-message-to-china-on-border-2000-km-long-road-being-built-near-india-lac/</guid>
      <description>सरहद पर चीन को सीधा संदेश, भारत LAC के पास बना रहा 2000 KM लंबा सड़क, कैसे साबित होगा गेमचेंजर सरहद पर चीन की किसी भी हिमाकत से निपटने के लिए भारत बिल्कुल तैयार है।भारत के इंफ्रास्ट्रचर बढ़ाने की दिशा में एक और बड़ी उपलब्धि देखने को मिलेगी। अरुणाचल फ्रंटियर हाईवे का निर्माण चीन को जवाब देने की दिशा में एक बड़ा कदम है।&amp;nbsp;40 हजार करोड़ की लागत से फ्रंटियर हाइवे का निर्माण किया जाएगा। इस हाइवे को अरुणाचल के लिए गेम चेंजर माना जा रहा है। चीन की हरेक गतिविधि पर इस हाइवे के जरिये नजर रखी जाएगी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन के राष्ट्रपति शी ने मूल हितों पर क्यूबा का समर्थन करने का संकल्प लिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chinas-president-xi-vows-to-support-cuba-on-core-interests/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 05:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chinas-president-xi-vows-to-support-cuba-on-core-interests/</guid>
      <description>चीन के राष्ट्रपति शी ने मूल हितों पर क्यूबा का समर्थन करने का संकल्प लिया चीन के राष्ट्रपति शी चिनफिंग और उनके क्यूबाई समकक्ष ने एक-दूसरे के कम्युनिस्ट देशों के ‘‘मूल हितों’’ का परस्पर समर्थन करने का संकल्प लिया है। क्यूबा के राष्ट्रपति मिगुएल डियाज कानेल बर्मुडेज से शी ने कहा है कि चीन क्यूबा के अंतरराष्ट्रीय और क्षेत्रीय मामलों में समन्वय व सहयोग मजबूत करने की उम्मीद करता है। चीन सरकार की एक प्रेस विज्ञप्ति में शी के हवाले से कहा गया है कि दोनों देश एक दूसरे की विशेषताओं के साथ समाजवाद के रास्ते पर कंधे से कंधा मिलाकर चलेंगे। चीन आमतौर पर मूल हितों को अपने दावे वाले क्षेत्रों, खासतौर पर ताईवान पर नियंत्रण के अलावा देश के आर्थिक एवं राजनीतिक विकास लक्ष्यों के रूप में परिभाषित करता है। हालांकि, चीन सरकार की विज्ञप्ति में कोई विशेष मुद्दा या अन्य देश का उल्लेख नहीं किया गया है। मंगोलिया के राष्ट्रपति उखनागीन खुरेलसुख और यूरोपीय परिषद के अध्यक्ष चार्ल्स मिशेल के अगले हफ्ते बीजिंग की यात्रा करने का कार्यक्रम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन के साथ सीमा विवाद पर क्या है PM मोदी का रुख? विदेश मंत्री एस जयशंकर ने किया साफ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-pm-modi-stand-on-the-border-dispute-with-china-s-jaishankar-made-it-clear/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 20:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-pm-modi-stand-on-the-border-dispute-with-china-s-jaishankar-made-it-clear/</guid>
      <description>चीन के साथ सीमा विवाद पर क्या है PM मोदी का रुख?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन के शिनजियांग के एक अपार्टमेंट में लगी भीषण आग, 10 लोगों की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/10-killed-in-massive-fire-at-an-apartment-in-chinas-xinjiang/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 10:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/10-killed-in-massive-fire-at-an-apartment-in-chinas-xinjiang/</guid>
      <description>चीन के शिनजियांग के एक अपार्टमेंट में लगी भीषण आग, 10 लोगों की मौत पश्चिमोत्तर चीन के शिनजियांग क्षेत्र में एक अपार्टमेंट में आग लगने से 10 लोगों की मौत हो गई, जबकि नौ अन्य लोग घायल हो गए। अधिकारियों ने शुक्रवार को यह जानकारी दी। शिनजियांग की राजधानी उरुमची में स्थित अपार्टमेंट में बृहस्पतिवार को आग लग गई। आग को बुझाने में तीन घंटे का समय लगा। स्थानीय सरकार ने बताया कि इस घटना में घायल हुए किसी व्यक्ति की जान को खतरा नहीं है और आग लगने के कारण का पता लगाया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फॉक्सकॉन ने चीन की फैक्टरी में वेतन विवाद पर माफी मांगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/foxconn-apologizes-over-pay-dispute-at-china-factory/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 05:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/foxconn-apologizes-over-pay-dispute-at-china-factory/</guid>
      <description>फॉक्सकॉन ने चीन की फैक्टरी में वेतन विवाद पर माफी मांगी एप्पल के आईफोन को असेंबल करने वाली कंपनी फॉक्सकॉन ने वेतन के विवाद के लिए बृहस्पतिवार को माफी मांग ली। इस विवाद के कारण कंपनी की फैक्टरी में कर्मचारियों ने प्रदर्शन कर दिया था। कर्मचारियों ने शिकायत की थी कि फॉक्सकॉन टेक्नोलॉजी ग्रुप ने मध्य झेंगझोऊ शहर में फैक्टरी बुलाने के लिए उन्हें दिए जाने वाले वेतन की शर्तों में बदलाव कर दिया है। कर्मचारियों ने फैक्टरी में असुरक्षित स्थितियां होने की शिकायतों को लेकर पिछले महीने काम पर आना बंद कर दिया था जिसके बाद फॉक्सकॉन कर्मचारियों को वापस बुलाने की कोशिश कर रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन की विंटर साजिश, सबक सिखाने के लिए सेना ने बनाया प्लान, हाईटेक ड्रोन, मिसाइलें, तैनात, सर्दी के मौसम में बनाए गए विशेष शेल्टर </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-winter-conspiracy-army-plans-to-teach-a-lesson-hi-tech-drones/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 20:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-winter-conspiracy-army-plans-to-teach-a-lesson-hi-tech-drones/</guid>
      <description>चीन की विंटर साजिश, सबक सिखाने के लिए सेना ने बनाया प्लान, हाईटेक ड्रोन, मिसाइलें, तैनात, सर्दी के मौसम में बनाए गए विशेष शेल्टर ये तो पुरानी कहावत है कि चोर चोरी से जाए लेकिन हेराफेरी से न जाए। कुछ ऐसी ही हालत चीन की&amp;nbsp;है। अंतरराष्ट्रीय मंच पर हाथ मिलाकर बॉर्डर पर कमांडर लेवल की मीटिंग करके चीन खुद के सुधरने का कितना भी हवाला दे लेकिन सच्चाई यही है कि चीन की साजिशें न कभी कम हुई थीं और न कभी होंगी।&amp;nbsp;दो साल से ज्यादा का वक्त बीत चुका है लेकिन भारत और चीन के बीच पूरी तरह से शांति अब भी नहीं हो पाई। दो साल पहले यानी मई 2020 में चीनी सेना ने भारतीय इलाकों में घुसपैठ की कोशिश की थी, जिसका माकूल जवाब आर्मी ने दिया। तब से अब तक 16 बार हाई लेवल मीटिंग हो चुकी है। मगर ड्रैगन अब भी लद्दाख की तरफ नजरें गराए बैठा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका पर हमला करने वाला है चीन? साउथ चाइना सी में परमाणु बम से लैस मिसाइल JL-3 लॉन्चिंग का बना रहा अड्डा </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nuclear-bomb-equipped-missile-jl-3-launching-base-being-built-in-south-china-sea/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 13:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nuclear-bomb-equipped-missile-jl-3-launching-base-being-built-in-south-china-sea/</guid>
      <description>अमेरिका पर हमला करने वाला है चीन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तनावपूर्ण संबंधों के बीच अमेरिका और चीन के रक्षा प्रमुखों ने मुलाकात की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/us-and-china-defense-chiefs-meet-amid-strained-ties/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/us-and-china-defense-chiefs-meet-amid-strained-ties/</guid>
      <description>तनावपूर्ण संबंधों के बीच अमेरिका और चीन के रक्षा प्रमुखों ने मुलाकात की अमेरिका और चीन के रक्षा प्रमुखों ने मंगलवार को कंबोडिया में एक क्षेत्रीय बैठक के दौरान दोनों देशों के बीच तनावपूर्ण द्विपक्षीय संबंधों और क्षेत्रीय तथा वैश्विक सुरक्षा मुद्दों पर चर्चा करने के लिए मुलाकात की। अमेरिकी और चीनी अधिकारियों ने यह जानकारी दी। अमेरिका के रक्षा मंत्री लॉयड जे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य चीन में एक कपंनी में लगी भीषण आग, 36 लोगों की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/36-killed-in-massive-fire-at-a-company-in-central-china/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 12:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/36-killed-in-massive-fire-at-a-company-in-central-china/</guid>
      <description>मध्य चीन में एक कपंनी में लगी भीषण आग, 36 लोगों की मौत मध्य चीन के हेनान प्रांत में रसायनों और अन्य औद्योगिक सामान का कारोबार करने वाली एक कंपनी में आग लगने से 36 लोगों की मौत हो गई। स्थानीय सरकार ने मंगलवार को एक बयान में बताया कि घटना में दो लोग घायल हो गए, जबकि दो अन्य लापता भी हैं। वेनफांग जिला सरकार के अनुसार, आग सोमवार शाम चार बजे के आसपास लगी और दमकलकर्मियों ने करीब चार घंटे की मशक्कत के बाद उस पर काबू पाया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दक्षिण चीन सागर से सटे फिलीपीन के द्वीपीय प्रांत का दौरा करेंगी कमला हैरिस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kamala-harris-will-visit-the-philippine-island-province-adjacent-to-the-south-china-sea/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kamala-harris-will-visit-the-philippine-island-province-adjacent-to-the-south-china-sea/</guid>
      <description>दक्षिण चीन सागर से सटे फिलीपीन के द्वीपीय प्रांत का दौरा करेंगी कमला हैरिस अमेरिका की उपराष्ट्रपति कमला हैरिस ने रविवार को फिलीपीन की अपनी यात्रा शुरू की। इस दौरान वह देश की रक्षा की अमेरिकी प्रतिबद्धता को रेखांकित करेंगी। हैरिस फिलीपीन की अपनी इस यात्रा के दौरान एक द्वीपीय प्रांत पालावान भी जाएंगी, जिसका एक तट विवादित दक्षिण चीन सागर से लगा हुआ है। अमेरिका, चीन पर दक्षिण चीन सागर के छोटे दावेदार देशों को धमकाने का आरोप लगाता रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन-ताइवान के बीच बेहतर संबंधों के प्रतीक रहे पांडा की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pandas-death-symbolizes-better-relations-between-china-and-taiwan/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pandas-death-symbolizes-better-relations-between-china-and-taiwan/</guid>
      <description>चीन-ताइवान के बीच बेहतर संबंधों के प्रतीक रहे पांडा की मौत चीन की तरफ से ताइवान को दिए गए दो विशाल पांडां में से एक तुआन तुआन की संक्षिप्त बीमारी के बाद शनिवार को मौत हो गई। ताइपे के चिड़ियाघर ने यह जानकारी दी। पांडा की मौत की वजह के बारे में तत्काल जानकारी नहीं दी गई है। हालांकि इससे पहले आ रही खबरों के अनुसार बताया गया था कि पांडा घातक ब्रेन ट्यूमर से पीड़ित था, जिसकी खबर मिलते ही चीन ने इलाज में मदद के लिए इस महीने दो विशेषज्ञों को ताइवान भेजा गया था।  ताइवान की मीडिया में आईं खबरों के अनुसार तुआन तुआन के शरीर में कोई हरकत नहीं थी और शनिवार को कई बार दौरे पड़ने के कारण वह कोमा में चला गया था। चीन और ताइवान के बीच गर्मजोशी भरे संबंधो के दौरान साल 2008 में तुआन तुआन और युआन युआन को चीन ने उपहार में दिया था। ताइवान और चीन 1949 में गृह युद्ध के दौरान अलग-अलग हो गए थे। तुआन तुआन और युआन युआन का जन्म 2004 में चीन में हुआ था।  जंगल में रहने वाले पांडा की औसत आयु 15 से 20 साल होती है।&amp;nbsp;मनुष्य की देखभाल में रहने पर वह 30 या उससे अधिक साल जी सकता है। पांडा की जोड़ी के ताइवान आने के बाद से चीन और ताइवान के रिश्तों में लगातार गिरावट आई है। चीन ने स्वतंत्रता समर्थक त्साई इंग-वेन के राष्ट्रपति बनने के बाद साल 2016 में ताइवान से संपर्क खत्म कर लिए थे। साल 2020 में हुए चुनाव में एक बार फिर त्साई इंग-वेन की जीत हुई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>म्यांमार में चीन का प्रभाव दक्षिण चीन सागर में युद्ध की नौबत ला सकता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chinas-influence-in-myanmar-could-lead-to-war-in-the-south-china-sea/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chinas-influence-in-myanmar-could-lead-to-war-in-the-south-china-sea/</guid>
      <description>म्यांमार में चीन का प्रभाव दक्षिण चीन सागर में युद्ध की नौबत ला सकता है म्यांमार के भाग्य के एक स्वतंत्र और खुले हिंद-प्रशांत क्षेत्र के लिए बड़े निहितार्थ हैं। एक अलोकतांत्रिक म्यांमार चीन को छोड़कर किसी के हित में नहीं है, जो अपनी दो-महासागर रणनीति के अनुसरण में अपने छोटे पड़ोसी में अपने आर्थिक और सामरिक प्रभाव को मजबूत कर रहा है। इसमें म्यांमार की राजधानी यांगून के पश्चिम में निर्मित होने वाले गैस से चलने वाले बिजली संयंत्र में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जबरन नसबंदी के बाद उइगर महिलाओं पर चीन का नया टॉर्चर,  शादी के खेल में सरकार सक्रिय रूप से शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-new-torture-on-uygar-women-after-forced-sterilization/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 15:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-new-torture-on-uygar-women-after-forced-sterilization/</guid>
      <description>जबरन नसबंदी के बाद उइगर महिलाओं पर चीन का नया टॉर्चर, शादी के खेल में सरकार सक्रिय रूप से शामिल मुस्लिम-बहुसंख्यक देश आमतौर पर दुनिया भर में सताए गए मुसलमानों का समर्थन करते हैं। लेकिन चीन में मुस्लिम अल्पसंख्यक समूह के कथित दुर्व्यवहार के बारे में समर्थन करना तो दूर उसे सुनने से भी किनारा करते नजर आते हैं। चीन की सरकार की तरफ से आए दिन उइगर मुस्लिमों के टॉर्चर की अनगिनत कहानियां विभिन्न&amp;nbsp; रिपोर्टों के माध्यम से सामने आ चुकी हैं। लेकिन अब एक चौंकाने वाली रिपोर्ट सामने आई है, जिसमें कहा गया है कि चीनी सरकार ने 2014 से उइगर क्षेत्र में होने वाले अंतर जातीय विवाहों को प्रोत्याहित और मजबूर किया है। चीन के शिंजियांग या पूर्वी तुर्किस्तान क्षेत्र में हान पुरुषों को आकर्षित करने के लिए उइगर महिलाओं या युवतियों की शादी के विज्ञापन दिए जाते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अमेरिकी सांसदों ने चीन के खतरों से निपटने के लिए व्यापक रणनीति बनाने का किया आग्रहचीनी सरकार उइगर लोगों के चल रहे नरसंहार में महिलाओं को निशाना बनाती है। महिलाएं चीन के एकाग्रता शिविरों और जेलों में नियमित यौन हिंसा की रिपोर्ट करती है। यही नहीं जबरन नसबंदी के सबूत भी मिले हैं। यूएचआरपी ने कहा कि साक्ष्य में अंतर जातीय विवाह और शादियों के राज्य अनुमोदित ऑनसाइन खाते शामिल हैं। यूएचआरपी ने महिलाओं के अधिकारों की वकालत करने वाले अभियानों से अपने उत्तरदायित्व के तहत उइगर और अन्य तुर्क महिलाओं द्वारा जबरन और प्रोत्साहन विवाह को समाप्त करने का आग्रह किया है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिकी सांसदों ने चीन के खतरों से निपटने के लिए व्यापक रणनीति बनाने का किया आग्रह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/us-lawmakers-urge-for-comprehensive-strategy-to-deal-with-china-threats/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 09:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/us-lawmakers-urge-for-comprehensive-strategy-to-deal-with-china-threats/</guid>
      <description>अमेरिकी सांसदों ने चीन के खतरों से निपटने के लिए व्यापक रणनीति बनाने का किया आग्रह वाशिंगटन। रिपब्लिकन पार्टी के दो वरिष्ठ सीनेटर ने अमेरिका के राष्ट्रपति जो बाइडन से चीन द्वारा पेश किए जा रहे खतरे का मुकाबला करने के लिए एक व्यापक रणनीति तैयार करने का बृहस्पतिवार को आग्रह किया। सीनेटर जिम रिस्क और मिट रॉमनी ने बृहस्पतिवार को बाइडन को लिखे एक पत्र में कहा, ‘‘हम आपके प्रशासन से आग्रह करते हैं कि वह चीन के संबंध में तुरंत एक व्यापक रणनीति तैयार करना शुरू करे।’’ इस पत्र की प्रति मीडिया के लिए भी जारी की गई। उन्होंने कहा कि अमेरिका को चीन की आक्रामकता को रोकने के लिए तेजी से कार्रवाई करनी चाहिए। इसे भी पढ़ें: कैलिस ने कहा कि दक्षिण अफ्रीका की टी20 लीग राष्ट्रीय टीम को जरूरी गहराई हासिल करने में मदद करेगी उन्होंने पत्र में कहा, ‘‘चीन की कार्रवाइयां कुछ चिंताजनक हैं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन के ग्वांग्झू शहर में पृथक वास के लिए 2,50,000 अतिरिक्त बिस्तर लगाने की योजना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-plans-to-set-up-250000-additional-beds-for-separate-habitats-in-guangzhou-city/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-plans-to-set-up-250000-additional-beds-for-separate-habitats-in-guangzhou-city/</guid>
      <description>चीन के ग्वांग्झू शहर में पृथक वास के लिए 2,50,000 अतिरिक्त बिस्तर लगाने की योजना चीन के दक्षिणी ग्वांग्झू महानगर ने कोरोना वायरस के बढ़ते मामलों से निपटने के लिए करीब 2,50,000 लोगों के वास्ते पृथक वास सुविधाएं बनाने की योजनाओं की बृहपतिवार को घोषणा की। यह घोषणा ऐसे वक्त में की गयी है जब राष्ट्रीय सरकार महामारी रोधी उपायों के असर को कम करने की कोशिश कर रही है जिसके कारण लाखों लोग अपने घरों में कैद हैं। करीब 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में वायरस के मामले बढ़ने पर पेकिंग विश्वविद्यालय ने लॉकडाउन लगाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/peking-university-imposes-lockdown-as-virus-cases-rise-in-china/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/peking-university-imposes-lockdown-as-virus-cases-rise-in-china/</guid>
      <description>चीन में वायरस के मामले बढ़ने पर पेकिंग विश्वविद्यालय ने लॉकडाउन लगाया बीजिंग। चीनी अधिकारियों ने बुधवार को बीजिंग में एक प्रमुख विश्वविद्यालय को कोविड-19 का एक मामला के मिलने के बाद बंद कर दिया क्योंकि वे बढ़ते सार्वजनिक असंतोष के बावजूद ‘‘शून्य-कोविड’ दृष्टिकोण पर कायम हैं। विश्वविद्यालय के एक नोटिस में कहा गया है कि पेकिंग विश्वविद्यालय के छात्रों और शिक्षकों को जब तक आवश्यक नहीं है, तब तक मैदान छोड़ने की अनुमति नहीं दी जाएगी और शुक्रवार तक एक परिसर में कक्षाएं ऑनलाइन कर दी जाएंगी। इसे भी पढ़ें: ICC T20I Rankings | सूर्यकुमार यादव नंबर वन पर बरकरार, पाकिस्तान के मोहम्मद रिजवान हुए पीछे बीजिंग में पिछले 24 घंटे में 350 से ज्यादा मामले दर्ज किये गए। भले ही यह 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान के ग्वादर में सीपीईसी के विरूद्ध प्रदर्शन को चीन ने कमतर कर दिखाने की कोशिश की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-tries-to-downplay-anti-cpec-protests-in-pakistans-gwadar/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 06:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-tries-to-downplay-anti-cpec-protests-in-pakistans-gwadar/</guid>
      <description>पाकिस्तान के ग्वादर में सीपीईसी के विरूद्ध प्रदर्शन को चीन ने कमतर कर दिखाने की कोशिश की पाकिस्तान में कार्यरत सैकड़ों चीनी कर्मियों की सुरक्षा को लेकर देश में बढ़ रही चिंता के बीच सजग चीन ने ग्वादर में सीपीईसी परियोजनाओं के विरुद्ध प्रदर्शन को मंगलवार को तवज्जों नहीं देते हुए कहा कि वे (प्रदर्शनकारी) अरबों डॉलर की इस पहल के खिलाफ नहीं है। पाकिस्तान के अखबार डॉन ने सोमवार को खबर दी कि ग्वादर में प्रदर्शन का रविवार को 18वां दिन था और उसमें सैंकड़ों बच्चे भी शामिल हो गये। प्रदर्शनकारी धमकी दे रहे हैं कि ग्वादर में मछली पकड़ने वाली अवैध नौकाओं पर पाबंदी समेत उनकी मांगें एक हफ्ते में यदि नहीं मानी गयीं तो वे चीन-पाकिस्तान आर्थिक गलियारा (सीपीईसी) परियोजनाएं रोक देंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाइडन और शी की बैठक के बाद अमेरिका और चीन के तेवर क्यों पड़े नरम?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-did-america-and-china-soften-after-the-biden-and-xi-meeting/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 14:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-did-america-and-china-soften-after-the-biden-and-xi-meeting/</guid>
      <description>बाइडन और शी की बैठक के बाद अमेरिका और चीन के तेवर क्यों पड़े नरम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आत्मनिर्भर बनने के अभियान की गति को थोड़ा और बढ़ा लें तो हम चीन को जल्द दे सकते हैं मात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-can-be-defeated-in-economic-field-by-adopting-self-reliance-and-indigenous/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 12:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-can-be-defeated-in-economic-field-by-adopting-self-reliance-and-indigenous/</guid>
      <description>आत्मनिर्भर बनने के अभियान की गति को थोड़ा और बढ़ा लें तो हम चीन को जल्द दे सकते हैं मात भारत के वाणिज्य एवं उद्योग मंत्रालय द्वारा जारी किए गए आंकड़ों के अनुसार वित्तीय वर्ष 2021-22 में वस्तुओं के आयात के मामले में एक बार पुनः भारत की निर्भरता चीन पर बढ़ी है। हालांकि पिछले 3 साल के दौरान भारत के चीन से आयात लगातार कम हो रहे थे परंतु वित्तीय वर्ष 2021-22 में चीन एवं भारत के बीच 11,500 करोड़ अमेरिकी डॉलर का व्यापार हुआ है जो वित्तीय वर्ष 2020-21 में 8,600 करोड़ अमेरिकी डॉलर की तुलना में कहीं अधिक है। दोनों देशों के बीच व्यापार बढ़े यह अच्छी बात हो सकती है परंतु चिंता का विषय यह है कि चीन से भारत में आयात बहुत तेजी से बढ़ रहे हैं और भारत से चीन को निर्यात उस गति से नहीं बढ़ पा रहे है। वित्तीय वर्ष 2021-22 में भारत में चीन से आयात 9,400 करोड़ अमेरिकी डॉलर का रहा है जो वित्तीय वर्ष 2020-21 में 6,530 करोड़ अमेरिकी डॉलर का रहा था। वित्तीय वर्ष 2022-23 के प्रथम दो माह में भी स्थिति संभलने के स्थान और अधिक बिगड़ी ही है, अर्थात इस दौरान चीन को भारत से निर्यात 31 प्रतिशत से घटा है और भारत में चीन से आयात 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तिब्बत के पठार पर रेडियो टेलीस्कोप का एक बड़ा नेटवर्क, सूर्य से आने वाले रेडियो तरंगों के अध्ययन के लिए चीन तैयार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-ready-to-study-radio-waves-coming-from-the-sun/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 18:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-ready-to-study-radio-waves-coming-from-the-sun/</guid>
      <description>तिब्बत के पठार पर रेडियो टेलीस्कोप का एक बड़ा नेटवर्क, सूर्य से आने वाले रेडियो तरंगों के अध्ययन के लिए चीन तैयार चीन अपने अंतरिक्ष कार्यक्रमों में बहुत तेजी से निवेश कर रहा है। तेजी से बढ़ते हुए इन अंतरिक्ष कार्यक्रमों में चीन ने एक और अभियान जोड़ लिया है। इसकी दूरबीनों सूर्य के रहस्यों का पता लगाने के लिए तैयार है। चीन ने तिब्बती पठार पर दाओचेंग सोलर रेडियो टेलीस्कोप (डीएसआरटी) का निर्माण पूरा कर लिया है और इस सुविधा का परीक्षण अगले साल जून में शुरू होने की उम्मीद है। 14 मिलियन डॉलर की अनुमानित लागत से निर्मित, वेधशाला का उपयोग सूर्य का अध्ययन करने और अंतरिक्ष और पृथ्वी के पर्यावरण पर इसके प्रभावों का पता लगाने के लिए किया जाएगा।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: दुनिया की आबादी 1 दिन बाद 8 अरब हो जाएगी, एक रिपोर्ट से ड्रैगन क्यों हुआ बेचैनयह छह मीटर चौड़े 313 छतरियों का एक नेटवर्क है जो सूर्य का विस्तार से अध्ययन करेगा। 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में लॉन्च होने जा रही हैं इस कंपनी की 4 धांसू बाइक्स, Royal Enfield को मिलेगी कड़ी चुनौती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-qj-motor-to-launch-4-new-bikes-in-india-royal-enfield-will-face-tough-competition/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-qj-motor-to-launch-4-new-bikes-in-india-royal-enfield-will-face-tough-competition/</guid>
      <description>भारत में लॉन्च होने जा रही हैं इस कंपनी की 4 धांसू बाइक्स, Royal Enfield को मिलेगी कड़ी चुनौती भारतीय बाजारों में किस प्रीमियम बाइक का दबदबा है, यह सवाल पूछने पर सिर्फ और सिर्फ एक नाम सामने आता है और वह है रॉयल एनफील्ड का। रॉयल एनफील्ड को भारतीय समाज में शान की सवारी माना जाता है। लेकिन यह बात सच है कि अब उसे भारतीय बाजार में कड़ी टक्कर मिलने जा रही है। इसका सबसे बड़ा कारण यह है कि चीनी मोटरसाइकिल निर्माता कंपनी QJ Motor भारतीय बाजार में 4 धांसू बाइक्स लॉन्च करने वाली है। इसका सबसे बड़ा कारण यह है कि अचानक भारतीय बाजारों में प्रीमियम बाइक्स की डिमांड काफी बढ़ गई है। अंतरराष्ट्रीय कंपनियां लगातार भारतीय बाजारों में नए-नए बाइक लांच करने की फिराक में है। रॉयल इनफील्ड ने भी भारतीय बाजारों में कई वेरिएंट्स को लॉन्च किए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर कोरिया और चीन के खतरे को लेकर बाइडन की एशियाई सहयोगियों संग गोलबंदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bidens-alliance-with-asian-allies-on-the-threat-of-north-korea-and-china/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bidens-alliance-with-asian-allies-on-the-threat-of-north-korea-and-china/</guid>
      <description>उत्तर कोरिया और चीन के खतरे को लेकर बाइडन की एशियाई सहयोगियों संग गोलबंदी राष्ट्रपति जो बाइडन रविवार को जापान और दक्षिण कोरिया के नेताओं से मिल रहे हैं ताकि अपने परमाणु और बैलेस्टिक मिसाइल कार्यक्रमों से डरा रहे उत्तर कोरिया के खिलाफ प्रतिक्रिया व्यक्त करने में समन्वय स्थापित किया जा सके। इसके अलावा चीन के राष्ट्रपति शी चिनफिंग के साथ आमने-सामने की बैठक की पूर्व संध्या पर बाइडन ने प्रशांत क्षेत्र में चीन के आक्रामक रुख पर काबू पाने के लिहाज से जानकारी लेंगे। बाइडन ने जापानी प्रधानमंत्री फुमियो किशिदा से मुलाकात की और उनका दक्षिण कोरियाई राष्ट्रपति यून सुक येओल के साथ भी बैठक का कार्यक्रम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूक्रेन संकट, चीन और पश्चिमी देशों के बीच तनाव के मुद्दे जी-20 शिखर सम्मेलन में हावी रहेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ukraine-crisis-issues-of-tension-between-china-and-western-countries-will-dominate-g-20/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ukraine-crisis-issues-of-tension-between-china-and-western-countries-will-dominate-g-20/</guid>
      <description>यूक्रेन संकट, चीन और पश्चिमी देशों के बीच तनाव के मुद्दे जी-20 शिखर सम्मेलन में हावी रहेंगे बाली में इस हफ्ते आयोजित होने वाले जी-20 शिखर सम्मेलन के दौरान रूस-यूक्रेन युद्ध और चीन तथा पश्चिमी देशों के बीच तनाव के मुद्दे हावी रहने की संभावना है। जी-20 समूह मंगलवार को इंडोनेशिया में ‘‘एक साथ उबरें, मजबूत होकर उबरें’’ की उम्मीद के साथ शिखर सम्मेलन शुरू करने जा रहा है। एक तरफ जहां रूसी राष्ट्रपति व्लादिमीर पुतिन बैठक से दूरी बना रहे हैं। वहीं, दूसरी ओर अमेरिकी राष्ट्रपति जो बाइडन, चीन के राष्ट्रपति शी चिनफिंग, ब्रिटेन के नए प्रधानमंत्री ऋषि सुनक और इटली की प्रधानमंत्री जियोर्जिया मेलोनी से भी मुलाकात करेंगे।  शिखर सम्मेलन की स्वास्थ्य, स्थायी ऊर्जा और डिजिटल परिवर्तन की आधिकारिक प्राथमिकताएं, यूक्रेन में जारी युद्ध के कारण भू-राजनीतिक तनाव से प्रभावित होने की आशंका है। लगभग नौ महीने से जारी रूस-यूक्रेन युद्ध ने तेल, प्राकृतिक गैस और अनाज के व्यापार को बाधित कर दिया है, जिसके चलते शिखर सम्मेलन का ध्यान व्यापक रूप से खाद्य और ऊर्जा सुरक्षा की ओर चला गया है।  इस बीच, अमेरिका के अलावा यूरोप और एशिया में सहयोगी देश, चीन के खिलाफ तेजी से एकजुट हो रहे हैं, जिससे भारत, ब्राजील और मेजबान देश इंडोनेशिया जैसी उभरती जी-20 अर्थव्यवस्थाएं संतुलित रुख अपना रही हैं। यूक्रेन जी-20 का हिस्सा नहीं है। हालांकि, इंडोनेशिया के राष्ट्रपति जोको विडोडो के न्योते पर यूक्रेन के राष्ट्रपति वोलोदिमीर जेलेंस्की ऑनलाइन माध्यम से बैठक में हिस्सा ले सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन ने कक्षा में अपने स्पेस स्टेशन के लिए कार्गो अंतरिक्ष यान प्रक्षेपित किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-launches-cargo-spacecraft-into-orbit-for-its-space-station/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-launches-cargo-spacecraft-into-orbit-for-its-space-station/</guid>
      <description>चीन ने कक्षा में अपने स्पेस स्टेशन के लिए कार्गो अंतरिक्ष यान प्रक्षेपित किया चीन ने अपने तियांगोंग अंतरिक्ष स्टेशन को आपूर्ति भेजने के लिए शनिवार को कार्गो अंतरिक्ष यान ‘तियानजू’ का सफल प्रक्षेपण किया। तियांगोंग अंतरिक्ष स्टेशन का निर्माण इस साल तक पूरा होने की उम्मीद है। अंतरिक्ष में मानव मिशन से संबंधित चीन की एजेंसी ‘सीएमएसए’ (चाइना मैन्ड स्पेश एजेंसी) ने बताया कि दक्षिणी हैनान प्रांत में वेंचचांग अंतरिक्ष प्रक्षेपण स्थल से ‘तियानजू-5’ को लेकर सुबह रवाना हुआ ‘लांग मार्च-7 वाई6’ रॉकेट सफलतापूर्वक निर्धारित कक्षा में पहुंच गया।  समाचार एजेंसी ‘शिन्हुआ’ की खबर के अनुसार एजेंसी ने इसे पूरी तरह सफल प्रक्षेपण बताया है। इससे पहले, 31 अक्टूबर को चीन ने अपने तियांगोंग अंतरिक्ष स्टेशन के निर्माण को अंतिम चरण में ले जाने के लिए ‘मेंगटियन मॉड्यूल’ नामक दूसरी प्रयोगशाला की शुरुआत की थी। चीन अंतरिक्ष विज्ञान एवं तकनीक (सीएएसटीसी) ने पहले घोषणा की थी कि निम्न-कक्षा के लिए अंतरिक्ष स्टेशन का निर्माण इस वर्ष पूरा होने की उम्मीद है।  तियांगोंग अंतरिक्ष स्टेशन के निर्माण को पूरा करने के लिए तीन अंतरिक्ष यात्रियों के दो समूहों को छह महीने के मिशन पर इसके ‘तियान्हे’ नामक मुख्य मॉड्यूल में भेजा गया था। एक ओर, अंतरिक्ष यात्रियों का एक समूह वापस आ गया है, तो दूसरी ओर तीन अंतरिक्ष यात्रियों का एक और समूह फिलहाल इसके निर्माण को पूरा करने के लिए तियान्हे में स्थित है। निर्माण के बाद चीन एकमात्र ऐसा देश होगा जिसके पास पूरी तरह से एक अंतरिक्ष स्टेशन होगा और वह नासा के नेतृत्व वाले अंतर्राष्ट्रीय अंतरिक्ष स्टेशन (एसएसएस) का प्रतिस्पर्धी होगा। पर्यवेक्षकों का कहना है कि आने वाले वर्षों में आईएसएस का कार्यकाल बीत जाने के बाद सीएसएस (चीनी अंतरिक्ष स्टेशन) कक्षा में रहने वाला एकमात्र अंतरिक्ष स्टेशन बन सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में कोविड-19 के 11,773 नये मामले सामने आये</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/11773-new-cases-of-covid-19-were-reported-in-china/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/11773-new-cases-of-covid-19-were-reported-in-china/</guid>
      <description>चीन में कोविड-19 के 11,773 नये मामले सामने आये चीन में पिछले 24 घंटे में कोविड-19 के 11,773 नये मामले सामने आये। इनमें से 10,351 ऐसे मामले शामिल हैं जिनमें कोई लक्षण नहीं है। यह जानकारी चीन के राष्ट्रीय स्वास्थ्य आयोग ने दी। चीन में पिछले सप्ताह कोविड-19 के मामलों में बढ़ोतरी ‘जीरो कोविड’ रणनीति के लिए चुनौती उत्पन्न कर रही है जिसके तहत प्रत्येक संक्रमित व्यक्ति को पृथकवास में रखा जाना है। चीन में शुक्रवार को घोषित नियंत्रण उपायों में बदलाव के तहत देश में आने वाले व्यक्तियों की पृथकवास की अवधि को सात दिन से कम करके पांच दिन किया जाएगा। इस कदम का उद्देश्य ऐसे व्यक्तियों के खर्च और उनके द्वारा पेश आने वाली बाधाओं को दूर करना है। हालांकि, कम्युनिस्ट पार्टी ने कहा कि वह ‘जीरो कोविड’ नीति पर कायम रहेगी। राष्ट्रीय स्वास्थ्य आयोग के अनुसार, 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पूर्वी लद्दाख में चीन के साथ तनाव पर सेना प्रमुख का बड़ा बयान, स्थिति स्थिर है लेकिन अप्रत्याशित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/army-chief-on-tension-with-china-in-east-ladakh-situation-is-stable-but-unpredictable/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 20:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/army-chief-on-tension-with-china-in-east-ladakh-situation-is-stable-but-unpredictable/</guid>
      <description>पूर्वी लद्दाख में चीन के साथ तनाव पर सेना प्रमुख का बड़ा बयान, स्थिति स्थिर है लेकिन अप्रत्याशित पूर्वी लद्दाख में भारत और चीन के बीच तनाव की स्थिति लगातार बनी हुई है। मई 2020 में दोनों ही सेनाओं के बीच झड़प देखने को मिले थे। इसके बाद से दोनों देशों के बीच यहां स्थिति लगातार तनावपूर्ण बनी हुई है। इसी को लेकर भारत के सेना प्रमुख जनरल मनोज पांडे का बड़ा बयान आया है। दरअसल, दिल्ली में एक कार्यक्रम के दौरान सेना प्रमुख से पूर्वी लद्दाख में स्थिति के बारे में सवाल पूछा गया था। इस दौरान उन्होंने साफ शब्दों में कहा कि स्थिति फिलहाल स्थिर है लेकिन अप्रत्याशित भी है। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि चीन के साथ अब तक 16 दौर की सैन्य वार्ता हो चुकी है। हम 17वें दौर की वार्ता के लिए तारीख पर गौर कर रहे हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: वायरस वाली साजिश रच रहे चीन-पाकिस्तान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन ने कोविड-19 संबंधी प्रतिबंधों में ढील देने की घोषणा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-announces-easing-of-restrictions-related-to-covid-19/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 07:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-announces-easing-of-restrictions-related-to-covid-19/</guid>
      <description>चीन ने कोविड-19 संबंधी प्रतिबंधों में ढील देने की घोषणा की चीन ने कोविड-19 संबंधी प्रतिबंधों में ढील देने की शुरुआत करते हुए देश में आने वाले यात्रियों के लिए पृथकवास की अवधि में कटौती की है और अंतरराष्ट्रीय उड़ानों पर लागू प्रतिबंध हटा दिया है। चीन की सत्तारूढ़ कम्युनिस्ट पार्टी (सीपीसी) की नवनिर्वाचित सात सदस्यीय स्थायी समिति की पहली बैठक के बाद नए नियमों की घोषणा की गई। सीपीसी की यह बैठक बृहस्पतिवार को हुई, जिसकी अध्यक्षता राष्ट्रपति शी चिनफिंग ने की। स्थायी समिति सीपीसी का सर्वोच्च नीति-निर्माण और कार्यान्वयन निकाय है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेश मंत्री एस जयशंकर ने बताया, कब तक सामान्य नहीं होंगे भारत और चीन के रिश्ते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/s-jaishankar-told-till-when-india-and-china-relations-will-not-be-normal/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 17:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/s-jaishankar-told-till-when-india-and-china-relations-will-not-be-normal/</guid>
      <description>विदेश मंत्री एस जयशंकर ने बताया, कब तक सामान्य नहीं होंगे भारत और चीन के रिश्ते भारत और चीन के बीच रिश्तो में कड़वाहट लगातार जारी है। मई 2020 में पूर्वी लद्दाख में हुए विवाद के बाद से दोनों देशों के रिश्तो को सामान्य करने की कोशिश जारी है। हालांकि, अब तक समाधान नहीं निकल सका है। इन सब के बीच विदेश मंत्री एस जयशंकर का बड़ा बयान सामने आया है। एस जयशंकर ने साफ तौर पर कहा है कि भारत और चीन के संबंध तब तक सामान्य नहीं हो सकते जब तक कि सीमावर्ती इलाकों में शांति ना हो इसके। साथ ही उन्होंने कहा कि इस मामले में भारत की ओर से उस देश को स्पष्ट संदेश दे दिया गया है। गलवान घाटी की झड़पों का जिक्र करते हुए उन्होंने कहा कि 2020 में जो हुआ वह ‘‘एक पक्ष का प्रयास था, और हम जानते हैं कि वह कौन था, जो समझौते से अलग हटा था और यह मुद्दा सबसे अहम है।’’&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: वायरस वाली साजिश रच रहे चीन-पाकिस्तान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वायरस वाली साजिश रच रहे चीन-पाकिस्तान? कोरोना की तुलना में कहीं बड़े पैमाने पर रावलपिंडी रिसर्च सेंटर में बन रहा बायो वेपन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-pakistan-plotting-virus-bio-weapon-being-made-in-rawalpindi/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-pakistan-plotting-virus-bio-weapon-being-made-in-rawalpindi/</guid>
      <description>वायरस वाली साजिश रच रहे चीन-पाकिस्तान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में कोविड-19 के 10,000 नए मामले, बीजिंग में पार्क बंद, पाबंदियां लागू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/10000-new-cases-of-covid-19-in-china-parks-closed-in-beijing-restrictions-apply/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 11:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/10000-new-cases-of-covid-19-in-china-parks-closed-in-beijing-restrictions-apply/</guid>
      <description>चीन में कोविड-19 के 10,000 नए मामले, बीजिंग में पार्क बंद, पाबंदियां लागू चीन में कोविड-19 की नयी लहर के बीच राजधानी बीजिंग में सिटी पार्क को बंद कर दिया गया है और अन्य पाबंदियां लगा दी गई हैं। इसके अलावा, दक्षिणी शहर गुआंगझू एवं पश्चिमी मेगासिटी चोंगकिंग में 50 लाख से अधिक लोग शुक्रवार को लॉकडाउन में रहे। देश में शुक्रवार को कोविड-19 के 10,729 मामले दर्ज किए गए। इनमें से लगभग सभी लोगों में संक्रमण की पुष्टि हुई है, जबकि उनमें संक्रमण का कोई लक्षण नहीं है। बीजिंग के 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल का केंद्र पर तंज, संसद में चीन और महंगाई पर जैसे ही बोलो, Mic off </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-taunt-on-centre-as-soon-as-he-speaks-on-china-and-inflation-in-parliament/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 15:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-taunt-on-centre-as-soon-as-he-speaks-on-china-and-inflation-in-parliament/</guid>
      <description>राहुल का केंद्र पर तंज, संसद में चीन और महंगाई पर जैसे ही बोलो, Mic off कांग्रेस नेता राहुल गांधी के भारत जोड़ो यात्रा का पड़ाव अब महाराष्ट्र में है। जहां एक जनसभा को संबोधित करते हुए राहुल ने आरोप लगाया है कि उन्हें संसद में बोलने नहीं दिया जाता है। जैसे ही वे जनता से जुड़े मुद्दे उठाते हैं, उनका माइक बंद कर दिया जाता है। उन्होंने कहा कि इसलिए जनता को देश की हालत बताने के लिए भारत जोड़ो यात्रा कांग्रेस की तरफ से शुरू की गई। राहुल गांधी ने अपना वीडियो ट्विट किया है, जिसमें वो कहते नजर आ रहे हैं कि पार्लियामेंट में जैसे ही जनता से जुड़े मुद्दे उठाते हैं तो उनका माइक ऑफ कर दिया जाता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी-अपनी सेना को एक्शन मोड में रखने की कोशिश में भारत और चीन, जानें आखिर क्या है भविष्य की रणनीति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-and-china-trying-to-keep-their-army-in-action-mode-know-what-is-the-future-strategy/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 17:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-and-china-trying-to-keep-their-army-in-action-mode-know-what-is-the-future-strategy/</guid>
      <description>अपनी-अपनी सेना को एक्शन मोड में रखने की कोशिश में भारत और चीन, जानें आखिर क्या है भविष्य की रणनीति पूर्वी लद्दाख में भारत और चीन के बीच गतिरोध किसी से छिपा नहीं है। दोनों देशों के बीच सैन्य स्तर पर कई दौर की बातचीत हो चुकी है। लेकिन तनाव अभी भी बरकरार है। इन सबके बीच दोनों ही देशों की सरकार अपनी सेना को एक्शन मोड में रहने को कह रही है। उधर, दोबारा सीपीसी का महासचिव बनने के बाद शी जिनपिंग ने अपनी सेना को संबोधित करते हुए साफ तौर पर कहा है कि उसे युद्ध लड़ने के लिए और उसे जीतने के लिए हमेशा तैयार रहना होगा। इसके साथ ही उन्होंने अपनी सेना को क्षमता भी बढ़ाने को कहा है। दूसरी ओर भारत के रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह ने पूर्वी लद्दाख में चीन के साथ जारी सीमा विवाद के बीच सेना के कमांडरों से आह्वान किया कि सेना की परिचालन की तैयारी हमेशा उच्च स्तर पर होनी चाहिए। दोनों नेताओं के बयानों के बाद भविष्य को लेकर कई तरह की आशंकाएं पैदा हो रही हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: चीन को भारतीय छात्रों के लिए भारत में कामकाज से संबंधित नये नियम बताये गये</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथियारों के वैश्विक व्यापार में दबदबा बनाने के लिए हवाई शो में चीन ने किया प्रदर्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-demonstrated-at-the-air-show-to-dominate-the-global-arms-trade/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 07:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-demonstrated-at-the-air-show-to-dominate-the-global-arms-trade/</guid>
      <description>हथियारों के वैश्विक व्यापार में दबदबा बनाने के लिए हवाई शो में चीन ने किया प्रदर्शन हथियारों के वैश्विक व्यापार में बड़ी भूमिका निभाने, ‘बोइंग’ और ‘एअरबस’ के साथ प्रतिस्पर्धा करने के मकसद से चीन मंगलवार से शुरू हुए हवाई शो में नवीनतम पीढ़ी के लड़ाकू जेट और विमान प्रदर्शित कर रहा है। वर्तमान में चीन दुनिया का चौथा सबसे बड़ा हथियार निर्यातक है और एक विस्तारित घरेलू उद्योग द्वारा इसे रूस पर अपनी पूर्व निर्भरता कम करने का अवसर प्राप्त हुआ है।  अलग-अलग देशों से समर्थन मिलने के कारण चीन अब ड्रोन, युद्धक विमानों और मिसाइल रक्षा प्रणालियों के साथ-साथ इसके प्रमुख, शीत युद्ध-युग के ज़मीनी हथियार और गोला-बारूद बेचने के लिए प्रतिस्पर्धा कर रहा है। मंगलवार से शुरू हुए इस प्रदर्शन में सैन्य विमानों में जे-20 स्टील्थ फाइटर और यू -20 हवाई टैंकर शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन को भारतीय छात्रों के लिए भारत में कामकाज से संबंधित नये नियम बताये गये</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-was-told-new-rules-related-to-work-in-india-for-indian-students/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-was-told-new-rules-related-to-work-in-india-for-indian-students/</guid>
      <description>चीन को भारतीय छात्रों के लिए भारत में कामकाज से संबंधित नये नियम बताये गये भारत ने चीन को उसके मेडिकल कॉलेजों में पढ़ रहे भारतीय छात्रों के लिए अपने देश में कामकाज की अनुमति पाने के लिहाज से जरूरी राष्ट्रीय चिकित्सा आयोग (एनएमसी) द्वारा हाल में जारी सख्त नियमों से अवगत करा दिया है। भारत ने चीन के अधिकारियों से कहा है कि छात्र नये नियमों का अनुपालन करने के लिहाज से योग्य हों। बीजिंग में भारतीय दूतावास ने सितंबर में चीन में चिकित्सा की पढ़ाई करना चाह रहे संभावित भारतीय छात्रों के लिए विस्तृत दिशानिर्देश जारी कर उन्हें यहां उत्तीर्ण होने वाले छात्रों के कम प्रतिशत, पुतोंघुआ सीखने की अनिवार्यता तथा भारत में प्रैक्टिस करने के लिए कड़े नियमों के प्रति आगाह किया था।  आधिकारिक अनुमान के मुताबिक चीन के विश्वविद्यालयों में इस समय 23,000 से अधिक भारतीय छात्र पंजीकृत हैं। इनमें से अधिकतर डॉक्टरी की पढ़ाई कर रहे हैं। कोविड संबंधी वीजा पाबंदियों की दो साल से अधिक की अवधि के बाद चीन ने हाल में छात्रों की वापसी के लिए वीजा जारी करना शुरू किया है। विश्वस्त सूत्रों के अनुसार 350 से ज्यादा छात्र चीन में अपने कॉलेजों में पढ़ाई के लिए भारत से लौट चुके हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन की Zero Covid Policy, अर्थव्यवस्था पर सीधा असर, लोग भी ढूंढ़ रहे इससे बचाव के अजीबो-गरीब तरीके </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-zero-covid-policy-direct-impact-on-the-economy/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 12:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-zero-covid-policy-direct-impact-on-the-economy/</guid>
      <description>चीन की Zero Covid Policy, अर्थव्यवस्था पर सीधा असर, लोग भी ढूंढ़ रहे इससे बचाव के अजीबो-गरीब तरीके कोरोना वायरस महामारी ने चीन को इस कदर डराया हुआ है कि जिनपिंग सरकार ने जीरो कोविड पॉलिसी के तहत सख्त लॉकडाउन लागू किया हुआ है। इसमें कोई संदेह नहीं है कि चीन की जीरो कोविड पॉलिसी लोगों की जान बचाने में सफल रहा है। लेकिन इसने देश की अर्थव्यवस्था को भी गहरे संकट में डाल जिया है। सरकार की सख्ती से लोग घरों में कैद होने के लिए मजबूर हो गए। इतना ही नहीं सार्वजनिक जीवन में अत्यधिक व्यवधानों से बचने की आधिकारिक प्रतिज्ञा जैसी बात भी कही जा रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजिंग मैराथन की वापसी, चीन में महामारी निंयत्रण के लिये सख्ती जारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/return-of-beijing-marathon-strictness-continues-for-epidemic-control-in-china/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 16:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/return-of-beijing-marathon-strictness-continues-for-epidemic-control-in-china/</guid>
      <description>बीजिंग मैराथन की वापसी, चीन में महामारी निंयत्रण के लिये सख्ती जारी बीजिंग। हजारों धावकों ने चीन की राजधानी में रविवार को हुई बीजिंग मैराथन में हिस्सा लिया जिसकी कोविड-19 महामारी के कारण दो साल बाद वापसी हुई है। चीन में हालांकि कोविड-19 महामारी नियंत्रण को लेकर कड़ी सख्ती जारी है। मैराथन के प्रतिभागियों में शहर के निवासी और आमंत्रित किये गये कुछ धावक मौजूद थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान को चीन और सऊदी अरब से मिलेगी 13 अरब डॉलर की अतिरिक्त मदद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-will-get-additional-assistance-of-13-billion-from-china-and-saudi-arabia/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-will-get-additional-assistance-of-13-billion-from-china-and-saudi-arabia/</guid>
      <description>पाकिस्तान को चीन और सऊदी अरब से मिलेगी 13 अरब डॉलर की अतिरिक्त मदद इस्लामाबाद। आर्थिक संकट का सामना कर रहे पाकिस्तान को उसके परंपरागत सहयोगियों चीन और सऊदी अरब से 13 अरब डॉलर की अतिरिक्त वित्तीय मदद मिली है। पाकिस्तान के वित्त मंत्री इसहाक डार ने यह जानकारी दी। पाकिस्तान को यह मदद ऐसे वक्त मिली है जब सरकार देश की कमजोर अर्थव्यवस्था को स्थिर करने के प्रयास में जुटी हुई है। समाचारपत्र डॉन में प्रकाशित एक खबर में डार के हवाले से बताया गया कि नई वित्तीय सहायता के तहत पाकिस्तान को नौ अरब डॉलर चीन से जबकि चार अरब सऊदी से मिलेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत की जासूसी के मकसद से चीन ने स्‍पाई शिप को इंडोनेशिया के पास किया खड़ा, इंडियन नेवी रख रही नजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-erected-the-spy-ship-near-indonesia-the-indian-navy-is-keeping-an-eye/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-erected-the-spy-ship-near-indonesia-the-indian-navy-is-keeping-an-eye/</guid>
      <description>भारत की जासूसी के मकसद से चीन ने स्‍पाई शिप को इंडोनेशिया के पास किया खड़ा, इंडियन नेवी रख रही नजर भारत पर नजर रखने के लिए ड्रैगन हर पैंतरे आजमा रहा है। भारत की जासूसी करने के लिए चीन ने कुछ महीने पहले अपने एक जासूसी जहाज को श्रीलंका के हंबनटोटा बंदरगाह पर भेजा था। हालांकि भारत के कड़े विरोध के बीच ये जहाज जल्द ही वहां से चला गया था। अब चीन ने एक बार फिर से इसी श्रेणी का एक और जहाज इंडोनेशिया के आसपास खड़ा किया है। श्रीलंका की घटना के ठीक तीन महीने बाद एक और चीनी जासूसी जहाज हिंद महासागर में आया है, जिससे नई दिल्ली में चिंता बढ़ गई। रक्षा मंत्रालय के एक सूत्र के मुताबिक इंडोनेशिया के बाली तट से हिंद महासागर में घुसे चीनी जासूसी जहाज &#39;युआन वांग-6&#39; की गतिविधियों पर कड़ी नजर रखी जा रही है। नई दिल्ली को इसमें कोई संदेह नहीं है कि चीनी जहाजों ने बंगाल की खाड़ी में भारत के मिसाइल कार्यक्रम की प्रगति को ट्रैक करने के लिए हिंद महासागर में प्रवेश किया है। रक्षा मंत्रालय के एक अधिकारी ने कहा, &#39;हम इसके बारे में पहले ही जान चुके हैं। चीनी जहाज की आवाजाही पर कई दिनों से नजर रखी जा रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर कोरिया के मिसाइल परीक्षण के लिए चीन और रूस को अमेरिका ने जिम्मेदार ठहराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/us-blames-china-and-russia-for-north-koreas-missile-test/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 09:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/us-blames-china-and-russia-for-north-koreas-missile-test/</guid>
      <description>उत्तर कोरिया के मिसाइल परीक्षण के लिए चीन और रूस को अमेरिका ने जिम्मेदार ठहराया उत्तर कोरिया के एक के बाद एक बैलिस्टिक मिसाइल परीक्षण करने को लेकर अमेरिका और उसके सहयोगी देशों ने चीन और रूस पर निशाना साधा है। संयुक्त राष्ट्र में अमेरिका की राजदूत लिंडा थॉमस-ग्रीनफील्ड ने कहा कि उत्तर कोरिया ने इस साल 59 बैलिस्टिक मिसाइलों का परीक्षण किया है, जो उसकी सैन्य क्षमता से ज्यादा है और इससे उसके पड़ोसी देशों में चिंता और डर पसर गया है। उन्होंने कहा कि 15 सदस्यीय सुरक्षा परिषद ने साल की शुरुआत से ही उत्तर कोरिया के कदमों की निंदा की है, लेकिन उसे रूस और चीन का समर्थन हासिल है। रूस और चीन उत्तर कोरिया द्वारा संयुक्त राष्ट्र के प्रतिबंधों का बार-बार उल्लंघन किये जाने को सही ठहराने पर तुले हुए हैं। हालांकि, संयुक्त राष्ट्र में चीन के राजदूत झांग जून ने पटलवार करते हुए कहा कि अमेरिका-दक्षिण कोरिया के व्यापक सैन्य अभ्यास के चलते ही उत्तर कोरिया मिसाइल परीक्षण कर रहा है। उन्होंने कहा कि इन सैन्य अभ्यासों में सैकड़ों युद्धक विमानों को शामिल किया गया है। वहीं, संयुक्त राष्ट्र में रूस की उप राजदूत अन्ना एवेस्टिग्नीवा ने कोरिया प्रायद्वीप में बिगड़ती स्थिति के लिए अमेरिका को जिम्मेदार बताया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जी-7 ने यूक्रेन के प्रतिरोध को समर्थन दिया, चीन को लेकर जताया संदेह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/g-7-supports-ukraines-resistance-raises-doubts-about-china/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/g-7-supports-ukraines-resistance-raises-doubts-about-china/</guid>
      <description>जी-7 ने यूक्रेन के प्रतिरोध को समर्थन दिया, चीन को लेकर जताया संदेह दुनिया के सात विकसित देशों के विदेश मंत्रियों ने शुक्रवार को रूस के हमले के खिलाफ यूक्रेन के प्रतिरोध को समर्थन दिया और उसकी रक्षा की प्रतिबद्धता जताई। उन्होंने साथ ही वैश्विक संकट के बीच चीन पर, उसकी बढ़ती आक्रमकता को लेकर संदेह भी जताया। जी-7 देशों के विदेश मंत्रियों ने जर्मनी के शहर म्युएन्स्टर में अपनी दो दिवसीय वार्ता संपन्न की। सम्मेलन के बाद जारी संयुक्त बयान में यूक्रेन, रूस, चीन और ईरान एवं उत्तर कोरिया के हालिया घटनाक्रम पर एक रुख अपनाया गया।  हमले को लेकर रूस को नतीजे भुगतने की चेतावनी देने के करीब एक साल बाद जी-7 देशों के मंत्रियों ने क्रेमलिन (रूसी सरकार का मुख्यालय) को दंडित करने का समर्थन किया जिनमें आने वाले हफ्तों में रूसी तेल निर्यात की कीमत तय करने जैसे उपाय शामिल हैं। उन्होंने यूक्रेन के पुन:निर्माण के लिए नयी व्यवस्था बनाकर मदद करने का वादा किया। साथ ही युद्ध की वजह से खाद्य और ऊर्जा संकट से जूझ रहे देशों की मदद की भी प्रतिबद्धता जताई।  संयुक्त बयान में कहा गया, ‘‘ हम यूक्रेन को वित्तीय, मानवीय, रक्षा, राजनीतिक, प्रौद्योगिकी और कानूनी सहायता देने की अपनी प्रतिबद्धता को दोहराते हैं जहां के लोग अपनी संप्रभुता और क्षेत्रीय अखंडता की रक्षा करने की वजह से मुश्किल का सामना कर रह हैं, उन्हें मदद की जरूरत है।’’ मंत्रियों ने आरोप लगाया कि रूस अहम बिजली संयंत्रों, जलापूर्ति एवं अन्य संरचनाओं को निशाना बनाकर ‘‘असैन्य लोगों को आतंकित करने का प्रयास कर रहा है। ’’ उन्होंने युद्ध बंद करने की भी मांग की। उन्होंने कहा, ‘‘हम रूस के साथ उन देशों, व्यक्तियों और संस्थानों पर आर्थिक प्रतिबंध लगाना जारी रखेंगे जो मॉस्को की ओर से जारी आक्रामक युद्ध के लिए सैन्य सहायता मुहैया करा रहे हैं।’ जी-7 समूह में ब्रिटेन, कनाडा, फ्रांस, जर्मनी, इटली, जापान और अमेरिका शामिल हैं। जी-7 समूह देशों के मंत्रियों ने ईरान की, कथित तौर पर ड्रोन सहित रूस को हथियार मुहैया कराने और सरकार विरोधी प्रदर्शनों के खिलाफ कार्रवाई के लिए आलोचना की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्यापार, यूक्रेन व अधिकार के मुद्दों के बीच जर्मनी के चांसलर शोल्ज चीन में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/german-chancellor-scholz-in-china-amid-trade-ukraine-and-rights-issues/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/german-chancellor-scholz-in-china-amid-trade-ukraine-and-rights-issues/</guid>
      <description>व्यापार, यूक्रेन व अधिकार के मुद्दों के बीच जर्मनी के चांसलर शोल्ज चीन में एक दिवसीय यात्रा पर चीन पहुंचे जर्मनी के चांसलर ओलाफ शोल्ज ने शुक्रवार को चीनी राष्ट्रपति शी चिनफिंग से मुलाकात की। यूक्रेन के खिलाफ युद्ध में रूस को समर्थन और आर्थिक संबंधों व मानवाधिकार मुद्दों को लेकर विवादों के चलते चीन की आलोचनाओं के बीच शोल्ज का यह दौरान हो रहा है। शोल्ज कई शीर्ष जर्मन कारोबारियों के साथ यात्रा कर रहे हैं। हाल ही में सत्ताधारी कम्युनिस्ट पार्टी के पुन: अध्यक्ष चुने गए शी ने बीजिंग के ‘ग्रेट हॉल ऑफ द पीपल’ में शोल्ज की अगवानी की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन के शांक्शी प्रांत में है दुनिया का सबसे बड़ा एयर प्यूरीफायर, पूरे शहर की हवा को कर देता है शुद्ध </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/world-largest-air-purifier-is-in-china-shanxi-province-purifies-whole-city/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 18:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/world-largest-air-purifier-is-in-china-shanxi-province-purifies-whole-city/</guid>
      <description>चीन के शांक्शी प्रांत में है दुनिया का सबसे बड़ा एयर प्यूरीफायर, पूरे शहर की हवा को कर देता है शुद्ध देश की राजधानी दिल्ली में इन दिनों धुंध और धुएं की परत छाई नजर आ रही है। वायु गुणवत्ता लगातार गंभीर श्रेणी में बनी हुई है। जिसके लिए हवाओं की धीमी रफ्तार और पंजाब में पराली जलाए जाने के मामले में इजाफे को जिम्मेदार बताया जा रहा है। दिल्ली में खराब आबो-हवा के&amp;nbsp; बीच आपको पड़ोसी मुल्क चीन के बारे में बताते हैं जहां एक ऐसा प्यूरीफायर बनाया गया जो 330 फुट ऊंचा टावर है और जब उसके पंखे चलते हैं तो पूरे शहर की हवा को शुद्ध कर देते हैं। 330 फीट ऊंचा ये एयर प्यूरीफायर चीन के शांक्शी प्रांत में स्थित है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोरोना वायरस: चीन ने आईफोन के कारखाने के पास लोगों की आवाजाही बंद की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-stops-movement-of-people-near-iphone-factory/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-stops-movement-of-people-near-iphone-factory/</guid>
      <description>कोरोना वायरस: चीन ने आईफोन के कारखाने के पास लोगों की आवाजाही बंद की चीन के मध्य शहर झेंगझोऊ में कोरोना वायरस के 64 मामले सामने आने के बाद एक औद्योगिक क्षेत्र में बुधवार को लोगों की आवाजाही बंद कर दी गई। शहर में संक्रमण के बढ़ते प्रकोप के बीच ऐप्पल इंक आईफोन के कर्मचारी उसके कारखाने से चले गए हैं। हालांकि सरकार की ओर से की गई घोषणा में इस बात का उल्लेख नहीं है किझेंगझोऊ हवाई अड्डे के आर्थिक क्षेत्र को पृथक किए जाने का फॉक्सकॉन कारखाने में सामने आए मामलों से कोई संबंध है या नहीं। घोषणा क्यों की गई, इसका भी कोई जिक्र नहीं किया गया। घोषणा के अनुसार, खाद्य पदार्थों व चिकित्सकीय सामग्री पहुंचाने वालों के अलावा वहां एक सप्ताह तक किसी को आने-जाने की अनुमति नहीं होगी। सरकारी आंकड़ों के अनुसार, झेंगझोऊ में पिछले 24 घंटे में कोरोना वायरस के 64 मामले सामने आए। शहर की आबादी करीब 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन के पांडा विशेषज्ञ सहयोग के दुर्लभ मामले के तहत ताइवान पहुंचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chinas-panda-experts-arrive-in-taiwan-as-a-rare-case-of-cooperation/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chinas-panda-experts-arrive-in-taiwan-as-a-rare-case-of-cooperation/</guid>
      <description>चीन के पांडा विशेषज्ञ सहयोग के दुर्लभ मामले के तहत ताइवान पहुंचे ताइवान ने एक बीमार पांडा की मदद के लिए चीन के दो विशेषज्ञों को बुलाया है जो दोनों पक्षों के बीच सहयोग का एक तरह का दुर्लभ मामला है। ताइपे चिड़ियाघर के तुआन तुआन नामक पांडा को घातक ब्रेन ट्यूमर होने का संदेह है जिसके बाद दो चीनी विशेषज्ञ मंगलवार को ताइवान पहुंचे। इस पांडा और उसकी साथी युआन युआन को 2008 में चिड़ियाघर को बीजिंग की ओर से तब उपहार में दिया गया था जब चीन और ताइवान के बीच संबंध अच्छे थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बधाई के बहाने जिनपिंग की शरण में शरीफ, संकट से जूझ रहे पाकिस्तान के प्रधानमंत्री के चीन यात्रा के क्या मायने?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-meaning-of-visit-of-prime-minister-of-pakistan-facing-crisis-to-china/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 19:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-meaning-of-visit-of-prime-minister-of-pakistan-facing-crisis-to-china/</guid>
      <description>बधाई के बहाने जिनपिंग की शरण में शरीफ, संकट से जूझ रहे पाकिस्तान के प्रधानमंत्री के चीन यात्रा के क्या मायने?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में ये क्या हो रहा है! सील किया गया दुनिया की सबसे बड़ी आईफोन फैक्ट्री के बाहर का इलाका, दीवार फांदकर भागने लगे कर्मचारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/area-outside-the-world-largest-iphone-factory-was-sealed-in-china/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/area-outside-the-world-largest-iphone-factory-was-sealed-in-china/</guid>
      <description>चीन में ये क्या हो रहा है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सभी देश संप्रभुता का करें सम्मान, पाक-चीन सांठ गांठ पर जयशंकर ने ड्रैगन को खूब सुनाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jaishankar-told-a-lot-to-the-dragon-on-the-pak-china-nexus/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 14:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jaishankar-told-a-lot-to-the-dragon-on-the-pak-china-nexus/</guid>
      <description>सभी देश संप्रभुता का करें सम्मान, पाक-चीन सांठ गांठ पर जयशंकर ने ड्रैगन को खूब सुनाया विदेश मंत्री एस जयशंकर ने शंघाई सहयोग संगठन की सरकार प्रमुखों की परिषद की ऑनलाइन बैठक में भारत का प्रतिनिधित्व किया। उन्होंने एक बार फिर चीन को सीधा संदेश दिया। चीनी प्रधानमंत्री ली केकियांग ने बैठक की मेजबानी की क्योंकि सरकार के प्रमुखों की परिषद की अध्यक्षता चीन द्वारा की जाती है।&amp;nbsp;विदेश मंत्री एस जयशंकर ने शंघाई सहयोग संगठन के देशों में बेहतर कनेक्टिविटी पर जोर दिया। संगठन की बैठक में जयशंकर ने यह भी कहा कि कनेक्टिविटी की इन परियोजनाओं में सदस्य देशों की संप्रभुता और क्षेत्रीय अखंडता का भी सम्मान किया जाना चाहिए। विदेश मंत्री की इस टिप्पणी को चीन के बेल्ट ऐंड रोड इनिशिएटिव प्रोजेक्ट के संदर्भ में देखा गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोरोना के बढ़ते संक्रमण के कारण चीन में लॉकडाउन के बीच बप्पी लहरी का गाना &#34;जिमी, जिमी, जिमी&#34; ट्रेंड में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bappi-lahiri-song-jimmy-is-trending-amid-corona-lockdown-in-china/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bappi-lahiri-song-jimmy-is-trending-amid-corona-lockdown-in-china/</guid>
      <description>कोरोना के बढ़ते संक्रमण के कारण चीन में लॉकडाउन के बीच बप्पी लहरी का गाना &amp;ldquo;जिमी, जिमी, जिमी&amp;rdquo; ट्रेंड में चीन में कोरोना वायरस संक्रमण एक बार फिर पैर पसारने लगा है। कोरोना का कोहराम बढ़ता देख सरकार ने शहरों में लॉकडाउन लगा दिया है। शंघाई में सरकार ने एहतियात के तौर पर डिज्नीलैंड भी बंद कर दिया है ताकि कोरोना के मामलों पर लगाम लगाई जा सके।इस संबंध में सोशल मीडिया पर खुद शंघाई डिज्नीलैंड ने जानकारी साझा की है। जानकारी के मुताबिक शंघाई डिज्नीलैंड को अगले आदेश तक के लिए बंद किया गया है। वहीं उसके आस पास की सुविधाएं भी अगले आदेश तक बंद रहने के निर्देश दिए गए है। डिज्नीलैंड की तरफ से कहा गया कि जिन लोगों ने डिज्नीलैंड की एडवांस बुकिंग की है, उनके पैसे वापस किए जाएंगे। जैसे ही डिज्नीलैंड को दोबारा शुरू किया जाएगा तो सभी पर्यटकों को इसकी सूचना दी जाएगी। बता दें कि इससे पहले शहर में लागू लॉकडाउन के दौरान 101 दिनों के लिए बंद रहने के बाद जून में थीम पार्क खोला गया था। एक तरफ जहां दुनिया भर में कोरोना के मामले काबू में आ रहे हैं वहीं दूसरी तरफ चीन अब इससे बेहाल होता दिख रहा है।&amp;nbsp;लॉकडाउन लगने के बाद चीन के झेंगझोऊ शहर में भी आईफोन कारखाने से&amp;nbsp;इसी बीच देखने को मिला है कि चीन के नागरिक सरकार द्वारा लगाई जा रही जीरो कोविड पॉलिसी से तंग आ गए हैं और लगातार इसका विरोध कर रहे हैं। स्थानीय लोग अब चीन द्वारा लगाई जा रही सख्त पाबंदियों के खिलाफ प्रदर्शन कर रहे है।&amp;nbsp;बप्पी लहरी के गानों से कर रहे विरोधचीन में भारत के प्रसिद्ध गायक दिवंगत बप्पी लहरी के गानों के जरिए विरोध किया जा रहा है। चीन की जनता सरकार द्वारा लगाई जा रही कोविड पाबंदियों के खिलाफ प्रदर्शन करते हुए वर्ष 1982 की फिल्म डिस्को डांसर का लोकप्रिय गाना जिमी, जिमी, आजा आजा का जमकर इस्तेमाल कर रही है। इस गीत को प्रदर्शनकारी मंडारिन (चीनी भाषा) में गा रहे है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;लोग खाली बर्तन रखकर इस गाने पर वीडियो और रिल बना रहे है। इन वीडियो के जरिए लोग संदेश देना चाहते हैं कि बार बार लॉकडाउन लगने से उनके पास खाने के लिए भी पैसे नहीं बचे है। लॉकडाउन लगाए जाने से स्थानीय जनता खासी नाराज है, जिसका प्रदर्शन विरोध के जरिए किया जा रहा है। बता दें कि राष्ट्रपति शी जिनपिंग साफ कर चुके हैं कि वायरस को रोकने के लिए सख्त लॉकडाउन लगाया जाएगा जिसमें कोई ढील नहीं दी जाएगी। लॉकडाउन का पालन करना जरुरी है।&amp;nbsp;चीन में बढ़ रहा कोविड का प्रकोपजॉन्स हॉपकिन्स यूनिवर्सिटी के अनुसार, शंघाई में पिछले 28 दिनों में कोरोना वायरस के 97 मामले और 595 मौतों के साथ कुल 64,282 मामले दर्ज किए हैं। वहीं मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक चीन में पिछले एक महीने में 178,178 मामले और 212 मौतें हुई हैं।&amp;nbsp;चीन में लागू है लॉकडाउनपिछले महीने देश की सत्तारूढ़ कम्युनिस्ट पार्टी और उसके नेता शी जिनपिंग ने संकेत दिया था कि जीरो-कोविड नीति में कोई ढील नहीं दी जाएगी। उन्होंने इसे वायरस के प्रसार को रोकने के लिए लोगों का युद्ध कहा था। चीन में फिलहाल बड़े शहरों में 200 से ज्यादा जगहों पर लॉकडाउन लागू हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन के दो दिवसीय दौरे पर बीजिंग पहुंचे पाकिस्तानी प्रधानमंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-pm-arrives-in-beijing-on-a-two-day-visit-to-china/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-pm-arrives-in-beijing-on-a-two-day-visit-to-china/</guid>
      <description>चीन के दो दिवसीय दौरे पर बीजिंग पहुंचे पाकिस्तानी प्रधानमंत्री पाकिस्तान के प्रधानमंत्री शहबाज़ शरीफ मंगलवार को बीजिंग पहुंचे। वह चीन की दो दिन की आधिकारिक यात्रा के दौरान राष्ट्रपति शी चिनफिंग से मुलाकात करेंगे और दोनों नेताओं के सदाबहार रणनीतिक रिश्तों को मजबूत करने के उपायों पर चर्चा करने की उम्मीद है। शरीफ चीन के प्रधानमंत्री ली क्विंग के निमंत्रण पर यहां आए हैं। चीन के वरिष्ठ अधिकारियों ने बीजिंग हवाई अड्डे पर उनकी आगवानी की।  उनके प्रतिनिधिमंडल में विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो-ज़रदारी, वित्त मंत्री इसहाक डार, योजना मंत्री अहसान इकबाल, सूचना मंत्री मरयम औरंगजेब, रेल मंत्री साद रफीक और सिंध के मुख्यमंत्री मुराद अली शाह शामिल हैं। अपनी यात्रा के दौरान शरीफ राष्ट्रपति चिनफिंग से मुलाकात करेंगे, वहीं प्रधानमंत्री क्विंग के साथ प्रतिनिधिमंडल स्तर की वार्ता करेंगे। शरीफ की अप्रैल में प्रधानमंत्री पद संभालने के बाद यह चीन की पहली यात्रा है। शरीफ की चिनफिंग से बुधवार को मुलाकात होनी है।  हाल में हुई कम्युनिस्ट पार्टी कांग्रेस में चिनफिंग अप्रत्याशित तौर पर राष्ट्रपति पद का तीसरा कार्याकाल हासिल करने में कामयाब रहे। वह पार्टी के संस्थापक माओ त्से-तुंग के बाद तीसरा कार्यकाल पाने वाले पहले नेता हैं। शरीफ व्यक्तिगत रूप से 69 वर्षीय चिनफिंग को बधाई देने के लिए यहां आने वाले पहले शासन प्रमुख हैं। शरीफ चीनी राष्ट्रपति के साथ मुलाकात के दौरान पाकिस्तान के मौजूदा राजनीतिक और आर्थिक संकट पर चर्चा कर सकते हैं।  शरीफ भुगतान संतुलन की स्थिति का समर्थन करने के लिए उनकी सरकार को और अधिक सहायता प्रदान करने के वास्ते चिनफिंग से बातचीत कर सकते हैं ताकि श्रीलंका जैसी स्थिति से बचा जा सके। अंतररराष्ट्रीय मुद्रा कोष (आईएमएफ) के अनुसार, पाकिस्तान पर ‘पेरिस क्लब’ के बाहरी देशों का द्विपक्षीय ऋण लगभग 27 अरब डॉलर है, जिसमें से चीन का कर्ज ऋण करीब 23 अरब डॉलर है। शरीफ चिनफिंग के अलावा चीनी प्रधानमंत्री ली क्विंग और चीनी संसद के प्रमुख ली झानशू से भी मुलाकात करेंगे और दोनों देशों के रिश्तों पर चर्चा करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिमी, जिमी, जिमी, आजा आजा...चीन में अचानक क्यों गाया जा रहा बप्पी लहरी का ये गाना? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-this-song-of-bappi-lahiri-being-sung-suddenly-in-china/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-this-song-of-bappi-lahiri-being-sung-suddenly-in-china/</guid>
      <description>जिमी, जिमी, जिमी, आजा आजा&amp;hellip;चीन में अचानक क्यों गाया जा रहा बप्पी लहरी का ये गाना?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरिक्ष स्टेशन पहुंचा चीन का अंतिम लैब मॉड्यूल, जल्द पूरा होगा चीनी अंतरिक्ष स्टेशन का निर्माण कार्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-last-lab-module-reaches-space-station/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-last-lab-module-reaches-space-station/</guid>
      <description>अंतरिक्ष स्टेशन पहुंचा चीन का अंतिम लैब मॉड्यूल, जल्द पूरा होगा चीनी अंतरिक्ष स्टेशन का निर्माण कार्य बीजिंग। चीन का अंतिम लैब मॉड्यूल ‘मेंग्शन’ मंगलवार को उसके निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन पर पहुंच गया। यह अमेरिका के साथ बढ़ती प्रतिस्पर्धा के बीच अंतरिक्ष में अपनी मौजूदगी बनाए रखने के चीन के एक दशक से भी ज्यादा पुराने प्रयासों का हिस्सा है। सरकारी प्रसारणकर्ता सीसीटीवी ने ‘चाइना मैन्ड स्पेस एजेंसी’ के हवाले से बताया कि मेंग्शन मॉड्यूल मंगलवार सुबह तियांगोंग स्टेशन पर पहुंचा। मेंग्शन को दक्षिणी द्वीपीय प्रांत हैनान पर वेनचांग उपग्रह प्रक्षेपण केंद्र से सोमवार दोपहर को भेजा गया था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन ने अपने निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के लिए दूसरे लैब मॉड्यूल का प्रक्षेपण किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-launches-second-lab-module-for-its-under-construction-space-station/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-launches-second-lab-module-for-its-under-construction-space-station/</guid>
      <description>चीन ने अपने निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के लिए दूसरे लैब मॉड्यूल का प्रक्षेपण किया बीजिंग। चीन ने अपने निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के लिए लैब मॉड्यूल ‘मेंग्शन’ का सोमवार को प्रक्षेपण किया। चीन के सबसे बड़े रॉकेट में शामिल लांग मार्च-5बी वाई4 द्वारा दक्षिणी द्वीपीय प्रांत हैनान के तटीय क्षेत्र पर स्थित वेनचांग अंतरिक्षयान प्रक्षेपण स्थल से इसे अंतरिक्ष में भेजा गया। सरकारी शिन्हुआ समाचार एजेंसी के अनुसार चीन के निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के दूसरे लैब घटक के रूप में मेंग्शन मॉड्यूल में वैज्ञानिक उपकरणों का इस्तेमाल सूक्ष्म गुरुत्व का अध्ययन करने और द्रव भौतिकी, पदार्थ विज्ञान और मौलिक भौतिकी आदि में प्रयोग करने में किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विनिर्माण में कमजोरी से चीन की अर्थव्यवस्था में गिरावट की आशंका बढ़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/weakness-in-manufacturing-raises-fears-of-decline-in-chinas-economy/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/weakness-in-manufacturing-raises-fears-of-decline-in-chinas-economy/</guid>
      <description>विनिर्माण में कमजोरी से चीन की अर्थव्यवस्था में गिरावट की आशंका बढ़ी चीन में अक्टूबर के दौरान विनिर्माण क्षेत्र में कमजोरी देखने को मिली, जिसके चलते अर्थव्यवस्था में गिरावट की आशंका बढ़ गई है। चीन के सरकारी सांख्यिकी ब्यूरो और एक आधिकारिक उद्योग समूह के अनुसार मासिक क्रय प्रबंधकों का सूचकांक अक्टूबर में घटकर 49.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में शी के तीसरे कार्यकाल का जायजा ले रहा है बाइडन प्रशासन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/biden-administration-taking-stock-of-xis-third-term-in-china/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/biden-administration-taking-stock-of-xis-third-term-in-china/</guid>
      <description>चीन में शी के तीसरे कार्यकाल का जायजा ले रहा है बाइडन प्रशासन अमेरिकी राष्ट्रपति जो बाइडन का प्रशासन चीन के राष्ट्रपति के अभूतपूर्व तीसरे कार्यकाल का जायजा ले रहा है। ऐसे में जब अमेरिका-चीन के संबंधों में पहले से ही खटास है, वाशिंगटन में इसे लेकर चिंताएं बढ़ रही हैं कि भविष्य में और दिक्कतें सामने आ सकती हैं। शी का चीन की सत्ताधारी कम्युनिस्ट पार्टी पर काफी प्रभाव है। यह कुछ वैसा ही है जो देश के नेता माओत्से तुंग का 1949 से लेकर 1976 में उनके निधन तक था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हू जिंताओ के साथ जो हश्र हुआ उसे ही कहते हैं &#39;जैसी करनी वैसी भरनी&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-china-ex-prez-hu-jintao-was-escorted-out-of-cpc-congress/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-china-ex-prez-hu-jintao-was-escorted-out-of-cpc-congress/</guid>
      <description>हू जिंताओ के साथ जो हश्र हुआ उसे ही कहते हैं &amp;lsquo;जैसी करनी वैसी भरनी&amp;rsquo; राजनीति और इतिहास की दुनिया में एक कहावत बार-बार दोहराई जाती है। कहा जाता है कि इतिहास खुद को दोहराता है। ऐसे में सवाल यह उठता है कि 22 अक्टूबर 2002 की तारीख को हिमालय के दूसरी&amp;nbsp;तरफ, द ग्रेट चाइना वाल के उस पार जो कुछ हुआ, क्या उसे 14 मार्च 1998 की पुनरावृत्ति कहेंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naagin 6 | चीन से बदला लेने के लिए नागिन ने लिया जन्म, ड्रैगन से जंग करेगी इच्छाधारी नागिन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/naagin-6-review-the-naagin-took-birth-to-take-revenge-on-china/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 13:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/naagin-6-review-the-naagin-took-birth-to-take-revenge-on-china/</guid>
      <description>Naagin 6 | चीन से बदला लेने के लिए नागिन ने लिया जन्म, ड्रैगन से जंग करेगी इच्छाधारी नागिन एकता कपूर की टीवी सीरीज &#39;नागिन&#39; को लोग काफी पसंद करते हैं। अब तक नागिन की 5 सीरीज आ चुकी हैं और सभी को दर्शकों ने भरपूर प्यार दिया है। 12 फरवरी से नागिन 6 को टीवी पर टेलीकास्ट किया जा रहा है। शो को शनिवार और रविवार रात 8 बजे आप कलर्स पर देख सकते हैं। नागिन 6 के ऐलान के बाद से ही फैंस काफी एक्साइटिड थे कि आखिर इस बार शो में क्या नया होने वाला हैं!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
