<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>China on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/china/</link>
    <description>Recent content in China on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Nov 2022 17:28:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/china/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>जिमी, जिमी, जिमी, आजा आजा...चीन में अचानक क्यों गाया जा रहा बप्पी लहरी का ये गाना? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-this-song-of-bappi-lahiri-being-sung-suddenly-in-china/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-this-song-of-bappi-lahiri-being-sung-suddenly-in-china/</guid>
      <description>जिमी, जिमी, जिमी, आजा आजा&amp;hellip;चीन में अचानक क्यों गाया जा रहा बप्पी लहरी का ये गाना?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरिक्ष स्टेशन पहुंचा चीन का अंतिम लैब मॉड्यूल, जल्द पूरा होगा चीनी अंतरिक्ष स्टेशन का निर्माण कार्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-last-lab-module-reaches-space-station/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-last-lab-module-reaches-space-station/</guid>
      <description>अंतरिक्ष स्टेशन पहुंचा चीन का अंतिम लैब मॉड्यूल, जल्द पूरा होगा चीनी अंतरिक्ष स्टेशन का निर्माण कार्य बीजिंग। चीन का अंतिम लैब मॉड्यूल ‘मेंग्शन’ मंगलवार को उसके निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन पर पहुंच गया। यह अमेरिका के साथ बढ़ती प्रतिस्पर्धा के बीच अंतरिक्ष में अपनी मौजूदगी बनाए रखने के चीन के एक दशक से भी ज्यादा पुराने प्रयासों का हिस्सा है। सरकारी प्रसारणकर्ता सीसीटीवी ने ‘चाइना मैन्ड स्पेस एजेंसी’ के हवाले से बताया कि मेंग्शन मॉड्यूल मंगलवार सुबह तियांगोंग स्टेशन पर पहुंचा। मेंग्शन को दक्षिणी द्वीपीय प्रांत हैनान पर वेनचांग उपग्रह प्रक्षेपण केंद्र से सोमवार दोपहर को भेजा गया था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन ने अपने निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के लिए दूसरे लैब मॉड्यूल का प्रक्षेपण किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-launches-second-lab-module-for-its-under-construction-space-station/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-launches-second-lab-module-for-its-under-construction-space-station/</guid>
      <description>चीन ने अपने निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के लिए दूसरे लैब मॉड्यूल का प्रक्षेपण किया बीजिंग। चीन ने अपने निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के लिए लैब मॉड्यूल ‘मेंग्शन’ का सोमवार को प्रक्षेपण किया। चीन के सबसे बड़े रॉकेट में शामिल लांग मार्च-5बी वाई4 द्वारा दक्षिणी द्वीपीय प्रांत हैनान के तटीय क्षेत्र पर स्थित वेनचांग अंतरिक्षयान प्रक्षेपण स्थल से इसे अंतरिक्ष में भेजा गया। सरकारी शिन्हुआ समाचार एजेंसी के अनुसार चीन के निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के दूसरे लैब घटक के रूप में मेंग्शन मॉड्यूल में वैज्ञानिक उपकरणों का इस्तेमाल सूक्ष्म गुरुत्व का अध्ययन करने और द्रव भौतिकी, पदार्थ विज्ञान और मौलिक भौतिकी आदि में प्रयोग करने में किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विनिर्माण में कमजोरी से चीन की अर्थव्यवस्था में गिरावट की आशंका बढ़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/weakness-in-manufacturing-raises-fears-of-decline-in-chinas-economy/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/weakness-in-manufacturing-raises-fears-of-decline-in-chinas-economy/</guid>
      <description>विनिर्माण में कमजोरी से चीन की अर्थव्यवस्था में गिरावट की आशंका बढ़ी चीन में अक्टूबर के दौरान विनिर्माण क्षेत्र में कमजोरी देखने को मिली, जिसके चलते अर्थव्यवस्था में गिरावट की आशंका बढ़ गई है। चीन के सरकारी सांख्यिकी ब्यूरो और एक आधिकारिक उद्योग समूह के अनुसार मासिक क्रय प्रबंधकों का सूचकांक अक्टूबर में घटकर 49.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में शी के तीसरे कार्यकाल का जायजा ले रहा है बाइडन प्रशासन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/biden-administration-taking-stock-of-xis-third-term-in-china/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/biden-administration-taking-stock-of-xis-third-term-in-china/</guid>
      <description>चीन में शी के तीसरे कार्यकाल का जायजा ले रहा है बाइडन प्रशासन अमेरिकी राष्ट्रपति जो बाइडन का प्रशासन चीन के राष्ट्रपति के अभूतपूर्व तीसरे कार्यकाल का जायजा ले रहा है। ऐसे में जब अमेरिका-चीन के संबंधों में पहले से ही खटास है, वाशिंगटन में इसे लेकर चिंताएं बढ़ रही हैं कि भविष्य में और दिक्कतें सामने आ सकती हैं। शी का चीन की सत्ताधारी कम्युनिस्ट पार्टी पर काफी प्रभाव है। यह कुछ वैसा ही है जो देश के नेता माओत्से तुंग का 1949 से लेकर 1976 में उनके निधन तक था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naagin 6 | चीन से बदला लेने के लिए नागिन ने लिया जन्म, ड्रैगन से जंग करेगी इच्छाधारी नागिन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/naagin-6-review-the-naagin-took-birth-to-take-revenge-on-china/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 13:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/naagin-6-review-the-naagin-took-birth-to-take-revenge-on-china/</guid>
      <description>Naagin 6 | चीन से बदला लेने के लिए नागिन ने लिया जन्म, ड्रैगन से जंग करेगी इच्छाधारी नागिन एकता कपूर की टीवी सीरीज &#39;नागिन&#39; को लोग काफी पसंद करते हैं। अब तक नागिन की 5 सीरीज आ चुकी हैं और सभी को दर्शकों ने भरपूर प्यार दिया है। 12 फरवरी से नागिन 6 को टीवी पर टेलीकास्ट किया जा रहा है। शो को शनिवार और रविवार रात 8 बजे आप कलर्स पर देख सकते हैं। नागिन 6 के ऐलान के बाद से ही फैंस काफी एक्साइटिड थे कि आखिर इस बार शो में क्या नया होने वाला हैं!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
