<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>China on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/china/</link>
    <description>Recent content in China on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Nov 2022 08:45:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/china/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>चीन ने कक्षा में अपने स्पेस स्टेशन के लिए कार्गो अंतरिक्ष यान प्रक्षेपित किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-launches-cargo-spacecraft-into-orbit-for-its-space-station/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-launches-cargo-spacecraft-into-orbit-for-its-space-station/</guid>
      <description>चीन ने कक्षा में अपने स्पेस स्टेशन के लिए कार्गो अंतरिक्ष यान प्रक्षेपित किया चीन ने अपने तियांगोंग अंतरिक्ष स्टेशन को आपूर्ति भेजने के लिए शनिवार को कार्गो अंतरिक्ष यान ‘तियानजू’ का सफल प्रक्षेपण किया। तियांगोंग अंतरिक्ष स्टेशन का निर्माण इस साल तक पूरा होने की उम्मीद है। अंतरिक्ष में मानव मिशन से संबंधित चीन की एजेंसी ‘सीएमएसए’ (चाइना मैन्ड स्पेश एजेंसी) ने बताया कि दक्षिणी हैनान प्रांत में वेंचचांग अंतरिक्ष प्रक्षेपण स्थल से ‘तियानजू-5’ को लेकर सुबह रवाना हुआ ‘लांग मार्च-7 वाई6’ रॉकेट सफलतापूर्वक निर्धारित कक्षा में पहुंच गया।  समाचार एजेंसी ‘शिन्हुआ’ की खबर के अनुसार एजेंसी ने इसे पूरी तरह सफल प्रक्षेपण बताया है। इससे पहले, 31 अक्टूबर को चीन ने अपने तियांगोंग अंतरिक्ष स्टेशन के निर्माण को अंतिम चरण में ले जाने के लिए ‘मेंगटियन मॉड्यूल’ नामक दूसरी प्रयोगशाला की शुरुआत की थी। चीन अंतरिक्ष विज्ञान एवं तकनीक (सीएएसटीसी) ने पहले घोषणा की थी कि निम्न-कक्षा के लिए अंतरिक्ष स्टेशन का निर्माण इस वर्ष पूरा होने की उम्मीद है।  तियांगोंग अंतरिक्ष स्टेशन के निर्माण को पूरा करने के लिए तीन अंतरिक्ष यात्रियों के दो समूहों को छह महीने के मिशन पर इसके ‘तियान्हे’ नामक मुख्य मॉड्यूल में भेजा गया था। एक ओर, अंतरिक्ष यात्रियों का एक समूह वापस आ गया है, तो दूसरी ओर तीन अंतरिक्ष यात्रियों का एक और समूह फिलहाल इसके निर्माण को पूरा करने के लिए तियान्हे में स्थित है। निर्माण के बाद चीन एकमात्र ऐसा देश होगा जिसके पास पूरी तरह से एक अंतरिक्ष स्टेशन होगा और वह नासा के नेतृत्व वाले अंतर्राष्ट्रीय अंतरिक्ष स्टेशन (एसएसएस) का प्रतिस्पर्धी होगा। पर्यवेक्षकों का कहना है कि आने वाले वर्षों में आईएसएस का कार्यकाल बीत जाने के बाद सीएसएस (चीनी अंतरिक्ष स्टेशन) कक्षा में रहने वाला एकमात्र अंतरिक्ष स्टेशन बन सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में कोविड-19 के 11,773 नये मामले सामने आये</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/11773-new-cases-of-covid-19-were-reported-in-china/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/11773-new-cases-of-covid-19-were-reported-in-china/</guid>
      <description>चीन में कोविड-19 के 11,773 नये मामले सामने आये चीन में पिछले 24 घंटे में कोविड-19 के 11,773 नये मामले सामने आये। इनमें से 10,351 ऐसे मामले शामिल हैं जिनमें कोई लक्षण नहीं है। यह जानकारी चीन के राष्ट्रीय स्वास्थ्य आयोग ने दी। चीन में पिछले सप्ताह कोविड-19 के मामलों में बढ़ोतरी ‘जीरो कोविड’ रणनीति के लिए चुनौती उत्पन्न कर रही है जिसके तहत प्रत्येक संक्रमित व्यक्ति को पृथकवास में रखा जाना है। चीन में शुक्रवार को घोषित नियंत्रण उपायों में बदलाव के तहत देश में आने वाले व्यक्तियों की पृथकवास की अवधि को सात दिन से कम करके पांच दिन किया जाएगा। इस कदम का उद्देश्य ऐसे व्यक्तियों के खर्च और उनके द्वारा पेश आने वाली बाधाओं को दूर करना है। हालांकि, कम्युनिस्ट पार्टी ने कहा कि वह ‘जीरो कोविड’ नीति पर कायम रहेगी। राष्ट्रीय स्वास्थ्य आयोग के अनुसार, 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पूर्वी लद्दाख में चीन के साथ तनाव पर सेना प्रमुख का बड़ा बयान, स्थिति स्थिर है लेकिन अप्रत्याशित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/army-chief-on-tension-with-china-in-east-ladakh-situation-is-stable-but-unpredictable/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 20:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/army-chief-on-tension-with-china-in-east-ladakh-situation-is-stable-but-unpredictable/</guid>
      <description>पूर्वी लद्दाख में चीन के साथ तनाव पर सेना प्रमुख का बड़ा बयान, स्थिति स्थिर है लेकिन अप्रत्याशित पूर्वी लद्दाख में भारत और चीन के बीच तनाव की स्थिति लगातार बनी हुई है। मई 2020 में दोनों ही सेनाओं के बीच झड़प देखने को मिले थे। इसके बाद से दोनों देशों के बीच यहां स्थिति लगातार तनावपूर्ण बनी हुई है। इसी को लेकर भारत के सेना प्रमुख जनरल मनोज पांडे का बड़ा बयान आया है। दरअसल, दिल्ली में एक कार्यक्रम के दौरान सेना प्रमुख से पूर्वी लद्दाख में स्थिति के बारे में सवाल पूछा गया था। इस दौरान उन्होंने साफ शब्दों में कहा कि स्थिति फिलहाल स्थिर है लेकिन अप्रत्याशित भी है। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि चीन के साथ अब तक 16 दौर की सैन्य वार्ता हो चुकी है। हम 17वें दौर की वार्ता के लिए तारीख पर गौर कर रहे हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: वायरस वाली साजिश रच रहे चीन-पाकिस्तान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन ने कोविड-19 संबंधी प्रतिबंधों में ढील देने की घोषणा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-announces-easing-of-restrictions-related-to-covid-19/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 07:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-announces-easing-of-restrictions-related-to-covid-19/</guid>
      <description>चीन ने कोविड-19 संबंधी प्रतिबंधों में ढील देने की घोषणा की चीन ने कोविड-19 संबंधी प्रतिबंधों में ढील देने की शुरुआत करते हुए देश में आने वाले यात्रियों के लिए पृथकवास की अवधि में कटौती की है और अंतरराष्ट्रीय उड़ानों पर लागू प्रतिबंध हटा दिया है। चीन की सत्तारूढ़ कम्युनिस्ट पार्टी (सीपीसी) की नवनिर्वाचित सात सदस्यीय स्थायी समिति की पहली बैठक के बाद नए नियमों की घोषणा की गई। सीपीसी की यह बैठक बृहस्पतिवार को हुई, जिसकी अध्यक्षता राष्ट्रपति शी चिनफिंग ने की। स्थायी समिति सीपीसी का सर्वोच्च नीति-निर्माण और कार्यान्वयन निकाय है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेश मंत्री एस जयशंकर ने बताया, कब तक सामान्य नहीं होंगे भारत और चीन के रिश्ते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/s-jaishankar-told-till-when-india-and-china-relations-will-not-be-normal/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 17:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/s-jaishankar-told-till-when-india-and-china-relations-will-not-be-normal/</guid>
      <description>विदेश मंत्री एस जयशंकर ने बताया, कब तक सामान्य नहीं होंगे भारत और चीन के रिश्ते भारत और चीन के बीच रिश्तो में कड़वाहट लगातार जारी है। मई 2020 में पूर्वी लद्दाख में हुए विवाद के बाद से दोनों देशों के रिश्तो को सामान्य करने की कोशिश जारी है। हालांकि, अब तक समाधान नहीं निकल सका है। इन सब के बीच विदेश मंत्री एस जयशंकर का बड़ा बयान सामने आया है। एस जयशंकर ने साफ तौर पर कहा है कि भारत और चीन के संबंध तब तक सामान्य नहीं हो सकते जब तक कि सीमावर्ती इलाकों में शांति ना हो इसके। साथ ही उन्होंने कहा कि इस मामले में भारत की ओर से उस देश को स्पष्ट संदेश दे दिया गया है। गलवान घाटी की झड़पों का जिक्र करते हुए उन्होंने कहा कि 2020 में जो हुआ वह ‘‘एक पक्ष का प्रयास था, और हम जानते हैं कि वह कौन था, जो समझौते से अलग हटा था और यह मुद्दा सबसे अहम है।’’&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: वायरस वाली साजिश रच रहे चीन-पाकिस्तान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वायरस वाली साजिश रच रहे चीन-पाकिस्तान? कोरोना की तुलना में कहीं बड़े पैमाने पर रावलपिंडी रिसर्च सेंटर में बन रहा बायो वेपन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-pakistan-plotting-virus-bio-weapon-being-made-in-rawalpindi/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-pakistan-plotting-virus-bio-weapon-being-made-in-rawalpindi/</guid>
      <description>वायरस वाली साजिश रच रहे चीन-पाकिस्तान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में कोविड-19 के 10,000 नए मामले, बीजिंग में पार्क बंद, पाबंदियां लागू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/10000-new-cases-of-covid-19-in-china-parks-closed-in-beijing-restrictions-apply/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 11:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/10000-new-cases-of-covid-19-in-china-parks-closed-in-beijing-restrictions-apply/</guid>
      <description>चीन में कोविड-19 के 10,000 नए मामले, बीजिंग में पार्क बंद, पाबंदियां लागू चीन में कोविड-19 की नयी लहर के बीच राजधानी बीजिंग में सिटी पार्क को बंद कर दिया गया है और अन्य पाबंदियां लगा दी गई हैं। इसके अलावा, दक्षिणी शहर गुआंगझू एवं पश्चिमी मेगासिटी चोंगकिंग में 50 लाख से अधिक लोग शुक्रवार को लॉकडाउन में रहे। देश में शुक्रवार को कोविड-19 के 10,729 मामले दर्ज किए गए। इनमें से लगभग सभी लोगों में संक्रमण की पुष्टि हुई है, जबकि उनमें संक्रमण का कोई लक्षण नहीं है। बीजिंग के 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल का केंद्र पर तंज, संसद में चीन और महंगाई पर जैसे ही बोलो, Mic off </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-taunt-on-centre-as-soon-as-he-speaks-on-china-and-inflation-in-parliament/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 15:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-taunt-on-centre-as-soon-as-he-speaks-on-china-and-inflation-in-parliament/</guid>
      <description>राहुल का केंद्र पर तंज, संसद में चीन और महंगाई पर जैसे ही बोलो, Mic off कांग्रेस नेता राहुल गांधी के भारत जोड़ो यात्रा का पड़ाव अब महाराष्ट्र में है। जहां एक जनसभा को संबोधित करते हुए राहुल ने आरोप लगाया है कि उन्हें संसद में बोलने नहीं दिया जाता है। जैसे ही वे जनता से जुड़े मुद्दे उठाते हैं, उनका माइक बंद कर दिया जाता है। उन्होंने कहा कि इसलिए जनता को देश की हालत बताने के लिए भारत जोड़ो यात्रा कांग्रेस की तरफ से शुरू की गई। राहुल गांधी ने अपना वीडियो ट्विट किया है, जिसमें वो कहते नजर आ रहे हैं कि पार्लियामेंट में जैसे ही जनता से जुड़े मुद्दे उठाते हैं तो उनका माइक ऑफ कर दिया जाता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी-अपनी सेना को एक्शन मोड में रखने की कोशिश में भारत और चीन, जानें आखिर क्या है भविष्य की रणनीति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-and-china-trying-to-keep-their-army-in-action-mode-know-what-is-the-future-strategy/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 17:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-and-china-trying-to-keep-their-army-in-action-mode-know-what-is-the-future-strategy/</guid>
      <description>अपनी-अपनी सेना को एक्शन मोड में रखने की कोशिश में भारत और चीन, जानें आखिर क्या है भविष्य की रणनीति पूर्वी लद्दाख में भारत और चीन के बीच गतिरोध किसी से छिपा नहीं है। दोनों देशों के बीच सैन्य स्तर पर कई दौर की बातचीत हो चुकी है। लेकिन तनाव अभी भी बरकरार है। इन सबके बीच दोनों ही देशों की सरकार अपनी सेना को एक्शन मोड में रहने को कह रही है। उधर, दोबारा सीपीसी का महासचिव बनने के बाद शी जिनपिंग ने अपनी सेना को संबोधित करते हुए साफ तौर पर कहा है कि उसे युद्ध लड़ने के लिए और उसे जीतने के लिए हमेशा तैयार रहना होगा। इसके साथ ही उन्होंने अपनी सेना को क्षमता भी बढ़ाने को कहा है। दूसरी ओर भारत के रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह ने पूर्वी लद्दाख में चीन के साथ जारी सीमा विवाद के बीच सेना के कमांडरों से आह्वान किया कि सेना की परिचालन की तैयारी हमेशा उच्च स्तर पर होनी चाहिए। दोनों नेताओं के बयानों के बाद भविष्य को लेकर कई तरह की आशंकाएं पैदा हो रही हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: चीन को भारतीय छात्रों के लिए भारत में कामकाज से संबंधित नये नियम बताये गये</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथियारों के वैश्विक व्यापार में दबदबा बनाने के लिए हवाई शो में चीन ने किया प्रदर्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-demonstrated-at-the-air-show-to-dominate-the-global-arms-trade/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 07:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-demonstrated-at-the-air-show-to-dominate-the-global-arms-trade/</guid>
      <description>हथियारों के वैश्विक व्यापार में दबदबा बनाने के लिए हवाई शो में चीन ने किया प्रदर्शन हथियारों के वैश्विक व्यापार में बड़ी भूमिका निभाने, ‘बोइंग’ और ‘एअरबस’ के साथ प्रतिस्पर्धा करने के मकसद से चीन मंगलवार से शुरू हुए हवाई शो में नवीनतम पीढ़ी के लड़ाकू जेट और विमान प्रदर्शित कर रहा है। वर्तमान में चीन दुनिया का चौथा सबसे बड़ा हथियार निर्यातक है और एक विस्तारित घरेलू उद्योग द्वारा इसे रूस पर अपनी पूर्व निर्भरता कम करने का अवसर प्राप्त हुआ है।  अलग-अलग देशों से समर्थन मिलने के कारण चीन अब ड्रोन, युद्धक विमानों और मिसाइल रक्षा प्रणालियों के साथ-साथ इसके प्रमुख, शीत युद्ध-युग के ज़मीनी हथियार और गोला-बारूद बेचने के लिए प्रतिस्पर्धा कर रहा है। मंगलवार से शुरू हुए इस प्रदर्शन में सैन्य विमानों में जे-20 स्टील्थ फाइटर और यू -20 हवाई टैंकर शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन को भारतीय छात्रों के लिए भारत में कामकाज से संबंधित नये नियम बताये गये</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-was-told-new-rules-related-to-work-in-india-for-indian-students/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-was-told-new-rules-related-to-work-in-india-for-indian-students/</guid>
      <description>चीन को भारतीय छात्रों के लिए भारत में कामकाज से संबंधित नये नियम बताये गये भारत ने चीन को उसके मेडिकल कॉलेजों में पढ़ रहे भारतीय छात्रों के लिए अपने देश में कामकाज की अनुमति पाने के लिहाज से जरूरी राष्ट्रीय चिकित्सा आयोग (एनएमसी) द्वारा हाल में जारी सख्त नियमों से अवगत करा दिया है। भारत ने चीन के अधिकारियों से कहा है कि छात्र नये नियमों का अनुपालन करने के लिहाज से योग्य हों। बीजिंग में भारतीय दूतावास ने सितंबर में चीन में चिकित्सा की पढ़ाई करना चाह रहे संभावित भारतीय छात्रों के लिए विस्तृत दिशानिर्देश जारी कर उन्हें यहां उत्तीर्ण होने वाले छात्रों के कम प्रतिशत, पुतोंघुआ सीखने की अनिवार्यता तथा भारत में प्रैक्टिस करने के लिए कड़े नियमों के प्रति आगाह किया था।  आधिकारिक अनुमान के मुताबिक चीन के विश्वविद्यालयों में इस समय 23,000 से अधिक भारतीय छात्र पंजीकृत हैं। इनमें से अधिकतर डॉक्टरी की पढ़ाई कर रहे हैं। कोविड संबंधी वीजा पाबंदियों की दो साल से अधिक की अवधि के बाद चीन ने हाल में छात्रों की वापसी के लिए वीजा जारी करना शुरू किया है। विश्वस्त सूत्रों के अनुसार 350 से ज्यादा छात्र चीन में अपने कॉलेजों में पढ़ाई के लिए भारत से लौट चुके हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन की Zero Covid Policy, अर्थव्यवस्था पर सीधा असर, लोग भी ढूंढ़ रहे इससे बचाव के अजीबो-गरीब तरीके </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-zero-covid-policy-direct-impact-on-the-economy/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 12:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-zero-covid-policy-direct-impact-on-the-economy/</guid>
      <description>चीन की Zero Covid Policy, अर्थव्यवस्था पर सीधा असर, लोग भी ढूंढ़ रहे इससे बचाव के अजीबो-गरीब तरीके कोरोना वायरस महामारी ने चीन को इस कदर डराया हुआ है कि जिनपिंग सरकार ने जीरो कोविड पॉलिसी के तहत सख्त लॉकडाउन लागू किया हुआ है। इसमें कोई संदेह नहीं है कि चीन की जीरो कोविड पॉलिसी लोगों की जान बचाने में सफल रहा है। लेकिन इसने देश की अर्थव्यवस्था को भी गहरे संकट में डाल जिया है। सरकार की सख्ती से लोग घरों में कैद होने के लिए मजबूर हो गए। इतना ही नहीं सार्वजनिक जीवन में अत्यधिक व्यवधानों से बचने की आधिकारिक प्रतिज्ञा जैसी बात भी कही जा रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजिंग मैराथन की वापसी, चीन में महामारी निंयत्रण के लिये सख्ती जारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/return-of-beijing-marathon-strictness-continues-for-epidemic-control-in-china/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 16:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/return-of-beijing-marathon-strictness-continues-for-epidemic-control-in-china/</guid>
      <description>बीजिंग मैराथन की वापसी, चीन में महामारी निंयत्रण के लिये सख्ती जारी बीजिंग। हजारों धावकों ने चीन की राजधानी में रविवार को हुई बीजिंग मैराथन में हिस्सा लिया जिसकी कोविड-19 महामारी के कारण दो साल बाद वापसी हुई है। चीन में हालांकि कोविड-19 महामारी नियंत्रण को लेकर कड़ी सख्ती जारी है। मैराथन के प्रतिभागियों में शहर के निवासी और आमंत्रित किये गये कुछ धावक मौजूद थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान को चीन और सऊदी अरब से मिलेगी 13 अरब डॉलर की अतिरिक्त मदद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-will-get-additional-assistance-of-13-billion-from-china-and-saudi-arabia/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-will-get-additional-assistance-of-13-billion-from-china-and-saudi-arabia/</guid>
      <description>पाकिस्तान को चीन और सऊदी अरब से मिलेगी 13 अरब डॉलर की अतिरिक्त मदद इस्लामाबाद। आर्थिक संकट का सामना कर रहे पाकिस्तान को उसके परंपरागत सहयोगियों चीन और सऊदी अरब से 13 अरब डॉलर की अतिरिक्त वित्तीय मदद मिली है। पाकिस्तान के वित्त मंत्री इसहाक डार ने यह जानकारी दी। पाकिस्तान को यह मदद ऐसे वक्त मिली है जब सरकार देश की कमजोर अर्थव्यवस्था को स्थिर करने के प्रयास में जुटी हुई है। समाचारपत्र डॉन में प्रकाशित एक खबर में डार के हवाले से बताया गया कि नई वित्तीय सहायता के तहत पाकिस्तान को नौ अरब डॉलर चीन से जबकि चार अरब सऊदी से मिलेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत की जासूसी के मकसद से चीन ने स्‍पाई शिप को इंडोनेशिया के पास किया खड़ा, इंडियन नेवी रख रही नजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-erected-the-spy-ship-near-indonesia-the-indian-navy-is-keeping-an-eye/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-erected-the-spy-ship-near-indonesia-the-indian-navy-is-keeping-an-eye/</guid>
      <description>भारत की जासूसी के मकसद से चीन ने स्‍पाई शिप को इंडोनेशिया के पास किया खड़ा, इंडियन नेवी रख रही नजर भारत पर नजर रखने के लिए ड्रैगन हर पैंतरे आजमा रहा है। भारत की जासूसी करने के लिए चीन ने कुछ महीने पहले अपने एक जासूसी जहाज को श्रीलंका के हंबनटोटा बंदरगाह पर भेजा था। हालांकि भारत के कड़े विरोध के बीच ये जहाज जल्द ही वहां से चला गया था। अब चीन ने एक बार फिर से इसी श्रेणी का एक और जहाज इंडोनेशिया के आसपास खड़ा किया है। श्रीलंका की घटना के ठीक तीन महीने बाद एक और चीनी जासूसी जहाज हिंद महासागर में आया है, जिससे नई दिल्ली में चिंता बढ़ गई। रक्षा मंत्रालय के एक सूत्र के मुताबिक इंडोनेशिया के बाली तट से हिंद महासागर में घुसे चीनी जासूसी जहाज &#39;युआन वांग-6&#39; की गतिविधियों पर कड़ी नजर रखी जा रही है। नई दिल्ली को इसमें कोई संदेह नहीं है कि चीनी जहाजों ने बंगाल की खाड़ी में भारत के मिसाइल कार्यक्रम की प्रगति को ट्रैक करने के लिए हिंद महासागर में प्रवेश किया है। रक्षा मंत्रालय के एक अधिकारी ने कहा, &#39;हम इसके बारे में पहले ही जान चुके हैं। चीनी जहाज की आवाजाही पर कई दिनों से नजर रखी जा रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर कोरिया के मिसाइल परीक्षण के लिए चीन और रूस को अमेरिका ने जिम्मेदार ठहराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/us-blames-china-and-russia-for-north-koreas-missile-test/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 09:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/us-blames-china-and-russia-for-north-koreas-missile-test/</guid>
      <description>उत्तर कोरिया के मिसाइल परीक्षण के लिए चीन और रूस को अमेरिका ने जिम्मेदार ठहराया उत्तर कोरिया के एक के बाद एक बैलिस्टिक मिसाइल परीक्षण करने को लेकर अमेरिका और उसके सहयोगी देशों ने चीन और रूस पर निशाना साधा है। संयुक्त राष्ट्र में अमेरिका की राजदूत लिंडा थॉमस-ग्रीनफील्ड ने कहा कि उत्तर कोरिया ने इस साल 59 बैलिस्टिक मिसाइलों का परीक्षण किया है, जो उसकी सैन्य क्षमता से ज्यादा है और इससे उसके पड़ोसी देशों में चिंता और डर पसर गया है। उन्होंने कहा कि 15 सदस्यीय सुरक्षा परिषद ने साल की शुरुआत से ही उत्तर कोरिया के कदमों की निंदा की है, लेकिन उसे रूस और चीन का समर्थन हासिल है। रूस और चीन उत्तर कोरिया द्वारा संयुक्त राष्ट्र के प्रतिबंधों का बार-बार उल्लंघन किये जाने को सही ठहराने पर तुले हुए हैं। हालांकि, संयुक्त राष्ट्र में चीन के राजदूत झांग जून ने पटलवार करते हुए कहा कि अमेरिका-दक्षिण कोरिया के व्यापक सैन्य अभ्यास के चलते ही उत्तर कोरिया मिसाइल परीक्षण कर रहा है। उन्होंने कहा कि इन सैन्य अभ्यासों में सैकड़ों युद्धक विमानों को शामिल किया गया है। वहीं, संयुक्त राष्ट्र में रूस की उप राजदूत अन्ना एवेस्टिग्नीवा ने कोरिया प्रायद्वीप में बिगड़ती स्थिति के लिए अमेरिका को जिम्मेदार बताया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जी-7 ने यूक्रेन के प्रतिरोध को समर्थन दिया, चीन को लेकर जताया संदेह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/g-7-supports-ukraines-resistance-raises-doubts-about-china/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/g-7-supports-ukraines-resistance-raises-doubts-about-china/</guid>
      <description>जी-7 ने यूक्रेन के प्रतिरोध को समर्थन दिया, चीन को लेकर जताया संदेह दुनिया के सात विकसित देशों के विदेश मंत्रियों ने शुक्रवार को रूस के हमले के खिलाफ यूक्रेन के प्रतिरोध को समर्थन दिया और उसकी रक्षा की प्रतिबद्धता जताई। उन्होंने साथ ही वैश्विक संकट के बीच चीन पर, उसकी बढ़ती आक्रमकता को लेकर संदेह भी जताया। जी-7 देशों के विदेश मंत्रियों ने जर्मनी के शहर म्युएन्स्टर में अपनी दो दिवसीय वार्ता संपन्न की। सम्मेलन के बाद जारी संयुक्त बयान में यूक्रेन, रूस, चीन और ईरान एवं उत्तर कोरिया के हालिया घटनाक्रम पर एक रुख अपनाया गया।  हमले को लेकर रूस को नतीजे भुगतने की चेतावनी देने के करीब एक साल बाद जी-7 देशों के मंत्रियों ने क्रेमलिन (रूसी सरकार का मुख्यालय) को दंडित करने का समर्थन किया जिनमें आने वाले हफ्तों में रूसी तेल निर्यात की कीमत तय करने जैसे उपाय शामिल हैं। उन्होंने यूक्रेन के पुन:निर्माण के लिए नयी व्यवस्था बनाकर मदद करने का वादा किया। साथ ही युद्ध की वजह से खाद्य और ऊर्जा संकट से जूझ रहे देशों की मदद की भी प्रतिबद्धता जताई।  संयुक्त बयान में कहा गया, ‘‘ हम यूक्रेन को वित्तीय, मानवीय, रक्षा, राजनीतिक, प्रौद्योगिकी और कानूनी सहायता देने की अपनी प्रतिबद्धता को दोहराते हैं जहां के लोग अपनी संप्रभुता और क्षेत्रीय अखंडता की रक्षा करने की वजह से मुश्किल का सामना कर रह हैं, उन्हें मदद की जरूरत है।’’ मंत्रियों ने आरोप लगाया कि रूस अहम बिजली संयंत्रों, जलापूर्ति एवं अन्य संरचनाओं को निशाना बनाकर ‘‘असैन्य लोगों को आतंकित करने का प्रयास कर रहा है। ’’ उन्होंने युद्ध बंद करने की भी मांग की। उन्होंने कहा, ‘‘हम रूस के साथ उन देशों, व्यक्तियों और संस्थानों पर आर्थिक प्रतिबंध लगाना जारी रखेंगे जो मॉस्को की ओर से जारी आक्रामक युद्ध के लिए सैन्य सहायता मुहैया करा रहे हैं।’ जी-7 समूह में ब्रिटेन, कनाडा, फ्रांस, जर्मनी, इटली, जापान और अमेरिका शामिल हैं। जी-7 समूह देशों के मंत्रियों ने ईरान की, कथित तौर पर ड्रोन सहित रूस को हथियार मुहैया कराने और सरकार विरोधी प्रदर्शनों के खिलाफ कार्रवाई के लिए आलोचना की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्यापार, यूक्रेन व अधिकार के मुद्दों के बीच जर्मनी के चांसलर शोल्ज चीन में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/german-chancellor-scholz-in-china-amid-trade-ukraine-and-rights-issues/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/german-chancellor-scholz-in-china-amid-trade-ukraine-and-rights-issues/</guid>
      <description>व्यापार, यूक्रेन व अधिकार के मुद्दों के बीच जर्मनी के चांसलर शोल्ज चीन में एक दिवसीय यात्रा पर चीन पहुंचे जर्मनी के चांसलर ओलाफ शोल्ज ने शुक्रवार को चीनी राष्ट्रपति शी चिनफिंग से मुलाकात की। यूक्रेन के खिलाफ युद्ध में रूस को समर्थन और आर्थिक संबंधों व मानवाधिकार मुद्दों को लेकर विवादों के चलते चीन की आलोचनाओं के बीच शोल्ज का यह दौरान हो रहा है। शोल्ज कई शीर्ष जर्मन कारोबारियों के साथ यात्रा कर रहे हैं। हाल ही में सत्ताधारी कम्युनिस्ट पार्टी के पुन: अध्यक्ष चुने गए शी ने बीजिंग के ‘ग्रेट हॉल ऑफ द पीपल’ में शोल्ज की अगवानी की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन के शांक्शी प्रांत में है दुनिया का सबसे बड़ा एयर प्यूरीफायर, पूरे शहर की हवा को कर देता है शुद्ध </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/world-largest-air-purifier-is-in-china-shanxi-province-purifies-whole-city/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 18:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/world-largest-air-purifier-is-in-china-shanxi-province-purifies-whole-city/</guid>
      <description>चीन के शांक्शी प्रांत में है दुनिया का सबसे बड़ा एयर प्यूरीफायर, पूरे शहर की हवा को कर देता है शुद्ध देश की राजधानी दिल्ली में इन दिनों धुंध और धुएं की परत छाई नजर आ रही है। वायु गुणवत्ता लगातार गंभीर श्रेणी में बनी हुई है। जिसके लिए हवाओं की धीमी रफ्तार और पंजाब में पराली जलाए जाने के मामले में इजाफे को जिम्मेदार बताया जा रहा है। दिल्ली में खराब आबो-हवा के&amp;nbsp; बीच आपको पड़ोसी मुल्क चीन के बारे में बताते हैं जहां एक ऐसा प्यूरीफायर बनाया गया जो 330 फुट ऊंचा टावर है और जब उसके पंखे चलते हैं तो पूरे शहर की हवा को शुद्ध कर देते हैं। 330 फीट ऊंचा ये एयर प्यूरीफायर चीन के शांक्शी प्रांत में स्थित है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोरोना वायरस: चीन ने आईफोन के कारखाने के पास लोगों की आवाजाही बंद की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-stops-movement-of-people-near-iphone-factory/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-stops-movement-of-people-near-iphone-factory/</guid>
      <description>कोरोना वायरस: चीन ने आईफोन के कारखाने के पास लोगों की आवाजाही बंद की चीन के मध्य शहर झेंगझोऊ में कोरोना वायरस के 64 मामले सामने आने के बाद एक औद्योगिक क्षेत्र में बुधवार को लोगों की आवाजाही बंद कर दी गई। शहर में संक्रमण के बढ़ते प्रकोप के बीच ऐप्पल इंक आईफोन के कर्मचारी उसके कारखाने से चले गए हैं। हालांकि सरकार की ओर से की गई घोषणा में इस बात का उल्लेख नहीं है किझेंगझोऊ हवाई अड्डे के आर्थिक क्षेत्र को पृथक किए जाने का फॉक्सकॉन कारखाने में सामने आए मामलों से कोई संबंध है या नहीं। घोषणा क्यों की गई, इसका भी कोई जिक्र नहीं किया गया। घोषणा के अनुसार, खाद्य पदार्थों व चिकित्सकीय सामग्री पहुंचाने वालों के अलावा वहां एक सप्ताह तक किसी को आने-जाने की अनुमति नहीं होगी। सरकारी आंकड़ों के अनुसार, झेंगझोऊ में पिछले 24 घंटे में कोरोना वायरस के 64 मामले सामने आए। शहर की आबादी करीब 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन के पांडा विशेषज्ञ सहयोग के दुर्लभ मामले के तहत ताइवान पहुंचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chinas-panda-experts-arrive-in-taiwan-as-a-rare-case-of-cooperation/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chinas-panda-experts-arrive-in-taiwan-as-a-rare-case-of-cooperation/</guid>
      <description>चीन के पांडा विशेषज्ञ सहयोग के दुर्लभ मामले के तहत ताइवान पहुंचे ताइवान ने एक बीमार पांडा की मदद के लिए चीन के दो विशेषज्ञों को बुलाया है जो दोनों पक्षों के बीच सहयोग का एक तरह का दुर्लभ मामला है। ताइपे चिड़ियाघर के तुआन तुआन नामक पांडा को घातक ब्रेन ट्यूमर होने का संदेह है जिसके बाद दो चीनी विशेषज्ञ मंगलवार को ताइवान पहुंचे। इस पांडा और उसकी साथी युआन युआन को 2008 में चिड़ियाघर को बीजिंग की ओर से तब उपहार में दिया गया था जब चीन और ताइवान के बीच संबंध अच्छे थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बधाई के बहाने जिनपिंग की शरण में शरीफ, संकट से जूझ रहे पाकिस्तान के प्रधानमंत्री के चीन यात्रा के क्या मायने?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-meaning-of-visit-of-prime-minister-of-pakistan-facing-crisis-to-china/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 19:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-meaning-of-visit-of-prime-minister-of-pakistan-facing-crisis-to-china/</guid>
      <description>बधाई के बहाने जिनपिंग की शरण में शरीफ, संकट से जूझ रहे पाकिस्तान के प्रधानमंत्री के चीन यात्रा के क्या मायने?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में ये क्या हो रहा है! सील किया गया दुनिया की सबसे बड़ी आईफोन फैक्ट्री के बाहर का इलाका, दीवार फांदकर भागने लगे कर्मचारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/area-outside-the-world-largest-iphone-factory-was-sealed-in-china/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/area-outside-the-world-largest-iphone-factory-was-sealed-in-china/</guid>
      <description>चीन में ये क्या हो रहा है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सभी देश संप्रभुता का करें सम्मान, पाक-चीन सांठ गांठ पर जयशंकर ने ड्रैगन को खूब सुनाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jaishankar-told-a-lot-to-the-dragon-on-the-pak-china-nexus/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 14:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jaishankar-told-a-lot-to-the-dragon-on-the-pak-china-nexus/</guid>
      <description>सभी देश संप्रभुता का करें सम्मान, पाक-चीन सांठ गांठ पर जयशंकर ने ड्रैगन को खूब सुनाया विदेश मंत्री एस जयशंकर ने शंघाई सहयोग संगठन की सरकार प्रमुखों की परिषद की ऑनलाइन बैठक में भारत का प्रतिनिधित्व किया। उन्होंने एक बार फिर चीन को सीधा संदेश दिया। चीनी प्रधानमंत्री ली केकियांग ने बैठक की मेजबानी की क्योंकि सरकार के प्रमुखों की परिषद की अध्यक्षता चीन द्वारा की जाती है।&amp;nbsp;विदेश मंत्री एस जयशंकर ने शंघाई सहयोग संगठन के देशों में बेहतर कनेक्टिविटी पर जोर दिया। संगठन की बैठक में जयशंकर ने यह भी कहा कि कनेक्टिविटी की इन परियोजनाओं में सदस्य देशों की संप्रभुता और क्षेत्रीय अखंडता का भी सम्मान किया जाना चाहिए। विदेश मंत्री की इस टिप्पणी को चीन के बेल्ट ऐंड रोड इनिशिएटिव प्रोजेक्ट के संदर्भ में देखा गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोरोना के बढ़ते संक्रमण के कारण चीन में लॉकडाउन के बीच बप्पी लहरी का गाना &#34;जिमी, जिमी, जिमी&#34; ट्रेंड में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bappi-lahiri-song-jimmy-is-trending-amid-corona-lockdown-in-china/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bappi-lahiri-song-jimmy-is-trending-amid-corona-lockdown-in-china/</guid>
      <description>कोरोना के बढ़ते संक्रमण के कारण चीन में लॉकडाउन के बीच बप्पी लहरी का गाना &amp;ldquo;जिमी, जिमी, जिमी&amp;rdquo; ट्रेंड में चीन में कोरोना वायरस संक्रमण एक बार फिर पैर पसारने लगा है। कोरोना का कोहराम बढ़ता देख सरकार ने शहरों में लॉकडाउन लगा दिया है। शंघाई में सरकार ने एहतियात के तौर पर डिज्नीलैंड भी बंद कर दिया है ताकि कोरोना के मामलों पर लगाम लगाई जा सके।इस संबंध में सोशल मीडिया पर खुद शंघाई डिज्नीलैंड ने जानकारी साझा की है। जानकारी के मुताबिक शंघाई डिज्नीलैंड को अगले आदेश तक के लिए बंद किया गया है। वहीं उसके आस पास की सुविधाएं भी अगले आदेश तक बंद रहने के निर्देश दिए गए है। डिज्नीलैंड की तरफ से कहा गया कि जिन लोगों ने डिज्नीलैंड की एडवांस बुकिंग की है, उनके पैसे वापस किए जाएंगे। जैसे ही डिज्नीलैंड को दोबारा शुरू किया जाएगा तो सभी पर्यटकों को इसकी सूचना दी जाएगी। बता दें कि इससे पहले शहर में लागू लॉकडाउन के दौरान 101 दिनों के लिए बंद रहने के बाद जून में थीम पार्क खोला गया था। एक तरफ जहां दुनिया भर में कोरोना के मामले काबू में आ रहे हैं वहीं दूसरी तरफ चीन अब इससे बेहाल होता दिख रहा है।&amp;nbsp;लॉकडाउन लगने के बाद चीन के झेंगझोऊ शहर में भी आईफोन कारखाने से&amp;nbsp;इसी बीच देखने को मिला है कि चीन के नागरिक सरकार द्वारा लगाई जा रही जीरो कोविड पॉलिसी से तंग आ गए हैं और लगातार इसका विरोध कर रहे हैं। स्थानीय लोग अब चीन द्वारा लगाई जा रही सख्त पाबंदियों के खिलाफ प्रदर्शन कर रहे है।&amp;nbsp;बप्पी लहरी के गानों से कर रहे विरोधचीन में भारत के प्रसिद्ध गायक दिवंगत बप्पी लहरी के गानों के जरिए विरोध किया जा रहा है। चीन की जनता सरकार द्वारा लगाई जा रही कोविड पाबंदियों के खिलाफ प्रदर्शन करते हुए वर्ष 1982 की फिल्म डिस्को डांसर का लोकप्रिय गाना जिमी, जिमी, आजा आजा का जमकर इस्तेमाल कर रही है। इस गीत को प्रदर्शनकारी मंडारिन (चीनी भाषा) में गा रहे है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;लोग खाली बर्तन रखकर इस गाने पर वीडियो और रिल बना रहे है। इन वीडियो के जरिए लोग संदेश देना चाहते हैं कि बार बार लॉकडाउन लगने से उनके पास खाने के लिए भी पैसे नहीं बचे है। लॉकडाउन लगाए जाने से स्थानीय जनता खासी नाराज है, जिसका प्रदर्शन विरोध के जरिए किया जा रहा है। बता दें कि राष्ट्रपति शी जिनपिंग साफ कर चुके हैं कि वायरस को रोकने के लिए सख्त लॉकडाउन लगाया जाएगा जिसमें कोई ढील नहीं दी जाएगी। लॉकडाउन का पालन करना जरुरी है।&amp;nbsp;चीन में बढ़ रहा कोविड का प्रकोपजॉन्स हॉपकिन्स यूनिवर्सिटी के अनुसार, शंघाई में पिछले 28 दिनों में कोरोना वायरस के 97 मामले और 595 मौतों के साथ कुल 64,282 मामले दर्ज किए हैं। वहीं मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक चीन में पिछले एक महीने में 178,178 मामले और 212 मौतें हुई हैं।&amp;nbsp;चीन में लागू है लॉकडाउनपिछले महीने देश की सत्तारूढ़ कम्युनिस्ट पार्टी और उसके नेता शी जिनपिंग ने संकेत दिया था कि जीरो-कोविड नीति में कोई ढील नहीं दी जाएगी। उन्होंने इसे वायरस के प्रसार को रोकने के लिए लोगों का युद्ध कहा था। चीन में फिलहाल बड़े शहरों में 200 से ज्यादा जगहों पर लॉकडाउन लागू हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन के दो दिवसीय दौरे पर बीजिंग पहुंचे पाकिस्तानी प्रधानमंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-pm-arrives-in-beijing-on-a-two-day-visit-to-china/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-pm-arrives-in-beijing-on-a-two-day-visit-to-china/</guid>
      <description>चीन के दो दिवसीय दौरे पर बीजिंग पहुंचे पाकिस्तानी प्रधानमंत्री पाकिस्तान के प्रधानमंत्री शहबाज़ शरीफ मंगलवार को बीजिंग पहुंचे। वह चीन की दो दिन की आधिकारिक यात्रा के दौरान राष्ट्रपति शी चिनफिंग से मुलाकात करेंगे और दोनों नेताओं के सदाबहार रणनीतिक रिश्तों को मजबूत करने के उपायों पर चर्चा करने की उम्मीद है। शरीफ चीन के प्रधानमंत्री ली क्विंग के निमंत्रण पर यहां आए हैं। चीन के वरिष्ठ अधिकारियों ने बीजिंग हवाई अड्डे पर उनकी आगवानी की।  उनके प्रतिनिधिमंडल में विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो-ज़रदारी, वित्त मंत्री इसहाक डार, योजना मंत्री अहसान इकबाल, सूचना मंत्री मरयम औरंगजेब, रेल मंत्री साद रफीक और सिंध के मुख्यमंत्री मुराद अली शाह शामिल हैं। अपनी यात्रा के दौरान शरीफ राष्ट्रपति चिनफिंग से मुलाकात करेंगे, वहीं प्रधानमंत्री क्विंग के साथ प्रतिनिधिमंडल स्तर की वार्ता करेंगे। शरीफ की अप्रैल में प्रधानमंत्री पद संभालने के बाद यह चीन की पहली यात्रा है। शरीफ की चिनफिंग से बुधवार को मुलाकात होनी है।  हाल में हुई कम्युनिस्ट पार्टी कांग्रेस में चिनफिंग अप्रत्याशित तौर पर राष्ट्रपति पद का तीसरा कार्याकाल हासिल करने में कामयाब रहे। वह पार्टी के संस्थापक माओ त्से-तुंग के बाद तीसरा कार्यकाल पाने वाले पहले नेता हैं। शरीफ व्यक्तिगत रूप से 69 वर्षीय चिनफिंग को बधाई देने के लिए यहां आने वाले पहले शासन प्रमुख हैं। शरीफ चीनी राष्ट्रपति के साथ मुलाकात के दौरान पाकिस्तान के मौजूदा राजनीतिक और आर्थिक संकट पर चर्चा कर सकते हैं।  शरीफ भुगतान संतुलन की स्थिति का समर्थन करने के लिए उनकी सरकार को और अधिक सहायता प्रदान करने के वास्ते चिनफिंग से बातचीत कर सकते हैं ताकि श्रीलंका जैसी स्थिति से बचा जा सके। अंतररराष्ट्रीय मुद्रा कोष (आईएमएफ) के अनुसार, पाकिस्तान पर ‘पेरिस क्लब’ के बाहरी देशों का द्विपक्षीय ऋण लगभग 27 अरब डॉलर है, जिसमें से चीन का कर्ज ऋण करीब 23 अरब डॉलर है। शरीफ चिनफिंग के अलावा चीनी प्रधानमंत्री ली क्विंग और चीनी संसद के प्रमुख ली झानशू से भी मुलाकात करेंगे और दोनों देशों के रिश्तों पर चर्चा करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिमी, जिमी, जिमी, आजा आजा...चीन में अचानक क्यों गाया जा रहा बप्पी लहरी का ये गाना? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-this-song-of-bappi-lahiri-being-sung-suddenly-in-china/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-this-song-of-bappi-lahiri-being-sung-suddenly-in-china/</guid>
      <description>जिमी, जिमी, जिमी, आजा आजा&amp;hellip;चीन में अचानक क्यों गाया जा रहा बप्पी लहरी का ये गाना?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरिक्ष स्टेशन पहुंचा चीन का अंतिम लैब मॉड्यूल, जल्द पूरा होगा चीनी अंतरिक्ष स्टेशन का निर्माण कार्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-last-lab-module-reaches-space-station/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-last-lab-module-reaches-space-station/</guid>
      <description>अंतरिक्ष स्टेशन पहुंचा चीन का अंतिम लैब मॉड्यूल, जल्द पूरा होगा चीनी अंतरिक्ष स्टेशन का निर्माण कार्य बीजिंग। चीन का अंतिम लैब मॉड्यूल ‘मेंग्शन’ मंगलवार को उसके निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन पर पहुंच गया। यह अमेरिका के साथ बढ़ती प्रतिस्पर्धा के बीच अंतरिक्ष में अपनी मौजूदगी बनाए रखने के चीन के एक दशक से भी ज्यादा पुराने प्रयासों का हिस्सा है। सरकारी प्रसारणकर्ता सीसीटीवी ने ‘चाइना मैन्ड स्पेस एजेंसी’ के हवाले से बताया कि मेंग्शन मॉड्यूल मंगलवार सुबह तियांगोंग स्टेशन पर पहुंचा। मेंग्शन को दक्षिणी द्वीपीय प्रांत हैनान पर वेनचांग उपग्रह प्रक्षेपण केंद्र से सोमवार दोपहर को भेजा गया था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन ने अपने निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के लिए दूसरे लैब मॉड्यूल का प्रक्षेपण किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-launches-second-lab-module-for-its-under-construction-space-station/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-launches-second-lab-module-for-its-under-construction-space-station/</guid>
      <description>चीन ने अपने निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के लिए दूसरे लैब मॉड्यूल का प्रक्षेपण किया बीजिंग। चीन ने अपने निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के लिए लैब मॉड्यूल ‘मेंग्शन’ का सोमवार को प्रक्षेपण किया। चीन के सबसे बड़े रॉकेट में शामिल लांग मार्च-5बी वाई4 द्वारा दक्षिणी द्वीपीय प्रांत हैनान के तटीय क्षेत्र पर स्थित वेनचांग अंतरिक्षयान प्रक्षेपण स्थल से इसे अंतरिक्ष में भेजा गया। सरकारी शिन्हुआ समाचार एजेंसी के अनुसार चीन के निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के दूसरे लैब घटक के रूप में मेंग्शन मॉड्यूल में वैज्ञानिक उपकरणों का इस्तेमाल सूक्ष्म गुरुत्व का अध्ययन करने और द्रव भौतिकी, पदार्थ विज्ञान और मौलिक भौतिकी आदि में प्रयोग करने में किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विनिर्माण में कमजोरी से चीन की अर्थव्यवस्था में गिरावट की आशंका बढ़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/weakness-in-manufacturing-raises-fears-of-decline-in-chinas-economy/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/weakness-in-manufacturing-raises-fears-of-decline-in-chinas-economy/</guid>
      <description>विनिर्माण में कमजोरी से चीन की अर्थव्यवस्था में गिरावट की आशंका बढ़ी चीन में अक्टूबर के दौरान विनिर्माण क्षेत्र में कमजोरी देखने को मिली, जिसके चलते अर्थव्यवस्था में गिरावट की आशंका बढ़ गई है। चीन के सरकारी सांख्यिकी ब्यूरो और एक आधिकारिक उद्योग समूह के अनुसार मासिक क्रय प्रबंधकों का सूचकांक अक्टूबर में घटकर 49.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में शी के तीसरे कार्यकाल का जायजा ले रहा है बाइडन प्रशासन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/biden-administration-taking-stock-of-xis-third-term-in-china/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/biden-administration-taking-stock-of-xis-third-term-in-china/</guid>
      <description>चीन में शी के तीसरे कार्यकाल का जायजा ले रहा है बाइडन प्रशासन अमेरिकी राष्ट्रपति जो बाइडन का प्रशासन चीन के राष्ट्रपति के अभूतपूर्व तीसरे कार्यकाल का जायजा ले रहा है। ऐसे में जब अमेरिका-चीन के संबंधों में पहले से ही खटास है, वाशिंगटन में इसे लेकर चिंताएं बढ़ रही हैं कि भविष्य में और दिक्कतें सामने आ सकती हैं। शी का चीन की सत्ताधारी कम्युनिस्ट पार्टी पर काफी प्रभाव है। यह कुछ वैसा ही है जो देश के नेता माओत्से तुंग का 1949 से लेकर 1976 में उनके निधन तक था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हू जिंताओ के साथ जो हश्र हुआ उसे ही कहते हैं &#39;जैसी करनी वैसी भरनी&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-china-ex-prez-hu-jintao-was-escorted-out-of-cpc-congress/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-china-ex-prez-hu-jintao-was-escorted-out-of-cpc-congress/</guid>
      <description>हू जिंताओ के साथ जो हश्र हुआ उसे ही कहते हैं &amp;lsquo;जैसी करनी वैसी भरनी&amp;rsquo; राजनीति और इतिहास की दुनिया में एक कहावत बार-बार दोहराई जाती है। कहा जाता है कि इतिहास खुद को दोहराता है। ऐसे में सवाल यह उठता है कि 22 अक्टूबर 2002 की तारीख को हिमालय के दूसरी&amp;nbsp;तरफ, द ग्रेट चाइना वाल के उस पार जो कुछ हुआ, क्या उसे 14 मार्च 1998 की पुनरावृत्ति कहेंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naagin 6 | चीन से बदला लेने के लिए नागिन ने लिया जन्म, ड्रैगन से जंग करेगी इच्छाधारी नागिन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/naagin-6-review-the-naagin-took-birth-to-take-revenge-on-china/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 13:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/naagin-6-review-the-naagin-took-birth-to-take-revenge-on-china/</guid>
      <description>Naagin 6 | चीन से बदला लेने के लिए नागिन ने लिया जन्म, ड्रैगन से जंग करेगी इच्छाधारी नागिन एकता कपूर की टीवी सीरीज &#39;नागिन&#39; को लोग काफी पसंद करते हैं। अब तक नागिन की 5 सीरीज आ चुकी हैं और सभी को दर्शकों ने भरपूर प्यार दिया है। 12 फरवरी से नागिन 6 को टीवी पर टेलीकास्ट किया जा रहा है। शो को शनिवार और रविवार रात 8 बजे आप कलर्स पर देख सकते हैं। नागिन 6 के ऐलान के बाद से ही फैंस काफी एक्साइटिड थे कि आखिर इस बार शो में क्या नया होने वाला हैं!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
