<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>China on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/china/</link>
    <description>Recent content in China on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2022 06:24:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/china/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>चीन में शी के तीसरे कार्यकाल का जायजा ले रहा है बाइडन प्रशासन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/biden-administration-taking-stock-of-xis-third-term-in-china/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/biden-administration-taking-stock-of-xis-third-term-in-china/</guid>
      <description>चीन में शी के तीसरे कार्यकाल का जायजा ले रहा है बाइडन प्रशासन अमेरिकी राष्ट्रपति जो बाइडन का प्रशासन चीन के राष्ट्रपति के अभूतपूर्व तीसरे कार्यकाल का जायजा ले रहा है। ऐसे में जब अमेरिका-चीन के संबंधों में पहले से ही खटास है, वाशिंगटन में इसे लेकर चिंताएं बढ़ रही हैं कि भविष्य में और दिक्कतें सामने आ सकती हैं। शी का चीन की सत्ताधारी कम्युनिस्ट पार्टी पर काफी प्रभाव है। यह कुछ वैसा ही है जो देश के नेता माओत्से तुंग का 1949 से लेकर 1976 में उनके निधन तक था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naagin 6 | चीन से बदला लेने के लिए नागिन ने लिया जन्म, ड्रैगन से जंग करेगी इच्छाधारी नागिन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/naagin-6-review-the-naagin-took-birth-to-take-revenge-on-china/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 13:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/naagin-6-review-the-naagin-took-birth-to-take-revenge-on-china/</guid>
      <description>Naagin 6 | चीन से बदला लेने के लिए नागिन ने लिया जन्म, ड्रैगन से जंग करेगी इच्छाधारी नागिन एकता कपूर की टीवी सीरीज &#39;नागिन&#39; को लोग काफी पसंद करते हैं। अब तक नागिन की 5 सीरीज आ चुकी हैं और सभी को दर्शकों ने भरपूर प्यार दिया है। 12 फरवरी से नागिन 6 को टीवी पर टेलीकास्ट किया जा रहा है। शो को शनिवार और रविवार रात 8 बजे आप कलर्स पर देख सकते हैं। नागिन 6 के ऐलान के बाद से ही फैंस काफी एक्साइटिड थे कि आखिर इस बार शो में क्या नया होने वाला हैं!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
