<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>China on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/china/</link>
    <description>Recent content in China on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Nov 2022 06:46:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/china/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>कोरोना वायरस: चीन ने आईफोन के कारखाने के पास लोगों की आवाजाही बंद की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-stops-movement-of-people-near-iphone-factory/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-stops-movement-of-people-near-iphone-factory/</guid>
      <description>कोरोना वायरस: चीन ने आईफोन के कारखाने के पास लोगों की आवाजाही बंद की चीन के मध्य शहर झेंगझोऊ में कोरोना वायरस के 64 मामले सामने आने के बाद एक औद्योगिक क्षेत्र में बुधवार को लोगों की आवाजाही बंद कर दी गई। शहर में संक्रमण के बढ़ते प्रकोप के बीच ऐप्पल इंक आईफोन के कर्मचारी उसके कारखाने से चले गए हैं। हालांकि सरकार की ओर से की गई घोषणा में इस बात का उल्लेख नहीं है किझेंगझोऊ हवाई अड्डे के आर्थिक क्षेत्र को पृथक किए जाने का फॉक्सकॉन कारखाने में सामने आए मामलों से कोई संबंध है या नहीं। घोषणा क्यों की गई, इसका भी कोई जिक्र नहीं किया गया। घोषणा के अनुसार, खाद्य पदार्थों व चिकित्सकीय सामग्री पहुंचाने वालों के अलावा वहां एक सप्ताह तक किसी को आने-जाने की अनुमति नहीं होगी। सरकारी आंकड़ों के अनुसार, झेंगझोऊ में पिछले 24 घंटे में कोरोना वायरस के 64 मामले सामने आए। शहर की आबादी करीब 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन के पांडा विशेषज्ञ सहयोग के दुर्लभ मामले के तहत ताइवान पहुंचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chinas-panda-experts-arrive-in-taiwan-as-a-rare-case-of-cooperation/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chinas-panda-experts-arrive-in-taiwan-as-a-rare-case-of-cooperation/</guid>
      <description>चीन के पांडा विशेषज्ञ सहयोग के दुर्लभ मामले के तहत ताइवान पहुंचे ताइवान ने एक बीमार पांडा की मदद के लिए चीन के दो विशेषज्ञों को बुलाया है जो दोनों पक्षों के बीच सहयोग का एक तरह का दुर्लभ मामला है। ताइपे चिड़ियाघर के तुआन तुआन नामक पांडा को घातक ब्रेन ट्यूमर होने का संदेह है जिसके बाद दो चीनी विशेषज्ञ मंगलवार को ताइवान पहुंचे। इस पांडा और उसकी साथी युआन युआन को 2008 में चिड़ियाघर को बीजिंग की ओर से तब उपहार में दिया गया था जब चीन और ताइवान के बीच संबंध अच्छे थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बधाई के बहाने जिनपिंग की शरण में शरीफ, संकट से जूझ रहे पाकिस्तान के प्रधानमंत्री के चीन यात्रा के क्या मायने?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-meaning-of-visit-of-prime-minister-of-pakistan-facing-crisis-to-china/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 19:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-meaning-of-visit-of-prime-minister-of-pakistan-facing-crisis-to-china/</guid>
      <description>बधाई के बहाने जिनपिंग की शरण में शरीफ, संकट से जूझ रहे पाकिस्तान के प्रधानमंत्री के चीन यात्रा के क्या मायने?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में ये क्या हो रहा है! सील किया गया दुनिया की सबसे बड़ी आईफोन फैक्ट्री के बाहर का इलाका, दीवार फांदकर भागने लगे कर्मचारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/area-outside-the-world-largest-iphone-factory-was-sealed-in-china/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/area-outside-the-world-largest-iphone-factory-was-sealed-in-china/</guid>
      <description>चीन में ये क्या हो रहा है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सभी देश संप्रभुता का करें सम्मान, पाक-चीन सांठ गांठ पर जयशंकर ने ड्रैगन को खूब सुनाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jaishankar-told-a-lot-to-the-dragon-on-the-pak-china-nexus/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 14:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jaishankar-told-a-lot-to-the-dragon-on-the-pak-china-nexus/</guid>
      <description>सभी देश संप्रभुता का करें सम्मान, पाक-चीन सांठ गांठ पर जयशंकर ने ड्रैगन को खूब सुनाया विदेश मंत्री एस जयशंकर ने शंघाई सहयोग संगठन की सरकार प्रमुखों की परिषद की ऑनलाइन बैठक में भारत का प्रतिनिधित्व किया। उन्होंने एक बार फिर चीन को सीधा संदेश दिया। चीनी प्रधानमंत्री ली केकियांग ने बैठक की मेजबानी की क्योंकि सरकार के प्रमुखों की परिषद की अध्यक्षता चीन द्वारा की जाती है।&amp;nbsp;विदेश मंत्री एस जयशंकर ने शंघाई सहयोग संगठन के देशों में बेहतर कनेक्टिविटी पर जोर दिया। संगठन की बैठक में जयशंकर ने यह भी कहा कि कनेक्टिविटी की इन परियोजनाओं में सदस्य देशों की संप्रभुता और क्षेत्रीय अखंडता का भी सम्मान किया जाना चाहिए। विदेश मंत्री की इस टिप्पणी को चीन के बेल्ट ऐंड रोड इनिशिएटिव प्रोजेक्ट के संदर्भ में देखा गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोरोना के बढ़ते संक्रमण के कारण चीन में लॉकडाउन के बीच बप्पी लहरी का गाना &#34;जिमी, जिमी, जिमी&#34; ट्रेंड में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bappi-lahiri-song-jimmy-is-trending-amid-corona-lockdown-in-china/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bappi-lahiri-song-jimmy-is-trending-amid-corona-lockdown-in-china/</guid>
      <description>कोरोना के बढ़ते संक्रमण के कारण चीन में लॉकडाउन के बीच बप्पी लहरी का गाना &amp;ldquo;जिमी, जिमी, जिमी&amp;rdquo; ट्रेंड में चीन में कोरोना वायरस संक्रमण एक बार फिर पैर पसारने लगा है। कोरोना का कोहराम बढ़ता देख सरकार ने शहरों में लॉकडाउन लगा दिया है। शंघाई में सरकार ने एहतियात के तौर पर डिज्नीलैंड भी बंद कर दिया है ताकि कोरोना के मामलों पर लगाम लगाई जा सके।इस संबंध में सोशल मीडिया पर खुद शंघाई डिज्नीलैंड ने जानकारी साझा की है। जानकारी के मुताबिक शंघाई डिज्नीलैंड को अगले आदेश तक के लिए बंद किया गया है। वहीं उसके आस पास की सुविधाएं भी अगले आदेश तक बंद रहने के निर्देश दिए गए है। डिज्नीलैंड की तरफ से कहा गया कि जिन लोगों ने डिज्नीलैंड की एडवांस बुकिंग की है, उनके पैसे वापस किए जाएंगे। जैसे ही डिज्नीलैंड को दोबारा शुरू किया जाएगा तो सभी पर्यटकों को इसकी सूचना दी जाएगी। बता दें कि इससे पहले शहर में लागू लॉकडाउन के दौरान 101 दिनों के लिए बंद रहने के बाद जून में थीम पार्क खोला गया था। एक तरफ जहां दुनिया भर में कोरोना के मामले काबू में आ रहे हैं वहीं दूसरी तरफ चीन अब इससे बेहाल होता दिख रहा है।&amp;nbsp;लॉकडाउन लगने के बाद चीन के झेंगझोऊ शहर में भी आईफोन कारखाने से&amp;nbsp;इसी बीच देखने को मिला है कि चीन के नागरिक सरकार द्वारा लगाई जा रही जीरो कोविड पॉलिसी से तंग आ गए हैं और लगातार इसका विरोध कर रहे हैं। स्थानीय लोग अब चीन द्वारा लगाई जा रही सख्त पाबंदियों के खिलाफ प्रदर्शन कर रहे है।&amp;nbsp;बप्पी लहरी के गानों से कर रहे विरोधचीन में भारत के प्रसिद्ध गायक दिवंगत बप्पी लहरी के गानों के जरिए विरोध किया जा रहा है। चीन की जनता सरकार द्वारा लगाई जा रही कोविड पाबंदियों के खिलाफ प्रदर्शन करते हुए वर्ष 1982 की फिल्म डिस्को डांसर का लोकप्रिय गाना जिमी, जिमी, आजा आजा का जमकर इस्तेमाल कर रही है। इस गीत को प्रदर्शनकारी मंडारिन (चीनी भाषा) में गा रहे है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;लोग खाली बर्तन रखकर इस गाने पर वीडियो और रिल बना रहे है। इन वीडियो के जरिए लोग संदेश देना चाहते हैं कि बार बार लॉकडाउन लगने से उनके पास खाने के लिए भी पैसे नहीं बचे है। लॉकडाउन लगाए जाने से स्थानीय जनता खासी नाराज है, जिसका प्रदर्शन विरोध के जरिए किया जा रहा है। बता दें कि राष्ट्रपति शी जिनपिंग साफ कर चुके हैं कि वायरस को रोकने के लिए सख्त लॉकडाउन लगाया जाएगा जिसमें कोई ढील नहीं दी जाएगी। लॉकडाउन का पालन करना जरुरी है।&amp;nbsp;चीन में बढ़ रहा कोविड का प्रकोपजॉन्स हॉपकिन्स यूनिवर्सिटी के अनुसार, शंघाई में पिछले 28 दिनों में कोरोना वायरस के 97 मामले और 595 मौतों के साथ कुल 64,282 मामले दर्ज किए हैं। वहीं मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक चीन में पिछले एक महीने में 178,178 मामले और 212 मौतें हुई हैं।&amp;nbsp;चीन में लागू है लॉकडाउनपिछले महीने देश की सत्तारूढ़ कम्युनिस्ट पार्टी और उसके नेता शी जिनपिंग ने संकेत दिया था कि जीरो-कोविड नीति में कोई ढील नहीं दी जाएगी। उन्होंने इसे वायरस के प्रसार को रोकने के लिए लोगों का युद्ध कहा था। चीन में फिलहाल बड़े शहरों में 200 से ज्यादा जगहों पर लॉकडाउन लागू हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन के दो दिवसीय दौरे पर बीजिंग पहुंचे पाकिस्तानी प्रधानमंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-pm-arrives-in-beijing-on-a-two-day-visit-to-china/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-pm-arrives-in-beijing-on-a-two-day-visit-to-china/</guid>
      <description>चीन के दो दिवसीय दौरे पर बीजिंग पहुंचे पाकिस्तानी प्रधानमंत्री पाकिस्तान के प्रधानमंत्री शहबाज़ शरीफ मंगलवार को बीजिंग पहुंचे। वह चीन की दो दिन की आधिकारिक यात्रा के दौरान राष्ट्रपति शी चिनफिंग से मुलाकात करेंगे और दोनों नेताओं के सदाबहार रणनीतिक रिश्तों को मजबूत करने के उपायों पर चर्चा करने की उम्मीद है। शरीफ चीन के प्रधानमंत्री ली क्विंग के निमंत्रण पर यहां आए हैं। चीन के वरिष्ठ अधिकारियों ने बीजिंग हवाई अड्डे पर उनकी आगवानी की।  उनके प्रतिनिधिमंडल में विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो-ज़रदारी, वित्त मंत्री इसहाक डार, योजना मंत्री अहसान इकबाल, सूचना मंत्री मरयम औरंगजेब, रेल मंत्री साद रफीक और सिंध के मुख्यमंत्री मुराद अली शाह शामिल हैं। अपनी यात्रा के दौरान शरीफ राष्ट्रपति चिनफिंग से मुलाकात करेंगे, वहीं प्रधानमंत्री क्विंग के साथ प्रतिनिधिमंडल स्तर की वार्ता करेंगे। शरीफ की अप्रैल में प्रधानमंत्री पद संभालने के बाद यह चीन की पहली यात्रा है। शरीफ की चिनफिंग से बुधवार को मुलाकात होनी है।  हाल में हुई कम्युनिस्ट पार्टी कांग्रेस में चिनफिंग अप्रत्याशित तौर पर राष्ट्रपति पद का तीसरा कार्याकाल हासिल करने में कामयाब रहे। वह पार्टी के संस्थापक माओ त्से-तुंग के बाद तीसरा कार्यकाल पाने वाले पहले नेता हैं। शरीफ व्यक्तिगत रूप से 69 वर्षीय चिनफिंग को बधाई देने के लिए यहां आने वाले पहले शासन प्रमुख हैं। शरीफ चीनी राष्ट्रपति के साथ मुलाकात के दौरान पाकिस्तान के मौजूदा राजनीतिक और आर्थिक संकट पर चर्चा कर सकते हैं।  शरीफ भुगतान संतुलन की स्थिति का समर्थन करने के लिए उनकी सरकार को और अधिक सहायता प्रदान करने के वास्ते चिनफिंग से बातचीत कर सकते हैं ताकि श्रीलंका जैसी स्थिति से बचा जा सके। अंतररराष्ट्रीय मुद्रा कोष (आईएमएफ) के अनुसार, पाकिस्तान पर ‘पेरिस क्लब’ के बाहरी देशों का द्विपक्षीय ऋण लगभग 27 अरब डॉलर है, जिसमें से चीन का कर्ज ऋण करीब 23 अरब डॉलर है। शरीफ चिनफिंग के अलावा चीनी प्रधानमंत्री ली क्विंग और चीनी संसद के प्रमुख ली झानशू से भी मुलाकात करेंगे और दोनों देशों के रिश्तों पर चर्चा करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिमी, जिमी, जिमी, आजा आजा...चीन में अचानक क्यों गाया जा रहा बप्पी लहरी का ये गाना? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-this-song-of-bappi-lahiri-being-sung-suddenly-in-china/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-this-song-of-bappi-lahiri-being-sung-suddenly-in-china/</guid>
      <description>जिमी, जिमी, जिमी, आजा आजा&amp;hellip;चीन में अचानक क्यों गाया जा रहा बप्पी लहरी का ये गाना?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरिक्ष स्टेशन पहुंचा चीन का अंतिम लैब मॉड्यूल, जल्द पूरा होगा चीनी अंतरिक्ष स्टेशन का निर्माण कार्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-last-lab-module-reaches-space-station/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-last-lab-module-reaches-space-station/</guid>
      <description>अंतरिक्ष स्टेशन पहुंचा चीन का अंतिम लैब मॉड्यूल, जल्द पूरा होगा चीनी अंतरिक्ष स्टेशन का निर्माण कार्य बीजिंग। चीन का अंतिम लैब मॉड्यूल ‘मेंग्शन’ मंगलवार को उसके निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन पर पहुंच गया। यह अमेरिका के साथ बढ़ती प्रतिस्पर्धा के बीच अंतरिक्ष में अपनी मौजूदगी बनाए रखने के चीन के एक दशक से भी ज्यादा पुराने प्रयासों का हिस्सा है। सरकारी प्रसारणकर्ता सीसीटीवी ने ‘चाइना मैन्ड स्पेस एजेंसी’ के हवाले से बताया कि मेंग्शन मॉड्यूल मंगलवार सुबह तियांगोंग स्टेशन पर पहुंचा। मेंग्शन को दक्षिणी द्वीपीय प्रांत हैनान पर वेनचांग उपग्रह प्रक्षेपण केंद्र से सोमवार दोपहर को भेजा गया था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन ने अपने निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के लिए दूसरे लैब मॉड्यूल का प्रक्षेपण किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-launches-second-lab-module-for-its-under-construction-space-station/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-launches-second-lab-module-for-its-under-construction-space-station/</guid>
      <description>चीन ने अपने निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के लिए दूसरे लैब मॉड्यूल का प्रक्षेपण किया बीजिंग। चीन ने अपने निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के लिए लैब मॉड्यूल ‘मेंग्शन’ का सोमवार को प्रक्षेपण किया। चीन के सबसे बड़े रॉकेट में शामिल लांग मार्च-5बी वाई4 द्वारा दक्षिणी द्वीपीय प्रांत हैनान के तटीय क्षेत्र पर स्थित वेनचांग अंतरिक्षयान प्रक्षेपण स्थल से इसे अंतरिक्ष में भेजा गया। सरकारी शिन्हुआ समाचार एजेंसी के अनुसार चीन के निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के दूसरे लैब घटक के रूप में मेंग्शन मॉड्यूल में वैज्ञानिक उपकरणों का इस्तेमाल सूक्ष्म गुरुत्व का अध्ययन करने और द्रव भौतिकी, पदार्थ विज्ञान और मौलिक भौतिकी आदि में प्रयोग करने में किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विनिर्माण में कमजोरी से चीन की अर्थव्यवस्था में गिरावट की आशंका बढ़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/weakness-in-manufacturing-raises-fears-of-decline-in-chinas-economy/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/weakness-in-manufacturing-raises-fears-of-decline-in-chinas-economy/</guid>
      <description>विनिर्माण में कमजोरी से चीन की अर्थव्यवस्था में गिरावट की आशंका बढ़ी चीन में अक्टूबर के दौरान विनिर्माण क्षेत्र में कमजोरी देखने को मिली, जिसके चलते अर्थव्यवस्था में गिरावट की आशंका बढ़ गई है। चीन के सरकारी सांख्यिकी ब्यूरो और एक आधिकारिक उद्योग समूह के अनुसार मासिक क्रय प्रबंधकों का सूचकांक अक्टूबर में घटकर 49.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में शी के तीसरे कार्यकाल का जायजा ले रहा है बाइडन प्रशासन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/biden-administration-taking-stock-of-xis-third-term-in-china/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/biden-administration-taking-stock-of-xis-third-term-in-china/</guid>
      <description>चीन में शी के तीसरे कार्यकाल का जायजा ले रहा है बाइडन प्रशासन अमेरिकी राष्ट्रपति जो बाइडन का प्रशासन चीन के राष्ट्रपति के अभूतपूर्व तीसरे कार्यकाल का जायजा ले रहा है। ऐसे में जब अमेरिका-चीन के संबंधों में पहले से ही खटास है, वाशिंगटन में इसे लेकर चिंताएं बढ़ रही हैं कि भविष्य में और दिक्कतें सामने आ सकती हैं। शी का चीन की सत्ताधारी कम्युनिस्ट पार्टी पर काफी प्रभाव है। यह कुछ वैसा ही है जो देश के नेता माओत्से तुंग का 1949 से लेकर 1976 में उनके निधन तक था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naagin 6 | चीन से बदला लेने के लिए नागिन ने लिया जन्म, ड्रैगन से जंग करेगी इच्छाधारी नागिन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/naagin-6-review-the-naagin-took-birth-to-take-revenge-on-china/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 13:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/naagin-6-review-the-naagin-took-birth-to-take-revenge-on-china/</guid>
      <description>Naagin 6 | चीन से बदला लेने के लिए नागिन ने लिया जन्म, ड्रैगन से जंग करेगी इच्छाधारी नागिन एकता कपूर की टीवी सीरीज &#39;नागिन&#39; को लोग काफी पसंद करते हैं। अब तक नागिन की 5 सीरीज आ चुकी हैं और सभी को दर्शकों ने भरपूर प्यार दिया है। 12 फरवरी से नागिन 6 को टीवी पर टेलीकास्ट किया जा रहा है। शो को शनिवार और रविवार रात 8 बजे आप कलर्स पर देख सकते हैं। नागिन 6 के ऐलान के बाद से ही फैंस काफी एक्साइटिड थे कि आखिर इस बार शो में क्या नया होने वाला हैं!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
