<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Valuation on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/valuation/</link>
    <description>Recent content in Valuation on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Nov 2022 16:39:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/valuation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>नौसेना की सोनार प्रणालियों के लिए नई परीक्षण और मूल्यांकन सुविधा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-test-and-evaluation-facility-for-naval-sonar-systems/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-test-and-evaluation-facility-for-naval-sonar-systems/</guid>
      <description>नौसेना की सोनार प्रणालियों के लिए नई परीक्षण और मूल्यांकन सुविधा रक्षा अनुसंधान एवं विकास संगठन (डीआरडीओ) ने सोनार प्रणालियों के लिए नई अत्याधुनिक परीक्षण और मूल्यांकन सुविधा विकसित की है। ‘हल मॉड्यूल ऑफ सबमर्सिबल प्लेटफॉर्म फॉर अकूस्टिक कैरेक्टराइजेशन ऐंड इवैलुएशन (स्पेस) नामक यह सुविधा जहाजों, पनडुब्बियों और हेलीकॉप्टरों सहित विभिन्न प्लेटफार्मों पर नौसेना के उपयोग के लिए विकसित की गई सोनार प्रणालियों के परीक्षण एवं मूल्यांकन में अपनी भूमिका निभाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अडाणी समूह 1,000 अरब डॉलर का मूल्यांकन हासिल करने के लिए करेगा 150 अरब डॉलर का निवेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/adani-group-to-invest-150-billion-to-achieve-1000-billion-valuation/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/adani-group-to-invest-150-billion-to-achieve-1000-billion-valuation/</guid>
      <description>अडाणी समूह 1,000 अरब डॉलर का मूल्यांकन हासिल करने के लिए करेगा 150 अरब डॉलर का निवेश एशिया के सबसे अमीर व्यक्ति गौतम अडानी का अडाणी समूह हरित ऊर्जा, डेटा केंद्र, हवाई अड्डे से लेकर स्वास्थ्य सेवा क्षेत्रों में 150 अरब डॉलर से अधिक का निवेश करेगा। समूह का लक्ष्य 1,000 अरब डॉलर के मूल्यांकन वाली वैश्विक कंपनियों की विशिष्ट सूची में शामिल होने का है। अडाणी समूह के मुख्य वित्त अधिकारी (सीएफओ) जुगेशिंदर ‘रॉबी’ सिंह ने 10 अक्टूबर को वेंचुरा सिक्योरिटीज लि.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
