<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Celebrities on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/celebrities/</link>
    <description>Recent content in Celebrities on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Nov 2022 19:15:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/celebrities/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Siddhant Vir Suryavanshi की हार्ट अटैक से मौत, ये सेलिब्रिटीज भी जिम में वर्क आउट के दौरान गवां चुके हैं अपनी जान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/siddhant-suryavanshi-died-of-heartattack-these-celebrities-also-lost-their-lives-during-workout/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 19:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/siddhant-suryavanshi-died-of-heartattack-these-celebrities-also-lost-their-lives-during-workout/</guid>
      <description>Siddhant Vir Suryavanshi की हार्ट अटैक से मौत, ये सेलिब्रिटीज भी जिम में वर्क आउट के दौरान गवां चुके हैं अपनी जान टीवी के जाने माने अभिनेता सिद्धांत वीर सूर्यवंशी ने 11 नवंबर को दुनिया को हमेशा के लिए अलविदा कह दिया था। अभिनेता जिम में वर्कआउट कर रहे थे, इस दौरान उन्हें दिल का दौरा पड़ा, जिसके चलते उनका 46 साल की उम्र में निधन हो गया। बता दें, अभिनेता एक फिटनेस फ्रिक थे और अपनी सेहत का काफी ध्यान थे बावजूद इसके बेहद ही कम उम्र में उनकी मृत्यु हो गयी। हालाँकि, सिद्धांत टीवी जगत के पहले अभिनेता नहीं है, जिनकी मौत हार्ट की वजह से हुई। उनसे पहले भी इंडस्ट्री के कई मशहूर अभिनेता दुनिया को समय से पहले अलविदा कह गए।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जिम में वर्क आउट के दौरान हार्ट अटैक ने ली एक और एक्टर की जान, 46 वर्षीय अभिनेता स‍िद्धांत वीर सूर्यवंशी का निधन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्राईपैन से पिटाई करने से लेकर मुक्का मारने तक, हिंसक होने की वजह से ये सेलिब्रिटीज हो चुके हैं Bigg Boss के घर से बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/from-beating-with-frypan-to-punching-these-celebrities-out-of-bigg-boss-house-for-violence/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 20:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/from-beating-with-frypan-to-punching-these-celebrities-out-of-bigg-boss-house-for-violence/</guid>
      <description>फ्राईपैन से पिटाई करने से लेकर मुक्का मारने तक, हिंसक होने की वजह से ये सेलिब्रिटीज हो चुके हैं Bigg Boss के घर से बाहर टीवी शो &#39;बिग बॉस 16&#39; की इस समय सोशल मीडिया पर काफी चर्चा हो रही है। दरअसल, कंटेस्टेंट अर्चना गौतम को उनके हिंसक&amp;nbsp;व्यवहार&amp;nbsp;की वजह से बिग बॉस ने घर से बाहर निकाल दिया है। बिग बॉस के इस फैसले पर अभिनेत्री के फैंस काफी भड़के हुए नजर आ रहे हैं और उन्हें वापस शो में लाने की मांग कर रहे हैं। वैसे अर्चना पहली कंटेस्टेंट नहीं है, जो ऐसे हिंसक व्यवहार की वजह से घर से बेघर हुई हैं। उनसे पहले भी बिग बॉस के कई कंटेस्टेंट अन्य कंटेस्टेंट के साथ हिंसक होने की वजह से शो से बाहर हो चुके हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
