<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Celebrities on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/celebrities/</link>
    <description>Recent content in Celebrities on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 06:50:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/celebrities/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>महाराष्ट्र विधान परिषद में हस्तियों के ‘अपमान’ के मुद्दे पर हंगामा, कार्यवाही पूरे दिन के लिए स्थगित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/uproar-in-maharashtra-legislative-council-over-the-issue-of-insult-to-celebrities/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 06:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/uproar-in-maharashtra-legislative-council-over-the-issue-of-insult-to-celebrities/</guid>
      <description>महाराष्ट्र विधान परिषद में हस्तियों के ‘अपमान’ के मुद्दे पर हंगामा, कार्यवाही पूरे दिन के लिए स्थगित महाराष्ट्र विधान परिषद मेंराज्य के राज्यपाल भगत सिंह कोश्यारी, मंत्री चंद्रकांत पाटिल और कुछ अन्य नेताओं द्वारा हाल में की गई कथित विवादित टिप्पणियों के मुद्दे पर मंगलवार को हंगामा देखने को मिला।हंगामे के कारण विधान परिषद की कार्यवाही दिन भर के लिए स्थगित कर दी गई। विधान परिषद में चर्चा की शुरुआत करते हुए नेता प्रतिपक्ष अम्बादास दानवे ने कोश्यारी की छत्रपति शिवाजी महाराज को लेकर, कैबिनेट मंत्री चंद्रकांत पाटिल द्वारा समाज सुधारक भीम राव आम्बेडकर और ज्योतिबाफुलेको लेकर और अन्य नेताओं की कथित टिप्पणियों पर आपत्ति जताई।  इसका जवाब देते हुए उप मुख्यमंत्री देवेंद्र फडणवीस ने कांग्रेस नेता राहुल गांधी द्वारा महाराष्ट्र में ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के दौरान विनायक दामोदर सावरकर पर की गई टिपप्णी का संदर्भ दिया। उन्होंने कहा, ‘‘ मुझे आश्चर्य है कि दानवे और अनिल परब जैसे शिवसेना नेताओं ने राहुल गांधी के खिलाफ शब्द नहीं बोला, जिन्होंने सावरकर का कथित अपमान किया। क्यों नहीं शिवसेना की ओर से किसी ने गांधी के शब्दों की निंदा की?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celebrities Who Committed Suicide | कोई नहीं सह सका प्यार से जुदा होने का गम, किसी को मिला धोखा... सिनेमा में बढ़ी आत्महत्या की वारदातें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/actors-and-celebrities-who-committed-suicide/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 17:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/actors-and-celebrities-who-committed-suicide/</guid>
      <description>Celebrities Who Committed Suicide | कोई नहीं सह सका प्यार से जुदा होने का गम, किसी को मिला धोखा&amp;hellip; सिनेमा में बढ़ी आत्महत्या की वारदातें नयी दिल्ली। पिछले काफी समय से देखा गया है कि सिमेना जगत में सितारों की आत्महत्या की वारदातें बढ़ी हैं। कहते है कि सिनेमा की दुनिया जितनी बाहर से खूबसूरत दिखते हैं उतनी अंदर से काफी है। यह दुनिया अपने ब्लैक होल में कई लोगों की लील चुकी हैं। सिनेमा के कई बड़े नामचीन लोगों ने एक वक्त के बात अपनी जिंदगी को खत्म कर लिया हैं। हाल ही में&amp;nbsp;टेलीविजन अभिनेत्री तुनिषा शर्मा पिछले सप्ताह मुंबई में टीवी धारावाहिक के सेट पर फंदे से लटकी मिली। यह अभियनय की दुनिया में मुकाम बनाने की चाह रखने वाली एक और अभिनेत्री द्वारा उठाया गया प्राणघाती कदम था। ‘अली बाबा : दास्तान-ए-काबुल’ की 21 वर्षीय अभिनेत्री द्वारा आत्महत्या करने के मामले में उनके सह अभिनेता शीजान खान को आत्महत्या के लिए उकसाने के आरोप में गिरफ्तार किया गया है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Katrina Kaif is pregnant?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ग्रैमी पुरस्कार के लिए सर्वाधिक नामांकन हासिल करने वाली हस्तियों में शामिल हुईं बियॉन्से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/beyonce-joins-the-list-of-most-nominated-celebrities-for-grammy-awards/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 14:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/beyonce-joins-the-list-of-most-nominated-celebrities-for-grammy-awards/</guid>
      <description>ग्रैमी पुरस्कार के लिए सर्वाधिक नामांकन हासिल करने वाली हस्तियों में शामिल हुईं बियॉन्से लॉस एंजिलिस। मशहूर अमेरिकी अभिनेत्री एवं गायिका बियॉन्से के खाते में एक और उपलब्धि दर्ज हो गई है। वह ग्रैमी पुरस्कारों के लिए सर्वाधिक नामांकन हासिल करने वाली संगीत हस्तियों में शुमार हो गई हैं। दरअसल, बियान्से को मंगलवार को ग्रैमी अवॉर्ड की नौ श्रेणियों में नामांकित किया गया। इसी के साथ उन्होंने ग्रैमी पुरस्कारों के लिए सर्वाधिक 88 बार नामांकित होने के अपने पति जे-जेड के रिकॉर्ड की बराबरी कर ली। जे-जेड ने इस साल के ग्रैमी पुरस्कारों के लिए पांच श्रेणियों में नामांकन हासिल किया है। इस साल बियॉन्से के गाने ‘ब्रेक माई सोल’ को साल के सर्वश्रेष्ठ गाने एवं रिकॉर्ड श्रेणी में नामांकित किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siddhant Vir Suryavanshi की हार्ट अटैक से मौत, ये सेलिब्रिटीज भी जिम में वर्क आउट के दौरान गवां चुके हैं अपनी जान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/siddhant-suryavanshi-died-of-heartattack-these-celebrities-also-lost-their-lives-during-workout/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 19:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/siddhant-suryavanshi-died-of-heartattack-these-celebrities-also-lost-their-lives-during-workout/</guid>
      <description>Siddhant Vir Suryavanshi की हार्ट अटैक से मौत, ये सेलिब्रिटीज भी जिम में वर्क आउट के दौरान गवां चुके हैं अपनी जान टीवी के जाने माने अभिनेता सिद्धांत वीर सूर्यवंशी ने 11 नवंबर को दुनिया को हमेशा के लिए अलविदा कह दिया था। अभिनेता जिम में वर्कआउट कर रहे थे, इस दौरान उन्हें दिल का दौरा पड़ा, जिसके चलते उनका 46 साल की उम्र में निधन हो गया। बता दें, अभिनेता एक फिटनेस फ्रिक थे और अपनी सेहत का काफी ध्यान थे बावजूद इसके बेहद ही कम उम्र में उनकी मृत्यु हो गयी। हालाँकि, सिद्धांत टीवी जगत के पहले अभिनेता नहीं है, जिनकी मौत हार्ट की वजह से हुई। उनसे पहले भी इंडस्ट्री के कई मशहूर अभिनेता दुनिया को समय से पहले अलविदा कह गए।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जिम में वर्क आउट के दौरान हार्ट अटैक ने ली एक और एक्टर की जान, 46 वर्षीय अभिनेता स‍िद्धांत वीर सूर्यवंशी का निधन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्राईपैन से पिटाई करने से लेकर मुक्का मारने तक, हिंसक होने की वजह से ये सेलिब्रिटीज हो चुके हैं Bigg Boss के घर से बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/from-beating-with-frypan-to-punching-these-celebrities-out-of-bigg-boss-house-for-violence/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 20:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/from-beating-with-frypan-to-punching-these-celebrities-out-of-bigg-boss-house-for-violence/</guid>
      <description>फ्राईपैन से पिटाई करने से लेकर मुक्का मारने तक, हिंसक होने की वजह से ये सेलिब्रिटीज हो चुके हैं Bigg Boss के घर से बाहर टीवी शो &#39;बिग बॉस 16&#39; की इस समय सोशल मीडिया पर काफी चर्चा हो रही है। दरअसल, कंटेस्टेंट अर्चना गौतम को उनके हिंसक&amp;nbsp;व्यवहार&amp;nbsp;की वजह से बिग बॉस ने घर से बाहर निकाल दिया है। बिग बॉस के इस फैसले पर अभिनेत्री के फैंस काफी भड़के हुए नजर आ रहे हैं और उन्हें वापस शो में लाने की मांग कर रहे हैं। वैसे अर्चना पहली कंटेस्टेंट नहीं है, जो ऐसे हिंसक व्यवहार की वजह से घर से बेघर हुई हैं। उनसे पहले भी बिग बॉस के कई कंटेस्टेंट अन्य कंटेस्टेंट के साथ हिंसक होने की वजह से शो से बाहर हो चुके हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
