<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bollywood on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/bollywood/</link>
    <description>Recent content in Bollywood on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Oct 2022 18:23:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/bollywood/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | जया बच्चन ने दी नातिन को बोल्ड एडवाइस, सुनकर अमिताभ भी करेंगे तौबा-तौबा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-jaya-bachchan-gave-bold-advice-to-granddaughter/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-jaya-bachchan-gave-bold-advice-to-granddaughter/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | जया बच्चन ने दी नातिन को बोल्ड एडवाइस, सुनकर अमिताभ भी करेंगे तौबा-तौबा बॉलीवुड में तो रोजाना ही मजेदार गपशप रहती हैं, लेकिन आज जया बच्चन जो हमेशा पैपरा जी पर गुस्सा करती हुई दिखाई देती हैं उन्होंने अपनी&amp;nbsp;&amp;nbsp;नातिन नव्या नवेली को काफी बोल्ड एडवाइज दी हैं। वहीं दूसरी तरफ भोजपुरी एक्टर पवन सिंह की मुश्किलें भी काफी बढ़ गयी हैं। उनकी पत्नी ने उनके गुजारा भत्ता मांगा है जिसके बाद कोर्ट नें उन्हें नोटिस भेजा है।&amp;nbsp;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | धर्मेंद्र की बड़ी बेटी पर चढ़ा बोल्डनेस का बुखार, &#39;जॉम्बी&#39; एंजलिना जोली का असली चेहरा आया सामने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-dharmendra-eldest-daughter-got-a-fever-of-boldness/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 18:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-dharmendra-eldest-daughter-got-a-fever-of-boldness/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | धर्मेंद्र की बड़ी बेटी पर चढ़ा बोल्डनेस का बुखार, &amp;lsquo;जॉम्बी&amp;rsquo; एंजलिना जोली का असली चेहरा आया सामने बॉलीवुड में आज काफी हलचल देखने को मिली। जहां एक तरह छठ के त्यौहार को मनाया जा रहा हैं वहीं दूरी तरफ दो दिलों के तार भी आपस में जुड़ते दिख रहे हैं। सिद्धार्थ और अदिति राव हैदरी को पिछले काफी समय से डेटिंग की अफवाह है, लेकिन दोनों में से किसी ने भी अभी तक इसकी पुष्टि नहीं की है। इस जोड़ी को कई मौकों पर एक साथ देखा गया है। आइये आपको बताते हैं बॉलीवुड की बड़ी खबरें-.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | सलमान खान के साथ नजर आएंगी कैटरीना कैफ, पैपराजी पर भड़कीं तापसी पन्नू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-katrina-kaif-will-be-seen-with-salman-khan/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 18:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-katrina-kaif-will-be-seen-with-salman-khan/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | सलमान खान के साथ नजर आएंगी कैटरीना कैफ, पैपराजी पर भड़कीं तापसी पन्नू बॉलीवुड में रोजाना काफी चटपटी और मजेदार गॉसिप रहती हैं आज जहां तापनी पन्नू को पैपरा जी पर भड़कना भारी पड़ गया वहीं दूसरी तरफ&amp;nbsp;रानी चटर्जी छठ पूजा की तैयारी जोर-शोर से कर रही हैं। आइये आपको बताते हैं बॉलीवुड की बड़ी खबरें-&amp;nbsp;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉलीवुड की इस हसीना ने Beach पर मनाई दिवाली, बिकिनी में फ्लॉन्ट किया परफेक्ट फिगर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/this-bollywood-beauty-celebrated-diwali-on-the-beach-flaunted-her-perfect-figure-in-a-bikini/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 17:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/this-bollywood-beauty-celebrated-diwali-on-the-beach-flaunted-her-perfect-figure-in-a-bikini/</guid>
      <description>बॉलीवुड की इस हसीना ने Beach पर मनाई दिवाली, बिकिनी में फ्लॉन्ट किया परफेक्ट फिगर बॉलीवुड अभिनेत्री इलियाना डिक्रूज अपने बोल्ड और ग्लैमरस अवतार के लिए मशहूर हैं। अभिनेत्री अक्सर सोशल मीडिया पर अपनी बिकिनी तस्वीरें शेयर करती हैं और अपने चाहनेवालों का हाल बेहाल कर देती हैं। इसी कड़ी को जारी रखते हुए इलियाना ने गुरुवार को अपनी लेटेस्ट तस्वीरें शेयर की हैं, जिनमें वह बड़े ही हॉट अवतार में बीच किनारे दोस्तों के साथ मजे करती नजर आ रही हैं। अभिनेत्री की यह तस्वीरें सोशल मीडिया पर आते ही वायरल हो गयी है और अब हर जगह इनकी चर्चा हो रही हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हाई स्लिट ड्रेस में कहर ढाती नजर आईं Shweta Tiwari, कातिलाना अदाओं ने उड़ाए लोगों के होश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अनुराधा पौडवाल बॉलीवुड की वो गायिका जिसका जीवन दुखों से घिरा रहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-anuradha-paudwal-singing-career-in-bollywood-on-her-birthday/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 11:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-anuradha-paudwal-singing-career-in-bollywood-on-her-birthday/</guid>
      <description>अनुराधा पौडवाल बॉलीवुड की वो गायिका जिसका जीवन दुखों से घिरा रहा मंत्रमुग्ध करने वाली आवाज की मालकिन अनुराधा पौडवाल बॉलीवुड की उन चुनिंदा गायिकाओं में से एक है जिन्होंने कम ही समय में अपना नाम इतना ऊंचा किया कि आज भी लोग उनकी आवाज के दिवाने है। दशकों से उन्होंने अपने फैंस के दिलों में जगह बनाई हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः अभिनेता धनुष ने कहा- बदलता रहता है सिनेमाई दर्शकों का टेस्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/south-superstar-dhanush-interview-on-bollywood-trends/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 16:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/south-superstar-dhanush-interview-on-bollywood-trends/</guid>
      <description>साक्षात्कारः अभिनेता धनुष ने कहा- बदलता रहता है सिनेमाई दर्शकों का टेस्ट प्रतिभाएं तरक्की की मोहताज नहीं होतीं। बस उन्हें मौकों की तलाश होती है। कुछ प्रतिभाएं तो ऐसी भी होती हैं जो उनके मैच के क्षेत्र में नहीं होने के बावजूद भी डंका बजाती है। तमिल के सफल अभिनेता वेंकटेश प्रभू कस्तुरी राजा यानी धनुष उनमें से एक हैं। कहा जाता है कि फिल्मों के लिए सौन्दर्यता और बॉडी का होना पहली शर्त होती है जिनमें धनुष ने पिछड़ने के बावजूद भी अपनी अलहदा पहचान स्थापित की। बीते कुछ समय से साउथ की फिल्में हिंदी फिल्मों पर भारी पड़ी हैं। क्यों बढ़ रही है हिंदी के दर्शकों की साउथ में रूचि, इस विषय को लेकर तमिल अभिनेता, पार्श्वगायक, गीतकार व निर्माता धनुष से डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रिटेन के पीएम बनने के बाद बॉलीवुड सितारों ने ऐसे दी ऋषि सुनक को शुभकामनाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-stars-reaction-on-rishi-sunak-becoming-prime-minister-of-britain/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 13:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-stars-reaction-on-rishi-sunak-becoming-prime-minister-of-britain/</guid>
      <description>ब्रिटेन के पीएम बनने के बाद बॉलीवुड सितारों ने ऐसे दी ऋषि सुनक को शुभकामनाएं दिवाली के मौके पर इस वर्ष भारत को कई खुशियां मिली। पहले भारतीय टीम ने पाकिस्तान को टी20 वर्ल्डकप में हराया वहीं दूसरी ओर भारत पर वर्षों तक राज करने वाले ब्रिटेन को पहली बार भारतीय मूल का प्रधानमंत्री मिला है। भारतीय मूल के ऋषि सुनक ब्रिटेन के प्रधानमंत्री बनाए गए है। उन्होंने 25 अक्टूबर को अपना कार्यभार संभाला है।&amp;nbsp;इसी के साथ भारतीयों की खुशी में भी इजाफा हुआ है। भारत में आम जनता से लकेर बॉलीवुड के सितारों तक ने ऋषि सुनक को पीएम बनने की बधाई दी है। ऋषि सुनक के पीएम बनने पर बॉलीवुड के शहंशाह अमिताभ बच्चन ने इंस्टाग्राम पर बधाई दी है। उन्होंने एक पोस्ट शेयर कर लिखा कि, जय भारत.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
