<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bollywood on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/bollywood/</link>
    <description>Recent content in Bollywood on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2023 18:31:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/bollywood/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | बिखरे बाल, सूजी आंख, Urfi Javed का बिगड़ा गया हुलिया! कैमरा देख मुंह छिपाकर भागीं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-disheveled-hair-puffy-eyes-urfi-javed-disfigured-appearance/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 18:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-disheveled-hair-puffy-eyes-urfi-javed-disfigured-appearance/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | बिखरे बाल, सूजी आंख, Urfi Javed का बिगड़ा गया हुलिया!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | उर्फी जावेद को क्यो नहीं लगती ठंड? अजय देवगन ने Singham 3 को लेकर दिया Hint</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-ajay-devgan-gave-hint-about-singham-3-urfi-javed-got-cold/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 17:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-ajay-devgan-gave-hint-about-singham-3-urfi-javed-got-cold/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | उर्फी जावेद को क्यो नहीं लगती ठंड?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood: समांथा रुथ प्रभु अभिनीत ‘शाकुंतलम’ 17 फरवरी को होगी रिलीज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-shakuntalam-starring-samantha-ruth-prabhu-to-release-on-february-17/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 13:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-shakuntalam-starring-samantha-ruth-prabhu-to-release-on-february-17/</guid>
      <description>Bollywood: समांथा रुथ प्रभु अभिनीत ‘शाकुंतलम’ 17 फरवरी को होगी रिलीज हैदराबाद। शकुंतला और राजा दुष्यंत की प्रेम कहानी पर आधारित और समांथा रुथ प्रभु अभिनीत फिल्म ‘शाकुंतलम’दुनिया भर में 17 फरवरी को सिनेमाघरों में रिलीज होगी। यह तेलुगु फिल्म पहले चार नवंबर, 2022 को पर्दे पर आने वाली थी, लेकिन इस प्रेम कहानी का अनुभव दर्शक 3डी प्रारूप में कर सकें इसलिए इसकी रिलीज में देरी हुई। समांथा ने अपने आधिकारिक ट्विटर अकाउंट पर सोमवार को फिल्म ‘शाकुंतलम’ के रिलीज होने की नई तारीख की घोषणा की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood: नए साल पर जारी हुआ Animal का पहला पोस्टर, दमदार अवतार में नजर आए  Ranbir Kapoor </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-animals-first-poster-released-on-new-year-ranbir-kapoor-seen-in-a-strong-avatar/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 15:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-animals-first-poster-released-on-new-year-ranbir-kapoor-seen-in-a-strong-avatar/</guid>
      <description>Bollywood: नए साल पर जारी हुआ Animal का पहला पोस्टर, दमदार अवतार में नजर आए Ranbir Kapoor बॉलीवुड फिल्म ‘एनिमल’ में अभिनेता रणबीर कपूर के पहले ‘लुक’ को जारी कर दिया गया है। संदीप रेड्डी वांगा निर्देशित फिल्म का काफी वक्त से इंतजार किया जा रहा है। वांगा को 2019 में आई फिल्म ‘कबीर सिंह’ से जाना जाता है। यह उनकी 2017 में आई ‘अर्जुन रेड्डी’ की रीमेक थी। ‘एनिमल’ फिल्म के निर्माता भूषण कुमार और कृष्ण कुमार की टी-सीरीज़, मुराद खेतानी की ‘सिने 1 स्टूडियोज़’ और प्रणय रेड्डी वांगा की ‘भद्रकली पिक्चर्स ’ हैं। निर्माआतों ने अपने आधिकारिक ट्विटर पेज पर मध्यरात्रि में फिल्म में कपूर के पहले ‘लुक’ को जारी किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Vs South Indian Film | साल 2022 में  बॉलीवुड पर भारी रहीं दक्षिण भारतीय फिल्में, कम बजट में भी जीता लोगों का दिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/south-indian-movies-are-heavy-on-bollywood-in-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/south-indian-movies-are-heavy-on-bollywood-in-2022/</guid>
      <description>Bollywood Vs South Indian Film | साल 2022 में बॉलीवुड पर भारी रहीं दक्षिण भारतीय फिल्में, कम बजट में भी जीता लोगों का दिल मुंबई/नयी दिल्ली।&amp;nbsp;आजकल सोशल मीडिया पर कैंसल कल्चर और बॉयकॉट का चलन जोरों पर है। लाल सिंह चड्ढा, रक्षा बंधन, ब्रह्मास्त्र और अन्य कई बड़े बजट वाली फिल्में इंटरनेट उपयोगकर्ताओं के गुस्से और असंतोष का शिकार हो गई हैं। आमिर खान, अक्षय कुमार और शाहरुख खान जैसे सितारे, जिन्होंने दशकों की बेलगाम लोकप्रियता का आनंद लिया है, अचानक हजारों प्रशंसक उनके विरोध में आ गये। अपने बयानों और कमजोर कहानियों के चलते बॉलीवुड अपनी पहचान खोता जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood: राजकुमार संतोषी की ‘गांधी गोडसे-एक युद्ध’ फिल्म का पहला पोस्टर जारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-first-poster-of-rajkumar-santoshis-gandhi-godse-ek-yudh-released/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 15:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-first-poster-of-rajkumar-santoshis-gandhi-godse-ek-yudh-released/</guid>
      <description>Bollywood: राजकुमार संतोषी की ‘गांधी गोडसे-एक युद्ध’ फिल्म का पहला पोस्टर जारी मुंबई। आगामी पीरियड फिल्म ‘‘गांधी गोडसे-एक युद्ध’’ के निर्माताओं ने मंगलवार को इसका पहला पोस्टर जारी किया जिसमें प्रमुख कलाकार दीपक अंतानी और चिन्मय मंडलेकर क्रमश: महात्मा गांधी और नाथूराम गोडसे की भूमिका में दिखायी दे रहे हैं। मशहूर फिल्म निर्माता राजकुमार संतोषी इस फिल्म से बड़े पर्दे पर वापसी कर रहे हैं। यह फिल्म 26 जनवरी 2023 को सिनेमाघरों में रिलीज होनी है। रिलायंस एंटरटेनमेंट ने अपने सोशल मीडिया पेज पर फिल्म का एक पोस्टर और टीजर जारी किया। इस बैनर ने अपने इंस्टाग्राम अकाउंट पर लिखा, ‘‘राजकुमार संतोषी आपके सामने सबसे बड़े ‘गांधी गोडसे-एक युद्ध’ की पहली झलक लेकर आए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood: अनुष्का शर्मा ने ‘चकदा एक्सप्रेस’ की शूटिंग पूरी की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-anushka-sharma-wraps-up-shooting-for-chakda-express/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 14:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-anushka-sharma-wraps-up-shooting-for-chakda-express/</guid>
      <description>Bollywood: अनुष्का शर्मा ने ‘चकदा एक्सप्रेस’ की शूटिंग पूरी की मुंबई। बॉलीवुड अभिनेत्री अनुष्का शर्मा ने सोमवार को घोषणा की कि उन्होंने भारतीय क्रिकेट टीम की पूर्व कप्तान झूलन गोस्वामी के जीवन पर आधारित आगामी फीचर फिल्म “चकदा एक्सप्रेस” की शूटिंग पूरी कर ली है। प्रोसित रॉय द्वारा निर्देशित इस फिल्म में विभिन्न बाधाओं को पार करके भारत की तरफ से क्रिकेट खेलने का सपना पूरा करने वाली झूलन गोस्वामी की कहानी बयां की गई है। अनुष्का शर्मा (34) ने ‘इंस्टाग्राम’ पर यह खबर और सेट पर ली गईं कई तस्वीरें साझा कीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Films Of 2023 | पठान, आदिपुरुष, टाइगर 3 से लेकर एनिमल तक, ये बड़ी फिल्में 2023 में होंगी रिलीज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-films-pathan-adipurush-tiger-3-to-animal-these-big-films-will-release-in-2023/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 14:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-films-pathan-adipurush-tiger-3-to-animal-these-big-films-will-release-in-2023/</guid>
      <description>Bollywood Films Of 2023 | पठान, आदिपुरुष, टाइगर 3 से लेकर एनिमल तक, ये बड़ी फिल्में 2023 में होंगी रिलीज साल 2022 दृश्यम 2, गंगूबाई काठीवाड़ी और आरआरआर सहित कई फिल्मों के लिए गेम-चेंजर रहा है। दो साल बाद, दर्शकों ने अपने महामारी-प्रेरित आराम क्षेत्र (लॉकडाउन) से बाहर निकलकर फिर से सिनेमाघरों का रुख किया। खैर, 2023 सिनेप्रेमियों के लिए और भी अधिक रोमांचक वर्ष होने जा रहा है क्योंकि ए-लिस्टर्स के साथ कई बड़े बजट की बॉलीवुड फिल्में रिलीज होने वाली हैं। साल 2023 आपके लिए एक ट्रीट है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | पत्नी के साथ बॉलीवुड डेब्यू की तैयारी में हैं हार्दिक पांड्या! करण देओल ने किया जबरदस्त ट्रांसफॉर्मेशन </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-hardik-pandya-is-preparing-for-bollywood-debut-with-wife/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 18:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-hardik-pandya-is-preparing-for-bollywood-debut-with-wife/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | पत्नी के साथ बॉलीवुड डेब्यू की तैयारी में हैं हार्दिक पांड्या!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | पर्दे पर वापसी के लिए तैयार राम लखन की जोड़ी, सुभाष घई बनाएंगे चोर-पुलिस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-ram-lakhan-pair-ready-to-return-on-screen/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 17:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-ram-lakhan-pair-ready-to-return-on-screen/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | पर्दे पर वापसी के लिए तैयार राम लखन की जोड़ी, सुभाष घई बनाएंगे चोर-पुलिस बॉलीवुड में आज कई बड़ी अपडेट रही जिनके बारे में हम आपको बताने जा रहा हैं। जहां एक बार फिर से सुशांत सिंह राजपूत की मौत और&amp;nbsp;&amp;nbsp;दिशा सालियान&amp;nbsp;की सुसाइड मामला फिर से सुर्खियों में हैं वहीं दूसरी तरफ&amp;nbsp;बॉलीवुड के राम लखन की जोड़ी दोबारा दर्शकों को साथ देखने को मिलेगी। आइये आपको बताते हैं बॉलीवुड की बड़े खबरें-.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood YEAR END 2022 : जब सुपरस्टार के विवादित बयान के कारण निकल गया फिल्म निर्माता का दीवाला! ट्रोलर्स के हत्थे चढ़ीं ये बड़े बजट की फिल्में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/five-bollywood-films-that-were-boycotted-in-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 17:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/five-bollywood-films-that-were-boycotted-in-2022/</guid>
      <description>Bollywood YEAR END 2022 : जब सुपरस्टार के विवादित बयान के कारण निकल गया फिल्म निर्माता का दीवाला!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood YEAR END 2022: रणवीर सिंह के न्यूड फोटोशूट से लेकर जैकलीन फर्नांडीज के महंगे गिफ्ट तक, एक नजर Bollywood की बड़ी Headlines पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/from-ranveer-singh-nude-photoshoot-to-jacqueline-expensive-gift-bollywood-big-headlines/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 16:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/from-ranveer-singh-nude-photoshoot-to-jacqueline-expensive-gift-bollywood-big-headlines/</guid>
      <description>Bollywood YEAR END 2022: रणवीर सिंह के न्यूड फोटोशूट से लेकर जैकलीन फर्नांडीज के महंगे गिफ्ट तक, एक नजर Bollywood की बड़ी Headlines पर पिछले कुछ सालों से&amp;nbsp; विवाद मनोरंजन उद्योग का पर्याय बन गएया हैं!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood YEAR END 2022 : सम्राट पृथ्वीराज, लाल सिंह चड्ढा से लेकर शमशेरा तक, 2022 की Flop Bollywood Films पर डाले एक नजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/from-samrat-prithviraj-lal-singh-chadha-to-shamshera-flop-bollywood-films-of-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 15:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/from-samrat-prithviraj-lal-singh-chadha-to-shamshera-flop-bollywood-films-of-2022/</guid>
      <description>Bollywood YEAR END 2022 : सम्राट पृथ्वीराज, लाल सिंह चड्ढा से लेकर शमशेरा तक, 2022 की Flop Bollywood Films पर डाले एक नजर साल 2022 हिंदी फिल्म उद्योग के लिए ज्यादा अच्छा नहीं रहा। साल की कई प्रत्याशित फिल्में बॉक्स ऑफिस पर असफल रहीं। कुछ फिल्में बड़े पैमाने पर बनाई गईं लेकिन वे अपना बजट भी नहीं वसूल पाईं। 2022 कई फिल्म निर्माताओं के लिए एक कठिन समय साबित हुआ। और अब जब यह साल समाप्त होने वाला है, तो हम उन बॉलीवुड फिल्मों की सूची पर नजर डालते हैं, जिन्होंने बॉक्स ऑफिस पर खराब प्रदर्शन किया। बिना किसी और हिचकिचाहट के, आइए बॉलीवुड फ्लॉप फिल्मों की सूची देखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | पल भर में टूट गया था John Abraham और Bipasha Basu का 9 साल का रिश्ता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-john-abraham-and-bipasha-basu-relationship-of-9-years-was-broken-in-moment/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 19:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-john-abraham-and-bipasha-basu-relationship-of-9-years-was-broken-in-moment/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | पल भर में टूट गया था John Abraham और Bipasha Basu का 9 साल का रिश्ता बॉलीवुड में आज काफी अपडेट रहे। जहां एक तरफ शाहरुख खान और दीपिका पादुकोण की फिल्म पठान सुर्खियों में छाई हुई है। वहीं दूसरी तरफ उर्फी जावेद को एक शख्स ने दी जान से मारने की धमकी दी हैं। इसके अलावा भी काफी खबरें सामने आयी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Kuttey Motion Poster OUT!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | उर्फी जावेद को मिली जान से मारने की धमकी, Besharam Rang का भोजपुरी वर्जन हुआ आउट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-urfi-javed-received-death-threats-bhojpuri-version-of-besharam-rang-out/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 18:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-urfi-javed-received-death-threats-bhojpuri-version-of-besharam-rang-out/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | उर्फी जावेद को मिली जान से मारने की धमकी, Besharam Rang का भोजपुरी वर्जन हुआ आउट बॉलीवुड में आज काफा अपडेट रहे। जहां एक तरफ शाहरुख खान और दीपिका पादुकोण की फिल्म पठान सुर्खियों में छाई हुई है। वहीं दूसरी तरफ उर्फी जावेद को एक शख्स ने दी जान से मारने की धमकी दी हैं। इसके अलावा भी काफी खबरें सामने आयी।&amp;nbsp;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | भगवा रंग में रंगी दीपिका पादुकोण, बिकनी ने खड़ा किया बवाल, गोपी बहू ने की कोर्ट मैरिज </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-deepika-padukone-dressed-in-saffron-bikini-created-a-ruckus/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 18:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-deepika-padukone-dressed-in-saffron-bikini-created-a-ruckus/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | भगवा रंग में रंगी दीपिका पादुकोण, बिकनी ने खड़ा किया बवाल, गोपी बहू ने की कोर्ट मैरिज &amp;nbsp;आज काफी ज्यादा बॉलीवुड में हलचल देखने को मिली हैं। फिल्म पठान के गाने बेरशम रंग को लेकर बाफी बवाल मचा हुई हैं। गाने में दीपिका पादुकोण की बिकनी को लेकर लोगों ने काफी ज्यादा आपत्ति दर्ज करवाई हैं। फिल्म को लेकर देशभर में कई जगहों पर विरोध प्रदर्सन देखने के लिए हैं। इसके अलावा दूसरी सबसे बड़ी खबर ये हैं कि टीवी की गोपी बहू ने भी शादी रचा ली हैं। यहां पढ़ें अपडेट-.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celebrities Personal Life । पसंदीदा पोजीशन से लेकर वर्जिनिटी तक, ये सितारें रिवील कर चुके हैं अपने Bedroom Secrets</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/from-favorite-position-to-virginity-these-bollywood-stars-revealed-their-bedroom-secrets/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 18:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/from-favorite-position-to-virginity-these-bollywood-stars-revealed-their-bedroom-secrets/</guid>
      <description>Celebrities Personal Life । पसंदीदा पोजीशन से लेकर वर्जिनिटी तक, ये सितारें रिवील कर चुके हैं अपने Bedroom Secrets बॉलीवुड हस्तियों की निजी जिंदगी के बारे में जानने के लिए लोग बड़े बेसब्र रहते हैं। जैसे ही किसी सितारे की निजी जिंदगी से जुडी कोई बात मीडिया में आती है, वैसे ही इंटरनेट पर एक अलग सी सनसनी मच जाती है। आजकल बॉलीवुड की तमाम हस्तियां अपनी निजी जिंदगी के बारे में खुद ही खुलासे कर देते हैं और लाइमलाइट में आ जाते हैं। ताजा उदाहरण अभिनेत्री मलाइका अरोड़ा से जुड़ा हैं। अभिनेत्री को उनके चैट में करण जौहर के साथ बेडरूम एक्सपेरिमेंट के बारे में बात करते देखा गया। मलाइका की इन बातों से सोशल मीडिया पर आग लगनी लाजमी थी। हालाँकि, मलाइका से पहले भी कई बॉलीवुड सितारें अपनी निजी जिंदगी से जुड़े ऐसे राजों से पर्दा उठा चुके हैं, जिन्हें सुनकर दर्शक हैरान रह गए थे।&amp;nbsp;आलिया भट्ट- करोडों दिलों पर राज करने वाली आलिया से उनकी पसंदीदा सेक्स पोजीशन के बारे में सवाल किया गया था। इसके जवाब में अभिनेत्री ने कहा था कि वह बेहद ही &#39;सीधी-साधी&#39; इंसान है इसलिए उन्हें क्लासिक मिसनरी पोजीशन अच्छी लगती है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Bollywood Wrap Up | Nikki Tamboli ने करवाई प्लास्टिक सर्जरी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | Nikki Tamboli ने करवाई प्लास्टिक सर्जरी? नई फोटोज को देख भड़के लोग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-nikki-tamboli-has-done-plastic-surgery/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 18:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-nikki-tamboli-has-done-plastic-surgery/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | Nikki Tamboli ने करवाई प्लास्टिक सर्जरी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 10 Bollywood film on IMDB List | बॉलीवुड के लिए शर्मनाक रहा साल 2022, केवल The Kashmir Files ने बचाई हिंदी सिनेमा की इज्जत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/top-10-bollywood-film-on-imdb-list/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 17:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/top-10-bollywood-film-on-imdb-list/</guid>
      <description>Top 10 Bollywood film on IMDB List | बॉलीवुड के लिए शर्मनाक रहा साल 2022, केवल The Kashmir Files ने बचाई हिंदी सिनेमा की इज्जत Top 10 Bollywood film on IMDB List: IMDb ने 2022 की शीर्ष 10 फिल्मों की अपनी सूची जारी की है। चौंकाने वाली बात यह है कि शीर्ष 10 की सूची में केवल एक हिंदी फिल्म शामिल है। जहां एसएस राजामौली की आरआरआर ने शीर्ष स्थान हासिल किया, वहीं विवेक अग्निहोत्री की द कश्मीर फाइल्स दूसरे स्थान पर रही। आईएमडीबी के 200 मिलियन से अधिक मासिक आगंतुकों के वास्तविक पृष्ठ दृश्यों द्वारा सबसे लोकप्रिय फिल्मों और वेब श्रृंखलाओं की अपनी सूची निर्धारित करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood: ‘दृश्यम 2’ का 23 दिनों में कमाई का आंकड़ा 200 करोड़ रुपये के पार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-drishyam-2-earns-rs-200-crore-in-23-days/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 16:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-drishyam-2-earns-rs-200-crore-in-23-days/</guid>
      <description>Bollywood: ‘दृश्यम 2’ का 23 दिनों में कमाई का आंकड़ा 200 करोड़ रुपये के पार मुंबई। अजय देवगन अभिनीत फिल्म ‘दृश्यम 2’ ने देशभर के सिनेमा घरों की टिकट खिड़की पर 23 दिनों में 200 करोड़ रुपये से अधिक की कमाई की है। निर्माताओं ने रविवार को यह जानकारी दी। फिल्म निर्माण से जुड़े बैनर पैनोरमा स्टूडियोज ने इस ‘सस्पेंस थ्रिलर’ फिल्म की कमाई के नवीनतम आंकड़े एक प्रेस विज्ञप्ति में साझा किए, जिसे 18 नवंबर को रिलीज होने के बाद सकारात्मक समीक्षाएं मिली हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood: मनोज वाजपेयी की मां का 80 साल की उम्र में निधन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-manoj-bajpayees-mother-passes-away-at-the-age-of-80/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 14:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-manoj-bajpayees-mother-passes-away-at-the-age-of-80/</guid>
      <description>Bollywood: मनोज वाजपेयी की मां का 80 साल की उम्र में निधन अभिनेता मनोज वाजपेयी की मां गीता देवी का यहां एक अस्पताल में बृहस्पतिवार की सुबह निधन हो गया। वह कुछ दिनों से बीमार थीं। अभिनेता के प्रवक्ता के अनुसार, गीता देवी करीब 20 दिनों से अस्वस्थ चल रही थीं और आज सुबह साढ़े आठ बजे मैक्स सुपर स्पेशलिटी अस्पताल में उनका निधन हो गया। बयान में कहा गया, “मनोज वाजपेयी की मां गीता देवी का आज सुबह साढ़े आठ बजे निधन हो गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karan and Tejasswi Bollywood Debut | तेजस्वी प्रकाश और करण कुंद्रा ने साइन की फिल्म? बॉलीवुड का ये बड़ा डायरेक्टर बनाएगा मूवी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tejashwi-prakash-and-karan-kundrra-signed-film-big-director-of-bollywood-will-make-a-movie/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 17:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tejashwi-prakash-and-karan-kundrra-signed-film-big-director-of-bollywood-will-make-a-movie/</guid>
      <description>Karan and Tejasswi Bollywood Debut | तेजस्वी प्रकाश और करण कुंद्रा ने साइन की फिल्म?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Celebs Wedding | रणबीर-आलिया से लेकर विग्नेश- नयनतारा तक, बॉलीवुड की इन शादियों ने खूब बटौरी सुर्खियां | Year Ender 2022</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/celebs-wedding-from-ranbir-alia-to-vignesh-nayantara-bollywood-weddings-made-headlines/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 16:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/celebs-wedding-from-ranbir-alia-to-vignesh-nayantara-bollywood-weddings-made-headlines/</guid>
      <description>Bollywood Celebs Wedding | रणबीर-आलिया से लेकर विग्नेश- नयनतारा तक, बॉलीवुड की इन शादियों ने खूब बटौरी सुर्खियां | Year Ender 2022 साल 2022 पलक झपकते ही बीत गया। हालांकि साल भर में बहुत सारी घटनाएं सामने आईं, लेकिन बॉलीवुड किसी न किसी तरह से साल भर राज करता रहा। सेलिब्रिटीज की शादियां भी सुर्खियों में रहीं। इस साल देखी गई सबसे खूबसूरत शादियों में से एक रणबीर कपूर और आलिया भट्ट की थी। इसके अलावा&amp;nbsp;साउथ स्टार्स नयनतारा और विग्नेश शिवन ने अपनी शादी को ग्रैंड तरीके से सेलिब्रेट किया।&amp;nbsp;आइये आपको बताते हैं कि किन सितारों ने इस साल अपना जीवन साथी चुना और उसके साथ लिए सात फेरे-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Controversies 2022 | रणवीर सिंह के न्यूड फोटोशूट से लेकर बॉयकॉट लाल सिंह चड्ढा तक, बॉलीवुड के इन विवादों ने बिगाड़ा माहौल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-controversies-2022-from-ranveer-singh-nude-photoshoot-to-boycott-lal-singh-chadha/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-controversies-2022-from-ranveer-singh-nude-photoshoot-to-boycott-lal-singh-chadha/</guid>
      <description>Bollywood Controversies 2022 | रणवीर सिंह के न्यूड फोटोशूट से लेकर बॉयकॉट लाल सिंह चड्ढा तक, बॉलीवुड के इन विवादों ने बिगाड़ा माहौल साल 2022 में बॉलीवुड के अंदक काफी हलचल देखने को मिली। जहां एक तरफ आमिर खान की बड़े बजट में बनीं फिल्म लाल सिंह चढ्डा सोशल मीडिया पर खूब ट्रोल हुई वहीं दूसरी तरफ फिल्म&amp;nbsp;द कश्मीर फाइल्स भी चर्चा का विषय बनीं।&amp;nbsp;द कश्मीर फाइल्स कोविड के बाद बॉलीवुड को बूस्ट करने में कामयाब हुई। इसके अलावा रणवीर सिंह की न्यूड तस्वीरों ने भी खूब सुर्खियां बटौरी थी। आइये आपकों बताते हैं कि साल 2022 में सबसे ज्यादा विवाद किन मुद्दों पर देखने को मिला हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Anushka Sharma | अनुष्का शर्मा ने क्यों छोड़ा था बॉलीवुड?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anushka Sharma | अनुष्का शर्मा ने क्यों छोड़ा था बॉलीवुड? क्या विराट कोहली थे वजह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-did-anushka-sharma-leave-bollywood-was-virat-kohli-the-reason/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 17:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-did-anushka-sharma-leave-bollywood-was-virat-kohli-the-reason/</guid>
      <description>Anushka Sharma | अनुष्का शर्मा ने क्यों छोड़ा था बॉलीवुड?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>परफेक्ट बॉलीवुड मसाला फिल्म Cirkus लेकर आ रहे हैं रणवीर सिंह, रिलीज हुआ ट्रेलर- VIDEO</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ranveer-singh-is-coming-with-the-perfect-bollywood-masala-film-cirkus-trailer-released/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 16:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ranveer-singh-is-coming-with-the-perfect-bollywood-masala-film-cirkus-trailer-released/</guid>
      <description>परफेक्ट बॉलीवुड मसाला फिल्म Cirkus लेकर आ रहे हैं रणवीर सिंह, रिलीज हुआ ट्रेलर- VIDEO रणवीर सिंह और रोहित शेट्टी की कॉमेडी एंटरटेनर फिल्म सिर्कस का ट्रेलर रिलीज हो गया हैं। सिर्कस से पहले रोहित शेट्टी ने रणवीर सिंह के साथ सिम्बा और सूर्यवंशी में काम किया था। फिल्म सिर्कस में खूब बॉलीवुड सितारें आपको देखने को मिलने वाले हैं। फिल्म में रणवीर सिंह, पूजा हेगड़े और जैकलीन फर्नांडीज, दीपिका पादुकोण, संजय मिश्रा, जॉनी लीवर सहित तमाम कलाकार भरे-पड़े हैं। फिल्म कॉमेडी ड्रामा हैं। ट्रेलर में आप देख सकते है कि रणवीर सिंह को बार बार करंट लगने के झटके लगते हैं। इसी के इर्दगिर्द पूरी कहानी लिखी गयी हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खड़गे का बड़ा दावा, गुजरात में बहुमत के साथ हमारी पार्टी बनाएगी सरकार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | उर्वशी रौतेला का RP से है बेहद खास रिश्ता, सबके सामने प्यार का किया कबूलनामा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-urvashi-rautela-has-a-very-special-relationship-with-rp/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 16:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-urvashi-rautela-has-a-very-special-relationship-with-rp/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | उर्वशी रौतेला का RP से है बेहद खास रिश्ता, सबके सामने प्यार का किया कबूलनामा Bollywood Wrap Up : मनोरंजन जगत में कई बड़ी खबरे आज आयी हैं। जहां एक तरफ सोशल मीडिया पर नोरा फतेही के डांस का वीडियो वायरल हो रहा हैं जिसमें उनको पीछे से एक शख्स छूता हुआ दिखाई दे रहा हैं। इसके अलावा हाल ही में अपनी पोस्ट के दौरान आरपी का नाम यूज करने पर उर्वशी रौतेला को ट्रोल किया गया था जिस पर अब उन्होंने अपनी सफाई दी हैं। आइये जानते हैं सिनेमा की बड़ी खबरें-&amp;nbsp;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | Shahnaz Gill के साथ रोमांटिक हुए Vicky Kaushal, Siddharth Shukla के फैंस को नहीं आया पसंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-vicky-kaushal-gets-romantic-with-shahnaz-gill/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 15:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-vicky-kaushal-gets-romantic-with-shahnaz-gill/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | Shahnaz Gill के साथ रोमांटिक हुए Vicky Kaushal, Siddharth Shukla के फैंस को नहीं आया पसंद Bollywood Wrap up: बॉलीवुड में कई बड़ी खबरें सामनें आयी हैं। जहां एक तरफ अपनी मां बनने की खबरों पर मलाइका अरोड़ा को भड़कते हुए देखा गया, वहीं दूसरी तर फिल्म शहनाज गिल और विक्की कौशल की कुछ तस्वीरें वायरल हो रही हैं। दोनों किसी प्रोजेक्ट के सिलसिले में मिले थे। कैट के विक्की ने शहनाज गिल के साथ तस्वीरें क्लिक करवाई हैं। यहां पढ़ें मनोरंजन जगत की बड़ी खबरें-&amp;nbsp;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | अर्जुन कपूर के बच्चे की मां बनने वाली हैं मलाइका अरोड़ा, कृति सेनन ने शादी की अफवाहों को किया खारिज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-malaika-arora-is-going-to-be-the-mother-of-arjun-kapoor-child/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 18:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-malaika-arora-is-going-to-be-the-mother-of-arjun-kapoor-child/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | अर्जुन कपूर के बच्चे की मां बनने वाली हैं मलाइका अरोड़ा, कृति सेनन ने शादी की अफवाहों को किया खारिज बॉलीवुड में आज कई बड़ी गॉसिप सामने आयी। जहां एक तरफ कृति सेनन ने प्रभास के साथ अपने रिलेशनशिर की खबरों पर चुप्पी तोड़ी हैं वहीं दूसरी तरफ मलाइका अरोड़ा और अर्जुन कपूर के मां-बाप बनने की खबरें भी आ रही हैं। आइये आपको बताते हैं कि आज मुंहई गलियारों में क्या क्या हुआ।&amp;nbsp;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | मुंह छुपाकर क्यों भागी सारा अली खान? मोनालिसा ने सोशल मीडिया पर कर दिया कांड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-sara-ali-khan-run-away-hiding-her-face-monalisa-scandal-on-social-media/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 18:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-sara-ali-khan-run-away-hiding-her-face-monalisa-scandal-on-social-media/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | मुंह छुपाकर क्यों भागी सारा अली खान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के लिए अगर नहीं डिसाइड किया लंहगा तो ले लो बॉलीवुड की बेबो करीना से टिप्स, स्टाइलिश लंहगे में वायरल हुई तस्वीरें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-you-dont-decide-lehenga-for-marriage-then-take-tips-from-bollywood-bebo-kareena/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 17:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-you-dont-decide-lehenga-for-marriage-then-take-tips-from-bollywood-bebo-kareena/</guid>
      <description>शादी के लिए अगर नहीं डिसाइड किया लंहगा तो ले लो बॉलीवुड की बेबो करीना से टिप्स, स्टाइलिश लंहगे में वायरल हुई तस्वीरें शादी का मौसम आ गया है और अगर आप अभी भी इस बात को लेकर असमंजस में हैं कि क्या पहनें या लहंगे को कैसे स्टाइल करें, इस पर कुछ आखिरी मिनट की प्रेरणा तलाश रहे हैं, तो करीना कपूर खान की नई तस्वीरें निश्चित रूप से आपकी मदद करेंगी। अपने खूबसूरत पहनावे के लिए जानी जानी वाली अभिनेत्री ने हाल ही में एक फोटोशूट के लिए एक स्वप्निल लहंगा पहना और शादी के फैशन में एक खूबसूरत आइडिया गर्ल्स को दिया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सलमान खान की भतीजी अलिज़ेह सौमेंद्र पाधी की अगली फिल्म से बॉलीवुड में करेंगी डेब्यू, Read Full Details</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सलमान खान की भतीजी अलिज़ेह सौमेंद्र पाधी की अगली फिल्म से बॉलीवुड में करेंगी डेब्यू, Read Full Details</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/salman-khan-niece-alizeh-will-make-her-bollywood-debut-in-soumendra-padhi-next-film/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 17:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/salman-khan-niece-alizeh-will-make-her-bollywood-debut-in-soumendra-padhi-next-film/</guid>
      <description>सलमान खान की भतीजी अलिज़ेह सौमेंद्र पाधी की अगली फिल्म से बॉलीवुड में करेंगी डेब्यू, Read Full Details सलमान खान की भतीजी और अतुल और अलवीरा अग्निहोत्री की बेटी अलिज़ेह अग्निहोत्री बॉलीवुड में अपनी शुरुआत करने के लिए तैयार हैं। रिपोर्टों में दावा किया गया है कि वह राष्ट्रीय पुरस्कार विजेता फिल्म निर्माता सौमेंद्र पाधी की अगली फिल्म के साथ अपनी शुरुआत करेंगी। यह बताया गया कि अलिज़ेह&amp;nbsp;दो साल से अधिक समय से डांस और अभिनय की शिक्षा ले रही थी। इस बीच अलिज़ेह ने 2022 में अपनी पहली फिल्म की शूटिंग शुरू की और फिल्म 2023 में रिलीज होने के लिए पूरी तरह से तैयार है।&amp;nbsp;अलिज़ेह का बॉलीवुड डेब्यू</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कभी हॉलीवुड तो कभी बॉलीवुड की फिल्मों से प्रेरित होते रहें हैं अपराधी, श्रद्धा हत्याकांड ही नहीं कई अपराधों में दिखा है फिल्मी कनेक्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/many-hollywood-and-bollywood-film-connections-have-been-shown-in-many-crimes/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 17:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/many-hollywood-and-bollywood-film-connections-have-been-shown-in-many-crimes/</guid>
      <description>कभी हॉलीवुड तो कभी बॉलीवुड की फिल्मों से प्रेरित होते रहें हैं अपराधी, श्रद्धा हत्याकांड ही नहीं कई अपराधों में दिखा है फिल्मी कनेक्शन मुंबई/नयी दिल्ली। लोगों का फिल्मों से प्रभावित होकर अपराध करना और बचने की कोशिश करना नयी बात नहीं है और हाल में सामने आईं जुर्म की दो दास्तान फिल्म ‘डेक्स्टर’ और ‘दृश्यम’ से प्रभावित नजर आती हैं। श्रद्धा वालकर (27) हत्याकांड में आरोपी आफताब पूनावाला ने अपने बयान में कबूल किया कि उसने अमेरिकी टेलीविजन श्रृंखला ‘डेक्स्टर’ देखकर श्रद्धा को जान से मारने और उसके शरीर के टुकड़े करने के बारे में सोचा था। इसी तरह गाजियाबाद में पुलिस ने चार साल पुराने अपराध के एक मामले का खुलासा किया है जिसमें एक युवती ने बताया कि किस तरह उसकी मां ने उसके पिता की जान ले ली।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस घटना में शव को एक घर के नीचे गड्ढे में दफन कर दिया गया था। कुछ इसी तरह की कहानी अजय देवगन अभिनीत फिल्म ‘दृश्यम’ की भी है। लोकनायक जयप्रकाश नारायण अपराधशास्त्र एवं विधि विज्ञान संस्थान में अपराध विज्ञान के प्रोफेसर डॉ बेउला शेखर के अनुसार, शोध बताते हैं कि हिंसा करने की प्रवृत्ति रखने वाले ज्यादातर लोग फिल्मों से प्रभावित होते हैं। उन्होंने से कहा कि यह भाव-विरेचन मजबूत भावनाओं की खुली अभिव्यक्ति के माध्यम से लोगों को मनोवैज्ञानिक राहत प्रदान करता है। दिल्ली पुलिस के अधिकारियों ने श्रद्धा हत्याकांड में आरोपी पूनावाला के हवाले से कहा कि उसने शादी के मुद्दे पर विवाद के बाद लड़की की हत्या कर दी और ‘डेक्स्टर’ फिल्म की तरह उसके शरीर के टुकड़े कर दिये। यह बयान देते हुए बिल्कुल पछतावा नहीं दिखाने वाला पूनावाला एक ‘सीरियल किलर’ आधारित शृंखला से प्रभावित होकर अपराध करने के बाद छह महीने तक बचता रहा और अंतत: उसे गत शनिवार को गिरफ्तार किया गया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;श्रद्धा वालकर की हत्या का वाकया सबसे नया है लेकिन फिल्मों से प्रभावित होकर इस तरह की घटनाओं को अंजाम देने के पहले भी कई मामले आये हैं। फिल्मकार एस एम एम औसाजा ने बताया कि किस तरह 1971 में अमिताभ बच्चन अभिनीत मनोवैज्ञानिक थ्रिलर फिल्म ‘परवाना’ देखकर उस समय एक आदमी ने चलती ट्रेन में हत्या की घटना को अंजाम दिया था। उन्होंने कहा कि उस समय इस पर विवाद उठा था और लोगों ने फिल्म पर प्रतिबंध की मांग उठाई। दिसंबर 2010 में देहरादून में एक आदमी ने अपनी पत्नी की हत्या कर उसके शरीर के 70 से ज्यादा टुकड़े किये थे। पुलिस ने बताया कि हत्यारा ऑस्कर पुरस्कार विजेता फिल्म ‘द साइलेंस ऑफ द लैंब्स’ से प्रभावित था जिसमें एंथनी हॉपकिन्स को सीरियल किलर के रूप में दिखाया गया था। लूटपाट से जुड़े कई मामले भी इसी तरह फिल्मों से प्रभावित दिखाई देते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;पिछले महीने आईसीआईसीआई बैंक के एक अधिकारी ने पुणे में एक बैंक से 34 करोड़ रुपये लूट लिये थे। उस पर कथित रूप से, अंतरराष्ट्रीय रूप से हिट हुई स्पेनिश शृंखला ‘मनी हीस्ट’ का असर था। औसाजा के अनुसार, समाज में होने वाले जघन्य अपराधों के लिए सिनेमा को जिम्मेदार ठहराया सही नहीं है। उन्होंने कहा कि सिनेमा, साहित्य और कला से अच्छी चीजें ग्रहण करनी चाहिए। केवल बीमार और असामान्य दिमाग वाला व्यक्ति ही फिल्मों से देखकर वास्तविक जीवन में ऐसे नकारात्मक काम करेगा। सबसे पहले 2013 में मलयालम में और फिर हिंदी में आई ‘दृश्यम 2’ का असर एक से अधिक अपराध की घटनाओं में होने की बात सामने आई है। केरल में 2013 में एक व्यक्ति ने अपने भाई से विवाद के बाद उसकी हत्या कर दी और बाद में शव को अपनी मां तथा पत्नी की मदद से घर के पीछे एक हिस्से में दफना दिया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;‘दृश्यम 2’ के निर्देशक अभिषेक पाठक ने कहा कि यह दुर्भाग्यपूर्ण है कि कुछ लोग अपराध आधारित फिल्मों से नकारात्मक काम करने के लिए प्रभावित होते हैं। फिल्म निर्देशक नीरज पांडेय का मानना है कि वास्तविक जीवन की अपराध घटनाओं से फिल्मों या शो की समानता करने के लिए मीडिया जिम्मेदार है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | किन्नरों के झुंड में सवालिया नज़रों से घूरते दिखे नवाजुद्दीन सिद्दीकी, ट्विंकल खन्ना की जासूसी कर रहे है अक्षय कुमार </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-nawazuddin-siddiqui-was-seen-staring-questioningly/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 17:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-nawazuddin-siddiqui-was-seen-staring-questioningly/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | किन्नरों के झुंड में सवालिया नज़रों से घूरते दिखे नवाजुद्दीन सिद्दीकी, ट्विंकल खन्ना की जासूसी कर रहे है अक्षय कुमार Bollywood Wrap Up News : 1- भारतीय राजनीति के भीष्म पितामह माने जाने वाले अटल बिहारी वाजपेयी का कद काफी बड़ा था। वह देश के जन-जन में काफी लोकप्रिय थे। अब दिग्गज नेता पर एक फिल्म बनने जा रही है। इस फिल्म में अटल बिहारी वाजपेयी का किरदार जाने-माने अभिनेता पंकज त्रिपाठी निभाएंगे। यह फिल्म अटल बिहारी वाजपेयी के जीवन पर आधारित होगी। फिल्म का निर्माण भानुशाली स्टूडियोज लिमिटेड और लीजेंड्स स्टूडियोज के बैनर तले होगा। जानकारी के मुताबिक इस फिल्म का निर्देशन रवि जाधव कर रहे हैं इस बात की जानकारी खुद रवि जाधव ने हमें इंस्टाग्राम पर पोस्ट करके दी है अटल बिहारी वाजपेयी के जीवन पर बनने वाले फिल्म की अनाउंसमेंट इसी साल 28 जून को हुई थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: बड़े पर्दे पर अटल बिहारी वाजपेयी का किरदार निभाएंगे पंकज त्रिपाठी, इस दिन रिलीज होगी फिल्म</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सारा अली खान के बाद अब इब्राहिम की बॉलीवुड में एंट्री? धर्मा प्रोडक्शन करेगा फिल्म का निर्माण, करण जौहर पर लग चुके हैं नेपोटिज्म फैलाने के आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ibrahim-bollywood-entry-after-sara-ali-khan-dharma-productions-will-produce-the-film/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ibrahim-bollywood-entry-after-sara-ali-khan-dharma-productions-will-produce-the-film/</guid>
      <description>सारा अली खान के बाद अब इब्राहिम की बॉलीवुड में एंट्री?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ रही है बाप ऑफ ऑल फिल्म्स, 80-90 के दशक के दमदार हीरो साथ में शेयर करेंगे स्क्रीन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sunny-deol-jackie-shroff-mithun-and-sanjay-dutt-to-be-seen-in-new-bollywood-movie-together/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 18:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sunny-deol-jackie-shroff-mithun-and-sanjay-dutt-to-be-seen-in-new-bollywood-movie-together/</guid>
      <description>आ रही है बाप ऑफ ऑल फिल्म्स, 80-90 के दशक के दमदार हीरो साथ में शेयर करेंगे स्क्रीन बॉलीवुड फिल्म इंडस्ट्री में 80 और 90 के दशक में दमदार अभिनय से फैंस के होश उड़ाने वाले और हिंदी सिनेमा पर राज करने वाले अभिनेता फिर से सिल्वर स्क्रीन पर लौटने वाले है। जैकी श्रॉफ, संजय दत्त, सनी देओल और मिथुन चक्रवर्ती इस फिल्म में साथ नजर आने वाले हैं जो कि फैंस के लिए बड़ा धमाका होने वाला है। फिल्म के संबंध में अभिनेता जैकी श्रॉफ&amp;nbsp;ने अपने सोशल मीडिया अकाउंट से घोषणा के साथ फिल्म का पहला लुक शेयर किया है।&amp;nbsp;मेकर्स ने फिल्म से फर्स्ट लुक जारी किया है जिसमें चारों अभिनेता एक साथ पोज देते हुए दिख रहे है। फिल्म का लुक शेयर करते हुए जैकी श्रॉफ ने लिखा कि&amp;nbsp; &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैसे की कमी के कारण बॉलीवुड करता है VFX के साथ समझौता, वरुण धवन की ये सच्ची बात आपको आएगी पसंद?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/due-to-paucity-of-money-bollywood-compromises-with-vfx-varun-dhawan/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/due-to-paucity-of-money-bollywood-compromises-with-vfx-varun-dhawan/</guid>
      <description>पैसे की कमी के कारण बॉलीवुड करता है VFX के साथ समझौता, वरुण धवन की ये सच्ची बात आपको आएगी पसंद?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | खिलाड़ी का स्टारडम खत्म! बॉलीवुड की FLOP फिल्मों की लिस्ट में नंबर 1 पर अक्षय कुमार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-akshay-kumar-at-number-1-in-the-list-of-flop-movies-of-bollywood/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 18:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-akshay-kumar-at-number-1-in-the-list-of-flop-movies-of-bollywood/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | खिलाड़ी का स्टारडम खत्म!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | जान्हवी कपूर ने पहना स्ट्रेपी ब्लाउज, आमिर खान की मां जीनत को आया हार्ट अटैक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-janhvi-kapoor-wore-a-strappy-blouse/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-janhvi-kapoor-wore-a-strappy-blouse/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | जान्हवी कपूर ने पहना स्ट्रेपी ब्लाउज, आमिर खान की मां जीनत को आया हार्ट अटैक &amp;nbsp;बॉलीवुड में आज की कई बड़ी अपडेट सामने आयी हैं। जहां बॉलीवुड के भाईजान सलमान खान को लगातार मिल रही जान से मारने की धमकी के बाद पुलिस ने उनकी सुरक्षा को बढ़ा दिया हैं। वहीं दूसरी तरफ&amp;nbsp;जान्हवी कपूर&amp;nbsp;इन दिनों अपनी आने वाली फिल्म मिली के प्रमोशन में जुटी हुई हैं। आइये आपको संक्षेप में बताते हैं बॉलीवुड की अपडेट-.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एंब्रायडिड गाउन में खुद को बॉलीवुड डीवाज की तरह करें स्टाइल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/impress-everyone-in-embroidered-gown-like-bollywood-actress-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/impress-everyone-in-embroidered-gown-like-bollywood-actress-hindi/</guid>
      <description>एंब्रायडिड गाउन में खुद को बॉलीवुड डीवाज की तरह करें स्टाइल जब किसी खास अवसर में जाने की तैयार होती है तो महिलाएं गाउन पहनने का प्राथमिकता देती है। यह एक ऐसा आउटफिट है, जो किसी भी फंक्शन में अच्छा लगता है। यूं तो आप डिफरेंट स्टाइल गाउन को पहन सकती हैं। लेकिन अगर आप अपने लुक को सबसे अलग व खास बनाना चाहती हैं तो ऐसे में आप एंब्रायडिड गाउन को पहन सकती हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बॉलीवुड डीवाज के कुछ ऐसे ही एंब्रायडिड गाउन के लुक्स के बारे मे बता रहे हैं, जो यकीनन आपको भी पसंद आएंगे-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rambha Car Accident | बॉलीवुड एक्ट्रेस रंभा का कनाडा में कार एक्सीडेंट, बेटियों को स्कूल से लेकर लौट रही थीं एक्ट्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-actress-rambha-car-accident-in-canada-actress-was-returning-daughters-from-school/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 12:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-actress-rambha-car-accident-in-canada-actress-was-returning-daughters-from-school/</guid>
      <description>Rambha Car Accident | बॉलीवुड एक्ट्रेस रंभा का कनाडा में कार एक्सीडेंट, बेटियों को स्कूल से लेकर लौट रही थीं एक्ट्रेस बॉलीवुड अभिनेत्री रंभा जब अपने बच्चों और नैनी के साथ घर लौट रही थीं, तब उनका एक कार एक्सीडेंट हो गया। एक सोशल मीडिया पोस्ट में, &#39;जुड़वा&#39; की अभिनेत्री ने खुलासा किया कि वह अपने बच्चों के साथ स्कूल से लौट रही थी जब एक चौराहे पर कार दुर्घटनाग्रस्त हो गई।&amp;nbsp;1 नवंबर को रंभा ने सोशल मीडिया पर खुलासा किया कि वह एक सड़क दुर्घटना का शिकार हुई।&amp;nbsp;जब वह&amp;nbsp;अपने बच्चों को स्कूल से लेकर घर लौट रही थीं, उस वक्त कार दुर्घटना में घायल हो गईं। उन्होंने क्षतिग्रस्त कार की एक तस्वीर साझा करने के लिए सोशल मीडिया का सहारा लिया। कैप्शन में उन्होंने खुलासा किया कि वे सभी मामूली चोटों के साथ सुरक्षित हैं। हालांकि उनकी बेटी साशा को आगे के इलाज के लिए अस्पताल में भर्ती कराया गया है। रंभा ने सभी से अपनी बेटी साशा के शीघ्र स्वस्थ होने की प्रार्थना करने का अनुरोध किया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: दिवंगत अभिनेता पुनीत राजकुमार को मिलेगा ‘कर्नाटक रत्न’, 67वें कन्नड़ राज्योत्सव के अवसर पर होंगे सम्मानित&amp;nbsp;रंभा ने &#39;जुड़वा&#39; और &#39;बंधन&#39; जैसी बॉलीवुड हिट फिल्मों में सलमान खान के साथ फ्रेम शेयर किया है। उन्होंने गोविंदा की &#39;क्यों की.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | जया बच्चन ने दी नातिन को बोल्ड एडवाइस, सुनकर अमिताभ भी करेंगे तौबा-तौबा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-jaya-bachchan-gave-bold-advice-to-granddaughter/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-jaya-bachchan-gave-bold-advice-to-granddaughter/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | जया बच्चन ने दी नातिन को बोल्ड एडवाइस, सुनकर अमिताभ भी करेंगे तौबा-तौबा बॉलीवुड में तो रोजाना ही मजेदार गपशप रहती हैं, लेकिन आज जया बच्चन जो हमेशा पैपरा जी पर गुस्सा करती हुई दिखाई देती हैं उन्होंने अपनी&amp;nbsp;&amp;nbsp;नातिन नव्या नवेली को काफी बोल्ड एडवाइज दी हैं। वहीं दूसरी तरफ भोजपुरी एक्टर पवन सिंह की मुश्किलें भी काफी बढ़ गयी हैं। उनकी पत्नी ने उनके गुजारा भत्ता मांगा है जिसके बाद कोर्ट नें उन्हें नोटिस भेजा है।&amp;nbsp;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | धर्मेंद्र की बड़ी बेटी पर चढ़ा बोल्डनेस का बुखार, &#39;जॉम्बी&#39; एंजलिना जोली का असली चेहरा आया सामने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-dharmendra-eldest-daughter-got-a-fever-of-boldness/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 18:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-dharmendra-eldest-daughter-got-a-fever-of-boldness/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | धर्मेंद्र की बड़ी बेटी पर चढ़ा बोल्डनेस का बुखार, &amp;lsquo;जॉम्बी&amp;rsquo; एंजलिना जोली का असली चेहरा आया सामने बॉलीवुड में आज काफी हलचल देखने को मिली। जहां एक तरह छठ के त्यौहार को मनाया जा रहा हैं वहीं दूरी तरफ दो दिलों के तार भी आपस में जुड़ते दिख रहे हैं। सिद्धार्थ और अदिति राव हैदरी को पिछले काफी समय से डेटिंग की अफवाह है, लेकिन दोनों में से किसी ने भी अभी तक इसकी पुष्टि नहीं की है। इस जोड़ी को कई मौकों पर एक साथ देखा गया है। आइये आपको बताते हैं बॉलीवुड की बड़ी खबरें-.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | सलमान खान के साथ नजर आएंगी कैटरीना कैफ, पैपराजी पर भड़कीं तापसी पन्नू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-katrina-kaif-will-be-seen-with-salman-khan/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 18:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-katrina-kaif-will-be-seen-with-salman-khan/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | सलमान खान के साथ नजर आएंगी कैटरीना कैफ, पैपराजी पर भड़कीं तापसी पन्नू बॉलीवुड में रोजाना काफी चटपटी और मजेदार गॉसिप रहती हैं आज जहां तापनी पन्नू को पैपरा जी पर भड़कना भारी पड़ गया वहीं दूसरी तरफ&amp;nbsp;रानी चटर्जी छठ पूजा की तैयारी जोर-शोर से कर रही हैं। आइये आपको बताते हैं बॉलीवुड की बड़ी खबरें-&amp;nbsp;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉलीवुड की इस हसीना ने Beach पर मनाई दिवाली, बिकिनी में फ्लॉन्ट किया परफेक्ट फिगर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/this-bollywood-beauty-celebrated-diwali-on-the-beach-flaunted-her-perfect-figure-in-a-bikini/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 17:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/this-bollywood-beauty-celebrated-diwali-on-the-beach-flaunted-her-perfect-figure-in-a-bikini/</guid>
      <description>बॉलीवुड की इस हसीना ने Beach पर मनाई दिवाली, बिकिनी में फ्लॉन्ट किया परफेक्ट फिगर बॉलीवुड अभिनेत्री इलियाना डिक्रूज अपने बोल्ड और ग्लैमरस अवतार के लिए मशहूर हैं। अभिनेत्री अक्सर सोशल मीडिया पर अपनी बिकिनी तस्वीरें शेयर करती हैं और अपने चाहनेवालों का हाल बेहाल कर देती हैं। इसी कड़ी को जारी रखते हुए इलियाना ने गुरुवार को अपनी लेटेस्ट तस्वीरें शेयर की हैं, जिनमें वह बड़े ही हॉट अवतार में बीच किनारे दोस्तों के साथ मजे करती नजर आ रही हैं। अभिनेत्री की यह तस्वीरें सोशल मीडिया पर आते ही वायरल हो गयी है और अब हर जगह इनकी चर्चा हो रही हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हाई स्लिट ड्रेस में कहर ढाती नजर आईं Shweta Tiwari, कातिलाना अदाओं ने उड़ाए लोगों के होश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अनुराधा पौडवाल बॉलीवुड की वो गायिका जिसका जीवन दुखों से घिरा रहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-anuradha-paudwal-singing-career-in-bollywood-on-her-birthday/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 11:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-anuradha-paudwal-singing-career-in-bollywood-on-her-birthday/</guid>
      <description>अनुराधा पौडवाल बॉलीवुड की वो गायिका जिसका जीवन दुखों से घिरा रहा मंत्रमुग्ध करने वाली आवाज की मालकिन अनुराधा पौडवाल बॉलीवुड की उन चुनिंदा गायिकाओं में से एक है जिन्होंने कम ही समय में अपना नाम इतना ऊंचा किया कि आज भी लोग उनकी आवाज के दिवाने है। दशकों से उन्होंने अपने फैंस के दिलों में जगह बनाई हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः अभिनेता धनुष ने कहा- बदलता रहता है सिनेमाई दर्शकों का टेस्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/south-superstar-dhanush-interview-on-bollywood-trends/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 16:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/south-superstar-dhanush-interview-on-bollywood-trends/</guid>
      <description>साक्षात्कारः अभिनेता धनुष ने कहा- बदलता रहता है सिनेमाई दर्शकों का टेस्ट प्रतिभाएं तरक्की की मोहताज नहीं होतीं। बस उन्हें मौकों की तलाश होती है। कुछ प्रतिभाएं तो ऐसी भी होती हैं जो उनके मैच के क्षेत्र में नहीं होने के बावजूद भी डंका बजाती है। तमिल के सफल अभिनेता वेंकटेश प्रभू कस्तुरी राजा यानी धनुष उनमें से एक हैं। कहा जाता है कि फिल्मों के लिए सौन्दर्यता और बॉडी का होना पहली शर्त होती है जिनमें धनुष ने पिछड़ने के बावजूद भी अपनी अलहदा पहचान स्थापित की। बीते कुछ समय से साउथ की फिल्में हिंदी फिल्मों पर भारी पड़ी हैं। क्यों बढ़ रही है हिंदी के दर्शकों की साउथ में रूचि, इस विषय को लेकर तमिल अभिनेता, पार्श्वगायक, गीतकार व निर्माता धनुष से डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रिटेन के पीएम बनने के बाद बॉलीवुड सितारों ने ऐसे दी ऋषि सुनक को शुभकामनाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-stars-reaction-on-rishi-sunak-becoming-prime-minister-of-britain/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 13:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-stars-reaction-on-rishi-sunak-becoming-prime-minister-of-britain/</guid>
      <description>ब्रिटेन के पीएम बनने के बाद बॉलीवुड सितारों ने ऐसे दी ऋषि सुनक को शुभकामनाएं दिवाली के मौके पर इस वर्ष भारत को कई खुशियां मिली। पहले भारतीय टीम ने पाकिस्तान को टी20 वर्ल्डकप में हराया वहीं दूसरी ओर भारत पर वर्षों तक राज करने वाले ब्रिटेन को पहली बार भारतीय मूल का प्रधानमंत्री मिला है। भारतीय मूल के ऋषि सुनक ब्रिटेन के प्रधानमंत्री बनाए गए है। उन्होंने 25 अक्टूबर को अपना कार्यभार संभाला है।&amp;nbsp;इसी के साथ भारतीयों की खुशी में भी इजाफा हुआ है। भारत में आम जनता से लकेर बॉलीवुड के सितारों तक ने ऋषि सुनक को पीएम बनने की बधाई दी है। ऋषि सुनक के पीएम बनने पर बॉलीवुड के शहंशाह अमिताभ बच्चन ने इंस्टाग्राम पर बधाई दी है। उन्होंने एक पोस्ट शेयर कर लिखा कि, जय भारत.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करवाचौथ पर बॉलीवुड अदाकाराओं की तरह खुद को करें स्टाइल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/take-inspiration-from-bollywood-actress-for-karwachauth-2022-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 08:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/take-inspiration-from-bollywood-actress-for-karwachauth-2022-in-hindi/</guid>
      <description>करवाचौथ पर बॉलीवुड अदाकाराओं की तरह खुद को करें स्टाइल करवाचौथ एक ऐसा अवसर है, जब हर विवाहित स्त्री बेहद ही खूबसूरत लगना चाहती है। इस खास दिन पर महिलाएं अपने पति की लंबी आयु के लिए निर्जला व्रत रखती हैं। साथ ही, वह एक दुल्हन की तरह सजना चाहती हैं। लेकिन उन्हें यह समझ नहीं आता है कि इस खास अवसर पर खुद को किस तरह तैयार करें। हो सकता है कि आप इस बार आप करवाचौथ पर सबसे अलग और सबसे खास दिखना चाहती हों। ऐसे में आप बॉलीवुड अदाकाराओं के लुक्स से आइडिया ले सकती हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ बॉलीवुड एक्ट्रेस के लुक्स के बारे में बता रहे हैं, जिन्हें आप करवाचौथ पर आसानी से रिक्रिएट कर सकती हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डे डेट पर दिखना है सबसे खास तो बॉलीवुड एक्ट्रेस के इन लुक को करें रिक्रिएट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-actress-looks-you-can-recreate-on-day-date-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 16:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-actress-looks-you-can-recreate-on-day-date-in-hindi/</guid>
      <description>डे डेट पर दिखना है सबसे खास तो बॉलीवुड एक्ट्रेस के इन लुक को करें रिक्रिएट जब भी डेट पर जाना होता है तो लड़कियों के मन में सबसे पहले यही ख्याल आता है कि वह अपने खास दिन पर क्या पहनें। जब वह अपने पार्टनर के साथ होती हैं तो वह सबसे अधिक खूबसूरत नजर आना चाहती हैं। हालांकि, तैयार होते समय आपको टाइम पर सबसे अधिक ध्यान देना चाहिए। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बॉलीवुड एक्ट्रेस के कुछ ऐसे लुक्स के बारे में बता रहे हैं, जिन्हें आप डे डेट पर रिक्रिएट कर सकती हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सारा अली खान की तरह लहंगे के साथ पहनें डिजाइनर ब्लाउज, दिखेंगी बेहद स्टनिंग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-actress-sara-ali-khan-lehenga-blouse-looks-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 17:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-actress-sara-ali-khan-lehenga-blouse-looks-in-hindi/</guid>
      <description>सारा अली खान की तरह लहंगे के साथ पहनें डिजाइनर ब्लाउज, दिखेंगी बेहद स्टनिंग जब कभी किसी खास फंक्शन या फैमिली पार्टी के लिए तैयार होने की बात होती है तो अधिकतर महिलाएं लहंगा पहनना पसंद करती हैं। लेकिन लहंगे में आपका लुक मुख्य रूप से आपके ब्लाउज के स्टाइल पर निर्भर करता है। अगर आप लहंगे के साथ डिजाइनर ब्लाउज को स्टिच करवाती हैं तो आपका लुक इंस्टेंट स्पाइसअप होता है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बॉलीवुड एक्ट्रेस सारा अली खान के लहंगे व ब्लाउज लुक्स के बारे में बता रहे हैं, जिनसे आइडियाज लेकर आप भी उसे आसानी से रिक्रिएट कर सकती हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाहे साड़ी पहननी हो या फिर जीन्स, शिल्पा शेट्टी के इन लुक्स से लें आइडियाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-actress-shilpa-shetty-looks-you-can-recreate-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 16:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-actress-shilpa-shetty-looks-you-can-recreate-in-hindi/</guid>
      <description>चाहे साड़ी पहननी हो या फिर जीन्स, शिल्पा शेट्टी के इन लुक्स से लें आइडियाज शिल्पा शेट्टी की गिनती एक फिटनेस फ्रीक एक्ट्रेस में होती है। हालांकि, शिल्पा सिर्फ अपनी सेहत का ही बेहतर तरीके से ख्याल नहीं रखती हैं, बल्कि वह स्टाइल के मामले में भी किसी से कम नहीं है। चाहे बात एथनिक वियर की हो या फिर वेस्टर्न वियर की, वह हर आउटफिट को एक डिफरेंट तरीके से कैरी करने की कोशिश करती हैं। ऐसे में अगर आप भी अपने रेग्युलर लुक में स्टाइल का तड़का लगाना चाहती हैं तो शिल्पा शेट्टी के इन लुक्स से आइडियाज लें-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रेकअप के बाद जिंदगी से हताश हो गये हैं तो एक बाद देख ले बॉलीवुड की ये 5 फिल्में, खुद से करने लगेंगे प्यार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/5-bollywood-movies-to-help-you-get-over-a-breakup/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 09:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/5-bollywood-movies-to-help-you-get-over-a-breakup/</guid>
      <description>ब्रेकअप के बाद जिंदगी से हताश हो गये हैं तो एक बाद देख ले बॉलीवुड की ये 5 फिल्में, खुद से करने लगेंगे प्यार जब दिल टूटता है तो कुछ समझ नहीं आता। मन उदास रहता है और दिल कहीं नहीं लगता, यह समय काफी मुश्किलों भरा रहता है। ऐसे में हमें अपने आप को बहुत अच्छे संभालने की जरूरत होती है क्योंकि अगर ब्रेकअप का सदमा बढ़ जाता है तो कई बार इंसान तनाव में चला जाता है। इंसान को लगता है कि ब्रेकअप के बाद जिंदगी खत्म हो जाती हैं, खुशियां कभी वापस नहीं लौटेंगी लेकिन ऐसा नहीं होता हैं। सोचिए अगर कोई आपसे प्यार करता तो आपको कभी छोड़कर क्यों जाता। अगर छोड़ गया तो वो प्यार ही नहीं था और जो प्यार नहीं करता उसके लिए आंसू क्यों बहाना!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
