<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Health on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/health/</link>
    <description>Recent content in Health on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Oct 2022 16:42:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/health/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ब्लड शुगर लेवल को रखना है कंट्रोल तो खाएं ये हेल्दी फैट फूड आइटम्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/healthy-fats-to-control-blood-sugar-level-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 16:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/healthy-fats-to-control-blood-sugar-level-in-hindi/</guid>
      <description>ब्लड शुगर लेवल को रखना है कंट्रोल तो खाएं ये हेल्दी फैट फूड आइटम्स फैटी फूड का नाम सुनते ही लोग टेढ़ा-मेढ़ा मुंह बनाने लगते हैं। आमतौर पर, फैट्स को सेहत के लिए बिल्कुल भी अच्छा नहीं माना जाता है। जबकि ऐसा नहीं है। जहां ट्रांस फैट और सैचुरेटिड फैट सेहत को नुकसान पहुंचाते हैं। वहीं, हेल्दी फैट्स का सेवन करना बेहद आवश्यक माना गया है। ये हेल्दी फैट्स ना केवल आपके शरीर को पोषित करते हैं, बल्कि वजन कम करने से लेकर ब्लड शुगर लेवल को कण्ट्रोल रखने में भी मददगार है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको हेल्दी फैट्स का सेवन करने से होने वाले फायदों और हेल्दी फैट रिच फूड्स के बारे में बता रहे हैं-&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Right Way To Eat Dry Fruits: पोषक तत्वों से भरपूर ड्राई फ्रूट्स को खाने का सही तरीका जानते हैं आप?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/health-tips-do-you-know-the-right-way-to-eat-nutrient-rich-dry-fruits/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 19:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/health-tips-do-you-know-the-right-way-to-eat-nutrient-rich-dry-fruits/</guid>
      <description>Right Way To Eat Dry Fruits: पोषक तत्वों से भरपूर ड्राई फ्रूट्स को खाने का सही तरीका जानते हैं आप?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Winter Health Tips: मौसम ने बदली करवट, सेहत का ख्याल रखने के लिए करें इन चीजों का सेवन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/winter-health-tips-weather-has-changed-consume-these-things-to-take-care-of-health/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 19:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/winter-health-tips-weather-has-changed-consume-these-things-to-take-care-of-health/</guid>
      <description>Winter Health Tips: मौसम ने बदली करवट, सेहत का ख्याल रखने के लिए करें इन चीजों का सेवन मौसम ने करवट बदलनी शुरू कर दी है। धीरे-धीरे उत्तर भारत में मौसम बदल रहा है और सुबह-शाम की ठंड शुरू हो गई है। सर्दियों का ज्यादातर लोगों को इंतजार रहता है क्योंकि इस मौसम में गर्मी से राहत मिल जाती है। ठंडे मौसम में लोगों को भले ही गर्मी से राहत मिल जाती है, लेकिन इसका सीधा असर उनकी दिनचर्या पर पड़ता है। सर्दियाें में लोगों के आंतरिक तंत्र प्रभावित होते हैं, जिसकी वजह से उन्हें हाई ब्लड प्रेशर, ब्लड शुगर और पाचन संबंधी समस्याएं हो सकती हैं। इसलिए इस दौरान लोगों को अपनी सेहत का खास ख्याल रखना पड़ता है। ऐसे आज हम आपको कुछ ऐसी चीजों के बारे में बताने जा रहे हैं, जिनको अपनी डाइट में शामिल कर के आप सर्दियों के मौसम में होने वाली सभी स्वास्थ्य समस्याओं से आसानी से छुटकारा पा सकेंगे।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Diwali Healthy Menu: इस दिवाली नहीं बढ़ेगा आपका वजन, बस डाइट में करने होंगे ये छोटे-छोटे बदलाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्या है ब्रुक्सिज्म, जिसमें व्यक्ति पीसने लगता है अपने दांत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-what-is-grinding-of-teeth-and-its-health-effects-in-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 14:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-what-is-grinding-of-teeth-and-its-health-effects-in-hindi/</guid>
      <description>जानिए क्या है ब्रुक्सिज्म, जिसमें व्यक्ति पीसने लगता है अपने दांत कई बार व्यक्ति ऐसी कुछ स्वास्थ्य समस्याओं से पीड़ित होता है, जिसे आमतौर पर काफी हल्के में लिया जाता है। लेकिन यह कभी-कभी बहुत अधिक खतरनाक हो सकती हैं। इन्हीं में से एक है ब्रुक्सिज्मं। यह एक ऐसी स्थिति है जिसमें आप अपने दांतों को पीसते, पीसते या जकड़ते हैं। यदि आपको ब्रुक्सिज्म है, तो आप अनजाने में अपने दांतों को पीस सकते हैं। ऐसा आप जागते हुए कर सकते हैं या फिर नींद के दौरान उन्हें पीस सकते हैं। स्लीप ब्रुक्सिज्म को नींद से संबंधित मूवमेंट डिसऑर्डर माना जाता है। जो लोग नींद के दौरान अपने दांत को भींचते या पीसते हैं, उनमें अन्य नींद संबंधी विकार होने की संभावना अधिक होती है, जैसे खर्राटे लेना और सांस लेने में रुक जाना आदि। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको ब्रुक्सिज्म और उससे निपटने के कुछ आसान तरीकों के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायबिटीज हैं तो इन हेल्दी स्नैक्स को बनाएं डाइट का हिस्सा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/healthy-snacks-for-diabetics-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 16:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/healthy-snacks-for-diabetics-in-hindi/</guid>
      <description>डायबिटीज हैं तो इन हेल्दी स्नैक्स को बनाएं डाइट का हिस्सा डायबिटीज एक ऐसी स्वास्थ्य समस्या है, जिसमें व्यक्ति को सबसे अधिक अपनी डाइट पर ध्यान देना होता है। अगर वह गलती से भी हाई ग्लाइसेमिक इंडेक्स फूड का सेवन करता है, तो इससे उसका ब्लड शुगर लेवल बढ़ जाता है। आमतौर पर, यह देखने में आता है कि व्यक्ति अपनी मेन मील में तो आहार का ध्यान रखता है। लेकिन स्नैकिंग के दौरान उससे गड़बड़ हो जाती है। जिसके कारण उसे परेशानी होती है। अगर आपको भी मधुमेह है तो आप अक्सर यही सोचते होंगे कि आखिरकार स्नैकिंग में क्या खाएं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे ही हेल्दी स्नैक्स ऑप्शन के बारे में बता रहे हैं, जिसे एक मधुमेह पीड़ित व्यक्ति आसानी से खा सकता है-</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
