<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Health on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/health/</link>
    <description>Recent content in Health on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Dec 2022 17:10:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/health/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>सर्दी में भी होगा गर्मी का एहसास अगर करेंगे ये योगासन </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yoga-tips-for-winters-to-get-good-health-and-toned-body/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 17:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yoga-tips-for-winters-to-get-good-health-and-toned-body/</guid>
      <description>सर्दी में भी होगा गर्मी का एहसास अगर करेंगे ये योगासन सर्दियों के मौसम में सुबह वर्क आउट करना सभी को मुश्किल लगता है। कड़ाके की ठण्ड में आपको वर्क आउट या योग के बारे में सोच कर ही उलझन महसूस होती है। आप एनर्जेटिक नहीं महसूस कर पाते हैं। आज हम आपको कुछ ऐसे योगासन बता रहें हैं जिनसे आप सर्दियों में खुद को एनर्जेटिक फील करेंगे और स्वस्थ भी रहेंगे। ये आपको एकदम फिट रखने के साथ ही फ्रेश भी फील करेंगे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sugar Level को रखना है बैलेंस या बढ़ाना चाहते हैं वजन, मीठा आलू करेगा आपकी मदद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sweet-potato-for-good-health-and-to-cure-asthma/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sweet-potato-for-good-health-and-to-cure-asthma/</guid>
      <description>Sugar Level को रखना है बैलेंस या बढ़ाना चाहते हैं वजन, मीठा आलू करेगा आपकी मदद मीठे आलू जिसे शकरकंद के नाम से जाना है आप में से सभी ने कभी ना कभी खाया होगा। आप क्या इसके फायदे जानते है यह दो तरह होते हैं। लाल वाले शकरकंद और सफ़ेद शकरकंद। दोनों ही बहुत से पोषक तत्वों से भरपूर हैं। लाल वाले शकरकंद बीटा कैरोटीन से भरपूर होता है। ये अपनी सुगंध से जाने जाते हैं। सफ़ेद वाले मीठे आलू स्वाद में कम मीठे होते हैं। लेकिन फायदे इसके भी भरपूर होते हैं। यह फाइबर से भरपूर होता हैं जो हमारी डाइजेशन सिस्टम को स्वस्थ रखने का काम करता है। यह बहुत सी बीमारियों को दूर करने में भी हेल्प करते हैं। आइये जानते हैं क्या हैं इनके फायदें-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dattatreya Jayanti: विष्णु के छठवें अवतार हैं भगवान दत्तात्रेय, जानें क्या है पूजा विधि और मुहूर्त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/worship-lord-dattatreya-for-good-health-and-life/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/worship-lord-dattatreya-for-good-health-and-life/</guid>
      <description>Dattatreya Jayanti: विष्णु के छठवें अवतार हैं भगवान दत्तात्रेय, जानें क्या है पूजा विधि और मुहूर्त भगवान दत्तात्रेय को ब्रह्मा विष्णु और शिवशंकर का अवतार माना जाता है। मार्गशीष की पूणिमा तिथि को भगवान दत्तात्रेय की जयंती मनाई जाती है। पुराणों के अनुसार मार्गशीष की पूर्णिमा को भगवान दत्तात्रेय का जन्म हुआ था। भगवान दत्तात्रेय आजन्म ब्रह्मचारी रहें थे। इनमें भगवान शिव और नारायण की सभी शक्तियां विराजमान हैं। इनकी आराधना से आपकी सभी मनोकामनाएं शीघ्रता से पूरी होती हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lalu Yadav: PM Modi ने Tejashwi को किया फोन, लालू यादव की सेहत का जाना हाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-calls-tejashwi-know-about-lalu-yadav-health-update/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 17:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-calls-tejashwi-know-about-lalu-yadav-health-update/</guid>
      <description>Lalu Yadav: PM Modi ने Tejashwi को किया फोन, लालू यादव की सेहत का जाना हाल प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने बिहार के उपमुख्यमंत्री और लालू यादव के छोटे बेटे तेजस्वी यादव से फोन पर बातचीत की है। प्रधानमंत्री ने राजद सुप्रीमो और बिहार के पूर्व मुख्यमंत्री लालू प्रसाद यादव के स्वास्थ्य की जानकारी ली है। आपको बता दें कि लालू यादव का किडनी ट्रांसप्लांट हुआ है। उनका इलाज फिलहाल सिंगापुर में चल रहा है। 5 दिसंबर को उनका किडनी ट्रांसप्लांट हुआ था। उनकी बेटी रोहिणी आचार्य ने अपना किडनी डोनेट किया है। फिलहाल लालू यादव होश में हैं और वहां मौजूद लोगों से बात भी कर रहे हैं। लालू यादव के स्वास्थ्य में शीघ्र सुधार को लेकर लगातार प्रार्थनाएं हो रही है। तेजस्वी यादव ने भी लोगों के प्रार्थना के लिए शुक्रिया कहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Lalu Yadav Health Update: लालू के स्वास्थ्य को लेकर सामने आया नीतीश कुमार का बयान, दिया यह बड़ा अपडेट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pele Health Update: पेले के स्वास्थ्य को लेकर बेटियों ने दिया बड़ा अपडेट, ऐसी है तबियत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pele-health-update-daughters-gave-big-update-about-former-brazilian-footballer/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 14:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pele-health-update-daughters-gave-big-update-about-former-brazilian-footballer/</guid>
      <description>Pele Health Update: पेले के स्वास्थ्य को लेकर बेटियों ने दिया बड़ा अपडेट, ऐसी है तबियत साओ पाउलो। ब्राजील के महान फुटबॉल खिलाड़ी पेले कैंसर के इलाज के साथ ही कोविड 19 से जूझ रहे हैं। फैंस अपने पसंदीदा खिलाड़ी की सेहत की काफी चिंता कर रहे हैं। वहीं 82 वर्षीय पेले को श्वसन संक्रमण की परेशानी का सामना करना पड़ रहा है। कोविड 19 और श्वसन संक्रमण के कारण पेले को कुछ समय पूर्व ही अस्पताल में भर्ती किया गया था। हाल ही&amp;nbsp;में परिवार की तरफ से जारी किए गए अपडेट के मुताबिक पेले को जान का खतरा नहीं है।&amp;nbsp;इस संबंध में पेले की दोनों बेटियों ने कहा कि तीन बार विश्व कप विजेता टीम का हिस्सा रहे पेले अस्पताल में भर्ती हैं, लेकिन उन्हें जान का खतरा नहीं है। केली और फ्लाविया नैसिमेंटो ने रविवार रात प्रसारित एक साक्षात्कार में कहा कि पेले को सांस के संक्रमण से पूरी तरह ठीक होने के बाद साओ पाउलो में अल्बर्ट आइंस्टीन अस्पताल से छुट्टी मिलने की उम्मीद है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;कैंसर से पीड़ित है दिग्गज खिलाड़ी&amp;nbsp;बता दें कि दुनिया भर में पेले के नाम से मशहूर&amp;nbsp;एडसन अरांतेस डो नैसिमेंटो को लंबे समय से कैंसर है जिसके लिए उनकी कीमोथेरेपी भी चल रही है। उन्हें वर्ष 2021 में कैंसर होने की सूचना मिली थी। इससे पहले शनिवार को अस्पताल ने बताया था कि पेले के संक्रमण का इलाज किया जा रहा है जिसके लिए वो अच्छे से प्रतिक्रिया दे रहे है। पिछले 24 घंटे में उनकी स्वास्थ्य स्थिति खराब नहीं हुई है। अस्पताल ने पूर्व फुटबॉलर के स्वास्थ्य के बारे में रविवार को कोई बयान जारी नहीं किया। पेले की बेटी उनके स्वस्थ होकर घर लौटने को लेकर आश्वस्त है। उन्होंने कहा कि वह बीमार हैं, वह उम्रदराज हैं लेकिन फिलहाल वह फेफड़े में संक्रमण की वजह से अस्पताल में हैं। जब वह बेहतर महसूस करेंगे तो उन्हें दोबारा घर ले जाया जाएगा।&amp;nbsp;केली अमेरिका में रहती हैं और उन्होंने वीडियो पर बात की। उन्होंने कहा कि वह इस समय अस्पताल से अलविदा नहीं कहने वाले। दुनिया भर में पेले के नाम से मशहूर एडसन अरांतेस डो नैसिमेंटो का सितंबर 2021 में कोलन ट्यूमर हटाया गया था लेकिन परिवार या अस्पताल ने यह नहीं बताया कि क्या यह अन्य अंगों में फैला है। फ्लाविया नैसिमेंटो ने साक्षात्कार में कहा कि पेले को अभी तक कैंसर से मुक्ति नहीं मिली है और वह डॉक्टरों की सलाह से दवाई ले रहे हैं। फ्लाविया ने कहा कि लोगों का यह कहना बहुत अनुचित है कि वह अपने जीवन के अंतिम लम्हों में हैं, वह गहन चिकित्सा में है। दोस्तों, यह सच नहीं है। हम पर विश्वास करो।&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि वह गहन चिकित्सा में नहीं है, वह एक नियमित कमरे में हैं। उन्हें कोई खतरा नहीं है, उनका इलाज चल रहा है। स्थानीय मीडिया ने शनिवार को कहा था कि पेले की कीमोथेरेपी काम नहीं कर रही है और डॉक्टरों ने उन्हें गहन चिकित्सा में रखने का फैसला किया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आर्थर अरांतेस डो नैसिमेंटो ने कहा कि वह फोन पर पेले के साथ विश्व कप मैचों पर चर्चा कर रहे हैं जो उनका मानना है कि यह दर्शाता है कि 82 वर्षीय पूर्व खिलाड़ी अस्पताल में पूरी तरह से सचेत है। आर्थर ने कहा कि वह ठीक होने जा रहे हैं, इसमें थोड़ा समय लगेगा। वह ब्राजील को छठा खिताब उठाते हुए देखेंगे। पेले ने ब्राजील को 1958, 1962 और 1970 के विश्व कप खिताब दिलाने में मदद की। वह 92 मैच में 77 गोल के साथ टीम के सर्व कालिक शीर्ष स्कोरर हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिट दिखने के साथ ही रहेंगे सेहतमंद भी, आजमाएं ये आसान गुड हैबिट्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/good-habits-for-fit-body-and-good-health/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 13:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/good-habits-for-fit-body-and-good-health/</guid>
      <description>फिट दिखने के साथ ही रहेंगे सेहतमंद भी, आजमाएं ये आसान गुड हैबिट्स कम कैलोरी के चक्कर में अक्सर हमारे भोजन में पोषक तत्वों की कमी हो जाती है। ऐसी डाइट से वेट तो कम होता लेकिन आप कमजोर हो जाते हैं। आपके शरीर में प्रोटीन और बहुत से विटामिन्स की कमी से कई समस्याएं शुरू हो जाती हैं। पतला दिखने के लिए आप बहुत से जरूरी भोज्य पदार्थों को अपनी थाली से &amp;nbsp;निकाल देते हैं। आज हम आपको कुछ ऐसे टिप्स बता रहे हैं जिससे आप स्लिम फिट तो होंगे ही साथ ही हेल्दी भी बने रहेंगे&amp;nbsp;प्रोटीन से भरपूर हो भोजनआप साबुत अनाज जैसे मूंग को अंकुरित करके खा सकते हैं। इसके साथ ही आप बाजरा, रागी को भी अपने भोजन का हिस्सा बना सकते हैं। अंडा भी प्रोटीन का अच्छा सोर्स है और यह वज़न भी नियंत्रित रखता है। ओट्स हेल्दी होने के साथ ही वज़न घटाने में भी सहायक है। यह बहुत से खनिज और एंटीऑक्सीडेंट्स से भरपूर होता है। ओट्स को आप अपने ब्रेकफास्ट में शामिल करना ना भूलें। यह सेहत के लिहाज से भी फायदेमंद होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटी सी किशमिश से बनी रहेंगी खूबसूरत और सेहतमंद, जानें कैसे और कब करें इसका प्रयोग </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-consume-raisins-for-good-health-and-skin/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-consume-raisins-for-good-health-and-skin/</guid>
      <description>छोटी सी किशमिश से बनी रहेंगी खूबसूरत और सेहतमंद, जानें कैसे और कब करें इसका प्रयोग छोटी सी किशमिश बहुत से पोषक तत्वों से भरी हुई होती है। किशमिश में पर्याप्त कैल्शियम और मैग्नीशियम की मात्रा होती है साथ ही आयरन का भी अच्छा सोर्स है। यह एनीमिया को दूर करने में सहायक है। माना जाता है किशमिश की तासीर गर्म होती है इसलिए बहुत से लोग इसका सेवन करने से बचते है खासकर महिलायें, लेकिन क्या आप जानते है किशमिश फाइबर से भरपूर है और यह महिलाओं को बहुत सी बीमारियों&amp;nbsp; से बचाने में सहायक है। यह डाइजेशन को सुधारने के साथ ही मेनोपॉज की बहुत की समस्याओं को दूर करता है। आइये जानते है किस प्रकार से किशमिश का सेवन महिलाओं को फायदा पहुंचा सकता है&amp;nbsp;एनीमिया दूर करने में सहायक&amp;nbsp;अधिकतर महिलायें&amp;nbsp; एनीमिया का शिकार होती हैं। किशमिश का सेवन उनकी इस समस्या को दूर कर सकता है। किशमिश में आयरन भरपूर मात्रा में होता है। आयरन कमी से महिलाओं को हर समय थकान का अनुभव होना, त्वचा की चमक कम होना, बाल गिरना, आसानी से नाखुनो का टूटना जैसी परेशानियां होती है। आयरन की कमी से पीरियड्स भी अनियमित होते हैं और पीरियड्स के दौरान दर्द की भी समस्या होती है। इससे बचने के लिए आप भीगी हुई किशमिश का सेवन कर सकती हैं इससे आयरन की कमी दूर&amp;nbsp; होगी।इसे भी पढ़ें: अमरुद के पत्तों के पानी से त्वचा की परेशानियां होंगी दूर, बने रहेंगे खूबसूरत और जवांहड्डियों की कमजोरी होगी दूर&amp;nbsp;किशमिश में कैल्शियम भरपूर मात्रा में होता है। अगर आप भी बढ़ती उम्र के कारण आर्थराइटिस के दर्द से परेशान हैं तो भीगी हुई किशमिश का सेवन आपकी इस बीमारी को दूर कर सकता है। भीगी हुई किशमिश का सुबह खाली पेट सेवन हर महिला को डेली रूटीन में शामिल करना चाहिए।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विटामिन बी12 की कमी एक आम स्वास्थ्य समस्या है जिसके गंभीर परिणाम संभव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vitamin-b12-deficiency-is-a-common-health-problem-that-can-have-serious-consequences/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 08:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vitamin-b12-deficiency-is-a-common-health-problem-that-can-have-serious-consequences/</guid>
      <description>विटामिन बी12 की कमी एक आम स्वास्थ्य समस्या है जिसके गंभीर परिणाम संभव विटामिन बी12 की कमी स्वास्थ्य से जुड़ी एक आम समस्या है जिसके गंभीर परिणाम हो सकते हैं लेकिन चिकित्सक अक्सर इसे नजरअंदाज कर देते हैं। वर्ष 2022 की गर्मियों के दौरान कई महीनों तक मेरी मादा श्वान स्काउट को लगभग हर दिन तड़के तीन बजे उल्टी हुई। अगर आपके पास श्वान है, तो आप उसकी आवाज जानते हैं। और हर बार, मेरे पहुंचने से पहले ही उसने उल्टी को निगल लिया, जिससे कारण उसका निदान मुश्किल हो गया। पशु चिकित्सक और मैंने समस्या की जड़ को जानना चाहा। फिर एक दिन स्काउट ने ‘हेयरबॉल’ उल्टी कर दी। एक बार जब यह विदेशी वस्तु हटा दी गई, तो उल्टी बंद हो गई। स्काउट को अभी भी उपचार की आवश्यकता थी, हालांकि, एक अलग और आश्चर्यजनक कारण के लिए: वस्तु ने उसके शरीर में विटामिन बी12 को बनने में बाधा उत्पन्न कर दी थी। बी 12 एक आवश्यक पोषक तत्व है जो शरीर में रक्त कोशिकाओं, तंत्रिकाओं और कई अन्य महत्वपूर्ण प्रक्रियाओं के समुचित कार्य के लिए जरूरी होता है। मैं एक पंजीकृत आहार विशेषज्ञ हूं और मैं कॉलेज के छात्रों को पोषण और खाद्य विज्ञान पढ़ाता हूं, लेकिन फिर भी मैं बी 12 की कमी का पता लगाने से चूक गया जिसकी कमी मेरे श्वान की थकान का कारण बन रही थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस टाइम में भी कर सकते हैं मेडिटेशन, सुधरेगी मेन्टल हेल्थ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/problem-of-stress-then-do-meditationmental-health-will-improve/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 13:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/problem-of-stress-then-do-meditationmental-health-will-improve/</guid>
      <description>ऑफिस टाइम में भी कर सकते हैं मेडिटेशन, सुधरेगी मेन्टल हेल्थ काम करते समय काम में फोकस नहीं कर पाना या फिर पढ़ाई करते समय ध्यान नहीं लगा पाने से अक्सर सभी परेशान रहते हैं। चीजें रखकर भूल जाना या ड्राइविंग के दौरान ध्यान भटकना&amp;nbsp; एक आम समस्या है। इन सभी परेशानियों को मेडिटेशन के माध्यम से दूर किया जा सकता है। मेडिटेशन से मन और दिमाग को शांत रखने में मदद मिलती है। मेडिटेशन दिमाग को बैलेंस और एकाग्र करता है और मेन्टल हेल्थ को भी ठीक रखता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vikram Gokhale Health Update |  अभिनेता विक्रम गोखले की तबियत में सुधार, 48 घंटे में वेंटिलेटर सपोर्ट से हटाने की संभावना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vikram-gokhale-health-improving-likely-to-be-removed-from-ventilator-support-in-48-hours/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 16:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vikram-gokhale-health-improving-likely-to-be-removed-from-ventilator-support-in-48-hours/</guid>
      <description>Vikram Gokhale Health Update | अभिनेता विक्रम गोखले की तबियत में सुधार, 48 घंटे में वेंटिलेटर सपोर्ट से हटाने की संभावना दिग्गज&amp;nbsp;अभिनेता&amp;nbsp;विक्रम गोखले का&amp;nbsp;पुणे के एक अस्पताल में इलाज चल रहा है।&amp;nbsp;नवीनतम अपडेट के अनुसार&amp;nbsp;अभिनेता की स्थिति में धीमा लेकिन सुधार दिख रहा हैं। अगर ऐसे ही सुधार होता रहा तो 48 घंटे में&amp;nbsp;वेंटिलेटर सपोर्ट से हटने की संभावना होगी।&amp;nbsp;मीडिया में विक्रम गोखले के स्वास्थ्य के बारे में दीनानाथ मंगेशकर अस्पताल द्वारा एक आधिकारिक बयान जारी किया गया था।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: फिल्में ऑवर एक्टिंग से नहीं कहानी से चलती है, अजय देवगन की Drishyam 2 ने किया साबित, 100 करोड़ के क्बल में हुई शामिल&amp;nbsp;विक्रम गोखले की हालत में हो रहा है सुधार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vikram Gokhale Health Critical | विक्रम गोखले के दोस्त ने शेयर किया हेल्थ अपडेट, कहा- अभिनेता के कई अंगों ने काम करना बंद किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vikram-gokhale-friend-shares-health-update-says-he-has-multiple-organ-failure/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vikram-gokhale-friend-shares-health-update-says-he-has-multiple-organ-failure/</guid>
      <description>Vikram Gokhale Health Critical | विक्रम गोखले के दोस्त ने शेयर किया हेल्थ अपडेट, कहा- अभिनेता के कई अंगों ने काम करना बंद किया दिग्गज फिल्म और टेलीविजन स्टार विक्रम गोखले की हालत अभी भी गंभीर बनी हुई है। हम दिल दे चुके सनम और भूल भुलैया जैसी फिल्मों में अपनी भूमिकाओं के लिए जाने-जाने वाले लोकप्रिय अभिनेता को पहले अस्पताल में भर्ती कराया गया था। डॉक्टरों ने कहा था कि विक्रम को स्वास्थ्य संबंधी दिक्कतों के बाद पुणे के एक निजी अस्पताल में भर्ती कराया गया था। विक्रम गोखले के एक बहुत करीबी पारिवारिक मित्र ने अब उनके स्वास्थ्य के बारे में एक अपडेट साझा किया है और उल्लेख किया है कि वह कई अंग विफलता (multiple organ failure)&amp;nbsp;से पीड़ित हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: परवीन बॉबी की मानसिक हालत के कारण हुआ था ब्रेकअप, महेश भट्ट के करीब आ गयी थी एक्ट्रेस, कबीर बेदी का खुलासा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kamal Haasan Hospitalised | कमल हासन की तबीयत खराब, चेन्नई के अस्पताल में कराया गया भर्ती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kamal-haasan-admitted-to-chennai-hospital-due-to-ill-health/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 11:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kamal-haasan-admitted-to-chennai-hospital-due-to-ill-health/</guid>
      <description>Kamal Haasan Hospitalised | कमल हासन की तबीयत खराब, चेन्नई के अस्पताल में कराया गया भर्ती एक्टर और राजनेता कमल हासन को 23 नवंबर को श्री रामचंद्र मेडिकल सेंटर (SRMC) में भर्ती कराया गया था। रिपोर्टों के अनुसार उन्हें नियमित स्वास्थ्य जांच के लिए अस्पताल में भर्ती कराया गया था। कहा जा रहा है कि उन्हें बुखार की शिकायत थी जिसके बाद से उन्हें अच्छा महसूस नहीं हो रहा था उसी के उपचार के लिए भर्ती करवाया गया। बताया जा रहा है कि डॉक्टरों ने उन्हें अगले कुछ दिनों तक पूरी तरह आराम करने की सलाह दी है। अभिनेता को 24 नवंबर को छुट्टी मिल गई। हाल ही में उन्होंने अपने गुरु और महान निर्देशक के विश्वनाथ से हैदराबाद में मुलाकात की और दोनों की तस्वीरें सोशल मीडिया पर वायरल हो रही हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: परवीन बॉबी की मानसिक हालत के कारण हुआ था ब्रेकअप, महेश भट्ट के करीब आ गयी थी एक्ट्रेस, कबीर बेदी का खुलासा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ अच्छी आदतें, जो बिगाड़ सकती हैं आपकी सेहत </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/good-habits-that-can-spoil-your-health/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/good-habits-that-can-spoil-your-health/</guid>
      <description>कुछ अच्छी आदतें, जो बिगाड़ सकती हैं आपकी सेहत अच्छी हेल्थ पाने के लिए आप ऐसी बहुत सी गलत आदतें अपना लेते है जिनके नुकसान आपको पता ही नहीं होते है। ऐसी बहुत सी गुड हैबिट्स है जो हमारी सेहत के काफी नुकसानदेह है। जानते है कौन सी है वो गुड हैबिट्स जो हमारी सेहत के लिए ठीक नहीं होती।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वास्थ्य मंत्रालय का बड़ा फैसला, कोरोनरी स्टेंट को किया आवश्यक दवाओं की सूची में शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/health-ministry-big-decision-on-coronary-stent-included-in-the-list-of-essential-medicines/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 18:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/health-ministry-big-decision-on-coronary-stent-included-in-the-list-of-essential-medicines/</guid>
      <description>स्वास्थ्य मंत्रालय का बड़ा फैसला, कोरोनरी स्टेंट को किया आवश्यक दवाओं की सूची में शामिल नयी दिल्ली। केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्रालय ने आवश्यक दवाओं की राष्ट्रीय सूची (एनएलईएम), 2022 में ‘कोरोनरी स्टेंट’ को शामिल करने की अधिसूचना जारी कर दी है। यह कदम इन जीवनरक्षक चिकित्सा उपकरणों को और अधिक किफायती बनाने में मदद करेगा। यह कदम आवश्यकता के आधार पर सूची में स्टेंट को शामिल करने की समीक्षा के लिए गठित एक विशेषज्ञ समिति की सिफारिशों पर आधारित है। राष्ट्रीय औषधि मूल्य निर्धारण प्राधिकरण (एनपीपीए) अब कोरोनरी स्टेंट की कीमत निर्धारित करेगा।&amp;nbsp;चिकित्सा पर स्थायी राष्ट्रीय समिति (एसएनसीएम) ने छह नवंबर को कोरोनरी स्टेंट को आवश्यक दवाओं की राष्ट्रीय सूची (एनएलईएम), 2022 में दो श्रेणियों - बेयर मेटल स्टेंट (बीएमएस) और ड्रग एल्यूटिंग स्टेंट में शामिल करने के लिए अपनी सिफारिश प्रस्तुत की थी। एसएनसीएम की बैठक के ब्योरे के मुताबिक, उपाध्यक्ष डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेग्नेंसी में भूल से भी करें ये हेल्थ मिसटेक्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pregnancy-health-mistakes-you-must-avoid-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pregnancy-health-mistakes-you-must-avoid-in-hindi/</guid>
      <description>प्रेग्नेंसी में भूल से भी करें ये हेल्थ मिसटेक्स प्रेग्नेंसी का दौर एक ऐसा समय होता है, जब महिला को हर छोटी से छोटी बात का ध्यान रखना होता है। दरअसल, अगर महिला जरा सी भी लापरवाही बरतती है तो सिर्फ महिला ही नहीं, बल्कि उसके गर्भ में पल रहे बच्चे पर इसका बुरा असर पड़ता है। आमतौर पर, प्रेग्नेंसी में महिला को सिर्फ उसके खान-पान का ही ख्याल नहीं रखना होता है, बल्कि अन्य भी ऐसी कई बातें होती हैं, जो उसकी सेहत को प्रभावित कर सकती हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसी ही हेल्थ मिसटेक्स के बारे में बता रहे हैं, जिनसे एक गर्भवती महिला को करने से बचना चाहिए-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Men&#39;s Health Tips: प्रदूषण की वजह से बिगड़ रहा पुरुषों का यौन स्वास्थ्य, इन बीजों के सेवन से होगा सुधार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sexual-health-of-men-is-deteriorating-due-to-pollution-consumption-of-these-seeds-will-improve/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 20:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sexual-health-of-men-is-deteriorating-due-to-pollution-consumption-of-these-seeds-will-improve/</guid>
      <description>Men&amp;rsquo;s Health Tips: प्रदूषण की वजह से बिगड़ रहा पुरुषों का यौन स्वास्थ्य, इन बीजों के सेवन से होगा सुधार मौजूदा समय में पुरुषों की लाइफस्टाइल इतनी बिगड़ी हुई है कि इसका सीधा असर उनके यौन स्वास्थ्य पर पड़ने लगा है। यौन स्वास्थ्य को सही रखने के लिए पुरुषों को अच्छा और पोषक तत्वों से भरपूर आहार लेने की जरूरत होती है। लेकिन ज्यादातर पुरुष घर और ऑफिस की जिम्मेदारियों की वजह से अपनी सेहत का ध्यान नहीं रख पाते हैं। हाल ही में एक रिपोर्ट में सामने आया है कि शहरों में बढ़ते वायु प्रदूषण की वजह से पुरुषों के स्पर्म काउंट और उसकी क्वालिटी में गिरावट आ सकती है। इन हालातों में पुरुषों के लिए अपने यौन स्वास्थ्य का ध्यान रखना बेहद जरुरी हो जाता है। आज के इस आर्टिकल में हम बीजों के बारे में बताने जा रहे हैं, जिनके सेवन से पुरुषों के यौन स्वास्थ्य में सुधार होगा।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जानिए क्या है ओरल हाइजीन, किन बातों का रखा जाना चाहिए ख्याल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंडोनेशियाई अधिकारी ने कहा, &#39;स्वास्थ्य जांच&#39; के बाद अस्पताल से लौटे रूसी विदेश मंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indonesia-official-said-russian-foreign-minister-returns-from-hospital-after-health-check/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indonesia-official-said-russian-foreign-minister-returns-from-hospital-after-health-check/</guid>
      <description>इंडोनेशियाई अधिकारी ने कहा, &amp;lsquo;स्वास्थ्य जांच&amp;rsquo; के बाद अस्पताल से लौटे रूसी विदेश मंत्री जी-20 शिखर सम्मलेन में शामिल होने बाली पहुंचे रूस के विदेश मंत्री सर्गेई लावरोव सोमवार को ‘‘स्वास्थ्य जांच’’ के बाद अस्पताल से लौट गए। उन्हें स्वास्थ्य संबंधी परेशानी के बाद अस्पताल ले जाया गया था। इंडोनेशिया के अधिकारियों ने यह जानकारी दी। हालांकि, रूस ने इस दावे का खंडन किया है कि लावरोव को अस्पताल ले जाया गया। लावरोव मंगलवार को शुरू होने वाले सम्मेलन में हिस्सा लेने के लिए रविवार शाम को बाली पहुंचे। बाली के गवर्नर वयान कोस्टर ने कहा कि लावरोव को ‘‘स्वास्थ्य जांच’’ के लिए संग्लाह अस्पताल ले जाया गया था। उन्होंने कहा, ‘‘ स्वास्थ्य जांच के बाद वह अस्पताल से लौट गए और अब उनकी सेहत ठीक है।’’ वहीं, रूसी विदेश मंत्रालय की प्रवक्ता मारिया जखारोवा ने लावरोव को अस्पताल में भर्ती कराए जाने की खबरों का खंडन किया। हालांकि, उन्होंने इस बात की पुष्टि नहीं की कि लावरोव का उपचार किया गया या नहीं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ग्लोबल हेल्थ के आईपीओ को आखिरी दिन 9.58 गुना अभिदान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/global-healths-ipo-subscribed-958-times-on-the-last-day/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/global-healths-ipo-subscribed-958-times-on-the-last-day/</guid>
      <description>ग्लोबल हेल्थ के आईपीओ को आखिरी दिन 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ग्लोबल हेल्थ के आईपीओ को दूसरे दिन 49 प्रतिशत अभिदान मिला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/global-healths-ipo-got-49-percent-subscription-on-the-second-day/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 07:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/global-healths-ipo-got-49-percent-subscription-on-the-second-day/</guid>
      <description>ग्लोबल हेल्थ के आईपीओ को दूसरे दिन 49 प्रतिशत अभिदान मिला मेदांता ब्रांड के तहत अस्पतालों का संचालन करने वाली कंपनी ग्लोबल हेल्थ के आरंभिक सार्वजनिक निर्गम (आईपीओ) को शुक्रवार को निर्गम के दूसरे दिन तक 49 प्रतिशत अभिदान मिला है। एनएसई के पास उपलब्ध आंकड़ों के मुताबिक, कंपनी के आईपीओ के तहत की गई 4,67,42,397 शेयरों की पेशकश पर 2,30,07,600 शेयरों के लिए बोलियां मिलीं। पात्र संस्थागत खरीदार (क्यूआईबी) खंड को 96 प्रतिशत अभिदान प्राप्त हुआ तथा गैर-संस्थागत निवेशकों की श्रेणी को 56 प्रतिशत और खुदरा व्यक्तिगत निवेशकों (आरआईआई) के हिस्से को 25 प्रतिशत अभिदान मिला है।  आईपीओ के तहत 500 करोड़ रुपये के नये शेयर जारी किये गए हैं। इसके अलावा इसमें 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कच्चा शाकाहारी भोजन आपके स्वास्थ्य के लिए खतरा हो सकता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/raw-vegetarian-food-can-be-a-health-hazard/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/raw-vegetarian-food-can-be-a-health-hazard/</guid>
      <description>कच्चा शाकाहारी भोजन आपके स्वास्थ्य के लिए खतरा हो सकता है पिछले कुछ वर्षों में वीगन आहार तेजी से लोकप्रिय हो गए हैं, खासकर उन लोगों के बीच जो अपने स्वास्थ्य में सुधार करना चाहते हैं। वास्तव में, साक्ष्य के बढ़ते आकार से पता चलता है कि पौधे-आधारित आहार (वीगन आहार सहित) से स्वास्थ्य के लिए कई लाभ हो सकते हैं, और इनकी मदद से शरीर के वजन और कोलेस्ट्रॉल के स्तर में कमी के साथ-साथ हृदय रोग के जोखिम को कम किया जा सकता है। हालांकि, कुछ लोग वीगन भोजन के नाम पर चरम स्थिति की ओर जा रहे हैं, वे पौधों से मिलने वाले ऐसे खाद्य पदार्थों का चयन कर रहे हैं, जिन्हें बिना पकाए खाया जा सकता है। वह कुछ ऐसे खाद्य पदार्थों को भी अपने आहार से बाहर कर देते हैं जिन्हें उनके प्राकृतिक रूप से बदल दिया गया है या संसाधित किया गया है (जैसे जई या बादाम का दूध)। इस आहार के समर्थकों का दावा है कि खाना पकाने से सामग्री अपने कुछ महत्वपूर्ण पोषक तत्वों और एंजाइमों को खो देती है। पौधों के खाद्य पदार्थों का सेवन बिना पकाए करने से, उनका मानना ​​​​है कि आहार ऊर्जा के स्तर में सुधार करेगा, बीमारी को रोकेगा और समग्र स्वास्थ्य में सुधार करेगा। लेकिन शोध बताते हैं कि अगर लंबे समय तक कच्चे शाकाहारी आहार का सेवन किया जाए तो यह फायदे से ज्यादा नुकसान पहुंचा सकता है।  यहाँ जानते हैं कि ऐसा क्यों होता है: आप महत्वपूर्ण पोषक तत्वों से वंचित हो सकते हैं शोध बताते हैं कि पके हुए खाद्य पदार्थों की तुलना में कुछ कच्चे खाद्य पदार्थ स्वास्थ्यवर्धक हो सकते हैं। उदाहरण के लिए, खाना पकाने से ब्रसेल्स स्प्राउट्स और लाल गोभी अपनी थायमिन सामग्री का 22% तक खो देते हैं। यह विटामिन बी1 का ही एक रूप है जो नर्वस सिस्टम को स्वस्थ रखता है। हालांकि कुछ सब्जियां खाना पकाने के दौरान पोषक तत्वों को खो सकती हैं, जबकि अन्य में पकाए जाने पर पोषक तत्वों की मात्रा अधिक होती है। ऐसा इसलिए है क्योंकि कुछ पोषक तत्व सब्जियों की कोशिका भित्ति के भीतर बंधे होते हैं। खाना पकाने से कोशिका की दीवारें टूट जाती हैं, जिससे पोषक तत्व मुक्त हो जाते हैं और शरीर द्वारा अधिक आसानी से अवशोषित हो जाते हैं। उदाहरण के लिए, जब पालक को पकाया जाता है, तो शरीर के लिए कैल्शियम को अवशोषित करना आसान हो जाता है। शोध में यह भी पाया गया है कि टमाटर पकाने से उनके विटामिन सी की मात्रा 28% कम हो जाती है, यह उनकी लाइकोपीन सामग्री को 50% से अधिक बढ़ा देता है। लाइकोपीन हृदय रोग, कैंसर और हृदय रोग सहित कई पुरानी बीमारियों के कम जोखिम के साथ जुड़ा हुआ है। शतावरी, मशरूम, गाजर, ब्रोकोली और फूलगोभी सब्जियों के अन्य उदाहरण हैं जो पकाए जाने पर अधिक पोषक तत्व प्रदान करते हैं। पकी हुई सब्जियां भी शरीर को अधिक एंटीऑक्सीडेंट प्रदान कर सकती हैं। ये ऐसे अणु हैं जो एक प्रकार के हानिकारक अणु से लड़ सकते हैं जिन्हें मुक्त कण कहा जाता है, जो कोशिकाओं को नुकसान पहुंचा सकते हैं और समय के साथ बीमारी का कारण बन सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘मिली’ की शूटिंग ने मेरे मानसिक स्वास्थ्य पर असर डाला: जान्हवी कपूर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shooting-for-mili-affected-my-mental-health-janhvi-kapoor/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shooting-for-mili-affected-my-mental-health-janhvi-kapoor/</guid>
      <description>‘मिली’ की शूटिंग ने मेरे मानसिक स्वास्थ्य पर असर डाला: जान्हवी कपूर &amp;nbsp;मुंबई। अभिनेत्री जान्हवी कपूर ने कहा है कि ‘मिली’ फिल्म की शूटिंग के दौरान लंबे वक्त तक ‘फ्रीजर’ में बंद रहने से न सिर्फ उनके शरीर पर असर पड़ा बल्कि इसने उनके मानसिक स्वास्थ्य को भी प्रभावित किया है। ‘मिली’ फिल्म सच्ची घटनाओं पर आधारित है। यह फिल्म नर्सिंग स्नातक मिली नौडियाल पर आधारित है जो एक ‘फ्रीजर’ में फंसने के बाद जिंदा रहने के लिए संघर्ष करती है। यह भूमिका कपूर ने निभाई है। यह फिल्म मथुकुट्टी जेवियर की मलयाली में बनी फिल्म का हिंदी रीमेक है। जेवियर ने ही हिंदी रीमेक का भी निर्देशन किया है। इसे भी पढ़ें: Bollywood Wrap Up | जया बच्चन ने दी नातिन को बोल्ड एडवाइस, सुनकर अमिताभ भी करेंगे तौबा-तौबा कपूर ने साक्षात्कार में कहा, “ मुझे याद है कि फिल्म ने मेरे मानसिक स्वास्थ्य को प्रभावित किया। मैं शूटिंग पूरी करने के बाद जब घर लौटती थी और सोने जाती थी तो मुझे सपने में यह दिखता था कि मैं फ्रीजर में हूं।” उन्होंने कहा, “ अगर आप दिन के 15 घंटे एक फ्रीजर में बिताएंऔर ज्यादातर वक्त परेशान रहें.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरद पवार की तबीयत बिगड़ी, ब्रीच कैंडी अस्पताल में कराया गया भर्ती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sharad-pawar-health-deteriorated-admitted-to-breach-candy-hospital/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sharad-pawar-health-deteriorated-admitted-to-breach-candy-hospital/</guid>
      <description>शरद पवार की तबीयत बिगड़ी, ब्रीच कैंडी अस्पताल में कराया गया भर्ती राकांपा अध्यक्ष एमपी शरद पवार को मुंबई के ब्रीच कैंडी अस्पताल में भर्ती कराया गया है, उनका तीन दिनों तक अस्पताल में इलाज चलेगा। डॉक्टर ने उन्हें अस्पताल जाकर इलाज कराने की सलाह दी है। एनसीपी महासचिव शिवाजीराव गरजे ने इस संबंध में एक पत्र प्रकाशित किया है। जिसमें कहा गया है कि डॉक्टर की सलाह के मुताबिक शरद पवार को अगले तीन दिनों तक ब्रिच कैंडी अस्पताल में इलाज के लिए भर्ती कराया जाएगा और 2 नवंबर को छुट्टी दे दी जाएगी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: महाराष्ट्र कांग्रेस ने पार्टी का नया राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने पर खरगे को बधाई दीपत्र में कहा गया है कि वह 3 नवंबर को शिरडी में होने वाले पार्टी कैंप में शिरकत करेंगे और मार्गदर्शन देंगे। पत्र में यह भी अपील की गई है कि पदाधिकारी अस्पताल परिसर में भीड़ न लगाएं। विदर्भ आजीविका मंच विदर्भ प्रकृति संरक्षण समिति, नागपुर, खोज संस्था मेलघाट अमरावती, ग्रामीण समस्या मुक्ति ट्रस्ट, यवतमाल, ग्राम आरोग्य संस्था, घाटी, जिला में भाग लेते हुए। श्रीकांत लोदाम ने कहा कि यह राज्य स्तरीय सम्मेलन गढ़चिरौली, रेविडर्स चंद्रपुर, अंक नागपुर, संदेश गढ़चिरौली और विदर्भ सामूहिक वन अधिकार प्राप्तकर्ता ग्राम सभा संघ आदि की ओर से आयोजित किया गया था1 नवंबर को वर्धा का दौरापूर्व केंद्रीय मंत्री और सांसद शरद पवार का 1 नवंबर को राज्य में 700 ग्राम सभा प्रतिनिधियों के साथ संवाद करने का कार्यक्रम था, अब उनका नियोजित दौरा रद्द कर दिया गया है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वास्थ्य बीमा क्या है? इसको लेकर जागरूकता क्यों बढ़ी है? इसके प्रीमियम कलेक्शन में कितना इजाफा हुआ है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-health-insurance-why-has-awareness-increased-about-this/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-health-insurance-why-has-awareness-increased-about-this/</guid>
      <description>स्वास्थ्य बीमा क्या है? इसको लेकर जागरूकता क्यों बढ़ी है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन नेचुरल उपायों को अपनाकर आप अपने नाखूनों को रख सकते हैं हेल्दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/by-adopting-these-natural-remedies-you-can-make-your-nails-healthy/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 16:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/by-adopting-these-natural-remedies-you-can-make-your-nails-healthy/</guid>
      <description>इन नेचुरल उपायों को अपनाकर आप अपने नाखूनों को रख सकते हैं हेल्दी आज के समय में महिलाएं अपने नेल्स को आकर्षक बनाने के लिए जेल मेनीक्योर से लेकर नेल एक्सटेंशन का सहारा लेती हैं। इसके कारण कुछ समय के लिए नेल्स भले ही खूबसूरत लगे, लेकिन इसके कारण आपके नेल्स कमजोर हो जाते हैं। ऐसे में जरूरत होती है कि आप अपने नेल्स को अतिरिक्त ख्याल रखें। नेल्स को हेल्दी बनाए रखने के लिए उनकी केयर करनी बेहद जरूरी होती है। तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसे नेचुरल उपाय बता रहे हैं, जिनकी मदद से आप अपने नेल्स को हेल्दी रख सकती हैं−</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लड शुगर लेवल को रखना है कंट्रोल तो खाएं ये हेल्दी फैट फूड आइटम्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/healthy-fats-to-control-blood-sugar-level-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 16:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/healthy-fats-to-control-blood-sugar-level-in-hindi/</guid>
      <description>ब्लड शुगर लेवल को रखना है कंट्रोल तो खाएं ये हेल्दी फैट फूड आइटम्स फैटी फूड का नाम सुनते ही लोग टेढ़ा-मेढ़ा मुंह बनाने लगते हैं। आमतौर पर, फैट्स को सेहत के लिए बिल्कुल भी अच्छा नहीं माना जाता है। जबकि ऐसा नहीं है। जहां ट्रांस फैट और सैचुरेटिड फैट सेहत को नुकसान पहुंचाते हैं। वहीं, हेल्दी फैट्स का सेवन करना बेहद आवश्यक माना गया है। ये हेल्दी फैट्स ना केवल आपके शरीर को पोषित करते हैं, बल्कि वजन कम करने से लेकर ब्लड शुगर लेवल को कण्ट्रोल रखने में भी मददगार है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको हेल्दी फैट्स का सेवन करने से होने वाले फायदों और हेल्दी फैट रिच फूड्स के बारे में बता रहे हैं-&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Right Way To Eat Dry Fruits: पोषक तत्वों से भरपूर ड्राई फ्रूट्स को खाने का सही तरीका जानते हैं आप?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/health-tips-do-you-know-the-right-way-to-eat-nutrient-rich-dry-fruits/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 19:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/health-tips-do-you-know-the-right-way-to-eat-nutrient-rich-dry-fruits/</guid>
      <description>Right Way To Eat Dry Fruits: पोषक तत्वों से भरपूर ड्राई फ्रूट्स को खाने का सही तरीका जानते हैं आप?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Winter Health Tips: मौसम ने बदली करवट, सेहत का ख्याल रखने के लिए करें इन चीजों का सेवन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/winter-health-tips-weather-has-changed-consume-these-things-to-take-care-of-health/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 19:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/winter-health-tips-weather-has-changed-consume-these-things-to-take-care-of-health/</guid>
      <description>Winter Health Tips: मौसम ने बदली करवट, सेहत का ख्याल रखने के लिए करें इन चीजों का सेवन मौसम ने करवट बदलनी शुरू कर दी है। धीरे-धीरे उत्तर भारत में मौसम बदल रहा है और सुबह-शाम की ठंड शुरू हो गई है। सर्दियों का ज्यादातर लोगों को इंतजार रहता है क्योंकि इस मौसम में गर्मी से राहत मिल जाती है। ठंडे मौसम में लोगों को भले ही गर्मी से राहत मिल जाती है, लेकिन इसका सीधा असर उनकी दिनचर्या पर पड़ता है। सर्दियाें में लोगों के आंतरिक तंत्र प्रभावित होते हैं, जिसकी वजह से उन्हें हाई ब्लड प्रेशर, ब्लड शुगर और पाचन संबंधी समस्याएं हो सकती हैं। इसलिए इस दौरान लोगों को अपनी सेहत का खास ख्याल रखना पड़ता है। ऐसे आज हम आपको कुछ ऐसी चीजों के बारे में बताने जा रहे हैं, जिनको अपनी डाइट में शामिल कर के आप सर्दियों के मौसम में होने वाली सभी स्वास्थ्य समस्याओं से आसानी से छुटकारा पा सकेंगे।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Diwali Healthy Menu: इस दिवाली नहीं बढ़ेगा आपका वजन, बस डाइट में करने होंगे ये छोटे-छोटे बदलाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्या है ब्रुक्सिज्म, जिसमें व्यक्ति पीसने लगता है अपने दांत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-what-is-grinding-of-teeth-and-its-health-effects-in-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 14:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-what-is-grinding-of-teeth-and-its-health-effects-in-hindi/</guid>
      <description>जानिए क्या है ब्रुक्सिज्म, जिसमें व्यक्ति पीसने लगता है अपने दांत कई बार व्यक्ति ऐसी कुछ स्वास्थ्य समस्याओं से पीड़ित होता है, जिसे आमतौर पर काफी हल्के में लिया जाता है। लेकिन यह कभी-कभी बहुत अधिक खतरनाक हो सकती हैं। इन्हीं में से एक है ब्रुक्सिज्मं। यह एक ऐसी स्थिति है जिसमें आप अपने दांतों को पीसते, पीसते या जकड़ते हैं। यदि आपको ब्रुक्सिज्म है, तो आप अनजाने में अपने दांतों को पीस सकते हैं। ऐसा आप जागते हुए कर सकते हैं या फिर नींद के दौरान उन्हें पीस सकते हैं। स्लीप ब्रुक्सिज्म को नींद से संबंधित मूवमेंट डिसऑर्डर माना जाता है। जो लोग नींद के दौरान अपने दांत को भींचते या पीसते हैं, उनमें अन्य नींद संबंधी विकार होने की संभावना अधिक होती है, जैसे खर्राटे लेना और सांस लेने में रुक जाना आदि। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको ब्रुक्सिज्म और उससे निपटने के कुछ आसान तरीकों के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायबिटीज हैं तो इन हेल्दी स्नैक्स को बनाएं डाइट का हिस्सा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/healthy-snacks-for-diabetics-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 16:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/healthy-snacks-for-diabetics-in-hindi/</guid>
      <description>डायबिटीज हैं तो इन हेल्दी स्नैक्स को बनाएं डाइट का हिस्सा डायबिटीज एक ऐसी स्वास्थ्य समस्या है, जिसमें व्यक्ति को सबसे अधिक अपनी डाइट पर ध्यान देना होता है। अगर वह गलती से भी हाई ग्लाइसेमिक इंडेक्स फूड का सेवन करता है, तो इससे उसका ब्लड शुगर लेवल बढ़ जाता है। आमतौर पर, यह देखने में आता है कि व्यक्ति अपनी मेन मील में तो आहार का ध्यान रखता है। लेकिन स्नैकिंग के दौरान उससे गड़बड़ हो जाती है। जिसके कारण उसे परेशानी होती है। अगर आपको भी मधुमेह है तो आप अक्सर यही सोचते होंगे कि आखिरकार स्नैकिंग में क्या खाएं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे ही हेल्दी स्नैक्स ऑप्शन के बारे में बता रहे हैं, जिसे एक मधुमेह पीड़ित व्यक्ति आसानी से खा सकता है-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भगवान कुबेर का इस तरह करें पूजन, धन-यश और आरोग्य स्थायी रूप से साथ रहेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/worship-lord-kuber-in-this-way-wealth-and-health-will-be-together-permanently/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 16:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/worship-lord-kuber-in-this-way-wealth-and-health-will-be-together-permanently/</guid>
      <description>भगवान कुबेर का इस तरह करें पूजन, धन-यश और आरोग्य स्थायी रूप से साथ रहेगा धन, सुख और वैभव की कामना हर किसी को होती है। सभी भगवान गणेश, माँ लक्ष्मी और भगवान विष्णु का पूजन कर उन्हें प्रसन्न करना चाहते हैं ताकि सुख-संपत्ति की कोई कमी नहीं हो। यदि आप इस सुख-संपत्ति को स्थायी रखना चाहते हैं और धन के साथ-साथ आरोग्य भी चाहते हैं तो भगवान कुबेर का पूजन अवश्य करें। महाराज वैश्रवण कुबेर की उपासना से संबंधित मंत्र, यंत्र, ध्यान एवं उपासना आदि की सारी प्रक्रियाएं श्रीविद्यार्णव, मन्त्रमहार्णव, मन्त्रमहोदधि, श्रीतत्वनिधि तथा विष्णुधर्मोत्तरादि पुराणों में बतायी गयी हैं। इसके अनुसार इनके अष्टाक्षर, षोडशाक्षर तथा पंचत्रिंशदक्षरात्मक छोटे−बड़े अनेक मंत्र प्राप्त होते हैं। मंत्रों के अलग−अलग ध्यान भी निर्दिष्ट हैं। इनके एक मुख्य ध्यान−श्लोक में इन्हें मनुष्यों के द्वारा पालकी पर अथवा श्रेष्ठ पुष्पक विमान पर विराजित दिखाया गया है। इनका वर्ण गारुडमणि या गरुणरत्न के समान दीप्तिमान पीतवर्णयुक्त बताया गया है और समस्त निधियां इनके साथ मूर्तिमान होकर इनके पार्श्वभाग में निर्दिष्ट हैं। ये किरीट−मुकुटादि आभूषणों से विभूषित हैं। इनके एक हाथ में श्रेष्ठ गदा तथा दूसरे हाथ में धन प्रदान करने की वरमुद्रा सुशोभित है। ये उन्नत उदरयुक्त स्थूल शरीर वाले हैं। ऐसे भगवान शिव के परम सुहृद भगवान कुबेर का ध्यान करना चाहिए−</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने हेल्थ पालिसी में कुछ गलतियां करने से बचेंगे तो आपका मेडिकल क्लेम कतई नहीं होगा खारिज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/avoid-making-mistakes-in-health-policy-then-medical-claim-will-not-be-rejected/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 12:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/avoid-making-mistakes-in-health-policy-then-medical-claim-will-not-be-rejected/</guid>
      <description>अपने हेल्थ पालिसी में कुछ गलतियां करने से बचेंगे तो आपका मेडिकल क्लेम कतई नहीं होगा खारिज आज की परिस्थितियों में स्वास्थ्य बीमा सबकी जरूरत बन चुकी है। इसलिए हमलोग स्वास्थ्य बीमा तो करवा लेते हैं, लेकिन इसकी बारीकियों पर ध्यान नहीं देते हैं। ऐसे में कुछ गलतियां हो जाना स्वाभाविक है। यहां पर हम आपको उन गलतियों के बारे में बताएंगे, जिन गलतियों से यदि आप बचेंगे तो आपका मेडिकल क्लेम कतई खारिज नहीं होगा। अन्यथा आपको इलाज का पूरा खर्च खुद ही उठाना पड़ेगा।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
