<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gujarat on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/gujarat/</link>
    <description>Recent content in Gujarat on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Nov 2022 14:22:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/gujarat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>वंदे भारत ट्रेन पर नहीं हुआ पथराव, गुजरात रेलवे PRO ने AIMIM के दावे को किया खारिज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/no-stone-pelting-on-vande-bharat-train-gujarat-railway-pro-refutes-aimim-claim/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 14:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/no-stone-pelting-on-vande-bharat-train-gujarat-railway-pro-refutes-aimim-claim/</guid>
      <description>वंदे भारत ट्रेन पर नहीं हुआ पथराव, गुजरात रेलवे PRO ने AIMIM के दावे को किया खारिज ऑल इंडिया मजलिस-ए-इत्तेहादुल मुस्लिमीन (एआईएमआईएम) के एक प्रवक्ता ने आरोप लगाया है कि वंदे भारत ट्रेन पर पथराव किया गया था, जिसमें पार्टी अध्यक्ष असदुद्दीन ओवैसी चुनावी गुजरात में यात्रा कर रहे थे। पुलिस ने हालांकि इस दावे का खंडन किया और कहा कि घटना की जांच की जा रही है। एआईएमआईएम के राष्ट्रीय प्रवक्ता वारिस पठान ने कहा कि घटना सोमवार शाम को ट्रेन के सूरत पहुंचने से पहले हुई, जहां हैदराबाद से लोकसभा सदस्य ओवैसी राज्य में अपने चुनाव प्रचार के तहत एक सार्वजनिक रैली में शामिल होने वाले थे, जहां विधानसभा चुनाव हैं। 1 और 5 दिसंबर को निर्धारित हैं।इसे भी पढ़ें: जदयू के साथ बीटीपी का चुनाव पूर्व गठबंधन, नीतीश कुमार करेंगे गुजरात चुनाव के लिए प्रचारपार्टी की तरफ से कहा गया कि असदुद्दीन ओवैसी, साबिर काबलीवाला और एआईएमआईएम की टीम वंदे भारत एक्सप्रेस ट्रेन में अहमदाबाद से सूरत जा रहे थे, तभी कुछ अज्ञात लोगों ने ट्रेन पर पथराव किया और उसका शीशा तोड़ दिया। हालांकि, पश्चिम रेलवे के पुलिस अधीक्षक राजेश परमार ने मंगलवार को कहा कि भरूच जिले के अंकलेश्वर के पास ट्रैक पर इंजीनियरिंग का काम चल रहा था, जहां कथित घटना हुई थी, ट्रेन की कांच की खिड़की से कुछ &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में सिर्फ विजय नहीं बल्कि बड़े अंतर से जीत हासिल करने की तैयारी में है भाजपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-preparing-to-win-not-only-in-gujarat-but-with-a-big-margin/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-preparing-to-win-not-only-in-gujarat-but-with-a-big-margin/</guid>
      <description>गुजरात में सिर्फ विजय नहीं बल्कि बड़े अंतर से जीत हासिल करने की तैयारी में है भाजपा चुनाव आयोग द्वारा गुजरात विधानसभा चुनाव की तारीखों की घोषणा के साथ ही राजनीतिक सरगर्मियां तेज हो गयी हैं। किसी भी राष्ट्र एवं प्रांत के जीवन में चुनाव सबसे महत्त्वपूर्ण घटना होती है। यह एक यज्ञ होता है। लोकतंत्र प्रणाली का सबसे मजबूत पैर होता है। राष्ट्र के प्रत्येक वयस्क के संविधान प्रदत्त पवित्र मताधिकार प्रयोग का एक दिन। सत्ता के सिंहासन पर अब कोई राजपुरोहित या राजगुरु नहीं अपितु जनता अपने हाथों से तिलक लगाती है। गुजरात की जनता इन चुनावों में किसको तिलक करेगी, यह भविष्य के गर्भ में है। भले ही 1995 से ही भाजपा लगातार मजबूती से चुनाव जीतती रही है, क्या इस बार भी वह यह इतिहास दोहरायेगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जदयू के साथ बीटीपी का चुनाव पूर्व गठबंधन, नीतीश कुमार करेंगे गुजरात चुनाव के लिए प्रचार </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-pre-poll-alliance-with-jdu-nitish-kumar-will-campaign-for-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-pre-poll-alliance-with-jdu-nitish-kumar-will-campaign-for-gujarat-elections/</guid>
      <description>जदयू के साथ बीटीपी का चुनाव पूर्व गठबंधन, नीतीश कुमार करेंगे गुजरात चुनाव के लिए प्रचार छोटू वसावा के नेतृत्व वाली भारतीय ट्राइबल पार्टी (बीटीपी) ने अगले महीने होने वाले गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए ‘‘पुराने दोस्त’’ जनता दल (यूनाइटेड) के साथ चुनाव पूर्व गठबंधन करने की सोमवार को घोषणा की। वसावा ने कहा कि बिहार के मुख्यमंत्री एवं जद (यू) नेता नीतीश कुमार गुजरात में प्रचार करेंगे। गुजरात की 182 सदस्यीय विधानसभा के लिए एक और पांच दिसंबर को होने वाले चुनाव में जद (यू) कितनी सीटों पर चुनाव लड़ेगी, इस बारे में कोई स्पष्टता नहीं है। बीटीपी संस्थापक वसावा ने संवाददाताओं से कहा, ‘‘बीटीपी और जद (यू) पुराने दोस्त हैं और इसलिए हमने चुनाव पूर्व गठबंधन करने का फैसला किया है। हम उनकी मदद करेंगे और वे हमारी मदद करेंगे। बिहार के मुख्यमंत्री (नीतीश कुमार) चुनाव प्रचार के लिए गुजरात जाएंगे। हमारा लक्ष्य वर्तमान (भाजपा) शासन को उखाड़ फेंकना है।’’ यह घटनाक्रम ऐसे समय सामने आया है, जब बीटीपी ने 12 विधानसभा क्षेत्रों के लिए उम्मीदवारों की पहली सूची की घोषणा की, जिसमें अनुसूचित जनजाति (एसटी) के लिए आरक्षित नौ सीटें शामिल हैं। गत सितंबर में, बीटीपी ने आम आदमी पार्टी (आप) के साथ अपना चार महीने पुराना चुनाव पूर्व गठबंधन यह आरोप लगाते हुए तोड़ दिया था कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने अरविंद केजरीवाल को बीटीपी को हराने के लिए भेजा है। मौजूदा विधानसभा में बीटीपी के दो विधायक हैं। छोटू वसावा जहां भरूच में झगडिया सीट का प्रतिनिधित्व करते हैं, वहीं उनके बेटे एवं बीटीपी के राष्ट्रीय अध्यक्ष महेश वसावा नर्मदा जिले के डेडियापडैन से विधायक हैं। गुजरात जद (यू)अध्यक्ष विश्वजीत सिंह ने कहा, ‘‘छोटूभाई अतीत में जद (यू) के प्रदेश अध्यक्ष थे। हम भाई हैं जो एक बार फिर साथ आए हैं। नीतीश कुमार के अलावा, जद (यू) के अध्यक्ष ललन सिंह और वरिष्ठ नेता के सी त्यागी भी गुजरात में चुनावी रैलियों को संबोधित करेंगे। आने वाले दिनों में टिकट वितरण को अंतिम रूप दिया जाएगा।’’ एक अनुभवी आदिवासी नेता छोटू वसावा 1990 से 2017 तक जद (यू) के साथ थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव को लेकर 9 और 10 नवंबर को होगी भाजपा की केंद्रीय समिति की बैठक, पीएम मोदी भी रहेंगे मौजूद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-central-committee-meeting-will-be-held-on-november-9-and-10-regarding-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 19:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-central-committee-meeting-will-be-held-on-november-9-and-10-regarding-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव को लेकर 9 और 10 नवंबर को होगी भाजपा की केंद्रीय समिति की बैठक, पीएम मोदी भी रहेंगे मौजूद गुजरात चुनाव को लेकर सरगर्मियां तेज होते दिखाई दे रही है। गुजरात में मुख्य मुकाबला भाजपा और कांग्रेस के बीच रहा है। भाजपा के लिए इस बार सत्ता में वापसी एक बड़ी चुनौती है। हर हाल में भाजपा सत्ता में वापसी करना चाहती है। भाजपा के लिए गुजरात में सत्ता वापसी एक प्रतिष्ठा का भी प्रश्न है क्योंकि खुद प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और गृहमंत्री अमित शाह दोनों गुजरात से आते हैं। गुजरात में भाजपा को आम आदमी पार्टी और कांग्रेस से बड़ी चुनौती मिल रही है। आम आदमी पार्टी की ओर से प्रत्याशियों का ऐलान कर दिया गया है। अरविंद केजरीवाल लगातार आपके प्रत्याशियों के लिए चुनाव प्रचार कर रहे हैं। वहीं कांग्रेस के नेताओं ने भी अब गुजरात चुनाव को लेकर सक्रियता दिखानी शुरू कर दी है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;7 साल से CM हूँ, लेकिन चुनाव लड़ने के पैसे नहीं, मेरा और पार्टी का Account खाली है&#39;, केजरीवाल का बयान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;7 साल से CM हूँ, लेकिन चुनाव लड़ने के पैसे नहीं, मेरा और पार्टी का Account खाली है&#39;, केजरीवाल का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/i-am-cm-for-7-years-but-no-money-to-contest-elections-says-kejriwal-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 19:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/i-am-cm-for-7-years-but-no-money-to-contest-elections-says-kejriwal-in-gujarat/</guid>
      <description>&amp;lsquo;7 साल से CM हूँ, लेकिन चुनाव लड़ने के पैसे नहीं, मेरा और पार्टी का Account खाली है&amp;rsquo;, केजरीवाल का बयान दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल गुजरात में लगातार आम आदमी पार्टी के उम्मीदवारों के लिए प्रचार कर रहे हैं। दरअसल, पंजाब में मिली जीत के बाद आम आदमी पार्टी गुजरात को लेकर काफी उत्साहित है। आम आदमी पार्टी का दावा है कि गुजरात में इस बार उसके सरकार बन रही है। इन सबके बीच आज दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल गुजरात में पार्टी उम्मीदवारों के पक्ष में वोट मांगने पहुंचे थे। उन्होंने एक रोड शो के दौरान कहा कि वह 7 साल से दिल्ली के मुख्यमंत्री हैं लेकिन उनके पास चुनाव लड़ने के पैसे नहीं है। इतना ही नहीं, केजरीवाल ने तो यह भी दावा कर दिया कि मेरा और मेरी पार्टी का अकाउंट खाली है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में भाजपा को कितनी चुनौती दे पाएगी AAP, दिल्ली को कैसे मैनेज करेंगे केजरीवाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भाजपा को कितनी चुनौती दे पाएगी AAP, दिल्ली को कैसे मैनेज करेंगे केजरीवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-much-aap-will-be-able-to-challenge-bjp-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-much-aap-will-be-able-to-challenge-bjp-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा को कितनी चुनौती दे पाएगी AAP, दिल्ली को कैसे मैनेज करेंगे केजरीवाल प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस बार हमने देश दुनिया की कई मुद्दों पर चर्चा की। हमेशा की तरह इस कार्यक्रम में मौजूद रहे प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे। गुजरात में चुनावी तारीखों के ऐलान के साथ ही आम आदमी पार्टी की उम्मीदें बढ़ी हैं। इस बात पर नीरज दुबे ने कहा कि गुजरात के राजनीतिक हालात को देखा जाए तो मीडिया में जरूर इस बात की संभावना जताई जा रही है कि आम आदमी पार्टी गुजरात में कुछ बड़ा कर सकती है। लेकिन जमीनी हकीकत कुछ और ही है। भाजपा वहां 27 सालों से सत्ता में है और उसे पता है कि हमें कैसे चुनावी बाजी जितनी है। नीरज दुबे ने कहा कि अरविंद केजरीवाल लगातार गुजरात दौरे पर जा रहे हैं और दावा कर रहे हैं कि यहां लोग आम आदमी पार्टी की सरकार बनाने जा रहे हैं। आम आदमी पार्टी की ओर से सीएम कैंडिडेट की भी घोषणा की जा चुकी है। लेकिन, नीरज दुबे ने कहा कि उत्तराखंड और गोवा में भी केजरीवाल की ओर से सीएम कैंडिडेट का ऐलान किया गया था। लेकिन जनता को यह रास नहीं आया। ऐसे में गुजरात में केजरीवाल के पक्ष में बहुत कुछ जा सकता है। इसकी संभावनाएं बेहद कम है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या गुजरात चुनाव को लेकर गंभीर नहीं कांग्रेस! आखिर अब तक प्रचार से क्यों दूर हैं खड़गे और राहुल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/is-congress-not-serious-about-gujarat-elections-why-kharge-and-rahul-away-from-campaigning/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/is-congress-not-serious-about-gujarat-elections-why-kharge-and-rahul-away-from-campaigning/</guid>
      <description>क्या गुजरात चुनाव को लेकर गंभीर नहीं कांग्रेस!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात हाईकोर्ट ने लिया मोरबी पुल हादसे का स्वतः संज्ञान, अधिकारियों से 8 दिन के भीतर मांगी रिपोर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-high-court-took-suo-motu-cognizance-of-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-high-court-took-suo-motu-cognizance-of-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>गुजरात हाईकोर्ट ने लिया मोरबी पुल हादसे का स्वतः संज्ञान, अधिकारियों से 8 दिन के भीतर मांगी रिपोर्ट गुजरात हाईकोर्ट ने मोरबी पुल हादसे का स्वतः संज्ञान लिया है। कोर्ट ने इस मामले में गुजरात सरकार के अधिकारियों को नोटिस जारी किया है। कोर्ट ने और गृह विभाग सहित अधिकारियों को नोटिस जारी कर सात दिनों के बाद घटना की रिपोर्ट दाखिल करने के लिए कहा है। नोटिस जारी करते हुए हाई कोर्ट ने कहा कि मोरबी दुर्घटना का स्वत: संज्ञान लिया है, हम राज्य सरकार से सख्त कार्रवाई की उम्मीद करते हैं। उच्च न्यायालय ने कार्यवाही शुरू होने से पहले हादसे में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि दी।इसे भी पढ़ें: गुजरात के लिए कांग्रेस ने BJP सरकार के खिलाफ जारी किया 22 प्वाइंट का &#39;आरोपपत्र&#39;, उठाया मोरबी और बिलकिस बानो मामलामुख्य न्यायाधीश, महाधिवक्ता, सॉलिसिटर जनरल, सरकारी वकील और सभी सरकारी वकीलों सहित उच्च न्यायालय के सभी न्यायाधीशों ने अपना सम्मान व्यक्त किया। उच्च न्यायालय ने 14 नवंबर को घटना पर रिपोर्ट दाखिल करने के लिए गृह विभाग, शहरी आवास, नगर आयुक्त और मानवाधिकार सहित अधिकारियों को अधिसूचना जारी की। गुजरात उच्च न्यायालय ने एक बयान में कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के लिए कांग्रेस ने BJP सरकार के खिलाफ जारी किया 22 प्वाइंट का &#39;आरोपपत्र&#39;, उठाया मोरबी और बिलकिस बानो मामला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/for-gujarat-congress-issued-a-22-point-chargesheet-against-the-bjp-government/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/for-gujarat-congress-issued-a-22-point-chargesheet-against-the-bjp-government/</guid>
      <description>गुजरात के लिए कांग्रेस ने BJP सरकार के खिलाफ जारी किया 22 प्वाइंट का &amp;lsquo;आरोपपत्र&amp;rsquo;, उठाया मोरबी और बिलकिस बानो मामला गुजरात कांग्रेस ने आगामी विधानसभा चुनाव से पहले राज्य की भाजपा सरकार के खिलाफ 22 सूत्रीय &#39;चार्जशीट&#39; जारी करते हुए उस पर जनविरोधी होने का आरोप लगाया। इसने दावा किया कि एक औसत गुजराती को &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव: भारतीय ट्राइबल पार्टी ने 12 सीट के लिए उम्मीदवारों की घोषणा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tribal-party-of-india-announces-candidates-for-12-seats-for-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tribal-party-of-india-announces-candidates-for-12-seats-for-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव: भारतीय ट्राइबल पार्टी ने 12 सीट के लिए उम्मीदवारों की घोषणा की भारतीय ट्राइबल पार्टी (बीटीपी) ने गुजरात की 12 विधानसभा सीट के लिए उम्मीदवारों की पहली सूची की रविवार को घोषणा की, जिसमें अनुसूचित जनजाति (एसटी) की नौ आरक्षित सीटें शामिल हैं। बीटीपी के गुजरात अध्यक्ष रमेश वसावा ने कहा कि पार्टी अगले महीने होने वाले चुनावों के लिए राज्य भर में सभी 27 एसटी-आरक्षित सीट पर अपने उम्मीदवार उतारेगी। पार्टी ने राज्य में 2017 के चुनावों में दो सीट जीती थीं। एसटी-आरक्षित नौ सीट के अलावा बीटीपी ने कर्जन, जंबुसर और ओलपाड के लिए भी अपने उम्मीदवारों की घोषणा की। ये तीनों सीट सामान्य श्रेणी के उम्मीदवारों के लिए है। शेष नौ सीट भिलोदा, झालोद, दाहोद, सांखेड़ा, नंदोद, व्यारा, निजार, डांग और धरमपुर हैं। वसावा ने कहा, ‘‘27 अनुसूचित जनजाति-आरक्षित सीट के अलावा, हम अंकलेश्वर और ओलपाड जैसी 30 से 40 प्रतिशत आदिवासी मतदाताओं वाली सीट पर भी अपने उम्मीदवार उतारेंगे।’’  वर्तमान में, गुजरात विधानसभा में बीटीपी के पास दो सीट भरूच में झघड़िया और नर्मदा जिले में डेडियापाड़ा है। बीटीपी के संस्थापक छोटू वसावा झघड़िया विधानसभा क्षेत्र का प्रतिनिधित्व करते हैं, उनके बेटे और पार्टी के राष्ट्रीय अध्यक्ष महेश वसावा डेडियापाड़ा का प्रतिनिधित्व करते हैं। हाल में, छोटू वसावा ने गुजरात में आम आदमी पार्टी (आप) के साथ अपना नाता तोड़ लिया था। चुनाव नजदीक आने के बीच कांग्रेस के साथ सीट बंटवारे के समझौते की किसी भी संभावना के बारे में उन्होंने अभी तक अपने पत्ते नहीं खोले हैं। गुजरात में दो चरणों में एक दिसंबर और पांच दिसंबर को चुनाव होंगे। 2011 की जनगणना के अनुसार, गुजरात में 89.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री मोदी ने गुजरात में सामूहिक विवाह में शिरकत की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-attended-mass-marriage-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-attended-mass-marriage-in-gujarat/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री मोदी ने गुजरात में सामूहिक विवाह में शिरकत की प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी रविवार को गुजरात के भावनगर शहर में आयोजित एक सामूहिक विवाह समारोह में शामिल हुए और नवविवाहित जोड़ों को आशीर्वाद दिया। कार्यक्रम का आयोजन जवाहर मैदान में एक फाउंडेशन ने किया था। इस कार्यक्रम में कम से कम 551 लड़कियां शादी के बंधन में बंधीं। इन लड़कियों के पिताओं की मृत्यु हो चुकी है। इस अवसर पर प्रधानमंत्री ने नवविवाहित जोड़ों से आग्रह किया कि वे घर पहुंचने के बाद रिश्तेदारों के दबाव में आकर एक अलग विवाह समारोह आयोजित न करें और इसके बजाय अपने बच्चों के लिए पैसे बचाएं।  मोदी ने कहा, “गुजरात ने सामूहिक विवाह की इस प्रथा को धीरे-धीरे अपनाया है। पहले, लोग सिर्फ दिखावा करने के लिए एक भव्य समारोह आयोजित करने के लिए पैसे उधार लेते थे। लेकिन अब, लोग जागरूक हो गए हैं। उन्होंने अब सामूहिक विवाह समारोहों की ओर रुख किया है।” प्रधानमंत्री ने कहा कि वह गुजरात के मुख्यमंत्री रहते हुए इस नेक काम का समर्थन करने और दूसरों को प्रेरित करने के लिए ऐसे सामूहिक विवाह समारोहों में शामिल होते थे। उन्होंने कहा, “मैं उस सलाह को दोहराना चाहता हूं जो मैं उस समय लड़कों-लड़कियों को देता था। कई बार, रिश्तेदारों के दबाव में, लड़के-लड़कियां सामूहिक विवाह कार्यक्रम में शादी कर लेते हैं, लेकिन बाद में एक अलग समारोह आयोजित करते हैं। कृपया ऐसा न करें। यदि आपके पास अतिरिक्त पैसा है, तो इसे अपने बच्चों के भविष्य के लिए बचाएं।” मोदी गुजरात के दौरे पर हैं, जहां दिसंबर में विधानसभा चुनाव होंगे। इससे पहले दिन में उन्होंने वलसाड जिले में एक रैली को संबोधित किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने कहा कि गुजरात को बदनाम करने वालों को विधानसभा चुनाव में राज्य से बाहर कर दिया जाएगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-those-defaming-gujarat-will-be-thrown-out-of-state-in-assembly-polls/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-those-defaming-gujarat-will-be-thrown-out-of-state-in-assembly-polls/</guid>
      <description>मोदी ने कहा कि गुजरात को बदनाम करने वालों को विधानसभा चुनाव में राज्य से बाहर कर दिया जाएगा प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने रविवार को कहा कि घृणा फैलाने वाली और गुजरात को बदनाम करने वाली ताकतों को अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव में प्रदेश की जनता बाहर फेंक देगी। इसके साथ ही उन्होंने अगले महीने होने वाले चुनाव में भाजपा के रिकॉर्ड मतों से जीत दर्ज करने का दावा किया। चुनाव से पहले गुजरात आए मोदी ने वलसाड जिले में एक रैली को संबोधित किया और बाद में भावनगर में सामूहिक विवाह कार्यक्रम में हिस्सा लिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में बोले केजरीवाल, डबल इंजन लाने से ब्रिज टूटेगा, नया इंजन लाओगे तो शानदार मोरबी ब्रिज बनाएंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-said-in-gujarat-bringing-double-engine-break-bridge-bring-a-new-engine/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 18:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-said-in-gujarat-bringing-double-engine-break-bridge-bring-a-new-engine/</guid>
      <description>गुजरात में बोले केजरीवाल, डबल इंजन लाने से ब्रिज टूटेगा, नया इंजन लाओगे तो शानदार मोरबी ब्रिज बनाएंगे ‘राजकोट ईस्ट’ में भी स्थानीय लोग बड़ी संख्या में आम आदमी पार्टी के रोड-शो में शामिल हुए। अरविंद केजरीवाल ने कहा कि आज हम चामुंडा माता जी के दरबार में आए हैं। हमें माँ चामुंडा का आशीर्वाद मिलेगा। यहां पानी की बहुत समस्या है। मैं वादा करता हूँ कि हमारी सरकार बनने के बाद गांव-गांव में किसानों के लिए पानी का इंतज़ाम करेंगे। केजरीवाल ने कहा कि मोरबी में मारे गए 150 लोगों में से 55 बच्चे थे। कंपनी और उसके मालिक का नाम एफआईआर में क्यों नहीं है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के वलसाड में PM मोदी की जनसभा, भावनगर में एक सामूहिक विवाह कार्यक्रम में शामिल होंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-public-meeting-in-valsad-gujarat/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 14:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-public-meeting-in-valsad-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात के वलसाड में PM मोदी की जनसभा, भावनगर में एक सामूहिक विवाह कार्यक्रम में शामिल होंगे अहमदाबाद। प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी आज यानी रविवार को गुजरात के वलसाड जिले में एक जनसभा को संबोधित करेंगे और भावनगर में एक सामूहिक विवाह कार्यक्रम में शामिल होंगे। भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के एक पदाधिकारी ने यह जानकारी दी। निर्वाचन आयोग द्वारा विधानसभा चुनाव की घोषणा के बाद प्रधानमंत्री का अपने गृह राज्य का यह पहला दौरा होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत ने मोरबी पुल हादसे को लेकर गुजरात की भाजपा सरकार पर निशाना साधा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-targeted-the-bjp-government-of-gujarat-over-the-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 08:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-targeted-the-bjp-government-of-gujarat-over-the-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>गहलोत ने मोरबी पुल हादसे को लेकर गुजरात की भाजपा सरकार पर निशाना साधा राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने मोरबी पुल हादसे को लेकर शनिवार को गुजरात की भाजपा सरकार पर निशाना साधा और कहा कि ऐसी भ्रष्ट सरकार को सत्ता में रहने का कोई अधिकार नहीं है। गहलोत ने मोरबी पुल हादसे की शुरुआती जांच के बारे में प्रकाशित एक खबर साझा करते हुए ट्वीट किया, ‘‘मोरबी पुल हादसे की शुरुआती जांच से पता चला है कि दो करोड़ रुपये में से सिर्फ 12 लाख रुपये यानी सिर्फ छह प्रतिशत राशि ही पुल के रखरखाव पर खर्च हुई।’’ उन्होंने कहा कि यह गुजरात की भाजपा सरकार के भ्रष्टाचार का प्रत्यक्ष उदाहरण है और ऐसी भ्रष्ट सरकार को सत्ता में रहने का कोई अधिकार नहीं है। गहलोत ने कहा कि कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे व पूरी पार्टी की मांग है कि घटना की उच्च न्यायालय के न्यायाधीश के नेतृत्व में न्यायिक जांच होनी चाहिए क्योंकि ऐसी जांच न होने तक इतने बड़े स्तर के सरकारी भ्रष्टाचार की सच्चाई बाहर आना संभव नहीं है। उल्लेखनीय है कि गुजरात में मच्छु नदी के ऊपर ब्रिटिश कालीन पुल के गिरने की घटना में अभी तक 135 लोगों के मरने की पुष्टि हुई है। हादसे में मरने वालों में महिलाएं और बच्चे भी शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के पूर्व मंत्री जयनारायण व्यास ने विधानसभा चुनाव से पहले भाजपा छोड़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-gujarat-minister-jaynarayan-vyas-quits-bjp-ahead-of-assembly-elections/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-gujarat-minister-jaynarayan-vyas-quits-bjp-ahead-of-assembly-elections/</guid>
      <description>गुजरात के पूर्व मंत्री जयनारायण व्यास ने विधानसभा चुनाव से पहले भाजपा छोड़ी गुजरात के पूर्व मंत्री एवं भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के वरिष्ठ नेता जयनारायण व्यास ने राज्य में अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव से पहले शनिवार को निजी कारणों का हवाला देते हुए पार्टी से इस्तीफा दे दिया। इस बीच, कांग्रेस की गुजरात इकाई के एक नेता ने कहा कि व्यास के उनकी पार्टी (कांग्रेस) में शामिल होने की संभावना है। हालांकि, व्यास ने फिलहाल अपने पत्ते नहीं खोले हैं।  कांग्रेस नेता ने कहा कि व्यास (75) ने हाल में पार्टी की पूर्व अध्यक्ष सोनिया गांधी और राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत से मुलाकात की थी। भाजपा की गुजरात इकाई के अध्यक्ष सी आर पाटिल को सौंपे इस्तीफे में व्यास ने कहा है, “मैं पार्टी की विचारधारा के अनुसार पिछले तीन दशकों से सक्रिय रूप से भाजपा की सेवा कर रहा था। मैं आज निजी कारणों से पार्टी से इस्तीफा दे रहा हूं।”  व्यास गुजरात में भाजपा नीत सरकार में उस समय मंत्री थे, जब नरेंद्र मोदी राज्य के मुख्यमंत्री थे। हालांकि, वह (व्यास) 2012 और 2017 में सिद्धपुर से विधानसभा चुनाव हार गए थे। व्यास ने पिछले हफ्ते अहमदाबाद में गहलोत से मुलाकात की थी, जो गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए कांग्रेस के वरिष्ठ पर्यवेक्षक हैं। कांग्रेस की गुजरात इकाई के अध्यक्ष जगदीश ठाकोर ने कहा, “राज्य में भाजपा को संगठित करने में मदद करने वाले व्यास को पार्टी ने नजरअंदाज किया है। उन्होंने (व्यास ने) हाल में सोनिया जी, गहलोत जी और गुजरात में पार्टी मामलों के प्रभारी रघु शर्मा से मुलाकात की थी।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तीन दशकों से दो पार्टियों के बीच रही लड़ाई, क्या इस बार बदलेगा गुजरात का समीकरण?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-will-spoil-game-of-congress-bjp-and-equation-will-change-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-will-spoil-game-of-congress-bjp-and-equation-will-change-in-gujarat/</guid>
      <description>तीन दशकों से दो पार्टियों के बीच रही लड़ाई, क्या इस बार बदलेगा गुजरात का समीकरण?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल का बड़ा दावा, बीजेपी ने दिया मुझे ऑफर, गुजरात छोड़ दो, हम सत्येंद्र जैन को छोड़ देंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-big-claim-bjp-gave-me-an-offer-quit-gujarat-we-release-satyendar-jain/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-big-claim-bjp-gave-me-an-offer-quit-gujarat-we-release-satyendar-jain/</guid>
      <description>केजरीवाल का बड़ा दावा, बीजेपी ने दिया मुझे ऑफर, गुजरात छोड़ दो, हम सत्येंद्र जैन को छोड़ देंगे दिल्ली के मुख्यमंत्री और आम आदमी पार्टी के प्रमुख अरविंद केजरीवाल ने दावा किया कि गुजरात विधानसभा चुनाव के संबंध में भारतीय जनता पार्टी ने उनसे &#39;सौदे&#39; के लिए संपर्क किया था। केजरीवाल ने दावा किया कि भाजपा ने वादा किया था कि अगर आप गुजरात में चुनाव की दौड़ से हट जाती है, तो जेल में बंद दिल्ली के मंत्री सत्येंद्र जैन को रिहा कर दिया जाएगा। गुजरात में चुनाव की तारीखों की घोषणा के कुछ ही दिनों बाद शनिवार को इंडिया टुडे से बात करते हुए केजरीवाल ने ये दावे किए।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: केजरीवाल ने कांग्रेस को बताया बीजेपी की पत्नी, कहा- दोनों खेल रहे हैं ILU-ILUआप संयोजक के आरोपों ने दिल्ली शराब घोटाले के संदर्भ में उनके पिछले आरोपों को प्रतिध्वनित किया जिसमें केंद्रीय जांच एजेंसियों ने दिल्ली के उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया से पूछताछ की थी। उन्होंने कहा कि भाजपा ने सिसोदिया से संपर्क किया और उन्हें भगवा पार्टी में शामिल होने के लिए राजी होने के लिए कहा गया। केजरीवाल ने एक संवाददाता सम्मेलन के दौरान सिसोदिया के दावों को दोहराया और कहा कि भाजपा ने सिसोदिया के खिलाफ सभी मामलों को रद्द करने की पेशकश की थी यदि वे आप छोड़ने का निर्णय लेते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;मैं ठग हूं तो केजरीवाल है महा-ठग&#39;, सुकेश ने लगाए आम आदमी पार्टी पर गंभीर आरोप, कहा- मुझसे दिल्ली सरकार ने 50 करोड़ क्यों लिए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भाजपा को झटका, पूर्व मंत्री जय नारायण व्यास ने छोड़ी पार्टी, सीआर पाटिल ने दिया यह जवाब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shock-to-bjp-in-gujarat-former-minister-jai-narayan-vyas-left-the-party/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shock-to-bjp-in-gujarat-former-minister-jai-narayan-vyas-left-the-party/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा को झटका, पूर्व मंत्री जय नारायण व्यास ने छोड़ी पार्टी, सीआर पाटिल ने दिया यह जवाब गुजरात में भाजपा को बड़ा झटका लगा है। चुनावी बिगुल बजने के साथ ही पार्टी के नेता जय नारायण व्यास ने भाजपा का दामन छोड़ दिया है। जय नारायण व्यास पहले की सरकार में मंत्री भी रह चुके हैं। भाजपा से वह पिछले कई दिनों से नाराज चल रहे हैं। हाल में ही उनकी मुलाकात कांग्रेस के वरिष्ठ नेता राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत से भी हुई थी। जब प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी गुजरात के मुख्यमंत्री थे तब जय नारायण व्यास वहां की सरकार में मंत्री रह चुके हैं। इसके अलावा वह केशुभाई पटेल की सरकार में भी मंत्री रहे हैं। जय नारायण व्यास भाजपा से काफी लंबे समय से जुड़े हुए हैं। 2017 में जय नारायण व्यास को टिकट नहीं दिया गया था ।उसके बाद से वह लगातार नाराज चल रहे हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: शिंदे-फडणवीस सरकार गुजरात के विकास के लिए काम कर रही है : महाराष्ट्र कांग्रेस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत ने कहा- गुजरात मॉडल को दरकिनार कर अपनाएं राजस्थान मॉडल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-rajasthan-model-should-be-adopted-by-bypassing-gujarat-model/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-rajasthan-model-should-be-adopted-by-bypassing-gujarat-model/</guid>
      <description>गहलोत ने कहा- गुजरात मॉडल को दरकिनार कर अपनाएं राजस्थान मॉडल मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने शुक्रवार को कहा कि विकास के गुजरात मॉडल को दरकिनार किया जाना चाहिए और राजस्थान के मॉडल को देश भर में अपनाया जाना चाहिए। कांग्रेस नेता ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी से राजस्थान सरकार की विभिन्न सामाजिक सुरक्षा और कल्याणकारी योजनाओं का अध्ययन करने और उन्हें राष्ट्रीय स्तर पर लागू करने का भी आग्रह किया। वह बारां के एक सर्किट हाउस में संवाददाताओं से बात कर रहे थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भाजपा की नजर लगातार सातवीं जीत हासिल करने पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-eyeing-seventh-consecutive-victory-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-eyeing-seventh-consecutive-victory-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा की नजर लगातार सातवीं जीत हासिल करने पर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) अगले महीने गुजरात में होने वाले विधानसभा चुनाव में सत्ता विरोधी लहर का सामना करेगी और पारंपरिक प्रतिद्वंद्वी कांग्रेस के अलावा आक्रामक तरीके से मैदान में उतरी आम आदमी पार्टी (आप) के साथ मुकाबला करेगी। भाजपा ने 1995 से लेकर लगातार छह बार चुनावी जीत दर्ज की है। ऐसे में पेश है उसका स्वॉट विश्लेषण। यह एक तकनीक है, जिसका उपयोग प्रतिस्पर्धा के दौरान किसी की ताकत, कमजोरी, अवसर और खतरे का मूल्यांकन करने के लिए किया जाता है। ज्ञात हो कि गुजरात प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी और केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह का गृह राज्य है। ताकत: *प्रधानमंत्री मोदी की लोकप्रियता, जो भाजपा का तुरुप का इक्का बने हुए हैं। *आरक्षण को लेकर हुए आंदोलन के चलते 2017 के चुनावों में भाजपा को पाटीदार समुदाय के गुस्से का सामना करना पड़ा था, लिहाजा वह अब पाटीदारों तक अपनी पहुंच पर भरोसा कर रही है। पिछले साल सितंबर में भूपेंद्र पटेल को मुख्यमंत्री बनाने और आरक्षण आंदोलन के अगुआ हार्दिक पटेल को अपने पाले में लाने का फैसला पार्टी के पक्ष में काम कर सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पूर्व टीवी प्रस्तोता इसुदान गढ़वी गुजरात में मुख्यमंत्री पद के लिये आप की पसंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-tv-presenter-isudan-gadhvi-is-aaps-choice-for-the-post-of-chief-minister-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-tv-presenter-isudan-gadhvi-is-aaps-choice-for-the-post-of-chief-minister-of-gujarat/</guid>
      <description>पूर्व टीवी प्रस्तोता इसुदान गढ़वी गुजरात में मुख्यमंत्री पद के लिये आप की पसंद आम आदमी पार्टी (आप) ने शुक्रवार को पूर्व टीवी प्रस्तोता और पत्रकार इसुदान गढ़वी को गुजरात में अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव के लिए मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार बनाया है। आप के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवाल ने यहां एक संवाददाता सम्मेलन में कहा कि 40 वर्षीय गढ़वी को पार्टी द्वारा कराए गए एक सर्वेक्षण में 73 प्रतिशत वोट मिले हैं। केजरीवाल ने जब यह घोषणा की तो गढ़वी और पंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान वहां मौजूद थे।  गढ़वी के सामने पार्टी की प्रदेश इकाई के प्रमुख गोपाल इटालिया थे, जिन्होंने पाटीदार समुदाय के आंदोलन में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई थी। गढ़वी देवभूमि द्वारका जिले के पिपलिया गांव के एक किसान परिवार से आते हैं और अन्य पिछड़ी जातियों से ताल्लुक रखते हैं, जो राज्य की आबादी का 48 प्रतिशत हिस्सा हैं। केजरीवाल ने कहा कि पार्टी ने लोगों से फोन नंबर पर फोन करने और रिकॉर्ड किए गए संदेश को सुनने के लिए कहा, जिसमें उन्हें अपना मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार चुनने के लिए कहा गया था। केजरीवाल ने कहा कि करीब 16 लाख लोगों ने इस प्रक्रिया में हिस्सा लिया और उनमें से 73 प्रतिशत ने गढ़वी को चुना। पिछले सप्ताह, केजरीवाल ने लोगों से एसएमएस, व्हाट्सएप, वॉयस मेल और ई-मेल के माध्यम से पार्टी से संपर्क करने का आग्रह किया था ताकि वे इस बारे में अपने विचार दे सकें कि राज्य में पार्टी से मुख्यमंत्री उम्मीदवार कौन होना चाहिए। गुजरात में वर्तमान में भाजपा की सरकार है।  उन्होंने कहा था कि लोग तीन नवंबर की शाम तक अपनी बात रख सकते हैं और उनकी राय के आधार पर अगले दिन पार्टी के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार के नाम की घोषणा की जाएगी। केजरीवाल ने कहा, “यह लोग थे, केजरीवाल नहीं, जिन्होंने मान को पंजाब का मुख्यमंत्री चुना। पंजाब चुनाव के दौरान हमने लोगों से पूछा था कि अगला मुख्यमंत्री कौन होना चाहिए। भारी बहुमत से लोगों ने भगवंत मान का नाम लिया। और जनता की मर्जी के मुताबिक हमने उन्हें मुख्यमंत्री बनाया।” उन्होंने दावा किया कि गुजरात चुनाव में आप की हार की भविष्यवाणी करने वाले सर्वेक्षण सही नहीं हैं क्योंकि इस तरह के सर्वेक्षणों के माध्यम से कोई भी नई पार्टी के प्रदर्शन की भविष्यवाणी नहीं कर सकता है। दिल्ली के मुख्यमंत्री ने कहा, “आप ने दिल्ली में पहली बार 28 सीटें हासिल कीं, जब इसी तरह के सर्वेक्षणों ने दावा किया था कि हमें शून्य सीटें मिलेंगी।&amp;nbsp;गुजरात में भी ये सभी सर्वेक्षण विफल हो जाएंगे।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिंदे-फडणवीस सरकार गुजरात के विकास के लिए काम कर रही है : महाराष्ट्र कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-said-shinde-fadnavis-government-working-for-development-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-said-shinde-fadnavis-government-working-for-development-of-gujarat/</guid>
      <description>शिंदे-फडणवीस सरकार गुजरात के विकास के लिए काम कर रही है : महाराष्ट्र कांग्रेस कांग्रेस की महाराष्ट्र इकाई के अध्यक्ष नाना पटोले ने शुक्रवार को मुख्यमंत्री एकनाथ शिंदे नीत राज्य सरकार पर गुजरात के विकास के लिए काम करने का आरोप लगाया। उन्होंने अपने आरोपों के समर्थन में विभिन्न विकास परियोजनाओं के पड़ोसी राज्य गुजरात चले जाने का हवाला दिया। यहां संवाददाताओं से बातचीत करते हुए पटोले ने आरोप लगया कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने एकनाथ शिंदे-देवेंद्र फडणवीस सरकार की प्रतिष्ठा को बचाने के लिए महाराष्ट्र के लिए परियोजनाओं की घोषणा की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 दिन, PM का पांच दिनों का प्रवास और ढेरों सौगात, हिमाचल से गुजरात चुनाव की तारीखों के ऐलान तक कुछ इस तरह बीजेपी ने मोमेंटम किया क्रिएट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/20-days-pm-five-stays-and-many-gifts-in-20-days-from-himachal-to-gujarat-poll/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 20:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/20-days-pm-five-stays-and-many-gifts-in-20-days-from-himachal-to-gujarat-poll/</guid>
      <description>20 दिन, PM का पांच दिनों का प्रवास और ढेरों सौगात, हिमाचल से गुजरात चुनाव की तारीखों के ऐलान तक कुछ इस तरह बीजेपी ने मोमेंटम किया क्रिएट 14 अक्टूबर का दिन जब चुनाव आयोग (ईसी) ने हिमाचल प्रदेश के लिए विधानसभा चुनाव कार्यक्रम की घोषणा की थी। उस वक्त गुजरात चुनाव की तारीखों को अधिसूचित नहीं किया। तब से लेकर 3 नवंबर यानी गुजरात चुनावों के ऐलान तक विगत 20 दिनों के अंदर भाजपा सरकार ने कई समुदायों को लक्षित करते हुए कई घोषणाएं की। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने भी राज्य में हजारों करोड़ की विकास परियोजनाओं का उद्घाटन करने के लिए पांच दिन राज्य में बिताए। बता दें कि चुनाव की तारीखों के ऐलान के साथ ही आदर्श आचार संहिता लागू हो जाती है, जिसके बाद सत्तारूढ़ दल द्वारा मतदाताओं को प्रभावित करने वाले किसी भी नए निर्णय की घोषणा नहीं की जा सकती है।इसे भी पढ़ें: गुजरात में बदल जाएगा पॉलिटिकल गेम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में बदल जाएगा पॉलिटिकल गेम? जानिए क्या कहते हैं नए ओपिनियन पोल के आंकड़े</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-the-political-game-change-in-gujarat-know-what-the-new-opinion-poll-says/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 20:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-the-political-game-change-in-gujarat-know-what-the-new-opinion-poll-says/</guid>
      <description>गुजरात में बदल जाएगा पॉलिटिकल गेम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में सीएम की पसंद कौन? विधानसभा चुनाव को लेकर सर्वे में जानें क्या है जनता की राय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-is-the-choice-of-cm-in-gujarat-know-what-is-public-opinion-in-the-survey/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 19:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-is-the-choice-of-cm-in-gujarat-know-what-is-public-opinion-in-the-survey/</guid>
      <description>गुजरात में सीएम की पसंद कौन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में इस बार कौन-से वे बड़े मुद्दे हैं जो किसी भी राजनीतिक पार्टी के भाग्य का निर्धारण करेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-big-issues/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 18:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-big-issues/</guid>
      <description>गुजरात में इस बार कौन-से वे बड़े मुद्दे हैं जो किसी भी राजनीतिक पार्टी के भाग्य का निर्धारण करेंगे गुजरात विधानसभा चुनावों की तारीखों का ऐलान हो चुका है। हर राजनीतिक दल जनता के बीच नये-नये वादे लेकर पहुँच रहा है। लेकिन जनता के कई ऐसे मुद्दे हैं जिनका निराकरण अब तक नहीं हुआ है। जनता इस इंतजार में है कि क्या उसके मन की बात को भी कोई पार्टी अपने चुनावी घोषणापत्र में जगह देगी। इसके अलावा जनता को इस बात का भी इंतजार है कि इस बार कौन-सी पार्टी किस चेहरे को आगे रखकर चुनाव लड़ेगी। मसलन मुख्यमंत्री उम्मीदवार कौन-कौन होंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पूर्व टीवी प्रस्तोता इसुदान गढ़वी गुजरात में मुख्यमंत्री पद के लिये आप की पसंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-tv-presenter-isudan-gadhvi-is-aap-choice-for-the-post-of-chief-minister-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 16:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-tv-presenter-isudan-gadhvi-is-aap-choice-for-the-post-of-chief-minister-of-gujarat/</guid>
      <description>पूर्व टीवी प्रस्तोता इसुदान गढ़वी गुजरात में मुख्यमंत्री पद के लिये आप की पसंद अहमदाबाद। आम आदमी पार्टी (आप) ने शुक्रवार को पूर्व टीवी प्रस्तोता और पत्रकार इसुदान गढ़वी को गुजरात में अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव के लिए मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार बनाया है। यह घोषणा दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने की। उन्होंने कहा कि 40 वर्षीय गढ़वी को पार्टी द्वारा कराए गए एक सर्वेक्षण में 73 प्रतिशत वोट मिले हैं। गढ़वी के सामने पार्टी की प्रदेश इकाई के प्रमुख गोपाल इटालिया थे, जिन्होंने पाटीदार समुदाय के आंदोलन में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव में यह 25 विधानसभा सीटें हर बार सुर्खियों में रही हैं, इस बार भी इन पर है सबकी नजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-25-assembly-seats-are-most-important-in-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 13:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-25-assembly-seats-are-most-important-in-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव में यह 25 विधानसभा सीटें हर बार सुर्खियों में रही हैं, इस बार भी इन पर है सबकी नजर गुजरात में विधानसभा चुनाव के लिए दो चरणों में, एक और पांच दिसंबर को मतदान होगा और मतों की गिनती आठ दिसंबर को होगी। इस पश्चिमी प्रदेश की कुल 182 सदस्यीय विधानसभा के लिए पहले चरण में 89 सीटों पर और दूसरे चरण में 93 सीटों पर मतदान होगा। इस चुनाव में निम्नलिखित 25 प्रमुख सीटों पर लोगों की खास निगाहें रहेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के लिए ‘आप’ के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा करेंगे केजरीवाल </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-announce-aaps-chief-ministerial-candidate-for-gujarat/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 10:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-announce-aaps-chief-ministerial-candidate-for-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात के लिए ‘आप’ के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा करेंगे केजरीवाल आम आदमी पार्टी (आप) के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवाल शुक्रवार को अगले महीने होने वाले गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए पार्टी के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार के नाम की घोषणा करेंगे। पार्टी पदाधिकारियों ने यह जानकारी दी। उन्होंने कहा कि इस उम्मीदवार का नाम राज्य के लोगों द्वारा पार्टी को दी गई राय के आधार पर तय किया जाएगा। पार्टी सूत्रों ने बताया कि ‘आप’ से शीर्ष पद की दौड़ में इसकी राज्य इकाई के अध्यक्ष गोपाल इटालिया, राष्ट्रीय महासचिव इसुदान गढ़वी और महासचिव मनोज सोरठिया शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में अपने मुख्यमंत्री उम्मीदवार का ऐलान शुक्रवार को करेगी आप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-will-announce-its-chief-ministerial-candidate-in-gujarat-on-friday/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-will-announce-its-chief-ministerial-candidate-in-gujarat-on-friday/</guid>
      <description>गुजरात में अपने मुख्यमंत्री उम्मीदवार का ऐलान शुक्रवार को करेगी आप आम आदमी पार्टी (आप) के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवालआगामी गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए अपनी पार्टी के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार का नाम राज्य के लोगों की राय के आधार पर शुक्रवार को घोषित करेंगे। पार्टी पदाधिकारियों ने बृहस्पतिवार को यह जानकारी दी। गत 29 अक्टूबर को केजरीवाल ने जनता से अपील की थी कि वह पार्टी से एसएमएस, व्हाट्सऐप, वायस मेल और ई-मेल के जरिये संपर्क करके बतायें कि राज्य में पार्टी का मुख्यमंत्री उम्मीदवार किसे होना चाहिए। उन्होंने तीन नवंबर तक लोगों से अपनी राय देने के लिए कहा था जिसके आधार पर चार नवंबर को पार्टी के मुख्यमंत्री उम्मीदवार का ऐलान किया जाएगा। पार्टी सूत्रों ने बताया कि मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की दौड़ में शामिल आप नेताओं में पार्टी प्रदेश अध्यक्ष गोपाल इटालिया, राष्ट्रीय महासचिव इसुदान गढ़वी और महासचिव मनोज सोराठिया शामिल हैं। केजरीवाल अहमदाबाद में शुक्रवार को पार्टी के मुख्यमंत्री उम्मीदवार का ऐलान एक प्रेसवार्ता में करेंगे। 182 सदस्यीय गुजरात विधानसभा के चुनाव दो चरण में एक और पांच दिसंबर को होंगे और मतगणना आठ दिसंबर को होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जयंत पाटिल ने कहा कि शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार महाराष्ट्र के बजाय &#39;गुजरात की सेवा&#39; के लिए बनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jayant-patil-said-shinde-led-government-formed-to-serve-gujarat-instead-of-maharashtra/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jayant-patil-said-shinde-led-government-formed-to-serve-gujarat-instead-of-maharashtra/</guid>
      <description>जयंत पाटिल ने कहा कि शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार महाराष्ट्र के बजाय &amp;lsquo;गुजरात की सेवा&amp;rsquo; के लिए बनी राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (राकांपा) के नेता जयंत पाटिल ने बड़ी औद्योगिक परियोजनाओं को गंवाने के लिए एकनाथ शिंदे के नेतृत्व वाली महाराष्ट्र सरकार पर निशाना साधा और उस पर ‘गुजरात की सेवा’ करने का आरोप लगाया। पुलिस भर्ती को फिर से शुरू करने की मांग को लेकर यहां राकांपा द्वारा आयोजित विरोध प्रदर्शन में पाटिल ने यह भी कहा कि टाटा जैसे समूह द्वारा अपनी परियोजना के लिए दूसरे राज्य को चुनना सरकार के लिए शर्मिंदगी की बात है। पाटिल ने कहा, ‘‘परियोजनाओं को गुजरात में स्थानांतरित किया जा रहा है और मुख्यमंत्री और उपमुख्यमंत्री मूकदर्शक बने हुए हैं। अगर वेदांता-फॉक्सकॉन परियोजना राज्य में आती, तो इससे प्रत्यक्ष या अप्रत्यक्ष रूप से तीन से चार लाख रोजगार पैदा होते।’’ महाराष्ट्र के पूर्व वित्त मंत्री पाटिल ने कहा कि वेदांता-फॉक्सकॉन के बाद, टाटा कंसोर्टियम और एयरबस की सैन्य विमान परियोजना भी गुजरात चली गई। राकांपा नेता ने आगे दावा किया, ‘‘राज्य में नयी सरकार लाने की साजिश रची गई ताकि (नयी) सरकार महाराष्ट्र से ज्यादा गुजरात की सेवा करे।’’ इस साल जून में शिवसेना-राकांपा-कांग्रेस की महा विकास आघाड़ी (एमवीए) सरकार गिरने के बाद शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार सत्ता में आई थी। पाटिल ने राज्य सरकार पर पूर्ववर्ती एमवीए सरकार द्वारा लिए गए निर्णयों के क्रियान्वयन में बाधा उत्पन्न करने का भी आरोप लगाया। राकांपा नेता ने आरोप लगाया, ‘‘हमने पुलिस भर्ती का निर्णय लिया था और वर्तमान सरकार को केवल इसे लागू करने की जरूरत है, लेकिन वे बाधाएं पैदा कर रहे हैं।’’  उद्धव ठाकरे के नेतृत्व वाली शिवसेना के मुखपत्र ‘सामना’ के पहले पन्ने पर राज्य सरकार के एक विज्ञापन के प्रकाशन को लेकर पाटिल ने कहा कि कोई भी अखबार किसी विज्ञापन को मना नहीं करेगा। उन्होंने चुटकी लेते हुए कहा कि अखबार के अंदर क्या प्रकाशित किया गया है, उसे भी पढ़ना चाहिए। शिंदे नीत सरकार द्वारा राज्य में मामलों की जांच के लिए केंद्रीय अन्वेषण ब्यूरो (सीबीआई) के लिए आम सहमति बहाल करने के बारे में (जिसे पूर्ववर्ती एमवीए सरकार ने वापस ले लिया था), पाटिल ने कहा कि राज्य पुलिस किसी भी मामले की जांच करने में सक्षम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात का रण, 2 चरण: गायब  कांग्रेस, AAP का खुलेगा खाता? बीजेपी का मिशन 150, धार्मिक-जातिय समीकरण से पार्टियों के अपने-अपने मिशन तक, पूरी डिटेल </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/from-the-religious-caste-equation-to-the-respective-missions-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 21:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/from-the-religious-caste-equation-to-the-respective-missions-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात का रण, 2 चरण: गायब कांग्रेस, AAP का खुलेगा खाता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनाव की तारीखों के ऐलान के साथ केजरीवाल ने गुजराती में जारी किया वीडियो संदेश, कहा- आपको अयोध्या के राम मंदिर...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/with-announcement-of-election-dates-kejriwal-released-video-message-in-gujarati/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 15:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/with-announcement-of-election-dates-kejriwal-released-video-message-in-gujarati/</guid>
      <description>चुनाव की तारीखों के ऐलान के साथ केजरीवाल ने गुजराती में जारी किया वीडियो संदेश, कहा- आपको अयोध्या के राम मंदिर&amp;hellip; चुनाव आयोग की तरफ से गुजरात में विधानसभा चुनाव की तारीखों का ऐलान कर दिया गया है। गुजरात चुनावों के लिए मतदान दिसंबर 1 और 5 को होंगे और 8 दिसंबर को मतगणना होगी। इसके तुरंत बाद ही दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने राज्य के लोगों के लिए एक वीडियो मैसेज जारी किया है। इस वीडियो की खास बात ये है कि इसे गुजराती भाषा में जारी किया गया है। उनके इस एक मिनट के वीडियो में वो गुजराती बोलते हुए नजर आ रहे हैं। दावा किया गया कि उनकी आम आदमी पार्टी निश्चित रूप से जीतेगी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हेड मसाज, बैक मसाज, तिहाड़ में ऐश कर रहे हैं सत्येंद्र जैन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा का विजय रथ अगर गुजरात में भी दौड़ा तो आगे भी दौड़ता ही रहेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-the-vijay-rath-of-bjp-runs-in-gujarat-too-it-will-continue-to-run/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 14:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-the-vijay-rath-of-bjp-runs-in-gujarat-too-it-will-continue-to-run/</guid>
      <description>भाजपा का विजय रथ अगर गुजरात में भी दौड़ा तो आगे भी दौड़ता ही रहेगा भारतीय निर्वाचन आयोग ने गुजरात विधानसभा चुनावों की तारीखों का ऐलान कर दिया है जिसके साथ ही अब गुजरात में आदर्श चुनाव आचार संहिता लागू हो गयी है। पिछले कुछ समय से गुजरात में जिस तरह तमाम घोषणाओं और राष्ट्रीय, अंतरराष्ट्रीय सम्मेलनों का जो सिलसिला चल रहा था वह अब थम जायेगा। गुजरात में अब सबकी नजर इस पर रहेगी कि क्या वहां लगातार 7वीं बार भाजपा को सरकार बनाने का मौका मिलता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Elections 2022 | गुजरात में आ गयी चुनावी तारीख, दो चरणों के चुनाव में 1 और 5 दिसंबर को होगी वोटिंग, 8 को आएंगे परिणाम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-dates-announced/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 12:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-dates-announced/</guid>
      <description>Gujarat Elections 2022 | गुजरात में आ गयी चुनावी तारीख, दो चरणों के चुनाव में 1 और 5 दिसंबर को होगी वोटिंग, 8 को आएंगे परिणाम गुजरात विधानसभा चुनाव की तारीखों का ऐलान करने के लिए चुनाव आयोग ने प्रेस कॉन्फ्रेंस की।&amp;nbsp; गुजरात में चुनाव 2 फेज में होगा। पहले चरण की अधिसूचना को गुजरात में 5 नवंबर को जारी किया जाएगा। दूसरी अधिसूचना को 10 नबंवर को जारी कियया जाएगा। गुजरात में विधानसभा के लिए मतदान एक दिसंबर और 5 दिसंबर को होगा और 8 दिसंबर को गुजरात विधानसभा के नतीजे घोषित किए जाएगें।&amp;nbsp;&amp;nbsp;निर्वाचन आयोग ने कहा कि&amp;nbsp;&amp;nbsp;गुजरात विधानसभा चुनाव दो चरणों में होंगे, 89 सीटों के लिए मतदान एक दिसंबर को और 93 सीटों के लिए पांच दिसंबर को होगा: आयोग।गुजरात में सभी 182 विधानसभा सीटों के लिए मतगणना आठ दिसंबर को होगी।&amp;nbsp;निर्वाचन आयोग ने यह भी कहा कि&amp;nbsp;गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए 182 सीटों पर 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज दोपहर 12 बजे गुजरात विधानसभा चुनाव की तारीखों का ऐलान करेगा निर्वाचन आयोग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/election-commission-will-announce-the-dates-of-gujarat-assembly-elections-today-at-12-noon/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 09:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/election-commission-will-announce-the-dates-of-gujarat-assembly-elections-today-at-12-noon/</guid>
      <description>आज दोपहर 12 बजे गुजरात विधानसभा चुनाव की तारीखों का ऐलान करेगा निर्वाचन आयोग निर्वाचन आयोग (ईसी) गुजरात विधानसभा चुनाव के कार्यक्रम की घोषणा बृहस्पतिवार दोपहर 12 बजे करेगा। आयोग ने इस बाबत एक संवाददाता सम्मेलन बुलाया है। 182 सदस्यीय गुजरात विधानसभा का कार्यकाल अगले साल 18 फरवरी को समाप्त हो रहा है। आयोग ने 2017 में अपनाई गई परंपरा का हवाला देते हुए पिछले महीने हिमाचल प्रदेश चुनाव की तारीखों की घोषणा के साथ गुजरात चुनाव कार्यक्रम के बारे में कोई जानकारी नहीं दी थी। हिमाचल प्रदेश में एक ही चरण में 12 नवंबर को चुनाव होंगे और मतगणना आठ दिसंबर को की जाएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसा में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि देने के लिए गुजरात में राज्यव्यापी शोक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/statewide-mourning-in-gujarat-to-pay-tribute-to-those-killed-in-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 10:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/statewide-mourning-in-gujarat-to-pay-tribute-to-those-killed-in-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसा में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि देने के लिए गुजरात में राज्यव्यापी शोक मोरबी पुल हादसे में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि देने के लिए गुजरात में बुधवार को राज्यव्यापी शोक रहेगा। एक अधिकारी ने बताया कि बुधवार को झंडे आधे झुके रहेंगे और कोई आधिकारिक या मनोरंजन कार्यक्रम नहीं होगा। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अध्यक्षता में सोमवार को हुई एक बैठक में राज्यव्यापी शोक रखने का निर्णय किया गया था। बैठक रविवार शाम पुल गिरने की घटना के बाद की स्थिति की समीक्षा के लिए की गई थी। ब्रिटिश काल का पुल गिरने की घटना में अभी तक 135 लोगों के मारे जाने की पुष्टि हुई है।  गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल ने ट्वीट किया कि बुधवार को कोई आधिकारिक कार्यक्रम नहीं होंगे। प्रधानमंत्री मोदी ने मोरबी हादसे से संबंधित सभी पहलुओं का पता लगाने के लिए मंगलवार को ‘‘विस्तृत और व्यापक’’ जांच का आह्वान किया था। उन्होंने दुर्घटनास्थल का दौरा किया था और उस स्थानीय अस्पताल भी गए थे, जहां इस हादसे में घायल हुए लोगों का इलाज चल रहा है। मोदी ने राहत एवं बचाव कार्यों में शामिल लोगों से बातचीत भी की थी और उनके प्रयासों की सराहना की थी। प्रधानमंत्री कार्यालय (पीएमओ) के अनुसार, मोदी ने स्थिति की समीक्षा के लिए एक उच्चस्तरीय बैठक की अध्यक्षता की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस गुजरात में शुरू करेगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-poll-bound-gujarat/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-poll-bound-gujarat/</guid>
      <description>कांग्रेस गुजरात में शुरू करेगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’ कांग्रेस गुजरात के पांच क्षेत्रों में मंगलवार से ‘गुजरात परिवर्तन संकल्प यात्रा’ शुरू करेगी। इस दौरान 5,400 किलोमीटर से अधिक की दूरी तय की जाएगी और 145 जनसभाएं एवं 95 रैलियां की जाएंगी। पार्टी नेताओं ने बताया कि यात्रा वडगाम, भुज, सोमनाथ, फगवेल और जंबूसर से शुरू की जाएगी। यात्रा पहले सोमवार को शुरू होने वाली थी, लेकिन रविवार को मोरबी पुल हादसे के बाद इसे एक दिन के लिए टाल दिया गया था।  गुजरात विधानसभा चुनाव इस साल के अंत में होने हैं। निर्वाचन आयोग ने अभी तक विधानसभा चुनाव कार्यक्रम की घोषणा नहीं की है। पार्टी नेताओं ने बताया कि राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल, मध्य प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री दिग्विजय सिंह और कमलनाथ, कांग्रेस विधायक सचिन पायलट सहित पार्टी के वरिष्ठ नेता यात्रा में शामिल होंगे। कांग्रेस की गुजरात इकाई के अध्यक्ष जगदीश ठाकोर ने पहले कहा था, ‘‘कांग्रेस की ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’ गुजरात के पांच जोन में शुरू होगी और यात्रा के दौरान 145 जनसभाएं और 95 रैलियां आयोजित की जाएंगी। कुल 5,432 किलोमीटर की दूरी तय करने वाली इस यात्रा का लक्ष्य 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस का आरोप आप ‘भाजपा की बी-टीम’, गुजरात में मुकाबला हमारे और भाजपा के बीच: जयराम रमेश </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-accuses-aap-of-bjps-b-team-fight-in-gujarat-between-us-and-bjp-jairam-ramesh/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-accuses-aap-of-bjps-b-team-fight-in-gujarat-between-us-and-bjp-jairam-ramesh/</guid>
      <description>कांग्रेस का आरोप आप ‘भाजपा की बी-टीम’, गुजरात में मुकाबला हमारे और भाजपा के बीच: जयराम रमेश कांग्रेस ने मंगलवार को आम आदमी पार्टी को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की ‘बी-टीम’ बताया और कहा कि गुजरात विधानसभा चुनाव में लड़ाई उसके और भाजपा के बीच है। कांग्रेस के वरिष्ठ नेता जयराम रमेश ने कहा कि आम आदमी पार्टी 2012 में राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) समर्थित आंदोलन से निकली थी। उन्होंने आरोप लगाया, ‘‘इंडिया अगेंस्ट करप्शन आरएसएस का मुखौटा संगठन था और आप उससे निकली।’’ उन्होंने आरोप लगाया कि आप नेता जिस तरह प्रचार कर रहे हैं, जिस तरह वे मुद्दों को उठा रहे हैं, उससे साफ हो गया है कि उनमें और भाजपा में कोई अंतर नहीं है। रमेश ने दावा किया कि भाजपा और आप केवल दिखावे के लिए लड़ते हैं। रमेश ने कहा, ‘‘यह सच है कि पंजाब सरकार और दिल्ली सरकार के माध्यम से (गुजरात में) अनेक विज्ञापन किये जा रहे हैं। मीडिया में आप का बुलबुला पैदा किया गया है। लेकिन जमीनी स्तर पर आप कार्यकर्ताओं और उम्मीदवारों के लिहाज से देखें तो गुजरात में लड़ाई भाजपा और कांग्रेस के बीच है।’’ उन्होंने आप को ‘भाजपा की बी-टीम’ करार देते हुए आरोप लगाया कि अगर आप मैदान में उतरेगी तो केवल भाजपा की मदद से कांग्रेस के वोट काटने के लिए ऐसा करेगी। एक दिन पहले ही कांग्रेस नेता राहुल गांधी ने कहा था कि कांग्रेस का गुजरात में मजबूत आधार है और वह आगामी विधानसभा चुनाव में जीतेगी। उन्होंने दलील दी थी कि गुजरात में भाजपा के खिलाफ जबरदस्त सत्ता-विरोधी लहर है और आप की ‘केवल हवा’ है और जमीन पर उसे कोई समर्थन नहीं मिल रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी की घटना ने गुजरात सरकार के सारे किये कराये पर पानी फेर दिया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/morbi-incident-has-ruined-all-efforts-of-gujarat-government/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/morbi-incident-has-ruined-all-efforts-of-gujarat-government/</guid>
      <description>मोरबी की घटना ने गुजरात सरकार के सारे किये कराये पर पानी फेर दिया है गुजरात के मोरबी में जो पुल टूटा है, उसमें लगभग पौने दौ सौ लोगों की जान चली गई और सैंकड़ों लोग घायल हो गए। मृतकों के परिजनों को केंद्र और गुजरात की सरकारें 6-6 लाख रुपए का मुआवजा दे रही हैं और घायलों को 50-50 हजार का लेकिन यहां मूल प्रश्न यह है कि क्या सरकार की जिम्मेदारी सिर्फ इतनी ही है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: Gujarat चुनावों से पहले बड़ा दाँव, राज्य में रह रहे Afghan, Pak, Bangladesh के अल्पसंख्यकों को मिलेगी नागरिकता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/citizenship-to-afghanistan-pakistan-bangladesh-minorities-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 12:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/citizenship-to-afghanistan-pakistan-bangladesh-minorities-in-gujarat/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: Gujarat चुनावों से पहले बड़ा दाँव, राज्य में रह रहे Afghan, Pak, Bangladesh के अल्पसंख्यकों को मिलेगी नागरिकता केंद्र सरकार ने गुजरात विधानसभा चुनावों से पहले एक अहम कदम उठाते हुए अफगानिस्तान, बांग्लादेश और पाकिस्तान से आने वाले और वर्तमान में गुजरात के दो जिलों में रह रहे हिंदुओं, सिखों, बौद्ध, जैनियों, पारसियों और ईसाइयों को नागरिकता कानून, 1955 के तहत भारतीय नागरिकता देने का फैसला किया है। हम आपको बता दें कि नागरिकता संशोधन अधिनियम, 2019 (सीएए) की बजाय नागरिकता अधिनियम, 1955 के तहत नागरिकता देने का यह कदम महत्वपूर्ण है। जहां तक सीएए की बात है तो आपको बता दें कि यह अफगानिस्तान, बांग्लादेश और पाकिस्तान से आने वाले हिंदुओं, सिखों, बौद्ध, जैनियों, पारसियों और ईसाइयों को भारतीय नागरिकता देने का भी प्रावधान करता है। चूंकि इस अधिनियम के तहत नियम अब तक केंद्र सरकार द्वारा नहीं बनाए गए हैं, इसलिए इसके तहत अब तक किसी को भी नागरिकता नहीं दी जा सकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में जनता से सीधा संवाद स्थापित करेगी कांग्रेस पार्टी, शुरू होगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में जनता से सीधा संवाद स्थापित करेगी कांग्रेस पार्टी, शुरू होगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’ अहमदाबाद। कांग्रेस गुजरात के पांच क्षेत्रों में मंगलवार से ‘गुजरात परिवर्तन संकल्प यात्रा’ शुरू करेगी। इस दौरान 5,400 किलोमीटर से अधिक की दूरी तय की जाएगी और 145 जनसभाएं एवं 95 रैलियां की जाएंगी। पार्टी नेताओं ने बताया कि यात्रा वडगाम, भुज, सोमनाथ, फगवेल और जंबूसर से शुरू की जाएगी। यात्रा पहले सोमवार को शुरू होने वाली थी, लेकिन रविवार को मोरबी पुल हादसे के बाद इसे एक दिन के लिए टाल दिया गया था। गुजरात विधानसभा चुनाव इस साल के अंत में होने हैं। निर्वाचन आयोग ने अभी तक विधानसभा चुनाव कार्यक्रम की घोषणा नहीं की है। पार्टी नेताओं ने बताया कि राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल, मध्य प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री दिग्विजय सिंह और कमलनाथ, कांग्रेस विधायक सचिन पायलट सहित पार्टी के वरिष्ठ नेता यात्रा में शामिल होंगे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात मोरबी हादसे में पुल रिपेयरिंग करने वाली कंपनी के 9 लोग अरेस्ट, 140 लोगों की हुई है मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/9-people-of-bridge-repairing-company-arrested-in-gujarat-morbi-accident/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/9-people-of-bridge-repairing-company-arrested-in-gujarat-morbi-accident/</guid>
      <description>गुजरात मोरबी हादसे में पुल रिपेयरिंग करने वाली कंपनी के 9 लोग अरेस्ट, 140 लोगों की हुई है मौत मोरबी। गुजरात के मोरबी शहर में मच्छु नदी पर केबल पुल टूटने के मामले में सोमवार को 9 लोगों को गिरफ्तार कर लिया गया। पुलिस ने यह जानकारी दी। इस हादसे में करीब 134 लोगों की मौत हो गई। राजकोट रेंज के पुलिस महानिरीक्षक (आईजी) अशोक यादव ने बताया, हमने अब तक चार लोगों को गिरफ्तार किया है, मामले में जांच जारी है। उन्होंने विस्तृत जानकारी देने से इनकार करते हुए कहा कि पुलिस जल्द ही मीडिया को ब्योरा देगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के बाद यूपी में टूटा पुल, छठ पूजा के दौरान हुआ हादसा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-gujarat-bridge-broken-in-up-accident-happened-during-chhath-puja/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-gujarat-bridge-broken-in-up-accident-happened-during-chhath-puja/</guid>
      <description>गुजरात के बाद यूपी में टूटा पुल, छठ पूजा के दौरान हुआ हादसा लोक आस्था के महापर्व छठ के मौके पर उत्तर प्रदेश के चंदौली में भयानक हादसा हो गया। यहां चंदौली जिले के चकिया तहसील क्षेत्र के सरैया गांव में छठ पूजा के आयोजन के दौरान नहर पर बना पुल अचानक नीचे गिर गया। हादसे के समय कई लोग पुल पर खड़े होकर छठ पूजा देख रहे थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;घटना उस समय हुई जब 31 अक्तूबर की सुबह नहर पर बने जर्जर पुल पर लोग छठ पूजा देखने में व्यस्त थे। नगर में कई छठ व्रतधारी सुबह सूर्य को अर्घ्य दे रहे थे। अचानक नहर में पुल का हिस्सा गिर गया। हालांकि हादसे में किसी व्यक्ति को गंभीर चोट नहीं लगी है।&amp;nbsp;जैसे ही पुलिया का हिस्सा नहर में गिरा घटना स्थल पर अफरा तफरी का मौहाल बन गया। पुलिया नहर में गिरने से कई लोग नहर में गिरे, जिन्हें आस पास खड़े लोगों ने बाहर निकाला। जानकारी के मुताबिक हादसे में लगभग छह सात लोग मामूली रूप से घायल हुए है, जिन्हें अस्पताल ले जाया गया है और इलाज उपलब्ध कराया गया है।&amp;nbsp;वर्ष 1993 में बनी थी पुलियाजानकारी के मुताबिक इस पुलिया का निर्माण वर्ष 1993 में किया गया था। पुलिया काफी खस्ता हाल में थी, जिस पर पूजन के दौरान काफी लोग खड़े होकर छठ पूजा देख रहे थे। माना जा रहा है कि पुल पर अधिक वजन होने से वो गिर गया।&amp;nbsp;पुलिस ने किया मुआयनाघटना की जानकारी मिलने के बाद कोतवाली चकिया के पुलिस अधिकारी घटना स्थल पर पहुंचे। जहां घटना का मुआयना करने के बाद घायलों के लिए राहत व बचाव कार्य शुरू किया गया। राहत रही की इस हादसे में किसी को गंभीर चोट नहीं आई है।&amp;nbsp;मोरबी में हुआ हादसागुजरात के मोरबी जिले में मच्छू नदी में रविवार शाम एक केबल पुल गिर गया। इस हादसे में करीब 134 लोगों की मौत हो गई थी। इस हादसे में कई लोग घायल हो गए। जिस वक्त ये हादसा हुआ पुल पर 500 से ज्यादा लोग सवार थे ये सभी के सभी पानी मे गिर गए थे। प्रारंभिक रिपोर्टों के अनुसार, केबल ब्रिज को पांच दिन पहले नवीनीकरण के बाद फिर से शुरू किया गया था। पुलिस ने गुजरात के मोरबी शहर में केबल पुल के रखरखाव और संचालन का काम देखने वाली एजेंसियों के खिलाफ गैर इरादतन हत्या के आरोप में प्राथमिकी दर्ज की है। मोरबी ‘बी’ डिवीजन पुलिस थाने में रविवार रात दर्ज की गई प्राथमिकी में, पुलिस ने मुख्य आरोपी के रूप में “केबल पुल के रखरखाव और प्रबंधन के लिए जिम्मेदार एजेंसियों” को मुख्य आरोपी के रूप में दिखाया है, जिनके नाम जांच के दौरान सामने आए थे। भारतीय दंड संहिता की धारा 304 (गैर इरादतन हत्या की सजा) और 308 (गैर इरादतन हत्या का प्रयास) के तहत मामला दर्ज किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भ्रष्टाचार विरोधी नेता से हिंदू नेता बनने की कोशिश क्यों करने लगे केजरीवाल, भाजपा का UCC वाला दांव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-kejriwal-started-trying-to-be-hindu-leader-in-gujarat-bjp-ucc-bet/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-kejriwal-started-trying-to-be-hindu-leader-in-gujarat-bjp-ucc-bet/</guid>
      <description>भ्रष्टाचार विरोधी नेता से हिंदू नेता बनने की कोशिश क्यों करने लगे केजरीवाल, भाजपा का UCC वाला दांव प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में हमने हर सप्ताह की तरह इस सप्ताह भी देश के राजनीतिक मुद्दों पर चर्चा की। हमेशा के तहत कार्यक्रम में मौजूद रहे प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे। हमने पहला सवाल नीरज दुबे से यही पूछा कि क्या अरविंद केजरीवाल की हिंदुत्ववादी पॉलिटिक्स गुजरात में काम आने वाली है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में मुस्लिमों को टिकट देने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों का ही रिकॉर्ड खराब है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/both-bjp-and-congress-have-a-bad-record-in-giving-tickets-to-muslims-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/both-bjp-and-congress-have-a-bad-record-in-giving-tickets-to-muslims-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में मुस्लिमों को टिकट देने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों का ही रिकॉर्ड खराब है गुजरात में विधानसभा चुनाव होने वाले हैं। हिंदुत्व की राजनीति का गढ़ माने जाने वाले इस राज्य में तुष्टिकरण की राजनीति कभी नहीं चलती इसलिए चुनावों में मुस्लिमों को लुभाने के प्रयास राजनीतिक दलों की ओर से ज्यादा नहीं किये जाते। लेकिन इस बार हालात कुछ अलग नजर आ रहे हैं क्योंकि हैदराबाद वाले असद्दुदीन ओवैसी भी अपनी पार्टी को यहां चुनाव लड़ा रहे हैं। उनकी सभाओं में जिस तरह भीड़ उमड़ रही है उसको देखते हुए अन्य दल चौकन्ना हैं खासकर आम आदमी पार्टी। माना जा रहा है कि आम आदमी पार्टी इस तैयारी में है कि भाजपा और कांग्रेस से ज्यादा मुस्लिमों को टिकट दिया जाये। हालांकि अभी पार्टी ने कोई निर्णय नहीं लिया है लेकिन इस बात पर मंथन चल रहा है। जहां तक भाजपा और कांग्रेस की ओर से मुस्लिम उम्मीदवार उतारे जाने की बात है तो भाजपा इस बार भी शायद ही किसी मुस्लिम को टिकट दे जबकि कांग्रेस की ओर से हाल ही में अल्पसंख्यक सम्मेलनों के आयोजनों के जरिये इस बात के संकेत दिये गये हैं कि मुस्लिम उम्मीदवार अच्छी खासी संख्या में उतारे जायेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: मोरबी पुल हादसे में मृतकों की संख्या बढ़ी, कई लापता, आरोप-प्रत्यारोप की राजनीति तेज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-bridge-collapse-death-toll-rises-93-injured-being-treated/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-bridge-collapse-death-toll-rises-93-injured-being-treated/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: मोरबी पुल हादसे में मृतकों की संख्या बढ़ी, कई लापता, आरोप-प्रत्यारोप की राजनीति तेज गुजरात के मोरबी शहर में माच्छू नदी पर बने केबल पुल के टूटने से मरने वालों की संख्या बढ़कर सोमवार को 134 हो गई है। इस बीच, इस घटना को लेकर राजनीति भी तेज हो गयी है। विपक्षी कांग्रेस और आम आदमी पार्टी जहां गुजरात सरकार पर सवाल उठा रही हैं वहीं भाजपा का कहना है कि हादसे पर राजनीति नहीं होनी चाहिए। राज्य सरकार का कहना है कि दोषी बख्शे नहीं जाएंगे। लेकिन माहौल चुनावी होने के कारण भाजपा की मुश्किलें बढ़ती जा रही हैं क्योंकि मृतकों का बढ़ता आंकड़ा लोगों की नाराजगी बढ़ा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भयानक हादसा; मोरबी में केबल पुल टूटने से कम से कम 60 लोगों की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/terrible-accident-in-gujarat-at-least-60-people-died-as-cable-bridge-collapses-in-morbi/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/terrible-accident-in-gujarat-at-least-60-people-died-as-cable-bridge-collapses-in-morbi/</guid>
      <description>गुजरात में भयानक हादसा; मोरबी में केबल पुल टूटने से कम से कम 60 लोगों की मौत गुजरात के मोरबी शहर में रविवार की शाम माच्छू नदी पर बना केबल पुल टूटने से महिलाओं एवं बच्चों समेत कम से कम 60 लोगों की मौत हो गई। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। अधिकारियों के अनुसार, यह पुल करीब एक सदी पुराना था और मरम्मत एवं नवीनीकरण कार्य के बाद हाल ही में इसे जनता के लिए खोला गया था। अधिकारियों ने कहा कि जनता के लिए चार दिन पहले ही फिर से खोले गए इस पुल पर लोगों की काफी भीड़ थी। उन्होंने बताया कि पुल शाम करीब साढ़े छह बजे टूट गया। गुजरात के मंत्री बृजेश मेरजा ने संवाददाताओं से कहा, ‘‘हादसे में कम से कम 60 लोगों की मृत्यु हो गई।’’ वहीं, अपुष्ट सूचनाओं के अनुसार हादसे में 80 से ज्यादा लोगों की मौत हुई है। प्रत्यक्षदर्शियों ने कहा कि अंग्रेजों के समय के इस ‘‘हैंगिंग ब्रिज’’ पर उस समयकई महिलाएं और बच्चे थे, जब वह टूट गया। इससे लोग नीचे पानी में गिर गए। एक प्रत्यक्षदर्शी ने बताया कि कुछ लोगों को पुल पर कूदते और उसके बड़े तारों को खींचते हुए देखा गया। उन्होंने कहा कि हो सकता है कि पुल उस पर लोगों की भारी भीड़ के कारण टूट कर गिर गया हो। उन्होंने बताया कि पुल गिरने के चलते लोग एक दूसरे के ऊपर गिर पड़े। एक प्रत्यक्षदर्शी ने कहा, ‘‘मैं अपने कार्यालय समय के बाद दोस्तों के साथ नदी के किनारे आया था जब हमने पुल के टूटने की आवाज़ सुनी। हम वहां पहुंचे और लोगों को बचाने के लिए पानी में कूद गए। हमने कुछ बच्चों और महिलाओं को बचाया।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिग्विजय ने मोरबी पुल दुर्घटना के बाद गुजरात में भाजपा शासन की आलोचना की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/digvijaya-criticizes-bjp-rule-in-gujarat-after-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/digvijaya-criticizes-bjp-rule-in-gujarat-after-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>दिग्विजय ने मोरबी पुल दुर्घटना के बाद गुजरात में भाजपा शासन की आलोचना की कांग्रेस के वरिष्ठ नेता दिग्विजय सिंह ने रविवार को पूछा कि क्या गुजरात के मोरबी जिले में माच्छू नदी पर बने केबल पुल का गिरना दैवीय घटना है या धोखाधड़ी का कृत्य। इस हादसे में कम से कम 60 लोगों की मौत हो गई है। सिंह ने इस घटना पर कई ट्वीट किए। वह प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के उसी वाक्य को दोहरा रहे थे जिसे उन्होंने 31 मार्च, 2016 को कोलकाता में विवेकानंद रोड फ्लाईओवर गिरने के बाद पश्चिम बंगाल में ममता बनर्जी के नेतृत्व वाली सरकार पर कटाक्ष करते हुए एक रैली में इस्तेमाल किया था। इस घटना में कई लोग मारे गए थे। सिंह ने 2016 की एक खबर का हवाला देते हुए ट्वीट किया, ‘‘मोदी जी मोरबी पुल दुर्घटना दैवीय घटना है या धोखाधड़ी का कृत्य?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cable Bridge Collapses in Gujarat | गुजरात के मोरबी में अचानक केबल ब्रिज टूटा, 500 लोग नदी में गिरे, 60 से ज्यादा की मौत की खबर </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/suddenly-the-cable-bridge-broke-in-gujarat-morbi-many-people-fell-in-the-river/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/suddenly-the-cable-bridge-broke-in-gujarat-morbi-many-people-fell-in-the-river/</guid>
      <description>Cable Bridge Collapses in Gujarat | गुजरात के मोरबी में अचानक केबल ब्रिज टूटा, 500 लोग नदी में गिरे, 60 से ज्यादा की मौत की खबर गुजरात के मोरबी जिले में मच्छू नदी में रविवार शाम एक केबल पुल गिर गया, जिसमें बताया जा रहा है कि अब तक 60 से ज्यादा की मौत हो गई है। इस हादसे में कई लोग घायल हो गए। जिस वक्त ये हादसा हुआ पुल पर 500 से ज्यादा लोग सवार थे ये सभी के सभी पानी मे गिर गए थे। प्रारंभिक रिपोर्टों के अनुसार, केबल ब्रिज को पांच दिन पहले नवीनीकरण के बाद फिर से शुरू किया गया था।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: दिल्ली में वायु प्रदूषण से जुड़ी पाबंदी के क्रियान्वयन के लिए 586 टीम गठित</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PM Modi Gujarat Visit | वडोदरा में मिलिट्री ट्रांसपोर्ट एयरक्राफ्ट प्लांट की रखी आधारशिला, कहा- विमानों का निर्माता बनेगा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-gujarat-visit-foundation-stone-laid-for-military-transport-aircraft-plant-vadodara/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-gujarat-visit-foundation-stone-laid-for-military-transport-aircraft-plant-vadodara/</guid>
      <description>PM Modi Gujarat Visit | वडोदरा में मिलिट्री ट्रांसपोर्ट एयरक्राफ्ट प्लांट की रखी आधारशिला, कहा- विमानों का निर्माता बनेगा भारत प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने गुजरात के वडोदरा में सी -295 परिवहन विमान निर्माण संयंत्र की आधारशिला रखी और कहा कि भारत &#39;मेक इन इंडिया&#39; के मंत्र के साथ अपनी क्षमताओं को बढ़ा रहा है। प्रधान मंत्री ने इस बात पर भी जोर दिया कि भारत, भविष्य में दुनिया में बड़े यात्री विमानों का निर्माता भी होगा। उन्होंने कहा कि हम भारत को दुनिया में एक बड़ा विनिर्माण केंद्र बनाने की दिशा में बहुत बड़ा कदम उठा रहे हैं। भारत अपने लड़ाकू विमान, टैंक और पनडुब्बी बना रहा है, और भारत में बनी दवाएं और टीके आज दुनिया में लाखों लोगों की जान बचा रहे हैं। इलेक्ट्रॉनिक गैजेट्स, भारत में बने फोन और कार दुनिया के कई देशों में फैले हुए हैं। मेक इन इंडिया, मेक फॉर द ग्लोब अप्रोच के साथ भारत इस मंत्र के साथ अपनी क्षमताओं को बढ़ा रहा है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने देश के पहले सैन्य विमान विनिर्माण संयंत्र की वडोदरा में रखी आधारशिला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छठ को लेकर चढ़ा सियासी तापमान! BJP सांसद मनोज तिवारी बोले- मनोज तिवारी बोले- केजरीवाल को दिल्ली की चिंता नहीं तो पंजाब के सीएम बन जाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manoj-tiwari-furious-over-kejriwal-gujarat-visit/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manoj-tiwari-furious-over-kejriwal-gujarat-visit/</guid>
      <description>छठ को लेकर चढ़ा सियासी तापमान!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार ने पेश की नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-introduced-new-electronics-policy/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-introduced-new-electronics-policy/</guid>
      <description>गुजरात सरकार ने पेश की नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति गुजरात सरकार ने शनिवार को नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति पेश की जिसका उद्देश्य राज्य में ‘इलेक्ट्रॉनिक्स सिस्टम डिजाइन एवं विनिर्माण’ (ईएसडीएम)’ क्षेत्र में रोजगार के दस लाख नए अवसर पैदा करना है। राज्य सरकार की एक आधिकारिक विज्ञप्ति के मुताबिक, ‘गुजरात इलेक्ट्रॉनिक्स नीति 2022-2028’ को इस तरह तैयार किया गया है कि गुजरात ईएसडीएम गतिविधियों का केंद्र बन सके। इसके तहत निवेशकों को सब्सिडी और छूट की पेशकश की जाएगी। नई नीति के तहत गुजरात में ईएसडीएम क्षेत्र में निवेश करने के इच्छुकों को 20 फीसदी की पूंजीगत व्यय सहायता दी जाएगी जिसकी ऊपरी सीमा 200 करोड़ रुपये है। इसके अलावा पात्र निवेशकों को स्टांप ड्यूटी तथा पंजीयन शुल्क की 100 फीसदी राशि वापस हो जाएगी। विज्ञप्ति के मुताबिक नई नीति में पात्र उद्यमियों को बिजली शुल्क से छूट मिलेगी तथा राज्य सरकार पांच वर्ष की अवधि के लिए एक रुपये प्रति यूनिट की दर से बिजली शुल्क सब्सिडी भी देगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में चुनावी रैलियों को संबोधित करेंगे दिल्ली, पंजाब और राजस्थान के मुख्यमंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-ministers-of-delhi-punjab-and-rajasthan-to-address-election-rallies-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-ministers-of-delhi-punjab-and-rajasthan-to-address-election-rallies-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में चुनावी रैलियों को संबोधित करेंगे दिल्ली, पंजाब और राजस्थान के मुख्यमंत्री दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल, पंजाब के उनके समकक्ष भगवंत मान और राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत रविवार को गुजरात में अलग-अलग रैलियों को संबोधित करेंगे। आम आदमी पार्टी (आप) के नेता केजरीवाल और मान संयुक्त रूप से भावनगर के पालिताना शहर और राजकोट जिले के धोराजी में दो रैलियों को संबोधित करेंगे। ‘आप’ के दोनों नेता शुक्रवार से भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) शासित गुजरात के तीन दिवसीय दौरे पर हैं।  केजरीवाल गुजरात के अपने हालिया दौरों पर ‘आप’ के सत्ता में आने पर राज्य के लोगों को कई सौगातें देने के वादे कर चुके हैं। वहीं, राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत रविवार को अपने गुजरात दौरे के तीसरे दिन तीन रैलियों को संबोधित करेंगे। गहलोत पहले बनासकांठा के वीरमपुर में एक जनसभा को संबोधित करेंगे। इसके बाद, वह साबरकांठा जिले के खेड़ब्रह्मा और अरावली जिले के भिलोदा में अलग-अलग रैलियों को संबोधित करेंगे।  गहलोत ने शनिवार को दावा किया था कि भाजपा को चुनावी बांड के माध्यम से किए गए कुल दान का 95 प्रतिशत मिल रहा है और दानकर्ता ‘‘भय’’ के कारण अन्य दलों को चंदा नहीं दे रहे हैं। उन्होंने भाजपा पर कांग्रेस और अन्य राजनीतिक दलों को चंदा देने के इच्छुक कॉरपोरेट घरानों को ‘‘धमकी’’ देने का भी आरोप लगाया था। कांग्रेस के दिग्गज नेता ने ‘आप’ के प्रमुख केजरीवाल पर निशाना साधते हुए कहा था कि वह अपने खिलाफ किसी भी नकारात्मक खबर को दबाने के लिए पैसा खर्च करते हैं। गुजरात की 182-सदस्यीय विधानसभा के लिए इस साल के अंत में होने वाले चुनाव के कार्यक्रम की घोषणा अभी नहीं हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार समान नागरिक संहिता के कार्यान्वयन के लिए समिति बनाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-to-form-committee-for-implementation-of-uniform-civil-code/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-to-form-committee-for-implementation-of-uniform-civil-code/</guid>
      <description>गुजरात सरकार समान नागरिक संहिता के कार्यान्वयन के लिए समिति बनाएगी गुजरात सरकार ने समान नागरिक संहिता (यूसीसी) लागू करने के लिए एक समिति गठित करने का फैसला किया है। सरकार ने शनिवार को यह जानकारी दी। राज्य मंत्रिमंडल की शनिवार को हुई बैठक के दौरान समिति के गठन के प्रस्ताव को मंजूरी दी गयी। इसे भूपेंद्र पटेल के नेतृत्व वाली कैबिनेट की आखिरी बैठक माना जा रहा है, क्योंकि राज्य चुनावों के कार्यक्रम की घोषणा अगले सप्ताह होने की उम्मीद है। गुजरात के गृह राज्य मंत्री हर्ष सांघवी और केंद्रीय मंत्री पुरुषोत्तम रूपाला ने इस फैसले के बारे में पत्रकारों को जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओवैसी ने कहा, बीजेपी गुजरात चुनाव में वोट हासिल करने के लिए समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठा रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/owaisi-said-bjp-raising-uniform-civil-code-issue-to-get-votes-in-gujarat-polls/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/owaisi-said-bjp-raising-uniform-civil-code-issue-to-get-votes-in-gujarat-polls/</guid>
      <description>ओवैसी ने कहा, बीजेपी गुजरात चुनाव में वोट हासिल करने के लिए समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठा रही है ऑल इंडिया मजलिस-ए-इत्तेहादुल मुस्लिमीन के अध्यक्ष असदुद्दीन ओवैसी ने शनिवार को कहा कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) गुजरात विधानसभा चुनाव में वोट हासिल करने और अपने हिंदुत्व के एजेंडे को आगे बढ़ाने के लिए समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठा रही है। गुजरात सरकार ने शनिवार को कहा कि वह समान नागरिक संहिता (यूसीसी) लागू करने के लिए एक समिति गठित कर रही है। राज्य मंत्रिमंडल की शनिवार को हुई बैठक के दौरान समिति के गठन के प्रस्ताव को मंजूरी दी गयी। इसे मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल के नेतृत्व वाली कैबिनेट की आखिरी बैठक माना जा रहा है, क्योंकि राज्य चुनावों के कार्यक्रम की घोषणा अगले सप्ताह होने की उम्मीद है। बनासकांठा जिले के वडगाम में एक चुनावी रैली को संबोधित करते हुए ओवैसी ने कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व वाली केंद्र सरकार ने उच्चतम न्यायालय को बताया था कि यूसीसी को लागू करना केंद्र का अधिकार है, न कि राज्यों का।  उन्होंने कहा, ‘‘क्या यह सच नहीं है कि बाबासाहेब आंबेडकर ने कहा था कि समान नागरिक संहिता स्वैच्छिक होनी चाहिए और अनिवार्य नहीं। उन्होंने आरोप लगाया कि भाजपा केवल अपने हिंदुत्व के एजेंडे के साथ आगे बढ़ना चाहती है और वोट पाने के लिए चुनाव से पहले ऐसे मुद्दों को उठाने की उसकी आदत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल और मान की रैली में लगे मोदी के समर्थन में नारे, नवसारी में हुई आप की फजीहत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-and-bhagwant-maan-shown-black-flags-during-rally-in-gujarat-navsari-rally/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-and-bhagwant-maan-shown-black-flags-during-rally-in-gujarat-navsari-rally/</guid>
      <description>केजरीवाल और मान की रैली में लगे मोदी के समर्थन में नारे, नवसारी में हुई आप की फजीहत नवसारी। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल और पंजाब के उनके समकक्ष भगवंत मान को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) समर्थकों ने शनिवार को उस समय काले झंडे दिखाए जब वे दोनों गुजरात के नवसारी जिले के चिखली में एक सार्वजनिक सभा को संबोधित करने जा रहे थे। भाजपा समर्थकों ने इस दौरान ‘मोदी, मोदी’ के नारे भी लगाये। चिखली तालुका में खुदवेल और गोलवड गांवों के बीच सड़क किनारे खड़े भाजपा समर्थकों ने आम आदमी पार्टी (आप) के नेताओं को उस समय काले झंडे दिखाये जब उनका काफिला वहां इन स्थानों से गुजर रहा था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-form-a-committee-regarding-the-uniform-civil-code/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-form-a-committee-regarding-the-uniform-civil-code/</guid>
      <description>गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी विधानसभा चुनाव से पहले गुजरात सरकार ने यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर बड़ा फैसला लिया है। गुजरात सरकार ने यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर कमेटी बनाने का फैसला लिया है। आज मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल की अध्यक्षता में हुई कैबिनेट की बैठक में इस पर मंजूरी दे दी गई है। इसके साथ ही गुजरात चुनाव में भाजपा ने बड़ा दांव खेला है। आज सुबह से ही सूत्रों के हवाले से खबर मिल रही थी कि गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा समान नागरिक संहिता को लेकर बड़ा दांव चल सकती है और ऐसा हो गया है। कैबिनेट में यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर प्रस्ताव पास किया गया है। गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा का यह अपने आप में बड़ा कदम है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल&amp;nbsp;चुनाव से ठीक पहले भाजपा ने उत्तराखंड में भी यूनिफॉर्म सिविल कोड वाला दांव खेला था जिसका नतीजा भी उसके पक्ष में आया। उत्तराखंड में भाजपा ने चुनावी जीत हासिल की। इसके बाद एक कमेटी का गठन किया गया था। ठीक ऐसा ही कमेटी अब गुजरात में भी देखने को मिल सकता है। माना जा रहा है कि इस कमेटी का अध्यक्ष हाई कोर्ट के रिटायर्ड जज हो सकते हैं। गुजरात सीएम भूपेंद्र पटेल ने ट्वीट कर कहा कि राज्य में एक समान नागरिक संहिता की आवश्यकता की जांच करने और इस कोड के लिए एक मसौदा तैयार करने के लिए एक सेवानिवृत्त सुप्रीम कोर्ट / एचसी न्यायाधीश की अध्यक्षता में एक उच्च स्तरीय समिति बनाने के लिए राज्य कैबिनेट की बैठक में आज एक महत्वपूर्ण निर्णय लिया गया है।&amp;nbsp;गुजरात के गृहमंत्री हर्ष संघवी ने कहा कि पीएम नरेंद्र मोदी और केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह के नेतृत्व में सीएम भूपेंद्र पटेल ने आज कैबिनेट बैठक में एक ऐतिहासिक निर्णय लिया है। उन्होंने कहा कि राज्य में समान नागरिक संहिता को लागू करने के लिए एक समिति बनाई जाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में बोले अशोक गहलोत, फासीवाद में विश्वास करती है भाजपा, चुनाव जीतने के लिए पहनती है लोकतंत्र का मुखौटा&amp;nbsp;आपको बता दें कि गुजरात में हमेशा से भाजपा हिंदुत्व के मुद्दे को आगे रखती रही है। इस बार गुजरात चुनाव में भी भाजपा एक बार फिर से हिंदुत्व के मुद्दे को आगे लाने जा रही है। इसमें यूनिफॉर्म सिविल कोड का मुद्दा काफी बड़ा हो सकता है। 1989 के लोकसभा चुनाव में भाजपा ने पहली बार समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठाया था। इसके बाद से पार्टी लगातार हर चुनाव में इस मुद्दे को अपना एजेंडा बनाती रही है। 2019 के लोकसभा चुनाव की घोषणा पत्र में भी भाजपा ने समान नागरिक संहिता को शामिल किया था। भाजपा ने साफ तौर पर कहना है कि जब तक इसे अपनाया नहीं जाता, तब तक लैंगिक समानता समाज में नहीं आ सकती। यूनिफॉर्म सिविल कोड का मतलब है कि सबके लिए एक तरह का कानून होना चाहिए।Gujarat | Under the leadership of PM Narendra Modi &amp;amp; Union HM Amit Shah, CM Bhupendra Patel has taken a historic decision in the cabinet meeting today - of forming a committee for implementing the Uniform Civil Code in the state: Gujarat Home Minister Harsh Sanghavi pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-announce-cm-candidate-in-gujarat-on-november-4-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-announce-cm-candidate-in-gujarat-on-november-4-kejriwal/</guid>
      <description>गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल सूरत (गुजरात)। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने शनिवार को कहा कि आम आदमी पार्टी (आप) आगामी गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए राज्य के लोगों द्वारा दी गई राय के आधार पर मुख्यमंत्री पद के लिए अपने उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेगी। ‘आप’ के राष्ट्रीय संयोजक केजरीवाल ने एक संवाददाता सम्मेलन में लोगों से एसएमएस, व्हाट्सएप, वॉयस मेल और ई-मेल के जरिये इस पर अपनी राय देने का अनुरोध किया कि पार्टी का मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार किसे होना चाहिए। उन्होंने कहा कि गुजरात में बदलाव का माहौल है और लोगों को लगता है कि ‘आप’ राज्य में सरकार बनाने जा रही है। इसे भी पढ़ें: 43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप केजरीवाल ने कहा, ‘‘आज मैं गुजरात के लोगों से पूछना चाहता हूं कि वे गुजरात के अगले मुख्यमंत्री के रूप में किसे देखना चाहते हैं। जनता की राय जानने के लिए हम एक नंबर 6357000 जारी कर रहे हैं। आप एसएमएस, व्हाट्सएप संदेश और वॉयस मेल भी भेज सकते हैं। हम ईमेल आईडी ‘आप एनओसीएम एट जीमेल डॉट कॉम’ भी जारी कर रहे हैं।’’ उन्होंने कहा कि लोग एसएमएम, व्हाट्सएप, वॉयस मेल या ई-मेल के जरिये तीन नवंबर को शाम पांच बजे तक अपनी राय भेज सकते हैं। केजरीवाल ने कहा, ‘‘हम मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे।’’ उन्होंने विजय रुपाणी को हटाकर भूपेंद्र पटेल को मुख्यमंत्री बनाने के लिए सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर निशाना साधा और कहा कि राज्य के लोगों से पूछे बिना यह किया गया। केजरीवाल ने कहा कि रुपाणी को पद से हटाकर भाजपा ने यह मान लिया है कि कुछ गलत था और उनमें कमियां थीं। इसे भी पढ़ें: PRIME वीडियो पर रिलीज हुई Manoj Bajpayee की गली गुलियां, कई फिल्म फेस्टिवल में हो चुकी है प्रदर्शित ‘आप’ नेता ने कहा, ‘‘क्या उन्हें इसलिए हटाया गया कि वह भ्रष्ट थे या अक्षम थे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के शिक्षा उपक्रमों को ‘आप’ की नकल कहना गलत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/it-is-wrong-to-call-gujarat-education-undertakings-a-copy-of-aap/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 18:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/it-is-wrong-to-call-gujarat-education-undertakings-a-copy-of-aap/</guid>
      <description>गुजरात के शिक्षा उपक्रमों को ‘आप’ की नकल कहना गलत प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी के गुजरात में मिशन स्कूल ऑफ एक्सीलेंस के उद्घाटन पर आम आदमी पार्टी के संयोजक एवं दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविन्द केजरीवाल एवं उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया ने जो प्रतिक्रिया व्यक्त की है वह हास्यास्पद होने के साथ अतिश्योक्तिपूर्ण है। मोदी छात्रों के बीच गए और उनके साथ एक स्मार्ट क्लास में बैठे। उन्होंने कुछ देर स्मार्ट क्लास का जायजा लिया और एक छात्र द्वारा बताई गई बातों को ध्यान से सुना। इन सब घटनाओं को केजरीवाल की नकल करार देना निश्चित ही विरोधाभासी है। भले ही आप पार्टी ने शिक्षा की दृष्टि से दिल्ली में उल्लेखनीय काम किया है, लेकिन गुजरात में मिशन स्कूल ऑफ एक्सीलेंस एवं गुजरात में चल रहे शिक्षा उपक्रमों को ‘आप’ की नकल कहना एक तरह से आम आदमी पार्टी द्वारा गुजरात में अपनी राजनीति चमकाने का घटिया एवं अलोकतांत्रिक तरीका है। यह मूल्यहीन राजनीति की पराकाष्ठा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सामाजिक समरसता बिगाड़ने की हो रही कोशिश? हिमाचल और गुजरात में AAP का कितना स्कोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/trying-to-spoil-social-harmony-scope-of-aap-in-himachal-and-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 15:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/trying-to-spoil-social-harmony-scope-of-aap-in-himachal-and-gujarat/</guid>
      <description>सामाजिक समरसता बिगाड़ने की हो रही कोशिश?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
