<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gujarat on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/gujarat/</link>
    <description>Recent content in Gujarat on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Jan 2023 06:24:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/gujarat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>गुजरात : बम रखे जाने की धमकी मिलने के बाद आपात स्थिति में उतारा गया विमान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-gujarat-plane-makes-emergency-landing-after-receiving-bomb-threat/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-gujarat-plane-makes-emergency-landing-after-receiving-bomb-threat/</guid>
      <description>गुजरात : बम रखे जाने की धमकी मिलने के बाद आपात स्थिति में उतारा गया विमान मॉस्को से गोवा जा रहे एक विमान में बम रखे जाने की धमकी मिलने के बाद उसे आपात स्थिति में गुजरात के जामनगर में सोमवार की रात उतारा गया। पुलिस ने यह जानकारी दी। पुलिस महानिरीक्षक (राजकोट और जामनगर रेंज), अशोक कुमार यादव ने कहा कि सभी 236 यात्रियों एवं चालक दल के सदस्यों को विमान से सुरक्षित निकाल लिया गया और पुलिस तथा बम निरोधक दस्ते के साथ-साथ स्थानीय अधिकारी जांच कर रहे हैं।  यादव ने कहा, ‘‘मॉस्को से गोवा जा रहे विमान में बम रखे होने की धमकी मिलने के कारण जामनगर हवाई अड्डे पर इसे आपात स्थिति में उतारा गया।&amp;nbsp;विमान उतरने के बाद, सभी 236 यात्रियों और चालक दल के सदस्यों को सुरक्षित बाहर निकाल लिया गया। पुलिस, बीडीडीएस (बम निरोधक दस्ता) और स्थानीय अधिकारी पूरे विमान की तलाशी ले रहे हैं।’’ नयी दिल्ली में रूसी दूतावास के एक अधिकारी ने कहा कि मॉस्को से गोवा जाने वाले ‘अजूर एयर’ के विमान में कथित तौर पर बम होने की खबर के बारे में भारतीय अधिकारियों ने दूतावास को सतर्क किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के वडोदरा में एक घर से पति, पत्नी और बच्चे का शव बरामद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dead-bodies-of-husband-wife-and-child-recovered-from-a-house-in-gujarats-vadodara/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 22:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dead-bodies-of-husband-wife-and-child-recovered-from-a-house-in-gujarats-vadodara/</guid>
      <description>गुजरात के वडोदरा में एक घर से पति, पत्नी और बच्चे का शव बरामद गुजरात के वडोदरा में सोमवार को दो मंजिला मकान में एक व्यक्ति का शव फंदे से लटका मिला है, इसके अलावा उसकी पत्नी और बच्चे का शव भी कमरे से बरामद किया गया है। पुलिस ने इसकी जानकरी दी। पानीगेट पुलिस थाने के इंस्पेक्टर एस ए गोहिल ने कहा कि प्रीतेश मिस्त्री नामक व्यक्ति का शव पंखे से लटका मिला है जबकि उनकी पत्नी स्नेहल (32) और बेटे का शव घर के एक कमरे में क्रमश: फर्श और बिस्तर पर पड़ा था।  उन्होंने कहा, ‘‘दीवार पर लिखे अक्षरों से ऐसा प्रतीत होता है कि प्रीतेश आर्थिक कठिनाइयों का सामना कर रहा था और कर्ज चुकाने में असमर्थ होने के कारण उसने यह कदम उठाया। उसने लिखा है कि उसने बैंकों और गैर-बैंकिंग वित्तीय कंपनियों से कर्ज लिया था और कर्ज से बाहर निकलने का कोई अन्य रास्ता नहीं सूझा।’’ गोहिल ने कहा, ‘‘प्रथम दृष्टया ऐसा प्रतीत होता है कि पुरुष और महिला ने अपने बेटे की हत्या करने के बाद आत्महत्या की है। संभावना है कि महिला की भी मौत फांसी लगाने से हुई है क्योंकि उसकी गर्दन पर निशान पाया गया है। हालांकि, मौत के सही कारणों का पता हमें पोस्टमार्टम रिपोर्ट मिलने के बाद पता चलेगा।’’  पुलिस उपायुक्त यशपाल जगनिया ने पत्रकारों से बात करते हुए आर्थिक तंगी के नजरिए की भी पुष्टि की। उन्होंने कहा, ‘‘उसने किसी पर आरोप नहीं लगाया है (कर्ज चुकाने के लिए परेशान करना) लेकिन पुलिस इस नजरिए से भी जांच करेगी। पुलिस इस बात की जांच करेगी कि उसने कर्ज कहां से लिया था।’’ डीसीपी ने कहा कि पुलिस को सुबह घटना के बारे में सूचित किया गया था, हालांकि मौत का सही ‘समय’ पोस्टमार्टम रिपोर्ट आने के बाद स्पष्ट होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंड्या ने कहा कि नेहरा ने गुजरात टाइटंस में मेरी कप्तानी में बड़ा अंतर पैदा किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pandya-said-nehra-made-a-big-difference-to-my-captaincy-at-gujarat-titans/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 22:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pandya-said-nehra-made-a-big-difference-to-my-captaincy-at-gujarat-titans/</guid>
      <description>पंड्या ने कहा कि नेहरा ने गुजरात टाइटंस में मेरी कप्तानी में बड़ा अंतर पैदा किया हार्दिक पंड्या ने पिछले साल पहले ही सत्र में गुजरात टाइटंस को इंडियन प्रीमियर लीग (आईपीएल) में खिताब दिलाने के बाद से पीछे मुड़कर नहीं देखा और नए भारतीय टी20 कप्तान ने अपनी कप्तानी में ‘बड़ा अंतर’ पैदा करने के लिए अपने फ्रेंचाइजी कोच आशीष नेहरा को श्रेय दिया। चोट के कारण लंबे समय तक बाहर रहने के बाद इस प्रमुख ऑलराउंडर को गुजरात की टीम ने पहले ही साल में कप्तान बनाकर साहसिक कदम उठाया। ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ अभ्यास मैच के दौरान सिर्फ एक बार सीनियर स्तर पर भारतीय टीम की अगुआई करने वाले पंड्या ने हालांकि अपने विरोधियों को गलत साबित किया और उदाहरण पेश किया। श्रीलंका के खिलाफ तीसरे और अंतिम टी20 अंतरराष्ट्रीय में जीत के साथ भारत के 2-1 से श्रृंखला जीतने के बाद पंड्या ने कहा, ‘‘गुजरात के दृष्टिकोण से जो बहुत महत्वपूर्ण है वह यह है कि मैंने किस तरह के कोच के साथ काम किया। आशीष नेहरा ने हमारी मानसिकता के कारण मेरे जीवन में बड़ा अंतर पैदा किया। हम दो अलग-अलग व्यक्तित्व हो सकते हैं लेकिन हमारे क्रिकेट के विचार बहुत समान हैं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maharashtra: गुजरात जा रही कार पालघर में ट्रक से टकराई, तीन लोगों की मौत, चार अन्य घायल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-car-going-to-gujarat-collides-with-truck-in-palghar-three-killed-four-injured/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 18:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-car-going-to-gujarat-collides-with-truck-in-palghar-three-killed-four-injured/</guid>
      <description>Maharashtra: गुजरात जा रही कार पालघर में ट्रक से टकराई, तीन लोगों की मौत, चार अन्य घायल पालघर। जिले के मुंबई-अहमदाबाद राजमार्ग पर रविवार को एक कार ने एक ट्रक को टक्कर मार दी। एक पुलिस अधिकारी ने बताया कि हादसे में एक शिशु सहित तीन लोगों की मौत हो गई, जबकि चार अन्य घायल हो गए है। अधिकारी ने बताया कि एक परिवार के सात सदस्य कार से मुंबई से गुजरात में वलसाड जिले के भिलाड जा रहे थे, तभी कासा थाना क्षेत्र में एक मंदिर के निकट पूर्वाह्न करीब पौने बारह बजे यह हादसा हुआ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Vs Kerala: गुजरात से भी ज्यादा पुराना केरल मॉडल, आखिर क्यों कर रहा लेफ्ट-राइट, आंकड़ों से समझें </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kerala-model-older-than-gujarat-why-is-it-doing-left-right/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 17:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kerala-model-older-than-gujarat-why-is-it-doing-left-right/</guid>
      <description>Gujarat Vs Kerala: गुजरात से भी ज्यादा पुराना केरल मॉडल, आखिर क्यों कर रहा लेफ्ट-राइट, आंकड़ों से समझें मलयालम भाषी अखबार में छपी एक तस्वीर, चार बच्चें कूड़े के ढेर में से भोजन ढूंढते हुए नजर आते हैं। इस तस्वीर का संदर्भ देते हुए तिरुअनंतपुरम में केरल के एसटी कम्युनिटी में नवजात बच्‍चों की मृत्‍यु दर का जिक्र करते हुए देश के प्रधानमंत्री का वो बयान केरल के आदिवासी इलाकों में बच्चों की स्थिति सोमालिया से भी ज्यादा खतरनाक है। प्रधानमंत्री मोदी ने केरल में राज्य की आर्थिक स्थिति का मुकाबला सोमालिया से कर दिया। सोमालिया में पिछले कई सालों से कानून व्यवस्था के हालात पूरी दुनिया के बदतररीन जगह है उनमें से एक है। ह्यूमन डेवलपमेंट इंडेक्स के मद्देनजर भी सोमालिया काफी निचले स्तर पर है। पीएम मोदी ने बेरोजगारी से लेकर नवजात शिशुओं की मृत्यु तक का मुद्दा भी उठाया। ऐतिहासिक परिप्रेक्ष्य में अगर देखें तो मॉडल शब्द का जिक्र होते ही तपाक से सबके मुंह से गुजरात निकल जाता है। वो गुजरात मॉडल जिसे प्रजेंट कर नरेंद्र मोदी सूबे के मुख्यमंत्री से देश के प्रधान तक का सफर तय किया। लेकिन आपको बता दें कि &#39;मॉडल स्टेट&#39; वाला एक और राज्य है जिसका इतिहास इस मामले में गुजरात से भी ज्यादा पुराना माना जाता है। केरल मॉडल 1970 का है, जबकि गुजरात मॉडल की चर्चा पहली बार साल 2007 में तत्कालीन मुख्यमंत्री नरेंद्र मोदी ने की थी। दक्षिण का राज्य केरल वामपंथी नीतियों के अनुकरणीय उत्पाद के रूप में केंद्र की वामपंथी पार्टियों द्वारा लंबे समय से इसकी प्रशंसा की जाती रही है। आधी सदी से अधिक समय से यह अधिकांश सामाजिक सूचकांकों में लगातार पहले स्थान पर है। वहीं प्रधानमंत्री मोदी का गृह राज्य गुजरात जिसने पिछले चार दशकों में मुंबई या बैंगलोर जैसी वित्तीय या तकनीकी राजधानी के बिना व्यापक पानी की कमी के बावजूद अन्य बड़े राज्यों की तुलना में तेजी से आधुनिकीकरण, शहरीकरण और औद्योगीकरण करते हुए तीनों आर्थिक क्षेत्रों में पर्याप्त समृद्धि लायी है। ऐसे में आंकड़ों के जरिये जानने की कोशिश करते हैं कि केरल और गुजरात मॉडल के बीच क्या अंतर है ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के व्यापारियों ने नोटबंदी के फैसले पर दी मिली-जुली प्रतिक्रिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-traders-give-mixed-reaction-to-note-ban-decision/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 23:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-traders-give-mixed-reaction-to-note-ban-decision/</guid>
      <description>गुजरात के व्यापारियों ने नोटबंदी के फैसले पर दी मिली-जुली प्रतिक्रिया केंद्र सरकार का वर्ष 2016 में 500 और 1,000 रुपये वाले नोटों को बंद करने का फैसला उच्चतम न्यायालय में सही ठहराए जाने पर गुजरात के व्यापारियों ने मिली-जुली प्रतिक्रिया दी है। कुछ व्यापारी नोटबंदी के बारे में सोचकर अब भी खटास से भर जाते हैं जबकि कुछ व्यापारियों का मानना है कि काला धन और जाली नोटों की समस्या दूर करने के लिए यह कदम जरूरी था। उच्चतम न्यायालय की संविधान पीठ ने सोमवार को अपने फैसले में 500 और 1,000 रुपये के नोट बंद करने के सरकार के कदम को 4:1 के बहुमत से सही ठहराया। संविधान पीठ ने बहुमत से सुनाए गए फैसले में कहा है कि नोटबंदी के निर्णय की प्रक्रिया दोषपूर्ण नहीं थी।  इस फैसले पर अहमदाबाद, सूरत और वडोदरा के कई व्यापारियों ने कहा कि मुख्य रूप से नकदी पर आधारित उनका व्यापार नोटबंदी के कारण एक महीने से भी अधिक समय तक ठप पड़ गया था। सूरत के कपड़ा व्यापारी मनीष शाह ने कहा, ‘‘हमारा व्यापार तो नकदी पर ही चलता है। हमारे साथ व्यापार करने वाले नकदी लेकर ही आते थे। लेकिन उस समयहम नकदी स्वीकार नहीं कर रहे थे लिहाजा कामकाज ही ठप पड़ गया था। पुराने नोटों को बदलने के लिए हमें लंबी कतारों में लगकर इंतजार करना पड़ता था। इससे हमारा व्यापार बहुत बुरी तरह प्रभावित हुआ था और हमें बहुत कठिनाई आई।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात की पहली महिला मुख्य सचिव मंजुला सुब्रमण्यम का निधन, मोदी ने शोक जताया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarats-first-woman-chief-secretary-manjula-subramaniam-passes-away-modi-condoles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 09:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarats-first-woman-chief-secretary-manjula-subramaniam-passes-away-modi-condoles/</guid>
      <description>गुजरात की पहली महिला मुख्य सचिव मंजुला सुब्रमण्यम का निधन, मोदी ने शोक जताया अहमदाबाद। गुजरात की पहली महिला मुख्य सचिव मंजुला सुब्रमण्यम का स्वास्थ्य संबंधी जटिलताओं के कारण रविवार को वडोदरा के एक अस्पताल में निधन हो गया। जिले के एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। वडोदरा के जिलाधिकारी ए बी गोर ने कहा कि वह 1972 बैच की भारतीय प्रशासनिक सेवा (आईएएस) की अधिकारी थीं। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल ने उनके निधन पर शोक व्यक्त किया है। उन्होंने गुजरात के मुख्यमंत्री के रूप में मोदी के कार्यकाल के दौरान राज्य के मुख्य सचिव के पद पर कार्य किया था और 2008 में सेवानिवृत्त हुईं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘शुष्क’ गुजरात में नए साल की पूर्व संध्या पर शराबी हुडदंगियों पर पुलिस ने की कार्रवाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/police-crackdown-on-drunken-hoodlums-on-new-years-eve-in-dry-gujarat/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 22:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/police-crackdown-on-drunken-hoodlums-on-new-years-eve-in-dry-gujarat/</guid>
      <description>‘शुष्क’ गुजरात में नए साल की पूर्व संध्या पर शराबी हुडदंगियों पर पुलिस ने की कार्रवाई ‘मद्य निषेद्य’ वाले राज्य गुजरात में नये साल के जश्न के दौरान शराब पीने, शराब पीकर हुडदंग करने और वाहन चलाते हुए यातायात नियमों का उल्लंघन करने वालों के खिलाफ राज्य पुलिस ने समुचित कार्रवाई की। नये साल के जश्न के लिए बड़ी संख्या में लोग क्लबों और होटलों में आए थे, और अहमदाबाद प्रशासन की अधिसूचना के मुताबिक आयोजक जब रात 12 बजे जश्न समाप्त करने लगे तो लोग वहां तोड़फोड़ पर उतर आए।  उधाना थाने के पुलिस निरीक्षक एच.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पांचाल का अर्धशतक, चंडीगढ़ पर बढ़त बनाने के करीब पहुंचा गुजरात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/panchals-half-century-gujarat-came-close-to-taking-lead-over-chandigarh/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 21:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/panchals-half-century-gujarat-came-close-to-taking-lead-over-chandigarh/</guid>
      <description>पांचाल का अर्धशतक, चंडीगढ़ पर बढ़त बनाने के करीब पहुंचा गुजरात सलामी बल्लेबाज प्रियांक पांचाल के नाबाद अर्धशतक से गुजरात ने रणजी ट्रॉफी ग्रुप डी मैच के दूसरे दिन बुधवार को यहां चंडीगढ़ के खिलाफ पहली पारी में तीन विकेट पर 249 रन बनाकर अपना पलड़ा भारी रखा। चंडीगढ़ ने पहली पारी में 304 रन बनाए थे। दिन का खेल खत्म होने पर पांचाल 146 गेंद में आठ चौकों और एक छक्के की मदद से 87 रन बनाकर खेल रहे थे। विकेटकीपर बल्लेबाज हेत पटेल 37 रन बनाकर उनका साथ निभा रहे हैं। दोनों 53 रन की अटूट साझेदारी कर चुके हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat: BSF जवान की बेटी की आपत्तिजनक वीडियो किया प्रसारित, विरोध करने पर  सात लोगों ने की हत्या</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-objectionable-video-of-bsf-jawans-daughter-aired-seven-people-killed-for-protesting/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 11:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-objectionable-video-of-bsf-jawans-daughter-aired-seven-people-killed-for-protesting/</guid>
      <description>Gujarat: BSF जवान की बेटी की आपत्तिजनक वीडियो किया प्रसारित, विरोध करने पर सात लोगों ने की हत्या खेड़ा। बेटी के आपत्तिजनक वीडियो सोशल मीडिया पर प्रसारित किए जाने का विरोध करने पर गुजरात के खेड़ा जिले में एक परिवार के सात सदस्यों ने एक बीएसएफ जवान की कथित तौर पर हत्या कर दी। पुलिस के अनुसार, सातों आरोपियों को गिरफ्तार कर लिया गया है। पुलिस ने मंगलवार को बताया कि बीएसएफ जवान अपनी नाबालिग बेटी की आपत्तिजनक वीडियो सोशल मीडिया पर प्रसारित करने का विरोध करने के लिए आरोपियों के घर गया था। उन्होंने बताया कि यह घटना शनिवार रात करीब 10 बजे हुई और सात आरोपियों को रविवार को गिरफ्तार कर लिया गया। बीएसएफ जवान मेलाजी वाघेला, उसकी पत्नी और बेटा जिले के नडियाद तालुक के चकलासी गांव में दिनेश जादव के घर गए थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात: आरएसएस के सौराष्ट्र क्षेत्र की बैठक में शामिल हुए भागवत, संगठन के विस्तार पर किया मार्गदर्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-gujarat-bhagwat-attended-the-meeting-of-saurashtra-region-of-rss/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-gujarat-bhagwat-attended-the-meeting-of-saurashtra-region-of-rss/</guid>
      <description>गुजरात: आरएसएस के सौराष्ट्र क्षेत्र की बैठक में शामिल हुए भागवत, संगठन के विस्तार पर किया मार्गदर्शन राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) के प्रमुख मोहन भागवत ने रविवार को गुजरात के कच्छ जिले के अंजार में संगठन की एक बैठक में भाग लिया, जहां उन्होंने जमीनी स्तर पर संघ के आधार के विस्तार पर स्वयंसेवकों का मार्गदर्शन किया। संघ के पदाधिकारियों ने यह जानकारी दी। आरएसएस के सौराष्ट्र क्षेत्र के प्रचार प्रमुख पंकज रावल ने कहा कि भागवत क्षेत्र के प्रत्येक गांव में शाखाओं की स्थापना पर ध्यान देने के साथ बैठक में कच्छ-सौराष्ट्र क्षेत्र के आरएसएस समन्वयकों को मार्गदर्शन प्रदान करने के लिए अंजार की यात्रा पर हैं। यह बैठक सोमवार को संपन्न होगी। उन्होंने कहा, ‘‘कच्छ-सौराष्ट्र क्षेत्र के प्रांत, जिला और मंडल स्तर से लगभग 350 आरएसएस समन्वयक कार्यक्रम में भाग ले रहे हैं। भागवतजी शनिवार को अंजार पहुंचे। सोमवार शाम को बैठक का समापन होगा।’’ रावल ने कहा कि आरएसएस प्रमुख के दौरे का उद्देश्य स्वयंसेवकों को जमीनी स्तर पर संगठन के आधार का विस्तार करने के लिए मार्गदर्शन प्रदान करना है। यह बैठक 2025 में आरएसएस की स्थापना के 100 साल पूरे होने से पहले संगठन की विस्तार योजना का हिस्सा है।  आरएसएस ने एक विज्ञप्ति में कहा कि संगठन ने राष्ट्रीय स्तर पर प्रत्येक गांव में शाखा स्थापित करने का लक्ष्य रखा है। संघ का उद्देश्य शहरों और कस्बों को भी कवर करना है। गुजरात के 18,000 गांवों में से 7,000 गांवों में प्रतिदिन आरएसएस की शाखाएं आयोजित की जाती हैं। इस साल मार्च में, आरएसएस के निर्णय लेने वाले शीर्ष निकाय अखिल भारतीय प्रतिनिधि सभा की तीन दिवसीय बैठक अहमदाबाद में आयोजित की गई थी, जिसका उद्देश्य संगठन के आधार का विस्तार करना था। इसमें भागवत और अन्य शीर्ष नेता उपस्थित हुए थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi दौरे पर हैं गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल, राष्ट्रपति और प्रधानमंत्री से की मुलाकात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-chief-minister-bhupendra-patel-is-on-delhi-tour-meets-president-and-prime-minister/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 19:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-chief-minister-bhupendra-patel-is-on-delhi-tour-meets-president-and-prime-minister/</guid>
      <description>Delhi दौरे पर हैं गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल, राष्ट्रपति और प्रधानमंत्री से की मुलाकात गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल दिल्ली दौरे पर हैं। गुजरात में ऐतिहासिक चुनाव जीत के बाद भूपेंद्र पटेल दूसरी बार गुजरात के मुख्यमंत्री बने हैं। दूसरी बार मुख्यमंत्री के तौर पर शपथ लेने के बाद भूपेंद्र पटेल आज दिल्ली दौरे पर पहुंचे हैं। दिल्ली में उन्होंने आज राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू, उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ और प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी से मुलाकात की है। मुलाकात की तस्वीरों को खुद भूपेंद्र पटेल ने अपने ट्विटर पर साझा किया है। राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू के साथ मुलाकात की तस्वीरों को साझा करते हुए भूपेंद्र पटेल ने लिखा कि उनका सहज सरल व्यक्तित्व और सामाजिक समरसता के उच्च विचार सभी देशवासियों के लिए प्रेरणादायी है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मोरबी हादसा: गुजरात उच्च न्यायालय ने पुल के रखरखाव से जुड़ी कंपनी को नोटिस जारी किया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी हादसा: गुजरात उच्च न्यायालय ने पुल के रखरखाव से जुड़ी कंपनी को नोटिस जारी किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-high-court-issues-notice-to-company-involved-in-maintenance-of-bridge-morbi-incident/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 18:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-high-court-issues-notice-to-company-involved-in-maintenance-of-bridge-morbi-incident/</guid>
      <description>मोरबी हादसा: गुजरात उच्च न्यायालय ने पुल के रखरखाव से जुड़ी कंपनी को नोटिस जारी किया अहमदाबाद। गुजरात उच्च न्यायालय ने मोरबी पुल के रखरखाव और संचालन में शामिल कंपनी को बुधवार को एक नोटिस जारी किया। उच्च न्यायालय द्वारा स्वत: संज्ञान लेते हुए शुरू की गई सुनवाई में कंपनी को प्रतिवादी बनाने के अनुरोध संबंधी याचिका पर यह नोटिस जारी किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asiatic Lions: गुजरात के बरदा वन्यजीव अभयारण्य को एशियाई शेरों को स्थानांतरित करने के नए स्थल के रूप में पहचाना गया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarats-barda-wildlife-sanctuary-identified-as-new-site-to-relocate-asiatic-lions/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarats-barda-wildlife-sanctuary-identified-as-new-site-to-relocate-asiatic-lions/</guid>
      <description>Asiatic Lions: गुजरात के बरदा वन्यजीव अभयारण्य को एशियाई शेरों को स्थानांतरित करने के नए स्थल के रूप में पहचाना गया नयी दिल्ली। तटीय शहर पोरबंदर के पास स्थित और गिर राष्ट्रीय उद्यान से 100 किलोमीटर दूर गुजरात के बरदा वन्यजीव अभयारण्य को एशियाई शेरों के संभावित दूसरे घर के रूप में पहचाना गया है। कम आनुवांशिक विविधता के कारण इस प्रजाति पर महामारियों के कारण विलुप्त होने का खतरा मंडरा रहा है। इसके मद्देनजर गुजरात के भीतर और राज्य के बाहर एशियाई शेरों के लिए एक पुनर्वास स्थल खोजने के 1990 के दशक से प्रयास किए जा रहे थे।&amp;nbsp;उच्चतम न्यायालय ने सरकार को 2013 में छह महीने के भीतर एशियाई शेरों को गुजरात से मध्य प्रदेश के कूनो राष्ट्रीय उद्यान में स्थानांतरित करने का आदेश दिया था। उसने कूनो में अफ्रीकी चीता लाने के प्रस्ताव को भी खारिज कर दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात आप प्रमुख इटालिया गिरफ्तार, थाने से ही मिली जमानत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-aap-chief-italia-arrested-got-bail-from-police-station-itself/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 06:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-aap-chief-italia-arrested-got-bail-from-police-station-itself/</guid>
      <description>गुजरात आप प्रमुख इटालिया गिरफ्तार, थाने से ही मिली जमानत आम आदमी पार्टी (आप) की गुजरात इकाई के अध्यक्ष गोपाल इटालिया को धार्मिक भावनाओं को आहत करने के आरोप में मंगलवार को यहां गिरफ्तार किया गया और बाद में उन्हें जमानत मिल गई। भावनगर जिले के पुलिस अधीक्षक रविंद्र पटेल ने बताया कि इटालिया के खिलाफ चार सितंबर 2022 को जिले के उमराला थाने में भारतीय दंड संहिता (धार्मिक भावनाओं को ठेस पहुंचाना) की धारा 295-ए के तहत मामला दर्ज किया गया था। उन्होंने कहा कि इटालिया को गिरफ्तारी के बाद थाने में ही जमानत पर रिहा कर दिया गया।  मामला द्वारका में एक चुनावी रैली में दिए गए उनके बयान से जुड़ा है। मामले में शिकायतकर्ता ने आरोप लगाया कि इटालिया ने भगवान कृष्ण के बारे में आपत्तिजनक टिप्पणी की थी। जमानत पर रिहा होने के बाद पत्रकारों से बात करते हुए इटालिया ने भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर इस महीने की शुरुआत में सत्ता में लौटने के बाद एक तानाशाह की तरह व्यवहार करने का आरोप लगाया। उन्होंने कहा, हमें तोड़ने और परेशान करने और आम आदमी पार्टी को कमजोर करने की कोशिश की जा रही है। इटालिया ने ट्विटर पर कहा, “ भावनगर पुलिस ने आज मुझे गिरफ़्तार किया। मेरी ख़ुद की दादी मां का कल निधन हुआ है, पूरा परिवार दुःखी है, लेकिन भाजपा ने मुझे गिरफ्तार कर लिया है। शायद यही काम के लिए बहुमत मिला होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Assembly:  विधानसभा का दो दिवसीय सत्र आज से, नवनिर्वाचित विधायक लेंगे शपथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-two-day-assembly-session-from-today-newly-elected-mlas-will-take-oath/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 11:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-two-day-assembly-session-from-today-newly-elected-mlas-will-take-oath/</guid>
      <description>Gujarat Assembly: विधानसभा का दो दिवसीय सत्र आज से, नवनिर्वाचित विधायक लेंगे शपथ अहमदाबाद। गुजरात विधानसभा को दो दिवसीय सत्र आज यानी सोमवार से शुरू होगा और इसके पहले दिन नवनिर्वाचित विधायक शपथ लेंगे। एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। विधानसभाध्यक्ष और उप विधानसभाध्यक्ष पद के लिए भी मंगलवार को चुनाव होगा। गुजरात विधानसभा के सचिव डी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> हाई कोर्ट ने कहा कि गुजराती भाषा पर गुजरात सरकार की नीति को स्कूलों को लागू करना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/high-court-said-schools-should-implement-gujarat-governments-policy-on-gujarati-language/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/high-court-said-schools-should-implement-gujarat-governments-policy-on-gujarati-language/</guid>
      <description>हाई कोर्ट ने कहा कि गुजराती भाषा पर गुजरात सरकार की नीति को स्कूलों को लागू करना चाहिए गुजरात उच्च न्यायालय ने कहा है कि सीबीएसई और आईसीएसई जैसे अन्य बोर्ड से संबद्ध राज्य के स्कूल पहली से आठवीं कक्षा में गुजराती को एक अनिवार्य विषय के रूप में पढ़ाने की गुजरात सरकार की नीति को लागू करने से इनकार नहीं कर सकते। गुजरात सरकार द्वारा अप्रैल 2018 में पेश की गई नीति के कार्यान्वयन के संबंध में एक जनहित याचिका पर सुनवाई करते हुए शुक्रवार को न्यायमूर्ति सोनिया गोकानी ने कहा कि अगर सरकार स्कूलों को बाध्य करने में ‘‘असहाय’’ महसूस करती है, तो अदालत आवश्यक निर्देश जारी करेगी।  ‘‘मातृअभियान’’ नामक एनजीओ ने इस साल अक्टूबर में जनहित याचिका दायर कर उच्च न्यायालय से गुजराती पर राज्य सरकार की नीति को स्कूलों में अक्षरश: लागू करने का निर्देश देने का अनुरोध किया था। शुक्रवार को सुनवाई के दौरान एनजीओ की ओर से पेश अधिवक्ता अर्चित जानी ने न्यायमूर्ति सोनिया गोकानी और न्यायमूर्ति मोना भट्ट की पीठ को सूचित किया कि एक आरटीआई आवेदन के अनुसार, 15 स्कूलों ने बताया है कि गुजराती उनके पाठ्यक्रम का हिस्सा नहीं है।  अर्चित ने कहा, ‘‘वे (स्कूल) गुजराती नहीं पढ़ा रहे हैं। और (सरकार की नीति का पालन नहीं करने के लिए) कोई कार्रवाई नहीं की गई है। उनके (सरकार के) हलफनामे में यह स्पष्ट नहीं है कि सरकार ऐसे स्कूलों के खिलाफ क्या कार्रवाई करेगी।’’ जवाब में राज्य सरकार ने कहा कि वह नियमों का पालन नहीं करने वाले स्कूलों का पता लगाने के लिए सभी जिलों से आंकड़े जुटा रही है। न्यायमूर्ति गोकानी ने कहा, ‘‘आप असहाय महसूस नहीं करें क्योंकि आप राज्य हैं और यह आपकी नीति है। आपको (सरकार) उन्हें (स्कूलों को) यह स्पष्ट करना होगा कि उन्हें इस नीति को लागू करना है। अन्यथा, इसके क्या परिणाम होंगे, यह आपको तय करना है। बोर्ड का अपना पाठ्यक्रम हो सकता है, लेकिन वे इस नीति को ना नहीं कह सकते। अगर उन्हें गुजरात में काम करना है, तो उन्हें नीति को लागू करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में 50 मेगावॉट की परियोजना के साथ पवन ऊर्जा क्षेत्र में उतरा एसीएमई समूह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/acme-group-enters-wind-power-sector-with-50-mw-project-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 07:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/acme-group-enters-wind-power-sector-with-50-mw-project-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में 50 मेगावॉट की परियोजना के साथ पवन ऊर्जा क्षेत्र में उतरा एसीएमई समूह एसीएमई समूह ने शुक्रवार को गुजरात में 50 मेगावॉट क्षमता की परियोजना के साथ पवन ऊर्जा क्षेत्र में कदम रखने की घोषणा की। कंपनी ने एक बयान में कहा कि समूह ने पवन ऊर्जा कारोबार में कदम रखा है और गुजरात ऊर्जा विकास निगम लिमिटेड (जीयूवीएनएल) के साथ बिजली खरीद समझौते (पीपीए) पर हस्ताक्षर किए हैं। एसीएमई वर्तमान में 12 राज्यों में सौर ऊर्जा संयंत्रों का परिचालन करती है। यह 13 राज्य बिजली वितरण कंपनियों (डिस्कॉम) को बिजली की आपूर्ति करती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में आदिवासियों का वोट लेने में कामयाब रही भाजपा को उनका दिल भी जीतना होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-managed-to-get-votes-of-tribals-in-gujarat-party-must-win-their-hearts-too/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 16:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-managed-to-get-votes-of-tribals-in-gujarat-party-must-win-their-hearts-too/</guid>
      <description>गुजरात में आदिवासियों का वोट लेने में कामयाब रही भाजपा को उनका दिल भी जीतना होगा इन दिनों गुजरात में विधानसभा के चुनाव में भारतीय जनता पार्टी की ऐतिहासिक जीत को लेकर चर्चा एवं समीक्षा का बाजार गर्माया हुआ है। इस ऐतिहासिक जीत में आदिवासी क्षेत्र की महत्वपूर्ण भूमिका रही है। आदिवासी समुदाय को कांग्रेस का मजबूत वोट बैंक माना जाता रहा था, उसमें भाजपा सेंध लगाने में सफल हुई है तो इसमें प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी की आदिवासी क्षेत्रों में हुई चुनावी-सभाएं एवं भाजपा की चुनावी रणनीति कारगर मानी जायेगी। भाजपा ने आदिवासी इलाके की 27 सीटों में से 23 सीटें कर कांग्रेस के इस गढ़ को ध्वस्त कर दिया हैं। जबकि 2017 के विधानसभा चुनाव में कांग्रेस ने आदिवासी इलाके की 17 सीटें जीती थीं। इस बार वह उनमें ने 3 ही बरकरार रख पाई। यह आदिवासी समुदाय का भाजपा से जुड़ने का स्पष्ट संकेत भविष्य की राजनीति को नयी दिशा एवं दृष्टि देता रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिलायंस ने गुजरात में एफएमसीजी ब्रांड  इंडिपेंडेंस  पेश किया, देशभर में लाने की योजना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/reliance-introduces-fmcg-brand-independence-in-gujarat-plans-to-bring-it-nationwide/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 22:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/reliance-introduces-fmcg-brand-independence-in-gujarat-plans-to-bring-it-nationwide/</guid>
      <description>रिलायंस ने गुजरात में एफएमसीजी ब्रांड इंडिपेंडेंस पेश किया, देशभर में लाने की योजना रिलायंस रिटेल ने बृहस्पतिवार को गुजरात में रोजमर्रा के उपभोग वाली वस्तुओं (एफएमसीजी) का ब्रांड ‘इंडिपेंडेंस’ पेश करने की घोषणा की। कंपनी ने इस ब्रांड को राष्ट्रीय स्तर पर पेश करने की योजना बनाई है। इस ब्रांड को देश की प्रमुख खुदरा फर्म रिलायंस रिटेल वेंचर्स लिमिटेड (आरआरवीएल) की अनुषंगी कंपनी एवं एफएमसीजी इकाई रिलायंस कंज्यूमर प्रोडक्ट्स लिमिटेड द्वारा पेश किया गया है। आरआरवीएल की निदेशक ईशा अंबानी ने 29 अगस्त को रिलायंस इंडस्ट्रीज की सालाना आमसभा के दौरान अपना एफएमसीजी कारोबार शुरू करने की घोषणा की थी, जिसके बाद यह पेशकश की गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भाजपा की बंपर जीत मोदी के वर्षों के अथक परिश्रम का ही परिणाम है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-bumper-victory-in-gujarat-is-the-result-of-modi-years-of-tireless-work/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 16:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-bumper-victory-in-gujarat-is-the-result-of-modi-years-of-tireless-work/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा की बंपर जीत मोदी के वर्षों के अथक परिश्रम का ही परिणाम है गुजरात में भाजपा की प्रचंड विजय गुजरात की जनता की भाजपा और प्रधानमंत्री मोदी के प्रति अटूट विश्वास की जीत है। यह उनके प्रति जनता के असीम स्नेह की विजय है। गुजरात विधानसभ चुनाव में भाजपा की विजय ने यह सिद्ध कर दिया है कि जनता को प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का गुजरात मॉडल पसंद आ रहा है। इसलिए नरेंद्र मोदी के नेतृत्व में भाजपा का विजय रथ निरंतर आगे बढ़ रहा है। गुजरात विधानसभा के चुनाव प्रचार के दौरान प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने गुजरात की जनता से कहा था कि इस बार उनका रिकॉर्ड टूटना चाहिए। गुजरात की जनता ने उनकी बात का पूर्ण रूप से मान रखते हुए भाजपा को गुजरात के इतिहास का सबसे प्रचंड जनादेश देकर नया इतिहास रच दिया। गुजरात विधानसभा चुनाव में भाजपा ने 182 में से 156 सीटों पर विजय प्राप्त की है। पिछले विधानसभा चुनाव में गुजरात में भाजपा ने 99 सीटें प्राप्त की थीं, जबकि कांग्रेस ने 77 सीटें जीती थीं। राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के पश्चात भी कांग्रेस गुजरात में कुछ विशेष नहीं कर पाई, अपितु हानि में ही रही। कांग्रेस अब 77 से केवल 17 सीटों पर सीमित होकर रह गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bhaarat Jodo Yaatra: जयराम रमेश ने कहा दूसरे चुनाव नतीजों से ध्यान भटकाने के लिए सिर्फ गुजरात की बात करते हैं मोदी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhaarat-jodo-yaatra-jairam-ramesh-said-modi-only-talks-about-gujarat-to-divert-attention/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 14:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhaarat-jodo-yaatra-jairam-ramesh-said-modi-only-talks-about-gujarat-to-divert-attention/</guid>
      <description>Bhaarat Jodo Yaatra: जयराम रमेश ने कहा दूसरे चुनाव नतीजों से ध्यान भटकाने के लिए सिर्फ गुजरात की बात करते हैं मोदी जयपुर। कांग्रेस नेता जयराम रमेश ने सोमवार को कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी सिर्फ गुजरात चुनाव के नतीजों की बात इसलिए करते हैं, ताकि वह दूसरे चुनावों के परिणामों से ध्यान भटका सकें। इसके साथ ही रमेश ने भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के साथ आम आदमी पार्टी (आप) और ऑल इंडिया मजलिस-ए-इत्तेहादुल मुस्लिममीन (एआईएमआईएम) के अनौपचारिक गठबंधन को गुजरात चुनाव में कांग्रेस के खराब प्रदर्शन की एक वजह बताया। ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में शामिल रमेश ने बूंदी जिले के लबान गांव में संवाददाताओं से बातचीत में गुजरात विधानसभा चुनावों में कांग्रेस के खराब प्रदर्शन के बारे में पूछे जाने पर कहा, “हिमाचल प्रदेश के नतीजों पर भी गौर करिए। उपचुनाव के परिणाम भी देखिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat CM की शपथ सोमवार को लेंगे भूपेंद्र पटेल, दूसरी बार संभालेंगे कमान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhupendra-patel-to-take-oath-of-gujarat-cm-on-monday-for-consecutive-second-time/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 14:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhupendra-patel-to-take-oath-of-gujarat-cm-on-monday-for-consecutive-second-time/</guid>
      <description>Gujarat CM की शपथ सोमवार को लेंगे भूपेंद्र पटेल, दूसरी बार संभालेंगे कमान गुजरात में बंपर जीत हासिल करने के बाद राज्य में भूपेंद्र पटेल सोमवार 12 दिसंबर को मुख्यमंत्री पद की शपथ लेंगे। भारतीय जनता पार्टी ने विधानसभा चुनावों में 156 सीटों के साथ सबसे बड़ी जीत दर्ज की है। इसके बाद विधायक दल की बैठक में नवनिर्वाचित पार्षदों ने भूपेंद्र पटेल को विधायक दल का नेता चुना था, जिसके बाद उनका दूसरा कार्यकाल शुरू होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रांड मोदी का नहीं है कोई विकल्प, समझिये गुजरात चुनाव से मिले कुछ बड़े संदेशों को</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-results-2022-analysis-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 14:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-results-2022-analysis-in-hindi/</guid>
      <description>ब्रांड मोदी का नहीं है कोई विकल्प, समझिये गुजरात चुनाव से मिले कुछ बड़े संदेशों को गुजरात विधानसभा चुनावों में भाजपा ने प्रचंड जीत हासिल कर 2024 के लोकसभा चुनावों के लिए अपना दावा तो मजबूत किया ही है साथ ही यह भी साबित किया है कि किसी भी अन्य पार्टी के पास ब्रांड मोदी का कोई विकल्प नहीं है। इन चुनावों ने यह भी दर्शाया कि प्रधानमंत्री मोदी जैसी मेहनत और अमित शाह जैसी रणनीति कामयाब भी होती है और नये नये रिकॉर्ड भी बनाती है। गुजरात में प्रचंड जीत के बाद प्रधानमंत्री मोदी ने बिल्कुल सही कहा कि गुजरात की जनता ने रिकॉर्डों को तोड़ने का भी रिकॉर्ड बना दिया है। बहरहाल, गुजरात चुनाव परिणाम के विश्लेषण के दौरान कुछ महत्वपूर्ण बिंदु उभर कर आये जोकि इस प्रकार हैं-&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में बीजेपी और हिमाचल प्रदेश में कांग्रेस की स्पष्ट चुनावी जीत के ये हैं सियासी मायने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/political-significance-of-the-electoral-victory-of-bjp-in-gujarat-and-congress-in-himachal/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/political-significance-of-the-electoral-victory-of-bjp-in-gujarat-and-congress-in-himachal/</guid>
      <description>गुजरात में बीजेपी और हिमाचल प्रदेश में कांग्रेस की स्पष्ट चुनावी जीत के ये हैं सियासी मायने दुनिया का सबसे बड़ा लोकतंत्र कहा जाने वाला भारत के दो राज्यों यानी गुजरात और हिमाचल प्रदेश में हुए विधानसभा चुनावों के आये परिणामों ने मतदाताओं की जनतांत्रिक और राजनीतिक परिपक्वताओं को एक बार फिर से जगजाहिर कर दिया है। उन्होंने देश की सत्ताधारी पार्टी भारतीय जनता पार्टी को गुजरात में और प्रमुख विपक्षी पार्टी कांग्रेस को हिमाचल प्रदेश में स्पष्ट बहुमत देकर खुश होने की वजह दे दी है। यह बात अलग है कि हिमाचल प्रदेश में बीजेपी की हार और गुजरात में कांग्रेस की शर्मनाक हार दोनों दलों के रणनीतिकारों की जेहन को कुरेदते रहेंगे कि आखिर ऐसा कैसे हुआ, क्यों हुआ और अब आगे क्या करना चाहिए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat चुनाव परिणाम से प्रो इंकम्बेंसी के नए ट्रेंड की शुरुआत, 27 आदिवासी बहुल निर्वाचन क्षेत्रों में क्लीन स्वीप के क्या हैं मायने?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-trend-of-pro-incumbency-started-with-gujarat-election-result/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 19:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-trend-of-pro-incumbency-started-with-gujarat-election-result/</guid>
      <description>Gujarat चुनाव परिणाम से प्रो इंकम्बेंसी के नए ट्रेंड की शुरुआत, 27 आदिवासी बहुल निर्वाचन क्षेत्रों में क्लीन स्वीप के क्या हैं मायने?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat-Himachal का यह है Final Results, जानें किसके पक्ष में रहे उपचुनाव के नतीजे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/final-results-of-gujarat-himachal-pradesh-know-results-of-byelection/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 19:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/final-results-of-gujarat-himachal-pradesh-know-results-of-byelection/</guid>
      <description>Gujarat-Himachal का यह है Final Results, जानें किसके पक्ष में रहे उपचुनाव के नतीजे देश के 2 बड़े राज्य गुजरात और हिमाचल प्रदेश के विधानसभा चुनाव के नतीजों के साथ-साथ कई राज्यों में हुए उपचुनाव के नतीजे भी आए हैं। गुजरात में दो चरणों में 182 सीटों के लिए विधानसभा चुनाव में वोट डाले गए थे। गुजरात में भाजपा ने ऐतिहासिक जीत हासिल की है। भाजपा की लगातार यह सातवीं जीत है। भाजपा पिछले 27 सालों से सत्ता में है। फाइनल नतीजों के मुताबिक गुजरात में भाजपा ने 182 में से 156 सीटों पर जीत हासिल की है। वहीं, कांग्रेस अब तक का सबसे खराब प्रदर्शन करते हुए सिर्फ 17 सीटों पर ही जीती। गुजरात में पहली बार चुनाव लड़ रही आम आदमी पार्टी के खाते में 5 सीट गई हैं। जबकि अन्य चार जगह जीतने में कामयाब हुए हैं। हिमाचल में भाजपा को बड़ा झटका लगा है। हिमाचल में रिवाज बदलने का नारा देने वाले भाजपा 25 सीटों पर सिमट गई है। कांग्रेस ने राज बदलते हुए 40 सीटों पर जीत हासिल की है। अन्य के खाते में 3 सीटें गई हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Prabhasakshi Exclusive: भाजपा मुख्यालय में नाचते गाते पार्टी कार्यकर्ताओं ने कहा- Gujarat में Kejriwal पर ही चल गयी झाड़ू</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi Exclusive: भाजपा मुख्यालय में नाचते गाते पार्टी कार्यकर्ताओं ने कहा- Gujarat में Kejriwal पर ही चल गयी झाड़ू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-workers-reaction-on-bumper-wining-in-gujarat-assembly-elections/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 19:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-workers-reaction-on-bumper-wining-in-gujarat-assembly-elections/</guid>
      <description>Prabhasakshi Exclusive: भाजपा मुख्यालय में नाचते गाते पार्टी कार्यकर्ताओं ने कहा- Gujarat में Kejriwal पर ही चल गयी झाड़ू गुजरात विधानसभा चुनावों 2022 में रिकॉर्ड जीत से भाजपा नेता और कार्यकर्ता देशभर में उत्साहित हैं। दिल्ली स्थित भाजपा मुख्यालय में जश्न मनाते पार्टी कार्यकर्ताओं को संबोधित करने के लिए प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पहुँचे तो पार्टी के आला नेताओं ने उनका भव्य स्वागत किया। इस दौरान सभी एक दूसरे को बधाई देते हुए नजर आये। प्रधानमंत्री ने अपने संबोधन में गुजरात की जनता का आभार प्रकट करते हुए अपने कार्यकर्ताओं का उत्साह भी बढ़ाया।&amp;nbsp;इस दौरान प्रभासाक्षी ने जब भाजपा मुख्यालय में मौजूद भाजपा कार्यकर्ताओं से बातचीत की तो सभी ने कहा कि गुजरात में मुफ्त की राजनीति नहीं चली और आम आदमी पार्टी के नेता अरविंद केजरीवाल पर ही झाड़ू चल गयी। लोगों ने कहा कि गुजरात के लोगों ने जिस तरह मुफ्त रेवड़ी संस्कृति को नकारा है वह पूरे देश के लिए जनादेश से भी बड़ा संदेश है। लोगों ने कहा कि आम आदमी पार्टी के मुफ्त बिजली, पानी, शिक्षा, तीर्थयात्रा आदि के वादों को जनता ने पूरी तरह खारिज तो किया ही साथ ही उसने अरविंद केजरीवाल के दावों पर भी भरोसा नहीं किया। उल्लेखनीय है कि अरविंद केजरीवाल ने दावा किया था कि आईबी की एक रिपोर्ट में गुजरात में आप की सरकार बनने का दावा किया गया है। उन्होंने पंजाब की तरह लिख कर भी दिया था कि गुजरात में आप की सरकार बनेगी।इसे भी पढ़ें: Gujrat : भाजपा ने गुजरात में ‘ऐतिहासिक’ जीत का श्रेय पीएम मोदी पर जनता के अटूट विश्वास को दियाइसके साथ ही गुजरात में भाजपा की बंपर जीत में मुसलमानों का भी काफी योगदान रहा। कई ऐसी विधानसभा सीटें हैं जहां मुस्लिम आबादी की बहुलता के बावजूद भाजपा को जीत हासिल हुई है। इस बारे में मुस्लिमों ने कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की नीतियों पर हमें विश्वास है इसलिए हम उनके साथ हैं। उन्होंने कहा कि मोदी सरकार सबको साथ लेकर चल रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujrat : भाजपा ने गुजरात में ‘ऐतिहासिक’ जीत का श्रेय पीएम मोदी पर जनता के अटूट विश्वास को दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-credits-historic-victory-in-gujarat-to-people-unwavering-faith-in-pm-modi/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 19:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-credits-historic-victory-in-gujarat-to-people-unwavering-faith-in-pm-modi/</guid>
      <description>Gujrat : भाजपा ने गुजरात में ‘ऐतिहासिक’ जीत का श्रेय पीएम मोदी पर जनता के अटूट विश्वास को दिया नयी दिल्ली/अहमदाबाद। भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने बृहस्पतिवार को गुजरात विधानसभा चुनाव में पार्टी की ‘ऐतिहासिक’ जीत का श्रेय प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी की विश्वसनीयता और उनके नेतृत्व में लोगों के विश्वास को दिया। पार्टी गुजरात में किसी भी विधानसभा चुनाव की तुलना में सबसे अधिक सीट जीतकर लगातार सातवीं बार सत्ता में आने वाली है। भाजपा के अध्यक्ष जे पी नड्डा ने गुजरात विधानसभा चुनाव में पार्टी के प्रदर्शन को ऐतिहासिक करार दिया और कहा कि यह विकास व सुशासन के प्रति प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी की प्रतिबद्धता की जीत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा के गुजरात किले में सेंध लगाने में लोगों ने आप की मदद की, अगली बार जीत की उम्मीद: केजरीवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/people-helped-aap-to-breach-bjp-gujarat-fort-hope-to-win-next-time-kejriwal/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 18:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/people-helped-aap-to-breach-bjp-gujarat-fort-hope-to-win-next-time-kejriwal/</guid>
      <description>भाजपा के गुजरात किले में सेंध लगाने में लोगों ने आप की मदद की, अगली बार जीत की उम्मीद: केजरीवाल नयी दिल्ली। आम आदमी पार्टी (आप) के राष्ट्रीय संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के गुजरात किले में सेंध लगाने में मदद के लिए राज्य के लोगों को बृहस्पतिवार को धन्यवाद दिया और अगले विधानसभा चुनाव में राज्य में अपनी पार्टी की जीत की उम्मीद जताई। केजरीवाल ने एक वीडियो संदेश में कहा कि हालांकि आप ने गुजरात में ज्यादा सीट नहीं जीती हैं लेकिन उसे मिले मतों ने उसे राष्ट्रीय पार्टी का दर्जा दिलाने में मदद की। इसे भी पढ़ें: Gujarat Election के नतीजों पर बोले केजरीवाल, भाजपा का किला भेदने में सफल रहे, अगली बार जीतेंगे उन्होंने कहा, राष्ट्रीय पार्टी का दर्जा हासिल करने में मदद करने के लिए मैं गुजरात के लोगों का शुक्रगुजार हूं। बहुत कम दलों को यह दर्जा मिला है और अब हम उनमें से एक हैं। हमारी पार्टी केवल 10 साल पुरानी है। गुजरात में आप ने अब तक चार विधानसभा सीटों पर जीत हासिल की है और एक सीट पर आगे चल रही है, जहां भाजपा भारी जीत की ओर अग्रसर है। केजरीवाल ने कहा कि गुजरात को भाजपा का किला माना जाता है और राज्य के लोगों ने इसमें सेंध लगाने में आम आदमी पार्टी (आप) की मदद की है। इसे भी पढ़ें: Bharat Jodo Yatra: सोनिया गांधी का 4 दिवसीय राजस्थान दौरा, राहुल, प्रियंका रणथंभौर पहुंचेउन्होंने कहा, उम्मीद है, अगली बार हम इसे जीतने में सफल होंगे। केजरीवाल ने यह भी कहा कि चुनाव प्रचार के दौरान उनकी पार्टी और नेताओं ने कभी भी कीचड़ उछालने या गाली-गलौज की राजनीति नहीं की। दिल्ली के मुख्यमंत्री ने कहा कि उन्होंने केवल सकारात्मक चीजों और दिल्ली तथा पंजाब में पार्टी द्वारा किए गए कार्यों के बारे में बात की, जहां आप सत्ता में है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Election 2022 में कांग्रेस पार्टी की ये रही कमजोरी, हार के बाद रघु शर्मा ने भी दिया इस्तीफा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-losing-gujarat-election-2022-congress-party-gujarat-incharge-raghu-sharma-resigns/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 17:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-losing-gujarat-election-2022-congress-party-gujarat-incharge-raghu-sharma-resigns/</guid>
      <description>Gujarat Election 2022 में कांग्रेस पार्टी की ये रही कमजोरी, हार के बाद रघु शर्मा ने भी दिया इस्तीफा विधानसभा चुनाव में पार्टी की हार के बाद कांग्रेस के गुजरात प्रभारी रघु शर्मा ने इस्तीफा दिया है। गुजरात विधानसभा चुनाव में हार का सामना करने के बाद कांग्रेस के प्रदेश प्रभारी रघु शर्मा ने हार की जिम्मेदारी ली है। उन्होंने कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खड़गे को इस्तीफा हाथ से लिखकर दिया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;पार्टी पदाधिकारियों ने बृहस्पतिवार को यह जानकारी दी। शर्मा ने राज्य में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और आम आदमी पार्टी (आप) के खिलाफ तथाकथित ‘शांतिपूर्ण अभियान’ का नेतृत्व किया था। गुजरात में पार्टी इकाई के सूत्रों ने कहा कि इस अप्रत्याशित हार की नैतिक जिम्मेदारी लेते हुए शर्मा ने प्रदेश कांग्रेस प्रभारी के पद से इस्तीफा दे दिया है। उन्होंने कहा कि प्रदेश कांग्रेस अध्यक्ष जगदीश ठाकोर के भी जल्द ही इस्तीफा देने की उम्मीद है। कांग्रेस की गुजरात इकाई के प्रवक्ता मनीष दोशी ने कहा कि पार्टी की कड़ी मेहनत के बावजूद हार अभूतपूर्व है। उन्होंने कहा कि हम स्थिति का आकलन करेंगे। बता दें कि रघु शर्मा राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत के बेहद करीबी माने जाते है।&amp;nbsp;इस चुनाव में कांग्रेस पार्टी की हार के भी कई मुख्य कारण रहे है। इस चुनाव में कांग्रेस पार्टी ने अपना सबसे खराब प्रदर्शन किया है। इस चुनाव में कांग्रेस पार्टी एक तय तरीके से ही प्रचार करती रही थी। इस चुनाव में प्रचार का सारा दारोमदार स्थानीय नेताओं के कंधे पर डाला गया था जबकि बड़े नेताओं ने प्रचार से दूरी बनाई थी। इस रणनीति का कांग्रेस को फायदा नहीं हुआ बल्कि जनता ने इस तरीके को सिरे से नकार दिया है।&amp;nbsp;जानकारी के मुताबिक स्थानीय नेताओं में हाईकमान की अपेक्षा कम अनुभव था। ऐसे में उन्हें यहां जनता का अधिक सपोर्ट नहीं मिला। गुजरात में कांग्रेस पार्टी के सात कार्यकारी अध्यक्ष थे। इनमें से कई अध्यक्षों को चुनावों से कुछ समय पूर्व ही नियुक्त किया गया था। इनमें कई ऐसे नेता रहे जो हाल ही में कई बड़ी जिम्मेदारी निभाते दिखे। इस बार कांग्रेस पार्टी के साथ हार्दिक पटेल और अल्पेश ठाकोर भी युवाओं को साथ लाने में सफल नहीं हो सके। हार्दिक पटेल खुद ही चुनावों से कुछ समय पूर्व कांग्रेस का दामन छोड़कर भाजपा में जुड़ गए थे।&amp;nbsp;कांग्रेस पार्टी आम आदमी पार्टी की मौजूदगी के कारण भी चुनावों में परेशान रही। आमतौर पर गुजरात में भाजपा और कांग्रेस पार्टी के बीच चुनाव होता था मगर इस बार मुकाबला त्रिकोणीय हो गया था। आम आदमी पार्टी के आने से भाजपा को अधिक नुकसान तो नहीं हुआ मगर कांग्रेस पार्टी की स्थिति काफी कमजोर हो गई।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत जोड़ो यात्रा नहीं दिखा पाई कमालइस चुनाव में भारत जोड़ो यात्रा भी अधिक कमाल नहीं कर सकी। कांग्रेस पार्टी की इस भारत जोड़ो यात्रा का गुजरात चुनाव में कोई खास असर नहीं हुआ है। गुजरात चुनाव में कांग्रेस पार्टी कुछ खास फायदा नहीं हुआ। इससे ये साफ हुआ है कि भारत जोड़ो यात्रा पार्टी को चुनाव जीताने में कोई भूमिका नहीं निभा सकी है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में बीजेपी की जीत के बाद आदित्य ठाकरे ने बीजेपी-शिंदे गुट को दी ये चुनौती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aditya-thackeray-challenges-bjp-shinde-faction-after-bjp-victory-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 17:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aditya-thackeray-challenges-bjp-shinde-faction-after-bjp-victory-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में बीजेपी की जीत के बाद आदित्य ठाकरे ने बीजेपी-शिंदे गुट को दी ये चुनौती गुजरात चुनाव में बीजेपी स्पष्ट बहुमत के साथ जीत के रास्ते पर है। गुजरात में बीजेपी 157 सीटों पर आगे चल रही है। कांग्रेस के केवल 16 उम्मीदवार आगे चल रहे हैं। दूसरी ओर कांग्रेस हिमाचल में सरकार बनाने की तैयारी कर रही है। जहां कांग्रेस के 39 उम्मीदवार हैं, वहीं बीजेपी 27 उम्मीदवारों के साथ आगे चल रही है। अब शिवसेना विधायक आदित्य ठाकरे ने शिंदे गुट और बीजेपी को चुनौती दी है।इसे भी पढ़ें: क्या है वो मोदी मंत्र जिससे कमल की जड़ें नर्मदा किनारे की मिट्टी में ऐसे गहराई से गड़ी और इसकी पंखुड़ियां मचल कर खिल उठीआदित्य ठाकरे ने मुंबई में मीडिया से बातचीत की। गुजरात, हिमाचल और उपचुनाव के नतीजे सामने आ रहे हैं। मैं विजयी प्रत्याशियों को बधाई देता हूं। आदित्य ठाकरे ने कहा कि महाराष्ट्र चुनाव अभी होना चाहिए। मुंबई, ठाणे, पुणे और अन्य नगर पालिकाओं के चुनाव लंबित हैं। इसके अलावा, महाराष्ट्र में लोकतांत्रिक तरीके से चुनाव होने दें। गुजरात और हिमाचल&amp;nbsp; पर आदित्य ठाकरे ने कहा, &#39;लोकतंत्र में एक पार्टी एक राज्य में आती है और दूसरी दूसरे राज्य में।इसे भी पढ़ें: शरद पवार ने चुनाव नतीजोे पर बोला गुजरात के परिणाम अपेक्षा अनुरूप, लेकिन देश का मिजाज नहीं बतातेआदित्य ठाकरे ने कहा कि अब समय आ गया है कि महाराष्ट्र में चुनाव हों। , महाराष्ट्र में संविधानेतर सरकार आ गई है। 40 एमएलए और 12 एमपी के लिए चुनाव होने थे, लेकिन अब तक नहीं हो पाए हैं। अब इतनी बड़ी जीत के बाद महाराष्ट्र में चुनाव कराने में कोई दिक्कत नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assembly Elections में पार्टी की हार के बाद कांग्रेस के गुजरात प्रभारी रघु शर्मा ने इस्तीफा दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-congress-in-charge-raghu-sharma-resigns-after-partys-defeat-in-assembly-elections/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 17:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-congress-in-charge-raghu-sharma-resigns-after-partys-defeat-in-assembly-elections/</guid>
      <description>Assembly Elections में पार्टी की हार के बाद कांग्रेस के गुजरात प्रभारी रघु शर्मा ने इस्तीफा दिया कांग्रेस के गुजरात प्रभारी रघु शर्मा ने राज्य विधानसभा चुनाव में पार्टी की हार की नैतिक जिम्मेदारी लेते हुए इस्तीफा दे दिया है। पार्टी पदाधिकारियों ने बृहस्पतिवार को यह जानकारी दी। शर्मा ने राज्य में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और आम आदमी पार्टी (आप) के खिलाफ तथाकथित ‘शांतिपूर्ण अभियान’ का नेतृत्व किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या है वो मोदी मंत्र जिससे कमल की जड़ें नर्मदा किनारे की मिट्टी में ऐसे गहराई से गड़ी और इसकी पंखुड़ियां मचल कर खिल उठी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-script-for-biggest-victory-bjp-in-gujarat-which-break-madhav-solanki-record/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 17:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-script-for-biggest-victory-bjp-in-gujarat-which-break-madhav-solanki-record/</guid>
      <description>क्या है वो मोदी मंत्र जिससे कमल की जड़ें नर्मदा किनारे की मिट्टी में ऐसे गहराई से गड़ी और इसकी पंखुड़ियां मचल कर खिल उठी गुजरात चुनाव के नतीजे आ चुके हैं। बीजेपी ने न केवल बंपर जीत दर्ज की है। बल्कि अबतक के सारे रिकॉर्ड तोड़ते हुए 150 से ज्यादा सीटें हासिल की हैं। ये गुजरात विधानसभा चुनाव के इतिहास में अब तक की सबसे बड़ी जीत है। इससे पहले कांग्रेस ने 1985 में 149 सीटें जीतकर सरकार बनाई थी। चुनाव से पहले और आखिरी एक से डेढ़ साल के कार्यकाल के दौरान बीजेपी ने न केवल गुजरात कैबिनेट में बड़ा फेरबदल किया, बल्कि दो बार मुख्यमंत्री भी बदल दिया। आखिरी दांव भूपेंद्र पटेल के चेहरे पर खेला गया। पटेल की चेहरे को आगे रखकर ये चुनाव लड़ा गया। नतीजे आए तो ऐसे आएं कि सारे आंकड़े ध्वस्त हो गए। अब खबर है कि 12 दिसंबर को भूपेंद्र पटेल दोबारा सीएम पद की शपथ ले सकते हैं। इस दौरान शपथ ग्रहण समारोह में पीएम मोदी, अमित शाह समेत भाजपा शासित राज्य के सभी सीएम शामिल हो सकते हैं।&amp;nbsp;2017 के विधानसभा चुनाव में बमुश्किल से अपनी सत्ता कायम रख पाने वाली बीजेपी ने 5 साल बाद की कहानी को कैसे पूरी तरह पलट कर रख दिया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरद पवार ने चुनाव नतीजोे पर बोला गुजरात के परिणाम अपेक्षा अनुरूप, लेकिन देश का मिजाज नहीं बताते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sharad-pawar-said-on-the-election-results-the-results-of-gujarat-are-as-expected/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 17:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sharad-pawar-said-on-the-election-results-the-results-of-gujarat-are-as-expected/</guid>
      <description>शरद पवार ने चुनाव नतीजोे पर बोला गुजरात के परिणाम अपेक्षा अनुरूप, लेकिन देश का मिजाज नहीं बताते राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (राकांपा) के अध्यक्ष शरद पवार ने बृहस्पतिवार को कहा कि गुजरात विधानसभा चुनाव के परिणाम अपेक्षा के अनुरूप ही आए हैं, लेकिन यह देश का मिजाज नहीं झलकाते। गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए बृहस्पतिवार को हो रही मतगणना में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) 182 सीटों में से 42 सीटों पर जीत और 115 पर बढ़त के साथ ऐतिहासिक जीत की ओर है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Election के नतीजों पर बोले केजरीवाल, भाजपा का किला भेदने में सफल रहे, अगली बार जीतेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-on-results-of-gujarat-election-succeeded-in-breaking-fort-of-bjp-will-win-next-time/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 17:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-on-results-of-gujarat-election-succeeded-in-breaking-fort-of-bjp-will-win-next-time/</guid>
      <description>Gujarat Election के नतीजों पर बोले केजरीवाल, भाजपा का किला भेदने में सफल रहे, अगली बार जीतेंगे गुजरात चुनाव में अपनी ताकत झोंकने वाले आम आदमी पार्टी को निराशा हाथ लगी है। आम आदमी पार्टी सिर्फ 5 सीटों पर ही जीत हासिल कर पाई है। हालांकि, आम आदमी पार्टी इसे बड़ी सफलता मान रही है। गुजरात में इन 5 सीटों पर जीत के साथ ही आम आदमी पार्टी को राष्ट्रीय पार्टी का दर्जा हासिल हो गया है। इसको लेकर आम आदमी पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कार्यकर्ताओं का आभार व्यक्त किया है। इसके साथ ही गुजरात के चुनावी नतीजों पर उन्होंने कहा कि अगली बार जनता के आशीर्वाद से भाजपा के किले को फतह करने में कामयाब होंगे। उन्होंने कहा कि गुजरात में आम आदमी पार्टी को 13% वोट मिले हैं। अरविंद केजरीवाल ने साफ तौर पर कहा कि 10 साल पहले बनी पार्टी के लिए राष्ट्रीय पार्टी बनना गर्व की बात है। देश में बहुत कम राष्ट्रीय पार्टी हैं, उनमें से आम आदमी पार्टी एक है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Gujarat Election 2022 में कांग्रेस पार्टी की ये रही कमजोरी, हार के बाद रघु शर्मा ने भी दिया इस्तीफा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modi ने गुजरात की जनता का जताया आभार, बोले- लोगों ने विकास की राजनीति को दिया आशीर्वाद, हिमाचल पर कही यह बात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-expressed-his-gratitude-to-the-people-of-gujarat-said-this-on-himachal/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 17:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-expressed-his-gratitude-to-the-people-of-gujarat-said-this-on-himachal/</guid>
      <description>Modi ने गुजरात की जनता का जताया आभार, बोले- लोगों ने विकास की राजनीति को दिया आशीर्वाद, हिमाचल पर कही यह बात गुजरात में भाजपा को बंपर जीत मिली है। भाजपा कार्यकर्ताओं में जबरदस्त उत्साह भी है। गुजरात में भाजपा ने अपने पुराने रिकॉर्ड तोड़ दिए हैं। गुजरात में भाजपा सातवीं बार सरकार बनाने में कामयाब हुई है। पिछले 27 सालों से भाजपा गुजरात में शासन में है। इन सबके बीच प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने गुजरात का धन्यवाद किया है। उन्होंने साफ तौर पर कहा है कि यह गुजरात के विकास की जीत है। मोदी ने कहा कि लोगों ने विकास की राजनीति को अपना आशीर्वाद दिया है। गुजरात के परिणाम को देखकर अभिभूत हूं। इसके साथ ही उन्होंने इस जीत के लिए कार्यकर्ताओं को भी श्रेय दिया। उन्होंने कहा कि भाजपा का हर कार्यकर्ता चैंपियन है। इसके साथ ही उन्होंने कार्यकर्ताओं को पार्टी की ताकत भी बता दिया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Gujarat Results: अमित शाह का ट्वीट, खोखले वादे, रेवड़ी व तुष्टिकरण की राजनीति करने वालों को जनता ने नकारा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat में AAP के सीएम उम्मीदवार इसुदान गढ़वी हारे, जानें गोपाल इटालिया और अल्पेश कथीरिया का हाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-cm-candidate-isudan-gadhvi-lost-in-gujarat-know-condition-of-gopal-italia-alpesh-kathiria/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-cm-candidate-isudan-gadhvi-lost-in-gujarat-know-condition-of-gopal-italia-alpesh-kathiria/</guid>
      <description>Gujarat में AAP के सीएम उम्मीदवार इसुदान गढ़वी हारे, जानें गोपाल इटालिया और अल्पेश कथीरिया का हाल आम आदमी पार्टी गुजरात चुनाव में पूरी ताकत से लड़ रही थी। आम आदमी पार्टी के संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल का दावा था कि गुजरात में वे सरकार बनाएंगे। लेकिन आम आदमी पार्टी को बड़ा झटका लगा है। आम आदमी पार्टी गुजरात में 5 सीटों पर सहमति हुई दिखाई दे रही है। लेकिन आप को इस मामले में भी झटका लगा है कि जिसे उसने सीएम उम्मीदवार बनाया था वह भी अपना चुनाव हार गया है। अरविंद केजरीवाल ने गुजरात में इसुदान गढ़वी को सीएम उम्मीदवार घोषित किया था। इसुदान गढ़वी खंभालिया विधानसभा सीट से चुनाव लड़ रहे थे। खंभालिया से उन्हें हार का सामना करना पड़ा है। खंभालिया से भाजपा उम्मीदवार को जीत मिली है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: 10 साल पहले जन्मी आम आदमी पार्टी को मिला राष्ट्रीय पार्टी का दर्जा, BJP-Congress के बगल में खड़ी हुई AAP</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shraddha Murder Case के आरोपी आफताब ने दिखाई चुनाव नतीजों में दिलचस्पी, पुलिस से पूछा किसकी बनी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shraddha-murder-case-accused-aftab-asked-police-about-mcd-and-gujarat-election-results/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 12:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shraddha-murder-case-accused-aftab-asked-police-about-mcd-and-gujarat-election-results/</guid>
      <description>Shraddha Murder Case के आरोपी आफताब ने दिखाई चुनाव नतीजों में दिलचस्पी, पुलिस से पूछा किसकी बनी सरकार दिल्ली नगर निगम में किसकी सरकार बनने जा रही है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात-हिमाचल चुनाव के बाद क्या होगी राजनीतिक दलों की आगे की रणनीति, UCC पर भाजपा का यह है प्लान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/future-strategy-of-political-parties-after-gujarat-himachal-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 13:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/future-strategy-of-political-parties-after-gujarat-himachal-elections/</guid>
      <description>गुजरात-हिमाचल चुनाव के बाद क्या होगी राजनीतिक दलों की आगे की रणनीति, UCC पर भाजपा का यह है प्लान प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस बार पर हमने देश के राजनीतिक स्थितियों पर चर्चा की। इस कार्यक्रम में हमेशा की तरह मौजूद रहे प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे। हमने पहला सवाल यही पूछा कि गुजरात, हिमाचल प्रदेश और दिल्ली में चुनाव के लिए जो मतदान है, उसकी प्रक्रिया लगभग समाप्त हो चुकी है। दिल्ली और हिमाचल प्रदेश में मतदान खत्म हो चुका है। गुजरात में सोमवार शाम तक यह खत्म हो जाएगा। इसके बाद नतीजों की बारी है। लेकिन हमने सवाल यही पूछा कि इस चुनाव के बाद आगे की क्या रणनीति सत्ता पक्ष और विपक्ष की ओर से रहने वाली है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात विधानसभा चुनाव: दूसरे और अंतिम चरण के लिए मतदान जारी. प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने अहमदाबाद में किया वोट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-elections-voting-underway-for-the-2nd-and-final-phase-pm-modi-voted-in-mansa/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-elections-voting-underway-for-the-2nd-and-final-phase-pm-modi-voted-in-mansa/</guid>
      <description>गुजरात विधानसभा चुनाव: दूसरे और अंतिम चरण के लिए मतदान जारी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात विधानसभा के दूसरे चरण के लिए मतदान जारी, मतदान को लेकर लोगों में दिख रहा उत्साह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/voting-begins-for-second-phase-of-gujarat-assembly/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 08:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/voting-begins-for-second-phase-of-gujarat-assembly/</guid>
      <description>गुजरात विधानसभा के दूसरे चरण के लिए मतदान जारी, मतदान को लेकर लोगों में दिख रहा उत्साह गुजरात में दूसरे चरण के चुनाव के लिए मतदान शुरू हो गया है। विधानसभा चुनाव के दूसरे चरण में राज्य की कुल 182 सीट में से 93 सीट पर वोट डाले जा रहे हैं। राज्य में सुबह आठ बजे से ही वोटिंग शुरू हो गई है, जो शाम 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव : मुस्लिम बहुल जमालपुर खड़िया में चुनाव मैदान में  उतरी एआईएमआईएम, कांग्रेस को मिल रही टक्कर </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-elections-aimim-contesting-in-jamalpur-khadia-congress-facing-competition/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-elections-aimim-contesting-in-jamalpur-khadia-congress-facing-competition/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव : मुस्लिम बहुल जमालपुर खड़िया में चुनाव मैदान में उतरी एआईएमआईएम, कांग्रेस को मिल रही टक्कर अहमदाबाद शहर की मुस्लिम बहुल जमालपुर खड़िया विधानसभा सीट पर असदुद्दीन ओवैसी की ऑल इंडिया मजलिए-ए-इत्तेहादुल मुस्लिमीन (एआईएमआईएम) के चुनाव मैदान में उतरने से मुकाबला त्रिकोणीय हो गया है। कांग्रेस के लिए अपने पूर्व विधायक के एआईएमआईम के प्रत्याशी के तौर पर इस सीट पर चुनाव मैदान में उतरने से चिंता पैदा हो गयी है। जमालपुर खड़िया सीट पर गुजरात विधानसभा चुनाव के दूसरे चरण में पांच दिसबर को अन्य 92 सीट के साथ मतदान होगा। इस सीट पर पूर्व कांग्रेस विधायक सबीर काबलीवाला ने 2012 में पार्टी प्रत्याशी समीर खान सिपाई के विरुद्ध निर्दलीय उम्मीदवार के तौर पर विधानसभा चुनाव लड़ा था और मुस्लिम वोट में सेंध लगायी थी, फलस्वरूप भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के प्रत्याशी भूषण भट्ट जीत गए थे। वर्ष 2017 के विधानसभा चुनाव में कांग्रेस के इमरान खेडावाला ने 75,346 वोट प्राप्त कर जीत हासिल की थी। भाजपा के भट्ट 46,000 मतों के साथ दूसरे स्थान पर रहे थे। काबलीवाला ने यह चुनाव नहीं लड़ा था। इस बार काबलीवाला एआईएमआई के प्रत्याशी के तौर चुनाव मैदान में हैं और भाजपा बड़ी प्रसन्नता के साथ सबकुछ देख रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात विधानसभा चुनावों में इस बार पाटीदार किसके प्रति होंगे वफादार? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/to-whom-will-patidars-be-loyal-this-time-in-gujarat-assembly-elections/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 07:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/to-whom-will-patidars-be-loyal-this-time-in-gujarat-assembly-elections/</guid>
      <description>गुजरात विधानसभा चुनावों में इस बार पाटीदार किसके प्रति होंगे वफादार?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात विधानसभा चुनाव: उत्तर गुजरात में फिर से अच्छा प्रदर्शन करने पर है कांग्रेस की नजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-elections-congress-eyes-good-performance-again-in-north-gujarat/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 12:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-elections-congress-eyes-good-performance-again-in-north-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात विधानसभा चुनाव: उत्तर गुजरात में फिर से अच्छा प्रदर्शन करने पर है कांग्रेस की नजर कांग्रेस ने गुजरात में पिछले दो विधानसभा चुनावों के दौरान राज्य के उत्तरी क्षेत्र में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) से बेहतर प्रदर्शन किया है जहां से कुल 32 सीटें आती हैं। विपक्षी दल 2022 में भी अपनी बढ़त बनाये रखना चाहेगा और कुछ कारक इसके पक्ष में हैं। इस क्षेत्र में वोट पांच दिसंबर को दूसरे चरण में डाले जाएंगे जब 182 सदस्यीय विधानसभा की शेष 93 सीटों के लिए मतदान होगा। राजनीतिक विश्लेषकों ने कहा कि डेयरी सहकारी नेता एवं पूर्व गृह मंत्री विपुल चौधरी की गिरफ्तारी के कारण भाजपा को कुछ क्षेत्रों में बगावत का सामना करना पड़ रहा है।&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि प्रमुख अन्य पिछड़ा वर्ग (ओबीसी), चौधरी समुदाय के बीच नाराजगी का अंदेशा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में गांधीनगर-मुंबई वंदे भारत एक्सप्रेस की चपेट में आया मवेशी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cattle-hit-gandhinagar-mumbai-vande-bharat-express-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 09:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cattle-hit-gandhinagar-mumbai-vande-bharat-express-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में गांधीनगर-मुंबई वंदे भारत एक्सप्रेस की चपेट में आया मवेशी गुजरात में उदवाड़ा और वापी रेलवे स्टेशन के बीच एक मवेशी बृहस्पतिवार शाम गांधीनगर-मुंबई वंदे भारत सुपरफास्ट एक्सप्रेस ट्रेन की चपेट में आ गया। रेलवे के एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। उन्होंने बताया कि घटना में ट्रेन के अगले हिस्से में मामूली खरोंच आई है। दो महीने पहले परिचालन शुरू होने के बाद से इस मार्ग पर वंदे भारत ट्रेन से जुड़ी यह इस तरह की चौथी घटना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Assembly Elections: पहले चरण में 60 प्रतिशत मतदान, कांग्रेस ने फर्जी मतदान का लगाया आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/60-percent-polling-in-first-phase-of-gujarat-assembly-elections-congress-alleges-bogus-voting/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 09:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/60-percent-polling-in-first-phase-of-gujarat-assembly-elections-congress-alleges-bogus-voting/</guid>
      <description>Gujarat Assembly Elections: पहले चरण में 60 प्रतिशत मतदान, कांग्रेस ने फर्जी मतदान का लगाया आरोप गुजरात विधानसभा चुनाव के पहले चरण में बृहस्पतिवार को 89 विधानसभा सीटों पर 60.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Election 2022: खत्म हुआ पहले चरण का रण, नर्मदा में सबसे अधिक और पोरबंदर में सबसे कम हुई वोटिंग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-battle-for-the-first-phase-ended-in-gujarat-know-percentage-of-vote/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 19:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-battle-for-the-first-phase-ended-in-gujarat-know-percentage-of-vote/</guid>
      <description>Gujarat Election 2022: खत्म हुआ पहले चरण का रण, नर्मदा में सबसे अधिक और पोरबंदर में सबसे कम हुई वोटिंग गुजरात में पहले चरण का मतदान समाप्त हो गया। चुनाव आयोग ने कहा कि गुजरात विधानसभा चुनाव के पहले चरण का मतदान शाम पांच बजे समाप्त हो गया है।&amp;nbsp; पहले चरण में शाम पांच बजे तक 59.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PM मोदी की लोगों से अपील, आजादी के बाद की गलती न दोहराएं, गुजरात में भाजपा को जितायें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-appeal-to-people-do-not-repeat-the-mistake-after-independence-make-bjp-win-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 19:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-appeal-to-people-do-not-repeat-the-mistake-after-independence-make-bjp-win-in-gujarat/</guid>
      <description>PM मोदी की लोगों से अपील, आजादी के बाद की गलती न दोहराएं, गुजरात में भाजपा को जितायें हिम्मतनगर (गुजरात)।&amp;nbsp;प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने कांग्रेस के लंबे समय तक रहे शासन का स्पष्ट रूप से जिक्र करते हुए गुजरात के लोगों से अपील की कि वे राज्य में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) को सत्ता में बरकरार रखें और देश की स्वतंत्रता के बाद की गई ‘‘गलती’’ को नहीं दोहराएं। मोदी ने कहा कि भारत जब आज से 25 साल बाद स्वतंत्रता के 100 वर्ष मनाएगा, तो ऐसे में देश की मजबूत नींव रखने के लिए भाजपा की सरकार आवश्यक है। मोदी ने साबरकांठा जिले के हिम्मतनगर कस्बे में एक चुनावी रैली को संबोधित करते हुए कहा, ‘‘यह चुनाव यहां सिर्फ पांच साल की सरकार बनाने के लिए नहीं है। देश ने आजादी के 75 साल पूरे कर लिए हैं। आपको यह ध्यान रखना चाहिए कि भारत आज से 25 साल बाद कहां होगा। यह चुनाव एक ऐसी सरकार बनाने के बारे में है जो अगले 25 वर्ष के लिए देश की नींव को मजबूत करे।’’&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में पहले चरण का मतदान सम्पन्न, PM मोदी का मेगा Road Show</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: Gujarat में Modi को 50 किलोमीटर लंबा रोड शो, बनेगा नया रिकॉर्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-elections-pm-modi-50-km-long-roadshow-in-ahmedabad/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-elections-pm-modi-50-km-long-roadshow-in-ahmedabad/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: Gujarat में Modi को 50 किलोमीटर लंबा रोड शो, बनेगा नया रिकॉर्ड गुजरात विधानसभा चुनाव के पहले चरण के लिए कड़ी सुरक्षा के बीच मतदान जारी है। पहले चरण में राज्य विधानसभा की कुल 182 सीटों में से 89 सीटों पर मतदान हो रहा है। इसमें सौराष्ट्र-कच्छ और दक्षिण हिस्से के 19 जिले शामिल हैं। पहले चरण में 788 उम्मीदवारों की चुनावी किस्मत का फैसला होगा। पहले चरण में जिन नेताओं की चुनावी किस्मत दांव पर है, उनमें भारतीय जनता पार्टी के हर्ष सांघवी, पुरनेश मोदी, पुरुषोत्तम सोलंकी क्रिकेटर रविंद्र जडेजा की पत्नी रीवा बा जडेजा, कांग्रेस के ललित कागठरे, ललित वसोया, रुतविक मकवाना और मोहम्मद जावेद पीरजादा, आम आदमी पार्टी के मुख्यमंत्री पद के प्रत्याशी इसुदान गढ़वी उसकी गुजरात इकाई के अध्यक्ष गोपाल इटालिया और सात बार के विधायक और वयोवृद्ध आदिवासी नेता छोटू बसावा शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात विधानसभा चुनाव: कांग्रेस अध्यक्ष खरगे ने कहा गुजरात की जनता परिवर्तन के लिए है एकजुट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-kharge-said-the-people-of-gujarat-are-united-for-change/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 09:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-kharge-said-the-people-of-gujarat-are-united-for-change/</guid>
      <description>गुजरात विधानसभा चुनाव: कांग्रेस अध्यक्ष खरगे ने कहा गुजरात की जनता परिवर्तन के लिए है एकजुट कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे और पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी ने गुजरात विधानसभा चुनाव के पहले चरण का मतदान शुरू होने के बाद बृहस्पतिवार को कहा कि लोग भारी संख्या में निकलें और राज्य के प्रगतिशील भविष्य के लिए अपने मताधिकार का इस्तेमाल करें। खरगे ने यह भी कहा कि गुजरात की 7 करोड़ जनता परिवर्तन के लिए एकजुट है। उन्होंने ट्वीट किया, गुजरात की 7 करोड़ जनता परिवर्तन के लिए एकजुट है। मतदान में भागीदारी लोकतंत्र की आत्मा होती है। इस बार गुजरात में पहली बार वोट डाल रहे युवा साथियों का बहुत-बहुत स्वागत।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात की विकास यात्रा को जारी रखने के लिए अभूतपूर्व संख्या में  करें मतदान: शाह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vote-in-unprecedented-numbers-to-continue-gujarats-development-journey-shah/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 09:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vote-in-unprecedented-numbers-to-continue-gujarats-development-journey-shah/</guid>
      <description>गुजरात की विकास यात्रा को जारी रखने के लिए अभूतपूर्व संख्या में करें मतदान: शाह केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने बृहस्पतिवार को गुजरात के लोगों से राज्य विधानसभा के चुनाव में अभूतपूर्व संख्या में मतदान करने की अपील की। उन्होंने एक ट्वीट में कहा कि पिछले दो दशकों में गुजरात विकास और शांति का पर्याय बना है जिसपर हर भारतीय को गर्व है। उन्होंने कहा, ‘‘यह गुजरातवासियों द्वारा चुनी मजबूत सरकार के कारण संभव हो पाया। मैं प्रथम चरण के मतदाताओं से अपील करता हूं कि इस विकासयात्रा को जारी रखने के लिए अभूतपूर्व उत्साह और संख्या में मतदान करें।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नड्डा की अपील भारी संख्या में मतदान कर विकसित गुजरात के निर्माण में महत्वपूर्ण भूमिका निभाएं मतदाता </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadda-appeals-voters-to-play-an-important-role-in-building-a-developed-gujarat-by-voting/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 09:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadda-appeals-voters-to-play-an-important-role-in-building-a-developed-gujarat-by-voting/</guid>
      <description>नड्डा की अपील भारी संख्या में मतदान कर विकसित गुजरात के निर्माण में महत्वपूर्ण भूमिका निभाएं मतदाता भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के अध्यक्ष जे पी नड्डा ने बृहस्पतिवार को गुजरात विधानसभा चुनाव के पहले चरण के तहत हो रहे मतदान में लोगों से भारी संख्या में भाग लेकर विकसित गुजरात के निर्माण में महत्वपूर्ण भूमिका निभाने का आह्वान किया। उन्होंने एक ट्वीट में कहा, ‘‘आज गुजरात में प्रथम चरण का मतदान है। मैं सभी भाइयों-बहनों से अपील करता हूं कि प्रदेश में शांति, विकास व समृद्धि के लिए भारी संख्या में मतदान करें, यह प्रगति का प्रमुख स्तंभ है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में चुनावी अग्नि परीक्षा शुरू, पहले चरण का मतदान जारी, 788 उम्मीदवारों का भविष्य होगा तय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-election-2022-voting-for-first-phase-starts-in-morning/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 08:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-election-2022-voting-for-first-phase-starts-in-morning/</guid>
      <description>गुजरात में चुनावी अग्नि परीक्षा शुरू, पहले चरण का मतदान जारी, 788 उम्मीदवारों का भविष्य होगा तय गुजरात विधानसभा चुनाव की कुल 182 सीटों में से 89 सीटों पर पहले चरण का मतदान सुबह आठ बजे से शुरू हो गया है। राज्य में पहले चरण में राज्य की 19 जिलों की 89 विधानसभा सीटों पर एक दिसंबर को वोट डाले जा रहे हैं। पहले चरण में कुल 788 उम्मीदवार चुनाव मैदान में किस्मत आजमा रहे है। मतदान शाम पांच बजे तक होगा। पहले चरण में कई दिग्गजों की साख दांव पर लगी हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Elections 2022: जब चुनावी लहरों ने पलट दी थी गुजरात की सियासी बाजी, राउंड वन में आया &#39;रावण&#39;, क्या इससे बदलेगा ये रण?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/when-the-election-waves-had-turned-gujarat-political-game/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 21:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/when-the-election-waves-had-turned-gujarat-political-game/</guid>
      <description>Gujarat Elections 2022: जब चुनावी लहरों ने पलट दी थी गुजरात की सियासी बाजी, राउंड वन में आया &amp;lsquo;रावण&amp;rsquo;, क्या इससे बदलेगा ये रण?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव: चुनावी सरगर्मी से अछूता सेक्स वर्कर्स का ये गांव, किसी राजनीतिक पार्टी का कार्यकर्ता तक नहीं आया झांकने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-elections-this-village-of-sex-workers-untouched-by-election-excitement/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 18:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-elections-this-village-of-sex-workers-untouched-by-election-excitement/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव: चुनावी सरगर्मी से अछूता सेक्स वर्कर्स का ये गांव, किसी राजनीतिक पार्टी का कार्यकर्ता तक नहीं आया झांकने आर्थिक रूप से समृद्ध विकास के रोल मॉडल के रूप में पहचाने जाने वाले गुजरात में एक गांव ऐसा भी है जो वर्तमान दौर में भी आर्थिक रूप से इतना पिछड़ा है कि यहां देह व्यापार तो जैसे एक परंपरा बन गया है। इस गांव का नाम है ‘वाडिया’। जब चुनाव आयोग की तरफ से 3 नवंबर को गुजरात में विधानसभा चुनाव की घोषणा की गई, तो विषेश रूप से जोर देते हुए&amp;nbsp; कहा गया कि रेड लाइट क्षेत्रों में जागरूकता अभियान चलाया जाएगा। हालांकि, बनासकांठा के थराद तालुका में वाडिया नामक ये गांव यौनकर्मियों के गांव के रूप में प्रसिद्ध है। चुनाव आयोग के अधिकारियों के साथ-साथ राजनीतिक दलों के कार्यकर्ताओं से भी अछूता है। थराद सीट से कांग्रेस विधायक गुलाबसिंह राजपूत के खिलाफ पूर्व मंत्री और बीजेपी प्रत्याशी शंकर चौधरी चुनाव लड़ रहे हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में गुरुवार को पहले चरण की Voting, भाजपा को जीत का भरोसा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/first-phase-of-voting-in-gujarat-on-thursday-bjp-confident-of-victory/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 16:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/first-phase-of-voting-in-gujarat-on-thursday-bjp-confident-of-victory/</guid>
      <description>Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में गुरुवार को पहले चरण की Voting, भाजपा को जीत का भरोसा गुजरात में चुनावी दंगल लगातार जारी है। गुजरात में पहले चरण के लिए गुरुवार को मतदान भी होंगे।&amp;nbsp; पहले चरण की 89 विधानसभा सीटों पर गुरुवार को मतदान होना है, जिसके लिए 788 प्रत्याशी मैदान किस्मत आजमा रहे हैं। गुजरात में इस बार चुनाव काफी दिलचस्प माना जा रहा है। क्योंकि भाजपा कांग्रेस के अलावा आम आदमी पार्टी भी मैदान में है। अपनी सत्ता को बरकरार रखने के लिए भाजपा ने पूरी ताकत लगा दी है। वहीं आम आदमी पार्टी ने भी गुजरात में काफी कुछ झोंक दिया है। कांग्रेस पर जमीन पर काफी काम करते हुए दिखाई दी है। गुजरात के पहले चरण में कई बड़े नेताओं की किस्मत दांव पर है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मोरबी के नायक के दम पर सीट बचाना चाहेगी बीजेपी, पुल हादसे के बाद समीकरण बदलने के आसार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Election 2022: गुजरात की तिकड़ी हार्दिक, अल्पेश और जिग्नेश, क्या चुनाव में जीत हासिल करने में हो पाएंगे कामयाब?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-trio-hardik-alpesh-and-jignesh-will-they-be-able-to-win-the-election/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 20:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-trio-hardik-alpesh-and-jignesh-will-they-be-able-to-win-the-election/</guid>
      <description>Gujarat Election 2022: गुजरात की तिकड़ी हार्दिक, अल्पेश और जिग्नेश, क्या चुनाव में जीत हासिल करने में हो पाएंगे कामयाब?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात विधानसभा चुनाव के पहले चरण के लिए प्रचार समाप्त, एक दिसंबर को मतदान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/campaigning-ends-for-first-phase-of-gujarat-assembly-polls-polling-on-december-1/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 19:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/campaigning-ends-for-first-phase-of-gujarat-assembly-polls-polling-on-december-1/</guid>
      <description>गुजरात विधानसभा चुनाव के पहले चरण के लिए प्रचार समाप्त, एक दिसंबर को मतदान आरोप-प्रत्यारोप के साथ राजनीतिक दलों का चुनावी अभियान मंगलवार शाम को समाप्त हो गया।1 दिसंबर को गुजरात में विधानसभा चुनाव के पहले चरण के लिए वोट डाले जाने हैं। जहां भाजपा राज्य में अपने 27 साल के शासन को बरकरार रखना चाह रही है, वहीं कांग्रेस सत्ता में आने के लिए &#39;एंटी-इनकंबेंसी&#39; की सवारी करने की उम्मीद कर रही है। आम आदमी पार्टी, जो 2017 के विधानसभा चुनावों में अपना खाता नहीं खोल सकी थी, पंजाब के बाद एक और राज्य में अपनी पैठ बनाना चाह रही है, जिसके पार्टी प्रमुख अरविंद केजरीवाल 90 से अधिक सीटों के साथ सरकार बनाने का दावा कर रहे हैं।इसे भी पढ़ें: Gujarat Election: गुजरात में पहले चरण के चुनाव के लिए थमा प्रचार, 89 सीटों पर गुरुवार को डाले जाएंगे वोटकठिन लड़ाई दो चरणों में 1 और 5 दिसंबर को लड़ी जाएगी, क्योंकि मतदाता निर्धारित तिथियों और संबंधित मतदान केंद्रों पर अपना वोट डालेंगे। एएनआई से बात करते हुए, गुजरात के मुख्य निर्वाचन अधिकारी, पी भारती ने कहा कि गुरुवार को पहले चरण के मतदान के लिए सभी तैयारियां कर ली गई हैं। एक दिसंबर को मतदान होगा। सभी इंतजाम कर लिए गए हैं। 19 जिलों में मतदान होगा। मतदान कर्मियों को प्रशिक्षण दिया जा चुका है। 50 फीसदी मतदान केंद्रों पर वेबकास्टिंग की जाएगी।इसे भी पढ़ें: द्वारका विधानसभा सीट पर 32 वर्षों से नहीं हारा है ये उम्मीदवार, अन्य पार्टियों के लिए होने वाली है मुश्किलप्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने भाजपा के लिए वोट मांगने के लिए कई चुनावी रैलियां कीं, जबकि भारत जोड़ो यात्रा का नेतृत्व कर रहे राहुल गांधी ने भी कुछ समय के लिए प्रचार किया। केजरीवाल और मनीष सिसोदिया ने आम आदमी पार्टी को वोट देने की अपील करने के लिए बार-बार चुनावी राज्य का दौरा किया। मतदान एक और पांच दिसंबर को होगा जबकि मतगणना आठ दिसंबर को होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Election: गुजरात में पहले चरण के चुनाव के लिए थमा प्रचार, 89 सीटों पर गुरुवार को डाले जाएंगे वोट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/campaigning-ends-for-first-phase-of-elections-in-gujarat-votes-cast-on-89-seats-on-thursday/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 18:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/campaigning-ends-for-first-phase-of-elections-in-gujarat-votes-cast-on-89-seats-on-thursday/</guid>
      <description>Gujarat Election: गुजरात में पहले चरण के चुनाव के लिए थमा प्रचार, 89 सीटों पर गुरुवार को डाले जाएंगे वोट पहले चरण के लिए गुजरात में आज चुनाव प्रचार खत्म हो गया है। पहले चरण के लिए राजनीतिक दलों की ओर से पूरा दमखम लगाया गया। भाजपा ने अपने 27 सालों के सत्ता को बरकरार रखने के लिए ताबड़तोड़ चुनावी रैलियां और रोड शो किया। वहीं, कांग्रेस को इस बात की उम्मीद है कि उसे भाजपा के खिलाफ एंटी इनकंबेंसी होने का फायदा मिलेगा। वहीं आम आदमी पार्टी की एंट्री ने इस बार के चुनाव को काफी दिलचस्प बना दिया है। गुजरात में विधानसभा की 182 सीट है 89 सीट पर 1 दिसंबर को चुनाव होना है। पहले चरण में कच्छ, सुरेंद्रनगर, मोरबी, राजकोट, जामनगर, देवभूमि द्वारका, पोरबंदर, जूनागढ़, गिर-सोमनाथ, अमरेली, भावनगर, बोटाद, नर्मदा, भरूच, सूरत, तापी, डांग, नवसारी और वलसाड में चुनाव होने है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात चुनाव: ‘आप’ के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार गढ़वी के सामने त्रिकोणीय मुकाबला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में तेज है जुबानी जंग, BJP कर रही जोरदार प्रचार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/war-of-words-is-intensifying-in-gujarat-bjp-is-campaigning-vigorously/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 17:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/war-of-words-is-intensifying-in-gujarat-bjp-is-campaigning-vigorously/</guid>
      <description>Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में तेज है जुबानी जंग, BJP कर रही जोरदार प्रचार गुजरात विधानसभा चुनाव को लेकर राजनीतिक दलों के बीच वार पलटवार के दौर लगातार जारी है। आज भाजपा की ओर से जमकर प्रचार हुआ। वहीं, कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खड़गे को लेकर भाजपा ने के बड़ा आरोप लगा दिया। गुजरात चुनाव में सोशल मीडिया पर भी राजनीतिक दल को सक्रिय हैं। इस मामले में आम आदमी पार्टी को भाजपा और कांग्रेस की तुलना में बढ़त हासिल है। वही योगी आदित्यनाथ ने आज गुजरात में चुनावी रैलियों को संबोधित किया और कांग्रेस पर निशाना साधा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: योगी का निशाना, कांग्रेस शहीदों और सैनिकों का अपमान करने वाली पार्टी, राम मंदिर निर्माण में डाल रही थी रुकावट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दाहोद की बदलती तस्वीर... गुजरात में बोले जेपी नड्डा,  कांग्रेस-AAP सिर्फ चुनाव में दिखती हैं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jp-nadda-said-in-gujarat-congress-aap-are-seen-only-in-elections/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 14:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jp-nadda-said-in-gujarat-congress-aap-are-seen-only-in-elections/</guid>
      <description>ये है दाहोद की बदलती तस्वीर&amp;hellip; गुजरात में बोले जेपी नड्डा, कांग्रेस-AAP सिर्फ चुनाव में दिखती हैं बीजेपी के राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Election: सोशल मीडिया पर AAP की सक्रियता ज्यादा, भाजपा और कांग्रेस पीछे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-election-aap-more-active-on-social-media-bjp-and-congress-behind/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-election-aap-more-active-on-social-media-bjp-and-congress-behind/</guid>
      <description>Gujarat Election: सोशल मीडिया पर AAP की सक्रियता ज्यादा, भाजपा और कांग्रेस पीछे नयी दिल्ली।&amp;nbsp;गुजरात विधानसभा चुनाव की जंग खत्म होने में अब एक सप्ताह से भी कम समय बचा है। ऐसे में सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और आम आदमी पार्टी (आप) ने फेसबुक और ट्विटर जैसे सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म पर सक्रिय रहने वाले मतदाताओं तक पहुंच बनाने के लिए ऑनलाइन प्रचार तेज कर दिया है। वहीं, कांग्रेस के मुख्य सोशल मीडिया हैंडल पर चुनाव प्रचार से ज्यादा राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ पर ध्यान केंद्रित किया गया है। गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए दो चरणों में मतदान होना है। पहले चरण में एक दिसंबर और दूसरे चरण में पांच दिसंबर को वोट डाले जाएंगे। मतगणना आठ दिसंबर को होगी। पिछले सप्ताह (21 से 27 नवंबर तक) के तीनों दलों के फेसबुक और ट्विटर खातों के विश्लेषण से पता चलता है कि कांग्रेस राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ को लेकर ज्यादा सक्रिय है। पार्टी के 75 प्रतिशत से ज्यादा पोस्ट यात्रा को लेकर थे। फेसबुक पेज और ट्विटर पर 20 प्रतिशत से कम पोस्ट गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए पार्टी के प्रचार अभियान से संबंधित थे। दूसरी ओर, इसी अवधि के दौरान भाजपा के मुख्य फेसबुक पेज और इसके ट्विटर पर 40 प्रतिशत से अधिक पोस्ट गुजरात चुनाव से संबंधित थे। तीनों दल विधानसभा चुनाव से संबंधित पोस्ट करने के मामले में पिछले सप्ताह लगभग बराबरी पर थे। हालांकि शुक्रवार को भाजपा और अन्य दो दलों ने चुनाव के संबंध में सबसे कम पोस्ट किए। आम आदमी पार्टी अपने मुख्य सोशल मीडिया खातों से पोस्ट करने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों से आगे रही। पार्टी के मुख्य खातों से किया गया हर दूसरा पोस्ट गुजरात चुनाव से संबंधित था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: राजकोट में बोले PM मोदी- बीजेपी सरकार बनाएगी, गुजरात के लोगों की गारंटी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात की लड़ाई आतंकवाद, लव जिहाद, चायवाला तक आई, ताजा ओपिनियन पोल में जानें कौन किस पर भारी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-latest-opinion-poll-know-who-is-heavy-on-whom/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 21:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-latest-opinion-poll-know-who-is-heavy-on-whom/</guid>
      <description>गुजरात की लड़ाई आतंकवाद, लव जिहाद, चायवाला तक आई, ताजा ओपिनियन पोल में जानें कौन किस पर भारी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजकोट में बोले PM मोदी- बीजेपी सरकार बनाएगी, गुजरात के लोगों की गारंटी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-said-rajkot-bjp-will-form-the-government-guarantee-of-people-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 21:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-said-rajkot-bjp-will-form-the-government-guarantee-of-people-of-gujarat/</guid>
      <description>राजकोट में बोले PM मोदी- बीजेपी सरकार बनाएगी, गुजरात के लोगों की गारंटी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी राजकोट में आयोजित एक जनसभा को संबोधित किया। इस दौरान पीएम मोदी ने कहा कि जो लोग गुजरात को नहीं जानते हैं, गुजरात को नहीं समझते हैं, उन्हें इस बात का अंदाजा नहीं होगा कि गुजरात आज जिस ऊंचाई पर पहुंचा है, उसके पीछे उसने कितनी तपस्या की है। भारतीय जनता पार्टी मिट्टी से जुड़ी पार्टी है, आम आदमी के बीच से उठी हुई पार्टी है, विचारों से जुड़ी हुई पार्टी है। मैं आपका इतना एहसानमंद हूं कि मैं राजकोट की मिट्टी का कर्ज कभी नहीं उतार सकता।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरातियों को क्यों भाता है कमल का फूल? क्यों दूसरे दलों को मिलती है सिर्फ धूल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-do-gujaratis-like-the-lotus-flower-why-other-parties-get-only-dust/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 16:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-do-gujaratis-like-the-lotus-flower-why-other-parties-get-only-dust/</guid>
      <description>गुजरातियों को क्यों भाता है कमल का फूल?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आतंकवाद के प्रति नरम रुख रखने वालों और विकास के विरोधियों से सावधान रहे गुजरात की जनता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/people-of-gujarat-should-beware-of-those-who-are-soft-towards-terrorism/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 15:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/people-of-gujarat-should-beware-of-those-who-are-soft-towards-terrorism/</guid>
      <description>आतंकवाद के प्रति नरम रुख रखने वालों और विकास के विरोधियों से सावधान रहे गुजरात की जनता गुजरात चुनाव में आतंकवाद भी बड़ा मुद्दा बनकर उभरा है। जो लोग कह रहे हैं कि यह राज्य से संबंधित मुद्दा नहीं है उन्हें शायद पता नहीं कि गुजरात ने संप्रग शासनकाल के दौरान कई आतंकवादी हमले झेले हैं। केंद्र सरकार ने जबसे आतंकवाद के खिलाफ कड़ा रुख अपनाया है तबसे देश में शांति है और शांति से ही प्रगति आती है। ऐसे में चुनाव प्रचार के दौरान यदि तुष्टिकरण की राजनीति और आतंकवाद के खतरे के प्रति कोई सचेत करे तो इसमें कोई गलत बात नजर नहीं आती।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में कांग्रेस पर जमकर बरसे पीएम मोदी, कहा- उनके शासन में चरम पर था आतंकवाद और अब सर्जिकल स्ट्राइक पर उठाते हैं सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-lashed-out-at-congress-in-gujarat-says-terrorism-was-at-its-peak-during-congress-rule/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-lashed-out-at-congress-in-gujarat-says-terrorism-was-at-its-peak-during-congress-rule/</guid>
      <description>गुजरात में कांग्रेस पर जमकर बरसे पीएम मोदी, कहा- उनके शासन में चरम पर था आतंकवाद और अब सर्जिकल स्ट्राइक पर उठाते हैं सवाल प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने 27 नवंबर को गुजरात के खेड़ा में एक चुनावी जनसभा को संबोधित किया है। इस जनसभा को संबोधित करते हुए उन्होंने कांग्रेस पार्टी पर जमकर निशाना साधा और कहा कि गुजरात में लंबे समय तक आतंकवाद का बोलबाला रहा है। सूरत और अहमदाबाद में हुए विस्फोटों में गुजरात के कई बेगुनाह लोगों की मौत हुई।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस दौरान कांग्रेस की सरकार सत्ता में थी मगर उन्होंने इस मुद्दे पर कोई ठोस कार्रवाई नहीं की। हमने केंद्र में आकर आतंकवाद को निशाना बनाया तो आज वो हमें ही निशाना बनाते है। जब देश में आतंकवाद चरम पर था तब भी कांग्रेस ने इसके खिलाफ कोई कदम नहीं उठाया।&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि वर्ष 2014 में आपके एक कीमती वोट से देश से आतंकवाद का सफाया हुआ है। ये एक बहुत बड़ी पहल थी। आतंकवाद का खात्मा होने से एक बड़ा अंतर भी आया है। देश के शहरों में घुसने की हिमाकत आतंकवादी नहीं कर सकते। आज आलम ये है कि भारत की सीमाओं में घुसने से पहले भी आतंकवादियों को सोचना पड़ता है। दूसरी तरफ कांग्रेस की सरकार है जिसने अपने कार्यकाल में आतंकवाद रोकने के लिए ना ही कदम उठाए बल्कि हमारी सरकार की सर्जिकल स्ट्राइक पर भी जमकर सवाल उठाए है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि 25 वर्षों तक राज्य के युवाओं ने कभी नहीं देखा कि कर्फ्यू क्या होता है। हमारा उद्देश्य है कि जनता को बम विस्फोटों से बचाया जाए। ऐसा सिर्फ भाजपा की डबल इंजन सरकार ही कर सकती है। आतंक को उन्होंने वोट बैंक की राजनीति के लिए भी खतरा बताया है।&amp;nbsp;आतंक का खेल खेलने वालों से गुजरात को बचाना जरूरी है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि कुछ दल तुष्टिकरण की राजनीति कर रहे है। उन्होंने आम आदमी पार्टी और कांग्रेस पर निशाना साधते हुए कहा कि कुछ पार्टियां सत्ता के लिए शॉर्टकट अपनाने से भी बाज नहीं आ रही है। ऐसे दलों से गुजरात की जनता को सतर्क रहना जरूरी है।&amp;nbsp;पीएम मोदी करेंगे ताबड़तोड़ रैलियांगुजरात विधानसभा चुनाव के मद्देनजर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी गुजरात पहुंच चुके हैं। यहां वो सोमवार से ताबड़तोड़ रैलियां करेंगे। पीएम मोदी को 28 नवंबर को कच्छ के अंजार, जामनगर के गोरधनपुर, भावनगर के पलिताना, जामनगर के गोरधनपुर और राजकोट में रैलियों को संबोधित करेंगे। संभावना है कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की इन रैलियों और जनसभाओं में भारी संख्या में लोगों के जुटने की उम्मीद है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव में कुल 1,621 उम्मीदवार, महिलाओं की संख्या जानकर हो जाएंगे हैरान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/139-female-candidates-in-gujarat-elections-out-of-1621-candidates/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 17:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/139-female-candidates-in-gujarat-elections-out-of-1621-candidates/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव में कुल 1,621 उम्मीदवार, महिलाओं की संख्या जानकर हो जाएंगे हैरान अहमदाबाद। गुजरात में करीब 50 प्रतिशत महिला मतदाता होने के बावजूद अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव में महिला उम्मीदवारों की संख्या मात्र 189 है। राज्य की 182 विधानसभा सीट के लिए कुल 1,621 उम्मीदवार चुनावी मैदान में हैं। सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और विपक्षी कांग्रेस ने हमेशा की तरह इस बार भी कुछ ही महिलाओं को टिकट दिया है, लेकिन इस साल इन दलों की ओर से चुनाव लड़ रहीं महिला उम्मीदवारों की संख्या 2017 चुनाव की तुलना में बढ़ी है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भाजपा ने 2017 में 12 महिलाओं को उम्मीदवार बनाया था और इस बार इसने 18 महिलाओं को टिकट दिया है, जबकि कांग्रेस ने 2017 में 10 महिला उम्मीदवारों की तुलना में इस बार 14 महिलाओं को चुनावी मैदान में खड़ा किया है। दोनों दलों ने इस बार दलित एवं जनजातीय समुदायों की अपेक्षाकृत अधिक महिला उम्मीदवारों को चुनावी दौड़ में उतारा है। वड़ोदरा में सयाजीगंज सीट से कांग्रेस उम्मीदवार अमी रावत ने कहा कि महिलाओं का प्रतिनिधित्व तब बढ़ेगा, जब संसद में महिलाओं को 33 प्रतिशत आरक्षण प्रदान करने वाला विधेयक पारित होगा, जबकि भाजपा की राज्य महिला शाखा की प्रमुख दीपिकाबेन सर्वदा ने कहा कि उनकी पार्टी पहले से ही अध्यक्ष समेत महत्वपूर्ण पद देकर महिलाओं का प्रतिनिधित्व बढ़ाने की दिशा में काम कर रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;निर्वाचन आयोग के आंकड़ों के अनुसार, अगले महीने दो चरणों में एक और पांच दिसंबर को होने वाले गुजरात चुनाव में कुल 1,621 उम्मीदवार चुनाव लड़ रहे हैं, जिनमें से 139 महिला उम्मीदवार हैं। इन महिलाओं में से 56 निर्दलीय हैं। राज्य में 2017 में हुए चुनाव में कुल 1,828 उम्मीदवारों में से 126 महिला उम्मीदवार थीं। उस साल गुजरात ने 13 महिला उम्मीदवारों को विधानसभा भेजा था। इसमें भाजपा की नौ और कांग्रेस की चार महिला उम्मीदवार थीं। निर्वाचन आयोग के आंकड़ों से पता चलता है कि कम से कम 104 महिला उम्मीदवारों की जमानत जब्त हो गई थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आम आदमी पार्टी (आप) ने इस बार सभी 182 सीट पर अपने उम्मीदवार उतारे हैं, जिनमें से एक उम्मीदवार ने अपना नाम वापस ले लिया है। ‘आप’ ने केवल छह महिला उम्मीदवारों को टिकट दिया है और उनमें से तीन अनुसूचित जनजाति (एसटी) सीट पर चुनाव लड़ रही हैं। ऑल इंडिया मजलिस-ए-इत्तेहादुल मुस्लिमीन (एआईएमआईएम) 13 सीट पर चुनाव लड़ रही है और उसने दो महिलाओं को टिकट दिया है, जिनमें एक मुस्लिम और एक दलित समुदाय की महिला है। बहुजन समाज पार्टी (बसपा) ने आगामी चुनाव के लिए 13 महिला उम्मीदवारों को मैदान में उतारा है। बसपा 101 सीट पर चुनाव लड़ रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में बन रही आम आदमी पार्टी की सरकार, अरविंद केजरीवाल ने किया दावा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-claims-aap-will-form-government-on-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-claims-aap-will-form-government-on-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात में बन रही आम आदमी पार्टी की सरकार, अरविंद केजरीवाल ने किया दावा गुजरात में होने वाले विधानसभा चुनावों से पहले दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने एक प्रेस कॉन्फ्रेंस में कागज पर लिखकर दिया है कि राज्य में आम आदमी पार्टी की सरकार ही बनेगी। उन्होंने कहा कि गुजरात में आप के प्रदर्शन को देखकर बीजेपी के होश उड़ गए है और पार्टी बौखला गई है।&amp;nbsp;बता दें कि अरविंद केजरीवाल गुजरात चुनाव के पहले चरण के मतदान से पहले दो दिवसीय सूरत की यात्रा पर हैं। इस दौरान उन्होंने कहा कि 27 वर्षों तक सत्ता में रहने वाली बीजेपी गुजरात के लोगों पर ही हमला कर रही है। लोग डरे हुए है। उन्होंने दावा किया कि बीजेपी के मतदाता भी आप पार्टी को ही वोट देंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि राज्य में पुरानी पेंशन लागू की जाएगी। राज्य में सरकार बनने तक 31 जनवरी तक ओल्ड पेंशन स्कीम जारी की जाएगी। सरकार में कई कच्चे कर्मचारी, ड्राइवर, कंडक्टर और होमगार्ड आदि हैं जिनके ढ़ेरों मुद्दे है। इन सभी कर्मचारियों की समस्याओं को दूर किया जाएगा।&amp;nbsp;उन्होंने दिल्ली और पंजाब में बनी सरकारों का जिक्र करते हुए कहा कि मेरी भविष्यवाणी सच निकली है। वर्ष 2014 के चुनाव में दिल्ली में कहा था कि इस बार कांग्रेस जीरो पर होगी और वैसा ही हुआ था। पंजाब चुनाव के दौरान की गई सभी भविष्यवाणियां भी सही साबित हुई है। मैंने नवजोत सिंह सिद्धू, चन्नी, बादल परिवार को लेकर जो भी बातें कही सच साबित हुई। ऐसे में अब गुजरात चुनाव को लेकर की गई भविष्यवाणी भी सच साबित होगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस दिन होगा चुनावगुजरात में विधानसभा चुनावके लिए दो चरणों में, एक और पांच दिसंबर को मतदान होगा और मतों की गिनती हिमाचल प्रदेश के साथ ही आठ दिसंबर को होगी। गुजरात की कुल 182 सदस्यीय विधानसभा के लिए पहले चरण में 89 सीटों पर और दूसरे चरण में 93 सीटों पर मतदान होगा। बता दें कि गुजरात विधानसभा का कार्यकाल 18 फरवरी 2023 को समाप्त हो रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;वर्ष 2017 के विधानसभा चुनाव में भाजपा ने 99 सीट जीती थीं जबकि कांग्रेस को 77 सीट मिली थीं। प्रतिशत के लिहाज से देखा जाए तो उस चुनाव में भाजपा को 49.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात विधानसभा चुनाव: भूकंप के 21 साल बाद भुज में विकास के भरोसे भाजपा का प्रचार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-elections-21-years-after-the-earthquake-bjp-campaigns-on-development-in-bhuj/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 11:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-elections-21-years-after-the-earthquake-bjp-campaigns-on-development-in-bhuj/</guid>
      <description>गुजरात विधानसभा चुनाव: भूकंप के 21 साल बाद भुज में विकास के भरोसे भाजपा का प्रचार गुजरात के भुज में विनाशकारी भूकंप आने के दो दशक बाद कच्छ जिले में बेशक अभूतपूर्व औद्योगिक विकास हुआ है लेकिन पर्यावरणविद और शहर के पुराने निवासियों के मन में यह सवाल जरूर रहता है कि क्या भुज ने कोई सबक सीखा और क्या वह अब ऐसी प्राकृतिक आपदा से निपटने के लिए तैयार है। जनवरी 2001 में भुज शहर और कच्छ जिले में विनाशकारी भूकंप आया था जिसमें 20,000 से अधिक लोगों की मौत हो गयी थी, हजारों घर ध्वस्त हो गए और लाखों लोग बेघर हो गए थे। भूकंप के बाद गुजरात सरकार ने एक बड़ी पुनर्निर्माण एवं पुनर्वास नीति की घोषणा की जिसके तहत जिले में पिछले दो दशकों में अभूतपूर्व औद्योगिक विकास हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat में बोले जेपी नड्डा, यह चुनाव एक तरफा दिख रहा, लोग भाजपा को समर्थन देने के लिए उत्सुक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jp-nadda-said-in-gujarat-this-election-is-looking-one-sided-people-are-eager-to-support-bjp/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 20:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jp-nadda-said-in-gujarat-this-election-is-looking-one-sided-people-are-eager-to-support-bjp/</guid>
      <description>Gujarat में बोले जेपी नड्डा, यह चुनाव एक तरफा दिख रहा, लोग भाजपा को समर्थन देने के लिए उत्सुक गुजरात विधानसभा चुनाव को लेकर भाजपा लगातार प्रचार में जुटी हुई है। भाजपा की ओर से प्रचार की कमान खुद प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने संभाल रखी है। वही आज भाजपा अध्यक्ष जेपी नड्डा गुजरात में मौजूद रहे। उन्होंने हिम्मतनगर में रोड शो किया तो वहीं कई और चुनावी सभाओं को संबोधित किया। इस दौरान उन्होंने साफ तौर पर कहा है कि मुझे गुजरात में चुनाव एकतरफा दिखाई दे रहा है। उन्होंने साफ तौर पर कहा कि लोग भाजपा को समर्थन देने के लिए उत्सुक है। अपने बयान में नड्डा ने कहा कि मैं भाजपा के पक्ष में लोगों में जबरदस्त उत्साह देख रहा हूं। प्रधानमंत्री मोदी के प्रति अटूट विश्वास और प्रेम हमें दिख रहा है। लोग भाजपा को समर्थन देने के लिए उत्सुक हैं। मुझे ये चुनाव एक तरफा दिख रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात चुनाव: भाजपा के घोषणापत्र में राज्य में समान नागरिक संहिता लागू करने का वादा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव: भाजपा के घोषणापत्र में राज्य में समान नागरिक संहिता लागू करने का वादा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-election-bjp-manifesto-promises-to-implement-uniform-civil-code-in-the-state/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 17:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-election-bjp-manifesto-promises-to-implement-uniform-civil-code-in-the-state/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव: भाजपा के घोषणापत्र में राज्य में समान नागरिक संहिता लागू करने का वादा गांधीनगर।&amp;nbsp; गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए प्रदेश में सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने शनिवार को अपना घोषणापत्र जारी किया। घोषणापत्र में समान नागरिक संहिता (यूसीसी) को लागू करने तथा संभावित खतरों और भारत विरोधी ताकतों व आतंकी संगठनों के ‘स्लीपर सेल’ की पहचान करने और उन्हें खत्म करने के लिए एक ‘एंटी-रेडिकलाइजेशन सेल’ (कट्टरता रोधी प्रकोष्ठ) बनाने का वादा किया। पार्टी के अन्य वादों में “20 लाख रोजगार के अवसर” सृजित करना और अगले पांच वर्षों में राज्य की अर्थव्यवस्था को एक हजार अरब (ट्रिलियन) अमरीकी डालर तक ले जाना शामिल है। इसे भी पढ़ें: लेफ्टिनेंट जनरल द्विवेदी ने उरी सेक्टर में नियंत्रण रेखा पर अभियान संबंधी तैयारियों की समीक्षा की पार्टी अध्यक्ष जे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaun Banega Gujaratna Sardar: BJP का संकल्प पत्र जारी, Congress पर बरसे Yogi Adityanath</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-resolution-letter-released-in-gujarat-yogi-adityanath-lashed-out-at-congress/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 16:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-resolution-letter-released-in-gujarat-yogi-adityanath-lashed-out-at-congress/</guid>
      <description>Kaun Banega Gujaratna Sardar: BJP का संकल्प पत्र जारी, Congress पर बरसे Yogi Adityanath गुजरात चुनाव को लेकर भाजपा ने अपनी पूरी ताकत झोंक दी है। आज गुजरात में उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ भी प्रचार करने पहुंचे हैं। इसके अलावा अमित शाह भी लगातार प्रचार कर रहे हैं। योगी आदित्यनाथ ने आज अपने प्रचार में कांग्रेस पर जबरदस्त तरीके से निशाना साधा। उन्होंने कहा कि कांग्रेस इस बार पहले ही अपनी हार स्वीकर कर चुकी है। दोनों भाई-बहन चुनाव से गायब हैं। योगी आदित्यनाथ ने साफ तौर पर कहा कि कांग्रेस ने बाबा साहेब भीमराव अंबेडकर का भी अपमान किया है, कांग्रेस बाबा साहेब भीमराव अंबेडकर को चुनाव हराने का भरसक प्रयास करती थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात चुनाव में भाजपा ने झोंकी पूरी ताकत, बड़े नेताओं ने तीन सप्ताह में 150 से अधिक सभाएं कीं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाटीदारों का गढ़ वराछा सीट पर ऐसा रहा है इतिहास, जानें यहां</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-varachha-seat-for-gujarat-assembly-elections-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 15:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-varachha-seat-for-gujarat-assembly-elections-2022/</guid>
      <description>पाटीदारों का गढ़ वराछा सीट पर ऐसा रहा है इतिहास, जानें यहां अहमदाबाद। गुजरात में पहले चरण के तहत जिन 89 सीटों पर एक दिसंबर को चुनाव होना है उनमें से 35 सीटें दक्षिणी जिलों भरूच, नर्मदा, तापी, डांग, सूरत, वलसाड और नवसारी में फैली हैं। इन सीटों में से एक सीट है पाटीदार बहुल वराछा। सूरत में आने वाली इस सीट पर भाजपा ने कब्जा जमाया था। सूरत हार्दिक पटेल की अगुवाई में पाटीदार कोटा आंदोलन का केंद्र था। इस जिले में व्यापक स्तर पर हिंसा भी हुई थी।&amp;nbsp;सूरत जिले की वराछा विधानसभा सीट भाजपा का गढ़ मानी जाती है। इस सीट पर वर्ष 2017 में भाजपा के किशोर भाई कानानी ने 13,998 मतों से जीत हासिल की थी। उन्होंने कांग्रेस के धीरूभाई गजेरा को मात दी थी। इससे पहले वर्ष 2012 में भी कानानी ने गजेरा को 20,359 से मात दी थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस सीट पर इस बार बीजेपी और आप के बीच कड़ी टक्कर देखने को मिल रही है। पाटीदार आंदोलन के कारण यहां बीजेपी और आप पार्टी के बीच कड़ी टक्कर की संभावना है। इस सीट पर भाजपा ने पूरा ध्यान दिया है। इस विधानसभा में पाटीदार समुदाय के लोगों की संख्या काफी अधिक है। जानकारी के मुताबिक इस सीट पर अधिकतर डायमंड और टेक्सटाइल के कारोबारी रहते है। वोटर आर्थिक तौर से मजबूत हैं। विधानसभा क्षेत्र में कई मूलभूत सुविधाएं उपलब्ध है। यहां कई बार सरकारी कॉलेज बनाए जाने की भी मांग उठती रही है। गुजरात सरकार इस मांग को मंजूरी दे चुकी है। माना जा रहा है कि चुनावों में जीत हासिल करने के लिए भाजपा हिंदुत्व रंग बिखेर कर अपनी ओर मोड़ने का प्रयास कर रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव में भाजपा ने झोंकी पूरी ताकत, बड़े नेताओं ने तीन सप्ताह में 150 से अधिक सभाएं कीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-threw-full-force-in-gujarat-elections-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 15:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-threw-full-force-in-gujarat-elections-2022/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव में भाजपा ने झोंकी पूरी ताकत, बड़े नेताओं ने तीन सप्ताह में 150 से अधिक सभाएं कीं नयी दिल्ली। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के 2001 में गुजरात का मुख्यमंत्री बनने के बाद भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने राज्य विधानसभा के पिछले चुनाव में सबसे खराब प्रदर्शन किया था और शायद इसी से सबक लेते हुए उसने इस चुनाव में अपनी पूरी ताकत झोंक दी है। राज्य में पहले चरण के मतदान से पहले और पिछले 20 दिनों में प्रधानमंत्री मोदी, केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह, पार्टी के राष्ट्रीय अध्यक्ष जे पी नड्डा सहित आधा दर्जन मुख्यमंत्री और अन्य केंद्रीय नेता लगभग 150 छोटी-बड़ी चुनावी जनसभाएं कर चुके हैं। इनमें तीन दर्जन से अधिक जनसभाएं तो सिर्फ मोदी और शाह ने संबोधित की हैं। इन दोनों के अलावा पार्टी शासित राज्यों के मुख्यमंत्री तथा केंद्रीय मंत्री और जाति व क्षेत्र विशेष से नाता रखने वाले नेता भी राज्य के धुआंधार दौरे पर हैं। चुनावी रणनीति से जुड़े भाजपा के एक नेता ने बताया कि प्रधानमंत्री आगामी रविवार को खेड़ा, नेतरांग और सूरत में चुनावी सभाओं को संबोधित करेंगे तथा पार्टी उम्मीदवारों के पक्ष में प्रचार करेंगे। इसके अगले दिन वह चार जनसभाओं को संबोधित करेंगे। सूत्रों के मुताबिक, उनकी सभाएं पलटाना, अंजार, जामनगर और राजकोट में भी प्रस्तावित हैं। शाह अमरेली, भावनगर, वड़ोदरा और अहमदाबाद की विभिन्न सीट पर प्रचार करने के बाद अन्य क्षेत्रों में प्रचार अभियान का मोर्चा संभालेंगे जबकि नड्डा पार्टी का संकल्प पत्र जारी होने के बाद हिम्मतनगर में रोड शो करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल की भविष्य की राजनीति तय करेंगे गुजरात और MCD चुनाव के परिणाम, हार हुई तो लगेगा बड़ा झटका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/results-of-gujarat-and-mcd-elections-will-decide-kejriwal-future-politics/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 15:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/results-of-gujarat-and-mcd-elections-will-decide-kejriwal-future-politics/</guid>
      <description>केजरीवाल की भविष्य की राजनीति तय करेंगे गुजरात और MCD चुनाव के परिणाम, हार हुई तो लगेगा बड़ा झटका दिल्ली के बाद पंजाब विधानसभा में मिली जीत के बाद से आम आदमी पार्टी और उसके संयोजक अरविंद केजरीवाल के हौसले बुलंद है। यही कारण है कि अलग-अलग राज्यों में आप की ओर से चुनाव लड़ने की योजना पर काम किया जा रहा है। इसी कड़ी में पार्टी गुजरात में पूरी ताकत के साथ चुनाव लड़ रही है। इसके अलावा दिल्ली में मौजूदा नगर निगम का भी चुनाव अरविंद केजरीवाल के लिए काफी महत्वपूर्ण माना जा रहा है। इसे अरविंद केजरीवाल के राष्ट्रीय आकांक्षाओं से भी जोड़कर देखा जा रहा है। यही कारण है कि इस बात को भी माना जा रहा है कि अगर गुजरात और एमसीडी चुनाव में आम आदमी पार्टी का प्रदर्शन कुछ खास नहीं रहता है तो यह अरविंद केजरीवाल के लिए एक बड़ा झटका होगा। लेकिन यह बात भी सत्य है कि अगर गुजरात और एमसीडी चुनाव में आम आदमी पार्टी को सफलता मिलती है तो केजरीवाल को रोकना नामुमकिन होगा।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: MCD Elections: सत्येंद्र जैन के बहाने नड्डा का AAP पर तंज, केजरीवाल ने तो जेल में भी मसाज का इंतजाम कर दिया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल ‘‘राजनीतिक फ्रीलांसर’’हैं, गुजरात आप को खारिज कर देगा:रविशंकर प्रसाद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ravi-shankar-prasad-said-kejriwal-a-political-freelancer-gujarat-will-reject-aap/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ravi-shankar-prasad-said-kejriwal-a-political-freelancer-gujarat-will-reject-aap/</guid>
      <description>केजरीवाल ‘‘राजनीतिक फ्रीलांसर’’हैं, गुजरात आप को खारिज कर देगा:रविशंकर प्रसाद भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के वरिष्ठ नेता रविशंकर प्रसाद ने शुक्रवार को आम आदमी पार्टी (आप) के राष्ट्रीय संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल को ‘‘राजनीतिक फ्रीलांसर’’ बताया। प्रसाद यहां भाजपा के मीडिया सेंटर में एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित कर रहे थे। उन्होंने कहा कि गुजरात के लोग आप को खारिज कर देंगे। गुजरात में दो चरणों में एक और पांच दिसंबर को विधानसभा चुनाव होने हैं। उन्होंने स्वतंत्रता सेनानी और हिंदुत्व विचारक वी डी सावरकर के खिलाफटिप्पणियों के लिए कांग्रेस नेता राहुल गांधी पर भी हमला किया। प्रसाद ने कहा, केजरीवाल चुनावों के दौरान हिमाचल प्रदेश गए थे। वह चुनावों के दौरान उत्तराखंड और गोवा भी गए थे, लेकिन अंततः आप (उन राज्यों में) हार गई। अब वह गुजरात में हैं। उन्होंने कहा, गुजरात में हमेशा कांग्रेस और भाजपा के बीच चुनावी मुकाबले हुए हैं। उनमें भाजपा जीतती है वहीं कांग्रेस हार जाती है। तीसरा मोर्चा हमेशा गुजरात में विफल रहा है। केजरीवाल अब गुजरात आए हैं, इसलिए मैं उन्हें एक ‘‘राजनीतिक फ्रीलांसर’’कहना चाहता हूं।  पूर्व केंद्रीय मंत्री ने पंजाब में हिंसा के लिए भी आप पर हमला किया, जहां अरविंद केजरीवाल के नेतृत्व वाली पार्टी सत्ता में है। प्रसाद ने दावा किया कि कांग्रेस ने सरदार वल्लभभाई पटेल और नेताजी सुभाष चंद्र बोस की उपेक्षा की और उनका अनादर किया। उन्होंने कहा, कांग्रेस का दावा है कि सरदार पटेल उनकी पार्टी के थे। अगर यह सच है, तो उनकी मृत्यु के 41 साल बाद उन्हें भारत रत्न क्यों दिया गया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव के पहले चरण में 211 उम्मीदवार ‘करोड़पति&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/211-candidates-crorepati-in-the-first-phase-of-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 19:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/211-candidates-crorepati-in-the-first-phase-of-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव के पहले चरण में 211 उम्मीदवार ‘करोड़पति&#39; अहमदाबाद। गुजरात विधानसभा चुनाव के पहले चरण में 89 सीटों पर उतरे 788 उम्मीदवारों में से 211 ‘करोड़पति’ हैं, वहीं भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के ऐसे 79 उम्मीदवार हैं। एसोसिएशन फॉर डेमोक्रेटिक रिफॉर्म्स (एडीआर) ने बृहस्पतिवार को एक रिपोर्ट में यह जानकारी दी। रिपोर्ट के अनुसार कुल उम्मीदवारों में से 27 प्रतिशत की संपत्ति एक करोड़ रुपये से ज्यादा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जियो ने गुजरात के सभी जिला मुख्यालयों में शुरू की 5जी सेवा, 100 फीसदी ट्रू 5जी कवरेज वाला पहला राज्य बना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jio-launches-5g-service-in-all-district-headquarters-of-gujarat-first-state-to-have-this/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 16:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jio-launches-5g-service-in-all-district-headquarters-of-gujarat-first-state-to-have-this/</guid>
      <description>जियो ने गुजरात के सभी जिला मुख्यालयों में शुरू की 5जी सेवा, 100 फीसदी ट्रू 5जी कवरेज वाला पहला राज्य बना दूरसंचार कंपनी जियो ने गुजरात के सभी 33 जिला मुख्यालयों में प्रायोगिक चरण के तहत 5जी सेवाएं शुरू की हैं। कंपनी ने शुक्रवार को यह जानकारी दी। इसके साथ ही गुजरात ऐसा पहला राज्य बन गया है जिसके सभी जिला मुख्यालयों में 5जी सेवा शुरू हो चुकी है। कंपनी ने एक बयान में कहा, ‘‘आज जियो ने गुजरात के सभी 33 जिला मुख्यालयों में ‘ट्रू-5जी’ सेवा शुरू कर दी है जिसके साथ ही गुजरात देश का पहला ऐसा राज्य बन गया है जहां के 100 फीसदी जिला मुख्यालयों में जियो का ट्रू 5जी कवरेज है। गुजरात महत्वपूर्ण स्थान रखता है क्योंकि यह रिलायंस की जन्मभूमि है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात कांग्रेस का लंबा है इतिहास, सालों तक किया राज्य में राज, उतार-चढ़ाव भरा रहा सफर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-congress-has-a-long-history-ruled-for-years-the-journey-was-full-of-ups-and-downs/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 11:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-congress-has-a-long-history-ruled-for-years-the-journey-was-full-of-ups-and-downs/</guid>
      <description>गुजरात कांग्रेस का लंबा है इतिहास, सालों तक किया राज्य में राज, उतार-चढ़ाव भरा रहा सफर गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए कांग्रेस ने अपना घोषणापत्र जारी किया। घोषणा पत्र राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने जारी किया। पार्टी के घोषणापत्र में कहा गया है, कांग्रेस स्वास्थ्य सेवा और शिक्षा के अंधाधुंध निजीकरण को रोकेगी।&amp;nbsp;राजस्थान के सीएम द्वारा जारी &#39;जन घोषणा पत्र&#39; कांग्रेस सांसद राहुल गांधी के आठ वादों को घोषणा पत्र के केंद्र में रखेगा।&amp;nbsp;गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए कांग्रेस के घोषणापत्र में किसानों की कर्जमाफी, 500 रुपये में गैस सिलेंडर और 300 यूनिट बिजली मुफ्त देने का वादा किया गया था।&amp;nbsp;कांग्रेस के घोषणापत्र में कहा गया है, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा सरकार ने गुजरात के शिक्षा क्षेत्र में व्यापक बदलाव किए हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-said-the-bjp-government-has-made-sweeping-changes-in-the-education-sector-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-said-the-bjp-government-has-made-sweeping-changes-in-the-education-sector-of-gujarat/</guid>
      <description>भाजपा सरकार ने गुजरात के शिक्षा क्षेत्र में व्यापक बदलाव किए हैं प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने बृहस्पतिवार को कहा कि गुजरात में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की सरकार ने शिक्षा क्षेत्र को बदल दिया है और इसे अधिक वैज्ञानिक और आधुनिक बना दिया है। ज्ञात हो कि गुजरात विधानसभा चुनाव में प्रचार के दौरान आम आदमी पार्टी (आप) शिक्षा क्षेत्र से जुड़े मुद्दों को आक्रामक तरीके से उठा रही है। गांधीनगर जिले के दहेगाम में दिन की तीसरी चुनावी रैली को संबोधित करते हुए प्रधानमंत्री ने कहा कि गुजरात में शिक्षा का बजट बढ़कर 33,000 करोड़ हो गया है जो कि कई राज्यों में कुल बजट से भी अधिक है।  प्रधानमंत्री की यह टिप्पणी ऐसे समय में आई है जब दिल्ली के मुख्यमंत्री और आम आदमी पार्टी के संयोजक अरविंद केजरीवाल चुनाव प्रचार अभियान के दौरान शिक्षा के ‘‘दिल्ली मॉडल’’ का जोरशोर से जिक्र कर रहे हैं और वादा कर रहे हैं कि यदि राज्य में उनकी पार्टी की सरकार बनती है तो वह सरकारी विद्यालयों में आमूलचूल परिवर्तन करके दिखाएगी। वर्ष 2001 से 2014 तक लगातार गुजरात के मुख्यमंत्री रहे मोदी ने कहा, ‘‘करीब 20 से 25 साल पहले गुजरात में शिक्षा के लिए बजट आवंटन महज 1,600 करोड़ रुपये था। आज यह 33,000 करोड़ रुपये हैं जो कि कई राज्यों के कुल बजट से कई गुना अधिक है। हमने ये प्रगति की है।’’ दहेगाम में पांच दिसंबर को विधानसभा चुनाव के दूसरे चरण के तहत मतदान होने हैं। गुजरात मेंपहले चरण के तहत एक दिसंबर को मतदान होगा। मोदी ने कहा, ‘‘इस क्षेत्र में हमने जो बदलाव किए हैं उससे पूरे गुजरात के लोगों को फायदा हुआ है। गुजरात में भाजपा ने शिक्षा के क्षेत्र में व्यापक बदलाव किए हैं और इसे अधिक वैज्ञानिक और आधुनिक बनाया है।’’  प्रधानमंत्री ने कहा कि गांधीनगर अब शिक्षा का एक बड़ा केंद्र बन गया है जहां बड़ी संख्या में कॉलेज और विश्वविद्यालय हैं। मोदी ने कहा कि दुनिया की पहली फोरेंसिक साइंस और चिल्ड्रेंस यूनिवर्सिटी भी गांधनगर में ही हैं। उन्होंने कहा, ‘‘भारत का पहला ऊर्जा विश्वविद्यालय (पंडित दीनदयाल एनर्जी यूनिवर्सिटी) और भारतीय समुद्री विश्वविद्याालय भी गुजरात की राजधानी में हैं। राष्ट्रीय रक्षा विश्वविद्यालय का कैंपस दहेगाम और गांधीनगर का गौरव है।’’  कांग्रेस पर निशाना साधते हुए प्रधानमंत्री ने कहा कि विपक्षी पार्टी के नेताओं के पास गुजरात के विकास को लेकर कोई दूरदृष्टि नहीं है और वे उनकी आलोचना करने में ही व्यस्त हैं। उन्होंने कहा, ‘‘हम गरीबों और मध्यम वर्ग के लोगों को सशक्त करने के लिए काम कर रहे हैं। झुग्गी में रहने वालों की समस्याओं का निदान करने की बजाय कांग्रेस उनके समक्ष कुछ टुकड़े फेंका करती थी। यह भाजपा ही है जिसने उनके लिए पक्के मकान बनवाए।’’  ज्ञात हो कि भाजपा पिछले 27 सालों से राज्य की सत्ता में है। वह लगातार सातवां विधानसभा चुनाव जीतने के लिए अपना पूरा दमखम झोंक रही है। गुजरात की 180-सदस्यीय विधानसभा के लिए दो चरणों में मतदान होंगे। पहले चरण में राज्य की 89 सीटों पर और दूसरे चरण में 93 सीटों पर मतदान होने हैं। मतों की गिनती आठ दिसंबर को होगी। इस चुनाव के मैदान में कुल 1621 उम्मीदवार ताल ठोंक रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaun Banega Gujaratna Sardar:  Gujarat में AAP और Congress का धीमा प्रचार, BJP का UCC वाला दांव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/slow-campaign-of-aap-and-congress-in-gujarat-bjp-continues-to-attack-opposition/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 16:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/slow-campaign-of-aap-and-congress-in-gujarat-bjp-continues-to-attack-opposition/</guid>
      <description>Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में AAP और Congress का धीमा प्रचार, BJP का UCC वाला दांव गुजरात विधानसभा चुनाव को लेकर एक और जहां भाजपा ने अपनी पूरी ताकत झोंक दी है। वहीं कांग्रेस और आम आदमी पार्टी के प्रचार में वह धार दिखाई नहीं दे रहा है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने आज भी चुनावी सभाओं को संबोधित किया जबकि गृह मंत्री अमित शाह भी गुजरात में लगातार मौजूद है। भाजपा ने गुजरात में यूनिफॉर्म सिविल कोड को एक बड़ा मुद्दा बनाया है। आज भी गृह मंत्री अमित शाह ने साफ तौर पर कहा है कि भाजपा यूनिफॉर्म सिविल कोड लागू करने के लिए पूरी तरह से प्रतिबद्ध है। आज गुजरात में चुनाव प्रचार के दौरान क्या-क्या हुआ है, यह हम आपको बताते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: शाह ने कहा कि कांग्रेस की &#39;भारत जोड़ो यात्रा&#39; में मेधा पाटकर की मौजूदगी गुजरात का सबसे बड़ा अपमान है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में केजरीवाल की उम्मीदों को मिलेगी उड़ान! AAP ने विधानसभा चुनाव में झोंक दी है पूरी ताकत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-hopes-will-get-flight-in-gujarat-aap-has-thrown-full-force-in-the-assembly-elections/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 15:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-hopes-will-get-flight-in-gujarat-aap-has-thrown-full-force-in-the-assembly-elections/</guid>
      <description>गुजरात में केजरीवाल की उम्मीदों को मिलेगी उड़ान!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> मोदी ने कहा कि कांग्रेस ने गुजरात में अपने शासन के दौरान &#39;असामाजिक तत्वों&#39; को संरक्षण दिया था</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-had-given-protection-to-anti-social-elements-during-its-rule-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-had-given-protection-to-anti-social-elements-during-its-rule-in-gujarat/</guid>
      <description>मोदी ने कहा कि कांग्रेस ने गुजरात में अपने शासन के दौरान &amp;lsquo;असामाजिक तत्वों&amp;rsquo; को संरक्षण दिया था प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने बुधवार को कहा कि जब कांग्रेस सत्ता में थी तब गुजरात के लोग डर के साए में रहते थे क्योंकि पार्टी ने असामाजिक तत्वों को संरक्षण दिया हुआ था। उन्होंने कहा कि कांग्रेस के लंबे शासन के दौरान, गुजरात में दंगे होना और कर्फ्यू लगना आम बात थी। भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पिछले 27 वर्षों से गुजरात की सत्ता में है। प्रधानमंत्री अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव से पहले भाजपा उम्मीदवारों के समर्थन में वडोदरा में एक चुनावी रैली को संबोधित कर रहे थे। वडोदरा जिले में विधानसभा चुनाव के दूसरे चरण में पांच दिसंबर को मतदान होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> शाह ने कहा कि कांग्रेस की &#39;भारत जोड़ो यात्रा&#39; में मेधा पाटकर की मौजूदगी गुजरात का सबसे बड़ा अपमान है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shah-said-medha-patkars-presence-in-congresss-bharat-jodo-yatra-biggest-insult-to-gujarat/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shah-said-medha-patkars-presence-in-congresss-bharat-jodo-yatra-biggest-insult-to-gujarat/</guid>
      <description>शाह ने कहा कि कांग्रेस की &amp;lsquo;भारत जोड़ो यात्रा&amp;rsquo; में मेधा पाटकर की मौजूदगी गुजरात का सबसे बड़ा अपमान है केंद्रीय गृह मंत्री एवं भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सांसद अमित शाह ने बुधवार को कहा कि कांग्रेस नेता राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में ‘नर्मदा विरोधी’ कार्यकर्ता मेधा पाटकर का शामिल होना विपक्षी दल द्वारा गुजरात के लोगों का ‘सबसे बड़ा अपमान’ है। शाह ने अगले महीने होने वाले गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए भाजपा उम्मीदवार कुंवरजी बावलिया के समर्थन में राजकोट जिले के जसदान शहर में एक चुनावी रैली को संबोधित करते हुए कहा, ‘‘मुकदमेबाजी के जरिए नर्मदा बांध परियोजना को रोकने वाली मेधा पाटकर अब कांग्रेस के नेता राहुल गांधी के साथ चल रही हैं। पार्टी को जनता को जवाब होगा। यह गुजरात के लोगों के घावों पर नमक छिड़कने जैसा है।’’  गुजरात में विधानसभा चुनाव के लिए दो चरणों में मतदान होगा। पहले चरण में एक दिसंबर को जसदान और 88 अन्य सीटों पर मतदान होगा। ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के आधिकारिक हैंडल के जरिये गांधी के साथ पाटकर की एक तस्वीर ट्वीट की गई थी और साथ ही शीर्षक में लिखा गया था, ‘‘जब आप समाज के लिए कुछ करते हैं, तो समाज की भलाई में शामिल लोग खुद आपके साथ जुड़ जाते हैं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी बोले- मेरा सपना है गुजरात को ग्रीन हाइड्रोजन का सबसे बड़ा हब, &#39;भविष्य का ईंधन&#39; बनाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-my-dream-is-to-make-gujarat-the-biggest-hub-of-green-hydrogen-the-fuel-of-the-future/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 06:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-my-dream-is-to-make-gujarat-the-biggest-hub-of-green-hydrogen-the-fuel-of-the-future/</guid>
      <description>मोदी बोले- मेरा सपना है गुजरात को ग्रीन हाइड्रोजन का सबसे बड़ा हब, &amp;lsquo;भविष्य का ईंधन&amp;rsquo; बनाना प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने बुधवार को कहा कि उनका सपना गुजरात को ‘भविष्य के ईंधन’ हरित हाइड्रोजन के उत्पादन का विश्व का सबसे बड़ा केंद्र बनाना है। उन्होंने कहा कि राज्य की तटरेखा इस क्षेत्र के लिए एक पसंदीदा स्थल जाएगी। इस क्षेत्र में आठ से 10 लाख करोड़ रुपये का निवेश आकर्षित किया जा सकता है। उन्होंने यह भी बताया कि सितंबर में घोषित वेदांता-फॉक्सकॉन का विशाल सेमीकंडक्टर संयंत्र अहमदाबाद जिले के धोलेरा विशेष निवेश क्षेत्र में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat में पीएम मोदी की धुआंधार रैली, कांग्रेस पर जमकर साधा निशाना, बोले- युवा मतदाता भाजपा के साथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-massive-rally-in-gujarat-targeted-the-congress-fiercely-said-youth-voting-with-bjp/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 21:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-massive-rally-in-gujarat-targeted-the-congress-fiercely-said-youth-voting-with-bjp/</guid>
      <description>Gujarat में पीएम मोदी की धुआंधार रैली, कांग्रेस पर जमकर साधा निशाना, बोले- युवा मतदाता भाजपा के साथ गुजरात चुनाव को लेकर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने आज धुआंधार रैलियां की। इस दौरान प्रधानमंत्री मोदी जबरदस्त तरीके से कांग्रेस पर हमलावर रहे। इसी कड़ी में आज प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी भावनगर भी पहुंचे थे जहां उन्होंने साफ तौर पर कहा है कि हमने तकनीक से खारे पानी को मीठा बनाया। लेकिन कांग्रेस के कुछ लोगों ने मेरा मजाक उड़ाया। इसके साथ ही मोदी ने साफ तौर पर कहा कि ऐसी जिंदगी का क्या फायदा। अगर यह बेटा दिल्ली में बैठा है और माताओं को परेशानी से राहत ना मिले। प्रधानमंत्री 24 नवंबर को भी गुजरात में चार चुनावी जनसभाओं को संबोधित करेंगे। पीएम मोदी ने आज भी गुजरात में चार चुनावी जनसभाओं को संबोधित किया है। उन्होंने कहा कि आज के युवा और पहली बार मतदान करने वाले मतदाता भाजपा के साथ हैं क्योंकि उन्होंने हमारी पार्टी को विकास के एजेंडे के साथ काम करते देखा है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: MCD Elections: धर्मेंद्र प्रधान का AAP पर निशाना, भ्रष्ट पार्टी को लेकर लोगों में गुस्सा, उनका पर्दाफाश हो रहा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaun Banega Gujaratna Sardar:  Gujarat में PM मोदी का कांग्रेस पर वार, BJP का दावा- फिर बनेगी हमारी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-attack-on-congress-in-gujarat-bjp-claims-our-government-will-be-formed-again/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-attack-on-congress-in-gujarat-bjp-claims-our-government-will-be-formed-again/</guid>
      <description>Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में PM मोदी का कांग्रेस पर वार, BJP का दावा- फिर बनेगी हमारी सरकार गुजरात चुनाव में चुनावी प्रचार अपने चरम पर है। भाजपा ने गुजरात में सत्ता वापसी के लिए पूरी ताकत झोंक दी है। आज प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने खुद ताबड़तोड़ रैलियों को संबोधित किया। इसके अलावा भाजपा अध्यक्ष जेपी नड्डा भी गुजरात में मौजूद रहे। दूसरी ओर असम के मुख्यमंत्री हिमंत बिस्वा सरमा के बयान को लेकर बवाल भी मच गया है। साथ ही साथ आज के कार्यक्रम में हम आपको गुजरात के सबसे विकसित गांव की कहानी भी बताएंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;यूपी-उत्तराखंड की ही तरह हिमाचल और गुजरात में भी भाजपा फिर बनाएगी सरकार&#39;, अनुराग ठाकुर का दावा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस पर टिकट बेचने का आरोप लगाने वाले पूर्व विधायक गुजरात चुनाव में भाजपा में शामिल हुए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-mla-who-accused-congress-of-selling-tickets-joins-bjp-in-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-mla-who-accused-congress-of-selling-tickets-joins-bjp-in-gujarat-elections/</guid>
      <description>कांग्रेस पर टिकट बेचने का आरोप लगाने वाले पूर्व विधायक गुजरात चुनाव में भाजपा में शामिल हुए कांग्रेस पर अगले महीने होने वाले गुजरात विधानसभा चुनाव में टिकट बेचने का आरोप लगाने वाली पूर्व विधायक कामिनीबा राठौड़ मंगलवार को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) में शामिल हो गईं। राठौड़ ने सोमवार देर रात कांग्रेस की प्राथमिक सदस्यता से इस्तीफा दे दिया और पार्टी के प्रदेश अध्यक्ष जगदीश ठाकोर को अपना त्याग पत्र भेज दिया। वह गांधीनगर जिले की देहगाम सीट से विधायक थीं। कांग्रेस ने उनका टिकट काट दिया था जिस वजह से वह नाराज़ हो गई थीं।  राठौड़ ने गुजरात कांग्रेस नेतृत्व पर टिकट बेचने का आरोप लगाया था। उन्होंने दावा किया था कि किसी बिचौलिए ने टिकट के लिए उनसे एक करोड़ रुपये मांगे थे, जिसे उन्होंने अस्वीकार कर दिया था। राठौड़ ने यह भी आरोप लगाया था कि उनकी शिकायत सुनने के बजाए, गुजरात कांग्रेस नेतृत्व ने उनके खिलाफ मामला दर्ज कराने की धमकी दी, जिसने उन्हें पार्टी छोड़ने और भाजपा में शामिल होने के लिए मजबूर किया। गांधीनगर स्थित भाजपामुख्यालय में प्रदेश महासचिव प्रदीपसिंह वाघेला और रजनी पटेल ने मंगलवार को राठौड़ और उनके समर्थकों का भाजपा में स्वागत किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat में केजरीवाल बोले, बदलाव की चल रही जबरदस्त आंधी, भाजपा का डबल इंजन काम नहीं करता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-in-gujarat-tremendous-storm-of-change-is-going-on-bjp-double-engine-does-not-work/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 18:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-in-gujarat-tremendous-storm-of-change-is-going-on-bjp-double-engine-does-not-work/</guid>
      <description>Gujarat में केजरीवाल बोले, बदलाव की चल रही जबरदस्त आंधी, भाजपा का डबल इंजन काम नहीं करता गुजरात चुनाव को लेकर अरविंद केजरीवाल ने अपनी पूरी ताकत झोंक दी है। केजरीवाल का दावा है कि गुजरात में बड़ा परिवर्तन होने वाला है। इन सब के बीच आज वह गुजरात में आम आदमी पार्टी के अलग-अलग उम्मीदवारों के पक्ष में प्रचार करने पहुंचे। इसी कड़ी में वह एक रोड शो में भी शामिल हुए। इस दौरान उन्होंने साफ तौर पर कहा कि गुजरात में बदलाव की जबरदस्त आंधी चल रही है। अपने बयान में अरविंद केजरीवाल ने कहा कि पूरे गुजरात में बदलाव की जबरदस्त आंधी चल रही है। उन्होंने कहा कि जहां जाता हूं वहां परिवर्तन, परिवर्तन, परिवर्तन होता है। आपने बहुत प्यार, मान-सम्मान दिया, बहुत-बहुत शुक्रिया। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि गुजरात के हर परिवार का हिस्सा बन गया हूं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: देश को &#39;लव जिहाद&#39; के खिलाफ सख्त कानून की जरूरत, गुजरात की जनसभा में असम के CM ने श्रद्धा मर्डर केस का जिक्र करते हुए कही ये बात</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaun Banega Gujaratna Sardar:  Gujarat में BJP ने झोंकी पूरी ताकत, Nadda और Amit Shah ने किया प्रचार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-exerted-full-force-in-gujarat-nadda-and-amit-shah-campaigned/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 17:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-exerted-full-force-in-gujarat-nadda-and-amit-shah-campaigned/</guid>
      <description>Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में BJP ने झोंकी पूरी ताकत, Nadda और Amit Shah ने किया प्रचार गुजरात में विधानसभा चुनाव के लिए भाजपा ने आज एक बार फिर से अपनी पूरी ताकत दिखाई है। भाजपा ने आज दूसरे चरण के 93 सीटों पर जबरदस्त तरीके से प्रचार किया। आज प्रचार में भाजपा अध्यक्ष जेपी नड्डा, गृह मंत्री अमित शाह सहित कई केंद्रीय मंत्री और कई राज्यों के मुख्यमंत्री भी गुजरात में मौजूद रहे। दूसरी ओर कांग्रेस ने भी गुजरात में अपनी ताकत दिखाई है। गुजरात में आम आदमी पार्टी सत्ता में आने की उम्मीद कर रही है। कुल मिलाकर आज गुजरात में क्या कुछ हुआ है, हम आपको बताते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Gujarat Election: जयराम ठाकुर का दावा, गुजरात में एकतरफा मुकाबला, हर तरफ भाजपा ही भाजपा है&amp;nbsp;जेपी नड्डा ने किया प्रचार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव में &#39;परिवारवाद की राजनीति&#39; से कोई भी दल नहीं बच पाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/no-party-could-escape-from-family-politics-in-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 14:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/no-party-could-escape-from-family-politics-in-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव में &amp;lsquo;परिवारवाद की राजनीति&amp;rsquo; से कोई भी दल नहीं बच पाया राजनीति में परिवारवाद एक बड़ी बुराई है और भाजपा इसके खिलाफ आक्रामकता से लड़ती रही है। लेकिन गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए विभिन्न दलों की ओर से उतारे गये उम्मीदवारों के नामों पर गौर करें तो वह कहावत याद आ जाती है कि हाथी के दांत दिखाने के कुछ और होते हैं और खाने के कुछ और। देखा जाये तो वंशवाद एक ऐसी परम्परा भी बन चुकी है जिसे हर चुनाव में निभाया जाता है क्योंकि सभी राजनीतिक दलों की पहली प्राथमिकता यही होती है कि चुनाव जीतने की क्षमता रखने वाले को उम्मीदवार बनाया जाये भले ही वह किसी भी पृष्ठभूमि का क्यों ना हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat में दिखा चुनावी जोर, PM मोदी के नेतृत्व में भाजपा ने झोंकी पूरी ताकत, राहुल ने भी किया प्रचार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-under-the-leadership-of-pm-modi-exerted-full-force-rahul-also-campaigned-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 20:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-under-the-leadership-of-pm-modi-exerted-full-force-rahul-also-campaigned-in-gujarat/</guid>
      <description>Gujarat में दिखा चुनावी जोर, PM मोदी के नेतृत्व में भाजपा ने झोंकी पूरी ताकत, राहुल ने भी किया प्रचार गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए प्रचार जोरों पर है। पहले चरण में 1 दिसंबर को वोटिंग होनी है। इसके लिए राजनीतिक दलों ने अब दमदार प्रचार की शुरुआत कर दी है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी भाजपा के प्रचार का नेतृत्व करते दिखाई दे रहे हैं। आज प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने ताबड़तोड़ तीन रैलियों को संबोधित किया और कांग्रेस पर जमकर निशाना साधा। दूसरी ओर भारत जोड़ो यात्रा से समय निकालकर राहुल गांधी भी कांग्रेस के पक्ष में प्रचार करने के लिए गुजरात पहुंचे थे। राहुल गांधी ने गुजरात में चुनावी प्रचार के दौरान आदिवासी, युवा और किसानों का मुद्दा उठाया और भाजपा पर जबरदस्त तरीके से निशाना साधा। गुजरात चुनाव में अपनी दमदार एंट्री की उम्मीद लगाए अरविंद केजरीवाल ने भी आज रोड शो किया और इस दौरान अपने वादों को लेकर उन्होंने जनता को आश्वस्त किया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Gujarat Election: कांग्रेस पर तंज कसते हुए योगी ने कहा, अब बापू के सपने को पूरा करने का समय आ गया है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के लिए भाजपा ने तैयार किया एक और बड़ा मेगा प्लान, 1 दिन में भगवा पार्टी करेगी 93 जनसभाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-prepared-another-big-mega-plan-for-gujarat-saffron-party-hold-93-public-meetings-in-1-day/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 19:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-prepared-another-big-mega-plan-for-gujarat-saffron-party-hold-93-public-meetings-in-1-day/</guid>
      <description>गुजरात के लिए भाजपा ने तैयार किया एक और बड़ा मेगा प्लान, 1 दिन में भगवा पार्टी करेगी 93 जनसभाएं गुजरात चुनाव में भाजपा सत्ता वापसी के लिए पूरी तरीके से जुटी हुई है। भूपेंद्र पटेल की अगुवाई में भाजपा का दावा है कि एक बार फिर से राज्य में पार्टी सरकार बनाने जा रही है। इन सबके बीच गुजरात में 89 सीटों के लिए प्रचार जोरों पर है। इन 89 सीटों पर 1 दिसंबर को विधानसभा के लिए वोट डाले जाएंगे। लेकिन भगवा पार्टी की ओर से दूसरे चरण के लिए भी मेगा प्लान तैयार कर लिया गया है। खबर के मुताबिक 22 नवंबर यानी कि मंगलवार को भाजपा एक साथ दूसरे चरण की 93 सीटों पर चुनाव प्रचार करने का प्लान बना चुकी है। बीजेपी इसमें शक्ति प्रदर्शन भी करने की कोशिश कर रही है। इससे पहले भाजपा ने एक साथ 89 सीटों पर प्रचार किया था। अब ठीक वैसा ही प्लान दूसरे चरण के 93 सीटों के लिए है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Gujarat Election: मोरबी घटना पर राहुल ने भाजपा को घेरा, बोले- जो जिम्मेदार हैं उनके खिलाफ कुछ नहीं हुआ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में PM मोदी की ताबड़तोड़ रैली, राहुल भी प्रचार में उतरे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-elections-big-updates-in-kaun-banega-gujaratna-sardar/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 16:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-elections-big-updates-in-kaun-banega-gujaratna-sardar/</guid>
      <description>Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में PM मोदी की ताबड़तोड़ रैली, राहुल भी प्रचार में उतरे गुजरात चुनाव को लेकर भाजपा पूरी ताकत झोंकने की तैयारी में है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने आज ताबड़तोड़ रैलियों को संबोधित किया। तो वहीं कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी भी आज गुजरात में चुनावी रैली करने पहुंचे थे। अमित शाह ने भी आज चुनावी रैली को संबोधित किया। वही, मोरबी घटना के बाद वहां के लोगों का चुनावी मिजाज क्या है, यह भी बताएंगे आपको। तो चलिए आपको खबरें विस्तृत में बताते हैं कि आखिर आज गुजरात में क्या कुछ हुआ है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में राहुल गांधी ने किया प्रचार का आगाज, आदिवासी, युवा, और किसानों का उठाया मुद्दा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में राहुल गांधी ने किया प्रचार का आगाज, आदिवासी, युवा, और किसानों का उठाया मुद्दा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-started-campaigning-in-gujarat-raised-the-issue-of-tribals-youth-and-farmers/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 16:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-started-campaigning-in-gujarat-raised-the-issue-of-tribals-youth-and-farmers/</guid>
      <description>गुजरात में राहुल गांधी ने किया प्रचार का आगाज, आदिवासी, युवा, और किसानों का उठाया मुद्दा कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी ने आज गुजरात चुनाव के लिए प्रचार किया। सूरत में आज चुनावी प्रचार की शुरुआत करते हुए राहुल गांधी ने जबरदस्त तरीके से मोदी सरकार और भाजपा पर निशाना साधा। अपने संबोधन में राहुल गांधी ने कहा कि आदिवासी, युवा, और किसानों का मुद्दा उठाया। उन्होंने कहा कि भारत जोड़ो यात्रा में आप लोगों की सोच है। आप लोगों का संस्कार है। उन्होंने कहा कि दुख किसानों से बात करके होता है, युवाओं से बात करके होता है, आदिवासियों से मिलकर होता है। किसानों को सही दाम नहीं मिलता। बीमा का पैसा नहीं मिलता। कर्जा माफ नहीं होता। इसके साथ ही उन्होंने युवाओं का मुद्दा उठाते हुए कहा कि युवा बेरोजगार हैं और उनके सपने टूटते जा रहे हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: वीरमगाम में हार्दिक पटेल ने वादे तो बहुत बड़े-बड़े कर दिये हैं, लेकिन इस क्षेत्र की जनता क्या कह रही है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Assembly Elections: प्रधानमंत्री मोदी आज तीन जनसभाओं को करेंगे संबोधित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-will-address-three-public-meetings-in-gujarat-today-under-vijay-sankalp-sammelan/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-will-address-three-public-meetings-in-gujarat-today-under-vijay-sankalp-sammelan/</guid>
      <description>Gujarat Assembly Elections: प्रधानमंत्री मोदी आज तीन जनसभाओं को करेंगे संबोधित प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी अपने गुजरात दौरे के तीसरे दिन आज यानी सोमवार को तीन जनसभाओं को संबोधित करेंगे। राज्य में अगले महीने विधानसभा चुनाव होने हैं। प्रधानमंत्री गुजरात में सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के ‘विजय संकल्प सम्मेलन’ के तहत कई कार्यक्रमों को संबोधित कर रहे हैं, जिसकी शुरुआत उन्होंने शनिवार को वलसाड में एक रोड शो से की थी।  भाजपा की ओर से साझा किए कार्यक्रम के मुताबिक, मोदी सोमवार को सुरेंद्रनगर जिले के ध्रांगध्रा, भरुच जिले के जम्बूसर और नवसारी शहर में चुनाव प्रचार के लिए आयोजित भाजपा की रैलियों को संबोधित करेंगे।&amp;nbsp;प्रधानमंत्री ने रविवार को गुजरात के वेरावल, धोराजी, अमरेली और बोटाद में चार जनसभाओं को संबोधित किया था। उन्होंने बाद में पार्टी कार्यकर्ताओं से भी मुलाकात की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात विधानसभा चुनाव: आज दो जनसभाओं को संबोधित करेंगे राहुल गांधी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-rahul-gandhi-will-address-two-public-meetings-today/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-rahul-gandhi-will-address-two-public-meetings-today/</guid>
      <description>गुजरात विधानसभा चुनाव: आज दो जनसभाओं को संबोधित करेंगे राहुल गांधी कांग्रेस नेता राहुल गांधी भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) शासित गुजरात में आगामी विधानसभा चुनाव के लिए पार्टी उम्मीदवारों के प्रचार के वास्ते सोमवार को राज्य में दो जनसभाओं को संबोधित करेंगे। गांधी का पिछले ढाई महीने में गुजरात का यह दूसरा दौरा होगा। हालांकि चुनाव प्रचार के लिए वह पहली बार यहां आएंगे। पार्टी की ओर से साझा किए कार्यक्रम के अनुसार, वह सूरत जिले के महुवा और राजकोट शहर में रैलियों को संबोधित करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में केजरीवाल के रोडशो में मोदी के पक्ष में नारे लगे, केजरीवाल ने कहा- मैं दिल जीतूंगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/slogans-raised-in-favor-of-modi-in-kejriwals-roadshow-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/slogans-raised-in-favor-of-modi-in-kejriwals-roadshow-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में केजरीवाल के रोडशो में मोदी के पक्ष में नारे लगे, केजरीवाल ने कहा- मैं दिल जीतूंगा गुजरात में रविवार को दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल के रोडशो के दौरान कुछ लोगों ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के पक्ष में नारे लगाये। गुजरात में अगले महीने विधानसभा चुनाव हैं। पंचमहाल जिले के हालोल में शाम को यह घटना घटी, जब आम आदमी पार्टी (आप) के राष्ट्रीय संयोजक रोडशो को संबोधित कर रहे थे। इस पर केजरीवाल ने कहा कि वे जिस किसी के पक्ष में नारा लगाना चाहते हैं, लगायें, लेकिन वही उनके बच्चों के लिए विद्यालय बनाएंगे एवं मुफ्त बिजली देंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने गांधीनगर में भाजपा की गुजरात इकाई के प्रमुख नेताओं के साथ की बैठक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-holds-meeting-with-prominent-leaders-of-bjp-gujarat-unit-in-gandhinagar/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-holds-meeting-with-prominent-leaders-of-bjp-gujarat-unit-in-gandhinagar/</guid>
      <description>मोदी ने गांधीनगर में भाजपा की गुजरात इकाई के प्रमुख नेताओं के साथ की बैठक प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने रविवार की शाम को राज्य की राजधानी में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के प्रमुख नेताओं के साथ बंद कमरे में बैठक की। मोदी ने गुजरात में अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव के लिए भाजपा के प्रचार अभियान के तहत रविवार को राज्य में कई रैलियों को संबोधित किया। बैठक गांधीनगर में भाजपा के प्रदेश मुख्यालय ‘श्री कमलम’ में हुई। सौराष्ट्र क्षेत्र में अपना दिनभर का प्रचार अभियान खत्म करने के बाद मोदी शाम लगभग साढ़े छह बजे पार्टी कार्यालय पहुंचे। सौराष्ट्र क्षेत्र में एक दिसंबर को पहले चरण में मतदान होगा। पार्टी नेता अनिल पटेल ने पत्रकारों से कहा, ‘‘प्रधानमंत्री मोदी ने पार्टी के राज्य मुख्यालय में मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल, पार्टी की राज्य इकाई के अध्यक्ष सी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात दौरे पर पीएम मोदी, सोमनाथ मंदिर में की पूजा अर्चना से की शुरुआत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-on-gujarat-tour-started-worshiping-at-somnath-temple/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 11:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-on-gujarat-tour-started-worshiping-at-somnath-temple/</guid>
      <description>गुजरात दौरे पर पीएम मोदी, सोमनाथ मंदिर में की पूजा अर्चना से की शुरुआत प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने 20 नवंबर को गुजरात के सोमनाथ मंदिर में पूजा अर्चना की है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने गुजरात दौरे की शुरुआत से पहले भगवान शिव का पूजन किया। भोले बाबा का आशीर्वाद लेने के बाद ही पीएम मोदी ने अपना गुजरात दौरा शुरू किया है। यहां उन्होंने रुद्राभिषेक भी किया है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात विधानसभा चुनाव:हिमंत विश्व शर्मा ने महरौली हत्याकांड को लवजिहाद का मामला बताया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-gujarat-assembly-election-himanta-biswa-sarma-told-the-mehrauli-murder-case-love-jihad/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-gujarat-assembly-election-himanta-biswa-sarma-told-the-mehrauli-murder-case-love-jihad/</guid>
      <description>गुजरात विधानसभा चुनाव:हिमंत विश्व शर्मा ने महरौली हत्याकांड को लवजिहाद का मामला बताया असम के मुख्यमंत्री एवं भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के वरिष्ठ नेता हिमंत विश्व शर्मा ने कहा है कि श्रद्धा वालकर की उसके ‘लिव-इन पार्टनर’ द्वारा नृशंस हत्या ‘लव जिहाद’ का मामला है। उन्होंने यह भी कहा कि यदि भारत को मां की तरह सम्मान करने वाला शक्तिशाली नेता एवं सरकार नहीं मिलेगी, तो हर शहर में आफताब जैसा व्यक्ति पैदा होगा।  दिल्ली पुलिस के अनुसार, पूनावाला ने 18 मई की शाम को श्रद्धा वालकर (27) की कथित तौर पर गला घोंट कर हत्या कर दी थी और उसके शव के कई टुकड़े कर दिए थे, जिन्हें उसने दक्षिण दिल्ली के महरौली में अपने आवास पर लगभग तीन सप्ताह तक 300 लीटर के फ्रिज में रखा तथा कई दिनों तक दिल्ली के विभिन्न हिस्सों में फेंकता रहा। पूनावाला को कुछ दिन पहले गिरफ्तार कर लिया गया। यह हत्याकांड इन दिनों चर्चा का केंद्र बना हुआ है और इस घटना को लेकर जनाक्रोश भी पैदा हुआ है, लेकिन गुजरात विधानसभा चुनाव के प्रचार अभियान में पहली बार इस मुद्दे को उठाया गया है। गुजरात में एक और पांच दिसंबर को दो चरणों में विधानसभा चुनाव कराये जा रहे हैं। शर्मा ने शुक्रवार को गुजरात के कच्छ में एक रैली को संबोधित करते हुए दावा किया, ‘‘ हाल में आफताब नामक एक व्यक्ति श्रद्धा को मुंबई से दिल्ली ले गया और उसने लव जिहाद के नाम पर उसके 35 टुकड़े कर दिये। उसके बाद उसने (आफताब ने) उसका शव फ्रीज में रखा। इस दौरान वह एक अन्य युवती को लाया और उसके साथ ‘डेटिंग’ करने लगा।’’&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएम मोदी ने कहा कि गुजरात को बदनाम करने वालों के लिए राज्य में कोई जगह नहीं होनी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-said-there-should-be-no-place-in-the-state-for-those-who-defame-gujarat/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-said-there-should-be-no-place-in-the-state-for-those-who-defame-gujarat/</guid>
      <description>पीएम मोदी ने कहा कि गुजरात को बदनाम करने वालों के लिए राज्य में कोई जगह नहीं होनी चाहिए प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने शनिवार को गुजरात अस्मिता का मुद्दा उठाते हुए उन लोगों से सावधान रहने की अपील की, जो गुजरात को बदनाम करते हैं और कहा कि ऐसे लोगों को राज्य में कोई जगह नहीं मिलनी चाहिए। अगले महीने होने जा रहे विधानसभा चुनाव को लेकर वलसाड जिले में एक रैली को संबोधित करते हुए मोदी ने कहा कि गुजराती लोगों ने कभी किसी को ठेस नहीं पहुंचाई है और जो भी गुजरात आया, उसे उन्होंने गले लगाया।  उन्होंने कहा कि गुजराती जहां कहीं जाते हैं वे दूध में शक्कर की तरह मिल जाते हैं। मोदी ने वलसाड में रैली को संबोधित करने से पहले वापी में एक व्यापक रोडशो किया। वापी में सैंकड़ों लोगों ने उनका अभिवादन किया जो सड़क के दोनों ओर खड़े थे। प्रधानमंत्री ने रैली में कहा, ‘‘उन लोगों से सावधान रहें, जो गुजरात को बदनाम करना चाहते हैं और हमारे खिलाफ बोल रहे हैं। वे गुजरात और गुजराती को बदनाम करने की कोशिश कर रहे हैं। वे विदेशों में भी हमारे राज्य को बदनाम करने की कोशिश कर रहे हैं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>150 से ज्यादा सीटे जीतेगी भाजपा, हार्दिक पटेल बोले- गुजरात की संस्कृति और गौरव के खिलाफ रहे हैं AAP और कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-will-win-more-than-150-seats-in-gujarat-says-hardik-patel/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 12:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-will-win-more-than-150-seats-in-gujarat-says-hardik-patel/</guid>
      <description>150 से ज्यादा सीटे जीतेगी भाजपा, हार्दिक पटेल बोले- गुजरात की संस्कृति और गौरव के खिलाफ रहे हैं AAP और कांग्रेस गुजरात विधानसभा चुनाव में भाजपा के निकट पर अपनी किस्मत आजमा रहे हार्दिक पटेल ने साफ तौर पर कहा है कि राज्य में भगवा पार्टी एक बार फिर से सरकार बनाने जा रही है। उन्होंने अपने बयान में कहा कि हम अपनी जीत सुनिश्चित करेंगे। उन्होंने दावा किया कि भाजपा की सरकार 150 से ज्यादा सीटों के साथ बहुमत से बनने जा रही है। हम इसमें अपना योगदान देने के लिए यहां हैं। दरअसल, हार्दिक पटेल खुद के और अल्पेश ठाकोर की उम्मीदवारी पर बोल रहे थे। भाजपा ने वीरमगाम से हार्दिक पटेल को उम्मीदवार बनाया है। उन्होंने आगे कहा कि भाजपा ने जो मुझे ज़िम्मेदारी दी है उस पर मैं खरा उतरने का काम करूंगा। विरामगम सीट से सबको साथ लेकर चुनाव जीतने की कोशिश होगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat की सत्ता बचाने के लिए CM Yogi को प्रचार में उतारेगी BJP</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव : भाजपा ने नरोदा पाटिया दंगा मामले के दोषी की बेटी को टिकट देने का बचाव किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-gujarat-polls-bjp-defends-ticket-to-daughter-of-naroda-patiya-riot-case-convict/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 06:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-gujarat-polls-bjp-defends-ticket-to-daughter-of-naroda-patiya-riot-case-convict/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव : भाजपा ने नरोदा पाटिया दंगा मामले के दोषी की बेटी को टिकट देने का बचाव किया भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की गुजरात इकाई के अध्यक्ष सी आर पाटिल ने 2002 के नरोदा पाटिया दंगा मामले के एक दोषी की बेटी को अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव के लिए पार्टी का टिकट दिए जाने का बृहस्पतिवार को बचाव किया और कहा कि वह योग्यता के आधार पर चुनाव लड़ रही हैं। भाजपा ने 2002 के गोधरा दंगों के बाद अहमदाबाद जिले के नरोदा पाटिया इलाके से संबंधित मामले में 16 दोषियों में से एक मनोज कुकरानी की बेटी और एनेस्थेटिस्ट पायल कुकरानी (30) को मैदान में उतारा है। नरोदा पाटिया दंगा में 97 मुसलमान मारे गए थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात विधानसभा चुनाव: कांग्रेस नेता धनाणी के लिए चौथी बार अमरेली सीट जीतना नहीं होगा आसान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-election-not-be-easy-for-congress-leader-dhanani-to-win-amreli-seat-for-the-fourth-time/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 11:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-election-not-be-easy-for-congress-leader-dhanani-to-win-amreli-seat-for-the-fourth-time/</guid>
      <description>गुजरात विधानसभा चुनाव: कांग्रेस नेता धनाणी के लिए चौथी बार अमरेली सीट जीतना नहीं होगा आसान अमरेली (गुजरात)। गुजरात विधानसभा के लिए अगले महीने होने वाले चुनाव में कांग्रेस नेता परेश धनाणी के लिए चौथी बार अमरेली सीट पर जीत हासिल करना इस बार खासकर ऐसी स्थिति में आसान नहीं होगा, जब पाटीदार आरक्षण को लेकर आंदोलन फीका पड़ गया है। विधानसभा में विपक्ष के पूर्व नेता के सामने आम आदमी पार्टी (आप) के उम्मीदवार की चुनौती है, जो कांग्रेस के पारंपरिक वोट बैंक को नुकसान पहुंचा सकते हैं। सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने इस सीट से अपने जिला इकाई प्रमुख कौशिक वेकारिया को मैदान में उतारा है, जबकि आप ने रवि धनाणी को टिकट दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat CM Bhupendra Patel के नामांकन के समय BJP ने किया शक्ति प्रदर्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-bhupendra-patel-files-nomination-for-gujarat-elections-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-bhupendra-patel-files-nomination-for-gujarat-elections-2022/</guid>
      <description>Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat CM Bhupendra Patel के नामांकन के समय BJP ने किया शक्ति प्रदर्शन नमस्कार, प्रभासाक्षी न्यूज नेटवर्क के खास चुनावी कार्यक्रम कौन बनेगा गुजरातना सरदार में आप सभी का स्वागत है। गुजरात में मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल के नामांकन दाखिल करने के साथ ही चुनाव प्रचार ने गति पकड़ ली है। इसके अलावा सूरत में एक सीट से आम आदमी पार्टी के उम्मीदवार के नामांकन वापस लेने पर भी बड़ा बवाल हो गया है। उधर, चुनाव आयोग ने पहले चरण के उम्मीदवारों के नामांकन पत्रों की जांच के बाद 999 को ही सही पाया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाह ने कहा कि आगामी गुजरात विधानसभा चुनाव में भाजपा पिछले सारे रिकॉर्ड तोड़ देगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shah-said-bjp-will-break-all-previous-records-in-upcoming-gujarat-assembly-elections/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shah-said-bjp-will-break-all-previous-records-in-upcoming-gujarat-assembly-elections/</guid>
      <description>शाह ने कहा कि आगामी गुजरात विधानसभा चुनाव में भाजपा पिछले सारे रिकॉर्ड तोड़ देगी केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने मंगलवार को विश्वास जताया कि आगामी गुजरात विधानसभा चुनाव में सत्तारूढ़ भाजपा पिछले सभी रिकॉर्ड तोड़ते हुए सबसे अधिक सीट एवं वोट हासिल करके राज्य में एक बार फिर सरकार बनाएगी। साणंद विधानसभा सीट से भारतीय जनता पार्टी (भाजपा)के उम्मीदवार कनुभाई पटेल जब चुनाव अधिकारियों के पास अपना नामांकन पत्र दाखिल करने गए, तो शाह उनके साथ थे। पटेल कोली समुदाय से आते हैं और वह साणंद से मौजूदा विधायक हैं। साणंद शाह के गांधीनगर लोकसभा क्षेत्र के अंतर्गत आता है। शाह ने कहा, ‘‘गुजरात भाजपा इस विधानसभा चुनाव में पिछले सभी रिकॉर्ड तोड़ देगी। हम सभी को विश्वास है कि भाजपा अब तक की सबसे ज्यादा सीटें जीतकर और अब तक के सबसे ज्यादा वोट पाकर एक बार फिर यहां भारी बहुमत के साथ सरकार बनाएगी।’’ शाह ने कहा, ‘‘प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व में, गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल ने राज्य में कई विकास कार्य किए हैं। कानून और व्यवस्था को मजबूत किया गया है और उन्होंने (मुख्यमंत्री पटेल ने)अर्थव्यवस्था को भी गति दी है और स्वास्थ्य, शिक्षा और विभिन्न क्षेत्रों में सुधार किया है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप ने गुजरात चुनाव के लिए चार और उम्मीदवारों के नामों की घोषणा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-announces-names-of-four-more-candidates-in-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-announces-names-of-four-more-candidates-in-gujarat-elections/</guid>
      <description>आप ने गुजरात चुनाव के लिए चार और उम्मीदवारों के नामों की घोषणा की आम आदमी पार्टी (आप) ने गुजरात में अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव के लिए मंगलवार को चार उम्मीदवारों की 17वीं सूची जारी की। इस सूची के साथ ही आप, राज्य की 182 सदस्यीय विधानसभा की एक सीट को छोड़कर बाकी सभी सीट के लिए पार्टी उम्मीदवारों के नाम घोषित कर चुकी है। अरविंद केजरीवाल के नेतृत्व वाली पार्टी ने केवल एक सीट भावनगर पश्चिम के लिए उम्मीदवार की घोषणा नहीं की है। पार्टी ने खेरालु, विसनगर, माणसा और पाडरा विधानसभा सीट के लिए उम्मीदवारों के नामों की घोषणा की। इनमें से पार्टी ने वडोदरा जिले में पाडरा सीट के लिये उम्मीदवार का नाम बदल दिया। नयी सूची के अनुसार आप ने दिनेश ठाकोर को खेरालु से, जयंती पटेल को विसनगर से, भास्कर पटेल को माणसा से और संदीप सिंह राज को पाडरा से मैदान में उतारा है। पार्टी ने एक बयान में कहा, ‘‘आप का मानना है कि उम्मीदवारों को अपने-अपने निर्वाचन क्षेत्र में जितना अधिक समय मिलेगा, उतना ही वे उस क्षेत्र के लोगों के साथ अच्छे संबंध विकसित कर पाएंगे और उनकी समस्याओं को भी जान पाएंगे।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव में बीजेपी ने झोंकी पूरी ताकत, पीएम मोदी की होगी ताबड़तोड़ रैलियां, 3 दिन में 8 जनसभाओं को करेंगे संबोधित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-threw-full-force-in-gujarat-elections-pm-modi-will-hold-fast-rallies/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 21:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-threw-full-force-in-gujarat-elections-pm-modi-will-hold-fast-rallies/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव में बीजेपी ने झोंकी पूरी ताकत, पीएम मोदी की होगी ताबड़तोड़ रैलियां, 3 दिन में 8 जनसभाओं को करेंगे संबोधित गुजरात विधानसभा चुनाव को लेकर भाजपा ने अपनी पूरी ताकत झोंक दी है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और भाजपा के वरिष्ठ नेता अमित शाह का गृह राज्य होने की वजह से देश और दुनिया की नजर इस चुनाव पर है। गुजरात में दो चरणों में विधानसभा के चुनाव होने हैं जबकि नतीजे 8 नवंबर को आएंगे।&amp;nbsp;भाजपा ने इस चुनाव के लिए पूरी तरीके से अपनी रणनीति बना ली है। एक बार फिर से भाजपा के लिए स्टार प्रचारक की भूमिका में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी रहेंगे। 19 नवंबर से प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का यह दौरा शुरू होने जा रहा है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी 3 दिनों तक गुजरात में चुनावी दौरा करेंगे। इन 3 दिनों में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी लगभग 8 चुनावी जनसभाओं को संबोधित करेंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Kaun Banega Gujaratna Sardar: भूपेंद्र पटेल बने Gujarat BJP CM Candidate, Owaisi ने AAP को बताया छोटा रिचार्ज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaun Banega Gujaratna Sardar: भूपेंद्र पटेल बने Gujarat BJP CM Candidate, Owaisi ने AAP को बताया छोटा रिचार्ज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhupendra-patel-is-gujarat-bjp-cm-candidate/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 18:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhupendra-patel-is-gujarat-bjp-cm-candidate/</guid>
      <description>Kaun Banega Gujaratna Sardar: भूपेंद्र पटेल बने Gujarat BJP CM Candidate, Owaisi ने AAP को बताया छोटा रिचार्ज नमस्कार, प्रभासाक्षी न्यूज नेटवर्क के खास चुनावी कार्यक्रम कौन बनेगा गुजरातना सरदार में आप सभी का स्वागत है। गुजरात में पहले चरण का नामांकन कार्य पूरा होने के बाद चुनाव प्रचार ने गति पकड़ ली है। इस बीच, भाजपा ने जहां यह साफ कर दिया है कि सत्ता में लौटने पर भूपेंद्र पटेल ही फिर से मुख्यमंत्री होंगे वहीं विदेश दौरे से लौटने के बाद प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की राज्य भर में मेगा रैलियों की तैयारी भी कर ली गयी है। आइये डालते हैं गुजरात चुनाव से जुड़ी बड़ी खबरों पर एक नजर।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव के लिए कांग्रेस ने जारी की स्टार प्रचारकों की सूची, खड़गे, सोनिया, राहुल सहित इन नेताओं को मिली जगह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-released-list-of-star-campaigners-for-gujarat-election/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 16:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-released-list-of-star-campaigners-for-gujarat-election/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव के लिए कांग्रेस ने जारी की स्टार प्रचारकों की सूची, खड़गे, सोनिया, राहुल सहित इन नेताओं को मिली जगह गुजरात चुनाव को लेकर कांग्रेस लगातार जमीन पर काम करने की कोशिश कर रही है। गुजरात चुनाव के प्रचार के लिए कांग्रेस ने वार रूम भी बनाया है जिसमें चुनावी राजनीति पर चर्चा हो रही है। वहीं, आज कांग्रेस की ओर से गुजरात चुनाव को लेकर स्टार प्रचारकों की सूची जारी कर दी गई है। स्टार प्रचारकों की सूची में सबसे पहले पार्टी अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खड़गे का नाम है। 40 लोगों की इस सूची में दूसरे स्थान पर यूपीए अध्यक्ष सोनिया गांधी और पूर्व पार्टी अध्यक्ष राहुल गांधी का नाम है। चौथे नंबर पर पार्टी महासचिव प्रियंका गांधी वाड्रा का नाम है। पांचवे नंबर पर राजस्थान के मुख्यमंत्री और गुजरात के चुनाव प्रभारी अशोक गहलोत और छठे पर छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल का नाम है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अमित शाह का दावा, गुजरात में तोड़ देगी बीजेपी सारे रिकॉर्ड, सबसे ज्यादा सीटें जीतकर बनाएगी सरकार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमित शाह का दावा, गुजरात में तोड़ देगी बीजेपी सारे रिकॉर्ड, सबसे ज्यादा सीटें जीतकर बनाएगी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amit-shah-claims-bjp-will-break-all-records-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 16:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amit-shah-claims-bjp-will-break-all-records-in-gujarat/</guid>
      <description>अमित शाह का दावा, गुजरात में तोड़ देगी बीजेपी सारे रिकॉर्ड, सबसे ज्यादा सीटें जीतकर बनाएगी सरकार गुजरात चुनाव को लेकर सरगर्मियां बढ़ी हुई है। गुजरात में नामांकन का दौर जारी है। इन सब के बीच केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह भी लगातार गुजरात में दौरे कर रहे हैं। आज केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने साफ तौर पर कहा है कि गुजरात में भाजपा अब तक के सारे रिकॉर्ड तोड़ देगी और पूर्ण बहुमत के साथ सरकार बनाएगी। इससे पहले अमित शाह गुजरात में कई उम्मीदवारों के नामांकन में पहुंचे हैं। गुजरात में पहले चरण का चुनाव 1 दिसंबर को होगा जबकि दूसरे चरण का चुनाव 5 दिसंबर को होगा। नतीजे 8 दिसंबर को आएंगे। गुजरात में सत्ता वापसी भाजपा के लिए बड़ी चुनौती है। यही कारण है कि भाजपा ने फिलहाल गुजरात में पूरी ताकत झोंक दी है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात और एमसीडी चुनाव में किसका पलड़ा भारी, दक्षिण की ओर क्यों देख रही भाजपा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भाजपा का नहीं, कांग्रेस का खेल बिगाड़ेगी आम आदमी पार्टी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aam-aadmi-party-will-spoil-the-game-of-congress-not-bjp-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 14:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aam-aadmi-party-will-spoil-the-game-of-congress-not-bjp-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा का नहीं, कांग्रेस का खेल बिगाड़ेगी आम आदमी पार्टी गुजरात के विधानसभा चुनाव में अबकी बार अलग प्रकार की राजनीति होती दिखाई दे रही है। लम्बे समय से गुजरात में भारतीय जनता पार्टी और कांग्रेस के बीच ही मुख्य मुकाबला होता हुआ ही प्रदर्शित होता था, लेकिन अब गुजरात की चुनावी राजनीति में आम आदमी पार्टी का प्रवेश भी हो चुका है। हालांकि आम आदमी पार्टी गुजरात में कितना कुछ कर पाएगी, यह फिलहाल केवल संभावनाओं पर ही आधारित है, लेकिन आम आदमी पार्टी कांग्रेस के सपनों पर पानी फेरने का काम करती हुई दिखाई दे रही है। आम आदमी पार्टी ने जिस प्रकार से दिल्ली और पंजाब में अप्रत्याशित रूप से छप्पर फाड़ समर्थन प्राप्त किया, ऐसा कम ही देखने को मिलता है। यह बात सही है कि गुजरात के मतदाताओं का स्वभाव दिल्ली और पंजाब से मेल नहीं खाता, इसलिए आम आदमी पार्टी गुजरात में सफल हो जाएगी, इसकी गुंजाइश कम ही लगती है, लेकिन कहा जाता है कि राजनीति असंभावित दृश्य को भी संभावित कर सकती है। इसके पीछे का कारण यह भी है कि देश का मतदाता तात्कालिक लाभ पाने के लिए गुमराह हो जाता है और जहां से मुफ्त का लाभ दिखाई देता है, उसे अपना समर्थन भी दे देता है। वास्तव में मुफ्त देने की राजनीति आम आदमी को निकम्मा बनाने का ही काम करती है। इसकी बजाय लोगों को स्वावलंबी बनाने के प्रयास तेज करने का काम सरकार की ओर से किया जाना चाहिए, इसकी देश को बहुत ज्यादा आवश्यकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में सरकारी कार्यालयों में मोदी की तस्वीर हटाने या ढकने का आप का अनुरोध</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aaps-request-to-remove-or-cover-up-modis-photo-in-government-offices-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aaps-request-to-remove-or-cover-up-modis-photo-in-government-offices-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में सरकारी कार्यालयों में मोदी की तस्वीर हटाने या ढकने का आप का अनुरोध आम आदमी पार्टी (आप) ने सोमवार को निर्वाचनआयोग से गुजरात में केंद्र एवं राज्य सरकार के कार्यालयों में लगी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की तस्वीरों को हटाने या ढकने का निर्देश देने का अनुरोध किया। आप ने दावा किया कि इन कार्यालयों में मोदी की तस्वीरें लगाना चुनाव आचार संहिता का उल्लंघन है क्योंकि मोदी गुजरात में सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के स्टार प्रचारक हैं। गुजरात में कुल 182 विधानसभा सीटों के लिए दो चरणों में एक और पांच दिसंबर को विधानसभा चुनाव होने हैं। मतों की गिनती आठ दिसंबर को होगी। आप के विधि प्रकोष्ठ के गुजरात सचिव पुनीत जुनेजा ने कहा कि भारतीय जनता पार्टी के स्टार प्रचारक घोषित होने के कारण, सरकारी कार्यालयों में मोदी की तस्वीरें आचार संहिता का उल्लंघन है। निर्वाचन आयोग को दिये प्रतिवेदन में आप ने कहा कि सरकारी कार्यालयों में एक राजनीतिक दल के एक स्टार प्रचारक की तस्वीर से चुनाव पर असर पड़ सकता है, इसलिए राज्य में स्वतंत्र एवं निष्पक्ष चुनाव के लिए राज्य भर के सभी कार्यालयों में प्रधानमंत्री मोदी की तस्वीरों को हटाने या ठीक से ढकने के निर्देश दिए जा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाह ने कहा कि अगर गुजरात में बीजेपी को बहुमत मिला तो भूपेंद्र पटेल फिर से सीएम बनेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shah-said-bhupendra-patel-will-again-become-cm-if-bjp-gets-majority-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shah-said-bhupendra-patel-will-again-become-cm-if-bjp-gets-majority-in-gujarat/</guid>
      <description>शाह ने कहा कि अगर गुजरात में बीजेपी को बहुमत मिला तो भूपेंद्र पटेल फिर से सीएम बनेंगे भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के वरिष्ठ नेता एवं केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने सोमवार को कहा कि यदि पार्टी गुजरात में अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव में बहुमत हासिल करती है तो भूपेंद्र पटेल राज्य के के मुख्यमंत्री बने रहेंगे। शाह के बयान से यह स्पष्ट हो गया है कि पटेल भाजपा के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार हैं और पार्टी नजर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और शाह के गृह राज्य में लगातार सातवीं बार सत्ता हासिल करने पर है। शाह ने यहां सीएनएन-न्यूज18 से कहा, ‘‘यदि गुजरात में भाजपा को बहुमत मिलता है तो भूपेंद्र पटेल अगले मुख्यमंत्री होंगे।’’ पटेल ने सितंबर 2021 में विजय रूपानी की जगह मुख्यमंत्री का पद संभाला था। वह भाजपा नेतृत्व का एक ऐसा कदम जिसने कई लोगों को चौंका दिया था। पटेल घाटलोडिया निर्वाचन क्षेत्र से पहली बार विधायक बने हैं। उन्हें उसी सीट से फिर से उम्मीदवार बनाया गया है। इससे पहले, अरविंद केजरीवाल के नेतृत्व वाली आम आदमी पार्टी ने सार्वजनिक सर्वेक्षण करने के बाद पार्टी नेता इसुदान गढ़वी को मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार घोषित किया था। कांग्रेस ने चुनाव के लिए मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा नहीं करने का फैसला किया है। गुजरात की कुल 182 सीटों के लिए दो चरणों में एक और पांच दिसंबर को मतदान होगा। मतगणना आठ दिसंबर को होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaun Banega Gujaratna Sardar: केजरीवाल ने गुजरात में कांग्रेस को मात्र 4-5 सीटें मिलने की भविष्यवाणी की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-news-updates-in-kaun-banega-gujaratna-sardar/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 18:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-news-updates-in-kaun-banega-gujaratna-sardar/</guid>
      <description>Kaun Banega Gujaratna Sardar: केजरीवाल ने गुजरात में कांग्रेस को मात्र 4-5 सीटें मिलने की भविष्यवाणी की नमस्कार, प्रभासाक्षी न्यूज नेटवर्क के खास चुनावी कार्यक्रम कौन बनेगा गुजरातना सरदार में आप सभी का स्वागत है। गुजरात में एक ओर जहां सभी दलों के उम्मीदवारों की ओर से पर्चा भरने का दौर शुरू हो गया है वहीं जिन लोगों को टिकट नहीं मिल पाये हैं उनको मनाने का सिलसिला भी राजनीतिक दलों ने शुरू कर दिया है। भाजपा में तो बागियों को मनाने की कमान खुद केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने संभाल ली है। उधर बगावत का सबसे ज्यादा नुकसान कांग्रेस को झेलना पड़ रहा है। सोमवार को भी गुजरात की जमालपुर-खड़िया सीट से मौजूदा विधायक इमरान खेड़ावाला को टिकट देने के कांग्रेस नेतृत्व के फैसले से नाराज पार्टी कार्यकर्ताओं ने अहमदाबाद में कांग्रेस मुख्यालय पर धावा बोल दिया और वरिष्ठ नेता भरत सिंह सोलंकी के पोस्टर जला दिए। नाराज कार्यकर्ताओं ने कांग्रेस की गुजरात इकाई के पूर्व प्रमुख सोलंकी की नेमप्लेट को भी क्षतिग्रस्त कर दिया और स्प्रे पेंट से इमारत की दीवारों पर उनके खिलाफ अपमानजनक शब्द लिख दिए। कार्यकर्ताओं ने आरोप लगाया कि भरत सिंह सोलंकी ने टिकट के बदले इमरान खेड़ावाला से पैसे लिए और इस मुस्लिम बहुल सीट से युवा कांग्रेस नेता और पूर्व पार्षद शाहनवाज शेख की दावेदारी को जानबूझकर नजरअंदाज किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में हो रहे चुनाव, लेकिन धड़कनें कर्नाटक में भाजपा विधायकों की बढ़ी हैं, जानिए क्या है पूरा मामला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/elections-in-gujarat-but-beating-of-bjp-mlas-has-increased-in-karnataka-know-reason/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 17:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/elections-in-gujarat-but-beating-of-bjp-mlas-has-increased-in-karnataka-know-reason/</guid>
      <description>गुजरात में हो रहे चुनाव, लेकिन धड़कनें कर्नाटक में भाजपा विधायकों की बढ़ी हैं, जानिए क्या है पूरा मामला गुजरात में विधानसभा के चुनाव हो रहे हैं। गुजरात में दो चरणों में विधानसभा के लिए वोट डाले जाएंगे। नतीजे 8 दिसंबर को आएंगे। गुजरात में भाजपा ने अपनी पूरी ताकत झोंक दी है। लेकिन अगले साल कर्नाटक में विधानसभा के चुनाव होने हैं। कर्नाटक में भी भाजपा के विधायक अपनी तैयारियों में जुटे हुए हैं। खुद की जमीनी पकड़ को मजबूत करने लगे हैं। लेकिन गुजरात चुनाव की वजह से उनको एक डर भी सताने लगा है। वह डर उन विधायकों के टिकट कटने का है। दरअसल, गुजरात में भाजपा ने टिकट बंटवारे के दौरान लगभग 30 से ज्यादा मौजूद का विधायकों के टिकट कांट दिए। इनमें मौजूदा विधायक और पूर्व सीएम विजय रूपाणी और पूर्व डिप्टी सीएम नितिन पटेल का भी नाम है। 5-6 महीने के बाद कर्नाटक में भी विधानसभा के चुनाव होंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात और एमसीडी चुनाव में किसका पलड़ा भारी, दक्षिण की ओर क्यों देख रही भाजपा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात और एमसीडी चुनाव में किसका पलड़ा भारी, दक्षिण की ओर क्यों देख रही भाजपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-has-upper-hand-in-gujarat-and-mcd-elections-why-bjp-is-looking-towards-south/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 15:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-has-upper-hand-in-gujarat-and-mcd-elections-why-bjp-is-looking-towards-south/</guid>
      <description>गुजरात और एमसीडी चुनाव में किसका पलड़ा भारी, दक्षिण की ओर क्यों देख रही भाजपा प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस सप्ताह हमने भाजपा के मिशन दक्षिण और गुजरात तथा एमसीडी चुनाव पर चर्चा की। इस दौरान हमेशा की तरह हमारे साथ मौजूद रहे प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे। हमने सबसे पहले प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के दक्षिण भारत दौरे पर चर्चा की। हमें नीरज दुबे से पूछा कि क्या उत्तर भारत में भाजपा को होने वाले नुकसान दक्षिण भारत में भरपाई हो पाएगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Election 2022: शरद पवार को झटका! गुजरात के इकलौते विधायक ने दिया इस्तीफा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shock-to-sharad-pawar-gujarat-only-mla-resigned/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 15:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shock-to-sharad-pawar-gujarat-only-mla-resigned/</guid>
      <description>Gujarat Election 2022: शरद पवार को झटका!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत ने कहा कि गुजरात के मतदाता इस चुनाव में भाजपा को सबक सिखाएंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-gujarat-voters-will-teach-a-lesson-to-bjp-in-this-election/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 05:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-gujarat-voters-will-teach-a-lesson-to-bjp-in-this-election/</guid>
      <description>गहलोत ने कहा कि गुजरात के मतदाता इस चुनाव में भाजपा को सबक सिखाएंगे राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने रविवार को कहा कि गुजरात में सत्तारूढ़ भाजपा के खिलाफ व्यापक सत्ता-विरोधी लहर है और लोग इस विधानसभा चुनाव में उन्हें सबक सिखाएंगे। गुजरात में दो चरणों में एक दिसंबर और पांच दिसंबर को मतदान होना है। गहलोत ने यहां राजस्थान डिजिफेस्ट 2022 से इतर संवाददाताओं से कहा कि महंगाई, बढ़ती बेरोजगारी और खराब बुनियादी ढांचा गुजरात में चिंता का विषय है और वहां के लोग इन्हीं मुद्दों पर मतदान करेंगे।  वरिष्ठ कांग्रेस नेता ने कहा, ‘‘एक जमाने में सड़कें अच्छी थीं, अब नहीं हैं। छात्रों को न तो नौकरी मिल रही है और न ही उन्हें रोजगार के अवसर दिये जा रहे हैं। भले ही उन्हें नौकरी मिल जाए, उनका वेतन कम है। कर्मचारी नाखुश हैं। गुजरात में लोगों में बहुत डर है।” उन्होंने कहा, ‘‘आने वाले चुनावों में लोग उन्हें (भाजपा को) सबक सिखाएंगे। राज्य में सत्ता-विरोधी लहर चल रही है, जिसका असर इस चुनाव के नतीजों में देखने को मिलेगा।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव में आप के सीएम पद के उम्मीदवार इसुदन गढ़वी खंभालिया सीट से चुनाव लड़ेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aaps-cm-candidate-isudan-gadhvi-will-contest-from-khambhalia-seat-in-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 05:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aaps-cm-candidate-isudan-gadhvi-will-contest-from-khambhalia-seat-in-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव में आप के सीएम पद के उम्मीदवार इसुदन गढ़वी खंभालिया सीट से चुनाव लड़ेंगे आम आदमी पार्टी (आप) के गुजरात के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार इसुदान गढ़वी अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव में अपने गृह जिले देवभूमि द्वारका की खंभालिया सीट से चुनाव लड़ेंगे। पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवाल ने रविवार को इसकी घोषणा की। केजरीवाल ने यह घोषणा एक ट्वीट के जरिये की। दिल्ली के मुख्यमंत्री केजरीवाल ने हिंदी में ट्वीट करके कहा, ‘‘किसानों, बेरोजगार युवाओं, महिलाओं, व्यापारियों के लिए सालों तक आवाज उठाने वाले इसुदान गढ़वी जाम खंभालिया से चुनाव लड़ेंगे। भगवान कृष्ण की पवित्र भूमि से गुजरात को एक नया और अच्छा मुख्यमंत्री मिलेगा।’’  इसका जवाब देते हुए गढ़वी ने ट्वीट किया, ‘‘आपने और गुजरात के लोगों ने मुझ पर भरोसा जताया है, (और) विश्वास दिलाता हूं कि मैं अपनी आखिरी सांस तक गुजरात के लोगों की सेवा करूंगा। जय जय गरवी गुजरात!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के चुनावी रण में उतरेंगे राहुल गांधी, 22 नवंबर को करेंगे कांग्रेस के लिए प्रचार, भाजपा ने पूछा था सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-will-enter-election-battle-of-gujarat-will-campaign-for-congress-on-november-22/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 19:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-will-enter-election-battle-of-gujarat-will-campaign-for-congress-on-november-22/</guid>
      <description>गुजरात के चुनावी रण में उतरेंगे राहुल गांधी, 22 नवंबर को करेंगे कांग्रेस के लिए प्रचार, भाजपा ने पूछा था सवाल देश के 2 राज्यों में विधानसभा चुनाव को लेकर सरगर्मियां तेज है। हालांकि, हिमाचल प्रदेश में शनिवार को वोटिंग के बाद नतीजों का इंतजार हो रहा है। तो वहीं गुजरात में चुनावी मौसम में अब रोज नए नए कलेवर देखने को मिल रहे हैं। इन सबके बीच बड़ी खबर यह है कि राहुल गांधी भारत जोड़ो यात्रा को छोड़कर 22 नवंबर को गुजरात में चुनाव प्रचार करेंगे। दरअसल, राहुल गांधी इन दिनों भारत जोड़ो यात्रा में व्यस्त हैं। यही कारण रहा कि वह हिमाचल प्रदेश चुनाव प्रचार से भी दूर रहे। लेकिन खबर यह है कि गुजरात में राहुल गांधी चुनाव प्रचार करेंगे और इसकी शुरुआत वह 22 नवंबर को करेंगे। राहुल गांधी के अलावा प्रियंका गांधी भी चुनाव प्रचार करेंगी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में पहली बार सत्ता में कैसे आई भाजपा, भगवा पार्टी के लिए बना सबसे ताकतवर राजनीतिक गढ़</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिलचस्प रहा है गुजरात का राजनीतिक इतिहास हिंदुत्व के दम पर भाजपा ने कांग्रेस को किया सत्ता से बेदखल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-political-history-of-gujarat-has-been-interestin/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 18:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-political-history-of-gujarat-has-been-interestin/</guid>
      <description>दिलचस्प रहा है गुजरात का राजनीतिक इतिहास हिंदुत्व के दम पर भाजपा ने कांग्रेस को किया सत्ता से बेदखल गुजरात भारत का एक समृद्ध राज्य है। गुजरात चुनाव के इतिहास की बात करें तो सबसे पहला चुनाव साल 1934 में हुआ था। गुजरात तब बॉम्बे (मुंबई) का हिस्सा था। अहमदाबाद से गणेश वासुदेव मावलंकर ने चुनाव जीता और 1934 से 1946 तक बॉम्बे प्रेसीडेंसी के अध्यक्ष बने रहे।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जाम खंभालिया सीट से लड़ेंगे चुनाव इसुदान गढ़वी, Gujarat में AAP ने बनाया है CM उम्मीदवार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जाम खंभालिया सीट से लड़ेंगे चुनाव इसुदान गढ़वी, Gujarat में AAP ने बनाया है CM उम्मीदवार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/isudan-gadhvi-will-contest-from-jam-khambhalia-seat-aap-has-made-cm-candidate-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 17:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/isudan-gadhvi-will-contest-from-jam-khambhalia-seat-aap-has-made-cm-candidate-in-gujarat/</guid>
      <description>जाम खंभालिया सीट से लड़ेंगे चुनाव इसुदान गढ़वी, Gujarat में AAP ने बनाया है CM उम्मीदवार गुजरात चुनाव में आम आदमी पार्टी की ओर से पूरी ताकत झोंके जा रही है। आम आदमी पार्टी का दावा है कि गुजरात में इस बार परिवर्तन होने वाला है। इन सब के बीच आम आदमी पार्टी ने गुजरात में इसुदान गढ़वी को अपना मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार बनाया है। आज आम आदमी पार्टी ने 2 और नामों की घोषणा की है। उसमें मुख्यमंत्री उम्मीदवार इसुदान गढ़वी का भी नाम है जो कि गुजरात की जाम खंभालिया विधानसभा सीट से चुनाव लड़ेंगे। इसको लेकर दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने एक ट्वीट भी किया है। अपने ट्वीट में उन्होंने दावा किया कि गुजरात को एक अच्छा मुख्यमंत्री मिलेगा। आपको बता दें कि गुजरात में दो चरणों में विधानसभा के लिए चुनाव हो रहे हैं। पहला चरण 1 दिसंबर को होगा जबकि दूसरा 5 दिसंबर को होगा। गुजरात चुनाव के नतीजे 8 दिसंबर को आएंगे।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आप ने गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए तीन और उम्मीदवारों के नामों की घोषणा की</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप ने गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए तीन और उम्मीदवारों के नामों की घोषणा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-announces-names-of-three-more-candidates-for-gujarat-assembly-elections/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 07:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-announces-names-of-three-more-candidates-for-gujarat-assembly-elections/</guid>
      <description>आप ने गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए तीन और उम्मीदवारों के नामों की घोषणा की आम आदमी पार्टी (आप) ने आगामी गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए तीन और उम्मीदवारों की शनिवार को घोषणा की। हालांकि अरविंद केजरीवाल के नेतृत्व वाली पार्टी ने अभी तक अपने मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार इसुदान गढ़वी के लिए निर्वाचन क्षेत्र तय नहीं किया है। शनिवार को जारी की गई 15वीं सूची के साथ ‘आप’ 182 सदस्यीय विधानसभा चुनाव के लिए अब तक 176 उम्मीदवारों के नामों की घोषणा कर चुकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में वोट प्रतिशत पर &#39;बयान&#39; के लिए हरेन पांड्या की पत्नी ने बीजेपी विधायक की आलोचना की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haren-pandyas-wife-criticizes-bjp-mla-for-statement-on-vote-percentage-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 07:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haren-pandyas-wife-criticizes-bjp-mla-for-statement-on-vote-percentage-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में वोट प्रतिशत पर &amp;lsquo;बयान&amp;rsquo; के लिए हरेन पांड्या की पत्नी ने बीजेपी विधायक की आलोचना की भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के दिवंगत नेता हरेन पंड्या की पत्नी जागृति पंड्या ने एलिसब्रिज के विधायक राकेश शाह के उस कथित बयान पर शनिवार को कड़ी आपत्ति जताई, जिसमें उन्होंने निर्वाचन क्षेत्र में अपने कार्यकाल के दौरान पार्टी के वोट प्रतिशत की तुलना उनके पति के समय से की थी। हालांकि शाह ने कहा कि उन्होंने इस निर्वाचन क्षेत्र में पार्टी के वोट प्रतिशत के बारे में कभी बात नहीं की, जब 1990 के दशक में हरेन पंड्या इससे दो बार जीते थे। यह निर्वाचन क्षेत्र अहमदाबाद शहर में स्थित है। भाजपा के शहर इकाई के प्रमुख अमित शाह (केंद्रीय गृह मंत्री नहीं) को लिखे एक पत्र में पंड्या ने मीडिया की एक खबर का हवाला दिया जिसमें राकेश शाह ने कथित तौर पर कहा था कि 1995 में हरेन पंड्या को मिले 66 प्रतिशत वोट की तुलना में जब उन्होंने चुनाव लड़ा तो पार्टी का वोट प्रतिशत बढ़कर 80 प्रतिशत हो गया। जागृति पंड्या ने कहा कि जब उनके पति ने 1990 में पहली बार भाजपा के टिकट पर इस सीट से चुनाव लड़ा, तो पार्टी को केवल 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Assembly Election 2022: AAP ने जारी की उम्मीदवारों की 15वीं लिस्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-2022-aap-releases-15th-list-of-candidates/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 19:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-2022-aap-releases-15th-list-of-candidates/</guid>
      <description>Gujarat Assembly Election 2022: AAP ने जारी की उम्मीदवारों की 15वीं लिस्ट आम आदमी पार्टी (आप) ने आगामी गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए शनिवार को अपने उम्मीदवारों की पंद्रहवीं सूची जारी की। शनिवार की सूची के साथ, जिसमें तीन नाम हैं, आप ने अब 182 सदस्यीय गुजरात विधानसभा के लिए 177 उम्मीदवारों की घोषणा की है। महेंद्र राजपूत को सिद्धपुर विधानसभा क्षेत्र से मैदान में उतारा गया है, जबकि लालजी परमार मातर निर्वाचन क्षेत्र से मैदान में उतरेंगे। अरविंद केजरीवाल के नेतृत्व वाली पार्टी ने महेंद्र पाटिल पर उधना विधानसभा क्षेत्र जीतने की उम्मीद जताई।इसे भी पढ़ें: Kaun Banega Gujaratna Sardar में जानिये गुजरात चुनाव से जुड़े कुछ बड़े चुनावी अपडेट्सइससे पहले, 4 नवंबर को आप ने इसुदान गढ़वी को गुजरात चुनाव के लिए पार्टी के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार के रूप में घोषित किया था। राज्य में दो चरणों में एक और पांच दिसंबर को मतदान होगा। गढ़वी आप की राष्ट्रीय कार्यकारिणी के सदस्य हैं, जो पार्टी की सर्वोच्च निर्णय लेने वाली संस्था है। क्राउडसोर्सिंग अभियान के बाद पार्टी ने अपने सीएम चेहरे का अनावरण किया, जिसके दौरान लोगों से 3 नवंबर को शाम 5 बजे तक एक फोन नंबर और एक ईमेल आईडी पर अपने सुझाव भेजने के लिए कहा गया था।इसे भी पढ़ें: कांग्रेस नेता ने पीएम को लेकर दिया विवादित बयान, आज ही मोदी ने कहा था- कुछ लोग हताशा में देते हैं गालियांआप के राष्ट्रीय संयोजक केजरीवाल ने 29 अक्टूबर को अभियान की शुरुआत की और लोगों से यह चुनने को कहा कि वे किसे पार्टी का मुख्यमंत्री पद का चेहरा बनाना चाहते हैं। पंजाब में विधानसभा चुनाव से पहले भी आप ने इसी तरह का क्राउड सर्वे किया था जिसमें भगवंत मान लोगों की पसंद के तौर पर उभरे थे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात की राजनीतिक, सामाजिक और आर्थिक स्थिति से जुड़ी कुछ बड़ी बातें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/profile-of-gujarat-state/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 10:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/profile-of-gujarat-state/</guid>
      <description>गुजरात की राजनीतिक, सामाजिक और आर्थिक स्थिति से जुड़ी कुछ बड़ी बातें गुजरात राज्य की अहमियत इस बात से ही पता लगा सकते है कि महात्मा गांधी से लेकर सरदार वल्लभ भाई पटेल और नरेन्द्र मोदी से लेकर अमित शाह तक सब यहीं से आते है। यह भारत का एक ऐसा राज्य है जहां सोमनाथ मंदिर भी है और यहीं द्वारकाधीश भी है। यहां की राजधानी को एशिया का ग्रीन कैपिटल सिटी कहा जाता है। बता दें कि गुजरात राज्य की कुल आबादी 6 करोड़ 48 लाख के आसपास, यहां की कुल आबादी में से 40 फीसदी लोग शहर में रहते है और 55 फीसदी लोग गांव में। गुजरात की राजधानी गांधीनगर पूरे एशिया में सबसे हरा-भरा शहर माना जाता है। यहां के हरियाली को देखने के बाद कोई भी यहीं कहेगा कि ऐसा ही नजारा हर शहर का होना चाहिए। यहां आप जहां भी जाएंगे आपको हर तरफ हरियाली नजर आएगी। यहां के लोग भी इस शहर को साफ-सुथरा रखने में पूरी मदद करते है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव: रूपाणी और नितिन पटेल के सियासी सफर का करीब-करीब अंत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/almost-the-end-of-political-journey-of-rupani-and-nitin-patel-in-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 06:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/almost-the-end-of-political-journey-of-rupani-and-nitin-patel-in-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव: रूपाणी और नितिन पटेल के सियासी सफर का करीब-करीब अंत गुजरात में अगले महीने होने जा रहे विधानसभा चुनाव में चुनाव लड़ने से ‘इनकार’ करने के बाद राज्य के पूर्व मुख्यमंत्री विजय रूपाणी और उनकी सरकार के तत्कालीन उपमुख्यमंत्री नितिन पटेल के सियासी सफर का करीब-करीब अंत हो गया है। गुजरात की राजनीति में तीन दशक से अधिक समय तक सक्रिय रहे इन दोनों नेताओं के चुनाव नहीं लड़ने का कारण यह बताया गया कि वे अगली पीढ़ी को आगे बढ़ाना चाहते हैं। लेकिन राजनीतिक पर्यवेक्षकों को लगता है कि दोनों को काफी प्रभावी तरीके से टिकट देने से मना कर दिया गया, क्योंकि भाजपा चुनाव में अधिक नये चेहरों को लाना चाहती है ताकि सरकार विरोधी लहर को बेअसर किया जा सके। भाजपा की ओर से प्रत्याशियों की पहली सूची जारी किये जाने के बाद रूपाणी ने बुधवार को संवाददाताओं से कहा, ‘‘मैंने इस बार चुनाव नहीं लड़ने का फैसला किया है। भाजपा ने मुझे पांच साल तक गुजरात का मुख्यमंत्री बनने का अवसर दिया। अब पार्टी ने मुझे पंजाब प्रभारी बनाया है। मैंने टिकट नहीं मांगा।’’ रूपाणी (66) फिलहाल राजकोट (पश्चिम) से विधायक हैं और वह अगस्त 2016 से सितंबर 2021 तक गुजरात के मुख्यमंत्री रहे। म्यांमा से आकर राजकोट में बसने वाले जैन परिवार से ताल्लुक रखने वाले रूपणीराष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ और उससे संबद्ध छात्र संगठन अखिल भारतीय विद्यार्थी परिषद से जुड़े थे। रूपाणी को 1987 में राजकोट नगर निगम का पार्षद चुना गया था और वह 1996 से 1997 तक शहर के मेयर पद पर रहे। बाद में उन्हें गुजरात भाजपा का महासचिव बनाया गया। रूपाणी की ही उम्र के नितिन दो बार मुख्यमंत्री की कुर्सी के काफी करीब पहुंच गये, लेकिन शीर्ष पद उन्हें नहीं मिल सका। 2016 में आनंदीबेन पटेल के मुख्यमंत्री पद से हटने और फिर 2021 में रूपाणी के इस्तीफे के बाद, दोनों बाद नितिन पटेल मुख्यमंत्री पद के प्रबल दावेदार के रूप में उभरे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में पाटीदारों और मुसलमानों को लुभाने के लिए नये नये दाँव चल रही हैं पार्टिंया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-gujarat-parties-are-playing-new-tricks-to-woo-patidars-and-muslims/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 18:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-gujarat-parties-are-playing-new-tricks-to-woo-patidars-and-muslims/</guid>
      <description>गुजरात में पाटीदारों और मुसलमानों को लुभाने के लिए नये नये दाँव चल रही हैं पार्टिंया गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए सभी दलों के अधिकतर उम्मीदवारों की सूची सामने आ चुकी है जिसके बाद चुनाव प्रचार और तेज हो गया है। भाजपा जहां अपनी जीत के प्रति आशान्वित है वहीं विपक्ष को लग रहा है कि जनता इस बार भाजपा से छुटकारा पा लेगी। लेकिन विपक्ष जिस तरह बिखरा हुआ नजर आ रहा है उसका सीधा फायदा भाजपा को मिलना तय माना जा रहा है। पहले यहां चुनावों में मुख्य मुकाबला भाजपा और कांग्रेस के बीच हुआ करता था लेकिन इस बार मुकाबले में आम आदमी पार्टी, एआईएमआईएम और कुछ अन्य दलों के भी होने से भाजपा विरोधी मतों का बिखराव होगा जोकि सत्तारुढ़ पार्टी के लिए फायदेमंद साबित हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में चुनावों के साथ जेनरेशन शिफ्ट पर नजर गड़ाए बीजेपी, युवाओं को लक्षित करने के लिए चलाया अभियान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-eyeing-generation-shift-with-elections-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-eyeing-generation-shift-with-elections-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में चुनावों के साथ जेनरेशन शिफ्ट पर नजर गड़ाए बीजेपी, युवाओं को लक्षित करने के लिए चलाया अभियान जनता के बीच लोकप्रियता, उम्मीदवारों द्वारा किए गए जमीनी काम, जीत की क्षमता और युवा शक्ति को जगाना, कुछ प्रमुख कारक हैं, जिन पर भाजपा के आगामी गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए उम्मीदवारों की सूची में आने से पहले विचार किया। दिल्ली में पार्टी मुख्यालय में गुरुवार को जारी पहली सूची में 182 में से कुल 160 नामों की घोषणा की गई। 2017 के विधानसभा चुनाव की तुलना में युवा उम्मीदवारों को शामिल करने की स्पष्ट कोशिश की गई थी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात चुनाव: भावेश कटारा भाजपा में हुए शामिलभाजपा द्वारा घोषित 160 उम्मीदवारों में से 11 उम्मीदवारों की आयु 40 वर्ष से कम है जबकि भाजपा द्वारा अब तक घोषित सूची में 53 उम्मीदवारों की आयु 50 वर्ष से कम है। एक सूत्र ने एएनआई को बताया, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव: भावेश कटारा भाजपा में हुए शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhavesh-katara-joins-bjp-for-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 06:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhavesh-katara-joins-bjp-for-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव: भावेश कटारा भाजपा में हुए शामिल गुजरात में कांग्रेस विधायक के तौर पर इस्तीफा देने केएक दिन बाद भावेश कटारा बृहस्पतिवार को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) में शामिल हो गए। कटारा दाहोद जिले के झालोद विधानसभा क्षेत्र का प्रतिनिधित्व करते थे। कटारा पहले भाजपा में ही थे लेकिन 2017 के चुनावों से पहले कांग्रेस में शामिल हो गए थे। उन्होंने कांग्रेस उम्मीदवार के तौर पर झालोद से चुनाव जीता था। वह उस समय राज्य के सबसे युवा विधायकों में से एक थे।  वह कांग्रेस के तीसरे विधायक हैं जिन्होंने दो दिन में त्याग पत्र दिया है। उनसे पहले मोहनसिंह राठवा और भगवान बराड़ कांग्रेस का दामन छोड़ सत्तारूढ़ भाजपा में शामिल हो गए थे। कटारा ने बुधवार रात विधानसभा अध्यक्ष निमाबेन आचार्य को उनके आवास पर अपना इस्तीफा सौंपा था। बृहस्पतिवार को पार्टी के प्रदेश महासचिव प्रदीप सिंह वाघेला ने गांधीनगर में पार्टी के प्रदेश मुख्यालय में औपचारिक रूप से उन्हें भाजपा में शामिल कराया। पत्रकारों से बात करते हुए, कटारा ने कहा कि वह बिना किसी शर्त या टिकट के वादेके फिर से भाजपा में शामिल हुए हैं।  उन्होंने कहा, “ मैं पहले भाजपा के साथ था। मैं इस बार चुनाव लड़ने का इच्छुक नहीं हूं। मैं फिर से भाजपा में शामिल हो रहा हूं क्योंकि मैं आदिवासियों के लिए प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के कार्यों से प्रभावित हूं।” कांग्रेस ने कटारा को टिकट नहीं दिया है। पार्टी ने कुछ दिन पहले 43 उम्मीदवारों की सूची जारी की थी। कांग्रेस ने कटारा की जगह मितेश गरासिया को टिकट दिया है जिन्होंने 2012 में झालोद से चुनाव जीता था। झालोद अनुसूचित जनजाति (एसटी) के लिए आरक्षित सीट है। गुजरात में दो चरणों में विधानसभा चुनाव होना है। पहले चरण के तहत एक दिसंबर को जबकि दूसरे चरण के अंतर्गत पांच दिसंबर को वोट डाले जाएंगे। मतगणना आठ दिसंबर को होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा की केंद्रीय चुनाव समिति की बैठक, गुजरात चुनाव के उम्मीदवारों पर मंथन, PM भी रहे मौजूद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-central-election-committee-meeting-brainstorming-on-candidates-for-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 20:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-central-election-committee-meeting-brainstorming-on-candidates-for-gujarat-elections/</guid>
      <description>भाजपा की केंद्रीय चुनाव समिति की बैठक, गुजरात चुनाव के उम्मीदवारों पर मंथन, PM भी रहे मौजूद गुजरात चुनाव को लेकर भाजपा की केंद्रीय चुनाव समिति की बड़ी बैठक हुई। यह बैठक दिल्ली के पार्टी मुख्यालय में हुई है। इस बैठक में खुद प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी मौजूद रहे। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के अलावा केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह, पार्टी अध्यक्ष जेपी नड्डा और ओपी माथुर भी भाजपा कार्यालय पहुंचे हैं। इसके अलावा गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल और गुजरात भाजपा अध्यक्ष सीआर पाटिल भी बैठक में शामिल हुए। जानकारी के मुताबिक आज की इस बैठक में केंद्रीय चुनाव समिति ने भाजपा विधानसभा चुनाव के लिए उम्मीदवारों के नाम पर अंतिम मुहर लगनी है। पार्टी की ओर से एक-एक सीट पर मंथन किया गया है। उसके बाद ही नामों की सूची तैयार होगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;गुजरात चुनाव को देखते हुए CAA-NRC का इस्तेमाल कर रही भाजपा&#39;, ममता बोलीं- बंगाल में नहीं होने देंगे लागू</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Election: चुनाव नहीं लड़ेंगे विजय रुपाणी और नितिन पटेल, पूर्व सीएम ने कहा- युवाओं को मिले मौका </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vijay-rupani-and-nitin-patel-will-not-contest-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 19:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vijay-rupani-and-nitin-patel-will-not-contest-gujarat-elections/</guid>
      <description>Gujarat Election: चुनाव नहीं लड़ेंगे विजय रुपाणी और नितिन पटेल, पूर्व सीएम ने कहा- युवाओं को मिले मौका गुजरात चुनाव को लेकर भाजपा की आज केंद्रीय चुनाव समिति की बड़ी बैठक हो रही है। इन सब के बीच गुजरात के पूर्व मुख्यमंत्री विजय रुपाणी और पूर्व उपमुख्यमंत्री नितिन पटेल ने चुनाव नहीं लड़ने का ऐलान कर दिया है। यह अपने आप में बड़ी बात है। विजय रुपाणी ने साफ तौर पर कहा है कि अब युवाओं को मौका मिलना चाहिए। वहीं, नितिन पटेल ने इसको लेकर गुजरात भाजपा अध्यक्ष सीआर पाटील को भी पत्र लिख दिया है जिसमें उन्होंने चुनाव नहीं लड़ने की बात कही है। इन दोनों के अलावा कुछ और नाम भी हैं जिन्होंने चुनाव नहीं लड़ने का ऐलान किया है। जिसमें विजय रुपाणी की सरकार में मंत्री रहे भूपेंद्र सिंह चूड़ासामा भी शामिल है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;गुजरात चुनाव को देखते हुए CAA-NRC का इस्तेमाल कर रही भाजपा&#39;, ममता बोलीं- बंगाल में नहीं होने देंगे लागू</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;गुजरात चुनाव को देखते हुए CAA-NRC का इस्तेमाल कर रही भाजपा&#39;, ममता बोलीं- बंगाल में नहीं होने देंगे लागू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-using-caa-nrc-in-view-of-gujarat-elections-says-mamata/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 19:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-using-caa-nrc-in-view-of-gujarat-elections-says-mamata/</guid>
      <description>&amp;lsquo;गुजरात चुनाव को देखते हुए CAA-NRC का इस्तेमाल कर रही भाजपा&amp;rsquo;, ममता बोलीं- बंगाल में नहीं होने देंगे लागू गुजरात चुनाव को लेकर एक ओर जहां सरगर्मियां तेज है तो वहीं संशोधित नागरिकता अधिनियम (सीएए) और राष्ट्रीय नागरिक पंजी (एनआरसी) को लेकर भी चर्चा होने लगी है। ममता बनर्जी ने आज भाजपा पर बड़ा आरोप लगाते हुए कहा कि गुजरात चुनाव को लेकर सीएए और एनआरसी का इस्तेमाल कर रही है। इसके साथ ही तृणमूल कांग्रेस प्रमुख ने यह भी कहा कि वह पश्चिम बंगाल में इसे किसी भी कीमत पर लागू नहीं होने देंगी। उन्होंने भाजपा पर पश्चिम बंगाल में अलगाववाद को भी बढ़ावा देने का आरोप लगाया। उन्होंने कहा कि भाजपा यहां अलग राज्य की मांग उठा रही है जो कि अलगाववाद को बढ़ावा दे सकता है। इसके साथ ही ममता ने यह भी कहा कि वह कभी भी पश्चिम बंगाल का विभाजन नहीं होने देंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कौन बनेगा गुजरातना सरदार में पढ़िये गुजरात चुनाव से जुड़ी आज की बड़ी खबरें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में कांग्रेस नेता मोहन सिंह राठवा ने पार्टी छोड़ी, भाजपा में शामिल हुए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-leader-mohan-singh-rathwa-quits-party-in-gujarat-joins-bjp/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-leader-mohan-singh-rathwa-quits-party-in-gujarat-joins-bjp/</guid>
      <description>गुजरात में कांग्रेस नेता मोहन सिंह राठवा ने पार्टी छोड़ी, भाजपा में शामिल हुए गुजरात में विधानसभा चुनाव से पहले विपक्षी दल कांग्रेस को झटका देते हुए विधायक मोहन सिंह राठवा ने मंगलवार को पार्टी की सदस्यता और विधायक पद से इस्तीफा दे दिया। उन्होंने भाजपा का दामन थाम लिया है। राठवा (78) ने अपना त्यागपत्र कांग्रेस की गुजरात इकाई के अध्यक्ष जगदीश ठाकोर को भेजा। प्रमुख आदिवासी नेताओं में शुमार राठवा दस बार विधानसभा के सदस्य निर्वाचित हुए और वर्तमान में वह मध्य गुजरात के छोटा उदयपुर निर्वाचन क्षेत्र का प्रतिनिधित्व करते हैं।  हाल ही में राठवा ने घोषणा की थी कि वह आने वाले विधानसभा चुनाव के लिए टिकट नहीं मांगेंगे। हालांकि, उन्होंने इच्छा जाहिर की थी कि छोटा उदयपुर विधानसभा सीट से उनके बेटे राजेंद्र सिंह राठवा को उम्मीदवार बनाया जाए। कांग्रेस के राज्यसभा सदस्य नारन राठवा ने भी कथित तौर पर अपने बेटे के लिए इसी सीट से टिकट मांगा है। गुजरात में दो चरणों - एक दिसंबर और पांच दिसबर - को मतदान होगा और मतगणना आठ दिसंबर को होगी।  इस्तीफा देने के बाद राठवा यहां भाजपा कार्यालय पहुंचे और भाजपा के प्रदेश महासचिव भार्गव भट्ट और प्रदीप सिंह वाघेला ने उन्हें पार्टी में शामिल किया। इस दौरान राठवा के बेटे राजेंद्र सिंह और रंजीत सिंह भी भाजपा में शामिल हो गए। यह पूछे जाने पर कि क्या भाजपा में उन्हें टिकट मिलेगा, राठवा ने दावा किया कि वह इसे लेकर शत-प्रतिशत आश्वस्त हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तृणमूल ने कहा- सीएए पर मोदी की टिप्पणी गुजरात व लोकसभा चुनावों के मद्देनजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/trinamool-said-modis-remarks-on-caa-in-view-of-gujarat-and-lok-sabha-polls/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/trinamool-said-modis-remarks-on-caa-in-view-of-gujarat-and-lok-sabha-polls/</guid>
      <description>तृणमूल ने कहा- सीएए पर मोदी की टिप्पणी गुजरात व लोकसभा चुनावों के मद्देनजर तृणमूल कांग्रेस ने संशोधित नागरिकता कानून (सीएए) के संबंध में हालिया टिप्पणी को लेकर मंगलवार को प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की आलोचना की और कहा कि यह गुजरात विधानसभा और आगामी लोकसभा चुनावों से पहले सांप्रदायिक विमर्श बनाने के उद्देश्य से किया गया प्रयास है। तृणमूल ने एक बार फिरदोहराया कि वह पश्चिम बंगाल में कानून लागू करने की अनुमति कभी नहीं देगी। पार्टी प्रवक्ता कुणाल घोष ने कहा, चुनाव नजदीक आने पर हर बार भाजपा नए हथकंडे अपनाने की कोशिश करती है।  प्रधानमंत्री ने सोमवार को कहा था कि गुजरात ने विदेश में प्रताड़ित सिख परिवारों को नागरिकता देकर उन्हें ये अहसास दिलाया है कि दुनिया में सिख कहीं भी हों, भारत उनका अपना घर है। उन्होंने कहा था कि विभाजन में पंजाब के लोगों ने, देश के लोगों ने जो बलिदान दिया, उसकी स्मृति में देश ने विभाजन विभीषिका स्मृति दिवस की शुरुआत भी की है और ‘‘विभाजन के शिकार हिन्दू-सिख परिवारों के लिए हमने सीएए कानून लाकर उन्हें नागरिकता देने का भी एक मार्ग बनाने का प्रयास किया है।’’  घोष ने कहा कि जो लोग पाकिस्तान और तत्कालीन पूर्वी पाकिस्तान से भारत आए थे, उन्हें पहले ही नागरिकता मिल चुकी है। उन्होंने कहा, सीएए का यह मुद्दा लोगों को बेवकूफ बनाने का प्रयास है। हर बार चुनाव आने पर, भाजपा सांप्रदायिक विमर्श बनाने के लिए यह मुद्दा उठाती है। यह एक पुरानी चाल बन गई है।’’ उन्होंने कहा, गुजरात चुनाव अब एकदम नजदीक आ गया है, भाजपा फिर से इस मुद्दे को भड़काने की कोशिश कर रही है। उसे अब विमर्श बनाने के लिए इस तरह के झूठ का इस्तेमाल बंद कर देना चाहिए। घोष की टिप्पणी पर प्रतिक्रिया व्यक्त करते हुए, भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की राज्य महासचिव अग्निमित्र पॉल ने कहा कि पार्टी अपने वादे को निभाने के लिए जानी जाती है और सीएए इस संबंध में कोई अपवाद नहीं होगा। उन्होंने कहा, भाजपा हमेशा अपना वादा पूरा करती है। सीएए को भी पश्चिम बंगाल में लागू किया जाएगा। यह कानून 2019 में अस्तित्व में आया लेकिन अभी तक इसके नियमों को अंतिम रूप नहीं दिया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वंदे भारत ट्रेन पर नहीं हुआ पथराव, गुजरात रेलवे PRO ने AIMIM के दावे को किया खारिज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/no-stone-pelting-on-vande-bharat-train-gujarat-railway-pro-refutes-aimim-claim/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 14:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/no-stone-pelting-on-vande-bharat-train-gujarat-railway-pro-refutes-aimim-claim/</guid>
      <description>वंदे भारत ट्रेन पर नहीं हुआ पथराव, गुजरात रेलवे PRO ने AIMIM के दावे को किया खारिज ऑल इंडिया मजलिस-ए-इत्तेहादुल मुस्लिमीन (एआईएमआईएम) के एक प्रवक्ता ने आरोप लगाया है कि वंदे भारत ट्रेन पर पथराव किया गया था, जिसमें पार्टी अध्यक्ष असदुद्दीन ओवैसी चुनावी गुजरात में यात्रा कर रहे थे। पुलिस ने हालांकि इस दावे का खंडन किया और कहा कि घटना की जांच की जा रही है। एआईएमआईएम के राष्ट्रीय प्रवक्ता वारिस पठान ने कहा कि घटना सोमवार शाम को ट्रेन के सूरत पहुंचने से पहले हुई, जहां हैदराबाद से लोकसभा सदस्य ओवैसी राज्य में अपने चुनाव प्रचार के तहत एक सार्वजनिक रैली में शामिल होने वाले थे, जहां विधानसभा चुनाव हैं। 1 और 5 दिसंबर को निर्धारित हैं।इसे भी पढ़ें: जदयू के साथ बीटीपी का चुनाव पूर्व गठबंधन, नीतीश कुमार करेंगे गुजरात चुनाव के लिए प्रचारपार्टी की तरफ से कहा गया कि असदुद्दीन ओवैसी, साबिर काबलीवाला और एआईएमआईएम की टीम वंदे भारत एक्सप्रेस ट्रेन में अहमदाबाद से सूरत जा रहे थे, तभी कुछ अज्ञात लोगों ने ट्रेन पर पथराव किया और उसका शीशा तोड़ दिया। हालांकि, पश्चिम रेलवे के पुलिस अधीक्षक राजेश परमार ने मंगलवार को कहा कि भरूच जिले के अंकलेश्वर के पास ट्रैक पर इंजीनियरिंग का काम चल रहा था, जहां कथित घटना हुई थी, ट्रेन की कांच की खिड़की से कुछ &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में सिर्फ विजय नहीं बल्कि बड़े अंतर से जीत हासिल करने की तैयारी में है भाजपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-preparing-to-win-not-only-in-gujarat-but-with-a-big-margin/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-preparing-to-win-not-only-in-gujarat-but-with-a-big-margin/</guid>
      <description>गुजरात में सिर्फ विजय नहीं बल्कि बड़े अंतर से जीत हासिल करने की तैयारी में है भाजपा चुनाव आयोग द्वारा गुजरात विधानसभा चुनाव की तारीखों की घोषणा के साथ ही राजनीतिक सरगर्मियां तेज हो गयी हैं। किसी भी राष्ट्र एवं प्रांत के जीवन में चुनाव सबसे महत्त्वपूर्ण घटना होती है। यह एक यज्ञ होता है। लोकतंत्र प्रणाली का सबसे मजबूत पैर होता है। राष्ट्र के प्रत्येक वयस्क के संविधान प्रदत्त पवित्र मताधिकार प्रयोग का एक दिन। सत्ता के सिंहासन पर अब कोई राजपुरोहित या राजगुरु नहीं अपितु जनता अपने हाथों से तिलक लगाती है। गुजरात की जनता इन चुनावों में किसको तिलक करेगी, यह भविष्य के गर्भ में है। भले ही 1995 से ही भाजपा लगातार मजबूती से चुनाव जीतती रही है, क्या इस बार भी वह यह इतिहास दोहरायेगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जदयू के साथ बीटीपी का चुनाव पूर्व गठबंधन, नीतीश कुमार करेंगे गुजरात चुनाव के लिए प्रचार </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-pre-poll-alliance-with-jdu-nitish-kumar-will-campaign-for-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-pre-poll-alliance-with-jdu-nitish-kumar-will-campaign-for-gujarat-elections/</guid>
      <description>जदयू के साथ बीटीपी का चुनाव पूर्व गठबंधन, नीतीश कुमार करेंगे गुजरात चुनाव के लिए प्रचार छोटू वसावा के नेतृत्व वाली भारतीय ट्राइबल पार्टी (बीटीपी) ने अगले महीने होने वाले गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए ‘‘पुराने दोस्त’’ जनता दल (यूनाइटेड) के साथ चुनाव पूर्व गठबंधन करने की सोमवार को घोषणा की। वसावा ने कहा कि बिहार के मुख्यमंत्री एवं जद (यू) नेता नीतीश कुमार गुजरात में प्रचार करेंगे। गुजरात की 182 सदस्यीय विधानसभा के लिए एक और पांच दिसंबर को होने वाले चुनाव में जद (यू) कितनी सीटों पर चुनाव लड़ेगी, इस बारे में कोई स्पष्टता नहीं है। बीटीपी संस्थापक वसावा ने संवाददाताओं से कहा, ‘‘बीटीपी और जद (यू) पुराने दोस्त हैं और इसलिए हमने चुनाव पूर्व गठबंधन करने का फैसला किया है। हम उनकी मदद करेंगे और वे हमारी मदद करेंगे। बिहार के मुख्यमंत्री (नीतीश कुमार) चुनाव प्रचार के लिए गुजरात जाएंगे। हमारा लक्ष्य वर्तमान (भाजपा) शासन को उखाड़ फेंकना है।’’ यह घटनाक्रम ऐसे समय सामने आया है, जब बीटीपी ने 12 विधानसभा क्षेत्रों के लिए उम्मीदवारों की पहली सूची की घोषणा की, जिसमें अनुसूचित जनजाति (एसटी) के लिए आरक्षित नौ सीटें शामिल हैं। गत सितंबर में, बीटीपी ने आम आदमी पार्टी (आप) के साथ अपना चार महीने पुराना चुनाव पूर्व गठबंधन यह आरोप लगाते हुए तोड़ दिया था कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने अरविंद केजरीवाल को बीटीपी को हराने के लिए भेजा है। मौजूदा विधानसभा में बीटीपी के दो विधायक हैं। छोटू वसावा जहां भरूच में झगडिया सीट का प्रतिनिधित्व करते हैं, वहीं उनके बेटे एवं बीटीपी के राष्ट्रीय अध्यक्ष महेश वसावा नर्मदा जिले के डेडियापडैन से विधायक हैं। गुजरात जद (यू)अध्यक्ष विश्वजीत सिंह ने कहा, ‘‘छोटूभाई अतीत में जद (यू) के प्रदेश अध्यक्ष थे। हम भाई हैं जो एक बार फिर साथ आए हैं। नीतीश कुमार के अलावा, जद (यू) के अध्यक्ष ललन सिंह और वरिष्ठ नेता के सी त्यागी भी गुजरात में चुनावी रैलियों को संबोधित करेंगे। आने वाले दिनों में टिकट वितरण को अंतिम रूप दिया जाएगा।’’ एक अनुभवी आदिवासी नेता छोटू वसावा 1990 से 2017 तक जद (यू) के साथ थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव को लेकर 9 और 10 नवंबर को होगी भाजपा की केंद्रीय समिति की बैठक, पीएम मोदी भी रहेंगे मौजूद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-central-committee-meeting-will-be-held-on-november-9-and-10-regarding-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 19:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-central-committee-meeting-will-be-held-on-november-9-and-10-regarding-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव को लेकर 9 और 10 नवंबर को होगी भाजपा की केंद्रीय समिति की बैठक, पीएम मोदी भी रहेंगे मौजूद गुजरात चुनाव को लेकर सरगर्मियां तेज होते दिखाई दे रही है। गुजरात में मुख्य मुकाबला भाजपा और कांग्रेस के बीच रहा है। भाजपा के लिए इस बार सत्ता में वापसी एक बड़ी चुनौती है। हर हाल में भाजपा सत्ता में वापसी करना चाहती है। भाजपा के लिए गुजरात में सत्ता वापसी एक प्रतिष्ठा का भी प्रश्न है क्योंकि खुद प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और गृहमंत्री अमित शाह दोनों गुजरात से आते हैं। गुजरात में भाजपा को आम आदमी पार्टी और कांग्रेस से बड़ी चुनौती मिल रही है। आम आदमी पार्टी की ओर से प्रत्याशियों का ऐलान कर दिया गया है। अरविंद केजरीवाल लगातार आपके प्रत्याशियों के लिए चुनाव प्रचार कर रहे हैं। वहीं कांग्रेस के नेताओं ने भी अब गुजरात चुनाव को लेकर सक्रियता दिखानी शुरू कर दी है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;7 साल से CM हूँ, लेकिन चुनाव लड़ने के पैसे नहीं, मेरा और पार्टी का Account खाली है&#39;, केजरीवाल का बयान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;7 साल से CM हूँ, लेकिन चुनाव लड़ने के पैसे नहीं, मेरा और पार्टी का Account खाली है&#39;, केजरीवाल का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/i-am-cm-for-7-years-but-no-money-to-contest-elections-says-kejriwal-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 19:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/i-am-cm-for-7-years-but-no-money-to-contest-elections-says-kejriwal-in-gujarat/</guid>
      <description>&amp;lsquo;7 साल से CM हूँ, लेकिन चुनाव लड़ने के पैसे नहीं, मेरा और पार्टी का Account खाली है&amp;rsquo;, केजरीवाल का बयान दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल गुजरात में लगातार आम आदमी पार्टी के उम्मीदवारों के लिए प्रचार कर रहे हैं। दरअसल, पंजाब में मिली जीत के बाद आम आदमी पार्टी गुजरात को लेकर काफी उत्साहित है। आम आदमी पार्टी का दावा है कि गुजरात में इस बार उसके सरकार बन रही है। इन सबके बीच आज दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल गुजरात में पार्टी उम्मीदवारों के पक्ष में वोट मांगने पहुंचे थे। उन्होंने एक रोड शो के दौरान कहा कि वह 7 साल से दिल्ली के मुख्यमंत्री हैं लेकिन उनके पास चुनाव लड़ने के पैसे नहीं है। इतना ही नहीं, केजरीवाल ने तो यह भी दावा कर दिया कि मेरा और मेरी पार्टी का अकाउंट खाली है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में भाजपा को कितनी चुनौती दे पाएगी AAP, दिल्ली को कैसे मैनेज करेंगे केजरीवाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भाजपा को कितनी चुनौती दे पाएगी AAP, दिल्ली को कैसे मैनेज करेंगे केजरीवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-much-aap-will-be-able-to-challenge-bjp-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-much-aap-will-be-able-to-challenge-bjp-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा को कितनी चुनौती दे पाएगी AAP, दिल्ली को कैसे मैनेज करेंगे केजरीवाल प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस बार हमने देश दुनिया की कई मुद्दों पर चर्चा की। हमेशा की तरह इस कार्यक्रम में मौजूद रहे प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे। गुजरात में चुनावी तारीखों के ऐलान के साथ ही आम आदमी पार्टी की उम्मीदें बढ़ी हैं। इस बात पर नीरज दुबे ने कहा कि गुजरात के राजनीतिक हालात को देखा जाए तो मीडिया में जरूर इस बात की संभावना जताई जा रही है कि आम आदमी पार्टी गुजरात में कुछ बड़ा कर सकती है। लेकिन जमीनी हकीकत कुछ और ही है। भाजपा वहां 27 सालों से सत्ता में है और उसे पता है कि हमें कैसे चुनावी बाजी जितनी है। नीरज दुबे ने कहा कि अरविंद केजरीवाल लगातार गुजरात दौरे पर जा रहे हैं और दावा कर रहे हैं कि यहां लोग आम आदमी पार्टी की सरकार बनाने जा रहे हैं। आम आदमी पार्टी की ओर से सीएम कैंडिडेट की भी घोषणा की जा चुकी है। लेकिन, नीरज दुबे ने कहा कि उत्तराखंड और गोवा में भी केजरीवाल की ओर से सीएम कैंडिडेट का ऐलान किया गया था। लेकिन जनता को यह रास नहीं आया। ऐसे में गुजरात में केजरीवाल के पक्ष में बहुत कुछ जा सकता है। इसकी संभावनाएं बेहद कम है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या गुजरात चुनाव को लेकर गंभीर नहीं कांग्रेस! आखिर अब तक प्रचार से क्यों दूर हैं खड़गे और राहुल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/is-congress-not-serious-about-gujarat-elections-why-kharge-and-rahul-away-from-campaigning/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/is-congress-not-serious-about-gujarat-elections-why-kharge-and-rahul-away-from-campaigning/</guid>
      <description>क्या गुजरात चुनाव को लेकर गंभीर नहीं कांग्रेस!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात हाईकोर्ट ने लिया मोरबी पुल हादसे का स्वतः संज्ञान, अधिकारियों से 8 दिन के भीतर मांगी रिपोर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-high-court-took-suo-motu-cognizance-of-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-high-court-took-suo-motu-cognizance-of-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>गुजरात हाईकोर्ट ने लिया मोरबी पुल हादसे का स्वतः संज्ञान, अधिकारियों से 8 दिन के भीतर मांगी रिपोर्ट गुजरात हाईकोर्ट ने मोरबी पुल हादसे का स्वतः संज्ञान लिया है। कोर्ट ने इस मामले में गुजरात सरकार के अधिकारियों को नोटिस जारी किया है। कोर्ट ने और गृह विभाग सहित अधिकारियों को नोटिस जारी कर सात दिनों के बाद घटना की रिपोर्ट दाखिल करने के लिए कहा है। नोटिस जारी करते हुए हाई कोर्ट ने कहा कि मोरबी दुर्घटना का स्वत: संज्ञान लिया है, हम राज्य सरकार से सख्त कार्रवाई की उम्मीद करते हैं। उच्च न्यायालय ने कार्यवाही शुरू होने से पहले हादसे में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि दी।इसे भी पढ़ें: गुजरात के लिए कांग्रेस ने BJP सरकार के खिलाफ जारी किया 22 प्वाइंट का &#39;आरोपपत्र&#39;, उठाया मोरबी और बिलकिस बानो मामलामुख्य न्यायाधीश, महाधिवक्ता, सॉलिसिटर जनरल, सरकारी वकील और सभी सरकारी वकीलों सहित उच्च न्यायालय के सभी न्यायाधीशों ने अपना सम्मान व्यक्त किया। उच्च न्यायालय ने 14 नवंबर को घटना पर रिपोर्ट दाखिल करने के लिए गृह विभाग, शहरी आवास, नगर आयुक्त और मानवाधिकार सहित अधिकारियों को अधिसूचना जारी की। गुजरात उच्च न्यायालय ने एक बयान में कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के लिए कांग्रेस ने BJP सरकार के खिलाफ जारी किया 22 प्वाइंट का &#39;आरोपपत्र&#39;, उठाया मोरबी और बिलकिस बानो मामला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/for-gujarat-congress-issued-a-22-point-chargesheet-against-the-bjp-government/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/for-gujarat-congress-issued-a-22-point-chargesheet-against-the-bjp-government/</guid>
      <description>गुजरात के लिए कांग्रेस ने BJP सरकार के खिलाफ जारी किया 22 प्वाइंट का &amp;lsquo;आरोपपत्र&amp;rsquo;, उठाया मोरबी और बिलकिस बानो मामला गुजरात कांग्रेस ने आगामी विधानसभा चुनाव से पहले राज्य की भाजपा सरकार के खिलाफ 22 सूत्रीय &#39;चार्जशीट&#39; जारी करते हुए उस पर जनविरोधी होने का आरोप लगाया। इसने दावा किया कि एक औसत गुजराती को &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव: भारतीय ट्राइबल पार्टी ने 12 सीट के लिए उम्मीदवारों की घोषणा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tribal-party-of-india-announces-candidates-for-12-seats-for-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tribal-party-of-india-announces-candidates-for-12-seats-for-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव: भारतीय ट्राइबल पार्टी ने 12 सीट के लिए उम्मीदवारों की घोषणा की भारतीय ट्राइबल पार्टी (बीटीपी) ने गुजरात की 12 विधानसभा सीट के लिए उम्मीदवारों की पहली सूची की रविवार को घोषणा की, जिसमें अनुसूचित जनजाति (एसटी) की नौ आरक्षित सीटें शामिल हैं। बीटीपी के गुजरात अध्यक्ष रमेश वसावा ने कहा कि पार्टी अगले महीने होने वाले चुनावों के लिए राज्य भर में सभी 27 एसटी-आरक्षित सीट पर अपने उम्मीदवार उतारेगी। पार्टी ने राज्य में 2017 के चुनावों में दो सीट जीती थीं। एसटी-आरक्षित नौ सीट के अलावा बीटीपी ने कर्जन, जंबुसर और ओलपाड के लिए भी अपने उम्मीदवारों की घोषणा की। ये तीनों सीट सामान्य श्रेणी के उम्मीदवारों के लिए है। शेष नौ सीट भिलोदा, झालोद, दाहोद, सांखेड़ा, नंदोद, व्यारा, निजार, डांग और धरमपुर हैं। वसावा ने कहा, ‘‘27 अनुसूचित जनजाति-आरक्षित सीट के अलावा, हम अंकलेश्वर और ओलपाड जैसी 30 से 40 प्रतिशत आदिवासी मतदाताओं वाली सीट पर भी अपने उम्मीदवार उतारेंगे।’’  वर्तमान में, गुजरात विधानसभा में बीटीपी के पास दो सीट भरूच में झघड़िया और नर्मदा जिले में डेडियापाड़ा है। बीटीपी के संस्थापक छोटू वसावा झघड़िया विधानसभा क्षेत्र का प्रतिनिधित्व करते हैं, उनके बेटे और पार्टी के राष्ट्रीय अध्यक्ष महेश वसावा डेडियापाड़ा का प्रतिनिधित्व करते हैं। हाल में, छोटू वसावा ने गुजरात में आम आदमी पार्टी (आप) के साथ अपना नाता तोड़ लिया था। चुनाव नजदीक आने के बीच कांग्रेस के साथ सीट बंटवारे के समझौते की किसी भी संभावना के बारे में उन्होंने अभी तक अपने पत्ते नहीं खोले हैं। गुजरात में दो चरणों में एक दिसंबर और पांच दिसंबर को चुनाव होंगे। 2011 की जनगणना के अनुसार, गुजरात में 89.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री मोदी ने गुजरात में सामूहिक विवाह में शिरकत की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-attended-mass-marriage-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-attended-mass-marriage-in-gujarat/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री मोदी ने गुजरात में सामूहिक विवाह में शिरकत की प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी रविवार को गुजरात के भावनगर शहर में आयोजित एक सामूहिक विवाह समारोह में शामिल हुए और नवविवाहित जोड़ों को आशीर्वाद दिया। कार्यक्रम का आयोजन जवाहर मैदान में एक फाउंडेशन ने किया था। इस कार्यक्रम में कम से कम 551 लड़कियां शादी के बंधन में बंधीं। इन लड़कियों के पिताओं की मृत्यु हो चुकी है। इस अवसर पर प्रधानमंत्री ने नवविवाहित जोड़ों से आग्रह किया कि वे घर पहुंचने के बाद रिश्तेदारों के दबाव में आकर एक अलग विवाह समारोह आयोजित न करें और इसके बजाय अपने बच्चों के लिए पैसे बचाएं।  मोदी ने कहा, “गुजरात ने सामूहिक विवाह की इस प्रथा को धीरे-धीरे अपनाया है। पहले, लोग सिर्फ दिखावा करने के लिए एक भव्य समारोह आयोजित करने के लिए पैसे उधार लेते थे। लेकिन अब, लोग जागरूक हो गए हैं। उन्होंने अब सामूहिक विवाह समारोहों की ओर रुख किया है।” प्रधानमंत्री ने कहा कि वह गुजरात के मुख्यमंत्री रहते हुए इस नेक काम का समर्थन करने और दूसरों को प्रेरित करने के लिए ऐसे सामूहिक विवाह समारोहों में शामिल होते थे। उन्होंने कहा, “मैं उस सलाह को दोहराना चाहता हूं जो मैं उस समय लड़कों-लड़कियों को देता था। कई बार, रिश्तेदारों के दबाव में, लड़के-लड़कियां सामूहिक विवाह कार्यक्रम में शादी कर लेते हैं, लेकिन बाद में एक अलग समारोह आयोजित करते हैं। कृपया ऐसा न करें। यदि आपके पास अतिरिक्त पैसा है, तो इसे अपने बच्चों के भविष्य के लिए बचाएं।” मोदी गुजरात के दौरे पर हैं, जहां दिसंबर में विधानसभा चुनाव होंगे। इससे पहले दिन में उन्होंने वलसाड जिले में एक रैली को संबोधित किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने कहा कि गुजरात को बदनाम करने वालों को विधानसभा चुनाव में राज्य से बाहर कर दिया जाएगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-those-defaming-gujarat-will-be-thrown-out-of-state-in-assembly-polls/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-those-defaming-gujarat-will-be-thrown-out-of-state-in-assembly-polls/</guid>
      <description>मोदी ने कहा कि गुजरात को बदनाम करने वालों को विधानसभा चुनाव में राज्य से बाहर कर दिया जाएगा प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने रविवार को कहा कि घृणा फैलाने वाली और गुजरात को बदनाम करने वाली ताकतों को अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव में प्रदेश की जनता बाहर फेंक देगी। इसके साथ ही उन्होंने अगले महीने होने वाले चुनाव में भाजपा के रिकॉर्ड मतों से जीत दर्ज करने का दावा किया। चुनाव से पहले गुजरात आए मोदी ने वलसाड जिले में एक रैली को संबोधित किया और बाद में भावनगर में सामूहिक विवाह कार्यक्रम में हिस्सा लिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में बोले केजरीवाल, डबल इंजन लाने से ब्रिज टूटेगा, नया इंजन लाओगे तो शानदार मोरबी ब्रिज बनाएंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-said-in-gujarat-bringing-double-engine-break-bridge-bring-a-new-engine/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 18:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-said-in-gujarat-bringing-double-engine-break-bridge-bring-a-new-engine/</guid>
      <description>गुजरात में बोले केजरीवाल, डबल इंजन लाने से ब्रिज टूटेगा, नया इंजन लाओगे तो शानदार मोरबी ब्रिज बनाएंगे ‘राजकोट ईस्ट’ में भी स्थानीय लोग बड़ी संख्या में आम आदमी पार्टी के रोड-शो में शामिल हुए। अरविंद केजरीवाल ने कहा कि आज हम चामुंडा माता जी के दरबार में आए हैं। हमें माँ चामुंडा का आशीर्वाद मिलेगा। यहां पानी की बहुत समस्या है। मैं वादा करता हूँ कि हमारी सरकार बनने के बाद गांव-गांव में किसानों के लिए पानी का इंतज़ाम करेंगे। केजरीवाल ने कहा कि मोरबी में मारे गए 150 लोगों में से 55 बच्चे थे। कंपनी और उसके मालिक का नाम एफआईआर में क्यों नहीं है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के वलसाड में PM मोदी की जनसभा, भावनगर में एक सामूहिक विवाह कार्यक्रम में शामिल होंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-public-meeting-in-valsad-gujarat/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 14:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-public-meeting-in-valsad-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात के वलसाड में PM मोदी की जनसभा, भावनगर में एक सामूहिक विवाह कार्यक्रम में शामिल होंगे अहमदाबाद। प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी आज यानी रविवार को गुजरात के वलसाड जिले में एक जनसभा को संबोधित करेंगे और भावनगर में एक सामूहिक विवाह कार्यक्रम में शामिल होंगे। भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के एक पदाधिकारी ने यह जानकारी दी। निर्वाचन आयोग द्वारा विधानसभा चुनाव की घोषणा के बाद प्रधानमंत्री का अपने गृह राज्य का यह पहला दौरा होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत ने मोरबी पुल हादसे को लेकर गुजरात की भाजपा सरकार पर निशाना साधा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-targeted-the-bjp-government-of-gujarat-over-the-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 08:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-targeted-the-bjp-government-of-gujarat-over-the-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>गहलोत ने मोरबी पुल हादसे को लेकर गुजरात की भाजपा सरकार पर निशाना साधा राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने मोरबी पुल हादसे को लेकर शनिवार को गुजरात की भाजपा सरकार पर निशाना साधा और कहा कि ऐसी भ्रष्ट सरकार को सत्ता में रहने का कोई अधिकार नहीं है। गहलोत ने मोरबी पुल हादसे की शुरुआती जांच के बारे में प्रकाशित एक खबर साझा करते हुए ट्वीट किया, ‘‘मोरबी पुल हादसे की शुरुआती जांच से पता चला है कि दो करोड़ रुपये में से सिर्फ 12 लाख रुपये यानी सिर्फ छह प्रतिशत राशि ही पुल के रखरखाव पर खर्च हुई।’’ उन्होंने कहा कि यह गुजरात की भाजपा सरकार के भ्रष्टाचार का प्रत्यक्ष उदाहरण है और ऐसी भ्रष्ट सरकार को सत्ता में रहने का कोई अधिकार नहीं है। गहलोत ने कहा कि कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे व पूरी पार्टी की मांग है कि घटना की उच्च न्यायालय के न्यायाधीश के नेतृत्व में न्यायिक जांच होनी चाहिए क्योंकि ऐसी जांच न होने तक इतने बड़े स्तर के सरकारी भ्रष्टाचार की सच्चाई बाहर आना संभव नहीं है। उल्लेखनीय है कि गुजरात में मच्छु नदी के ऊपर ब्रिटिश कालीन पुल के गिरने की घटना में अभी तक 135 लोगों के मरने की पुष्टि हुई है। हादसे में मरने वालों में महिलाएं और बच्चे भी शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के पूर्व मंत्री जयनारायण व्यास ने विधानसभा चुनाव से पहले भाजपा छोड़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-gujarat-minister-jaynarayan-vyas-quits-bjp-ahead-of-assembly-elections/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-gujarat-minister-jaynarayan-vyas-quits-bjp-ahead-of-assembly-elections/</guid>
      <description>गुजरात के पूर्व मंत्री जयनारायण व्यास ने विधानसभा चुनाव से पहले भाजपा छोड़ी गुजरात के पूर्व मंत्री एवं भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के वरिष्ठ नेता जयनारायण व्यास ने राज्य में अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव से पहले शनिवार को निजी कारणों का हवाला देते हुए पार्टी से इस्तीफा दे दिया। इस बीच, कांग्रेस की गुजरात इकाई के एक नेता ने कहा कि व्यास के उनकी पार्टी (कांग्रेस) में शामिल होने की संभावना है। हालांकि, व्यास ने फिलहाल अपने पत्ते नहीं खोले हैं।  कांग्रेस नेता ने कहा कि व्यास (75) ने हाल में पार्टी की पूर्व अध्यक्ष सोनिया गांधी और राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत से मुलाकात की थी। भाजपा की गुजरात इकाई के अध्यक्ष सी आर पाटिल को सौंपे इस्तीफे में व्यास ने कहा है, “मैं पार्टी की विचारधारा के अनुसार पिछले तीन दशकों से सक्रिय रूप से भाजपा की सेवा कर रहा था। मैं आज निजी कारणों से पार्टी से इस्तीफा दे रहा हूं।”  व्यास गुजरात में भाजपा नीत सरकार में उस समय मंत्री थे, जब नरेंद्र मोदी राज्य के मुख्यमंत्री थे। हालांकि, वह (व्यास) 2012 और 2017 में सिद्धपुर से विधानसभा चुनाव हार गए थे। व्यास ने पिछले हफ्ते अहमदाबाद में गहलोत से मुलाकात की थी, जो गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए कांग्रेस के वरिष्ठ पर्यवेक्षक हैं। कांग्रेस की गुजरात इकाई के अध्यक्ष जगदीश ठाकोर ने कहा, “राज्य में भाजपा को संगठित करने में मदद करने वाले व्यास को पार्टी ने नजरअंदाज किया है। उन्होंने (व्यास ने) हाल में सोनिया जी, गहलोत जी और गुजरात में पार्टी मामलों के प्रभारी रघु शर्मा से मुलाकात की थी।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तीन दशकों से दो पार्टियों के बीच रही लड़ाई, क्या इस बार बदलेगा गुजरात का समीकरण?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-will-spoil-game-of-congress-bjp-and-equation-will-change-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-will-spoil-game-of-congress-bjp-and-equation-will-change-in-gujarat/</guid>
      <description>तीन दशकों से दो पार्टियों के बीच रही लड़ाई, क्या इस बार बदलेगा गुजरात का समीकरण?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल का बड़ा दावा, बीजेपी ने दिया मुझे ऑफर, गुजरात छोड़ दो, हम सत्येंद्र जैन को छोड़ देंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-big-claim-bjp-gave-me-an-offer-quit-gujarat-we-release-satyendar-jain/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-big-claim-bjp-gave-me-an-offer-quit-gujarat-we-release-satyendar-jain/</guid>
      <description>केजरीवाल का बड़ा दावा, बीजेपी ने दिया मुझे ऑफर, गुजरात छोड़ दो, हम सत्येंद्र जैन को छोड़ देंगे दिल्ली के मुख्यमंत्री और आम आदमी पार्टी के प्रमुख अरविंद केजरीवाल ने दावा किया कि गुजरात विधानसभा चुनाव के संबंध में भारतीय जनता पार्टी ने उनसे &#39;सौदे&#39; के लिए संपर्क किया था। केजरीवाल ने दावा किया कि भाजपा ने वादा किया था कि अगर आप गुजरात में चुनाव की दौड़ से हट जाती है, तो जेल में बंद दिल्ली के मंत्री सत्येंद्र जैन को रिहा कर दिया जाएगा। गुजरात में चुनाव की तारीखों की घोषणा के कुछ ही दिनों बाद शनिवार को इंडिया टुडे से बात करते हुए केजरीवाल ने ये दावे किए।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: केजरीवाल ने कांग्रेस को बताया बीजेपी की पत्नी, कहा- दोनों खेल रहे हैं ILU-ILUआप संयोजक के आरोपों ने दिल्ली शराब घोटाले के संदर्भ में उनके पिछले आरोपों को प्रतिध्वनित किया जिसमें केंद्रीय जांच एजेंसियों ने दिल्ली के उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया से पूछताछ की थी। उन्होंने कहा कि भाजपा ने सिसोदिया से संपर्क किया और उन्हें भगवा पार्टी में शामिल होने के लिए राजी होने के लिए कहा गया। केजरीवाल ने एक संवाददाता सम्मेलन के दौरान सिसोदिया के दावों को दोहराया और कहा कि भाजपा ने सिसोदिया के खिलाफ सभी मामलों को रद्द करने की पेशकश की थी यदि वे आप छोड़ने का निर्णय लेते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;मैं ठग हूं तो केजरीवाल है महा-ठग&#39;, सुकेश ने लगाए आम आदमी पार्टी पर गंभीर आरोप, कहा- मुझसे दिल्ली सरकार ने 50 करोड़ क्यों लिए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भाजपा को झटका, पूर्व मंत्री जय नारायण व्यास ने छोड़ी पार्टी, सीआर पाटिल ने दिया यह जवाब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shock-to-bjp-in-gujarat-former-minister-jai-narayan-vyas-left-the-party/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shock-to-bjp-in-gujarat-former-minister-jai-narayan-vyas-left-the-party/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा को झटका, पूर्व मंत्री जय नारायण व्यास ने छोड़ी पार्टी, सीआर पाटिल ने दिया यह जवाब गुजरात में भाजपा को बड़ा झटका लगा है। चुनावी बिगुल बजने के साथ ही पार्टी के नेता जय नारायण व्यास ने भाजपा का दामन छोड़ दिया है। जय नारायण व्यास पहले की सरकार में मंत्री भी रह चुके हैं। भाजपा से वह पिछले कई दिनों से नाराज चल रहे हैं। हाल में ही उनकी मुलाकात कांग्रेस के वरिष्ठ नेता राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत से भी हुई थी। जब प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी गुजरात के मुख्यमंत्री थे तब जय नारायण व्यास वहां की सरकार में मंत्री रह चुके हैं। इसके अलावा वह केशुभाई पटेल की सरकार में भी मंत्री रहे हैं। जय नारायण व्यास भाजपा से काफी लंबे समय से जुड़े हुए हैं। 2017 में जय नारायण व्यास को टिकट नहीं दिया गया था ।उसके बाद से वह लगातार नाराज चल रहे हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: शिंदे-फडणवीस सरकार गुजरात के विकास के लिए काम कर रही है : महाराष्ट्र कांग्रेस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत ने कहा- गुजरात मॉडल को दरकिनार कर अपनाएं राजस्थान मॉडल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-rajasthan-model-should-be-adopted-by-bypassing-gujarat-model/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-rajasthan-model-should-be-adopted-by-bypassing-gujarat-model/</guid>
      <description>गहलोत ने कहा- गुजरात मॉडल को दरकिनार कर अपनाएं राजस्थान मॉडल मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने शुक्रवार को कहा कि विकास के गुजरात मॉडल को दरकिनार किया जाना चाहिए और राजस्थान के मॉडल को देश भर में अपनाया जाना चाहिए। कांग्रेस नेता ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी से राजस्थान सरकार की विभिन्न सामाजिक सुरक्षा और कल्याणकारी योजनाओं का अध्ययन करने और उन्हें राष्ट्रीय स्तर पर लागू करने का भी आग्रह किया। वह बारां के एक सर्किट हाउस में संवाददाताओं से बात कर रहे थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भाजपा की नजर लगातार सातवीं जीत हासिल करने पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-eyeing-seventh-consecutive-victory-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-eyeing-seventh-consecutive-victory-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा की नजर लगातार सातवीं जीत हासिल करने पर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) अगले महीने गुजरात में होने वाले विधानसभा चुनाव में सत्ता विरोधी लहर का सामना करेगी और पारंपरिक प्रतिद्वंद्वी कांग्रेस के अलावा आक्रामक तरीके से मैदान में उतरी आम आदमी पार्टी (आप) के साथ मुकाबला करेगी। भाजपा ने 1995 से लेकर लगातार छह बार चुनावी जीत दर्ज की है। ऐसे में पेश है उसका स्वॉट विश्लेषण। यह एक तकनीक है, जिसका उपयोग प्रतिस्पर्धा के दौरान किसी की ताकत, कमजोरी, अवसर और खतरे का मूल्यांकन करने के लिए किया जाता है। ज्ञात हो कि गुजरात प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी और केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह का गृह राज्य है। ताकत: *प्रधानमंत्री मोदी की लोकप्रियता, जो भाजपा का तुरुप का इक्का बने हुए हैं। *आरक्षण को लेकर हुए आंदोलन के चलते 2017 के चुनावों में भाजपा को पाटीदार समुदाय के गुस्से का सामना करना पड़ा था, लिहाजा वह अब पाटीदारों तक अपनी पहुंच पर भरोसा कर रही है। पिछले साल सितंबर में भूपेंद्र पटेल को मुख्यमंत्री बनाने और आरक्षण आंदोलन के अगुआ हार्दिक पटेल को अपने पाले में लाने का फैसला पार्टी के पक्ष में काम कर सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पूर्व टीवी प्रस्तोता इसुदान गढ़वी गुजरात में मुख्यमंत्री पद के लिये आप की पसंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-tv-presenter-isudan-gadhvi-is-aaps-choice-for-the-post-of-chief-minister-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-tv-presenter-isudan-gadhvi-is-aaps-choice-for-the-post-of-chief-minister-of-gujarat/</guid>
      <description>पूर्व टीवी प्रस्तोता इसुदान गढ़वी गुजरात में मुख्यमंत्री पद के लिये आप की पसंद आम आदमी पार्टी (आप) ने शुक्रवार को पूर्व टीवी प्रस्तोता और पत्रकार इसुदान गढ़वी को गुजरात में अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव के लिए मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार बनाया है। आप के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवाल ने यहां एक संवाददाता सम्मेलन में कहा कि 40 वर्षीय गढ़वी को पार्टी द्वारा कराए गए एक सर्वेक्षण में 73 प्रतिशत वोट मिले हैं। केजरीवाल ने जब यह घोषणा की तो गढ़वी और पंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान वहां मौजूद थे।  गढ़वी के सामने पार्टी की प्रदेश इकाई के प्रमुख गोपाल इटालिया थे, जिन्होंने पाटीदार समुदाय के आंदोलन में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई थी। गढ़वी देवभूमि द्वारका जिले के पिपलिया गांव के एक किसान परिवार से आते हैं और अन्य पिछड़ी जातियों से ताल्लुक रखते हैं, जो राज्य की आबादी का 48 प्रतिशत हिस्सा हैं। केजरीवाल ने कहा कि पार्टी ने लोगों से फोन नंबर पर फोन करने और रिकॉर्ड किए गए संदेश को सुनने के लिए कहा, जिसमें उन्हें अपना मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार चुनने के लिए कहा गया था। केजरीवाल ने कहा कि करीब 16 लाख लोगों ने इस प्रक्रिया में हिस्सा लिया और उनमें से 73 प्रतिशत ने गढ़वी को चुना। पिछले सप्ताह, केजरीवाल ने लोगों से एसएमएस, व्हाट्सएप, वॉयस मेल और ई-मेल के माध्यम से पार्टी से संपर्क करने का आग्रह किया था ताकि वे इस बारे में अपने विचार दे सकें कि राज्य में पार्टी से मुख्यमंत्री उम्मीदवार कौन होना चाहिए। गुजरात में वर्तमान में भाजपा की सरकार है।  उन्होंने कहा था कि लोग तीन नवंबर की शाम तक अपनी बात रख सकते हैं और उनकी राय के आधार पर अगले दिन पार्टी के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार के नाम की घोषणा की जाएगी। केजरीवाल ने कहा, “यह लोग थे, केजरीवाल नहीं, जिन्होंने मान को पंजाब का मुख्यमंत्री चुना। पंजाब चुनाव के दौरान हमने लोगों से पूछा था कि अगला मुख्यमंत्री कौन होना चाहिए। भारी बहुमत से लोगों ने भगवंत मान का नाम लिया। और जनता की मर्जी के मुताबिक हमने उन्हें मुख्यमंत्री बनाया।” उन्होंने दावा किया कि गुजरात चुनाव में आप की हार की भविष्यवाणी करने वाले सर्वेक्षण सही नहीं हैं क्योंकि इस तरह के सर्वेक्षणों के माध्यम से कोई भी नई पार्टी के प्रदर्शन की भविष्यवाणी नहीं कर सकता है। दिल्ली के मुख्यमंत्री ने कहा, “आप ने दिल्ली में पहली बार 28 सीटें हासिल कीं, जब इसी तरह के सर्वेक्षणों ने दावा किया था कि हमें शून्य सीटें मिलेंगी।&amp;nbsp;गुजरात में भी ये सभी सर्वेक्षण विफल हो जाएंगे।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिंदे-फडणवीस सरकार गुजरात के विकास के लिए काम कर रही है : महाराष्ट्र कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-said-shinde-fadnavis-government-working-for-development-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-said-shinde-fadnavis-government-working-for-development-of-gujarat/</guid>
      <description>शिंदे-फडणवीस सरकार गुजरात के विकास के लिए काम कर रही है : महाराष्ट्र कांग्रेस कांग्रेस की महाराष्ट्र इकाई के अध्यक्ष नाना पटोले ने शुक्रवार को मुख्यमंत्री एकनाथ शिंदे नीत राज्य सरकार पर गुजरात के विकास के लिए काम करने का आरोप लगाया। उन्होंने अपने आरोपों के समर्थन में विभिन्न विकास परियोजनाओं के पड़ोसी राज्य गुजरात चले जाने का हवाला दिया। यहां संवाददाताओं से बातचीत करते हुए पटोले ने आरोप लगया कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने एकनाथ शिंदे-देवेंद्र फडणवीस सरकार की प्रतिष्ठा को बचाने के लिए महाराष्ट्र के लिए परियोजनाओं की घोषणा की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 दिन, PM का पांच दिनों का प्रवास और ढेरों सौगात, हिमाचल से गुजरात चुनाव की तारीखों के ऐलान तक कुछ इस तरह बीजेपी ने मोमेंटम किया क्रिएट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/20-days-pm-five-stays-and-many-gifts-in-20-days-from-himachal-to-gujarat-poll/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 20:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/20-days-pm-five-stays-and-many-gifts-in-20-days-from-himachal-to-gujarat-poll/</guid>
      <description>20 दिन, PM का पांच दिनों का प्रवास और ढेरों सौगात, हिमाचल से गुजरात चुनाव की तारीखों के ऐलान तक कुछ इस तरह बीजेपी ने मोमेंटम किया क्रिएट 14 अक्टूबर का दिन जब चुनाव आयोग (ईसी) ने हिमाचल प्रदेश के लिए विधानसभा चुनाव कार्यक्रम की घोषणा की थी। उस वक्त गुजरात चुनाव की तारीखों को अधिसूचित नहीं किया। तब से लेकर 3 नवंबर यानी गुजरात चुनावों के ऐलान तक विगत 20 दिनों के अंदर भाजपा सरकार ने कई समुदायों को लक्षित करते हुए कई घोषणाएं की। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने भी राज्य में हजारों करोड़ की विकास परियोजनाओं का उद्घाटन करने के लिए पांच दिन राज्य में बिताए। बता दें कि चुनाव की तारीखों के ऐलान के साथ ही आदर्श आचार संहिता लागू हो जाती है, जिसके बाद सत्तारूढ़ दल द्वारा मतदाताओं को प्रभावित करने वाले किसी भी नए निर्णय की घोषणा नहीं की जा सकती है।इसे भी पढ़ें: गुजरात में बदल जाएगा पॉलिटिकल गेम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में बदल जाएगा पॉलिटिकल गेम? जानिए क्या कहते हैं नए ओपिनियन पोल के आंकड़े</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-the-political-game-change-in-gujarat-know-what-the-new-opinion-poll-says/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 20:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-the-political-game-change-in-gujarat-know-what-the-new-opinion-poll-says/</guid>
      <description>गुजरात में बदल जाएगा पॉलिटिकल गेम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में सीएम की पसंद कौन? विधानसभा चुनाव को लेकर सर्वे में जानें क्या है जनता की राय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-is-the-choice-of-cm-in-gujarat-know-what-is-public-opinion-in-the-survey/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 19:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-is-the-choice-of-cm-in-gujarat-know-what-is-public-opinion-in-the-survey/</guid>
      <description>गुजरात में सीएम की पसंद कौन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में इस बार कौन-से वे बड़े मुद्दे हैं जो किसी भी राजनीतिक पार्टी के भाग्य का निर्धारण करेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-big-issues/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 18:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-big-issues/</guid>
      <description>गुजरात में इस बार कौन-से वे बड़े मुद्दे हैं जो किसी भी राजनीतिक पार्टी के भाग्य का निर्धारण करेंगे गुजरात विधानसभा चुनावों की तारीखों का ऐलान हो चुका है। हर राजनीतिक दल जनता के बीच नये-नये वादे लेकर पहुँच रहा है। लेकिन जनता के कई ऐसे मुद्दे हैं जिनका निराकरण अब तक नहीं हुआ है। जनता इस इंतजार में है कि क्या उसके मन की बात को भी कोई पार्टी अपने चुनावी घोषणापत्र में जगह देगी। इसके अलावा जनता को इस बात का भी इंतजार है कि इस बार कौन-सी पार्टी किस चेहरे को आगे रखकर चुनाव लड़ेगी। मसलन मुख्यमंत्री उम्मीदवार कौन-कौन होंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पूर्व टीवी प्रस्तोता इसुदान गढ़वी गुजरात में मुख्यमंत्री पद के लिये आप की पसंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-tv-presenter-isudan-gadhvi-is-aap-choice-for-the-post-of-chief-minister-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 16:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-tv-presenter-isudan-gadhvi-is-aap-choice-for-the-post-of-chief-minister-of-gujarat/</guid>
      <description>पूर्व टीवी प्रस्तोता इसुदान गढ़वी गुजरात में मुख्यमंत्री पद के लिये आप की पसंद अहमदाबाद। आम आदमी पार्टी (आप) ने शुक्रवार को पूर्व टीवी प्रस्तोता और पत्रकार इसुदान गढ़वी को गुजरात में अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव के लिए मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार बनाया है। यह घोषणा दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने की। उन्होंने कहा कि 40 वर्षीय गढ़वी को पार्टी द्वारा कराए गए एक सर्वेक्षण में 73 प्रतिशत वोट मिले हैं। गढ़वी के सामने पार्टी की प्रदेश इकाई के प्रमुख गोपाल इटालिया थे, जिन्होंने पाटीदार समुदाय के आंदोलन में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव में यह 25 विधानसभा सीटें हर बार सुर्खियों में रही हैं, इस बार भी इन पर है सबकी नजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-25-assembly-seats-are-most-important-in-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 13:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-25-assembly-seats-are-most-important-in-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव में यह 25 विधानसभा सीटें हर बार सुर्खियों में रही हैं, इस बार भी इन पर है सबकी नजर गुजरात में विधानसभा चुनाव के लिए दो चरणों में, एक और पांच दिसंबर को मतदान होगा और मतों की गिनती आठ दिसंबर को होगी। इस पश्चिमी प्रदेश की कुल 182 सदस्यीय विधानसभा के लिए पहले चरण में 89 सीटों पर और दूसरे चरण में 93 सीटों पर मतदान होगा। इस चुनाव में निम्नलिखित 25 प्रमुख सीटों पर लोगों की खास निगाहें रहेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के लिए ‘आप’ के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा करेंगे केजरीवाल </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-announce-aaps-chief-ministerial-candidate-for-gujarat/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 10:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-announce-aaps-chief-ministerial-candidate-for-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात के लिए ‘आप’ के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा करेंगे केजरीवाल आम आदमी पार्टी (आप) के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवाल शुक्रवार को अगले महीने होने वाले गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए पार्टी के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार के नाम की घोषणा करेंगे। पार्टी पदाधिकारियों ने यह जानकारी दी। उन्होंने कहा कि इस उम्मीदवार का नाम राज्य के लोगों द्वारा पार्टी को दी गई राय के आधार पर तय किया जाएगा। पार्टी सूत्रों ने बताया कि ‘आप’ से शीर्ष पद की दौड़ में इसकी राज्य इकाई के अध्यक्ष गोपाल इटालिया, राष्ट्रीय महासचिव इसुदान गढ़वी और महासचिव मनोज सोरठिया शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में अपने मुख्यमंत्री उम्मीदवार का ऐलान शुक्रवार को करेगी आप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-will-announce-its-chief-ministerial-candidate-in-gujarat-on-friday/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-will-announce-its-chief-ministerial-candidate-in-gujarat-on-friday/</guid>
      <description>गुजरात में अपने मुख्यमंत्री उम्मीदवार का ऐलान शुक्रवार को करेगी आप आम आदमी पार्टी (आप) के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवालआगामी गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए अपनी पार्टी के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार का नाम राज्य के लोगों की राय के आधार पर शुक्रवार को घोषित करेंगे। पार्टी पदाधिकारियों ने बृहस्पतिवार को यह जानकारी दी। गत 29 अक्टूबर को केजरीवाल ने जनता से अपील की थी कि वह पार्टी से एसएमएस, व्हाट्सऐप, वायस मेल और ई-मेल के जरिये संपर्क करके बतायें कि राज्य में पार्टी का मुख्यमंत्री उम्मीदवार किसे होना चाहिए। उन्होंने तीन नवंबर तक लोगों से अपनी राय देने के लिए कहा था जिसके आधार पर चार नवंबर को पार्टी के मुख्यमंत्री उम्मीदवार का ऐलान किया जाएगा। पार्टी सूत्रों ने बताया कि मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की दौड़ में शामिल आप नेताओं में पार्टी प्रदेश अध्यक्ष गोपाल इटालिया, राष्ट्रीय महासचिव इसुदान गढ़वी और महासचिव मनोज सोराठिया शामिल हैं। केजरीवाल अहमदाबाद में शुक्रवार को पार्टी के मुख्यमंत्री उम्मीदवार का ऐलान एक प्रेसवार्ता में करेंगे। 182 सदस्यीय गुजरात विधानसभा के चुनाव दो चरण में एक और पांच दिसंबर को होंगे और मतगणना आठ दिसंबर को होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जयंत पाटिल ने कहा कि शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार महाराष्ट्र के बजाय &#39;गुजरात की सेवा&#39; के लिए बनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jayant-patil-said-shinde-led-government-formed-to-serve-gujarat-instead-of-maharashtra/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jayant-patil-said-shinde-led-government-formed-to-serve-gujarat-instead-of-maharashtra/</guid>
      <description>जयंत पाटिल ने कहा कि शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार महाराष्ट्र के बजाय &amp;lsquo;गुजरात की सेवा&amp;rsquo; के लिए बनी राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (राकांपा) के नेता जयंत पाटिल ने बड़ी औद्योगिक परियोजनाओं को गंवाने के लिए एकनाथ शिंदे के नेतृत्व वाली महाराष्ट्र सरकार पर निशाना साधा और उस पर ‘गुजरात की सेवा’ करने का आरोप लगाया। पुलिस भर्ती को फिर से शुरू करने की मांग को लेकर यहां राकांपा द्वारा आयोजित विरोध प्रदर्शन में पाटिल ने यह भी कहा कि टाटा जैसे समूह द्वारा अपनी परियोजना के लिए दूसरे राज्य को चुनना सरकार के लिए शर्मिंदगी की बात है। पाटिल ने कहा, ‘‘परियोजनाओं को गुजरात में स्थानांतरित किया जा रहा है और मुख्यमंत्री और उपमुख्यमंत्री मूकदर्शक बने हुए हैं। अगर वेदांता-फॉक्सकॉन परियोजना राज्य में आती, तो इससे प्रत्यक्ष या अप्रत्यक्ष रूप से तीन से चार लाख रोजगार पैदा होते।’’ महाराष्ट्र के पूर्व वित्त मंत्री पाटिल ने कहा कि वेदांता-फॉक्सकॉन के बाद, टाटा कंसोर्टियम और एयरबस की सैन्य विमान परियोजना भी गुजरात चली गई। राकांपा नेता ने आगे दावा किया, ‘‘राज्य में नयी सरकार लाने की साजिश रची गई ताकि (नयी) सरकार महाराष्ट्र से ज्यादा गुजरात की सेवा करे।’’ इस साल जून में शिवसेना-राकांपा-कांग्रेस की महा विकास आघाड़ी (एमवीए) सरकार गिरने के बाद शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार सत्ता में आई थी। पाटिल ने राज्य सरकार पर पूर्ववर्ती एमवीए सरकार द्वारा लिए गए निर्णयों के क्रियान्वयन में बाधा उत्पन्न करने का भी आरोप लगाया। राकांपा नेता ने आरोप लगाया, ‘‘हमने पुलिस भर्ती का निर्णय लिया था और वर्तमान सरकार को केवल इसे लागू करने की जरूरत है, लेकिन वे बाधाएं पैदा कर रहे हैं।’’  उद्धव ठाकरे के नेतृत्व वाली शिवसेना के मुखपत्र ‘सामना’ के पहले पन्ने पर राज्य सरकार के एक विज्ञापन के प्रकाशन को लेकर पाटिल ने कहा कि कोई भी अखबार किसी विज्ञापन को मना नहीं करेगा। उन्होंने चुटकी लेते हुए कहा कि अखबार के अंदर क्या प्रकाशित किया गया है, उसे भी पढ़ना चाहिए। शिंदे नीत सरकार द्वारा राज्य में मामलों की जांच के लिए केंद्रीय अन्वेषण ब्यूरो (सीबीआई) के लिए आम सहमति बहाल करने के बारे में (जिसे पूर्ववर्ती एमवीए सरकार ने वापस ले लिया था), पाटिल ने कहा कि राज्य पुलिस किसी भी मामले की जांच करने में सक्षम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात का रण, 2 चरण: गायब  कांग्रेस, AAP का खुलेगा खाता? बीजेपी का मिशन 150, धार्मिक-जातिय समीकरण से पार्टियों के अपने-अपने मिशन तक, पूरी डिटेल </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/from-the-religious-caste-equation-to-the-respective-missions-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 21:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/from-the-religious-caste-equation-to-the-respective-missions-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात का रण, 2 चरण: गायब कांग्रेस, AAP का खुलेगा खाता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनाव की तारीखों के ऐलान के साथ केजरीवाल ने गुजराती में जारी किया वीडियो संदेश, कहा- आपको अयोध्या के राम मंदिर...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/with-announcement-of-election-dates-kejriwal-released-video-message-in-gujarati/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 15:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/with-announcement-of-election-dates-kejriwal-released-video-message-in-gujarati/</guid>
      <description>चुनाव की तारीखों के ऐलान के साथ केजरीवाल ने गुजराती में जारी किया वीडियो संदेश, कहा- आपको अयोध्या के राम मंदिर&amp;hellip; चुनाव आयोग की तरफ से गुजरात में विधानसभा चुनाव की तारीखों का ऐलान कर दिया गया है। गुजरात चुनावों के लिए मतदान दिसंबर 1 और 5 को होंगे और 8 दिसंबर को मतगणना होगी। इसके तुरंत बाद ही दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने राज्य के लोगों के लिए एक वीडियो मैसेज जारी किया है। इस वीडियो की खास बात ये है कि इसे गुजराती भाषा में जारी किया गया है। उनके इस एक मिनट के वीडियो में वो गुजराती बोलते हुए नजर आ रहे हैं। दावा किया गया कि उनकी आम आदमी पार्टी निश्चित रूप से जीतेगी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हेड मसाज, बैक मसाज, तिहाड़ में ऐश कर रहे हैं सत्येंद्र जैन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा का विजय रथ अगर गुजरात में भी दौड़ा तो आगे भी दौड़ता ही रहेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-the-vijay-rath-of-bjp-runs-in-gujarat-too-it-will-continue-to-run/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 14:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-the-vijay-rath-of-bjp-runs-in-gujarat-too-it-will-continue-to-run/</guid>
      <description>भाजपा का विजय रथ अगर गुजरात में भी दौड़ा तो आगे भी दौड़ता ही रहेगा भारतीय निर्वाचन आयोग ने गुजरात विधानसभा चुनावों की तारीखों का ऐलान कर दिया है जिसके साथ ही अब गुजरात में आदर्श चुनाव आचार संहिता लागू हो गयी है। पिछले कुछ समय से गुजरात में जिस तरह तमाम घोषणाओं और राष्ट्रीय, अंतरराष्ट्रीय सम्मेलनों का जो सिलसिला चल रहा था वह अब थम जायेगा। गुजरात में अब सबकी नजर इस पर रहेगी कि क्या वहां लगातार 7वीं बार भाजपा को सरकार बनाने का मौका मिलता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Elections 2022 | गुजरात में आ गयी चुनावी तारीख, दो चरणों के चुनाव में 1 और 5 दिसंबर को होगी वोटिंग, 8 को आएंगे परिणाम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-dates-announced/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 12:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-dates-announced/</guid>
      <description>Gujarat Elections 2022 | गुजरात में आ गयी चुनावी तारीख, दो चरणों के चुनाव में 1 और 5 दिसंबर को होगी वोटिंग, 8 को आएंगे परिणाम गुजरात विधानसभा चुनाव की तारीखों का ऐलान करने के लिए चुनाव आयोग ने प्रेस कॉन्फ्रेंस की।&amp;nbsp; गुजरात में चुनाव 2 फेज में होगा। पहले चरण की अधिसूचना को गुजरात में 5 नवंबर को जारी किया जाएगा। दूसरी अधिसूचना को 10 नबंवर को जारी कियया जाएगा। गुजरात में विधानसभा के लिए मतदान एक दिसंबर और 5 दिसंबर को होगा और 8 दिसंबर को गुजरात विधानसभा के नतीजे घोषित किए जाएगें।&amp;nbsp;&amp;nbsp;निर्वाचन आयोग ने कहा कि&amp;nbsp;&amp;nbsp;गुजरात विधानसभा चुनाव दो चरणों में होंगे, 89 सीटों के लिए मतदान एक दिसंबर को और 93 सीटों के लिए पांच दिसंबर को होगा: आयोग।गुजरात में सभी 182 विधानसभा सीटों के लिए मतगणना आठ दिसंबर को होगी।&amp;nbsp;निर्वाचन आयोग ने यह भी कहा कि&amp;nbsp;गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए 182 सीटों पर 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज दोपहर 12 बजे गुजरात विधानसभा चुनाव की तारीखों का ऐलान करेगा निर्वाचन आयोग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/election-commission-will-announce-the-dates-of-gujarat-assembly-elections-today-at-12-noon/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 09:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/election-commission-will-announce-the-dates-of-gujarat-assembly-elections-today-at-12-noon/</guid>
      <description>आज दोपहर 12 बजे गुजरात विधानसभा चुनाव की तारीखों का ऐलान करेगा निर्वाचन आयोग निर्वाचन आयोग (ईसी) गुजरात विधानसभा चुनाव के कार्यक्रम की घोषणा बृहस्पतिवार दोपहर 12 बजे करेगा। आयोग ने इस बाबत एक संवाददाता सम्मेलन बुलाया है। 182 सदस्यीय गुजरात विधानसभा का कार्यकाल अगले साल 18 फरवरी को समाप्त हो रहा है। आयोग ने 2017 में अपनाई गई परंपरा का हवाला देते हुए पिछले महीने हिमाचल प्रदेश चुनाव की तारीखों की घोषणा के साथ गुजरात चुनाव कार्यक्रम के बारे में कोई जानकारी नहीं दी थी। हिमाचल प्रदेश में एक ही चरण में 12 नवंबर को चुनाव होंगे और मतगणना आठ दिसंबर को की जाएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसा में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि देने के लिए गुजरात में राज्यव्यापी शोक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/statewide-mourning-in-gujarat-to-pay-tribute-to-those-killed-in-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 10:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/statewide-mourning-in-gujarat-to-pay-tribute-to-those-killed-in-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसा में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि देने के लिए गुजरात में राज्यव्यापी शोक मोरबी पुल हादसे में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि देने के लिए गुजरात में बुधवार को राज्यव्यापी शोक रहेगा। एक अधिकारी ने बताया कि बुधवार को झंडे आधे झुके रहेंगे और कोई आधिकारिक या मनोरंजन कार्यक्रम नहीं होगा। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अध्यक्षता में सोमवार को हुई एक बैठक में राज्यव्यापी शोक रखने का निर्णय किया गया था। बैठक रविवार शाम पुल गिरने की घटना के बाद की स्थिति की समीक्षा के लिए की गई थी। ब्रिटिश काल का पुल गिरने की घटना में अभी तक 135 लोगों के मारे जाने की पुष्टि हुई है।  गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल ने ट्वीट किया कि बुधवार को कोई आधिकारिक कार्यक्रम नहीं होंगे। प्रधानमंत्री मोदी ने मोरबी हादसे से संबंधित सभी पहलुओं का पता लगाने के लिए मंगलवार को ‘‘विस्तृत और व्यापक’’ जांच का आह्वान किया था। उन्होंने दुर्घटनास्थल का दौरा किया था और उस स्थानीय अस्पताल भी गए थे, जहां इस हादसे में घायल हुए लोगों का इलाज चल रहा है। मोदी ने राहत एवं बचाव कार्यों में शामिल लोगों से बातचीत भी की थी और उनके प्रयासों की सराहना की थी। प्रधानमंत्री कार्यालय (पीएमओ) के अनुसार, मोदी ने स्थिति की समीक्षा के लिए एक उच्चस्तरीय बैठक की अध्यक्षता की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस गुजरात में शुरू करेगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-poll-bound-gujarat/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-poll-bound-gujarat/</guid>
      <description>कांग्रेस गुजरात में शुरू करेगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’ कांग्रेस गुजरात के पांच क्षेत्रों में मंगलवार से ‘गुजरात परिवर्तन संकल्प यात्रा’ शुरू करेगी। इस दौरान 5,400 किलोमीटर से अधिक की दूरी तय की जाएगी और 145 जनसभाएं एवं 95 रैलियां की जाएंगी। पार्टी नेताओं ने बताया कि यात्रा वडगाम, भुज, सोमनाथ, फगवेल और जंबूसर से शुरू की जाएगी। यात्रा पहले सोमवार को शुरू होने वाली थी, लेकिन रविवार को मोरबी पुल हादसे के बाद इसे एक दिन के लिए टाल दिया गया था।  गुजरात विधानसभा चुनाव इस साल के अंत में होने हैं। निर्वाचन आयोग ने अभी तक विधानसभा चुनाव कार्यक्रम की घोषणा नहीं की है। पार्टी नेताओं ने बताया कि राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल, मध्य प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री दिग्विजय सिंह और कमलनाथ, कांग्रेस विधायक सचिन पायलट सहित पार्टी के वरिष्ठ नेता यात्रा में शामिल होंगे। कांग्रेस की गुजरात इकाई के अध्यक्ष जगदीश ठाकोर ने पहले कहा था, ‘‘कांग्रेस की ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’ गुजरात के पांच जोन में शुरू होगी और यात्रा के दौरान 145 जनसभाएं और 95 रैलियां आयोजित की जाएंगी। कुल 5,432 किलोमीटर की दूरी तय करने वाली इस यात्रा का लक्ष्य 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस का आरोप आप ‘भाजपा की बी-टीम’, गुजरात में मुकाबला हमारे और भाजपा के बीच: जयराम रमेश </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-accuses-aap-of-bjps-b-team-fight-in-gujarat-between-us-and-bjp-jairam-ramesh/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-accuses-aap-of-bjps-b-team-fight-in-gujarat-between-us-and-bjp-jairam-ramesh/</guid>
      <description>कांग्रेस का आरोप आप ‘भाजपा की बी-टीम’, गुजरात में मुकाबला हमारे और भाजपा के बीच: जयराम रमेश कांग्रेस ने मंगलवार को आम आदमी पार्टी को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की ‘बी-टीम’ बताया और कहा कि गुजरात विधानसभा चुनाव में लड़ाई उसके और भाजपा के बीच है। कांग्रेस के वरिष्ठ नेता जयराम रमेश ने कहा कि आम आदमी पार्टी 2012 में राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) समर्थित आंदोलन से निकली थी। उन्होंने आरोप लगाया, ‘‘इंडिया अगेंस्ट करप्शन आरएसएस का मुखौटा संगठन था और आप उससे निकली।’’ उन्होंने आरोप लगाया कि आप नेता जिस तरह प्रचार कर रहे हैं, जिस तरह वे मुद्दों को उठा रहे हैं, उससे साफ हो गया है कि उनमें और भाजपा में कोई अंतर नहीं है। रमेश ने दावा किया कि भाजपा और आप केवल दिखावे के लिए लड़ते हैं। रमेश ने कहा, ‘‘यह सच है कि पंजाब सरकार और दिल्ली सरकार के माध्यम से (गुजरात में) अनेक विज्ञापन किये जा रहे हैं। मीडिया में आप का बुलबुला पैदा किया गया है। लेकिन जमीनी स्तर पर आप कार्यकर्ताओं और उम्मीदवारों के लिहाज से देखें तो गुजरात में लड़ाई भाजपा और कांग्रेस के बीच है।’’ उन्होंने आप को ‘भाजपा की बी-टीम’ करार देते हुए आरोप लगाया कि अगर आप मैदान में उतरेगी तो केवल भाजपा की मदद से कांग्रेस के वोट काटने के लिए ऐसा करेगी। एक दिन पहले ही कांग्रेस नेता राहुल गांधी ने कहा था कि कांग्रेस का गुजरात में मजबूत आधार है और वह आगामी विधानसभा चुनाव में जीतेगी। उन्होंने दलील दी थी कि गुजरात में भाजपा के खिलाफ जबरदस्त सत्ता-विरोधी लहर है और आप की ‘केवल हवा’ है और जमीन पर उसे कोई समर्थन नहीं मिल रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी की घटना ने गुजरात सरकार के सारे किये कराये पर पानी फेर दिया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/morbi-incident-has-ruined-all-efforts-of-gujarat-government/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/morbi-incident-has-ruined-all-efforts-of-gujarat-government/</guid>
      <description>मोरबी की घटना ने गुजरात सरकार के सारे किये कराये पर पानी फेर दिया है गुजरात के मोरबी में जो पुल टूटा है, उसमें लगभग पौने दौ सौ लोगों की जान चली गई और सैंकड़ों लोग घायल हो गए। मृतकों के परिजनों को केंद्र और गुजरात की सरकारें 6-6 लाख रुपए का मुआवजा दे रही हैं और घायलों को 50-50 हजार का लेकिन यहां मूल प्रश्न यह है कि क्या सरकार की जिम्मेदारी सिर्फ इतनी ही है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: Gujarat चुनावों से पहले बड़ा दाँव, राज्य में रह रहे Afghan, Pak, Bangladesh के अल्पसंख्यकों को मिलेगी नागरिकता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/citizenship-to-afghanistan-pakistan-bangladesh-minorities-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 12:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/citizenship-to-afghanistan-pakistan-bangladesh-minorities-in-gujarat/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: Gujarat चुनावों से पहले बड़ा दाँव, राज्य में रह रहे Afghan, Pak, Bangladesh के अल्पसंख्यकों को मिलेगी नागरिकता केंद्र सरकार ने गुजरात विधानसभा चुनावों से पहले एक अहम कदम उठाते हुए अफगानिस्तान, बांग्लादेश और पाकिस्तान से आने वाले और वर्तमान में गुजरात के दो जिलों में रह रहे हिंदुओं, सिखों, बौद्ध, जैनियों, पारसियों और ईसाइयों को नागरिकता कानून, 1955 के तहत भारतीय नागरिकता देने का फैसला किया है। हम आपको बता दें कि नागरिकता संशोधन अधिनियम, 2019 (सीएए) की बजाय नागरिकता अधिनियम, 1955 के तहत नागरिकता देने का यह कदम महत्वपूर्ण है। जहां तक सीएए की बात है तो आपको बता दें कि यह अफगानिस्तान, बांग्लादेश और पाकिस्तान से आने वाले हिंदुओं, सिखों, बौद्ध, जैनियों, पारसियों और ईसाइयों को भारतीय नागरिकता देने का भी प्रावधान करता है। चूंकि इस अधिनियम के तहत नियम अब तक केंद्र सरकार द्वारा नहीं बनाए गए हैं, इसलिए इसके तहत अब तक किसी को भी नागरिकता नहीं दी जा सकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में जनता से सीधा संवाद स्थापित करेगी कांग्रेस पार्टी, शुरू होगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में जनता से सीधा संवाद स्थापित करेगी कांग्रेस पार्टी, शुरू होगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’ अहमदाबाद। कांग्रेस गुजरात के पांच क्षेत्रों में मंगलवार से ‘गुजरात परिवर्तन संकल्प यात्रा’ शुरू करेगी। इस दौरान 5,400 किलोमीटर से अधिक की दूरी तय की जाएगी और 145 जनसभाएं एवं 95 रैलियां की जाएंगी। पार्टी नेताओं ने बताया कि यात्रा वडगाम, भुज, सोमनाथ, फगवेल और जंबूसर से शुरू की जाएगी। यात्रा पहले सोमवार को शुरू होने वाली थी, लेकिन रविवार को मोरबी पुल हादसे के बाद इसे एक दिन के लिए टाल दिया गया था। गुजरात विधानसभा चुनाव इस साल के अंत में होने हैं। निर्वाचन आयोग ने अभी तक विधानसभा चुनाव कार्यक्रम की घोषणा नहीं की है। पार्टी नेताओं ने बताया कि राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल, मध्य प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री दिग्विजय सिंह और कमलनाथ, कांग्रेस विधायक सचिन पायलट सहित पार्टी के वरिष्ठ नेता यात्रा में शामिल होंगे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात मोरबी हादसे में पुल रिपेयरिंग करने वाली कंपनी के 9 लोग अरेस्ट, 140 लोगों की हुई है मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/9-people-of-bridge-repairing-company-arrested-in-gujarat-morbi-accident/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/9-people-of-bridge-repairing-company-arrested-in-gujarat-morbi-accident/</guid>
      <description>गुजरात मोरबी हादसे में पुल रिपेयरिंग करने वाली कंपनी के 9 लोग अरेस्ट, 140 लोगों की हुई है मौत मोरबी। गुजरात के मोरबी शहर में मच्छु नदी पर केबल पुल टूटने के मामले में सोमवार को 9 लोगों को गिरफ्तार कर लिया गया। पुलिस ने यह जानकारी दी। इस हादसे में करीब 134 लोगों की मौत हो गई। राजकोट रेंज के पुलिस महानिरीक्षक (आईजी) अशोक यादव ने बताया, हमने अब तक चार लोगों को गिरफ्तार किया है, मामले में जांच जारी है। उन्होंने विस्तृत जानकारी देने से इनकार करते हुए कहा कि पुलिस जल्द ही मीडिया को ब्योरा देगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के बाद यूपी में टूटा पुल, छठ पूजा के दौरान हुआ हादसा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-gujarat-bridge-broken-in-up-accident-happened-during-chhath-puja/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-gujarat-bridge-broken-in-up-accident-happened-during-chhath-puja/</guid>
      <description>गुजरात के बाद यूपी में टूटा पुल, छठ पूजा के दौरान हुआ हादसा लोक आस्था के महापर्व छठ के मौके पर उत्तर प्रदेश के चंदौली में भयानक हादसा हो गया। यहां चंदौली जिले के चकिया तहसील क्षेत्र के सरैया गांव में छठ पूजा के आयोजन के दौरान नहर पर बना पुल अचानक नीचे गिर गया। हादसे के समय कई लोग पुल पर खड़े होकर छठ पूजा देख रहे थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;घटना उस समय हुई जब 31 अक्तूबर की सुबह नहर पर बने जर्जर पुल पर लोग छठ पूजा देखने में व्यस्त थे। नगर में कई छठ व्रतधारी सुबह सूर्य को अर्घ्य दे रहे थे। अचानक नहर में पुल का हिस्सा गिर गया। हालांकि हादसे में किसी व्यक्ति को गंभीर चोट नहीं लगी है।&amp;nbsp;जैसे ही पुलिया का हिस्सा नहर में गिरा घटना स्थल पर अफरा तफरी का मौहाल बन गया। पुलिया नहर में गिरने से कई लोग नहर में गिरे, जिन्हें आस पास खड़े लोगों ने बाहर निकाला। जानकारी के मुताबिक हादसे में लगभग छह सात लोग मामूली रूप से घायल हुए है, जिन्हें अस्पताल ले जाया गया है और इलाज उपलब्ध कराया गया है।&amp;nbsp;वर्ष 1993 में बनी थी पुलियाजानकारी के मुताबिक इस पुलिया का निर्माण वर्ष 1993 में किया गया था। पुलिया काफी खस्ता हाल में थी, जिस पर पूजन के दौरान काफी लोग खड़े होकर छठ पूजा देख रहे थे। माना जा रहा है कि पुल पर अधिक वजन होने से वो गिर गया।&amp;nbsp;पुलिस ने किया मुआयनाघटना की जानकारी मिलने के बाद कोतवाली चकिया के पुलिस अधिकारी घटना स्थल पर पहुंचे। जहां घटना का मुआयना करने के बाद घायलों के लिए राहत व बचाव कार्य शुरू किया गया। राहत रही की इस हादसे में किसी को गंभीर चोट नहीं आई है।&amp;nbsp;मोरबी में हुआ हादसागुजरात के मोरबी जिले में मच्छू नदी में रविवार शाम एक केबल पुल गिर गया। इस हादसे में करीब 134 लोगों की मौत हो गई थी। इस हादसे में कई लोग घायल हो गए। जिस वक्त ये हादसा हुआ पुल पर 500 से ज्यादा लोग सवार थे ये सभी के सभी पानी मे गिर गए थे। प्रारंभिक रिपोर्टों के अनुसार, केबल ब्रिज को पांच दिन पहले नवीनीकरण के बाद फिर से शुरू किया गया था। पुलिस ने गुजरात के मोरबी शहर में केबल पुल के रखरखाव और संचालन का काम देखने वाली एजेंसियों के खिलाफ गैर इरादतन हत्या के आरोप में प्राथमिकी दर्ज की है। मोरबी ‘बी’ डिवीजन पुलिस थाने में रविवार रात दर्ज की गई प्राथमिकी में, पुलिस ने मुख्य आरोपी के रूप में “केबल पुल के रखरखाव और प्रबंधन के लिए जिम्मेदार एजेंसियों” को मुख्य आरोपी के रूप में दिखाया है, जिनके नाम जांच के दौरान सामने आए थे। भारतीय दंड संहिता की धारा 304 (गैर इरादतन हत्या की सजा) और 308 (गैर इरादतन हत्या का प्रयास) के तहत मामला दर्ज किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भ्रष्टाचार विरोधी नेता से हिंदू नेता बनने की कोशिश क्यों करने लगे केजरीवाल, भाजपा का UCC वाला दांव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-kejriwal-started-trying-to-be-hindu-leader-in-gujarat-bjp-ucc-bet/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-kejriwal-started-trying-to-be-hindu-leader-in-gujarat-bjp-ucc-bet/</guid>
      <description>भ्रष्टाचार विरोधी नेता से हिंदू नेता बनने की कोशिश क्यों करने लगे केजरीवाल, भाजपा का UCC वाला दांव प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में हमने हर सप्ताह की तरह इस सप्ताह भी देश के राजनीतिक मुद्दों पर चर्चा की। हमेशा के तहत कार्यक्रम में मौजूद रहे प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे। हमने पहला सवाल नीरज दुबे से यही पूछा कि क्या अरविंद केजरीवाल की हिंदुत्ववादी पॉलिटिक्स गुजरात में काम आने वाली है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में मुस्लिमों को टिकट देने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों का ही रिकॉर्ड खराब है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/both-bjp-and-congress-have-a-bad-record-in-giving-tickets-to-muslims-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/both-bjp-and-congress-have-a-bad-record-in-giving-tickets-to-muslims-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में मुस्लिमों को टिकट देने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों का ही रिकॉर्ड खराब है गुजरात में विधानसभा चुनाव होने वाले हैं। हिंदुत्व की राजनीति का गढ़ माने जाने वाले इस राज्य में तुष्टिकरण की राजनीति कभी नहीं चलती इसलिए चुनावों में मुस्लिमों को लुभाने के प्रयास राजनीतिक दलों की ओर से ज्यादा नहीं किये जाते। लेकिन इस बार हालात कुछ अलग नजर आ रहे हैं क्योंकि हैदराबाद वाले असद्दुदीन ओवैसी भी अपनी पार्टी को यहां चुनाव लड़ा रहे हैं। उनकी सभाओं में जिस तरह भीड़ उमड़ रही है उसको देखते हुए अन्य दल चौकन्ना हैं खासकर आम आदमी पार्टी। माना जा रहा है कि आम आदमी पार्टी इस तैयारी में है कि भाजपा और कांग्रेस से ज्यादा मुस्लिमों को टिकट दिया जाये। हालांकि अभी पार्टी ने कोई निर्णय नहीं लिया है लेकिन इस बात पर मंथन चल रहा है। जहां तक भाजपा और कांग्रेस की ओर से मुस्लिम उम्मीदवार उतारे जाने की बात है तो भाजपा इस बार भी शायद ही किसी मुस्लिम को टिकट दे जबकि कांग्रेस की ओर से हाल ही में अल्पसंख्यक सम्मेलनों के आयोजनों के जरिये इस बात के संकेत दिये गये हैं कि मुस्लिम उम्मीदवार अच्छी खासी संख्या में उतारे जायेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: मोरबी पुल हादसे में मृतकों की संख्या बढ़ी, कई लापता, आरोप-प्रत्यारोप की राजनीति तेज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-bridge-collapse-death-toll-rises-93-injured-being-treated/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-bridge-collapse-death-toll-rises-93-injured-being-treated/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: मोरबी पुल हादसे में मृतकों की संख्या बढ़ी, कई लापता, आरोप-प्रत्यारोप की राजनीति तेज गुजरात के मोरबी शहर में माच्छू नदी पर बने केबल पुल के टूटने से मरने वालों की संख्या बढ़कर सोमवार को 134 हो गई है। इस बीच, इस घटना को लेकर राजनीति भी तेज हो गयी है। विपक्षी कांग्रेस और आम आदमी पार्टी जहां गुजरात सरकार पर सवाल उठा रही हैं वहीं भाजपा का कहना है कि हादसे पर राजनीति नहीं होनी चाहिए। राज्य सरकार का कहना है कि दोषी बख्शे नहीं जाएंगे। लेकिन माहौल चुनावी होने के कारण भाजपा की मुश्किलें बढ़ती जा रही हैं क्योंकि मृतकों का बढ़ता आंकड़ा लोगों की नाराजगी बढ़ा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भयानक हादसा; मोरबी में केबल पुल टूटने से कम से कम 60 लोगों की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/terrible-accident-in-gujarat-at-least-60-people-died-as-cable-bridge-collapses-in-morbi/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/terrible-accident-in-gujarat-at-least-60-people-died-as-cable-bridge-collapses-in-morbi/</guid>
      <description>गुजरात में भयानक हादसा; मोरबी में केबल पुल टूटने से कम से कम 60 लोगों की मौत गुजरात के मोरबी शहर में रविवार की शाम माच्छू नदी पर बना केबल पुल टूटने से महिलाओं एवं बच्चों समेत कम से कम 60 लोगों की मौत हो गई। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। अधिकारियों के अनुसार, यह पुल करीब एक सदी पुराना था और मरम्मत एवं नवीनीकरण कार्य के बाद हाल ही में इसे जनता के लिए खोला गया था। अधिकारियों ने कहा कि जनता के लिए चार दिन पहले ही फिर से खोले गए इस पुल पर लोगों की काफी भीड़ थी। उन्होंने बताया कि पुल शाम करीब साढ़े छह बजे टूट गया। गुजरात के मंत्री बृजेश मेरजा ने संवाददाताओं से कहा, ‘‘हादसे में कम से कम 60 लोगों की मृत्यु हो गई।’’ वहीं, अपुष्ट सूचनाओं के अनुसार हादसे में 80 से ज्यादा लोगों की मौत हुई है। प्रत्यक्षदर्शियों ने कहा कि अंग्रेजों के समय के इस ‘‘हैंगिंग ब्रिज’’ पर उस समयकई महिलाएं और बच्चे थे, जब वह टूट गया। इससे लोग नीचे पानी में गिर गए। एक प्रत्यक्षदर्शी ने बताया कि कुछ लोगों को पुल पर कूदते और उसके बड़े तारों को खींचते हुए देखा गया। उन्होंने कहा कि हो सकता है कि पुल उस पर लोगों की भारी भीड़ के कारण टूट कर गिर गया हो। उन्होंने बताया कि पुल गिरने के चलते लोग एक दूसरे के ऊपर गिर पड़े। एक प्रत्यक्षदर्शी ने कहा, ‘‘मैं अपने कार्यालय समय के बाद दोस्तों के साथ नदी के किनारे आया था जब हमने पुल के टूटने की आवाज़ सुनी। हम वहां पहुंचे और लोगों को बचाने के लिए पानी में कूद गए। हमने कुछ बच्चों और महिलाओं को बचाया।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिग्विजय ने मोरबी पुल दुर्घटना के बाद गुजरात में भाजपा शासन की आलोचना की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/digvijaya-criticizes-bjp-rule-in-gujarat-after-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/digvijaya-criticizes-bjp-rule-in-gujarat-after-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>दिग्विजय ने मोरबी पुल दुर्घटना के बाद गुजरात में भाजपा शासन की आलोचना की कांग्रेस के वरिष्ठ नेता दिग्विजय सिंह ने रविवार को पूछा कि क्या गुजरात के मोरबी जिले में माच्छू नदी पर बने केबल पुल का गिरना दैवीय घटना है या धोखाधड़ी का कृत्य। इस हादसे में कम से कम 60 लोगों की मौत हो गई है। सिंह ने इस घटना पर कई ट्वीट किए। वह प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के उसी वाक्य को दोहरा रहे थे जिसे उन्होंने 31 मार्च, 2016 को कोलकाता में विवेकानंद रोड फ्लाईओवर गिरने के बाद पश्चिम बंगाल में ममता बनर्जी के नेतृत्व वाली सरकार पर कटाक्ष करते हुए एक रैली में इस्तेमाल किया था। इस घटना में कई लोग मारे गए थे। सिंह ने 2016 की एक खबर का हवाला देते हुए ट्वीट किया, ‘‘मोदी जी मोरबी पुल दुर्घटना दैवीय घटना है या धोखाधड़ी का कृत्य?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cable Bridge Collapses in Gujarat | गुजरात के मोरबी में अचानक केबल ब्रिज टूटा, 500 लोग नदी में गिरे, 60 से ज्यादा की मौत की खबर </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/suddenly-the-cable-bridge-broke-in-gujarat-morbi-many-people-fell-in-the-river/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/suddenly-the-cable-bridge-broke-in-gujarat-morbi-many-people-fell-in-the-river/</guid>
      <description>Cable Bridge Collapses in Gujarat | गुजरात के मोरबी में अचानक केबल ब्रिज टूटा, 500 लोग नदी में गिरे, 60 से ज्यादा की मौत की खबर गुजरात के मोरबी जिले में मच्छू नदी में रविवार शाम एक केबल पुल गिर गया, जिसमें बताया जा रहा है कि अब तक 60 से ज्यादा की मौत हो गई है। इस हादसे में कई लोग घायल हो गए। जिस वक्त ये हादसा हुआ पुल पर 500 से ज्यादा लोग सवार थे ये सभी के सभी पानी मे गिर गए थे। प्रारंभिक रिपोर्टों के अनुसार, केबल ब्रिज को पांच दिन पहले नवीनीकरण के बाद फिर से शुरू किया गया था।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: दिल्ली में वायु प्रदूषण से जुड़ी पाबंदी के क्रियान्वयन के लिए 586 टीम गठित</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PM Modi Gujarat Visit | वडोदरा में मिलिट्री ट्रांसपोर्ट एयरक्राफ्ट प्लांट की रखी आधारशिला, कहा- विमानों का निर्माता बनेगा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-gujarat-visit-foundation-stone-laid-for-military-transport-aircraft-plant-vadodara/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-gujarat-visit-foundation-stone-laid-for-military-transport-aircraft-plant-vadodara/</guid>
      <description>PM Modi Gujarat Visit | वडोदरा में मिलिट्री ट्रांसपोर्ट एयरक्राफ्ट प्लांट की रखी आधारशिला, कहा- विमानों का निर्माता बनेगा भारत प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने गुजरात के वडोदरा में सी -295 परिवहन विमान निर्माण संयंत्र की आधारशिला रखी और कहा कि भारत &#39;मेक इन इंडिया&#39; के मंत्र के साथ अपनी क्षमताओं को बढ़ा रहा है। प्रधान मंत्री ने इस बात पर भी जोर दिया कि भारत, भविष्य में दुनिया में बड़े यात्री विमानों का निर्माता भी होगा। उन्होंने कहा कि हम भारत को दुनिया में एक बड़ा विनिर्माण केंद्र बनाने की दिशा में बहुत बड़ा कदम उठा रहे हैं। भारत अपने लड़ाकू विमान, टैंक और पनडुब्बी बना रहा है, और भारत में बनी दवाएं और टीके आज दुनिया में लाखों लोगों की जान बचा रहे हैं। इलेक्ट्रॉनिक गैजेट्स, भारत में बने फोन और कार दुनिया के कई देशों में फैले हुए हैं। मेक इन इंडिया, मेक फॉर द ग्लोब अप्रोच के साथ भारत इस मंत्र के साथ अपनी क्षमताओं को बढ़ा रहा है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने देश के पहले सैन्य विमान विनिर्माण संयंत्र की वडोदरा में रखी आधारशिला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छठ को लेकर चढ़ा सियासी तापमान! BJP सांसद मनोज तिवारी बोले- मनोज तिवारी बोले- केजरीवाल को दिल्ली की चिंता नहीं तो पंजाब के सीएम बन जाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manoj-tiwari-furious-over-kejriwal-gujarat-visit/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manoj-tiwari-furious-over-kejriwal-gujarat-visit/</guid>
      <description>छठ को लेकर चढ़ा सियासी तापमान!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार ने पेश की नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-introduced-new-electronics-policy/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-introduced-new-electronics-policy/</guid>
      <description>गुजरात सरकार ने पेश की नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति गुजरात सरकार ने शनिवार को नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति पेश की जिसका उद्देश्य राज्य में ‘इलेक्ट्रॉनिक्स सिस्टम डिजाइन एवं विनिर्माण’ (ईएसडीएम)’ क्षेत्र में रोजगार के दस लाख नए अवसर पैदा करना है। राज्य सरकार की एक आधिकारिक विज्ञप्ति के मुताबिक, ‘गुजरात इलेक्ट्रॉनिक्स नीति 2022-2028’ को इस तरह तैयार किया गया है कि गुजरात ईएसडीएम गतिविधियों का केंद्र बन सके। इसके तहत निवेशकों को सब्सिडी और छूट की पेशकश की जाएगी। नई नीति के तहत गुजरात में ईएसडीएम क्षेत्र में निवेश करने के इच्छुकों को 20 फीसदी की पूंजीगत व्यय सहायता दी जाएगी जिसकी ऊपरी सीमा 200 करोड़ रुपये है। इसके अलावा पात्र निवेशकों को स्टांप ड्यूटी तथा पंजीयन शुल्क की 100 फीसदी राशि वापस हो जाएगी। विज्ञप्ति के मुताबिक नई नीति में पात्र उद्यमियों को बिजली शुल्क से छूट मिलेगी तथा राज्य सरकार पांच वर्ष की अवधि के लिए एक रुपये प्रति यूनिट की दर से बिजली शुल्क सब्सिडी भी देगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में चुनावी रैलियों को संबोधित करेंगे दिल्ली, पंजाब और राजस्थान के मुख्यमंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-ministers-of-delhi-punjab-and-rajasthan-to-address-election-rallies-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-ministers-of-delhi-punjab-and-rajasthan-to-address-election-rallies-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में चुनावी रैलियों को संबोधित करेंगे दिल्ली, पंजाब और राजस्थान के मुख्यमंत्री दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल, पंजाब के उनके समकक्ष भगवंत मान और राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत रविवार को गुजरात में अलग-अलग रैलियों को संबोधित करेंगे। आम आदमी पार्टी (आप) के नेता केजरीवाल और मान संयुक्त रूप से भावनगर के पालिताना शहर और राजकोट जिले के धोराजी में दो रैलियों को संबोधित करेंगे। ‘आप’ के दोनों नेता शुक्रवार से भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) शासित गुजरात के तीन दिवसीय दौरे पर हैं।  केजरीवाल गुजरात के अपने हालिया दौरों पर ‘आप’ के सत्ता में आने पर राज्य के लोगों को कई सौगातें देने के वादे कर चुके हैं। वहीं, राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत रविवार को अपने गुजरात दौरे के तीसरे दिन तीन रैलियों को संबोधित करेंगे। गहलोत पहले बनासकांठा के वीरमपुर में एक जनसभा को संबोधित करेंगे। इसके बाद, वह साबरकांठा जिले के खेड़ब्रह्मा और अरावली जिले के भिलोदा में अलग-अलग रैलियों को संबोधित करेंगे।  गहलोत ने शनिवार को दावा किया था कि भाजपा को चुनावी बांड के माध्यम से किए गए कुल दान का 95 प्रतिशत मिल रहा है और दानकर्ता ‘‘भय’’ के कारण अन्य दलों को चंदा नहीं दे रहे हैं। उन्होंने भाजपा पर कांग्रेस और अन्य राजनीतिक दलों को चंदा देने के इच्छुक कॉरपोरेट घरानों को ‘‘धमकी’’ देने का भी आरोप लगाया था। कांग्रेस के दिग्गज नेता ने ‘आप’ के प्रमुख केजरीवाल पर निशाना साधते हुए कहा था कि वह अपने खिलाफ किसी भी नकारात्मक खबर को दबाने के लिए पैसा खर्च करते हैं। गुजरात की 182-सदस्यीय विधानसभा के लिए इस साल के अंत में होने वाले चुनाव के कार्यक्रम की घोषणा अभी नहीं हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार समान नागरिक संहिता के कार्यान्वयन के लिए समिति बनाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-to-form-committee-for-implementation-of-uniform-civil-code/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-to-form-committee-for-implementation-of-uniform-civil-code/</guid>
      <description>गुजरात सरकार समान नागरिक संहिता के कार्यान्वयन के लिए समिति बनाएगी गुजरात सरकार ने समान नागरिक संहिता (यूसीसी) लागू करने के लिए एक समिति गठित करने का फैसला किया है। सरकार ने शनिवार को यह जानकारी दी। राज्य मंत्रिमंडल की शनिवार को हुई बैठक के दौरान समिति के गठन के प्रस्ताव को मंजूरी दी गयी। इसे भूपेंद्र पटेल के नेतृत्व वाली कैबिनेट की आखिरी बैठक माना जा रहा है, क्योंकि राज्य चुनावों के कार्यक्रम की घोषणा अगले सप्ताह होने की उम्मीद है। गुजरात के गृह राज्य मंत्री हर्ष सांघवी और केंद्रीय मंत्री पुरुषोत्तम रूपाला ने इस फैसले के बारे में पत्रकारों को जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओवैसी ने कहा, बीजेपी गुजरात चुनाव में वोट हासिल करने के लिए समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठा रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/owaisi-said-bjp-raising-uniform-civil-code-issue-to-get-votes-in-gujarat-polls/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/owaisi-said-bjp-raising-uniform-civil-code-issue-to-get-votes-in-gujarat-polls/</guid>
      <description>ओवैसी ने कहा, बीजेपी गुजरात चुनाव में वोट हासिल करने के लिए समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठा रही है ऑल इंडिया मजलिस-ए-इत्तेहादुल मुस्लिमीन के अध्यक्ष असदुद्दीन ओवैसी ने शनिवार को कहा कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) गुजरात विधानसभा चुनाव में वोट हासिल करने और अपने हिंदुत्व के एजेंडे को आगे बढ़ाने के लिए समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठा रही है। गुजरात सरकार ने शनिवार को कहा कि वह समान नागरिक संहिता (यूसीसी) लागू करने के लिए एक समिति गठित कर रही है। राज्य मंत्रिमंडल की शनिवार को हुई बैठक के दौरान समिति के गठन के प्रस्ताव को मंजूरी दी गयी। इसे मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल के नेतृत्व वाली कैबिनेट की आखिरी बैठक माना जा रहा है, क्योंकि राज्य चुनावों के कार्यक्रम की घोषणा अगले सप्ताह होने की उम्मीद है। बनासकांठा जिले के वडगाम में एक चुनावी रैली को संबोधित करते हुए ओवैसी ने कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व वाली केंद्र सरकार ने उच्चतम न्यायालय को बताया था कि यूसीसी को लागू करना केंद्र का अधिकार है, न कि राज्यों का।  उन्होंने कहा, ‘‘क्या यह सच नहीं है कि बाबासाहेब आंबेडकर ने कहा था कि समान नागरिक संहिता स्वैच्छिक होनी चाहिए और अनिवार्य नहीं। उन्होंने आरोप लगाया कि भाजपा केवल अपने हिंदुत्व के एजेंडे के साथ आगे बढ़ना चाहती है और वोट पाने के लिए चुनाव से पहले ऐसे मुद्दों को उठाने की उसकी आदत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल और मान की रैली में लगे मोदी के समर्थन में नारे, नवसारी में हुई आप की फजीहत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-and-bhagwant-maan-shown-black-flags-during-rally-in-gujarat-navsari-rally/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-and-bhagwant-maan-shown-black-flags-during-rally-in-gujarat-navsari-rally/</guid>
      <description>केजरीवाल और मान की रैली में लगे मोदी के समर्थन में नारे, नवसारी में हुई आप की फजीहत नवसारी। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल और पंजाब के उनके समकक्ष भगवंत मान को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) समर्थकों ने शनिवार को उस समय काले झंडे दिखाए जब वे दोनों गुजरात के नवसारी जिले के चिखली में एक सार्वजनिक सभा को संबोधित करने जा रहे थे। भाजपा समर्थकों ने इस दौरान ‘मोदी, मोदी’ के नारे भी लगाये। चिखली तालुका में खुदवेल और गोलवड गांवों के बीच सड़क किनारे खड़े भाजपा समर्थकों ने आम आदमी पार्टी (आप) के नेताओं को उस समय काले झंडे दिखाये जब उनका काफिला वहां इन स्थानों से गुजर रहा था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-form-a-committee-regarding-the-uniform-civil-code/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-form-a-committee-regarding-the-uniform-civil-code/</guid>
      <description>गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी विधानसभा चुनाव से पहले गुजरात सरकार ने यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर बड़ा फैसला लिया है। गुजरात सरकार ने यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर कमेटी बनाने का फैसला लिया है। आज मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल की अध्यक्षता में हुई कैबिनेट की बैठक में इस पर मंजूरी दे दी गई है। इसके साथ ही गुजरात चुनाव में भाजपा ने बड़ा दांव खेला है। आज सुबह से ही सूत्रों के हवाले से खबर मिल रही थी कि गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा समान नागरिक संहिता को लेकर बड़ा दांव चल सकती है और ऐसा हो गया है। कैबिनेट में यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर प्रस्ताव पास किया गया है। गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा का यह अपने आप में बड़ा कदम है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल&amp;nbsp;चुनाव से ठीक पहले भाजपा ने उत्तराखंड में भी यूनिफॉर्म सिविल कोड वाला दांव खेला था जिसका नतीजा भी उसके पक्ष में आया। उत्तराखंड में भाजपा ने चुनावी जीत हासिल की। इसके बाद एक कमेटी का गठन किया गया था। ठीक ऐसा ही कमेटी अब गुजरात में भी देखने को मिल सकता है। माना जा रहा है कि इस कमेटी का अध्यक्ष हाई कोर्ट के रिटायर्ड जज हो सकते हैं। गुजरात सीएम भूपेंद्र पटेल ने ट्वीट कर कहा कि राज्य में एक समान नागरिक संहिता की आवश्यकता की जांच करने और इस कोड के लिए एक मसौदा तैयार करने के लिए एक सेवानिवृत्त सुप्रीम कोर्ट / एचसी न्यायाधीश की अध्यक्षता में एक उच्च स्तरीय समिति बनाने के लिए राज्य कैबिनेट की बैठक में आज एक महत्वपूर्ण निर्णय लिया गया है।&amp;nbsp;गुजरात के गृहमंत्री हर्ष संघवी ने कहा कि पीएम नरेंद्र मोदी और केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह के नेतृत्व में सीएम भूपेंद्र पटेल ने आज कैबिनेट बैठक में एक ऐतिहासिक निर्णय लिया है। उन्होंने कहा कि राज्य में समान नागरिक संहिता को लागू करने के लिए एक समिति बनाई जाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में बोले अशोक गहलोत, फासीवाद में विश्वास करती है भाजपा, चुनाव जीतने के लिए पहनती है लोकतंत्र का मुखौटा&amp;nbsp;आपको बता दें कि गुजरात में हमेशा से भाजपा हिंदुत्व के मुद्दे को आगे रखती रही है। इस बार गुजरात चुनाव में भी भाजपा एक बार फिर से हिंदुत्व के मुद्दे को आगे लाने जा रही है। इसमें यूनिफॉर्म सिविल कोड का मुद्दा काफी बड़ा हो सकता है। 1989 के लोकसभा चुनाव में भाजपा ने पहली बार समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठाया था। इसके बाद से पार्टी लगातार हर चुनाव में इस मुद्दे को अपना एजेंडा बनाती रही है। 2019 के लोकसभा चुनाव की घोषणा पत्र में भी भाजपा ने समान नागरिक संहिता को शामिल किया था। भाजपा ने साफ तौर पर कहना है कि जब तक इसे अपनाया नहीं जाता, तब तक लैंगिक समानता समाज में नहीं आ सकती। यूनिफॉर्म सिविल कोड का मतलब है कि सबके लिए एक तरह का कानून होना चाहिए।Gujarat | Under the leadership of PM Narendra Modi &amp;amp; Union HM Amit Shah, CM Bhupendra Patel has taken a historic decision in the cabinet meeting today - of forming a committee for implementing the Uniform Civil Code in the state: Gujarat Home Minister Harsh Sanghavi pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-announce-cm-candidate-in-gujarat-on-november-4-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-announce-cm-candidate-in-gujarat-on-november-4-kejriwal/</guid>
      <description>गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल सूरत (गुजरात)। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने शनिवार को कहा कि आम आदमी पार्टी (आप) आगामी गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए राज्य के लोगों द्वारा दी गई राय के आधार पर मुख्यमंत्री पद के लिए अपने उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेगी। ‘आप’ के राष्ट्रीय संयोजक केजरीवाल ने एक संवाददाता सम्मेलन में लोगों से एसएमएस, व्हाट्सएप, वॉयस मेल और ई-मेल के जरिये इस पर अपनी राय देने का अनुरोध किया कि पार्टी का मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार किसे होना चाहिए। उन्होंने कहा कि गुजरात में बदलाव का माहौल है और लोगों को लगता है कि ‘आप’ राज्य में सरकार बनाने जा रही है। इसे भी पढ़ें: 43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप केजरीवाल ने कहा, ‘‘आज मैं गुजरात के लोगों से पूछना चाहता हूं कि वे गुजरात के अगले मुख्यमंत्री के रूप में किसे देखना चाहते हैं। जनता की राय जानने के लिए हम एक नंबर 6357000 जारी कर रहे हैं। आप एसएमएस, व्हाट्सएप संदेश और वॉयस मेल भी भेज सकते हैं। हम ईमेल आईडी ‘आप एनओसीएम एट जीमेल डॉट कॉम’ भी जारी कर रहे हैं।’’ उन्होंने कहा कि लोग एसएमएम, व्हाट्सएप, वॉयस मेल या ई-मेल के जरिये तीन नवंबर को शाम पांच बजे तक अपनी राय भेज सकते हैं। केजरीवाल ने कहा, ‘‘हम मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे।’’ उन्होंने विजय रुपाणी को हटाकर भूपेंद्र पटेल को मुख्यमंत्री बनाने के लिए सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर निशाना साधा और कहा कि राज्य के लोगों से पूछे बिना यह किया गया। केजरीवाल ने कहा कि रुपाणी को पद से हटाकर भाजपा ने यह मान लिया है कि कुछ गलत था और उनमें कमियां थीं। इसे भी पढ़ें: PRIME वीडियो पर रिलीज हुई Manoj Bajpayee की गली गुलियां, कई फिल्म फेस्टिवल में हो चुकी है प्रदर्शित ‘आप’ नेता ने कहा, ‘‘क्या उन्हें इसलिए हटाया गया कि वह भ्रष्ट थे या अक्षम थे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के शिक्षा उपक्रमों को ‘आप’ की नकल कहना गलत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/it-is-wrong-to-call-gujarat-education-undertakings-a-copy-of-aap/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 18:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/it-is-wrong-to-call-gujarat-education-undertakings-a-copy-of-aap/</guid>
      <description>गुजरात के शिक्षा उपक्रमों को ‘आप’ की नकल कहना गलत प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी के गुजरात में मिशन स्कूल ऑफ एक्सीलेंस के उद्घाटन पर आम आदमी पार्टी के संयोजक एवं दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविन्द केजरीवाल एवं उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया ने जो प्रतिक्रिया व्यक्त की है वह हास्यास्पद होने के साथ अतिश्योक्तिपूर्ण है। मोदी छात्रों के बीच गए और उनके साथ एक स्मार्ट क्लास में बैठे। उन्होंने कुछ देर स्मार्ट क्लास का जायजा लिया और एक छात्र द्वारा बताई गई बातों को ध्यान से सुना। इन सब घटनाओं को केजरीवाल की नकल करार देना निश्चित ही विरोधाभासी है। भले ही आप पार्टी ने शिक्षा की दृष्टि से दिल्ली में उल्लेखनीय काम किया है, लेकिन गुजरात में मिशन स्कूल ऑफ एक्सीलेंस एवं गुजरात में चल रहे शिक्षा उपक्रमों को ‘आप’ की नकल कहना एक तरह से आम आदमी पार्टी द्वारा गुजरात में अपनी राजनीति चमकाने का घटिया एवं अलोकतांत्रिक तरीका है। यह मूल्यहीन राजनीति की पराकाष्ठा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सामाजिक समरसता बिगाड़ने की हो रही कोशिश? हिमाचल और गुजरात में AAP का कितना स्कोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/trying-to-spoil-social-harmony-scope-of-aap-in-himachal-and-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 15:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/trying-to-spoil-social-harmony-scope-of-aap-in-himachal-and-gujarat/</guid>
      <description>सामाजिक समरसता बिगाड़ने की हो रही कोशिश?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
