<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hardik pandya on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/hardik-pandya/</link>
    <description>Recent content in Hardik pandya on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Nov 2022 17:54:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/hardik-pandya/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>हार्दिक पांड्या को टी20 कप्तान बनाए जाने के संबंध में आया शास्त्री हैरान करने वाला बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ravi-shastri-says-that-there-is-no-problem-in-having-new-t20-captain-even-it-is-hardik-pandya/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 17:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ravi-shastri-says-that-there-is-no-problem-in-having-new-t20-captain-even-it-is-hardik-pandya/</guid>
      <description>हार्दिक पांड्या को टी20 कप्तान बनाए जाने के संबंध में आया शास्त्री हैरान करने वाला बयान वेलिंगटन। भारतीय टीम के पूर्व मुख्य कोच रवि शास्त्री ने गुरूवार को कहा कि अलग टी20 कप्तान रखने में कोई दिक्कत नहीं है और उन्होंने स्टार आल राउंडर हार्दिक पंड्या को इस पद के लिये आदर्श उम्मीदवार बताया। नियमित कप्तान रोहित शर्मा की अनुपस्थिति में हार्दिक शुक्रवार से यहां न्यूजीलैंड में शुरू हो रही तीन मैचों की टी20 अंतरराष्ट्रीय श्रृंखला में टीम की अगुआई करेंगे। शास्त्री ने पहले टी20 अंतरराष्ट्रीय मैच से पहले यहां पत्रकारों से कहा कि टी20 क्रिकेट के लिये नया कप्तान रखने में कोई परेशानी नहीं है। उन्होंने कहा कि इतना क्रिकेट हो रहा है कि एक खिलाड़ी के लिये खेल के सभी तीनों प्रारूपों में खेलना कभी भी आसान नहीं होगा। शास्त्री ने कहा कि अगर रोहित टेस्ट और वनडे में कप्तानी की जिम्मेदारी संभाल रहे हैं तो नया टी20 अंतरराष्ट्रीय कप्तान रखने में कोई बुराई नहीं है और अगर वह हार्दिक पंड्या हैं तो वही सही।&amp;nbsp;कार्यवाहक मुख्य कोच वीवीएस लक्ष्मण ने गुरूवार को कहा कि भारत टी20 विशेषज्ञों को तलाशने की कोशिश करेगा क्योंकि विश्व कप में मिली एक और असफलता के बाद टीम सुधार करना चाहती है। शास्त्री ने कहा कि यह आगे बढ़ने का तरीका है और वीवीएस बिलकुल सही हैं, वे विशेषज्ञों की तलाश करेंगे, विशेषकर युवाओं में से। उन्होंने कहा कि यही मंत्र होना चाहिए कि अब से दो वर्षों तक पहचानें और ऐसी टीम तैयार करें जो शानदार क्षेत्ररक्षण करने वाली हो और इन युवाओं के लिये भूमिकायें तय करें जो बिना किसी दबाव के निडर होकर बढ़िया क्रिकेट खेलें। न्यूजीलैंड के खिलाफ टी20 अंतरराष्ट्रीय मैचों के लिये शुभमन गिल, उमरान मलिक, इशान किशन और संजू सैमसन को मौका दिया गया है जबकि सीनियर खिलाड़ियों को आराम दिया गया है।&amp;nbsp;शास्त्री को लगता है कि भारतीय टीम प्रबंधन को युवाओं को निखारकर इंग्लैंड की सफेद गेंद क्रिकेट की योजना की तर्ज पर काम करना चाहिए जिससे उसने वनडे और टी20 विश्व कप विजेता बनने का गौरव हासिल किया। उन्होंने कहा कि इस टीम के पास भविष्य में खिलाड़ियों की भूमिका, मैच विजेता तराशने और इंग्लैंड के खाके की तरह बढ़ने का मौका होगा। शास्त्री ने कहा कि 2015 विश्व कप के बाद उन्होंने (इंग्लैंड) खेल के प्रारूपों - भले ही टी20 क्रिकेट हो या फिर 50 ओवर का क्रिकेट - के सर्वश्रेष्ठ खिलाड़ियों की पहचान की। इसका मतलब अगर कुछ सीनियर खिलाड़ी हैं तो उन्हें बैठना होगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;उन्होंने युवाओं को लिया जो निडर थे और खेल के अनुसार खुद को ढाल सकते थे। ’’ उन्होंने कहा, ‘‘भारत के पास स्रोतों का भंडार है और यह इस दौरे से ही शुरू हो सकता है। यह युवा टीम है और आप पहचान करके इस टीम को निखार सकते हो। वर्ष 2008 में इंडियन प्रीमियर लीग के आने के बाद कई देशों ने अपनी टी20 लीग शुरू कीं जिसमें आस्ट्रेलिया की बिग बैश लीग (बीबीएल), पाकिस्तान प्रीमियर लीग (पीएसएल) और कैरेबियाई प्रीमियर लीग (सीपीएल) शामिल है। भारतीय क्रिकेट बोर्ड (बीसीसीआई) आईपीएल में विदेशी खिलाड़ियों का स्वागत करता है लेकिन अपने सक्रिय भारतीय खिलाड़ियों को इन विदेशी लीग में खेलने की अनुमति नहीं देता।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इंग्लैंड ने कप्तान जोस बटलर और सलामी बल्लेबाज एलेक्स हेल्स ने बीबीएल में अपार अनुभव की बदौलत सेमीफाइनल में भारत को 10 विकेट से पराजित किया। इंग्लैंड से मिली हार के बाद बातें होने लगी कि बीसीसीआई को भी अपने खिलाड़ियों को दुनिया भर में हो रही विभिन्न टी20 लीग में खेलने की अनुमति देनी चाहिए। लेकिन शास्त्री और पूर्व भारतीय तेज गेंदबाज जहीर खान इससे सहमत नहीं हैं। जहीर ने कहा, ‘‘मुझे लगता है कि इसके लिये काफी प्रक्रियायें हैं। यह केवल फ्रेंचाइजी क्रिकेट खेलने के बारे में नहीं है, यह विभिन्न देशों में जाकर चीजें सीखने के बारे में है। उन्होंने कहा कि यह अहम है और बीसीसीआई कई दौरे कराता है तो यह प्रक्रिया अपनायी जाती है। मुझे और कोई कारण नहीं दिखता कि खिलाड़ियों को विशेष टूर्नामेंट में जाकर खेलना चाहिए। उन्होंने कहा कि आपके पास मजबूत ढांचा है, तो दूसरों पर निर्भर क्यों रहें। हमारे पास अच्छे खिलाड़ियों लाने का अच्छा तरीका है, हमारी ‘बेंच स्ट्रेंथ’ देखिये। आप लगभग तीन टीमों के साथ खेल सकते हो और आप किसी भी स्तर पर प्रतिस्पर्धा कर सकते हो।&amp;nbsp;&amp;nbsp;शास्त्री ने साथ ही कहा कि इन सभी खिलाड़ियों को खिलाने के लिये और मौका देने के लिये काफी घरेलू क्रिकेट भी है। उन्होंने कहा कि साथ ही आपको भारत ए दौरे और अन्य दौरे भी मिलते हैं। इसलिये इसकी जरूरत नहीं है, वे आईपीएल में खेलकर और घरेलू क्रिकेट पर ध्यान देकर भी सही है, हमें उन्हें भारत में घरेलू क्रिकेट खिलाने की भी जरूरत है। ’’ जहीर और शास्त्री दोनों को लगता है कि न्यूजीलैंड का दौरा तेज गेंदबाज उमरान मलिक के लिये अच्छा मौका है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2024 के लिए तैयार हो रही टीम, हार्दिक पांड्या ने कहा- नए खिलाड़ियों को मिलेगा मौका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hardik-pandya-says-that-t20-world-cup-2024-is-roadmap-from-now-and-many-players-will-get-chance/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hardik-pandya-says-that-t20-world-cup-2024-is-roadmap-from-now-and-many-players-will-get-chance/</guid>
      <description>T20 World Cup 2024 के लिए तैयार हो रही टीम, हार्दिक पांड्या ने कहा- नए खिलाड़ियों को मिलेगा मौका वेलिंगटन। भारत के कार्यवाहक टी20 कप्तान हार्दिक पंड्या ने बुधवार को कहा कि 2024 टी20 विश्व कप का रोडमैप अभी शुरू हो गया है और कई खिलाड़ियों को टीम में जगह बनाने का दावा पुख्ता करने का मौका दिया जायेगा। भारतीय टीम आस्ट्रेलिया में हुए टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में इंग्लैंड से दस विकेट से हार गई। न्यूजीलैंड के खिलाफ तीन मैचों की टी20 श्रृंखला में भारत की कप्तानी कर रहे पंड्या ने कहा कि टीम को विश्व कप की नाकामी से उबरना होगा।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hardik Pandya के आने के बाद से इस खिलाड़ी को नहीं मिल रहा मौका, कभी था टीम के लिए ट्रंप कार्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/venkatesh-iyer-is-not-getting-a-chance-since-arrival-of-hardik-pandya-in-team-india/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 13:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/venkatesh-iyer-is-not-getting-a-chance-since-arrival-of-hardik-pandya-in-team-india/</guid>
      <description>Hardik Pandya के आने के बाद से इस खिलाड़ी को नहीं मिल रहा मौका, कभी था टीम के लिए ट्रंप कार्ड टी20 विश्व कप 2022 का महाकुंभ खत्म हो चुका है। इनमें ने पाकिस्तान को हराकर दूसरी बार यह खिताब जीता है। टीम इंडिया का सफर इस बार सेमीफाइनल तक था। सेमीफाइनल में उसे इंग्लैंड के हाथों हार मिली थी। टीम इंडिया की हार के बाद से कई आलोचनाएं भी हो रही है। सवाल टीम में ऑलराउंडर को लेकर है। हार्दिक पांड्या के अलावा टीम में कोई भी विशेषज्ञ ऑलराउंडर फिलहाल नहीं है। बीच में हार्दिक पांड्या चोट की वजह से टीम इंडिया से लंबे समय तक बाहर रहे थे। उस दौरान हार्दिक पांड्या की जगह वॉशिंगटन सुंदर और वेंकटेश अय्यर जैसे खिलाड़ियों को मौका दिया गया था। हार्दिक पांड्या की टीम में वापसी के बाद से इन खिलाड़ियों को अब मौका नहीं मिल रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आईसीसी ने विराट और सूर्यकुमार को सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन के लिए दिया खास तोहफा, इस टीम में किया शामिल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जब ऋषभ पंत ने किया हार्दिक के लिए अपने विकेट को कुर्बान, फैंस कर रहे तारीफ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishabh-pant-sacrifices-wicket-for-hardik-pandya-during-india-england-semifinal-match/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishabh-pant-sacrifices-wicket-for-hardik-pandya-during-india-england-semifinal-match/</guid>
      <description>जब ऋषभ पंत ने किया हार्दिक के लिए अपने विकेट को कुर्बान, फैंस कर रहे तारीफ भारतीय टीम का टी-20 वर्ल्ड कप 2022 का सपना चकनाचूर हो गया है। इंग्लैंड से 10 विकेट से शर्मनाक हार मिलने के बाद भारतीय टीम टी20 वर्ल्ड कप से बाहर हो गई है। इस बार भी बिना वर्ल्ड कप ट्रॉफी के ही भारतीय टीम स्वदेश लौट रही है। हालांकि इस हार से भारतीय टीम के खिलाड़ी काफी दुखी और हताश है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसी बीच ऋषभ पंत द्वारा किया गया एक काम फैंस को बहुत पसंद आ रहा है। दरअसल मैच के दौरान ऋषभ पंत ने एक कुर्बानी दी है जिसे फैंस लगातार शेयर कर रहे है। ऋषभ पंत ने अपने करियर के खराब दौर के दौरान सेमीफाइनल मैच में हार्दिक पांड्या के लिए रन आउट हो गए। उन्होंने हार्दिक पांड्या के लिए अपना विकेट गंवाने में जरा भी संकोच नहीं किया, जिसके बाद क्रिकेट दिग्गज और फैंस उनकी लगातार तारीफ कर रहे है।&amp;nbsp;19वें ओवर में दी कुर्बानीबता दें कि हार्दिक पांड्या और ऋषभ पंत 19वें ओवर की तीसरी गेंद खेल रहे थे। क्रिस जॉर्डन की यॉर्कर बॉल थी, जिसे ऋषभ पंत चूक गए। हालांकि हार्दिक पांड्या ने उन्हें रन लेने के दौड़ा दिया मगर रन लेने के लिए दौड़ने पर वो काफी देर कर गए थे। ऐसे में हार्दिक पांड्या क्रीज पर पहुंच चुके थे मगर ऋषभ पंत ने हार्दिक का विकेट बचाने के लिए खुद का विकेट गंवा दिया। वो अपनी क्रीज पर लौट सकते थे, मगर मैच के अंतिम तीन गेंदों में टीम इंडिया के लिए रनों की जरुरत को देखते हुए उन्होंने अपना विकेट गंवाने से पहले भी नहीं सोचा। उन्होंने हार्दिक पांड्या की तरफ थम्सअप का इशारा किया और रन आउट होकर पवेलियन की तरफ लौट गए।&amp;nbsp;हालांकि पवेलियन की तरफ काफी भारी कदमों से वो लौटे थे।&amp;nbsp;अंतिम गेंदों में हार्दिक ने जड़ा चौका छक्काहार्दिक पांड्या की अच्छी फॉर्म और उनके धमाकेदार पारी को देखते हुए उन्होंने अपना विकेट गंवा दिया। इसके बाद अगली दो गेंदों पर हार्दिक ने चौका और छक्का भी जड़ा था। हालांकि हार्दिक पांड्या की दमदार पारी और ऋषभ पंत की कुर्बानी भी भारतीय टीम के टी20 वर्ल्डकप के सफर को जारी नहीं रख सकी। भारतीय टीम को 10 विकेट से इंग्लैंड की टीम से हार का सामना करना पड़ा था।&amp;nbsp;पंत के योगदान की तारीफपंत द्वारा की गई इस कुर्बानी को फैंस ने सोशल मीडिया पर भी शेयर किया है। फैंस हर तरफ से ऋषभ पंत द्वारा की गई इस कुर्बानी के लिए उनपर प्यार बरसा रहे है। फैंस ने कई तरह के मीम्स शेयर कर ऋषभ पंत की जमकर तारीफ की है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
