<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hardik pandya on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/hardik-pandya/</link>
    <description>Recent content in Hardik pandya on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Nov 2022 14:13:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/hardik-pandya/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>जब ऋषभ पंत ने किया हार्दिक के लिए अपने विकेट को कुर्बान, फैंस कर रहे तारीफ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishabh-pant-sacrifices-wicket-for-hardik-pandya-during-india-england-semifinal-match/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishabh-pant-sacrifices-wicket-for-hardik-pandya-during-india-england-semifinal-match/</guid>
      <description>जब ऋषभ पंत ने किया हार्दिक के लिए अपने विकेट को कुर्बान, फैंस कर रहे तारीफ भारतीय टीम का टी-20 वर्ल्ड कप 2022 का सपना चकनाचूर हो गया है। इंग्लैंड से 10 विकेट से शर्मनाक हार मिलने के बाद भारतीय टीम टी20 वर्ल्ड कप से बाहर हो गई है। इस बार भी बिना वर्ल्ड कप ट्रॉफी के ही भारतीय टीम स्वदेश लौट रही है। हालांकि इस हार से भारतीय टीम के खिलाड़ी काफी दुखी और हताश है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसी बीच ऋषभ पंत द्वारा किया गया एक काम फैंस को बहुत पसंद आ रहा है। दरअसल मैच के दौरान ऋषभ पंत ने एक कुर्बानी दी है जिसे फैंस लगातार शेयर कर रहे है। ऋषभ पंत ने अपने करियर के खराब दौर के दौरान सेमीफाइनल मैच में हार्दिक पांड्या के लिए रन आउट हो गए। उन्होंने हार्दिक पांड्या के लिए अपना विकेट गंवाने में जरा भी संकोच नहीं किया, जिसके बाद क्रिकेट दिग्गज और फैंस उनकी लगातार तारीफ कर रहे है।&amp;nbsp;19वें ओवर में दी कुर्बानीबता दें कि हार्दिक पांड्या और ऋषभ पंत 19वें ओवर की तीसरी गेंद खेल रहे थे। क्रिस जॉर्डन की यॉर्कर बॉल थी, जिसे ऋषभ पंत चूक गए। हालांकि हार्दिक पांड्या ने उन्हें रन लेने के दौड़ा दिया मगर रन लेने के लिए दौड़ने पर वो काफी देर कर गए थे। ऐसे में हार्दिक पांड्या क्रीज पर पहुंच चुके थे मगर ऋषभ पंत ने हार्दिक का विकेट बचाने के लिए खुद का विकेट गंवा दिया। वो अपनी क्रीज पर लौट सकते थे, मगर मैच के अंतिम तीन गेंदों में टीम इंडिया के लिए रनों की जरुरत को देखते हुए उन्होंने अपना विकेट गंवाने से पहले भी नहीं सोचा। उन्होंने हार्दिक पांड्या की तरफ थम्सअप का इशारा किया और रन आउट होकर पवेलियन की तरफ लौट गए।&amp;nbsp;हालांकि पवेलियन की तरफ काफी भारी कदमों से वो लौटे थे।&amp;nbsp;अंतिम गेंदों में हार्दिक ने जड़ा चौका छक्काहार्दिक पांड्या की अच्छी फॉर्म और उनके धमाकेदार पारी को देखते हुए उन्होंने अपना विकेट गंवा दिया। इसके बाद अगली दो गेंदों पर हार्दिक ने चौका और छक्का भी जड़ा था। हालांकि हार्दिक पांड्या की दमदार पारी और ऋषभ पंत की कुर्बानी भी भारतीय टीम के टी20 वर्ल्डकप के सफर को जारी नहीं रख सकी। भारतीय टीम को 10 विकेट से इंग्लैंड की टीम से हार का सामना करना पड़ा था।&amp;nbsp;पंत के योगदान की तारीफपंत द्वारा की गई इस कुर्बानी को फैंस ने सोशल मीडिया पर भी शेयर किया है। फैंस हर तरफ से ऋषभ पंत द्वारा की गई इस कुर्बानी के लिए उनपर प्यार बरसा रहे है। फैंस ने कई तरह के मीम्स शेयर कर ऋषभ पंत की जमकर तारीफ की है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
