<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hardik pandya on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/hardik-pandya/</link>
    <description>Recent content in Hardik pandya on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Nov 2022 17:30:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/hardik-pandya/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>T20 World Cup 2024 के लिए तैयार हो रही टीम, हार्दिक पांड्या ने कहा- नए खिलाड़ियों को मिलेगा मौका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hardik-pandya-says-that-t20-world-cup-2024-is-roadmap-from-now-and-many-players-will-get-chance/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hardik-pandya-says-that-t20-world-cup-2024-is-roadmap-from-now-and-many-players-will-get-chance/</guid>
      <description>T20 World Cup 2024 के लिए तैयार हो रही टीम, हार्दिक पांड्या ने कहा- नए खिलाड़ियों को मिलेगा मौका वेलिंगटन। भारत के कार्यवाहक टी20 कप्तान हार्दिक पंड्या ने बुधवार को कहा कि 2024 टी20 विश्व कप का रोडमैप अभी शुरू हो गया है और कई खिलाड़ियों को टीम में जगह बनाने का दावा पुख्ता करने का मौका दिया जायेगा। भारतीय टीम आस्ट्रेलिया में हुए टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में इंग्लैंड से दस विकेट से हार गई। न्यूजीलैंड के खिलाफ तीन मैचों की टी20 श्रृंखला में भारत की कप्तानी कर रहे पंड्या ने कहा कि टीम को विश्व कप की नाकामी से उबरना होगा।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hardik Pandya के आने के बाद से इस खिलाड़ी को नहीं मिल रहा मौका, कभी था टीम के लिए ट्रंप कार्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/venkatesh-iyer-is-not-getting-a-chance-since-arrival-of-hardik-pandya-in-team-india/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 13:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/venkatesh-iyer-is-not-getting-a-chance-since-arrival-of-hardik-pandya-in-team-india/</guid>
      <description>Hardik Pandya के आने के बाद से इस खिलाड़ी को नहीं मिल रहा मौका, कभी था टीम के लिए ट्रंप कार्ड टी20 विश्व कप 2022 का महाकुंभ खत्म हो चुका है। इनमें ने पाकिस्तान को हराकर दूसरी बार यह खिताब जीता है। टीम इंडिया का सफर इस बार सेमीफाइनल तक था। सेमीफाइनल में उसे इंग्लैंड के हाथों हार मिली थी। टीम इंडिया की हार के बाद से कई आलोचनाएं भी हो रही है। सवाल टीम में ऑलराउंडर को लेकर है। हार्दिक पांड्या के अलावा टीम में कोई भी विशेषज्ञ ऑलराउंडर फिलहाल नहीं है। बीच में हार्दिक पांड्या चोट की वजह से टीम इंडिया से लंबे समय तक बाहर रहे थे। उस दौरान हार्दिक पांड्या की जगह वॉशिंगटन सुंदर और वेंकटेश अय्यर जैसे खिलाड़ियों को मौका दिया गया था। हार्दिक पांड्या की टीम में वापसी के बाद से इन खिलाड़ियों को अब मौका नहीं मिल रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आईसीसी ने विराट और सूर्यकुमार को सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन के लिए दिया खास तोहफा, इस टीम में किया शामिल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जब ऋषभ पंत ने किया हार्दिक के लिए अपने विकेट को कुर्बान, फैंस कर रहे तारीफ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishabh-pant-sacrifices-wicket-for-hardik-pandya-during-india-england-semifinal-match/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishabh-pant-sacrifices-wicket-for-hardik-pandya-during-india-england-semifinal-match/</guid>
      <description>जब ऋषभ पंत ने किया हार्दिक के लिए अपने विकेट को कुर्बान, फैंस कर रहे तारीफ भारतीय टीम का टी-20 वर्ल्ड कप 2022 का सपना चकनाचूर हो गया है। इंग्लैंड से 10 विकेट से शर्मनाक हार मिलने के बाद भारतीय टीम टी20 वर्ल्ड कप से बाहर हो गई है। इस बार भी बिना वर्ल्ड कप ट्रॉफी के ही भारतीय टीम स्वदेश लौट रही है। हालांकि इस हार से भारतीय टीम के खिलाड़ी काफी दुखी और हताश है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसी बीच ऋषभ पंत द्वारा किया गया एक काम फैंस को बहुत पसंद आ रहा है। दरअसल मैच के दौरान ऋषभ पंत ने एक कुर्बानी दी है जिसे फैंस लगातार शेयर कर रहे है। ऋषभ पंत ने अपने करियर के खराब दौर के दौरान सेमीफाइनल मैच में हार्दिक पांड्या के लिए रन आउट हो गए। उन्होंने हार्दिक पांड्या के लिए अपना विकेट गंवाने में जरा भी संकोच नहीं किया, जिसके बाद क्रिकेट दिग्गज और फैंस उनकी लगातार तारीफ कर रहे है।&amp;nbsp;19वें ओवर में दी कुर्बानीबता दें कि हार्दिक पांड्या और ऋषभ पंत 19वें ओवर की तीसरी गेंद खेल रहे थे। क्रिस जॉर्डन की यॉर्कर बॉल थी, जिसे ऋषभ पंत चूक गए। हालांकि हार्दिक पांड्या ने उन्हें रन लेने के दौड़ा दिया मगर रन लेने के लिए दौड़ने पर वो काफी देर कर गए थे। ऐसे में हार्दिक पांड्या क्रीज पर पहुंच चुके थे मगर ऋषभ पंत ने हार्दिक का विकेट बचाने के लिए खुद का विकेट गंवा दिया। वो अपनी क्रीज पर लौट सकते थे, मगर मैच के अंतिम तीन गेंदों में टीम इंडिया के लिए रनों की जरुरत को देखते हुए उन्होंने अपना विकेट गंवाने से पहले भी नहीं सोचा। उन्होंने हार्दिक पांड्या की तरफ थम्सअप का इशारा किया और रन आउट होकर पवेलियन की तरफ लौट गए।&amp;nbsp;हालांकि पवेलियन की तरफ काफी भारी कदमों से वो लौटे थे।&amp;nbsp;अंतिम गेंदों में हार्दिक ने जड़ा चौका छक्काहार्दिक पांड्या की अच्छी फॉर्म और उनके धमाकेदार पारी को देखते हुए उन्होंने अपना विकेट गंवा दिया। इसके बाद अगली दो गेंदों पर हार्दिक ने चौका और छक्का भी जड़ा था। हालांकि हार्दिक पांड्या की दमदार पारी और ऋषभ पंत की कुर्बानी भी भारतीय टीम के टी20 वर्ल्डकप के सफर को जारी नहीं रख सकी। भारतीय टीम को 10 विकेट से इंग्लैंड की टीम से हार का सामना करना पड़ा था।&amp;nbsp;पंत के योगदान की तारीफपंत द्वारा की गई इस कुर्बानी को फैंस ने सोशल मीडिया पर भी शेयर किया है। फैंस हर तरफ से ऋषभ पंत द्वारा की गई इस कुर्बानी के लिए उनपर प्यार बरसा रहे है। फैंस ने कई तरह के मीम्स शेयर कर ऋषभ पंत की जमकर तारीफ की है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
