<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Retail on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/retail/</link>
    <description>Recent content in Retail on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Nov 2022 06:18:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/retail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>फ्यूचर रिटेल के संभावित खरीदारों की अंतिम सूची में 13 कंपनियां शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/13-companies-included-in-the-final-list-of-potential-buyers-of-future-retail/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/13-companies-included-in-the-final-list-of-potential-buyers-of-future-retail/</guid>
      <description>फ्यूचर रिटेल के संभावित खरीदारों की अंतिम सूची में 13 कंपनियां शामिल कर्ज में फंसी फ्यूचर रिटेल के अधिग्रहण के लिये रिलायंस रिटेल, अडाणी समूह के संयुक्त उद्यम अप्रैल मून रिटेल समेत 11 अन्य कंपनियां संभावित बोलीदाताओं की अंतिम सूची में शामिल हैं। फ्यूचर रिटेल लि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कृषि, ग्रामीण श्रमिकों के लिए खुदरा मुद्रास्फीति अक्टूबर में मामूली घटी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/retail-inflation-for-farm-rural-workers-eases-marginally-in-october/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/retail-inflation-for-farm-rural-workers-eases-marginally-in-october/</guid>
      <description>कृषि, ग्रामीण श्रमिकों के लिए खुदरा मुद्रास्फीति अक्टूबर में मामूली घटी कृषि और ग्रामीण श्रमिकों के लिए खुदरा मुद्रास्फीति सितंबर की तुलना में अक्टूबर में मामूली घटकर क्रमश: 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुद्रास्फीति के मोर्चे पर राहत, खुदरा और थोक महंगाई दोनों में आई गिरावट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/relief-on-the-inflation-front-both-retail-and-wholesale-inflation-declined/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 08:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/relief-on-the-inflation-front-both-retail-and-wholesale-inflation-declined/</guid>
      <description>मुद्रास्फीति के मोर्चे पर राहत, खुदरा और थोक महंगाई दोनों में आई गिरावट खाद्य उत्पादों की कीमतों में गिरावट होने से अक्टूबर में खुदरा मुद्रास्फीति घटकर तीन महीनों के निचले स्तर 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retail Inflation Data: महंगाई से थोड़ी राहत! अक्टूबर में खुदरा महंगाई दर 6.77 फीसदी रही</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/retail-inflation-data-some-relief-from-inflation/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 20:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/retail-inflation-data-some-relief-from-inflation/</guid>
      <description>Retail Inflation Data: महंगाई से थोड़ी राहत!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>त्योहारी सीजन की मांग से अक्टूबर में ज्यादा बिकी गाड़ियां, खुदरा बिक्री में 48 प्रतिशत का उछाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/more-vehicles-sold-in-october-due-to-festive-season-demand-48-percent-jump-in-retail-sales/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 12:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/more-vehicles-sold-in-october-due-to-festive-season-demand-48-percent-jump-in-retail-sales/</guid>
      <description>त्योहारी सीजन की मांग से अक्टूबर में ज्यादा बिकी गाड़ियां, खुदरा बिक्री में 48 प्रतिशत का उछाल त्योहारी सीजन की मांग से देश में वाहनों की खुदरा बिक्री में अक्टूबर माह में 48 प्रतिशत का जोरदार उछाल आया है। वाहन डीलर संघों के महासंघ (फाडा) ने सोमवार को यह जानकारी दी। अक्टूबर में वाहनों की कुल खुदरा बिक्री 20,94,378 इकाई रही। यह अक्टूबर, 2021 के 14,18,726 इकाई के आंकड़े से 48 प्रतिशत अधिक है। अक्टूबर, 2022 में वाहनों का पंजीकरण कोविड-पूर्व यानी अक्टूबर, 2019 से भी आठ प्रतिशत अधिक रहा है। पिछले महीने सभी वाहन खंडों यात्री और वाणिज्यिक वाहन, दोपहिया, ट्रैक्टर और तिपहिया का प्रदर्शन अक्टूबर, 2021 से बेहतर रहा। पिछले महीने यात्री वाहनों की खुदरा बिक्री 41 प्रतिशत बढ़कर 3,28,645 इकाई पर पहुंच गई। यह अक्टूबर, 2021 में 2,33,822 इकाई रही थी। इ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरबीआई गवर्नर ने कहा- खुदरा ई-रुपये का परीक्षण इसी महीने शुरू हो जाएगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rbi-governor-said-trial-of-retail-e-rupee-to-begin-this-month/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rbi-governor-said-trial-of-retail-e-rupee-to-begin-this-month/</guid>
      <description>आरबीआई गवर्नर ने कहा- खुदरा ई-रुपये का परीक्षण इसी महीने शुरू हो जाएगा भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) थोक ई-रुपये के पायलट परीक्षण के बाद इसी महीने खुदरा ई-रुपये का परीक्षण शुरू कर देगा। आरबीआई के गवर्नर शक्तिकांत दास ने बुधवार को यह बात कही। उन्होंने केंद्रीय बैंक डिजिटल मुद्रा (सीबीडीसी) की शुरुआत को देश में मुद्राओं के इतिहास में एक ऐतिहासिक क्षण बताया। मंगलवार को सीमित बैंकों के बीच थोक लेनदेन के लिए ई-रुपये की शुरुआत की गई थी। उन्होंने कहा कि इससे कारोबार करने का तरीका काफी हद तक बदल जाएगा।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
