<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>National on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/national/</link>
    <description>Recent content in National on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2022 06:30:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/national/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>कांग्रेस गुजरात में शुरू करेगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-poll-bound-gujarat/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-poll-bound-gujarat/</guid>
      <description>कांग्रेस गुजरात में शुरू करेगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’ कांग्रेस गुजरात के पांच क्षेत्रों में मंगलवार से ‘गुजरात परिवर्तन संकल्प यात्रा’ शुरू करेगी। इस दौरान 5,400 किलोमीटर से अधिक की दूरी तय की जाएगी और 145 जनसभाएं एवं 95 रैलियां की जाएंगी। पार्टी नेताओं ने बताया कि यात्रा वडगाम, भुज, सोमनाथ, फगवेल और जंबूसर से शुरू की जाएगी। यात्रा पहले सोमवार को शुरू होने वाली थी, लेकिन रविवार को मोरबी पुल हादसे के बाद इसे एक दिन के लिए टाल दिया गया था।  गुजरात विधानसभा चुनाव इस साल के अंत में होने हैं। निर्वाचन आयोग ने अभी तक विधानसभा चुनाव कार्यक्रम की घोषणा नहीं की है। पार्टी नेताओं ने बताया कि राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल, मध्य प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री दिग्विजय सिंह और कमलनाथ, कांग्रेस विधायक सचिन पायलट सहित पार्टी के वरिष्ठ नेता यात्रा में शामिल होंगे। कांग्रेस की गुजरात इकाई के अध्यक्ष जगदीश ठाकोर ने पहले कहा था, ‘‘कांग्रेस की ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’ गुजरात के पांच जोन में शुरू होगी और यात्रा के दौरान 145 जनसभाएं और 95 रैलियां आयोजित की जाएंगी। कुल 5,432 किलोमीटर की दूरी तय करने वाली इस यात्रा का लक्ष्य 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रपति मुर्मू ने वैज्ञानिकों, नगर नियोजकों, नवप्रवर्तकों से जल संरक्षण प्रौद्योगिकी विकसित करने की अपील की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/president-appeal-scientists-city-planners-innovators-to-develop-water-conservation-tech/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/president-appeal-scientists-city-planners-innovators-to-develop-water-conservation-tech/</guid>
      <description>राष्ट्रपति मुर्मू ने वैज्ञानिकों, नगर नियोजकों, नवप्रवर्तकों से जल संरक्षण प्रौद्योगिकी विकसित करने की अपील की राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू ने वैज्ञानिकों, नगर नियोजकों और नवोन्मेषकों से ऐसी तकनीक विकसित करने का प्रयास करने की अपील की है जो जल संसाधनों के संरक्षण में मदद करे। उन्होंने इस बात का उल्लेख किया कि जल संरक्षण में प्रौद्योगिकी महत्वपूर्ण भूमिका निभा सकती है। ‘इंडिया वाटर वीक’ के सातवें संस्करण मेंअपने संबोधन के दौरान मुर्मू ने कहा कि स्वच्छ पानी उपलब्ध कराना एक बड़ी चुनौती है जिसके लिए समाज के सभी वर्गों के सहयोग की आवश्यकता है।  उन्होंने कहा, “हमारी भावी पीढ़ी की मांगों को पूरा करने के लिए प्रभावी ढंग से जल संरक्षण की आवश्यकता होगी और इसमें प्रौद्योगिकी महत्वपूर्ण भूमिका निभाएगी। अत: वैज्ञानिकों, नगर नियोजकों और नवोन्मेषकों से मेरी अपील है कि वे जल संसाधनों के संरक्षण की तकनीक विकसित करने का प्रयास करें।” उन्होंने आम लोगों, किसानों, उद्योगपतियों और विशेषकर बच्चों से जल संरक्षण को अपने व्यवहार का हिस्सा बनाने की भी अपील की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने असम में स्थानीय स्तर पर ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शुरू की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-launches-bharat-jodo-yatra-at-local-level-in-assam/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-launches-bharat-jodo-yatra-at-local-level-in-assam/</guid>
      <description>कांग्रेस ने असम में स्थानीय स्तर पर ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शुरू की कांग्रेस ने मंगलवार को असम के धुबरी जिले से ‘भारत जोड़ो यात्रा-असम’ शुरू की। पार्टी के एक नेता ने कहा कि यात्रा के दौरान अगले 70 दिन में 834 किलोमीटर की दूरी तय की जाएगी। कन्याकुमारी से कश्मीर के बीच कांग्रेस की पहले से जारी 3,570 किलोमीटर की मुख्य यात्रा के अलावा कांग्रेस उन राज्यों में कई उप-यात्राएं आयोजित कर रही है, जहां से मुख्य यात्रा नहीं गुजरेगी। पार्टी नेताओं की उपस्थिति में भारत-बांग्लादेश सीमा के पास स्थित गोलोकगंज शहर में यह यात्रा शुरू हुई। इस दौरान कांग्रेस के राष्ट्रीय महासचिव व असम इकाई के प्रभारी जितेंद्र सिंह, एपीसीसी अध्यक्ष भूपेन कुमार बोरा, लोकसभा सदस्य प्रद्युत बोरदोलोई और राज्य इकाई के अन्य वरिष्ठ नेता उपस्थित थे। बोरा ने कहा, “यह देश और राज्य को भाजपा की विभाजनकारी नीतियों से बचाने के लिए कांग्रेस का सामूहिक प्रयास है। हमने गोलोकगंज से यात्रा शुरू की है और यह पूरे असम से गुजरने के बाद राज्य के सबसे पूर्वी छोर सादिया पहुंचेगी।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केरल में सरकारी कंपनियों में सेवानिवृत्ति की उम्र बढ़ाने पर कांग्रेस व भाजपा ने सरकार की आलोचना की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-and-bjp-criticized-the-kerala-govt-for-raising-the-retirement-age-in-govt-companies/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-and-bjp-criticized-the-kerala-govt-for-raising-the-retirement-age-in-govt-companies/</guid>
      <description>केरल में सरकारी कंपनियों में सेवानिवृत्ति की उम्र बढ़ाने पर कांग्रेस व भाजपा ने सरकार की आलोचना की केरल में माकपा की अगुवाई वाली वाम प्रजातांत्रिक मोर्चा (एलडीएफ) सरकार की ओर से राज्य की सरकारी कंपनियों (पीएसयू) के कर्मचारियों की सेवानिवृत्ति उम्र बढ़ाकर 60 वर्ष करने का विपक्षी कांग्रेस और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने विरोध किया है। विपक्षी दलों का आरोप है कि सरकार ने सरकारी कंपनियों में नौकरी करने का सपना देख रहे युवाओं के साथ ‘विश्वासघात’ किया है।  केरल प्रदेश कांग्रेस प्रमुख के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोला गोकर्णनाथ उपचुनाव में बीजेपी और सपा के बीच सीधी टक्क</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/direct-fight-between-bjp-and-sp-in-gola-gokarannath-by-election/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/direct-fight-between-bjp-and-sp-in-gola-gokarannath-by-election/</guid>
      <description>गोला गोकर्णनाथ उपचुनाव में बीजेपी और सपा के बीच सीधी टक्क बहुजन समाज पार्टी (बसपा) और कांग्रेस के अपने-अपने उम्मीदवार नहीं उतारने के बाद लखीमपुर खीरी जिले की गोला गोकर्णनाथ विधानसभा सीट के उपचुनाव में सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और समाजवादी पार्टी (सपा) के बीच सीधी टक्कर नजर आ रही है। उत्तर प्रदेश विधानसभा क्षेत्रों के परिसीमन के बाद 2012 में अस्तित्व में आयी गोला गोकर्णनाथ सीट छह सितंबर को भाजपा विधायक अरविंद गिरि के निधन के कारण रिक्त हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तृणमूल कांग्रेस ने मोरबी पुल हादसे को लेकर प्रधानमंत्री मोदी पर साधा निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/trinamool-congress-targets-pm-modi-over-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/trinamool-congress-targets-pm-modi-over-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>तृणमूल कांग्रेस ने मोरबी पुल हादसे को लेकर प्रधानमंत्री मोदी पर साधा निशाना मोरबी पुल हादसे को लेकर गुजरात की भाजपा सरकार की आलोचना करते हुए तृणमूल कांग्रेस (टीएमसी) ने मंगलवार को सवाल किया कि क्या प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी इस राज्य (गुजरात) की निंदा करेंगे, जैसे कि उन्होंने 2016 में पश्चिम बंगाल में हुई इसी तरह की घटना को लेकर की थी। टीएमसी ने मार्च 2016 में बंगाल में हुए विधानसभा चुनाव के दौरान मध्य कोलकाता में निर्माणाधीन विवेकानंद रोड फ्लाईओवर का एक हिस्सा ढह जाने का स्पष्ट रूप से हवाला देते हुए यह कहा। इस हादसे में 27 लोगों की मौत हो गई थी और कई अन्य घायल हो गये थे।  टीएमसी महासचिव कुणाल घोष ने कहा, ‘‘2016 के विधानसभा चुनाव के दौरान कोलकाता में जब एक पुल गिर गया था, प्रधानमंत्री ने अपनी पार्टी (भाजपा) के पक्ष में चुनाव प्रचार करते हुए इसके लिए भ्रष्टाचार को मुख्य रूप से जिम्मेदार ठहराया था। अब उन्हें गुजरात में हुई घटना के बारे में ऐसा ही कहना चाहिए।’’ टीएमसी ने एक वीडियो क्लिप भी साझा की, जिसमें प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी बंगाल में 2016 में पुल गिरने के लिए राज्य की ममता बनर्जी नीत सरकार की आलोचना करते देखे जा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>परसा कोयला खदान के लिए मंजूरी रद्द करने की मांग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/demand-for-cancellation-of-approval-for-parsa-coal-mine/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/demand-for-cancellation-of-approval-for-parsa-coal-mine/</guid>
      <description>परसा कोयला खदान के लिए मंजूरी रद्द करने की मांग छत्तीसगढ़ के जैव विविधता संपन्न हसदेव अरण्य क्षेत्र में कोयला खदानों की मंजूरी के विरोध के बीच राज्य सरकार ने केंद्र से परसा खुली खदान परियोजना के लिए वन के भू-उपयोग में बदलाव संबंधी अनुमोदन को रद्द करने का अनुरोध किया है। राज्य सरकार के अधिकारियों ने मंगलवार को यह जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पश्चिम बंगाल में शिक्षक के पद पर भर्ती के लिए उम्मीदवारों को हिरासत में लिया गया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-west-bengal-aspirants-for-recruitment-to-the-post-of-teacher-detained/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-west-bengal-aspirants-for-recruitment-to-the-post-of-teacher-detained/</guid>
      <description>पश्चिम बंगाल में शिक्षक के पद पर भर्ती के लिए उम्मीदवारों को हिरासत में लिया गया पश्चिम बंगाल के स्कूलों में बतौर शिक्षक नियुक्त करने की मांग कर रहे करीब 100 उम्मीदवारों को, अधिकारियों को पूर्व में जानकारी दिए बिना सड़क बाधित करने के आरोप में मंगलवार को हिरासत में ले लिया गया। एक पुलिस अधिकारी ने यह जानकारी दी। प्रदर्शनकारियों ने दावा किया कि स्कूल सेवा आयोग (एसएससी) द्वारा आयोजित भर्ती परीक्षा में उत्तीर्ण होने के बावजूद उन्हें सरकारी और सरकारी सहायता प्राप्त उच्च प्राथमिक, माध्यमिक और उच्च माध्यमिक स्कूलों में शिक्षक पद पर भर्ती से वंचित किया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्यमंत्री मान ने कहा कि पंजाब सरकार मेडिकल इंफ्रास्ट्रक्चर को मजबूत करेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-minister-mann-said-punjab-government-will-strengthen-medical-infrastructure/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-minister-mann-said-punjab-government-will-strengthen-medical-infrastructure/</guid>
      <description>मुख्यमंत्री मान ने कहा कि पंजाब सरकार मेडिकल इंफ्रास्ट्रक्चर को मजबूत करेगी पंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान ने मंगलवार को कहा कि पूरे राज्य में सरकारी स्वास्थ्य केंद्रों एवं अस्पतालों का विकास किया जाएगा ताकि वहां आधुनिक चिकित्सा सेवा एवं जांच मुहैया कराई जा सके। यहां नए मातृ-शिशु अस्पताल का उद्घाटन करने के बाद लोगों को संबोधित करते हुए मान ने कहा,‘‘विधानसभा चुनाव के दौरान हमने लोगों को गुणवत्तापूर्ण चिकित्सा सुविधा देने का वादा किया था और इसमें कोई कसर नहीं छोड़ेंगे।’’  आधिकारिक बयान के मुताबिक, मान ने कहा कि सरकारी अस्पतालों को आधुनिक सुविधाओं से सुसज्जित करने के लिए पूरे प्रयास किए जा रहे हैं। उन्होंने कहा कि सरकारी चिकित्सा केंद्रों में रिक्त पदों को भरने के लिए बड़े पैमाने पर भर्ती अभियान शुरू किया गया है ताकि लोगों को बेहतरीन चिकित्सा सुविधा सुनिश्चित की जा सके। मान ने कहा कि सरकार मौजूदा अस्पतालों में आधुनिक सुविधाएं मुहैया कराने के साथ-साथ नए अस्पतालों के निर्माण पर भी ध्यान केंद्रित कर रही है।  मान ने दावा किया कि जल्द ही पंजाब चिकित्सा और चिकित्सा शिक्षा के केंद्र के रूप में उभरेगा। उन्होंने कहा कि पांच साल में 16 चिकित्सा महाविद्यालय खोले जाएंगे जबकि अभी राज्य में केवल नौ चिकित्सा महाविद्यालय हैं। उन्होंने कहा कि नया मातृ-शिशु अस्पताल गर्भवती महिलाओं और नवजात बच्चों को गुणवत्ता युक्त चिकित्सा सुविधा देने में मदद करेगा। मुख्यमंत्री ने अगले साल मार्च में अमृतसर में जी-20 की प्रस्तावित बैठक पर भी अपनी बात रखी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा में आदमपुर विधानसभा उपचुनाव के लिए चुनाव प्रचार अभियान खत्म हुआ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/campaigning-ends-for-adampur-assembly-by-election-in-haryana/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/campaigning-ends-for-adampur-assembly-by-election-in-haryana/</guid>
      <description>हरियाणा में आदमपुर विधानसभा उपचुनाव के लिए चुनाव प्रचार अभियान खत्म हुआ हरियाणा के हिसार जिले में आदमपुर विधानसभा उपचुनाव के लिए चुनाव प्रचार मंगलवार शाम समाप्त हो गया। इस चुनाव में पूर्व मुख्यमंत्री भजनलाल के पोते भी अपनी किस्मत आजमा रहे हैं। सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और विपक्षी दल कांग्रेस, इंडियन नेशनल लोक दल (इनेलो) और आम आदमी पार्टी (आप) तीन नवंबर को होने वाला उपचुनावलड़ने वाले प्रमुख दलों में शामिल हैं। शाम छह बजे खत्म हुए चुनाव प्रचार के आखिरी दिन पार्टियों ने मतदाताओं को लुभाने की आखिरी कोशिश की। भाजपा ने निर्वाचन क्षेत्र में एक रैली की, जिसे मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर सहित पार्टी की हरियाणा इकाई के नेताओं ने संबोधित किया। भाजपा की सहयोगी जननायक जनता पार्टी (जजपा) ने भी रैली को संबोधित किया। पार्टी के नेता दुष्यंत चौटाला ने गठबंधन उम्मीदवार के पक्ष में लोगों से वोट मांगे। चुनाव प्रचार के आखिरी दिन भूपेंद्र सिंह हुड्डा और कांग्रेस की हरियाणा इकाई के प्रमुख उदय भान समेत कई कांग्रेस नेताओं ने चुनावी सभाएं कीं। आप ने रोड शो किया, जबकि इनेलो ने भी चुनावी रैली की।  पूर्व मुख्यमंत्री भजन लाल के छोटे बेटे कुलदीप बिश्नोई के इस साल अगस्त में इस सीट से विधायक पद से इस्तीफा देकर कांग्रेस छोड़कर भाजपा में शामिल होने के कारण उपचुनाव की आवश्यकता पड़ी। इस सीट से चुनाव लड़ रहे बिश्नोई के बेटे भव्य भी कांग्रेस छोड़कर भाजपा में शामिल हुए हैं। भव्य इस उपचुनाव में भाजपा के उम्मीदवार हैं। चुनाव में कुल 22 उम्मीदवार हैं, सभी उम्मीदवार पुरूष हैं। मतदान बृहस्पतिवार को सुबह सात बजे से शाम छह बजे तक होगा जिसमें करीब 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंध्र प्रदेश सरकार ने वाईएसआर लाइफटाइम अचीवमेंट पुरस्कार दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-presented-ysr-lifetime-achievement-award/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-presented-ysr-lifetime-achievement-award/</guid>
      <description>आंध्र प्रदेश सरकार ने वाईएसआर लाइफटाइम अचीवमेंट पुरस्कार दिया आंध्र प्रदेश के राज्यपाल विश्वभूषण हरिचंदन और मुख्यमंत्री वाई एस जगन मोहन रेड्डी ने मंगलवार को व्यक्तियों और विभिन्न संगठनों को उनके संबंधित क्षेत्रों में महत्वपूर्ण योगदान के लिए वाईएसआर लाइफटाइम अचीवमेंट और वाईएसआर अचीवमेंट अवार्ड-2022 प्रदान किए। हरिचंदन ने पुरस्कार प्राप्त करने वालों को बधाई देते हुए कहा कि दिवंगत मुख्यमंत्री वाई एस राजशेखर रेड्डी की स्मृति में शुरू किये गए पुरस्कार लोगों को समाज की सेवा करने के लिए प्रेरित करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उद्धव ठाकरे की पार्टी का आरोप, मतदाताओं को नोटा का बटन दबाने के लिए दिए जा रहे हैं पैसे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/uddhav-thackerays-party-alleges-voters-are-being-given-money-to-press-nota-button/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/uddhav-thackerays-party-alleges-voters-are-being-given-money-to-press-nota-button/</guid>
      <description>उद्धव ठाकरे की पार्टी का आरोप, मतदाताओं को नोटा का बटन दबाने के लिए दिए जा रहे हैं पैसे शिवसेना उद्धव बालासाहेब ठाकरे पार्टी ने मंगलवार को आरोप लगाया कि मुंबई की अंधेरी पूर्व विधानसभा सीट पर तीन नवंबर को होने वाले उपचुनाव में मतदाताओं को ‘उपरोक्त में से कोई नहीं’ (नोटा) का बटन दबाने के लिए पैसे दिए जा रहे हैं। उपचुनाव के लिए प्रचार शाम पांच बजे समाप्त हो गया। पार्टी के वरिष्ठ नेता अनिल परब ने कहा कि पार्टी ने निर्वाचन आयोग के साथ-साथ पुलिस के सामने भी इस मुद्दे को उठाया है।  परब ने कहा कि चुनाव का आने वाले बृहन्मुंबई महानगरपालिका (बीएमसी) चुनाव में भी प्रभाव पड़ेगा क्योंकि यह पहली बार महा विकास आघाड़ी (एमवीए) सहयोगियों की संयुक्त ताकत को दिखाएगा। एमवीए में ठाकरे के नेतृत्व वाली शिवसेना, राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (राकांपा) और कांग्रेस शामिल है। महाराष्ट्र के पूर्व मंत्री ने आरोप लगाया कि कुछ लोगों को नोटा का बटन दबाने के लिए पैसे दिए जा रहे हैं। उन्होंने यह भी कहा कि उनकी पार्टी के पास वीडियो हैं जिनमें दिख रहा है किरिपब्लिकन पार्टी ऑफ इंडिया (आरपीआई) के कथित कार्यकर्ता इस तरह के कृत्यों में लिप्त हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खड़गे ने कहा कि कांग्रेस राहुल के नेतृत्व में गैर-भाजपा सरकार देगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kharge-said-congress-will-give-non-bjp-government-under-rahuls-leadership/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kharge-said-congress-will-give-non-bjp-government-under-rahuls-leadership/</guid>
      <description>खड़गे ने कहा कि कांग्रेस राहुल के नेतृत्व में गैर-भाजपा सरकार देगी कांग्रेस का अध्यक्ष बनने के बाद अपने पहले सार्वजनिक संबोधन में मल्लिकार्जुन खरगे ने मंगलवार को कहा कि कांग्रेस राहुल गांधी के नेतृत्व में गैर-भाजपाई सरकार देगी। पार्टी के शीर्ष पद पर चुने जाने के बाद यहां ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में शामिल हुए खरगे ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर तीखा हमला करते हुए कहा कि हिमाचल प्रदेश में चुनाव कार्यक्रम की घोषणा हो गई लेकिन गुजरात में नहीं हुई ताकि प्रधानमंत्री मोरबी के केबल पुल जैसे तमाम पुलों का उद्घाटन कर सकें।  उन्होंने तेलंगाना के मुख्यमंत्री के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत ने कहा पुष्कर धाम सभी वर्गों की आस्था का केंद्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-pushkar-dham-is-the-center-of-faith-for-all-sections/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-pushkar-dham-is-the-center-of-faith-for-all-sections/</guid>
      <description>गहलोत ने कहा पुष्कर धाम सभी वर्गों की आस्था का केंद्र राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने कहा कि पुष्कर धाम सभी वर्गों की आस्था का केन्द्र है। सभी जाति और धर्मों से बड़ी संख्या में श्रद्धालु पुष्कर में आते हैं। उन्होंने कहा कि यहां आने वाले श्रद्धालुओं के लिए पुष्कर मेले में वृहद स्तर पर उत्कृष्ट एवं भव्य व्यवस्थाएं की गई हैं। गहलोत मंगलवार को अंतरराष्ट्रीय पुष्कर मेला-2022 के उद्घाटन कार्यक्रम को सम्बोधित कर रहे थे। उन्होंने कहा, ‘‘इस भव्य उद्घाटन कार्यक्रम के माध्यम से एक नयी शुरूआत की गई है। पुष्कर का मेला पूरी दुनिया में विख्यात है।&amp;nbsp;आजादी के बाद पुष्कर तीर्थ में पहली बार ऐसा दृश्य देखने को मिला है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>झारखंड में ‘आपकी योजना आपकी सरकार आपके द्वार’ अभियान का दूसरा चरण प्रारंभ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/second-phase-of-aapki-yojana-aapki-sarkar-aapke-dwar-campaign-started-in-jharkhand/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/second-phase-of-aapki-yojana-aapki-sarkar-aapke-dwar-campaign-started-in-jharkhand/</guid>
      <description>झारखंड में ‘आपकी योजना आपकी सरकार आपके द्वार’ अभियान का दूसरा चरण प्रारंभ झारखंड सरकार ने दीपावली एवं छठ पर्व के बाद ‘आपकी योजना आपकी सरकार आपके द्वार’ अभियान का दूसरा चरण मंगलवार से प्रारंभ कर दिया है जो 14 नवंबर तक चलेगा। एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। राज्य सरकार के प्रवक्ता ने यहां बताया कि मुख्यमंत्री हेमंत सोरेन अभियान के दूसरे चरण के आरंभ के दौरान दो नवंबर को स्वयं साहेबगंज में आयोजित कार्यक्रम में शामिल होंगे। साहेबगंज में मुख्यमंत्री कुल 10,481 लाख रुपये की 14 योजनाओं का शिलान्यास एवं नौ योजनाओं का उद्घाटन करेंगे। साथ ही लाभार्थियों के बीच परिसंपत्ति का वितरण भी किया जायेगा। प्रवक्ता ने बताया कि योजना के पहले चरण के अभियान में 21 लाख से अधिक आवेदन विभिन्न शिविरों में प्राप्त हुए जिनमें से 15 लाख से अधिक आवेदनों का निष्पादन कर दिया गया है। शेष आवेदन निष्पादन की प्रक्रिया में हैं। प्रथम चरण के अभियान में सरकार की प्राथमिकता की योजनाओं के लिए 12 लाख से अधिक आवेदन प्राप्त हुए जिनमें से आठ लाख से अधिक आवेदनों का निष्पादन किया जा चुका है।  उन्होंने बताया कि पिछले वर्ष सरकार ने भगवान बिरसा मुंडा की जयंती एवं सरकार के दो वर्ष पूर्ण होने के उपलक्ष्य में 16 नवंबर 2021 से 28 दिसंबर 2021 तक पूरे राज्य में ‘आपके अधिकार-आपकी सरकार आपके द्वार’ कार्यक्रम का आयोजन किया था। इसकी सफलता देखते हुए और लोगों को योजनाओं से जोड़ने का कारगर माध्यम बनाने के उद्देश्य से फिर से अभियान की पुनरावृत्ति ‘आपकी योजना आपकी सरकार आपके द्वार’ के माध्यम से हुई है।  अभियान के तहत सरकार की तमाम योजनाओं जैसे सावित्रीबाई फुले किशोरी समृद्धि योजना, मुख्यमंत्री रोजगार सृजन योजना, मुख्यमंत्री पशुधन विकास योजना, सर्वजन पेंशन योजना, बिरसा हरित ग्राम योजना, पोटो हो खेल विकास योजना, फूलो-झानो आशीर्वाद अभियान, सोना सोबरन धोती-साड़ी वितरण योजना, कंबल वितरण, हरा राशन कार्ड, छात्रवृत्ति योजना जैसी कई लोक कल्याणकारी योजनाओं से लोगों को लाभान्वित करना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब में पराली जलाने की 1,842 घटनाएं, विपक्ष ने आप सरकार को घेरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/1842-incidents-of-stubble-burning-in-punjab-opposition-surrounds-aap-government/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/1842-incidents-of-stubble-burning-in-punjab-opposition-surrounds-aap-government/</guid>
      <description>पंजाब में पराली जलाने की 1,842 घटनाएं, विपक्ष ने आप सरकार को घेरा पंजाब में मंगलवार को पराली जलाने की रिकॉर्ड 1,842 घटनाएं दर्ज की गईं जिसे लेकर विपक्षी कांग्रेस और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने आम आदमी पार्टी (आप) सरकार को आड़े हाथ लिया। पराली जलाने की बढ़ती घटनाओं पर भाजपा ने दिन में आप सरकार को घेरते हुए कहा कि वह अपनी ‘‘गहरी नींद’’से जागे। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल पर निशाना साधते हुए पार्टी ने रेखांकित किया कि इससे पहले वह पराली जलाने की घटनाओं को रोक पाने में असफल होने पर पूर्ववर्ती पंजाब सरकार पर निशाना साधते थे और दिल्ली के प्रदूषण के लिए जिम्मेदार ठहराते थे।  भाजपा की पंजाब इकाई के महासचिव सुभाष शर्मा ने सवाल किया, ‘‘दिल्ली के मुख्यमंत्री अब चुप क्यों हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रशांत किशोर ने पेगासस के जरिए भाजपा की खिंचाई की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prashant-kishor-slams-bjp-through-pegasus/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prashant-kishor-slams-bjp-through-pegasus/</guid>
      <description>प्रशांत किशोर ने पेगासस के जरिए भाजपा की खिंचाई की चुनावी रणनीतिकार से राजनेता बने प्रशांत किशोर ने पेगासस सूची में अपना नाम शामिल होने का जिक्र करते हुए मंगलवार को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर कटाक्ष किया। अपनी जन सुराज पदयात्रा के 31वें दिन मंगलवार को प्रशांत किशोर ने पश्चिम चंपारण जिला के लौरिया प्रखंड में पत्रकारों से बातचीत में भाजपा के प्रदेश अध्यक्ष संजय जायसवाल पर प्रहार करते हुए कहा, ‘‘जायसवाल को पता है कि मैं नीतीश कुमार से रोज बात करता हूं, उनकी सरकार (केंद्र में) है, मेरा नंबर पहले से पेगासस की लिस्ट में है, जांच करवा लें।’’  उन्होंने आरोप लगाया, ‘‘संजय जायसवाल की घबराहट ये है की बैठे-बैठे उनको और उनके दल को जो मुफ्त का वोट मिलता रहा है। वो इस नाम पर मिलता रहा है की जो लोग लालू जी (राष्ट्रीय जनता दल (राजद) प्रमुख) को वोट नहीं देना चाहते, वे भाजपा से नाराज होकर भी भाजपा को वोट दे देते हैं।’’ उन्होंने आरोप लगाया, ‘‘लालू जी लोगों भाजपा का डर दिखाकर वोट मांगते हैं। अब इन लोगों की छटपटाहट ये है कि अगर जनता ने मिलकर अपना विकल्प बना लिया तो फिर उनको कौन वोट देगा, इसी बौखलाहट में बेचारे अनाप-शनाप बक रहे हैं।’’  देश में कई राजनेताओं, नागरिक अधिकार के लिए संघर्ष करने वाले कार्यकर्ताओं, पत्रकारों और अन्य सार्वजनिक हस्तियों के नाम कथित पेगासस सूची में शामिल थे, जब 2020 में यह मामला प्रकाश में आया था। किशोर तब ममता बनर्जी के चुनावी अभियान को संभाल रहे थे। हालांकि, भाजपा का विरोध करने वाली पार्टियां जासूसी के आरोपों की जांच की मांग कर रही हैं लेकिन सत्ताधारी दल ने पूरे मामले को भारत को बदनाम करने के लिए एक ‘‘अंतरराष्ट्रीय साजिश’’ करार दिया।  किशोर ने ‘‘जन सुराज’’ अभियान की शुरुआत की है और उन्हें 3500 किलोमीटर लंबी अपनी पदयात्रा के पूरा होने के बाद इस अभियान के एक पूर्ण राजनीतिक दल के रूप में विकसित होने की उम्मीद है जो कि गृह राज्य को बेहतर राजनीतिक विकल्प दे सकता है। किशोर के इस जन सुराज अभियान ने भाजपा के साथ-साथ मुख्यमंत्री की पार्टी जनता दल (यूनाइटेड) (जद-यू) को भी नाराज कर दिया और दोनों पार्टियां उन पर एक-दूसरे का ‘‘एजेंट’’ होने का आरोप लगा रही हैं। किशोर लंबे समय से नीतीश पर प्रहार करते रहे हैं। उन्होंने एक बार फिर नीतीश पर निशाना साधते हुए कहा, ‘‘नीतीश कुमार पेंडुलम की तरह भाजपा और राजद के बीच लटके हुए रहते हैं। कभी इसके साथ तो कभी उसके साथ। उनके लिए कुर्सी सबसे महत्वपूर्ण है। महागठबंधन को जो लोग भाजपा के खिलाफ मजबूत विकल्प समझ रहे हैं वो भ्रम में हैं। उपचुनाव ख़त्म होते ही दोनों पार्टियों में सर फुटौवल चालू हो जाएगा। उन्होंने कहा था कि मिट्टी में मिल जाऊंगा लेकिन भाजपा के साथ नहीं जाऊंगा और कितनी आसानी से वो भाजपा के साथ चले गए।’’  उन्होंने कहा कि लोगों का नीतीश कुमार से विश्वास ख़त्म हो गया है। उन्हें डर है कि नीतीश फिर से पलटी ना मार दें। जदयू का राजनीतिक भविष्य ख़त्म हो चुका है। बिहार सरकार के कामकाज पर निशाना साधते हुए किशोर ने कहा, ‘‘सरकार से लोगों की उम्मीद ख़त्म हो गई है। लोगों के भीतर बहुत गुस्सा है। लालू-नीतीश के काम को अगर काम मान भी लें तब भी बिहार अभी बहुत पिछड़ा है। ग्रामीण सड़कों की स्थिति बहुत ख़राब है। लोग भारी बिजली के बिलों से परेशान हैं। नल-जल योजना का भी हाल बेहाल है।’’  उन्होंने आरोप लगाया, ‘‘सरकारी दबाव में आकर अधिकारियों ने गांवों को गलत ओडीएफ (खुले में शौचमुक्त) घोषित कर दिया है। कृषि की लागत बढ़ी है और कमाई घट गई है। किशोर ने आरोप लगाया कि पश्चिम चंपारण के लोग अचानक आयी बाढ़ से परेशान हैं और विधायक, सांसद नदारद हैं। अधिकारियों को भी क्षेत्र का दौरा करने के लिए फुर्सत नहीं है। विधायक बिना कागज़ देखे अपने क्षेत्र के 35-36 पंचायतों के नाम तक नहीं बता सकते।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भगवान विष्णु के ‘स्नान’ के लिए पांच घंटे बंद रहा केरल हवाई अड्डा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kerala-airport-closed-for-five-hours-for-lord-vishnus-bath/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kerala-airport-closed-for-five-hours-for-lord-vishnus-bath/</guid>
      <description>भगवान विष्णु के ‘स्नान’ के लिए पांच घंटे बंद रहा केरल हवाई अड्डा तिरुवनंतपुरम अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे ने ‘भगवान विष्णु को स्नान कराने’ के लिए रनवे से गुजरने वाले जुलूस ‘‘अरट्टू’’ के कारण मंगलवार दोपहर को पांच घंटे के लिए अपनी उड़ान सेवाओं को रोका। हवाई अड्डा मशहूर पद्मनाभ स्वामी मंदिर की सदियों पुरानी इस परंपरा के लिए हर साल दो बार अपनी उड़ानों के कार्यक्रम में परिवर्तन करता है। मंदिर का यह जुलूस यहां रनवे के पास से गुजरता है। मंदिर के ‘‘अरट्टू’’ जुलूस के साथ ही मंगलवार को अलपसी उत्सव संपन्न हो गया। हवाई अड्डा प्राधिकारियों ने यहां बताया कि उड़ान सेवाएं शाम चार बजे से रात नौ बजे तक पांच घंटे के लिए निलंबित रही। हवाई अड्डे के सूत्रों ने यहां बताया कि तिरुवनंतपुरम अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे पर इंडिगो, एयर इंडिया एक्सप्रेस और एयर अरबिया सहित प्रमुख विमान वाहकों की कम से कम 10 उड़ानें रद्द कर दी गईं क्योंकि सेवाएं शाम चार बजे से रात नौ बजे तक ठप रहीं। इस परंपरा के लिए हवाई अड्डे को बंद करने की यह प्रथा दशकों से चली आ रही है और पिछले साल अडाणी समूह द्वारा इस हवाई अड्डे का प्रबंधन अपने हाथ में लेने के बावजूद भी यह रुकी नहीं है।  हवाई अड्डा प्रबंधन ने यहां एक बयान में कहा, ‘‘अलपसी अरट्टू जुलूस के तिरुवनंतपुरम अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के रनवे से गुजरने के लिए श्री पद्मनाभ स्वामी मंदिर की सदियों पुरानी परंपरा के सुचारू संचालन के वास्ते उड़ान सेवाएं एक नवंबर 2022 को शाम चार बजे से रात नौ बजे तक स्थगित रहेंगी।’’ इस दौरान घरेलू तथा अंतरराष्ट्रीय उड़ान सेवाओं के कार्यक्रम में बदलाव किया गया है। हवाई अड्डे के एक सूत्र ने बताया कि कम से कम 10 उड़ानों के कार्यक्रम में बदलाव किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने कहा- आदिवासी समाज के बलिदान को इतिहास में उचित स्थान नहीं मिला है, भूल को सुधार रहा है देश: मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-tribal-societys-sacrifice-has-not-got-proper-place-in-history/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-tribal-societys-sacrifice-has-not-got-proper-place-in-history/</guid>
      <description>मोदी ने कहा- आदिवासी समाज के बलिदान को इतिहास में उचित स्थान नहीं मिला है, भूल को सुधार रहा है देश: मोदी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने मंगलवार को कहा कि आदिवासी समाज के संघर्ष और बलिदान को आजादी के बाद लिखे गये इतिहास में जो जगह मिलनी चाहिए वो नहीं मिली और आज देश दशकों की उस भूल को सुधार रहा है। उन्होंने कहा कि भारत का अतीत, भारत का इतिहास, भारत का वर्तमान और भारत का भविष्य आदिवासी समाज के बिना पूरा नहीं होता। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि केंद्र सरकार अंग्रेजों के खिलाफ आदिवासी आंदोलन के प्रतीक मानगढ़ धाम के विकास के लिए प्रतिबद्ध है और इसके लिए राजस्थान, गुजरात, मध्य प्रदेश एवं महाराष्ट्र को खाका तैयार कर इस दिशा में मिलकर काम करना चाहिए। प्रधानमंत्री राजस्थान के बांसवाड़ा के पास मानगढ़ धाम में ‘मानगढ़ धाम की गौरव गाथा’ कार्यक्रम को संबोधित कर रहे थे। उन्होंने कहा, ‘‘17 नवम्बर 1913 को मानगढ़ में जो नरसंहार हुआ, वह अंग्रेजी हुकूमत की क्रूरता की पराकाष्ठा थी। मानगढ़ की इस पहाड़ी पर अंग्रेजी हुकूमत ने डेढ़ हजार से ज्यादा युवाओं, बुजुर्गों, महिलाओं को घेरकर उन्हें मौत के घाट उतार दिया था। दुर्भाग्य से आदिवासी समाज के इस संघर्ष और बलिदान को आज़ादी के बाद लिखे गए इतिहास में जो जगह मिलनी चाहिए थी, वो नहीं मिली।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने मोरबी हादसे से जुड़े पहलुओं की पहचान के लिए व्यापक जांच का आह्वान किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-calls-for-a-comprehensive-inquiry-to-identify-aspects-related-to-morbi-accident/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-calls-for-a-comprehensive-inquiry-to-identify-aspects-related-to-morbi-accident/</guid>
      <description>मोदी ने मोरबी हादसे से जुड़े पहलुओं की पहचान के लिए व्यापक जांच का आह्वान किया प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने मोरबी हादसे से संबंधित सभी पहलुओं की पहचान करने के लिए मंगलवार को “विस्तृत और व्यापक” जांच का आह्वान किया और कहा कि इस जांच से मिले प्रमुख सबक को जल्द से जल्द अमल में लाया जाना चाहिए। अधिकारियों के अनुसार रविवार शाम को मोरबी में मच्छु नदी पर बने ब्रिटिश कालीन पुल के गिर जाने के बाद सशस्त्र बलों, राष्ट्रीय आपदा मोचन बल और अन्य बचाव एजेंसियों ने 135 शव निकाले हैं। प्रधानमंत्री कार्यालय (पीएमओ) ने एक बयान में कहा कि मोदी ने दुर्घटनास्थल का दौरा किया और वह स्थानीय अस्पताल भी गए जहां इस हादसे में घायल हुए लोगों का उपचार किया जा रहा है। उन्होंने राहत और बचाव कार्य में शामिल लोगों से बातचीत की और उनके प्रयासों की सराहना की। उन्होंने स्थिति की समीक्षा के लिए एक उच्चस्तरीय बैठक की अध्यक्षता की। प्रधानमंत्री ने कहा, “समय की मांग है कि एक विस्तृत और व्यापक जांच की जाए जो इस दुर्घटना से संबंधित सभी पहलुओं की पहचान करेगी।” उन्होंने कहा कि इस जांच से मिले प्रमुख सबक को जल्द से जल्द अमल में लाया जाना चाहिए। इसके साथ ही प्रधानमंत्री ने कहा कि अधिकारियों को प्रभावित परिवारों के संपर्क में रहना चाहिए और यह सुनिश्चित करना चाहिए कि दुख की इस घड़ी में उन्हें हरसंभव मदद मिले। बैठक में गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल और गृह राज्य मंत्री हर्ष संघवी, स्थानीय विधायक व मंत्री बृजेश मेरजा, राज्य के मुख्य सचिव पंकज कुमार और राज्य के पुलिस महानिदेशक आशीष भाटिया सहित अन्य लोग शामिल हुए।  गुजरात के मंत्री राजेंद्र त्रिवेदी ने कहा कि मोरबी पुल हादसे में 170 लोगों को बचा लिया गया। उन्होंने राज्य की राजधानी गांधीनगर में संवाददाताओं से कहा, सभी मृतकों के परिजनों को पहले ही गुजरात सरकार द्वारा घोषित चार-चार लाख रुपये का मुआवजा दिया जा चुका है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी द्वारा घोषित दो-दो लाख रुपये का मुआवजा जल्द ही उनके बैंक खातों में डीबीटी (प्रत्यक्ष बैंक अंतरण) के जरिए जमा किया जाएगा।  उन्होंने कहा कि दुर्घटना के बाद बचाए गए लोगों में से केवल 17 लोगों का मोरबी के विभिन्न अस्पतालों में इलाज चल रहा है। एक वरिष्ठ पुलिस अधिकारी ने सोमवार को कहा था कि अब कोई भी व्यक्ति लापता नहीं है। पुलिस ने इस घटना के सिलसिले में पुल का प्रबंधन करने वाले ओरेवा समूह के चार कर्मचारियों सहित नौ लोगों को गिरफ्तार किया है। साथ ही, जिन कंपनियों को इसके (पुल के) रखरखाव एवं संचालन की जिम्मेदारी सौंपी गई थी, उसके खिलाफ एक मामला दर्ज किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी आदित्यनाथ ने नये शहरों की स्थापना के लिए मांगी रिपोर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-adityanath-sought-report-for-the-establishment-of-new-cities/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-adityanath-sought-report-for-the-establishment-of-new-cities/</guid>
      <description>योगी आदित्यनाथ ने नये शहरों की स्थापना के लिए मांगी रिपोर्ट उत्तर प्रदेश के मुख्‍यमंत्री योगी आदित्‍यनाथ ने मंगलवार को शहरों के नियोजित एवं स्थिर विकास के लिए आवास एवं उससे संबद्ध अवस्थापना सुविधाओं की उपलब्धता को आवश्यक बताते हुए कहा कि टाउनशिप का न्यूनतम क्षेत्रफल 25 एकड़ तक किया जाना चाहिए। मंगलवार को राज्य सरकार द्वारा जारी बयान में यह जानकारी दी गई। बयान के अनुसार, मुख्यमंत्री ने राज्य के विभिन्न क्षेत्रों में नवीन शहरों की स्थापना के लिए अध्ययन कर रिपोर्ट प्रस्तुत करने के निर्देश दिये। सरकारी बयान के अनुसार, मुख्यमंत्री ने आज यहां अपने सरकारी आवास पर प्रदेश की नवीन टाउनशिप नीति-2022 के संबंध में विभागीय अधिकारियों के साथ उच्चस्तरीय बैठक की अध्यक्षता करते हुए कहा कि आवास निर्माण के लिए भूमि पहली आवश्यकता है। निवेशकों को भूमि की उपलब्धता आसानी से हो सके, इसके लिए भूमि जुटाने की प्रक्रिया का सरलीकरण किया जाना आवश्यक है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल गांधी ने भारत जोड़ो यात्रा के दौरान चार मीनार के सामने फहराया तिरंगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-hoists-the-tricolor-in-front-of-char-minar-during-bharat-jodo-yatra/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-hoists-the-tricolor-in-front-of-char-minar-during-bharat-jodo-yatra/</guid>
      <description>राहुल गांधी ने भारत जोड़ो यात्रा के दौरान चार मीनार के सामने फहराया तिरंगा कांग्रेस नेता राहुल गांधी ने हैदराबाद की पहचान चार मीनार के सामने मंगलवार को तिरंगा फहराया। करीब 32 साल पहले राहुल गांधी के पिता एवं तत्कालीन पार्टी अध्यक्ष राजीव गांधी ने भी उसी स्थान से ‘सदभावना यात्रा’ की शुरुआत की थी। चारमीनार इलाके में भारी भीड़ के बीच गांधी ने तिरंगा फहराया। राहुल गांधी ने जब राष्ट्रीय ध्वज फहराया तब कांग्रेस महासचिव जयराम रमेश, वरिष्ठ पार्टी नेता दिग्विजय सिंह, तेलंगाना प्रदेश कांग्रेस कमेटी (टीपीसीसी) के अध्यक्ष रेवंथ रेड्डी भी मौजूद थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PM की हाई लेवल मीटिंग से सुप्रीम कोर्ट में याचिका तक, मोरबी हादसे से जुड़े 10 बड़े अपडेट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/morbi-accident-updates-from-high-level-meeting-of-pm-to-petition-supreme-court/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 21:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/morbi-accident-updates-from-high-level-meeting-of-pm-to-petition-supreme-court/</guid>
      <description>PM की हाई लेवल मीटिंग से सुप्रीम कोर्ट में याचिका तक, मोरबी हादसे से जुड़े 10 बड़े अपडेट मोरबी में हुए दर्दनाक हादसे ने पूरी दुनिया का ध्यान अपनी तरफ खींचा है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने भी मोरबी के दुर्घटनास्थल जाकर हालात का जायजा लिया। वहीं सिविल अस्पताल का दौरा किया और हाई लेवल मीटिंग भी ली। मोरबी दुर्घटनाका मामला अब सुप्रीम कोर्ट पहुंच गया है। ऐसे में हादसे से जुड़ी 10 बड़ी अपडेट आपको देते हैं।&amp;nbsp;दुर्घटनास्थल पर पहुंचे पीएम मोदीप्रधानमंत्री मोदी और गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल मोरबी में दुर्घटनास्थल पर पहुंचे जहां खोज और बचाव अभियान जारी है। इस दौरान पीएम मोदी ने मोरबी में चल रहे रेस्क्यू अभियान के बारे में भी जानकारी ली है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने मोरबी हादसे का घटनास्थल पर जाकर मुआयना कर लिया है।इसे भी पढ़ें: मोरबी पुल हादसा : चिनफिंग ने राष्ट्रपति मुर्मू और प्रधानमंत्री मोदी को भेजा शोक संदेश, कहा- समाचार सुनकर ‘स्तब्ध’ हूंसिविल अस्पताल में भर्ती घायलों से मुलाकातइस हादसे में घायल हुए लोगों का उपचार किया जा रहा है। वहां जाकर घायलों से पीएम मोदी ने मुलाकात की। उनका हाल-चाल जाना। उन्हें सही ढंग से इलाज मिल पा रहा है या नहीं इस बाबत घायलों से प्रधानमंत्री ने बात भी की।&amp;nbsp;&amp;nbsp;मोरबी हादसे पर हाई लेवल मीटिंगप्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने मोरबी हादसे के बाद स्थिति की समीक्षा के लिए एक उच्चस्तरीय बैठक की अध्यक्षता की और कहा कि इस त्रासदी से संबंधित सभी पहलुओं की पहचान करने के लिए एक “विस्तृत और व्यापक” जांच समय की मांग है। प्रधानमंत्री कार्यालय (पीएमओ) ने एक बयान के मुताबिक, उन्होंने कहा कि जांच से मिले प्रमुख सबकों को जल्द से जल्द लागू किया जाना चाहिए। बैठक में गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल और गृह मंत्री हर्ष संघवी भी मौजूद थे।&amp;nbsp;प्रभावित परिवारों को हर संभव मदद का भरोसाप्रधानमंत्री को राहत अभियान और प्रभावित परिवारों को उपलब्ध कराई गई मदद के बारे में जानकारी दी गई। मोदी ने कहा कि अधिकारियों को प्रभावित परिवारों के संपर्क में रहना चाहिए और यह सुनिश्चित करना चाहिए किदुख की इस घड़ी में उन्हें हर संभव मदद मिले।सुप्रीम कोर्ट पहुंचा मामलामोरबी पुल हादसे का मामला सुप्रीम कोर्ट पहुंच गया है। सुप्रीम कोर्ट में जनहित याचिका दाखिल हुई है। सुप्रीम कोर्ट मंगलवार को 14 नवंबर को एक जनहित याचिका पर सुनवाई के लिए सहमत हो गया, जिसमें मोरबी ब्रिज ढहने की घटना की जांच शुरू करने के लिए सेवानिवृत्त शीर्ष अदालत के न्यायाधीश की देखरेख में एक न्यायिक आयोग नियुक्त करने का निर्देश देने की मांग की गई थी।&amp;nbsp;पीएम के आगमन से पहले अस्पताल चमकाने में जुटा प्रशासनप्रधानमंत्री के मोरबी पहुंचने से पहले ही मोरबी का पूरा प्रशासन जिला अस्पताल को चमकाने में जुट गया। इसकी तस्वीरें सोशल मीडिया पर भी वायरल हो गई। इसके एक हिस्से में पेंटिंग का काम किए जाने की तस्वीर भी सामने आई।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मोरबी हादसा: घटनास्थल पर पहुंच PM मोदी ने रेस्क्यू अभियान के बारे में ली जानकारी, सिविल अस्पताल जाकर घायलों से भी मिलेविपक्ष ने बोला हल्लाकांग्रेस ने अस्पताल में चल रहे काम की तस्वीरें ट्वीट कर कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राज्यसभा की टिकट के लिए AAP ने वसूले 50 करोड़? ठग सुकेश की LG को चिट्ठी, तीन पेज के इस पत्र में हुए कई चौंकाने वाले खुलासे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/thug-sukesh-letter-to-lg-many-shocking-revelations-in-this-three-page-letter/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 21:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/thug-sukesh-letter-to-lg-many-shocking-revelations-in-this-three-page-letter/</guid>
      <description>राज्यसभा की टिकट के लिए AAP ने वसूले 50 करोड़?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PM मोदी के इशारे पर काम करते हैं KCR, हैदराबाद में बोले राहुल- बीजेपी-TRS एक दूसरे की करते हैं मदद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kcr-works-at-the-behest-of-pm-modi-rahul-said-in-hyderabad/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 20:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kcr-works-at-the-behest-of-pm-modi-rahul-said-in-hyderabad/</guid>
      <description>PM मोदी के इशारे पर काम करते हैं KCR, हैदराबाद में बोले राहुल- बीजेपी-TRS एक दूसरे की करते हैं मदद कांग्रेस की भारत जोड़ो यात्रा इस वक्त तेलंगाना में है। 1 नवंबर को हैदराबाद में राहुल गांधी ने यात्रा के दौरान एक जनसभा को संबोधित किया। भारत जोड़ो यात्रा के दौरान हैदराबाद में एक रैली को संबोधित करते हुए कांग्रेस सांसद राहुल गांधी ने कहा कि देश को रोज़गार छोटे व्यापारी, किसान आदि लोग लोग देते हैं। मोदी जी ने नोटबंदी, गलत जीएसटी लागू करके और कोविड के समय इन लोगों को मदद न करके इन सब के व्यापार को खत्म कर दिया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा के दौरान राहुल गांधी से मिलीं रोहित वेमुला की मां राधिका, कहा- यात्रा को लेकर एकजुटता दिखाई दे रही</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rohit-vemula-mother-radhika-met-rahul-gandhi-during-the-india-jodo-yatra/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 19:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rohit-vemula-mother-radhika-met-rahul-gandhi-during-the-india-jodo-yatra/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा के दौरान राहुल गांधी से मिलीं रोहित वेमुला की मां राधिका, कहा- यात्रा को लेकर एकजुटता दिखाई दे रही जैसे ही राहुल गांधी ने अपनी भारत जोड़ो यात्रा के 55वें दिन मंगलवार को हैदराबाद में प्रवेश किया, मार्च में शामिल होने वालों में हैदराबाद विश्वविद्यालय के दलित छात्र रोहित वेमुला की मां भी शामिल हो गईं। हैदराबाद परिसर का दौरा करने वाले राहुल ने यात्रा में उनके साथ एक तस्वीर ट्वीट की और कहा कि रोहित वेमुला, सामाजिक भेदभाव और अन्याय के विरुद्ध मेरे संघर्ष का प्रतीक है, और रहेगा। रोहित की माताजी से मिल कर, यात्रा के लक्ष्य की ओर बढ़ रहे कदमों को नया साहस, और मन को नई शक्ति मिली।इसे भी पढ़ें: भारत जोड़ो यात्रा में कांग्रेस की मध्यप्रदेश इकाई मेरे फोटो का उपयोग नहीं करे: दिग्विजय सिंहअपने तेलंगाना चरण के लिए अभी भी छह दिन शेष हैं, राज्य में यात्रा के लिए भीड़ जहां कांग्रेस को शक्तिशाली तेलंगाना राष्ट्र समिति (अब भारत राष्ट्र समिति का नाम दिया गया है) ने पार्टी के लिए प्रोत्साहित किया है। हालाँकि, अधिकांश भागीदारी विभिन्न नागरिक समाज संगठनों, स्वयंसेवकों, गैर सरकारी संगठनों और श्रमिक संघों द्वारा प्रदान किया जा रहा है। सोशल मीडिया पर कई &#39;सिविल सोसाइटी पार्टिसिपेशन इन भारत जोड़ो यात्रा&#39; समूह सामने आए हैं जहां नागरिक समाज संगठन और गैर सरकारी संगठन समन्वय करते हैं। तेलंगाना में राहुल के सातवें दिन, शमशाबाद से शुरू होते ही एक समान भीड़ ने राहुल का अभिवादन किया, जिसमें कई कार्यकर्ता शामिल हुए और अंतराल पर उनके साथ चल रहे थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन और जापान खरीद सकता है तो भारत क्यों नहीं? रूस को लेकर भारतीय पेट्रोलियम मंत्री ने CNN जर्नलिस्ट को सुनाई दो टूक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-indian-petroleum-minister-bluntly-told-cnn-journalist-about-russia/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 18:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-indian-petroleum-minister-bluntly-told-cnn-journalist-about-russia/</guid>
      <description>चीन और जापान खरीद सकता है तो भारत क्यों नहीं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनशोधन मामले में अनिल देशमुख को राहत, बेटे सलिल को मिली जमानत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/anil-deshmukh-son-salil-gets-bail-in-money-laundering-case/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 18:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/anil-deshmukh-son-salil-gets-bail-in-money-laundering-case/</guid>
      <description>धनशोधन मामले में अनिल देशमुख को राहत, बेटे सलिल को मिली जमानत मंबई। मुंबई की विशेष अदालत ने मंगलवार को महाराष्ट्र के पूर्व मंत्री अनिल देशमुख के बेटे सलिल देशमुख को धनशोधन के मामले में जमानत दे दी। अदालत ने यह राहत सलिल के उसके समक्ष पेश होने के बाद दी। धनशोधन निवारण अधिनियम (पीएमएलए) के तहत दर्ज मामलों को सुनने के लिए फरवरी में गठित विशेष अदालत ने प्रवर्तन निदेशालाय (ईडी) की ओर से अपनी शिकायत (आरोप पत्र) जमा करने के बाद सलिल देशमुख को समन जारी किया था। &amp;nbsp;सलिल देशमुख, अनिल देशमुख के बड़े बेटे हैं और इस मामले में आरोपी बनाए गए हैं। सलिल ने अदालत में पेश होने के बाद अपने अधिवक्ता अनिकेत निकम के जरिये जमानत अर्जी दी जिसे स्वीकार कर लिया गया। जमानत अर्जी में दावा किया गया कि सलिल देशमुख के खिलाफ लगाए गए आरोप ‘‘ तथ्यहीन’’ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काला सागर अनाज समझौता निलंबित होने से दुनिया के सामने चुनौतियां और बढ़ने की आशंका: भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/challenges-facing-world-likely-to-increase-due-suspension-of-the-black-sea-grain-agreement/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 18:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/challenges-facing-world-likely-to-increase-due-suspension-of-the-black-sea-grain-agreement/</guid>
      <description>काला सागर अनाज समझौता निलंबित होने से दुनिया के सामने चुनौतियां और बढ़ने की आशंका: भारत संयुक्त राष्ट्र। भारत ने कहा है कि संयुक्त राष्ट्र की मध्यस्थता से हुए काला सागर अनाज समझौते को निलंबित किए जाने से दुनिया के सामने मौजूद खाद्य सुरक्षा, ईंधन और उर्वरक की आपूर्ति संबंधी चुनौतियां और बढ़ने की आशंका है। इस समझौते के तहत रूस के साथ जारी युद्ध के बीच यूक्रेन से खाद्य सामग्री का निर्यात किया जा रहा था। संयुक्त राष्ट्र में भारत के स्थायी मिशन में काउंसलर आर.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मालदीव के 1,000 सिविल सेवकों को 2024 तक किया जाएगा प्रशिक्षित, PM मोदी ने अपनी यात्रा के दौरान कई समझौतों पर किए थे हस्ताक्षर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/1000-civil-servants-of-maldives-will-be-trained-by-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 18:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/1000-civil-servants-of-maldives-will-be-trained-by-2024/</guid>
      <description>मालदीव के 1,000 सिविल सेवकों को 2024 तक किया जाएगा प्रशिक्षित, PM मोदी ने अपनी यात्रा के दौरान कई समझौतों पर किए थे हस्ताक्षर बांग्लादेश के सिविल सेवकों के लिए 53वें क्षमता निर्माण कार्यक्रम के पूरा होने के बाद, कल मालदीव के सिविल सेवकों के लिए क्षेत्रीय प्रशासन में 2 सप्ताह का 17वां क्षमता निर्माण कार्यक्रम राष्ट्रीय सुशासन केंद्र (NCGG) द्वारा 34 प्रतिभागियों के लिए मसूरी में शुरू किया गया। कार्यक्रम का उद्घाटन राष्ट्रीय सुशासन केंद्र के महानिदेशक भरत लाल ने किया। अपने संबोधन में उन्होंने संवेदनशील होने और लोगों की सेवा में उत्तरदायी होने की आवश्यकता पर जोर दिया। उन्होंने यह भी कहा कि तेज़ी से बड़े पैमाने पर काम करना और सेवाओं के वितरण और शिकायत निवारण में डिजिटल तकनीक का उपयोग करना नितांत आवश्यक है क्योंकि आज के समय में लोग प्रतीक्षा नहीं कर सकते। यह महत्वपूर्ण है कि हम सभी लोगों के जीवन की गुणवत्ता में सुधार लाने और उनके जीवन को आसान बनाने के लिए काम करें। कोरोना महामारी के दौरान, यह देखा गया है कि डिजिटलीकरण और डिजिटल शासन ने सेवा वितरण में एक बड़ा बदलाव लाया है, जिससे पारदर्शिता और बेहतर शासन सुनिश्चित हुआ है। इस लाभ को अगले स्तर तक ले जाने की ज़रूरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीतों का क्वारंटाइन हुआ खत्म, अब बड़े बाड़ें में किये जाएंगे शिफ्ट जहां खुले में करेंगे अपना शिकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cheetahs-to-shift-in-new-enclosure-from-5th-november-after-quarantine-period-is-over/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cheetahs-to-shift-in-new-enclosure-from-5th-november-after-quarantine-period-is-over/</guid>
      <description>चीतों का क्वारंटाइन हुआ खत्म, अब बड़े बाड़ें में किये जाएंगे शिफ्ट जहां खुले में करेंगे अपना शिकार भारत में चीतों को विलुप्त घोषित किए जाने के सात दशक बाद इस प्रजाति को देश में फिर से बसाने के प्रयास के तहत आठ चीतों का मध्यप्रदेश के कूनो नेशनल पार्क में क्वारंटाइन समय खत्म हो गया है। अब इन चीतों को बड़े बाड़े में शिफ्ट किए जाने की तैयारी हो रही है। सभी आठ चीतों को पांच नवंबर को छह किलोमीटर लंबे बाड़े में शिफ्ट करने की योजना है।बड़े बाड़े में शिफ्ट होने के बाद सभी चीते आसानी से शिकार कर सकेंगे। ये जानकारी चीतों की देखभाल के लिए बनाई गई टास्क फोर्स के अधिकारी ने दी है। चीतों को जल्द ही बड़े बाड़ों में शिफ्ट किया जाएगा। अब तक चीतों को रोजाना भोजन उपलब्ध कराया जाता था मगर बड़े बाड़े में शिफ्ट होने के बाद वो खुद शिकार कर सकेंगे।&amp;nbsp;बाड़ें में हुए सुधारबता दें कि चीता संरक्षण कोष के संस्थापक लॉरी मार्कर ने सिफारिश की थी कि बाड़ों को अधिक सुरक्षित बनाया जाए क्योंकि चीतों को रखने के लिए हर तरह की सुरक्षा होनी चाहिए। उनके बाड़े में भूमिगत और सौर ऊर्जा संचालित सुविधा होनी चाहिए। बता दें कि चीतों के बाड़े के लिए ये डिजाइन शुरुआती तौर पर शामिल नहीं किया गया था। वहीं नए डिजाइन को लेकर कूनो नेशनल पार्क के अधिकारियों ने भी अपनी स्वीकृति दे दी है।&amp;nbsp;पांच नवंबर तक पूरा होगा कार्यजानकारी के मुताबिक बाड़े में नए सुधारों को सफलता से पूरा करने का काम पांच नवंबर तक हो जाएगा। तय समय सीमा के बाद नामीबिया से 17 सितंबर को भारत लाए गए चीतों को क्वारंटाइन बाड़ों से मुक्त किया जाएगा। इसके बाद वो बड़े बाड़ों में शिफ्ट हो सकेंगे।&amp;nbsp;चीतों के लिए हैं कई जानवरदेश में आए चीतों के लिए कई जानवरों को भी बड़े बाड़ों में रखा गया है जहां चीते इनका शिकार कर सकेंगे। शिकार करने की आदत डलने के साथ ही ये स्वाभाविक रुप से अपने स्वरुप में आएंगे। जानकारी के मुताबिक बाड़ों में हिरण, जंगली सुअर, नीलगाय और अन्य जीवों को चीतों का शिकार करने के लिए रखा गया है। बाड़ों के बाद चीतों को जंगल में भेजा जाएगा। बता दें कि कुनो राष्ट्रीय उद्यान विंध्याचल पहाड़ियों के उत्तरी किनारे पर स्थित है और 344 वर्ग किलोमीटर इलाके में फैला हुआ है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ऐसे होते हैं चीतेगौरतलब है कि चीता महज तीन सेकंड में 100 मीटर की दौड़ लगा सकता है। उसकी यह स्पीड अधिकतर कारों से भी तेज है। चीते के तेज दौड़ने की शक्ति का कारण यह भी है कि चीते दुबले, लचीले शरीर वाले होते हैं और उनकी रीढ़ की हड्डी नरम होती है जो किसी गुच्छे या कुंडली की तरह फैल सकती है। चीते का सिर छोटा होता है जो हवा के प्रतिरोध को कम करता है और लंबी, पतली टांगें होती है जो उन्हें बड़े-बड़े कदम बढ़ाने में मदद करती हैं। चीते के पैर के तलवे सख्त और अन्य मांसाहारी जंतुओं की तुलना में कम गोल होते हैं। चीते के पैर के तलवे किसी टायर की तरह काम करते हैं जो उन्हें तेज, तीखे मोड़ों पर घर्षण प्रदान करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजली की अवैध बाड़ के खिलाफ दायर एक जनहित याचिका पर सभी संबंधित अधिकारियों को नोटिस जारी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/notice-issued-to-all-concerned-authorities-on-a-pil-filed-against-illegal-electric-fence/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/notice-issued-to-all-concerned-authorities-on-a-pil-filed-against-illegal-electric-fence/</guid>
      <description>बिजली की अवैध बाड़ के खिलाफ दायर एक जनहित याचिका पर सभी संबंधित अधिकारियों को नोटिस जारी कर्नाटक उच्च न्यायालय ने बिजली की अवैध बाड़ के खिलाफ दायर एक जनहित याचिका पर सभी संबंधित अधिकारियों को नोटिस जारी करने का आदेश दिया है। ऐसी बाड़ के कारण राज्य में हाथियों और अन्य वन्य जीवों की मौत हो रही है। मुख्य न्यायाधीश प्रसन्ना बी वराले की अध्यक्षता वाली खंडपीठ ने अधिवक्ता अंकुश येनेमाजल द्वारा दायर जनहित याचिका पर सोमवार को सुनवाई की। बिजली का करंट लगने से हाथियों की मौत की खबरों का हवाला देते हुए जनहित याचिका में दावा किया गया है, कर्नाटक के वन विभाग और कर्नाटक पावर कॉरपोरेशन लिमिटेड पर इस बात का कोई असर नहीं होता है कि कर्नाटक के कई स्थानों, खासकर ग्रामीण इलाकों में अवैध कनेक्शन दिए जा रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shiv Sena Vs Shinde Group: क्या महाराष्ट्र में लगेगा राष्ट्रपति शासन? संविधान विशेषज्ञ ने कहा- निर्णायक हो सकता है SC में चल रहा ये मुद्दा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-maharashtra-have-national-rule-constitution-expert-said/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-maharashtra-have-national-rule-constitution-expert-said/</guid>
      <description>Shiv Sena Vs Shinde Group: क्या महाराष्ट्र में लगेगा राष्ट्रपति शासन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी हादसा: घटनास्थल पर पहुंच PM मोदी ने रेस्क्यू अभियान के बारे में ली जानकारी, सिविल अस्पताल जाकर घायलों से भी मिले</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/narendra-modi-reached-the-spot-inquired-about-the-rescue-operation/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 16:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/narendra-modi-reached-the-spot-inquired-about-the-rescue-operation/</guid>
      <description>मोरबी हादसा: घटनास्थल पर पहुंच PM मोदी ने रेस्क्यू अभियान के बारे में ली जानकारी, सिविल अस्पताल जाकर घायलों से भी मिले प्रधानमंत्री मोदी और गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल मोरबी में दुर्घटनास्थल पर पहुंचे जहां खोज और बचाव अभियान जारी है। 30 अक्टूबर को मोरबी में केबल ब्रिज गिरने की घटना हुई थी, हादसे में मरने वालों की वर्तमान संख्या 135 है। इससे पहले पीएम मोदी ने सोमवार को मोरबी में स्थिति की समीक्षा के लिए उच्च स्तरीय बैठक की अध्यक्षता की.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुधवार को चेन्नई यात्रा पर होंगी ममता, स्टालिन से कर सकती हैं मुलाकात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mamta-to-visit-chennai-on-wednesday-may-meet-stalin/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 15:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mamta-to-visit-chennai-on-wednesday-may-meet-stalin/</guid>
      <description>बुधवार को चेन्नई यात्रा पर होंगी ममता, स्टालिन से कर सकती हैं मुलाकात पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ममता बनर्जी के चेन्नई में तमिलनाडु के अपने समकक्ष एम के स्टालिन से भेंट करने की संभावना है। एक अधिकारी ने मंगलवार को यह जानकारी दी। उन्होंने बताया कि बनर्जी बुधवार को चेन्नई यात्रा पर जायेंगी क्योंकि पश्चिम बंगाल के राज्यपाल एल गणेशन ने उन्हें तीन नवंबर को अपने बड़े भाई के जन्मदिन पर आमंत्रित किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में बीजेपी की हालत इतनी ख़राब हो गयी, लेनी पड़ रही ठग सुकेश की मदद, केजरीवाल बोले- मोरबी हादसे से ध्यान हटाने की कोशिश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ukesh-has-to-be-taken-kejriwal-said-trying-to-divert-attention-morbi-accident/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ukesh-has-to-be-taken-kejriwal-said-trying-to-divert-attention-morbi-accident/</guid>
      <description>गुजरात में बीजेपी की हालत इतनी ख़राब हो गयी, लेनी पड़ रही ठग सुकेश की मदद, केजरीवाल बोले- मोरबी हादसे से ध्यान हटाने की कोशिश दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने प्रेस कॉन्फ्रेंस करने बीजेपी पर निशाना साधा है। उन्होंने कहा कि हर अच्छे काम को रोकने की कोशिश हो रही है। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि मोरबी में ब्रिज गिरने की घटना कल से एक दिन पहले हुई। सभी टीवी चैनलों ने इस मुद्दे को उठाया लेकिन आज यह गायब हो गया और सुकेश चंद्रशेखर के आरोप सामने आ गए। क्या यह मोरबी से ध्यान हटाने के लिए रची गई पूरी तरह से एक काल्पनिक कहानी नहीं लगती?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोशल मीडिया अकाउंट बहाल करने की मांग, अभिजीत अय्यर मित्रा के मुकदमे पर ट्विटर को समन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/demand-to-restore-social-media-account-summons-twitter-abhijit-iyer-mitra-case/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/demand-to-restore-social-media-account-summons-twitter-abhijit-iyer-mitra-case/</guid>
      <description>सोशल मीडिया अकाउंट बहाल करने की मांग, अभिजीत अय्यर मित्रा के मुकदमे पर ट्विटर को समन दिल्ली हाई कोर्ट ने मंगलवार को शोधकर्ता अभिजीत अय्यर-मित्रा द्वारा दायर एक मुकदमे में सोशल मीडिया कंपनी ट्विटर को समन जारी किया। मित्रा की तरफ से दायर मुकदमे में उनके खाते को बहाल करने की मांग की गई, जिसे ऑल्ट न्यूज़ के सह-संस्थापक जुबैर को जमानत देने के बारे में एक ट्वीट करने के बाद निलंबित कर दिया गया था। जस्टिस मिनी पुष्कर्ण ने ट्विटर का प्रतिनिधित्व कर रहे एडवोकेट राघव अवस्थी को मुकदमे पर अपना जवाब दाखिल करने के लिए कहा और मामले को आगे के विचार के लिए 12 दिसंबर को संयुक्त रजिस्ट्रार के समक्ष सूचीबद्ध किया।इसे भी पढ़ें: एलन मस्क का Twitter: ब्लू टिक के लिए हर महीने देने पड़ सकते हैं1600 रुपयेबार और बेंच के अनुसार दिल्ली स्थित एक थिंक टैंक इंस्टीट्यूट ऑफ पीस एंड कॉन्फ्लिक्ट स्टडीज में रिसर्च फेलो के रूप में कार्यरत मित्रा ने जुलाई में पोस्ट किए गए अपने ट्वीट में कहा था कि सुप्रीम कोर्ट के मौजूदा जज के बेटे ने एनडीटीवी पर बहस में हिस्सा लिया और एक समाचार चैनल के संपादक ने बाद में जुबैर की रिहाई के लिए जमानत बांड प्रस्तुत किया। मित्रा के ट्वीट में निजी जानकारी थी, जिसमें फोन नंबर और पार्टियों के पते शामिल थे। बाद में मित्रा ने साझा किए विवरण को यह कहते हुए&amp;nbsp; हटा दिया कि ट्विटर अपने &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंचायत चुनाव में तृणमूल को जिताने की हो रही कोशिश! राज्य चुनाव आयोग के खिलाफ शुभेंदु अधिकारी ने दी कोर्ट जाने की चेतावनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/efforts-are-being-made-to-win-trinamool-in-panchayat-elections/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/efforts-are-being-made-to-win-trinamool-in-panchayat-elections/</guid>
      <description>पंचायत चुनाव में तृणमूल को जिताने की हो रही कोशिश!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में लोकतंत्र की जड़ें मजबूत हैं, प्रधानमंत्री मोदी को दुनिया भर में सम्मान मिलता है: गहलोत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/democracy-has-strong-roots-in-india-pm-modi-gets-worldwide-respect-gehlot/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/democracy-has-strong-roots-in-india-pm-modi-gets-worldwide-respect-gehlot/</guid>
      <description>भारत में लोकतंत्र की जड़ें मजबूत हैं, प्रधानमंत्री मोदी को दुनिया भर में सम्मान मिलता है: गहलोत जयपुर। राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने मंगलवार को कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को दुनिया भर में सम्मान मिलता है, क्योंकि वह ऐसे देश के प्रधानमंत्री है, जहां लोकतंत्र की जड़ें मजबूत हैं और जो महात्मा गांधी का देश है। गहलोत ने बांसवाड़ा के पास मानगढ़ धाम में मानगढ़ धाम की गौरव गाथा कार्यक्रम को संबोधित करते हुए यह कहा। इस दौरान मंच पर प्रधानमंत्री मोदी भी मौजूद थे। मुख्यमंत्री गहलोत ने कहा, ‘‘प्रधानमंत्री मोदी दुनिया भर के मुल्कों में जाते हैं, तो उन्हें कितना सम्मान मिलता है। ऐसा क्यों होता है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसा: न्यायिक जांच की याचिका पर 14 नवंबर को सुनवाई करेगा सुप्रीम कोर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/morbi-bridge-incident-supreme-court-hear-plea-judicial-inquiry-on-november-14/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/morbi-bridge-incident-supreme-court-hear-plea-judicial-inquiry-on-november-14/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसा: न्यायिक जांच की याचिका पर 14 नवंबर को सुनवाई करेगा सुप्रीम कोर्ट मोरबी पुल हादसे का मामला सुप्रीम कोर्ट पहुंच गया है। सुप्रीम कोर्ट में जनहित याचिका दाखिल हुई है। सुप्रीम कोर्ट मंगलवार को 14 नवंबर को एक जनहित याचिका पर सुनवाई के लिए सहमत हो गया, जिसमें मोरबी ब्रिज ढहने की घटना की जांच शुरू करने के लिए सेवानिवृत्त शीर्ष अदालत के न्यायाधीश की देखरेख में एक न्यायिक आयोग नियुक्त करने का निर्देश देने की मांग की गई थी। भारत के मुख्य न्यायाधीश यूयू ललित और न्यायमूर्ति बेला एम त्रिवेदी की पीठ ने याचिका दायर करने वाले वकील द्वारा तत्काल सुनवाई के लिए इसका उल्लेख करने के बाद मामले को 14 नवंबर को सुनवाई के लिए पोस्ट किया।इसे भी पढ़ें: राजद्रोह कानून पर रोक जारी रहेगी, जनवरी के दूसरे हफ्ते में सुनवाई करेगा सुप्रीम कोर्टसीजेआई ने पूछा कि आपकी क्या प्रार्थना है।&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस का आरोप आप ‘भाजपा की बी-टीम’, गुजरात में मुकाबला हमारे और भाजपा के बीच: जयराम रमेश </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-accuses-aap-of-bjps-b-team-fight-in-gujarat-between-us-and-bjp-jairam-ramesh/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-accuses-aap-of-bjps-b-team-fight-in-gujarat-between-us-and-bjp-jairam-ramesh/</guid>
      <description>कांग्रेस का आरोप आप ‘भाजपा की बी-टीम’, गुजरात में मुकाबला हमारे और भाजपा के बीच: जयराम रमेश कांग्रेस ने मंगलवार को आम आदमी पार्टी को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की ‘बी-टीम’ बताया और कहा कि गुजरात विधानसभा चुनाव में लड़ाई उसके और भाजपा के बीच है। कांग्रेस के वरिष्ठ नेता जयराम रमेश ने कहा कि आम आदमी पार्टी 2012 में राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) समर्थित आंदोलन से निकली थी। उन्होंने आरोप लगाया, ‘‘इंडिया अगेंस्ट करप्शन आरएसएस का मुखौटा संगठन था और आप उससे निकली।’’ उन्होंने आरोप लगाया कि आप नेता जिस तरह प्रचार कर रहे हैं, जिस तरह वे मुद्दों को उठा रहे हैं, उससे साफ हो गया है कि उनमें और भाजपा में कोई अंतर नहीं है। रमेश ने दावा किया कि भाजपा और आप केवल दिखावे के लिए लड़ते हैं। रमेश ने कहा, ‘‘यह सच है कि पंजाब सरकार और दिल्ली सरकार के माध्यम से (गुजरात में) अनेक विज्ञापन किये जा रहे हैं। मीडिया में आप का बुलबुला पैदा किया गया है। लेकिन जमीनी स्तर पर आप कार्यकर्ताओं और उम्मीदवारों के लिहाज से देखें तो गुजरात में लड़ाई भाजपा और कांग्रेस के बीच है।’’ उन्होंने आप को ‘भाजपा की बी-टीम’ करार देते हुए आरोप लगाया कि अगर आप मैदान में उतरेगी तो केवल भाजपा की मदद से कांग्रेस के वोट काटने के लिए ऐसा करेगी। एक दिन पहले ही कांग्रेस नेता राहुल गांधी ने कहा था कि कांग्रेस का गुजरात में मजबूत आधार है और वह आगामी विधानसभा चुनाव में जीतेगी। उन्होंने दलील दी थी कि गुजरात में भाजपा के खिलाफ जबरदस्त सत्ता-विरोधी लहर है और आप की ‘केवल हवा’ है और जमीन पर उसे कोई समर्थन नहीं मिल रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत का अतीत एवं वर्तमान आदिवासी समाज के बिना अधूरा, देश इस समाज के बलिदानों का ऋणी: मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indias-past-present-is-incomplete-without-tribal-society-country-is-indebted-to-them-modi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indias-past-present-is-incomplete-without-tribal-society-country-is-indebted-to-them-modi/</guid>
      <description>भारत का अतीत एवं वर्तमान आदिवासी समाज के बिना अधूरा, देश इस समाज के बलिदानों का ऋणी: मोदी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने मंगलवार को कहा कि भारत का अतीत एवं वर्तमान आदिवासी समाज के बिना अधूरा है और देश इस समाज के बलिदानों का ऋणी है। मोदी ने साथ ही कहा कि केंद्र सरकार मानगढ़ धाम के विकास के लिए प्रतिबद्ध है और इसके लिए राजस्थान, गुजरात, मध्य प्रदेश एवं महाराष्ट्र को खाका तैयार कर इस दिशा में मिलकर काम करना चाहिए। प्रधानमंत्री ने राजस्थान के बांसवाड़ा के पास मानगढ़ धाम में ‘मानगढ़ धाम की गौरव गाथा’ कार्यक्रम को संबोधित करते हुए कहा, ‘‘भारत का अतीत, भारत का इतिहास, भारत का वर्तमान एवं भारत का भविष्य आदिवासी समाज के बिना पूरा नहीं होता।’’  उन्होंने कहा, ‘‘हम आदिवासी समाज के बलिदानों के ऋणी हैं। हम उनके योगदान के ऋणी हैं। इस समाज ने संस्कृति से लेकर परंपराओं तक भारत के चरित्र को सहेजा एवं संजोया है और अब समय आ गया है कि देश इस ऋण के लिए, इस योगदान के लिए आदिवासी समाज की सेवा कर उन्हें धन्यवाद दे।’’ उन्होंने मानगढ़ धाम के दौरे को सुखद बताते हुए कहा, ‘‘मानगढ़ धाम जनजातीय वीर-वीरांगनाओं के तप, त्याग, तपस्या एवं देशभक्ति का प्रतिबिंब है। यह राजस्थान, गुजरात, मध्य प्रदेश एवं महाराष्ट्र के लोगों की साझी विरासत है।’’ मोदी ने आदिवासी नेता गोविंद गुरु को याद करते हुए कहा कि उनके जैसे महान स्वतंत्रता सेनानी भारत की परंपराओं और भारत के आदर्शों के प्रतिनिधि थे। प्रधानमंत्री ने कहा, ‘‘वह (गोविंद गुरु) किसी रियासत के राजा नहीं थे, लेकिन फिर भी लाखों आदिवासियों के नायक थे।’’  मोदी ने मानगढ़ धाम के विकास की प्रतिबद्धता जताते हुए कहा, ‘‘मानगढ़ धाम का भव्य विस्तार हम सभी की प्रबल इच्छा है। इसके लिए राजस्थान, गुजरात, मध्य प्रदेश एवं महाराष्ट्र को मिलकर काम करने की आवश्यकता है। मेरा चारों राज्य सरकारों से आग्रह है कि वे इस दिशा में विस्तृत चर्चा करें। एक खाका तैयार करें ताकि गोविंद गुरु का स्मृति स्थल पूरे विश्व में अपनी पहचान बनाए।’’&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि मानगढ़ धाम का विकास इस क्षेत्र को नई पीढ़ी के लिए प्रेरणा स्थल बनाएगा। उन्होंने कहा, ‘‘इन चार राज्यों और भारत सरकार को इसे (धाम को) नई ऊंचाई पर ले जाना है। भारत सरकार इस दिशा में काम करने के लिए पूरी तरह से प्रतिबद्ध है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुणे में एक बस में लगी आग, सभी यात्री सुरक्षित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fire-breaks-out-in-a-bus-in-pune-all-passengers-safe/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fire-breaks-out-in-a-bus-in-pune-all-passengers-safe/</guid>
      <description>पुणे में एक बस में लगी आग, सभी यात्री सुरक्षित महाराष्ट्र के पुणे शहर में मंगलवार को राज्य परिवहन की एक बस में आग लग गई। इस दौरान बस में सवार 42 यात्री बाल-बाल बच गये। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। दमकल के एक अधिकारी ने बताया कि यह घटना यरवदा इलाके के शास्त्री चौक पर सुबह करीब साढ़े 11 बजे हुई। घटना के समय बस यवतमाल से पुणे की ओर जा रही थी। उन्होंने बताया कि बस चालक और परिचालक ने वाहन से धुंआ उठता देखा, जिसके बाद सभी यात्रियों को तत्काल बस से नीचे उतार दिया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;AAP के मंत्री सत्येंद्र जैन को दी 10 करोड़ रुपये की प्रोटेक्शन मनी&#39;, ठग सुकेश ने लेटर में किया खुलासा, एक्शन में आये LG सक्सेना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/protection-money-of-rs-10-crore-given-to-aap-minister-satyendar-jain-thug-sukesh-disclosed/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/protection-money-of-rs-10-crore-given-to-aap-minister-satyendar-jain-thug-sukesh-disclosed/</guid>
      <description>&amp;lsquo;AAP के मंत्री सत्येंद्र जैन को दी 10 करोड़ रुपये की प्रोटेक्शन मनी&amp;rsquo;, ठग सुकेश ने लेटर में किया खुलासा, एक्शन में आये LG सक्सेना जेल में बंद अपराधी सुकेश चंद्रशेखर ने दिल्ली के उपराज्यपाल वीके सक्सेना को पत्र लिखकर आरोप लगाया है कि उन्होंने जेल में बंद आम आदमी पार्टी (आप) के मंत्री सत्येंद्र जैन को &#39;सुरक्षा राशि&#39; के रूप में 10 करोड़ रुपये का भुगतान किया।&amp;nbsp;पत्र में कॉनमैन सुकेश ने लिखा है कि वह 2015 से AAP नेता को जानते हैं। पत्र में कहा गया है कि AAP को कुल 50 करोड़ रुपये का भुगतान किया गया था क्योंकि उन्हें दक्षिण भारत में एक महत्वपूर्ण पार्टी की स्थिति का वादा किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवंबर के महीने में छाएगा कोहरा, मौसम विभाग ने इन जगहों के लिए जारी की चेतावनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fog-will-prevail-in-the-month-of-november-meteorological-department-has-issued-warning/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 12:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fog-will-prevail-in-the-month-of-november-meteorological-department-has-issued-warning/</guid>
      <description>नवंबर के महीने में छाएगा कोहरा, मौसम विभाग ने इन जगहों के लिए जारी की चेतावनी नवंबर के महीने में ही इस बार कोहरा परेशान करने लगेगा। मौसम विभाग ने इस संबंध में चेतावनी दी है। मौसम विभाग के मुताबिक मेरठ और आस पास के इलाकों में नवंबर के शुरुआती सप्ताह में ही धुंध होने लगेगी। इसका मुख्य कारण हवा में नमी की मात्रा में बढ़ोतरी होगा। इसके अलावा पश्चिमी विक्षोभ के कारण हल्के बादल होंगे, जिस कारण रात में तापमान कम होने लगेगा।&amp;nbsp;दिन में भी तापमान में कमी देखने को मिल रही है। मौसम विभाग का अनुमान है कि नवंबर के दूसरे सप्ताह में धुंध अधिक बढ़ेगी। मौसम विभाग के मुताबिक वातावरण में धुंध छाने के पीछे भी कारण होता है। दरअसल सर्दी के मौसम में नम हवा ऊपर उठती है तो ठंडी हो जाती है। इसके बाद जल वाष्प इकट्ठा होकर जल की बूंदों में तबदील होती है। इससे कोहरा होता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ये सूक्ष्म बूंदें धुआं और धूल में शामिल हो जाती है, जो धुंध बनती है। बता दें कि इन दिनों मौसम में परिवर्तन के कारण हिमालय पर चक्रवात पैदा होता है। इसका मुख्य कारण पश्चिमी विक्षोभ है। वहीं अरब सागर व बंगाल की खाड़ी से नम हवा आती है, जो धुंध में बढ़ोतरी लाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: Gujarat चुनावों से पहले बड़ा दाँव, राज्य में रह रहे Afghan, Pak, Bangladesh के अल्पसंख्यकों को मिलेगी नागरिकता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/citizenship-to-afghanistan-pakistan-bangladesh-minorities-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 12:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/citizenship-to-afghanistan-pakistan-bangladesh-minorities-in-gujarat/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: Gujarat चुनावों से पहले बड़ा दाँव, राज्य में रह रहे Afghan, Pak, Bangladesh के अल्पसंख्यकों को मिलेगी नागरिकता केंद्र सरकार ने गुजरात विधानसभा चुनावों से पहले एक अहम कदम उठाते हुए अफगानिस्तान, बांग्लादेश और पाकिस्तान से आने वाले और वर्तमान में गुजरात के दो जिलों में रह रहे हिंदुओं, सिखों, बौद्ध, जैनियों, पारसियों और ईसाइयों को नागरिकता कानून, 1955 के तहत भारतीय नागरिकता देने का फैसला किया है। हम आपको बता दें कि नागरिकता संशोधन अधिनियम, 2019 (सीएए) की बजाय नागरिकता अधिनियम, 1955 के तहत नागरिकता देने का यह कदम महत्वपूर्ण है। जहां तक सीएए की बात है तो आपको बता दें कि यह अफगानिस्तान, बांग्लादेश और पाकिस्तान से आने वाले हिंदुओं, सिखों, बौद्ध, जैनियों, पारसियों और ईसाइयों को भारतीय नागरिकता देने का भी प्रावधान करता है। चूंकि इस अधिनियम के तहत नियम अब तक केंद्र सरकार द्वारा नहीं बनाए गए हैं, इसलिए इसके तहत अब तक किसी को भी नागरिकता नहीं दी जा सकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के नरेला में लगी भीषण आग, दो लोग जिंदा झुलसे, इमारत में कई अन्य के फंसे होने की आशंका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/massive-fire-in-delhi-narela-two-people-scorched-alive/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/massive-fire-in-delhi-narela-two-people-scorched-alive/</guid>
      <description>दिल्ली के नरेला में लगी भीषण आग, दो लोग जिंदा झुलसे, इमारत में कई अन्य के फंसे होने की आशंका दिल्ली के नरेला इंडस्ट्रियल एरिया में अचानक आग लगने से दो लोग जिंदा जल गये। आग इतनी भयानक थी कि कुछ ही क्षणों में इमारत धुएं से दिखाई पड़ना बंद हो गयी। नरेला इंडस्ट्रियल एरिया में लगी भयानक आग को देखकर लोगों ने दमकल विभाग को फोन किया जिसके बाद मौके पर 10 दमकल की गाड़ियां पहुंचीं। इस भयानक आग से अब तक दो लोगों के मरने की खबर हैं। कहा जा रहा है जिस समय यह हादसा हुआ उस दौरान कई लोग इमारत में थे ऐसे में कई लोगों के अभी इमारत के अंदर फंसे होने की संभावना है। अब तक तीन लोगों को बचा लिया गया है, कुछ लोगों के फंसे होने की आशंका है। बचाव अभियान जारी हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: न्यूजीलैंड दौरे के लिए हुआ टीम इंडिया का ऐलान, हार्दिक और शिखर के हाथों में होगी कमान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान के मानगढ़ धाम पहुंचे प्रधानमंत्री मोदी, शहीद हुए आदिवासियों को श्रद्धांजलि दी, गहलोत के साथ साझा किया मंच</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-reached-mangarh-dham-in-rajasthan-paid-tribute-to-the-martyred-tribals/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-reached-mangarh-dham-in-rajasthan-paid-tribute-to-the-martyred-tribals/</guid>
      <description>राजस्थान के मानगढ़ धाम पहुंचे प्रधानमंत्री मोदी, शहीद हुए आदिवासियों को श्रद्धांजलि दी, गहलोत के साथ साझा किया मंच जयपुर। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी मंगलवार सुबह राजस्थान के बांसवाड़ा जिले के मानगढ़ धाम पहुंचे। मोदी धाम के स्मारक पर पहुंचे और 1913 में ब्रिटिश सेना की गोलीबारी में शहीद हुए आदिवासियों को पुष्पांजलि अर्पित की। मोदी के साथ मुख्यमंत्री अशोक गहलोत और अन्य नेता भी मानगढ़ धाम पहुंचे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi Air Quality | दिल्ली में सांस लेना मुश्किल, लगातार खराब हो रही है वायु गुणवत्ता, गंभीर श्रेणी में दर्ज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/air-quality-is-deteriorating-continuously-recorded-in-severe-category/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/air-quality-is-deteriorating-continuously-recorded-in-severe-category/</guid>
      <description>Delhi Air Quality | दिल्ली में सांस लेना मुश्किल, लगातार खराब हो रही है वायु गुणवत्ता, गंभीर श्रेणी में दर्ज नयी दिल्ली। दिल्ली में वायु गुणवत्ता मंगलवार सुबह और खराब हो गई तथा वायु गुणवत्ता सूचकांक (एक्यूआई) ‘गंभीर’ श्रेणी में रहा। दिल्ली का समग्र वायु गुणवत्ता सूचकांक सोमवार रात आठ बजे 361(बहुत खराब) था। राष्ट्रीय राजधानी में न्यूनतम तापमान सामान्य से एक डिग्री सेल्सियस नीचे 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में जनता से सीधा संवाद स्थापित करेगी कांग्रेस पार्टी, शुरू होगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में जनता से सीधा संवाद स्थापित करेगी कांग्रेस पार्टी, शुरू होगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’ अहमदाबाद। कांग्रेस गुजरात के पांच क्षेत्रों में मंगलवार से ‘गुजरात परिवर्तन संकल्प यात्रा’ शुरू करेगी। इस दौरान 5,400 किलोमीटर से अधिक की दूरी तय की जाएगी और 145 जनसभाएं एवं 95 रैलियां की जाएंगी। पार्टी नेताओं ने बताया कि यात्रा वडगाम, भुज, सोमनाथ, फगवेल और जंबूसर से शुरू की जाएगी। यात्रा पहले सोमवार को शुरू होने वाली थी, लेकिन रविवार को मोरबी पुल हादसे के बाद इसे एक दिन के लिए टाल दिया गया था। गुजरात विधानसभा चुनाव इस साल के अंत में होने हैं। निर्वाचन आयोग ने अभी तक विधानसभा चुनाव कार्यक्रम की घोषणा नहीं की है। पार्टी नेताओं ने बताया कि राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल, मध्य प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री दिग्विजय सिंह और कमलनाथ, कांग्रेस विधायक सचिन पायलट सहित पार्टी के वरिष्ठ नेता यात्रा में शामिल होंगे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी हादसे में घायल हुए लोगों से मिलेंगे पीएम मोदी, अस्पताल दौरे से पहले नई टाइल, रंगाई-पुताई और रातभर सफाई! विपक्ष ने उठाए सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-meet-injured-in-morbi-incident-new-tiles-paint-painting-and-overnight-cleaning/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-meet-injured-in-morbi-incident-new-tiles-paint-painting-and-overnight-cleaning/</guid>
      <description>मोरबी हादसे में घायल हुए लोगों से मिलेंगे पीएम मोदी, अस्पताल दौरे से पहले नई टाइल, रंगाई-पुताई और रातभर सफाई!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसे के लिए सरकार जिम्मेदार, मुख्यमंत्री को नैतिक आधार पर दें इस्तीफा : दिग्विजय सिंह </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-responsible-for-morbi-bridge-accident-cm-to-resign-on-moral-grounds-digvijay-singh/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-responsible-for-morbi-bridge-accident-cm-to-resign-on-moral-grounds-digvijay-singh/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसे के लिए सरकार जिम्मेदार, मुख्यमंत्री को नैतिक आधार पर दें इस्तीफा : दिग्विजय सिंह एक नवंबर कांग्रेस के वरिष्ठ नेता दिग्विजय सिंह ने मोरबी पुल हादसे को लेकर गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल के इस्तीफे की मांग की है। राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, पार्टी की गुजरात इकाई के अध्यक्ष जगदीश ठाकोर और मध्य प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री दिग्विजय सिंह के नेतृत्व में कांग्रेस के एक प्रतिनिधिमंडल ने सोमवार को मोरबी का दौरा किया। राजकोट रेंज के महानिरीक्षक अशोक यादव ने सोमवार को ‘पीटीआई-भाषा’ को बताया कि रविवार शाम पुल टूटने की घटना में मृतक संख्या बढ़कर 134 हो गई है। दिग्विजय सिंह ने सोमवार को पत्रकारों से कहा कि इस आपदा के लिए सरकार जिम्मेदार है और मुख्यमंत्री को नैतिक आधार पर इस्तीफा देना चाहिए।  कांग्रेस के वरिष्ठ नेता ने कहा, ‘‘ मैं कोई राजनीति नहीं करना चाहता, लेकिन मुझे पता चला है कि जब रविवार शाम पुल गिरा, तब भाजपा (भारतीय जनता पार्टी) के मंत्री, सांसद, जिलाधिकारी और मोरबी जिले के पुलिस अधीक्षक पास ही एक स्थान पर बैठक कर रहे थे। उन्होंने बैठक जारी रखी और उसी समय यहां नहीं आए।’’ सिंह ने पूछा कि अधिकारियों से बिना किसी (फिटनेस) प्रमाण पत्र के पुल को जनता के लिए कैसे खोल दिया ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में वायु गुणवत्ता ‘खराब’ श्रेणी में दर्ज, दम घोट रही दिल्ली की हवा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/air-quality-in-delhi-recorded-in-poor-category/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/air-quality-in-delhi-recorded-in-poor-category/</guid>
      <description>दिल्ली में वायु गुणवत्ता ‘खराब’ श्रेणी में दर्ज, दम घोट रही दिल्ली की हवा नयी दिल्ली। दिल्ली में वायु गुणवत्ता में मंगलवार सुबह थोड़ा सुधार आया और वायु गुणवत्ता सूचकांक (एक्यूआई) ‘खराब’ श्रेणी में रहा। राष्ट्रीय राजधानी में न्यूनतम तापमान सामन्य से एक डिग्री सेल्सियस नीचे 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1979 में गई थी 1439 लोगों की जान, 43 साल बाद दिखा कुछ वैसा ही तांडव, गुजरात के मोरबी पुल के ढहने के लिए कौन जिम्मेदार है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-1979-1439-people-lost-their-lives-43-years-later-a-similar-orgy-was-seen/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-1979-1439-people-lost-their-lives-43-years-later-a-similar-orgy-was-seen/</guid>
      <description>1979 में गई थी 1439 लोगों की जान, 43 साल बाद दिखा कुछ वैसा ही तांडव, गुजरात के मोरबी पुल के ढहने के लिए कौन जिम्मेदार है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिखने लगा राहुल की भारत जोड़ो यात्रा का असर, विजयपुरा निकाय चुनाव में भाजपा बनी सबसे बड़ी पार्टी तो अमित मालवीय ने कसा तंज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-became-the-largest-party-in-the-vijayapura-civic-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-became-the-largest-party-in-the-vijayapura-civic-elections/</guid>
      <description>दिखने लगा राहुल की भारत जोड़ो यात्रा का असर, विजयपुरा निकाय चुनाव में भाजपा बनी सबसे बड़ी पार्टी तो अमित मालवीय ने कसा तंज विजयपुरा नगर निगम के पहले चुनाव में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सबसे बड़ी पार्टी बनकर उभरी है। 35 वार्डों में से बीजेपी ने 17 वार्डों में प्रचंड जीत दर्ज की है। विजयपुरा नगर निगम चुनाव के नतीजे 31 अक्टूबर को घोषित किए गए। बता दें यहां 28 अक्टूबर को चुनाव हुए थे। कांग्रेस अपने 10 वार्डों को बरकरार रखने में सफल रही। जनता दल (सेक्युलर) ने 35 सदस्यीय निगम के केवल एक वार्ड में जीत हासिल की।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में किसकी बनेगी सरकार?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी में झूलता पुल टूटने का हादसाः एनडीआरएफ की रेस्क्यू टीम ने तेजी से शुरू किया राहत और बचाव का कार्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ndrf-rescue-team-started-rescue-and-relief-work-fast/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 19:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ndrf-rescue-team-started-rescue-and-relief-work-fast/</guid>
      <description>मोरबी में झूलता पुल टूटने का हादसाः एनडीआरएफ की रेस्क्यू टीम ने तेजी से शुरू किया राहत और बचाव का कार्य मोरबी में झूलता पुल टूटने का हादसाः एनडीआरएफ की रेस्क्यू टीम ने तेजी से शुरू किया राहत और बचाव का कार्य मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल कल यानी रविवार रात ही मोरबी पहुंचकर, प्रशासन का मार्गदर्शन कर रहे हैं। मुख्यमंत्री ने सोमवार सुबह समीक्षा बैठक बुलाकर स्थिति का आकलन किया। उसके बाद वे स्वयं गृह राज्य मंत्री के साथ रेस्क्यू बोट के जरिए मच्छु नदी में एनडीआरएफ द्वारा चलाए जा रहे रेस्क्यू ऑपरेशन स्थल पर पहुंचे। भूपेंद्र पटेल ने इस रेस्क्यू टीम के प्रमुख के साथ बातचीत कर विस्तृत जानकारी हासिल की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मौसम के खतरों को रोकना संभव नहीं, बेहतर योजना के जरिए कम कर सकते हैं नुकसान : आनंदीबेन पटेल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/anandiben-patel-says-that-damage-caused-by-weather-can-be-reduced-with-better-planning/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/anandiben-patel-says-that-damage-caused-by-weather-can-be-reduced-with-better-planning/</guid>
      <description>मौसम के खतरों को रोकना संभव नहीं, बेहतर योजना के जरिए कम कर सकते हैं नुकसान : आनंदीबेन पटेल लखनऊ। उत्तर प्रदेश की राज्यपाल आनंदीबेन पटेल ने सोमवार को मौसम विज्ञान की समाज के लिए उपयोगिता बताते हुए कहा कि हम मौसम के खतरों को रोक नहीं सकते, लेकिन बेहतर तैयारी और योजना के साथ हम निश्चित रूप से नुकसान को कम कर सकते हैं। आनंदीबेन पटेल ने सोमवार को यहां अमौसी में भारत मौसम विज्ञान विभाग, मौसम केंद्र, लखनऊ के नवनिर्मित भवन का उद्घाटन करने के बाद आयोजित समारोह को संबोधित किया। उन्होंने कहा कि मौसम विज्ञान समाज के लिए विज्ञान के प्रत्यक्ष लाभ का एक बेहतरीन उदाहरण है और आज की दुनिया में शायद ही कोई ऐसा तत्व हो जो मौसम और जलवायु के प्रभाव से अछूता हो।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात मोरबी हादसे में पुल रिपेयरिंग करने वाली कंपनी के 9 लोग अरेस्ट, 140 लोगों की हुई है मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/9-people-of-bridge-repairing-company-arrested-in-gujarat-morbi-accident/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/9-people-of-bridge-repairing-company-arrested-in-gujarat-morbi-accident/</guid>
      <description>गुजरात मोरबी हादसे में पुल रिपेयरिंग करने वाली कंपनी के 9 लोग अरेस्ट, 140 लोगों की हुई है मौत मोरबी। गुजरात के मोरबी शहर में मच्छु नदी पर केबल पुल टूटने के मामले में सोमवार को 9 लोगों को गिरफ्तार कर लिया गया। पुलिस ने यह जानकारी दी। इस हादसे में करीब 134 लोगों की मौत हो गई। राजकोट रेंज के पुलिस महानिरीक्षक (आईजी) अशोक यादव ने बताया, हमने अब तक चार लोगों को गिरफ्तार किया है, मामले में जांच जारी है। उन्होंने विस्तृत जानकारी देने से इनकार करते हुए कहा कि पुलिस जल्द ही मीडिया को ब्योरा देगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजद्रोह कानून पर रोक जारी रहेगी, जनवरी के दूसरे हफ्ते में सुनवाई करेगा सुप्रीम कोर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-ban-on-the-sedition-law-will-continue/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-ban-on-the-sedition-law-will-continue/</guid>
      <description>राजद्रोह कानून पर रोक जारी रहेगी, जनवरी के दूसरे हफ्ते में सुनवाई करेगा सुप्रीम कोर्ट केंद्र ने सुप्रीम कोर्ट से कहा कि सरकार संसद के आगामी शीतकालीन सत्र में भारतीय दंड संहिता की धारा 124 (ए) के तहत देशद्रोह कानून में बदलाव ला सकती है। शीर्ष अदालत देशद्रोह कानून को चुनौती देने वाली याचिकाओं पर सुनवाई कर रही थी। शीर्ष अदालत ने देशद्रोह कानून को चुनौती देने वाली कुछ याचिकाओं पर केंद्र को नोटिस भी जारी किया। भारत के मुख्य न्यायाधीश उदय उमेश ललित के नेतृत्व वाली शीर्ष अदालत ने जनवरी के दूसरे सप्ताह में सुनवाई के लिए देशद्रोह कानून की संवैधानिक वैधता को चुनौती देने वाले मामलों को पोस्ट किया।इसे भी पढ़ें: सुप्रीम कोर्ट का बड़ा फैसला, रेप मामलों में बैन किया टू फिंगर टेस्टभारतीय दंड संहिता की धारा 124ए देशद्रोह के अपराध को अपराध बनाती है। इससे पहले मई में सुप्रीम कोर्ट ने निर्देश दिया था कि जब तक सरकार इसकी समीक्षा नहीं करती और जेल में बंद लोग जमानत के लिए अदालत का दरवाजा खटखटा सकते हैं, तब तक विवादास्पद राजद्रोह कानून पर रोक रहेगी। सुप्रीम कोर्ट ने आदेश दिया था कि भारतीय दंड संहिता की धारा 124ए, जो देशद्रोह के अपराध को अपराध बनाती है, को तब तक स्थगित रखा जाए जब तक कि सरकार द्वारा कानून की समीक्षा करने की कवायद पूरी नहीं हो जाती।इसे भी पढ़ें: महिलाओं के प्रजनन अधिकारों पर उम्र की पाबंदी के खिलाफ याचिका पर सुप्रीम कोर्ट में हुई सुनवाई, केंद्र को दिया नोटिसभारत के तत्कालीन मुख्य न्यायाधीश एनवी रमना, जस्टिस सूर्यकांत और हेमा कोहली की पीठ ने केंद्र सरकार और राज्यों से धारा 124 ए के तहत कोई भी मामला दर्ज नहीं करने को कहा। पीठ ने कहा कि अगर भविष्य में ऐसे मामले दर्ज किए जाते हैं, तो पक्ष अदालत का दरवाजा खटखटाने के लिए स्वतंत्र हैं और अदालत को इसका तेजी से निपटान करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसे का जिक्र कर भावुक हुए पीएम मोदी, कहा- मन मजबूत करके आपके बीच आया हूं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-became-emotional-after-mentioning-the-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-became-emotional-after-mentioning-the-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसे का जिक्र कर भावुक हुए पीएम मोदी, कहा- मन मजबूत करके आपके बीच आया हूं गुजरात के बनासकांठा में एक कार्यक्रम के दौरान प्रधान मंत्री नरेंद्र मोदी भावुक हो गए क्योंकि उन्होंने मोरबी त्रासदी के बारे में बात की थी जिसमें 133 लोगों की जान चली गई थी। पीएम मोदी बनासकांठा में विकास परियोजनाओं की आधारशिला रखने और उन्हें समर्पित करने आए थे। इस दौरान गुजरात के बनासकांठा में मोरबी पुल दुर्घटना पर एम मोदी भावुक हो गए और आश्वासन दिया कि त्रासदी के पीड़ितों की मदद करने में कोई कसर नहीं छोड़ी जाएगी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात के बाद यूपी में टूटा पुल, छठ पूजा के दौरान हुआ हादसाबनासकांठा में एक कार्यक्रम के दौरान, पीएम मोदी ने बताया कि कैसे वह इस दुविधा में थे कि क्या उन्हें आज के कार्यक्रम को रद्द कर देना चाहिए। घटना का एक वीडियो दिखाता है कि एक परेशान पीएम मोदी अपनी भावनाओं को नियंत्रण में लाने की कोशिश कर रहे हैं। मोरबी में एक भयानक त्रासदी हुई - मैं बहुत परेशान था। मैं इस दुविधा में था कि इस कार्यक्रम को रद्द किया जाए या नहीं।लेकिन आपके प्यार और स्नेह के लिए मैंने ताकत इकट्ठी की और यहां आया।इसे भी पढ़ें: मोरबी पुल हादसा: रूस के राष्ट्रपति ने मृतकों के परिजनों के प्रति संवेदना व्यक्त कीराज्य के मोरबी जिले में बीती शाम एक झूला पुल गिर गया, जिससे 133 लोगों की मौत हो गई। इस त्रासदी ने पूरे देश को झकझोर कर रख दिया था और हर तरफ से शोक संवेदनाएं आ रही थीं।&amp;nbsp;बनासकांठा में पानी का महत्व कितना है ये जानता हूं। कार्यक्रम करूं या ना करूं, लेकिन आपका प्रेम और आपके प्रति मेरा सेवाभाव और कर्तव्य से बंधे मेरे संस्कार.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिद्धू मूसेवाला के पिता के आरोपों पर आया भगवंत मान का जवाब, कहा- न्याय दिलाने में हमने नहीं की कोई कमी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhagwant-mann-says-government-is-ensuring-delivery-of-justice-in-sidhu-moosewala-murder-case/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhagwant-mann-says-government-is-ensuring-delivery-of-justice-in-sidhu-moosewala-murder-case/</guid>
      <description>सिद्धू मूसेवाला के पिता के आरोपों पर आया भगवंत मान का जवाब, कहा- न्याय दिलाने में हमने नहीं की कोई कमी चंडीगढ़। पंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान ने सोमवार को कहा कि पंजाबी गायक सिद्धू मूसेवाला हत्या मामले में न्याय सुनिश्चित करने में राज्य सरकार की ओर से कोई कमी नहीं की गई है। उल्लेखनीय है कि एक दिन पहले दिवंगत गायक के पिता बलकौर सिंह ने कहा था कि यदि उनके बेटे का संबंध ‘गैंगस्टर’ से जोड़ा गया तो वह उसकी हत्या के मामले में दर्ज कराई गई प्राथमिकी वापस ले लेंगे। मुख्यमंत्री ने पठानकोट में कहा कि न्याय सुनिश्चित करने में अपनी ओर से हम कोई देर नहीं कर रहे हैं। हर दिन, किसी ना किसी को गिरफ्तार किया जा रहा है। जहां कहीं से हमें सुराग मिलता है, हम (मामले में) गिरफ्तारियां करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के बाद यूपी में टूटा पुल, छठ पूजा के दौरान हुआ हादसा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-gujarat-bridge-broken-in-up-accident-happened-during-chhath-puja/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-gujarat-bridge-broken-in-up-accident-happened-during-chhath-puja/</guid>
      <description>गुजरात के बाद यूपी में टूटा पुल, छठ पूजा के दौरान हुआ हादसा लोक आस्था के महापर्व छठ के मौके पर उत्तर प्रदेश के चंदौली में भयानक हादसा हो गया। यहां चंदौली जिले के चकिया तहसील क्षेत्र के सरैया गांव में छठ पूजा के आयोजन के दौरान नहर पर बना पुल अचानक नीचे गिर गया। हादसे के समय कई लोग पुल पर खड़े होकर छठ पूजा देख रहे थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;घटना उस समय हुई जब 31 अक्तूबर की सुबह नहर पर बने जर्जर पुल पर लोग छठ पूजा देखने में व्यस्त थे। नगर में कई छठ व्रतधारी सुबह सूर्य को अर्घ्य दे रहे थे। अचानक नहर में पुल का हिस्सा गिर गया। हालांकि हादसे में किसी व्यक्ति को गंभीर चोट नहीं लगी है।&amp;nbsp;जैसे ही पुलिया का हिस्सा नहर में गिरा घटना स्थल पर अफरा तफरी का मौहाल बन गया। पुलिया नहर में गिरने से कई लोग नहर में गिरे, जिन्हें आस पास खड़े लोगों ने बाहर निकाला। जानकारी के मुताबिक हादसे में लगभग छह सात लोग मामूली रूप से घायल हुए है, जिन्हें अस्पताल ले जाया गया है और इलाज उपलब्ध कराया गया है।&amp;nbsp;वर्ष 1993 में बनी थी पुलियाजानकारी के मुताबिक इस पुलिया का निर्माण वर्ष 1993 में किया गया था। पुलिया काफी खस्ता हाल में थी, जिस पर पूजन के दौरान काफी लोग खड़े होकर छठ पूजा देख रहे थे। माना जा रहा है कि पुल पर अधिक वजन होने से वो गिर गया।&amp;nbsp;पुलिस ने किया मुआयनाघटना की जानकारी मिलने के बाद कोतवाली चकिया के पुलिस अधिकारी घटना स्थल पर पहुंचे। जहां घटना का मुआयना करने के बाद घायलों के लिए राहत व बचाव कार्य शुरू किया गया। राहत रही की इस हादसे में किसी को गंभीर चोट नहीं आई है।&amp;nbsp;मोरबी में हुआ हादसागुजरात के मोरबी जिले में मच्छू नदी में रविवार शाम एक केबल पुल गिर गया। इस हादसे में करीब 134 लोगों की मौत हो गई थी। इस हादसे में कई लोग घायल हो गए। जिस वक्त ये हादसा हुआ पुल पर 500 से ज्यादा लोग सवार थे ये सभी के सभी पानी मे गिर गए थे। प्रारंभिक रिपोर्टों के अनुसार, केबल ब्रिज को पांच दिन पहले नवीनीकरण के बाद फिर से शुरू किया गया था। पुलिस ने गुजरात के मोरबी शहर में केबल पुल के रखरखाव और संचालन का काम देखने वाली एजेंसियों के खिलाफ गैर इरादतन हत्या के आरोप में प्राथमिकी दर्ज की है। मोरबी ‘बी’ डिवीजन पुलिस थाने में रविवार रात दर्ज की गई प्राथमिकी में, पुलिस ने मुख्य आरोपी के रूप में “केबल पुल के रखरखाव और प्रबंधन के लिए जिम्मेदार एजेंसियों” को मुख्य आरोपी के रूप में दिखाया है, जिनके नाम जांच के दौरान सामने आए थे। भारतीय दंड संहिता की धारा 304 (गैर इरादतन हत्या की सजा) और 308 (गैर इरादतन हत्या का प्रयास) के तहत मामला दर्ज किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indira Gandhi Death Anniversary: मैं आज यहां हूं, कल शायद न रहूं, क्या इंदिरा को हो गया था मौत का अहसास?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indira-last-speech-in-odisha-death-anniversary-of-indira-gandhi/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 17:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indira-last-speech-in-odisha-death-anniversary-of-indira-gandhi/</guid>
      <description>Indira Gandhi Death Anniversary: मैं आज यहां हूं, कल शायद न रहूं, क्या इंदिरा को हो गया था मौत का अहसास?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देव दीपावली के मौके पर खास होगा गंगा का नजारा, देखने के लिए पर्यटकों ने कराई एडवांस बुकिंग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/advance-booking-to-visit-ganga-ghats-being-done-for-dev-deepavali-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 17:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/advance-booking-to-visit-ganga-ghats-being-done-for-dev-deepavali-2022/</guid>
      <description>देव दीपावली के मौके पर खास होगा गंगा का नजारा, देखने के लिए पर्यटकों ने कराई एडवांस बुकिंग उत्तर प्रदेश के वाराणसी में देव दीपावली के भव्य आयोजन को लेकर तैयारी शुरू हो गई है। देव दीपावली के शुभ मौके पर गंगा नदी में लाखों दीये जलाए जाएंगे, जिनकी जगमगाहट देखने के लिए पर्यटक दुनिया भर से वाराणसी पहुचेंगे। इस वर्ष देव दीपावली का पर्व सा नवंबर को मनाया जाएगा, जिसे लेकर तैयारियां जोरो पर है।&amp;nbsp;चलेंगी मोटर बोटदेव दीपावली से पहले गंगा में पानी का स्तर कम हो गया है, जिसके बाद नाव संचालक मोटर बोट भी चला सकेंगे। देव दीपावली को लेकर नाव संचालकों के पास पर्यटकों के धडल्ले से फोन आ रहे है। माना जा रहा है कि बड़ी संख्या में पर्यटक काशी के अर्धचंद्राकार घाटों को देख सकेंगे।&amp;nbsp;एडवांस बुकिंग हुई शुरूदेव दीपावली पर्व के आयोजन को लेकर भी नाव बुकिंग के लिए पर्यटकों की बड़ी मांग आ रही है। बुकिंग का काम तेजी से जारी है। बुकिंग होने से जहां नाविकों को अच्छा काम होने की उम्मीद है वहीं दूसरी ओर पर्यटन के लिहाज से भी ये अच्छा है।&amp;nbsp;पर्यटकों के लिए खास इंतजामघाटों और गंगा नदी में चलने वाली नावों पर हजारों लाखों की संख्या में लोग उपस्थित होंगे। इस खास मौके पर किसी तरह का हादसा ना हो ये सुनिश्चित करने के लिए इस बार नावों के संचालन के लिए दो लेन बनेंगे। नाव चालकों को सीमित संख्या में ही नावों में पर्यटक बैठाने होंगे। नाविकों को यात्रियों की सुरक्षा का भी विशेष ध्यान देना होगा। नावों में पर्यटकों के लिए लाइफ जैकेट और लाइफ सेविंग ट्यूब भी रखी जाएगी। नाविकों को निर्देश दिए गए हैं कि देव दीपावली से पहले ही अपनी नावों की मरम्मत भी करवाएं ताकि किसी हादसे की संभावना ना रहे। सीमित संख्या से अधिक पर्यटक बैठाने की सूरत में नाव चालकों पर सख्ती से कार्रवाई होगी। वहीं सुरक्षा को लेकर जल पुलिस, एनडीआरएफ, पीएसी के फ्लड यूनिट को भी तैनात किया जाएगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;नाविकों की परेशानी हुई कमजानकारी के मुताबिक बीते तीन महीनों से स्थानीय प्रशासन द्वारा गंगा नदी में नाव संचालन पर प्रतिबंध लगाया गया है, जिस कारण नाव संचालकों को काफी परेशानी का सामना करना पड़ रहा था। नाव संचालक बेरोजगार थे और उनके सामने आजीविका का संकट पैदा हो गया था। वहीं देव दीपावली के मौके पर नाव संचालन की सुविधा शुरू होने पर संचालकों को आर्थिक लाभ होगा, जिससे उनकी आजीविका फिर पटरी पर लौट सकेगी। वहीं नाव संचालन शुरू होने से देव दीपावली से पहले भी पर्यटक नाव में घूम सकेंगे, जिससे पर्यटकों को भी राहत मिलेगी। गौरतलब है कि गंगा के घाटों पर नाव में गंगा की सैर करना एक अलग ही अनुभव होता है, जिसे पर्यटक जरुर अनुभव करना चाहते है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिप्टी सीएम देवेंद्र फडणवीस ने किया बड़ा ऐलान, 492 करोड़ रुपये का इलेक्ट्रॉनिक्स मैन्युफैक्चरिंग क्लस्टर रंजनगांव में होगा स्थापित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/electronics-manufacturing-cluster-of-rs-492-crore-will-be-set-up-in-ranjangaon/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/electronics-manufacturing-cluster-of-rs-492-crore-will-be-set-up-in-ranjangaon/</guid>
      <description>डिप्टी सीएम देवेंद्र फडणवीस ने किया बड़ा ऐलान, 492 करोड़ रुपये का इलेक्ट्रॉनिक्स मैन्युफैक्चरिंग क्लस्टर रंजनगांव में होगा स्थापित महाराष्ट्र में मेगा परियोजनाओं को लेकर चल रहे वाकयुद्ध के बीच महाराष्ट्र के उपमुख्यमंत्री देवेंद्र फडणवीस ने कहा कि राज्य ने 492.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चिराग पासवान के भाजपा का प्रचार करने पर नीतीश ने कहा- भाजपा को लेकर कही गई बातें सही साबित हुईं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/on-chirag-paswan-campaigning-for-bjp-nitish-said-things-said-about-bjp-proved-to-be-true/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/on-chirag-paswan-campaigning-for-bjp-nitish-said-things-said-about-bjp-proved-to-be-true/</guid>
      <description>चिराग पासवान के भाजपा का प्रचार करने पर नीतीश ने कहा- भाजपा को लेकर कही गई बातें सही साबित हुईं पटना। बिहार के मुख्यमंत्री नीतीश कुमार ने लोक जनशक्ति पार्टी (रामविलास) के अध्यक्ष चिराग पासवान के प्रदेश की दो विधानसभा सीट पर होने वाले उपचुनाव में भाजपा के उम्मीदवारों के पक्ष में प्रचार करने के निर्णय को लेकर भगवा पार्टी पर जमकर निशाना साधा। नीतीश ने कहा, ‘‘भाजपा के बारे में कही गई हमारी बातें सही साबित हुईं।’’ नीतीश ने सोमवार को पूछा कि हम लोगों के खिलाफ वर्ष 2020 के विधानसभा चुनाव के दौरान जो उम्मीदवार खड़े किए गए थे, वह किसने किए थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राम रहीम की पैरोल खारीज करने की उठी मांग, हाईकोर्ट में डाली गई याचिका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/demand-to-dismiss-ram-rahim-parole-petition-filed-in-high-court/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/demand-to-dismiss-ram-rahim-parole-petition-filed-in-high-court/</guid>
      <description>राम रहीम की पैरोल खारीज करने की उठी मांग, हाईकोर्ट में डाली गई याचिका डेरा सच्चा सौदा प्रमुख गुरमीत राम रहीम को 40 दिन की पैरोल मिली है जिसके लेकर विवाद लगातार बढ़ रहा है। राम रहीम की पैरोल को लेकर पंजाब हरियाणा हाईकोर्ट में चुनौती दी गई है। इस मामले में जल्द ही सुनवाई की जाएगी।&amp;nbsp;राम रहीम को मिली पैरोल को लेकर विपक्षी पार्टियां काफी विरोध कर रही है। राम रहीम की पैरोल को लेकर वकील एचसी अरोड़ा ने पैरोल याचिका खारीज करने की मांग की है। राम रहीम यौन शोष, रणजीत सिंह की हत्या के मामले में जेल में सजा काट रहे है। बीते पांच वर्षों से वो जेल में सजा काट रही है। राम रहीम को दिवाली से पहले 40 दिनों की पैरोल की गई है।&amp;nbsp;बिगड़ सकती है शांति व्यवस्थाइस मामले पर याचिका दायर करने वाले एसची अरोड़ा ने मीडिया को कहा कि राम रहीम को पैरोल दिए जाने की प्रक्रिया में नियमों की अनदेखी की गई है। इस प्रक्रिया में अनदेखी होने से सुरक्षा व्यवस्था में दिक्कत हो सकता है। उन्होंने कहा कि पंजाब में शांति व्यवस्था बिगड़ सकती है। राम रहीम को पैरोल देने के चलते शांति भंग होने का खतरा बेहद बढ़ गया है। पैरोल देने से पहले संबंधित जिला उपायुक्त से सुरक्षा को लेकर आंकलन किया जाना था। मगर राम रहीम को पैरोल दिए जाने को लेकर सुरक्षा व्यवस्था का आंकलन हरियाणा सरकार ने बागपत जिले के डीएम से कराया जबकि इसे पंजाब में करवाया जाना था। राम रहीम के बाहर आने से पंजाब में सुरक्षा व्यवस्था में गड़बड़ी हो सकती है।&amp;nbsp;बढ़ रहा तनावबता दें कि जब से राम रहीम पैरोल पर बाहर आा है तभी से डेरा समर्थकों की भीड़ आश्रम पर पहुंचने लगी है। इसी बीच खबरें है कि डेरा समर्थकों और आम लोगों के बीच तनाव की स्थिति में इजाफा हो रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;हरियाणा सरकार पर लगा आरोपबता दें कि हरियाणा सरकार पर भी आरोप लगा है कि वो बार बार राम रहीम को पैरोल दे रही है, जिसका मुख्य उद्देश्य चुनावों में लाभ लेना है। बता दें कि हरियाणा की आदमपुर सीट पर उपचुनाव और पंचायती चुनाव होने वाला है। पैरोल को इस चुनाव से जोड़कर विपक्षी पार्टियों ने सत्ता में काबिज भाजपा सरकार पर जमकर निशाना साधा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;नेता ले रहे आशीर्वादचुनावों को देखते हुए कई नेता भी गुरमीत राम रहीम से आशीर्वाद लेने उनके आश्रम में पहुंच रहे है। पंचायत चुनाव के उम्मीदवार भी राम रहीम के आश्रम के चक्कर लगाते दिख रहे है। राम रहीम के सत्संग में जबरदस्त भीड़ देखने को मिल रही है। नेताओं को रेप और हत्या के आरोपी बाबा के पीछे नतमस्तक होने से चर्चाएं हो रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में ओमिक्रॉन वेरिएंट का नया सब वेरिएंट XBB ला सकता है नई लहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-sub-variant-of-omicron-variant-xbb-may-bring-new-wave-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 15:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-sub-variant-of-omicron-variant-xbb-may-bring-new-wave-in-india/</guid>
      <description>भारत में ओमिक्रॉन वेरिएंट का नया सब वेरिएंट XBB ला सकता है नई लहर देश और दुनिया में इन दिनों ओमिक्रॉन वेरिएंट के सब वेरिएंट XBB के मामलों में बढ़ोतरी देखने को मिल रही है। भारत में अब ये वेरिएंट खतरनाक रुप लेता जा रहा है क्योंकि इसले मामले लगातार सामने आ रहे है। ऐसे में इसके मामले बढ़ना चिंता का सबब है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जानकारी के मुताबिक तमिलनाडु में इसके सबसे अधिक मामले दर्ज किए गए है। ये देश के नौ राज्यों में सामने आ चुका है। जानकारी के मतुबाक भारत में 23 अक्तूबर तक XBB वेरिएंट के 380 से अधिक मामले सामने आ चुके है। सबसे अधिक मामले तमिलनाडु में सामने आए है। यहां 175 मामलों की पुष्टि हो चुकी है। इसके बाद पश्चिम बंगाल में 103 मामले दर्ज हुए है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इन राज्यों में दस्तक दे चुका है सबवेरिएंट&amp;nbsp;भारत में ओमिक्रॉन के सब वेरिएंट XBB का पहला मामला पश्चिम बंगाल में देखने को मिला था। इसके अलावा ओडिशा (35), दिल्ली (18), पुडुचेरी (16), कर्नाटक (9), गुजरात (2), राजस्थान (1) में ओमिक्रॉन के सब वेरिएंट XBB के मामले दर्ज हो चुके है। देश में अबतक कुल 380 मामले इसके हो गए है। इस वेरिएंट के बढ़ते मामलों के कारण अन्य राज्यों में भी अलर्ट घोषित क दिया है। बता दें कि इस वेरिएंट का पहला मामला सिंगापुर में देखने को मिला था।&amp;nbsp;विश्व स्वास्थ्य संगठन भी जता चुका है चिंताविश्व स्वास्थ्य संगठन की तरफ से भी इस वेरिएंट को लेकर चिंता जाहिर की जा चुकी है। संगठन की चीफ साइंटिस्ट सौम्या स्वामीनाथन ने कोरोना के नए वेरिएंट को लेकर चिंता जाहिर की है। उन्होंने कहा कि ये वेरिएंट इतना घातक है कि इम्यून सिस्टम को चकमा दे सकता है। इससे कोई भी व्यक्ति आसानी से शिकार हो सकता है। इस वेरिएंट के कारण कई देशों में नई लहर आने की भी संभावना है। कोरोना वायरस के 300 से अधिक सब वेरिएंट सामने आ चुके है। ये वेरिएंट काफी घातक है।&amp;nbsp;ये वेरिएंट इम्यून सिस्टम को धोखा दे सकता है। उन्होंने कहा कि ये घातक वेरिएंट है, मगर इससे पहले भी कई खतरनाक वेरिएंट सामने आ चुके है। ये ऐसा वेरिएंट है जो वैक्सीनेशन के बाद शरीर में बनी एंटीबॉडीज पर भी हावी हो सकता है। ये वेरिएंट कोरोना की नई लहर लाने में सक्षम है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत में दर्ज हुए इतने मामलेभारत में एक दिन में कोविड-19 के 1,326 नए मामले सामने आने से देश में संक्रमण के कुल मामलों की संख्या बढ़कर 4,46,53,592 पर पहुंच गई है, जबकि उपचाराधीन मरीजों की संख्या घटकर 17,912 रह गई है। केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्रालय के सोमवार सुबह आठ बजे तक अद्यतन आंकड़ों के अनुसार, संक्रमण से आठ और मरीजों के जान गंवाने से मृतकों की संख्या बढ़कर 5,29,024 हो गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काशी विश्वनाथ की तर्ज पर होगा गोला गोकर्णनाथ का विकास, योगी आदित्यनाथ ने किया ऐलान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gola-gokarnath-will-be-developed-on-the-lines-of-kashi-vishwanath-yogi-adityanath/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 15:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gola-gokarnath-will-be-developed-on-the-lines-of-kashi-vishwanath-yogi-adityanath/</guid>
      <description>काशी विश्वनाथ की तर्ज पर होगा गोला गोकर्णनाथ का विकास, योगी आदित्यनाथ ने किया ऐलान लखीमपुर खीरी। उत्तर प्रदेश के मुख्‍यमंत्री योगी आदित्‍यनाथ ने सोमवार को कहा कि गोला गोकर्णनाथ मंदिर का विकास काशी विश्वनाथ मंदिर की तर्ज पर होगा। योगी ने सोमवार को जिले के गोला गोकर्णनाथ विधानसभा क्षेत्र में होने वाले उपचुनाव के लिए यहां राजेंद्र गिरि स्मारक स्टेडियम में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के उम्मीदवार के पक्ष में आयोजित सभा को संबोधित किया। इस दौरान योगी आदित्यनाथ ने कहा कि यहां दिवंगत विधायक अरविंद गिरि ने क्षेत्र का विकास किया और उनकी अंतिम इच्छा थी कि गोला गोकर्णनाथ को काशी की तर्ज पर दर्शनीय बना दिया जाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में किसकी बनेगी सरकार? राहुल गांधी बोले- आम आदमी पार्टी की कोई हवा नहीं, केवल कांग्रेस ही जीतेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-there-is-no-wind-of-aam-aadmi-party-only-congress-will-win/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 15:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-there-is-no-wind-of-aam-aadmi-party-only-congress-will-win/</guid>
      <description>गुजरात में किसकी बनेगी सरकार? राहुल गांधी बोले- आम आदमी पार्टी की कोई हवा नहीं, केवल कांग्रेस ही जीतेगी रंगारेड्डी (तेलंगाना)। कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी ने सोमवार को कहा कि गुजरात में आम आदमी पार्टी जमीन पर नहीं, सिर्फ हवा में है, लेकिन उनकी पार्टी मजबूत है और प्रदेश में अगली सरकार बनाएगी। उन्होंने यह भी कहा कि कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे तय करेंगे कि इन चुनावों में उनका उपयोग किस तरह से किया जाना है। राहुल गांधी ने यह आरोप भी लगाया कि तेलंगाना में तेलंगाना राष्ट्र समिति (टीआरएस) की सरकार जनता को लूट रही है और दलितों एवं आदिवासियों की जमीन छीन रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर प्रदेश के दादरी क्षेत्र में महिला का शव बरामद, देवर को किया गया गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/woman-body-found-in-dadri-area-of-uttar-pradesh-brother-in-law-arrested/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 15:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/woman-body-found-in-dadri-area-of-uttar-pradesh-brother-in-law-arrested/</guid>
      <description>उत्तर प्रदेश के दादरी क्षेत्र में महिला का शव बरामद, देवर को किया गया गिरफ्तार नोएडा (उप्र)। गौतमबुद्ध नगर जिले के दादरी थाना क्षेत्र में 18 अक्टूबर को खेत से एक महिला का शव मिलने के मामले में पुलिस ने उसके देवर को गिरफ्तार किया है। दादरी थाना प्रभारी निरीक्षक राकेश कुमार सिंह ने बताया कि पल्ला गांव निवासी उमेश सिंह का अपनी पत्नी आरती के साथ किसी बात को लेकर विवाद हो गया था, जिसके बाद आरती दादरी में रहने वाले अपने देवर राजू के पास पहुंची। इसे भी पढ़ें: अभिषेक बच्चन, फरहान अख्तर, मनीष पॉल 2023 के आईफा पुरस्कार समारोह के प्रस्तोता होंगे उन्होंने बताया कि आरती ने राजू को पहले डेढ़ लाख रुपए उधार दिए थे, लेकिन जब उसने राजू से पैसे वापस मांगे, तो उसने उसकी हत्या कर दी। उन्होंने बताया कि पुलिस ने आरोपी को गिरफ्तार कर लिया है। सिंह ने बताया कि राजू को अदालत में पेश किया गया, जिसने उसे14 दिन की न्यायिक हिरासत में जेल भेज दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंडमान सामूहिक बलात्कार मामले में पूर्व मुख्य सचिव से लगातार तीसरे दिन पूछताछ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-chief-secretary-questioned-for-third-consecutive-day-in-andaman-gang-rape-case/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-chief-secretary-questioned-for-third-consecutive-day-in-andaman-gang-rape-case/</guid>
      <description>अंडमान सामूहिक बलात्कार मामले में पूर्व मुख्य सचिव से लगातार तीसरे दिन पूछताछ पोर्ट ब्लेयर। अंडमान-निकोबार पुलिस के विशेष जांच दल ने 21 वर्षीय युवती से कथित सामूहिक बलात्कार के मामले में सोमवार को लगातार तीसरे दिन पूर्व मुख्य सचिव जितेंद्र नारायण से पूछताछ की। भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की महिला मोर्चा की सदस्यों ने पुलिस लाइन के मुख्य और पिछले प्रवेश द्वार पर काले झंडे व प्लेकार्ड लेकर विरोध प्रदर्शन किया और पूर्व मुख्य सचिव के खिलाफ नारेबाजी की। हालांकि पुलिस प्रदर्शनकारियों के पुलिस लाइन पर जमा होने से पहलेही मुख्य द्वार से नारायण को अंदर ले गई थी और पूर्वाह्न दस बजे से उनसे पूछताछ की जा रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोनिया गांधी ने मोरबी हादसे में लोगों की मौत पर दुख जताया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sonia-gandhi-expressed-grief-over-the-death-of-people-in-morbi-accident/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sonia-gandhi-expressed-grief-over-the-death-of-people-in-morbi-accident/</guid>
      <description>सोनिया गांधी ने मोरबी हादसे में लोगों की मौत पर दुख जताया नयी दिल्ली। कांग्रेस की पूर्व अध्यक्ष सोनिया गांधी ने गुजरात के मोरबी में पुल टूटने के कारण 100 से अधिक लोगों की मौत पर सोमवार को दुख जताया और पीड़ित परिवारों के प्रति संवेदना प्रकट की। पार्टी के वरिष्ठ नेता जयराम रमेश ने ट्वीट कर कहा, सोनिया गांधी ने मोरबी के दर्दनाक हादसे में मृतकों के प्रति संवेदना व्यक्त करते हुए गहरा दु:ख व्यक्त किया है। इसे भी पढ़ें: ब्राजील के राष्ट्रपति पद पर लूला डा सिल्वा की वापसी, बोलसोनारो को चुनाव में दी मात कांग्रेस संसदीय दल की प्रमुख सोनिया गांधी ने अपने शोक संदेश में यह भी कहा कि दुख की घड़ी में पूरा देश पीड़ित परिवारों के साथ है तथा वह दिवंगत आत्माओं की शांति और घायलों के शीघ्र स्वास्थ्य लाभ की कामना करती हैं। इसे भी पढ़ें: चीन ने अपने निर्माणाधीन अंतरिक्ष स्टेशन के लिए दूसरे लैब मॉड्यूल का प्रक्षेपण कियामोरबी में मच्छु नदी पर बना करीब एक सदी पुराना पुल रविवार शाम टूट गया। इस पुल को चार दिन पहले मरम्मत के बाद फिर से जनता के लिए खोला गया था। पुल पर भारी भीड़ जमा हो गई थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘लड़कियों की नीलामी’ मामले में माफी मांगे राजस्थान की कांग्रेस सरकार : मायावती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-government-in-rajasthan-should-apologize-in-girls-auction-case-mayawati/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-government-in-rajasthan-should-apologize-in-girls-auction-case-mayawati/</guid>
      <description>‘लड़कियों की नीलामी’ मामले में माफी मांगे राजस्थान की कांग्रेस सरकार : मायावती लखनऊ। बहुजन समाज पार्टी (बसपा) की अध्यक्ष और उत्‍तर प्रदेश की पूर्व मुख्यमंत्री मायावती ने राजस्थान के भीलवाड़ा जिले में कथित तौर पर लड़कियों की नीलामी के मामले को लेकर कांग्रेस पर निशाना साधते हुए कहा कि प्रदेशसरकार को दोषियों के विरुद्ध सख्त कार्रवाई करते हुए जनता से माफी मांगनी चाहिए। मायावती ने सोमवार को ट्वीट किया, राजस्थान की पंचायतों में लड़कियों की स्टाम्प पेपर पर कर्ज अदायगी सम्बंधी खरीद-फरोख्त सामाजिक व सरकारी व्यवस्था को शर्मसार करने वाली अति दुःखद घटना है। इसे भी पढ़ें: बाबा वेंगा ने भारत के लिए की ये भविष्यवाणी, अब आने वाली है नई मुसीबत उन्होंने ट्वीट में उत्तर प्रदेश विधानसभा चुनाव-2022 के दौरान कांग्रेस महासचिव प्रियंका गांधी वाद्रा के लड़की हूं लड़ सकती हूं अभियान का जिक्र करते हुए कहा, क्या ’लड़की हूँ लड़ सकती हूँ’ का दावा करने वाली कांग्रेस पार्टी व उनकी राज्य (राजस्थान) सरकार का लड़कियों के प्रति यही असली क्रूर रूप है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरद पवार की तबीयत बिगड़ी, ब्रीच कैंडी अस्पताल में कराया गया भर्ती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sharad-pawar-health-deteriorated-admitted-to-breach-candy-hospital/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sharad-pawar-health-deteriorated-admitted-to-breach-candy-hospital/</guid>
      <description>शरद पवार की तबीयत बिगड़ी, ब्रीच कैंडी अस्पताल में कराया गया भर्ती राकांपा अध्यक्ष एमपी शरद पवार को मुंबई के ब्रीच कैंडी अस्पताल में भर्ती कराया गया है, उनका तीन दिनों तक अस्पताल में इलाज चलेगा। डॉक्टर ने उन्हें अस्पताल जाकर इलाज कराने की सलाह दी है। एनसीपी महासचिव शिवाजीराव गरजे ने इस संबंध में एक पत्र प्रकाशित किया है। जिसमें कहा गया है कि डॉक्टर की सलाह के मुताबिक शरद पवार को अगले तीन दिनों तक ब्रिच कैंडी अस्पताल में इलाज के लिए भर्ती कराया जाएगा और 2 नवंबर को छुट्टी दे दी जाएगी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: महाराष्ट्र कांग्रेस ने पार्टी का नया राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने पर खरगे को बधाई दीपत्र में कहा गया है कि वह 3 नवंबर को शिरडी में होने वाले पार्टी कैंप में शिरकत करेंगे और मार्गदर्शन देंगे। पत्र में यह भी अपील की गई है कि पदाधिकारी अस्पताल परिसर में भीड़ न लगाएं। विदर्भ आजीविका मंच विदर्भ प्रकृति संरक्षण समिति, नागपुर, खोज संस्था मेलघाट अमरावती, ग्रामीण समस्या मुक्ति ट्रस्ट, यवतमाल, ग्राम आरोग्य संस्था, घाटी, जिला में भाग लेते हुए। श्रीकांत लोदाम ने कहा कि यह राज्य स्तरीय सम्मेलन गढ़चिरौली, रेविडर्स चंद्रपुर, अंक नागपुर, संदेश गढ़चिरौली और विदर्भ सामूहिक वन अधिकार प्राप्तकर्ता ग्राम सभा संघ आदि की ओर से आयोजित किया गया था1 नवंबर को वर्धा का दौरापूर्व केंद्रीय मंत्री और सांसद शरद पवार का 1 नवंबर को राज्य में 700 ग्राम सभा प्रतिनिधियों के साथ संवाद करने का कार्यक्रम था, अब उनका नियोजित दौरा रद्द कर दिया गया है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;कल भाजपा को गुजरात में तगड़ा झटका लगेगा&#39;, क्या मोरबी पुल हादसा एक साजिश है?  AAP नेता के संदिग्ध ट्वीट वायरल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/is-the-morbi-bridge-accident-a-conspiracy-aap-leader-suspicious-tweet-goes-viral/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 13:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/is-the-morbi-bridge-accident-a-conspiracy-aap-leader-suspicious-tweet-goes-viral/</guid>
      <description>&amp;lsquo;कल भाजपा को गुजरात में तगड़ा झटका लगेगा&amp;rsquo;, क्या मोरबी पुल हादसा एक साजिश है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> यूनिफॉर्म सिविल कोड के सरकार के प्रस्ताव पर बोले केजरीवाल, एक कानून पूरे देश में क्यों नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-on-government-proposal-of-uniform-civil-code-why-in-whole-country/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 13:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-on-government-proposal-of-uniform-civil-code-why-in-whole-country/</guid>
      <description>यूनिफॉर्म सिविल कोड के सरकार के प्रस्ताव पर बोले केजरीवाल, एक कानून पूरे देश में क्यों नहीं आम आदमी पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने गुजरात में एक समान कानून यानी कॉमन सिविल कोड लागू करने के लिए बनी समिति पर सवाल उठाए हैं। गुजरात के भावनगर में केजरीवाल ने कहा कि&amp;nbsp; अगर पार्टी ऐसा करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू किया जाना चाहिए। केजरीवाल ने कहा कि&amp;nbsp; बीजेपी की नीयत खराब है। अगर पार्टी इसे लागू करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू करें। केजरीवाल ने पूछा कि क्या वे लोकसभा चुनाव का इंतजार कर रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमित शाह ने ‘रन फॉर यूनिटी’ को दिखाई हरी झंडी, कहा- अगर पटेल साहब ना होते तो आज के विराट भारत का अस्तित्व भी शायद ना होता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amit-shah-showed-the-green-signal-to-run-for-unity/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amit-shah-showed-the-green-signal-to-run-for-unity/</guid>
      <description>अमित शाह ने ‘रन फॉर यूनिटी’ को दिखाई हरी झंडी, कहा- अगर पटेल साहब ना होते तो आज के विराट भारत का अस्तित्व भी शायद ना होता देश की एकता और अखंडता के पर्याय भारत रत्न सरदार पटेल जी की जयंती पर गुजरात एजुकेशन सोसाइटी द्वारा आयोजित कार्यक्रम को संबोधित कर रहा हूँ। ‘राष्ट्रीय एकता दिवस’ पर मेजर ध्यानचंद स्टेडियम से Run for Unity को फ्लैग ऑफ किया और साथ ही सभी को राष्ट्रीय एकता की शपथ भी दिलाई। आइये हम सभी सरदार साहब के दिखाए मार्ग पर समर्पित भाव से चल राष्ट्र की एकता, अखंडता व सुरक्षा को बनाये रखने में अपना सर्वश्रेष्ठ योगदान दें। आज मोदी जी के नेतृत्व में देश गुलामी की सभी निशानियों से मुक्त होकर समृद्ध, सशक्त व सुरक्षित भारत की दिशा में आगे बढ़ रहा है। सरदार पटेल समस्त देश के लिए प्रेरणा का स्रोत है, कई वर्षों तक उनको भुलाने के प्रयास के बावजूद भी सरदार के व्यक्तित्व ने उन्हें अमर बनाये रखा है।इसे भी पढ़ें: गुजरात में मुस्लिमों को टिकट देने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों का ही रिकॉर्ड खराब हैसरदार साहब ने अपनी कुशल राजनीतिक क्षमता से 500 से अधिक रियासतों को जोड़ एक भारत के सपने को चरितार्थ किया। अगर पटेल साहब ना होते तो आज का विराट, संकल्पवान व सामर्थ्यवान भारत का अस्तित्व भी शायद ना होता। दिल्ली में केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने कहा कि मैं शोक संतप्त परिवारों के प्रति अपनी गहरी संवेदना व्यक्त करता हूं। उन्होंने कहा कि कल मोरबी में हुई दुखद घटना में जान गंवाने वालों के परिवारों के प्रति मेरी संवेदना है। ईश्वर उनके परिवार को इस दुख की घड़ी में शक्ति प्रदान करें और दिवंगत आत्माओं को चिर शांति प्रदान करें। गुजरात में दिल दहला देने वाली घटना हुई। घटना में बच्चों समेत कई लोगों की जान चली गई। हादसों पर कोई नियंत्रण नहीं कर सकता लेकिन पूरे देश की भावनाओं को झकझोर देने वाली इस घटना ने लोगों को आहत और दुखी किया है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुप्रीम कोर्ट का बड़ा फैसला, रेप मामलों में बैन किया टू फिंगर टेस्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/supreme-court-bans-two-finger-test-in-rape-cases/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/supreme-court-bans-two-finger-test-in-rape-cases/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट का बड़ा फैसला, रेप मामलों में बैन किया टू फिंगर टेस्ट सुप्रीम कोर्ट ने रेप मामलों में सुनवाई करते हुए एक बड़ा फैसला किया है। सुप्रीम कोर्ट ने रेप मामलों में टू फिंगर टेस्ट पर रोक लगा दी है। कोर्ट ने कहा कि टू फिंगर टेस्ट करने वालों को दोषी माना जाएगा। कोर्ट का कहना है कि आज भी देश में टू फिंगर टेस्ट किया जा रहा है, जबकि इसके परीक्षण का कोई वैज्ञानिक आधार नहीं है।&amp;nbsp;रेप और यौन उत्पीड़न के मामलों में इस टेस्ट के इस्तेमाल की कई बार न्यायालय ने निंदा की है। इस मामले पर जस्टिस चंद्रचूड़ की अगुवाई वाली पीठ ने कहा कि टू फिंगर टेस्ट पर मुकदमा चलना चाहिए। इस टेस्ट से पीड़ित को आघात होता है। उन्होंने कहा कि इस परिक्षण को करने वालों के खिलाफ मुकदमा चलाया जाना चाहिए।&amp;nbsp;स्टडी मैटिरियल से हटे टेस्टसुप्रीम कोर्ट ने आदेश दिया कि इस संबंध में मेडिकल कॉलेजों के स्टडी मेटेरियल से इस टेस्ट को हटाया जाए। पीड़िता की जांच करने वाली अवैज्ञानिक विधि से पीड़िता को आघात होता है। कोर्ट ने कहा कि टू फिंगर टेस्ट करने से पीड़िता को फिर से प्रताड़ित किया जाता है। इस टेस्ट के जरिए महिला को फिर से घटना की याद दिलाई जाती है।&amp;nbsp;कोर्ट ने बदला HC का आदेशइस मामले में सुप्रीम कोर्ट ने उच्च न्यायालय के आदेश को भी पलट दिया है। सुप्रीम कोर्ट ने एक मामले की सुनवाई के दौरान ये बड़ा फैसला दिया है। सुप्रीम कोर्ट ने कहा कि वर्ष 2013 में कोर्ट टू फिंगर टेस्ट को असंवैधानिक माना था। कोर्ट ने पहले भी कहा था कि ऐसा परीक्षण नहीं होना चाहिए।&amp;nbsp;केंद्र सरकार भी कर चूकी है विरोधबता दें कि केंद्र सराकर टू फिंगर टेस्ट को अवैज्ञानिक घोषित कर चुकी है। वर्ष 2014 में स्वास्थ्य मंत्रालय ने रेप पीड़िताओं के लिए नई गाइडलाइन बनाई थी, जिसमें अस्पतालों के लिए निर्देश जारी किए गए थे। इसके जरिए सभी अस्पतालों में फॉरेंसिक और मेडिकल एग्जामिनेशन के लिए खास कक्ष बनाए जाने का नियम बनाया था।&amp;nbsp;स्वास्थ्य मंत्रालय द्वारा जारी किए गए नियमों में भी टू फिंगर टेस्ट को मना किया गया है। गाइडलाइंस में साफ किया गया है कि असॉल्ट की हिस्ट्री को रिकॉर्ड किया जाए। पीड़िताओं को मानसिक परामर्श दिए जाने का सुझाव भी सरकार द्वारा दिया गया है।&amp;nbsp;किया गया था कमेटी का निर्माणजानकारी के लिए बता दें दि निर्भया कांड के बाद जस्टिस वर्मा कमेटी का निर्माण किया गया था। कमेटी ने 657 पेजों की रिपोर्ट पेश की थी जिसमें कहा गया था कि टू फिंगर टेस्ट के जरिए वजाइना की मांसपेशियों का लचिलापन जानने में मदद मिलती है। ये दर्शाता है कि महिला सेक्सुअली एक्टिव थी या नहीं। हालांकि ये टेस्ट ये बताने में सक्षम नहीं है कि संबंध महिला की मर्जी से बनाए गए या नहीं। ऐसे में इस टेस्ट को बंद करने की मांग की गई थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी केबल पुल हादसे में भाजपा सांसद ने भी गवां दिए अपने परिवार के 12 सदस्य | Morbi Bridge Collapse</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/12-members-of-rajkot-bjp-mp-family-killed-in-morbi-bridge-collapse/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/12-members-of-rajkot-bjp-mp-family-killed-in-morbi-bridge-collapse/</guid>
      <description>मोरबी केबल पुल हादसे में भाजपा सांसद ने भी गवां दिए अपने परिवार के 12 सदस्य | Morbi Bridge Collapse गुजरात के मोरबी में केबल पुल गिरने से राजकोट से भाजपा सांसद मोहनभाई कल्याणजी कुंदरिया के परिवार के बारह सदस्यों की भी मौत हो गई। इंडिया टुडे टीवी से बात करते हुए मोहनभाई कल्याणजी कुंदरिया ने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शराब कारोबारियों में दिखा उमा भारती का खौफ, सागर में उनके पहुंचने से पहले दुकानदारों ने बंद की दुकान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-fear-of-uma-bharti-was-seen-among-the-liquor-traders/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-fear-of-uma-bharti-was-seen-among-the-liquor-traders/</guid>
      <description>शराब कारोबारियों में दिखा उमा भारती का खौफ, सागर में उनके पहुंचने से पहले दुकानदारों ने बंद की दुकान मध्य प्रदेश की पूर्व मुख्यमंत्री और बीजेपी नेता उमा भारती इन दिनों मध्य प्रदेश यात्रा कर रही हैं। शराबबंदी को लेकर सक्रिय पूर्व सीएम की दहशत शराब कारोबारियों पर ऐसी दिख रही है कि उनके आने की खबर लगते ही शराब दुकानों पर ताले लगने लगे। डर का आलम ये था कि उमा भारती के काफिले के निकल जाने के&amp;nbsp; बाद ही शराब दुकानें खोली गईं। बीती शनिवार यानी 20 अक्टूबर के दिन सागर जिले के बंडा से होकर उनका काफिला गुजरा और इसकी खबर शराब विक्रेताओं को मिली।इसे भी पढ़ें: मध्य प्रदेश में अब तक डेंगू के 1,595 मामले दर्ज, संख्या पिछले साल की तुलना में काफी कमउमा भारती&amp;nbsp;&amp;nbsp;इन दिनों मध्य प्रदेश यात्रा कर रही हैं। शराबबंदी को लेकर सक्रिय पूर्व सीएम की दहशत शराब कारोबारियों पर ऐसी है कि उनके आने की खबर लगते ही शराब दुकानों पर ताले लग जाते हैं। शनिवार रात वे छतरपुर जाते समय सागर जिले के बंडा से होकर गुजरी तो नजारा ये था कि शराब विक्रेताओं ने खबर मिलते ही अपनी दुकानें बंद कर दी। दुकानदारों के दुकान बंद करने की कई तस्वीरें सामने आईं। जहां दुकाने बंद हो गई थी वहां शराब लेने आए लोग दीदी के जाने का इंतजार करते रहे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी में युद्धस्तर पर चल रहा है बचावकार्य, नौसेना, वायु सेना, एनडीआरएफ, दमकल विभाग सहित सभी जरूरी साधन तैनात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/morbi-bridge-collapse-5-ndrf-teams-army-carrying-out-rescue-ops-on-war-footing/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/morbi-bridge-collapse-5-ndrf-teams-army-carrying-out-rescue-ops-on-war-footing/</guid>
      <description>मोरबी में युद्धस्तर पर चल रहा है बचावकार्य, नौसेना, वायु सेना, एनडीआरएफ, दमकल विभाग सहित सभी जरूरी साधन तैनात गुजरात के मोरबी जिले में माच्छू नदी में रविवार शाम एक केबल पुल गिरने से 140 से अधिक लोगों की मौत हो गई और 177 लोगों को बचा लिया गया। भारतीय सेना, नौसेना, वायु सेना, राष्ट्रीय आपदा प्रतिक्रिया बल (एनडीआरएफ), दमकल विभाग और राज्य आपदा प्रतिक्रिया बल (एसडीआरएफ) की टीमें युद्धस्तर पर बचाव अभियान चला रही हैं। बचाव अभियान रात भर जारी रहा क्योंकि भारतीय वायु सेना (आईएएफ) द्वारा एनडीआरएफ की कई टीमों को एयरलिफ्ट किया गया और बचाव अभियान में सहायता के लिए मोरबी भेजा गया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Prabhasakshi NewsRoom: मोरबी पुल हादसे में मृतकों की संख्या बढ़ी, कई लापता, आरोप-प्रत्यारोप की राजनीति तेज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: मोरबी पुल हादसे में मृतकों की संख्या बढ़ी, कई लापता, आरोप-प्रत्यारोप की राजनीति तेज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-bridge-collapse-death-toll-rises-93-injured-being-treated/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-bridge-collapse-death-toll-rises-93-injured-being-treated/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: मोरबी पुल हादसे में मृतकों की संख्या बढ़ी, कई लापता, आरोप-प्रत्यारोप की राजनीति तेज गुजरात के मोरबी शहर में माच्छू नदी पर बने केबल पुल के टूटने से मरने वालों की संख्या बढ़कर सोमवार को 134 हो गई है। इस बीच, इस घटना को लेकर राजनीति भी तेज हो गयी है। विपक्षी कांग्रेस और आम आदमी पार्टी जहां गुजरात सरकार पर सवाल उठा रही हैं वहीं भाजपा का कहना है कि हादसे पर राजनीति नहीं होनी चाहिए। राज्य सरकार का कहना है कि दोषी बख्शे नहीं जाएंगे। लेकिन माहौल चुनावी होने के कारण भाजपा की मुश्किलें बढ़ती जा रही हैं क्योंकि मृतकों का बढ़ता आंकड़ा लोगों की नाराजगी बढ़ा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी का वो दर्दनाक मंजर, चारों ओर बिखरी थी लाशें, लालच लील गया 140 लोगों की जान? Morbi Bridge Collapse</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/painful-scene-of-morbi-dead-bodies-scattered-all-around-greed-took-the-lives-of-140-people/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/painful-scene-of-morbi-dead-bodies-scattered-all-around-greed-took-the-lives-of-140-people/</guid>
      <description>मोरबी का वो दर्दनाक मंजर, चारों ओर बिखरी थी लाशें, लालच लील गया 140 लोगों की जान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहजहांपुर में भाजपा नेता की दबंगई, चिकित्सक पर बंदूक तानकर दी धमकी, मामला दर्ज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-leaders-bullying-in-shahjahanpur-doctor-threatened-with-gun-case-registered/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-leaders-bullying-in-shahjahanpur-doctor-threatened-with-gun-case-registered/</guid>
      <description>शाहजहांपुर में भाजपा नेता की दबंगई, चिकित्सक पर बंदूक तानकर दी धमकी, मामला दर्ज शाहजहांपुर जिले के राजकीय मेडिकल कॉलेज में ड्यूटी पर तैनात चिकित्सक को सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के एक नेता द्वारा बंदूक तानकर धमकी देने का मामला सामने आया है। पुलिस ने भाजपा नेता के खिलाफ संबंधित धाराओं में मामला दर्ज कर लिया है। पुलिस के एक अधिकारी ने सोमवार को यह जानकारी दी। अपर पुलिस अधीक्षक (नगर) संजय कुमार ने सोमवार को दर्ज कराई गई प्राथमिकी के हवाले से बताया कि राजकीय मेडिकल कॉलेज में डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरदार पटेल की जयंती पर बोले प्रधानमंत्री मोदी, कहा- भारत की ‘एकता’ से हमारे दुश्मन दुखी हैं, मोरबी हादसे पर भी जताया दुख</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-on-birth-anniversary-of-sardar-patel-our-enemies-are-saddened-by-unity-of-india/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-on-birth-anniversary-of-sardar-patel-our-enemies-are-saddened-by-unity-of-india/</guid>
      <description>सरदार पटेल की जयंती पर बोले प्रधानमंत्री मोदी, कहा- भारत की ‘एकता’ से हमारे दुश्मन दुखी हैं, मोरबी हादसे पर भी जताया दुख सरदार पटेल की जयंती को ‘एकता दिवस’ के रूप में मनाते हुए प्रधानमंत्री मोदी ने जनता को संबोधित किया उस दौरान उन्होंने गुजरात के मोरबी में केबल पुल के टूटने से हुए हादसे पर भी अपनी पीड़ा साझा की। गुजरात के मोरबी शहर में माच्छू नदी पर बने केबल पुल के टूटने से मरने वालों की संख्या बढ़कर सोमवार को 134 हो गई। इस दर्दनाक हादसे पर प्रधानमंत्री नरेंद्र ने अपनी मनोदशा व्यक्त की हैं। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने कहा कि मैं केवड़िया में हूं, लेकिन मेरे जेहन में मोबरी पुल हादसा पीड़ितों का ख्याल है। पारंपरिक नृत्य की प्रस्तुति देने के लिए देशभर से मंडलियां केवड़िया आईं, लेकिन मौजूदा परिस्थितियों को देखते हुए उनका कार्यक्रम रद्द कर दिया गया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: चार दिवसीय महापर्व छठ चौथे और अंतिम दिन उदीयमान सूर्य को अर्घ्य देने के बाद पारण के साथ संपन्न</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चार दिवसीय महापर्व छठ चौथे और अंतिम दिन उदीयमान सूर्य को अर्घ्य देने के बाद पारण के साथ संपन्न</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/four-day-festival-of-chhath-concluded-with-parana-after-offering-arghya-to-the-rising-sun/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/four-day-festival-of-chhath-concluded-with-parana-after-offering-arghya-to-the-rising-sun/</guid>
      <description>चार दिवसीय महापर्व छठ चौथे और अंतिम दिन उदीयमान सूर्य को अर्घ्य देने के बाद पारण के साथ संपन्न बिहार में चार दिवसीय महापर्व छठ चौथे और अंतिम दिन सोमवार को व्रतियों के राजधानी पटना में गंगा किनारे और राज्य के अन्य नदियों एवं तालाबों के किनारे पानी में खड़े होकर उदीयमान सूर्य को अर्घ्य देने के बाद पारण के साथ संपन्न हो गया। मुख्यमंत्री नीतीश कुमार अपने आवास पर बनाए गए जल कुंड में अपने परिवार के व्रतियों के उदीयमान भगवान भास्कर को अर्घ्य अर्पित करने के समय उन्हें जल अर्पित करते दिखे। इस मौके पर उन्होंने राज्यवासियों के सुख, शांति एवं समृद्धि के लिये ईश्वर से प्रार्थना की। नहाय-खाय के साथ शुक्रवार को शुरू हुए सूर्य उपासना के चार दिवसीय इस महापर्व छठ के दूसरे दिन खरना के बाद व्रतियों का 36 घंटे का निर्जला उपवास शुरू हुआ जो रविवार की शाम अस्ताचलगामी और सोमवार को उदीयमान सूर्य को अर्घ्य देने के बाद पारण के साथ संपन्न हो गया। राज्य की राजधानी पटना में प्रशासन और पुलिस की चाक-चौबंद व्यवस्था के बीच विभिन्न घाटों पर श्रद्धालुओं की भारी उपस्थिति रही। पटना के आयुक्त रवि कुमार, पुलिस महानिरीक्षक (केन्द्रीय प्रक्षेत्र) राकेश राठी, जिला पदाधिकारी चन्द्रशेखर सिंह, वरीय पुलिस अधीक्षक मानवजीत सिंह ढिल्लो द्वारा जलमार्ग एवं स्थल मार्ग से गंगा नदी किनारे के विभिन्न छठ घाटों का लगातार निरीक्षण किया जा रहा था तथा छठ व्रतियों एवं श्रद्धालुओं की सुविधाओं पर नजर रखी जा रही थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर पुलिस ने अंतरराष्ट्रीय आतंकी मॉड्यूल का पर्दाफाश किया, दो गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jammu-kashmir-police-busts-international-terror-module-two-arrested/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 10:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jammu-kashmir-police-busts-international-terror-module-two-arrested/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर पुलिस ने अंतरराष्ट्रीय आतंकी मॉड्यूल का पर्दाफाश किया, दो गिरफ्तार जम्मू। जम्मू कश्मीर पुलिस ने रविवार को एक आतंकी मॉड्यूल का भंडाफोड़ करने का दावा किया, जिसे यूरोप से संचालित किया जा रहा था। पुलिस ने जम्मू में पाकिस्तान की ओर से ड्रोन की मदद से हथियारों और विस्फोटकों की खेप गिराए जाने में शामिल उसके दो सदस्यों को गिरफ्तार किया। आरएस पुरा में अंतरराष्ट्रीय सीमा (आईबी) के साथ बासपुर बांग्ला क्षेत्र में ड्रोन द्वारा हथियार गिराए जाने की जांच के दौरान डोडा के चंदर बोस और कैंप गोले गुजराल, जम्मू के शमशेर सिंह को पकड़ा गया। अधिकारियों ने बताया कि उनके पास से चार पिस्तौल, आठ मैगजीन और 47 गोलियां बरामद हुई हैं। इसे भी पढ़ें: मोरबी पुल त्रासदी में मारे गए लोगों की याद में राहुल समेत अन्य ‘भारत यात्रियों’ ने दो मिनट का मौन रखा अतिरिक्त पुलिस महानिदेशक (एडीजीपी) मुकेश सिंह ने कहा कि पूछताछ के दौरान बोस ने खुलासा किया कि वह सिंह के इशारे पर काम कर रहा था। अधिकारियों ने बताया कि दोनों से पूछताछ के दौरान पता चला कि आतंकी मॉड्यूल का संचालक यूरोप में है। सिंह ने कहा, ‘‘दोनों (बोस और सिंह) एक ओवरग्राउंड वर्कर (ओजीडब्ल्यू) के संपर्क में थे, जिसका नाम बलविंदर है, जो जम्मू का निवासी है और अब यूरोप में बस गया है।’’ इसे भी पढ़ें: एक भारत श्रेष्ठ भारत के प्रणेता हैं लौह पुरुष सरदार वल्लभ भाई पटेल उन्होंने कहा कि गिरफ्तार आरोपी और ओजीडब्ल्यू प्रतिबंधित आतंकवादी संगठन के लिए काम कर रहे हैं। उन्होंने कहा, ‘‘बलविंदर भारत में आरोपियों और पाकिस्तान में हथियारों की खेप के संचालकों, दोनों के साथ समन्वय कर रहा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल त्रासदी में मारे गए लोगों की याद में राहुल समेत अन्य ‘भारत यात्रियों’ ने दो मिनट का मौन रखा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-with-other-bharat-yatris-observed-2-minutes-silence-in-memory-of-morbi-bridge-tragedy/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-with-other-bharat-yatris-observed-2-minutes-silence-in-memory-of-morbi-bridge-tragedy/</guid>
      <description>मोरबी पुल त्रासदी में मारे गए लोगों की याद में राहुल समेत अन्य ‘भारत यात्रियों’ ने दो मिनट का मौन रखा कांग्रेस नेता राहुल गांधी और पार्टी के अन्य नेताओं एवं कार्यकर्ताओं ने यहां ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के दौरान गुजरात के मोरबी शहर में पुल हादसे में मारे गए लोगों की याद में दो मिनट का मौन रखा। उन्होंने पूर्व प्रधानमंत्री इंदिरा गांधी की पुण्यतिथि पर और सरदार वल्लभभाई पटेल को उनकी जयंती पर पुष्पांजलि अर्पित की। कांग्रेस के वरिष्ठ नेता जयराम रमेश ने एक ट्वीट में कहा, ‘‘भारत जोड़ो यात्रा का चौथा दिन शादनगर में सुबह साढ़े पांच बजे शुरू हुआ। भारत यात्रियों ने सरदार पटेल और इंदिरा गांधी को पुष्पांजलि अर्पित की और फिर गुजरात में मोरबी पुल त्रासदी में मारे गए लोगों की याद में दो मिनट का मौन रखा।’’  गुजरात के मोरबी शहर में रविवार की शाम माच्छू नदी पर बने केबल पुल के टूटने से मरने वालों की संख्या बढ़कर 130 से अधिक हो गई है। यह पुल करीब एक सदी पुराना था और मरम्मत एवं नवीनीकरण कार्य के बाद इसे आमजन के लिए पांच दिन पहले ही खोला गया था। पुल रविवार शाम करीब साढ़े छह बजे टूट कर नीचे गिर गया। कांग्रेस पार्टी से जुड़े सूत्रों के अनुसार, पार्टी नेताओं और कार्यकर्ताओं के साथ राहुल गांधी ने सोमवार सुबह यहां से पदयात्रा शुरू की और उनके करीब 22 किलोमीटर की दूरी तय करने का कार्यक्रम है। यह तेलंगाना में ‘भारत जोड़ो यात्रा’ का छठा दिन है। यात्रा शादनगर बस डिपो से शुरू हुई है। यह दोपहर में पेपिरस पोर्ट, कोथूर में रुकेगी। राहुल गांधी दोपहर में एक संवाददाता सम्मेलन भी करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरदार पटेल की जयंती पर गुजरात के सूखाग्रस्त क्षेत्रों में विभिन्न परियोजनाओं का उद्घाटन करेंगे प्रधानमंत्री </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-to-inaugurate-various-projects-in-drought-prone-areas-on-sardar-patels-birth-anniversary/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 10:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-to-inaugurate-various-projects-in-drought-prone-areas-on-sardar-patels-birth-anniversary/</guid>
      <description>सरदार पटेल की जयंती पर गुजरात के सूखाग्रस्त क्षेत्रों में विभिन्न परियोजनाओं का उद्घाटन करेंगे प्रधानमंत्री प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी सोमवार को सरदार वल्लभभाई पटेल की जयंती पर गुजरात के केवडिया में ‘स्टैच्यू ऑफ यूनिटी’ पर उन्हें पुष्पांजलि अर्पित करेंगे। पटेल की जयंती को राष्ट्रीय एकता दिवस के तौर पर मनाया जाता है। सरकारी अधिकारियों के अनुसार, प्रधानमंत्री मोदी सूखाग्रस्त क्षेत्र में 8,000 करोड़ रुपये की विभिन्न परियोजनाओं का उद्घाटन करने या उनकी आधारशिला रखने के लिए बनासकांठा जिले के थराड शहर का भी दौरा करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसा: मरने वालों की संख्या बढ़कर 130 हुई, जांच के लिए एक समिति का गठन </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/morbi-bridge-accident-death-toll-rises-to-130-a-committee-formed-to-investigate/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 09:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/morbi-bridge-accident-death-toll-rises-to-130-a-committee-formed-to-investigate/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसा: मरने वालों की संख्या बढ़कर 130 हुई, जांच के लिए एक समिति का गठन गुजरात के मोरबी शहर में रविवार की शाम माच्छू नदी पर बने केबल पुल के टूटने से मरने वालों की संख्या बढ़कर 130 हो गई है। पुलिस के एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। यह पुल करीब एक सदी पुराना था और मरम्मत एवं नवीनीकरण कार्य के बाद इसे आमजन के लिए पांच दिन पहले ही खोला गया था। पुल रविवार शाम करीब साढ़े छह बजे टूट गया। अधिकारी ने कहा, ‘‘अभी तक 130 लोगों की मौत होने की जानकारी मिली है।’’ गुजरात के गृह राज्य मंत्री हर्ष संघवी ने मोरबी में संवाददाताओं से कहा कि राज्य सरकार ने इस हादसे की जांच के लिए एक समिति का गठन किया है। प्रत्यक्षदर्शियों ने कहा कि अंग्रेज़ों के समय का यह ‘‘हैंगिंग ब्रिज’’ जिस समय टूटा, उस समय उस पर कई महिलाएं और बच्चे मौजूद थे। एक प्रत्यक्षदर्शी ने बताया कि कुछ लोगों को पुल पर कूदते और उसके बड़े तारों को खींचते हुए देखा गया। उन्होंने कहा कि हो सकता है कि पुल उस पर ‘‘लोगों की भारी भीड़’’ के कारण टूट कर गिर गया हो। दीपावली की छुट्टी और रविवार होने के कारण प्रमुख पर्यटक आकर्षण पुल पर पर्यटकों की काफी भीड़ थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरदार पटेल ने दूरदर्शिता से मजबूत और अखंड भारत के सपने को साकार किया : गृह मंत्री शाह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sardar-patel-has-foresighted-to-realize-the-dream-of-strong-and-united-india-shah/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 09:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sardar-patel-has-foresighted-to-realize-the-dream-of-strong-and-united-india-shah/</guid>
      <description>सरदार पटेल ने दूरदर्शिता से मजबूत और अखंड भारत के सपने को साकार किया : गृह मंत्री शाह केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने सोमवार को कहा कि सरदार वल्लभभाई पटेल ने देश को विभाजित रखने के प्रयास करने वाली विरोधी ताकतों के बावजूद अपनी दूरदर्शिता से एक मजबूत और अखंड भारत के सपने को साकार किया। शाह ने कहा कि भारत एक मजबूत और समृद्ध देश बनने के स्वतंत्रता सेनानियों के सपने को अगले 25 वर्ष में साकार कर लेगा और अपनी स्वतंत्रता के 100वें वर्ष का जश्न मनाएगा।  उन्होंने राष्ट्रीय राजधानी में भारत के पहले गृहमंत्री सरदार वल्लभभाई पटेल की 147वीं जयंती के उपलक्ष्य में एक दौड़ को हरी झंडी दिखाते हुए यह बात कही।&amp;nbsp; शाह ने कहा, ‘‘आज़ादी के समय भी, भारत को विभाजित रखने के लिए कुछ ताकतों ने प्रयास किए थे। हमने देखा है कि कैसे सरदार पटेल ने अपनी दूरदर्शिता और राजनीतिक सूझबूझ से जूनागढ़, जम्मू-कश्मीर और हैदराबाद को भारत संघ में शामिल किया था।’’ यहां मेजर ध्यानचंद नेशनल स्टेडियम से शुरू हुई ‘रन फॉर यूनिटी’ दौड़ में खेल जगत की हस्तियों, खेल प्रेमियों और केंद्रीय पुलिस बलों के जवानों सहित बड़ी संख्या में लोगों ने शिरकत की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अधिकारियों ने बताया कि क्षेत्रीय परिषद की बैठक के लिए अमित शाह का प्रस्तावित बंगाल दौरा स्थगित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/officials-said-amit-shahs-proposed-bengal-tour-for-regional-council-meeting-postponed/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/officials-said-amit-shahs-proposed-bengal-tour-for-regional-council-meeting-postponed/</guid>
      <description>अधिकारियों ने बताया कि क्षेत्रीय परिषद की बैठक के लिए अमित शाह का प्रस्तावित बंगाल दौरा स्थगित केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह का पांच नवंबर को प्रस्तावित पश्चिम बंगाल दौरा फिलहाल टल गया है, जिसके तहत उन्हें पूर्वी क्षेत्रीय परिषद की बैठक में शामिल होना था। एक शीर्ष अधिकारी ने यहां यह जानकारी दी। अधिकरी ने कहा कि केंद्रीय गृह मंत्रालय से प्राप्त पत्र के माध्यम से राज्य सरकार को इस बारे में अवगत कराया गया है, लेकिन बैठक को लेकर किसी नयी तिथि की जानकारी नहीं दी गई है। उन्होंने कहा कि दौरा टालने के पीछे का कारण स्पष्ट नहीं किया गया है। अधिकारी ने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, ‘‘पूर्वी क्षेत्रीय परिषद की प्रस्तावित बैठक फिलहाल स्थगित कर दी गई है। अब यह किसी अन्य तिथि को आयोजित की जाएगी। केंद्रीय गृह मंत्री अगले हफ्ते शहर में नहीं आ रहे हैं। हमें कोई जानकारी नहीं है कि उनका दौरा क्यों टला है।’’ उन्होंने कहा कि बैठक के लिए कोई दूसरी तिथि अभी नहीं दी गई है। शाह क्षेत्रीय परिषद के अध्यक्ष हैं और इस बैठक के दौरान उनके बंगाल, बिहार, झारखंड, ओडिशा और सिक्किम के मुख्यमंत्रियों से मिलने का कार्यक्रम था ताकि विभिन्न मुद्दों खासकर अंतरराज्यीय सीमा से जुड़े मुद्दों पर चर्चा की जा सके। मुख्यमंत्री ममता बनर्जी पूर्वी क्षेत्रीय परिषद की उपाध्यक्ष हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि बीजेपी को पूरे देश में समान नागरिक संहिता लागू करनी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-arvind-kejriwal-said-bjp-should-implement-uniform-civil-code-across-the-country/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-arvind-kejriwal-said-bjp-should-implement-uniform-civil-code-across-the-country/</guid>
      <description>मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि बीजेपी को पूरे देश में समान नागरिक संहिता लागू करनी चाहिए दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने समान नागरिक संहिता (यूसीसी) को लागू करने के लिए गुजरात में समिति गठित करने के कदम पर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार की मंशा पर रविवार को सवाल उठाते हुए कहा कि अगर पार्टी ऐसा करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू किया जाना चाहिए। केजरीवाल ने पूछा कि क्या भाजपा के नेतृत्व वाली केंद्र सरकार इस दिशा में कदम उठाने के लिए लोकसभा चुनाव का इंतजार कर रही है।  आम आदमी पार्टी (आप) के राष्ट्रीय संयोजक अपने गुजरात दौरे के तीसरे दिन भावनगर में एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित कर रहे थे। इस साल के अंत में होने वाले 182-सदस्यीय विधानसभा चुनाव के मद्देनज़र निर्वाचन आयोग इस सप्ताह चुनाव कार्यक्रम की घोषणा कर सकता है। गुजरात सरकार ने शनिवार को कहा था कि समान नागरिक संहिता को लागू करने के मकसद से उच्च न्यायालय के सेवानिवृत्त न्यायाधीश की अध्यक्षता में एक समिति बनाने का फैसला किया गया है। केंद्रीय मंत्री पुरुषोत्तम रूपाला ने कहा था कि चुनाव के लिए आदर्श आचार संहिता लागू होने से पहले समिति का गठन किया जाएगा।  गुजरात के गृह राज्य मंत्री हर्ष संघवी ने कहा था कि यह निर्णय संविधान के भाग-चार के अनुच्छेद-44 के प्रावधानों के अनुसार लिया गया था, जो राज्य सरकार से सभी नागरिकों के लिए समान कानून लागू करने की अपेक्षा करता है। गुजरात सरकार के फैसले पर पूछे गए एक सवाल के जवाब में केजरीवाल ने कहा, ‘‘उनकी मंशा खराब है’’। उन्होंने कहा, ‘‘संविधान के अनुच्छेद- 44 में ये साफ-साफ लिखा है कि समान नागरिक संहिता बनाना सरकार की ज़िम्मेदारी है।&amp;nbsp;सरकार को समान नागरिक संहिता बनानी चाहिए और ये ऐसी बननी चाहिए जिसमें सभी समुदायों की रजामंदी हो।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी आदित्यनाथ ने कहा, छठी मां सामाजिक समरसता की सबसे बड़ी प्रतिमूर्ति हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-adityanath-said-the-sixth-mother-is-the-biggest-icon-of-social-harmony/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-adityanath-said-the-sixth-mother-is-the-biggest-icon-of-social-harmony/</guid>
      <description>योगी आदित्यनाथ ने कहा, छठी मां सामाजिक समरसता की सबसे बड़ी प्रतिमूर्ति हैं उत्‍तर प्रदेश के मुख्‍यमंत्री योगी आदित्‍यनाथ ने रविवार को छठ पूजा का महत्व बताते हुए कहा कि पूरे लोक को साथ-साथ लेकर चलने वाला यह पर्व, प्रकृति पूजा के साथ-साथ ब्रह्मांड देवता सूर्य भगवान की उपासना की हम सबको प्रेरणा देता है। उन्होंने कहा कि हम लोग सूर्य को अर्घ्य देते हैं और छठी माता, जिनकी पूजा करते हैं, वह सामाजिक समरसता की सबसे बड़ी प्रतिमूर्ति हैं। उन्होंने कहा कि छठी माई की कृपा से ही हम लोग इस आस्था से जुड़े हैं। रविवार को यहां गोमती तट के लक्ष्मण मेला मैदान में आयोजित छठ पूजा समारोह को बतौर मुख्य अतिथि संबोधित करते हुए योगी आदित्यनाथ ने कहा कि सूर्य हमारी परंपरा में जगत पिता कहे गये हैं और इस सृष्टि की कल्पना ही नहीं की जा सकती अगर सूर्य देव न हों।  उन्होंने कहा कि इस चराचर जगत में कुछ भी दृष्टिगोचर नहीं हो सकता अगर सूर्य भगवान न हों। योगी ने कहा कि उनके (सूर्य) के प्रति कृतज्ञता ज्ञापन करके हम लोग जल से अर्घ्य देते हैं और यह कार्यक्रम तभी सफल होता है जब व्‍यक्ति अंत:करण से शुद्ध हो। यह आयोजन सामाजिक समरसता का उदाहरण प्रस्तुत करता है। उन्‍होंने स्वच्छता पर जोर देते हुए कहा, हम सब जानते हैं कि यह लोक आस्था का पर्व है और पूरा समाज मिलकर इस आयोजन के साथ जुड़ता है। पर्व और त्यौहार का महत्व ही सामूहिकता का दर्शन है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सौर ऊर्जा को रोजगार का माध्यम बनाने पर ओडिशा की महिला को मिली प्रधानमंत्री की सराहना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/odisha-woman-gets-appreciation-from-pm-for-making-solar-energy-a-medium-of-employment/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/odisha-woman-gets-appreciation-from-pm-for-making-solar-energy-a-medium-of-employment/</guid>
      <description>सौर ऊर्जा को रोजगार का माध्यम बनाने पर ओडिशा की महिला को मिली प्रधानमंत्री की सराहना प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने सौर ऊर्जा को अपने और दूसरों के लिए रोजगार का माध्यम बनाने वाली उड़िया महिला कुन्नी देवरी की रविवार को प्रशंसा की। मोदी ने अपने मासिक रेडियो कार्यक्रम ‘मन की बात’ में नवजात शिशुओं के लिए बैटरी चालित ‘पोर्टेबल वेंटिलेटर’ विकसित करने के लिए भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी) भुवनेश्वर की भी सराहना की। इस उपकरण का इस्तेमाल दूरदराज के क्षेत्रों में किया जा सकता है। प्रधानमंत्री ने नवाचार और अनुसंधान की बात करते हुए ओडिशा के क्योंझर जिले के देवरी का उदाहरण दिया।  मोदी ने कहा, “ओडिशा की एक बेटी कुन्नी देवरी सौर ऊर्जा को अपने साथ-साथ अन्य महिलाओं के लिए भी रोजगार का माध्यम बना रही हैं। कुन्नी ओडिशा के क्योंझर जिले के करदापाल गांव में रहती हैं। वह आदिवासी महिलाओं को सौर ऊर्जा से चलने वाली चरखी मशीन पर रेशम की कताई के लिए प्रशिक्षित करती हैं।’’ उन्होंने कहा कि यह मशीन सौर ऊर्जा से चलने वाली है, इसलिए इन आदिवासी महिलाओं को बिजली के बिल का बोझ नहीं उठाना पड़ता और वे पैसा भी अर्जित कर रही हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पटरी पर लौटा पटाखों का कारोबार, इस साल छह हज़ार करोड़ रुपये की बिक्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fireworks-business-back-on-track-sales-of-six-thousand-crores-this-year/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fireworks-business-back-on-track-sales-of-six-thousand-crores-this-year/</guid>
      <description>पटरी पर लौटा पटाखों का कारोबार, इस साल छह हज़ार करोड़ रुपये की बिक्री राष्ट्रीय राजधानी को छोड़कर पूरे देश में दीपावली पर खुदरा पटाखों की करीब छह हज़ार करोड़ रुपये कीबिक्री हुई, जिसके बाद पटाखा उद्योग ने राहत की सांस ली है। कारोबारियों को इस बात की खुशी है कि उनकी दुकान में इस साल बिक्री का माल नहीं बचा है। उद्योग के एक नेता ने कहा, पिछले दो वर्षों के मुकाबले इस साल बिक्री अधिक हुई है, लेकिन मूल्य के संदर्भ में देखा जाए तो 2022 का कारोबार कमोबेश 2016 और 2019 के बीच के व्यावसायिक रुझानों के समान रहा है।  ‘तमिलनाडु फायरवर्क्स एंड अमोर्सेस मैन्युफैक्चरर्स एसोसिएशन’ (टीएएनएफएएमए) के अध्यक्ष, गणेशन पंजुराजन ने कहा कि कोरोना वायरस महामारी के प्रकोप के बाद, कच्चे माल की कीमत 50 प्रतिशत तक बढ़ गई और आज तक इसमें गिरावट नहीं आई है। उन्होंने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, ‘‘स्वाभाविक रूप से, इसके परिणामस्वरूप उत्पाद की कीमतों में 30 से 35 प्रतिशत की वृद्धि हुई है। वर्तमान छह हज़ार करोड़ रुपये का खुदरा कारोबार केवल एक मूल आंकड़ा है, यह मूल्य वृद्धि जैसे पहलुओं को दर्शाता है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधान न्यायाधीश ने विधि स्नातकों से मानव जाति के लिए करुणा दिखाने की सलाह दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cji-advises-law-graduates-to-show-compassion-for-mankind/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cji-advises-law-graduates-to-show-compassion-for-mankind/</guid>
      <description>प्रधान न्यायाधीश ने विधि स्नातकों से मानव जाति के लिए करुणा दिखाने की सलाह दी भारत के प्रधान न्यायाधीश (सीजेआई) उदय उमेश ललित ने रविवार को विधि संस्थानों से पढ़ाई करने वाले छात्रों को हर सुझाव पर ध्यान देने और मानव जाति एवं समाज के लिए करुणा का भाव रखने की सलाह दी। पश्चिम बंगाल नेशनल यूनिवर्सिटी ऑफ ज्यूरिडिकल साइंसेज (डब्ल्यूबीएनयूजेएस) के 14वें दीक्षांत समारोह को सम्बोधित करते हुए सीजेआई ने कहा कि किसी व्यक्ति का क्षमता निर्माण कभी नहीं रुकता है और व्यक्ति मृत्युपर्यंत सीखता रहता है।  सीजेआई इस विश्वविद्यालय के कुलाधिपति भी हैं। न्यायमूर्ति ललित ने विधि स्नातकों से कहा, ‘‘हर सुझाव पर ध्यान दें, यहीं से आपको बड़ी प्रेरणा मिलेगी।’’ उन्होंने छात्रों को अध्ययन जारी रखने और अपने व्यक्तित्व में नये-नये आयाम जोड़ने के लिए प्रोत्साहित किया। सीजेआई ने कहा कि विभिन्न क्षेत्रों में क्षमता निर्माण के गुण और मानव जाति के लिए करुणा का भाव एक व्यक्ति को किसी भी समस्या का समाधान खोजने में कभी असफल नहीं होने देता। उन्होंने कहा कि एक वकील के रूप में कोई भी कानून का छात्र बनना कभी नहीं छोड़ता है। उन्होंने आगे कहा कि एक पेशेवर, एक शिक्षाविद और एक न्यायाधीश के रूप में, हर गुजरते दिन और साल व्यक्ति सीखता रहता है, लेकिन उसकी नींव तो विधि संस्थान ही होते हैं। न्यायमूर्ति ललित ने कहा कि विश्वविद्यालय से बाहर आने और दुनिया में कदम रखने के बाद विधि स्नातकों को समाज से जितना मिला है, उससे ज्यादा वापस देने का प्रयास करना चाहिए। बांग्लादेश के प्रधान न्यायाधीश हसन फोएज़ सिद्दीकी इस दीक्षांत समारोह में विशिष्ट अतिथि थे। न्यायमूर्ति सिद्दीकी ने अपने संबोधन में कहा कि विधि स्नातक कानून से लेकर सिविल सेवा तक विभिन्न पेशों का चयन कर सकते हैं और उन्हें हर पेशा जुनून, गरिमा और सम्मान की भावना के साथ करना चाहिए। दीक्षांत समारोह में मुख्य अतिथि पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ममता बनर्जी ने उत्तीर्ण विद्यार्थियों को बधाई दी और इस दिन को उनके लिए ऐतिहासिक बताया।  उन्होंने कहा कि अभिव्यक्ति की स्वतंत्रता सुनिश्चित करने के लिए वकीलों को आगे आना चाहिए। भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी), बंबई के निदेशक प्रोफेसर शुभाशीष चौधरी ने दीक्षांत भाषण दिया। डब्ल्यूबीएनयूजेएस के कुलपति निर्मल कांति चक्रवर्ती ने कहा कि 400 छात्रों ने अपनी डिग्री प्राप्त की, जिनमें से 270 विद्यार्थी समारोह में मौजूद थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत बोले- ईद के लिए बकरे खरीदने की तरह बीजेपी खरीद रही है विधायक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-like-buying-goats-for-eid-bjp-is-buying-mlas/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-like-buying-goats-for-eid-bjp-is-buying-mlas/</guid>
      <description>गहलोत बोले- ईद के लिए बकरे खरीदने की तरह बीजेपी खरीद रही है विधायक राजस्थान के मुख्यमंत्री एवं कांग्रेस के वरिष्ठ नेता अशोक गहलोत ने रविवार को आरोप लगाया कि जिस तरह ईद के लिए बकरे खरीदे जाते हैं, उसी तरह भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) राज्यों में चुनी हुई सरकारों को गिराने के लिए विधायकों की खरीद फरोख्त कर रही है। गहलोत ने कहा कि भाजपा ने अरुणाचल प्रदेश, कर्नाटक, मध्य प्रदेश और छत्तीसगढ़ में धनबल का इस्तेमाल करके सरकारें गिरा दी थीं और राजस्थान में भी उन्हें सत्ता से हटाने की असफल कोशिश की थी। गहलोत का इशारा परोक्ष तौर पर उस समय के उथल-पुथल की ओर था जब गहलोत कांग्रेस अध्यक्ष पद का चुनाव लड़ने को तैयार प्रतीत हो रहे थे। गहलोत गुजरात के साबरकांठा जिले के खेडब्रह्मा कस्बे में एक रैली को संबोधित कर रहे थे। गुजरात में इस साल के अंत तक विधानसभा चुनाव होने हैं। उन्होंने कहा कि विधानसभा चुनाव के लिए कांग्रेस का घोषणापत्र आठ नवंबर तक जारी किया जाएगा। गहलोत ने कहा, ‘‘भाजपा के कृत्य लोकतंत्र को कमजोर कर रहे हैं।&amp;nbsp;वे राज्य सरकारों को गिराते हैं और विधायकों की खरीद फरोख्त करके अपनी सरकार बनाते हैं। चुनावी बांड के माध्यम से प्राप्त धन का उपयोग करके वे विधायक खरीदते हैं, जैसे लोग ईद के दौरान बकरा मंडियों से बकरा खरीदते हैं।’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शत्रुघ्न सिन्हा ने कहा- राहुल गांधी ने भारत जोड़ी यात्रा से साबित किया अपना नेतृत्व</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shatrughan-sinha-said-rahul-gandhi-proved-his-leadership-through-bharat-jodo-yatra/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shatrughan-sinha-said-rahul-gandhi-proved-his-leadership-through-bharat-jodo-yatra/</guid>
      <description>शत्रुघ्न सिन्हा ने कहा- राहुल गांधी ने भारत जोड़ी यात्रा से साबित किया अपना नेतृत्व तृणमूल कांग्रेस सांसद शत्रुघ्न सिन्हा ने कहा है कि कांग्रेस नेता राहुल गांधी ने भारत जोड़ो यात्रा से अपनी नेतृत्व क्षमता साबित की है। सिन्हा ने ‘पीटीआई-भाषा’ को दिये साक्षात्कार में कहा कि तमिलनाडु के कन्याकुमारी से शुरू हुआ राहुल का 3,570 किलोमीटर लंबा मार्च कांग्रेस को 2024 के लोकसभा चुनाव में उसकी सीटों की संख्या को दोगुनी करने में मदद करेगा। 2019 के लोकसभा चुनाव में कांग्रेस ने 52 सीटों पर जीत दर्ज की थी।  उन्होंने कहा, ‘‘भारत जोड़ो यात्रा को बहुत अच्छा समर्थन मिल रहा है। राहुल गांधी के करिश्मे ने काम करना शुरू कर दिया है और उन्हें जनता का जबरदस्त समर्थन मिल रहा है। मुझे लगता है कि राहुल की यात्रा अगले लोकसभा चुनाव में संसद में कांग्रेस की सीटों की संख्या दोगुनी करने में मदद करेगी।’’ सिन्हा ने कहा, ‘‘यह सही मायने में यात्रा है क्योंकि राहुल गांधी चल रहे हैं और भाजपा नेताओं की तरह ‘रथ यात्रा’ नहीं कर रहे। उनके समर्थन में लाखों लोग आ रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अनुराग ठाकुर सोमवार को सरदार पटेल स्मृति व्याख्यान देंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-to-deliver-sardar-patel-memorial-lecture-on-monday/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-to-deliver-sardar-patel-memorial-lecture-on-monday/</guid>
      <description>अनुराग ठाकुर सोमवार को सरदार पटेल स्मृति व्याख्यान देंगे केंद्रीय सूचना एवं प्रसारण मंत्री अनुराग ठाकुर सोमवार को राष्ट्रीय एकता दिवस के अवसर पर वार्षिक सरदार पटेल स्मृति व्याख्यान देंगे। यह जानकारी एक आधिकारिक बयान में दी गई। भारत के पहले गृह मंत्री सरदार वल्लभभाई पटेल की जयंती पर आकाशवाणी द्वारा स्मारक व्याख्यान का आयोजन किया जाता है। पटेल को तत्कालीन रियासतों का भारत संघ के साथ एकीकरण का मुख्य वास्तुकार माना जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भयानक हादसा; मोरबी में केबल पुल टूटने से कम से कम 60 लोगों की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/terrible-accident-in-gujarat-at-least-60-people-died-as-cable-bridge-collapses-in-morbi/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/terrible-accident-in-gujarat-at-least-60-people-died-as-cable-bridge-collapses-in-morbi/</guid>
      <description>गुजरात में भयानक हादसा; मोरबी में केबल पुल टूटने से कम से कम 60 लोगों की मौत गुजरात के मोरबी शहर में रविवार की शाम माच्छू नदी पर बना केबल पुल टूटने से महिलाओं एवं बच्चों समेत कम से कम 60 लोगों की मौत हो गई। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। अधिकारियों के अनुसार, यह पुल करीब एक सदी पुराना था और मरम्मत एवं नवीनीकरण कार्य के बाद हाल ही में इसे जनता के लिए खोला गया था। अधिकारियों ने कहा कि जनता के लिए चार दिन पहले ही फिर से खोले गए इस पुल पर लोगों की काफी भीड़ थी। उन्होंने बताया कि पुल शाम करीब साढ़े छह बजे टूट गया। गुजरात के मंत्री बृजेश मेरजा ने संवाददाताओं से कहा, ‘‘हादसे में कम से कम 60 लोगों की मृत्यु हो गई।’’ वहीं, अपुष्ट सूचनाओं के अनुसार हादसे में 80 से ज्यादा लोगों की मौत हुई है। प्रत्यक्षदर्शियों ने कहा कि अंग्रेजों के समय के इस ‘‘हैंगिंग ब्रिज’’ पर उस समयकई महिलाएं और बच्चे थे, जब वह टूट गया। इससे लोग नीचे पानी में गिर गए। एक प्रत्यक्षदर्शी ने बताया कि कुछ लोगों को पुल पर कूदते और उसके बड़े तारों को खींचते हुए देखा गया। उन्होंने कहा कि हो सकता है कि पुल उस पर लोगों की भारी भीड़ के कारण टूट कर गिर गया हो। उन्होंने बताया कि पुल गिरने के चलते लोग एक दूसरे के ऊपर गिर पड़े। एक प्रत्यक्षदर्शी ने कहा, ‘‘मैं अपने कार्यालय समय के बाद दोस्तों के साथ नदी के किनारे आया था जब हमने पुल के टूटने की आवाज़ सुनी। हम वहां पहुंचे और लोगों को बचाने के लिए पानी में कूद गए। हमने कुछ बच्चों और महिलाओं को बचाया।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेलंगाना ने सीबीआई से सामान्य सहमति वापस ली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/telangana-withdraws-general-consent-to-cbi/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/telangana-withdraws-general-consent-to-cbi/</guid>
      <description>तेलंगाना ने सीबीआई से सामान्य सहमति वापस ली तेलंगाना सरकार ने राज्य में केंद्रीय अन्वेषण ब्यूरो (सीबीआई) को मामलों की जांच के लिए दी गई आम सहमति वापस ले ली है। इसके साथ ही प्रदेश उन कई गैर-भाजपा शासित राज्यों की सूची में शुमार हो गया है जिसने केंद्रीय एजेंसी को मामलों की जांच की अनुमति देने से इनकार कर दिया है। राज्य सरकार की ओर से 30 अगस्त को जारी एक आदेश के अनुसार, तेलंगाना में प्रत्येक मामले की जांच के लिए केंद्रीय जांच एजेंसी को प्रदेश की पूर्व अनुमति लेना आवश्यक कर दिया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिग्विजय ने मोरबी पुल दुर्घटना के बाद गुजरात में भाजपा शासन की आलोचना की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/digvijaya-criticizes-bjp-rule-in-gujarat-after-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/digvijaya-criticizes-bjp-rule-in-gujarat-after-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>दिग्विजय ने मोरबी पुल दुर्घटना के बाद गुजरात में भाजपा शासन की आलोचना की कांग्रेस के वरिष्ठ नेता दिग्विजय सिंह ने रविवार को पूछा कि क्या गुजरात के मोरबी जिले में माच्छू नदी पर बने केबल पुल का गिरना दैवीय घटना है या धोखाधड़ी का कृत्य। इस हादसे में कम से कम 60 लोगों की मौत हो गई है। सिंह ने इस घटना पर कई ट्वीट किए। वह प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के उसी वाक्य को दोहरा रहे थे जिसे उन्होंने 31 मार्च, 2016 को कोलकाता में विवेकानंद रोड फ्लाईओवर गिरने के बाद पश्चिम बंगाल में ममता बनर्जी के नेतृत्व वाली सरकार पर कटाक्ष करते हुए एक रैली में इस्तेमाल किया था। इस घटना में कई लोग मारे गए थे। सिंह ने 2016 की एक खबर का हवाला देते हुए ट्वीट किया, ‘‘मोदी जी मोरबी पुल दुर्घटना दैवीय घटना है या धोखाधड़ी का कृत्य?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के मंत्री व्यवस्थाओं का जायजा लेने छठ घाटों पर पहुंचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-ministers-reached-chhath-ghats-to-take-stock-of-the-arrangements/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-ministers-reached-chhath-ghats-to-take-stock-of-the-arrangements/</guid>
      <description>दिल्ली के मंत्री व्यवस्थाओं का जायजा लेने छठ घाटों पर पहुंचे दिल्ली सरकार के मंत्रियों और आम आदमी पार्टी (आप) के विधायकों ने रविवार को राष्ट्रीय राजधानी में छठ मनाए जाने वाले घाटों पर व्यवस्थाओं का जायजा लिया और पर्व के मौके पर श्रद्धालुओं से बातचीत की। उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया, दिल्ली के पर्यावरण मंत्री गोपाल राय और राजस्व मंत्री कैलाश गहलोत ने अपने-अपने क्षेत्रों में छठ घाटों का दौरा किया। सिसोदिया ने पटपड़गंज स्थित त्यागी छठ घाट का निरीक्षण कर व्यवस्थाओं का जायजा लिया और श्रद्धालुओं से मुलाकात की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री मोदी ने वैश्विक रक्षा कंपनियों से भारत को विनिर्माण केंद्र बनाने का किया आह्वान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-calls-upon-global-defense-companies-to-make-india-a-manufacturing-hub/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-calls-upon-global-defense-companies-to-make-india-a-manufacturing-hub/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री मोदी ने वैश्विक रक्षा कंपनियों से भारत को विनिर्माण केंद्र बनाने का किया आह्वान प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने रविवार को भारतीय वायु सेना के लिए सी-295 सैन्य परिवहन विमान की विनिर्माण सुविधा की आधारशिला रखी। इसके साथ ही, उन्होंने वैश्विक रक्षा कंपनियों से दुनिया के लिए भारत में सैन्य साजो-सामान का निर्माण करने का आह्वान किया। प्रधानमंत्री ने अपने संबोधन में कहा कि भारत ‘‘मेक इन इंडिया’’ और ‘‘मेक फॉर द ग्लोब’’ के मंत्र के साथ आगे बढ़ रहा है। उन्होंने कहा कि मौजूदा सरकार की नीतियां ‘‘स्थिर, अनुमानित और भविष्योन्मुखी’’ हैं जिससे आर्थिक विकास को बढ़ावा मिल रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र कांग्रेस ने पार्टी का नया राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने पर खरगे को बधाई दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-congratulates-kharge-on-becoming-new-national-president-of-the-party/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-congratulates-kharge-on-becoming-new-national-president-of-the-party/</guid>
      <description>महाराष्ट्र कांग्रेस ने पार्टी का नया राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने पर खरगे को बधाई दी कांग्रेस की महाराष्ट्र इकाई ने रविवार को विश्वास जताया कि पार्टी के नवनिर्वाचित राष्ट्रीय अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे के नेतृत्व में यह (पार्टी) जोरदार वापसी करेगी। कांग्रेस की प्रदेश इकाई ने कहा कि पार्टी के शीर्ष पद पर खरगे का चुना जाना एक ऐतिहासिक अवसर है। प्रदेश कांग्रेस कमेटी की विस्तारित कार्यकारी समिति ने खरगे के पार्टी अध्यक्ष चुने जाने पर आम सहमति से प्रस्ताव पारित कर उन्हें बधाई दी। ऑल इंडिया कांग्रेस कमेटी के प्रदेश प्रभारी एच.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र के अमरावती में एक पुरानी इमारत ढहने से पांच लोगों की मौत, दो अन्य घायल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/five-killed-two-others-injured-when-an-old-building-collapses-in-maharashtras-amravati/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/five-killed-two-others-injured-when-an-old-building-collapses-in-maharashtras-amravati/</guid>
      <description>महाराष्ट्र के अमरावती में एक पुरानी इमारत ढहने से पांच लोगों की मौत, दो अन्य घायल महाराष्ट्र के अमरावती शहर में रविवार को एक जर्जर दो मंजिला इमारत ढहने से पांच लोगों की मौत हो गई और दो अन्य गंभीर रूप से घायल हो गए। एक वरिष्ठ पुलिस अधिकारी ने यह जानकारी दी। अधिकारी ने बताया कि घटना दोपहर करीब दो बजे हुई। महाराष्ट्र सरकार ने प्रत्येक मृतक के परिवारों को पांच-पांच लाख रुपये की आर्थिक सहायता देने की घोषणा की है। अमरावती नागपुर से करीब 150 किलोमीटर दूर है।  अमरावती पुलिस आयुक्त डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल को चार दिन पहले मरम्मत कार्य के बाद जनता के लिए खोल दिया गया था</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-morbi-bridge-was-opened-to-the-public-four-days-ago-after-the-repair-work/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-morbi-bridge-was-opened-to-the-public-four-days-ago-after-the-repair-work/</guid>
      <description>मोरबी पुल को चार दिन पहले मरम्मत कार्य के बाद जनता के लिए खोल दिया गया था गुजरात के मोरबी में माच्छू नदी पर बने केबल पुल के रविवार शाम टूट जाने से कम से कम 60 लोगों की मौत हो गई। एक निजी कंपनी द्वारा सात महीने तक पुल का मरम्मत कार्य करने के बाद इसे चार दिन पहले ही जनता के लिए फिर से खोला गया था। हालांकि पुल को नगरपालिका का ‘‘फिटनेस प्रमाणपत्र’’ अभी नहीं मिला था। यह जानकारी एक अधिकारी ने दी। मोरबी शहर में एक सदी से भी ज्यादा पुराना पुल शाम करीब साढ़े छह बजे लोगों से खचाखच भर गया। मोरबी नगर पालिका के मुख्य अधिकारी संदीपसिंह जाला ने कहा, ‘‘पुल को 15 साल के लिए संचालन और रखरखाव के लिए ओरेवा कंपनी को दिया गया था। इस साल मार्च में, इसे मरम्मत के लिए जनता के लिए बंद कर दिया गया था। 26 अक्टूबर को गुजराती नववर्ष दिवस पर मरम्मत के बाद इसे फिर से खोल दिया गया था।’’ उन्होंने कहा, मरम्मत कार्य पूरा होने के बाद इसे जनता के लिए खोल दिया गया था। हालांकि स्थानीय नगरपालिका ने अभी तक (मरम्मत कार्य के बाद) कोई फिटनेस प्रमाण पत्र जारी नहीं किया था।’’ जिला कलेक्ट्रेट की वेबसाइट पर पुल के विवरण के अनुसार, ‘‘यह एक इंजीनियरिंग चमत्कार था और यह केबल पुल ‘‘मोरबी के शासकों की प्रगतिशील और वैज्ञानिक प्रकृति को प्रतिबिंबित करने के लिए बनाया गया था। सर वाघजी ठाकोर ने 1922 तक मोरबी पर शासन किया। वह औपनिवेशिक प्रभाव से प्रेरित थे और उन्होंने पुल का निर्माण करने का फैसला किया जो उस समय का कलात्मक और तकनीकी चमत्कार था। इसके अनुसार पुल निर्माण का उद्देश्य दरबारगढ़ पैलेस को नज़रबाग पैलेस (तत्कालीन राजघराने के निवास) से जोड़ना था। कलेक्ट्रेट वेबसाइट के अनुसार, पुल 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यमुना में ‘जहरीला रसायन’ छिड़कने के आरोपी जलबोर्ड के अधिकारी ने नदी जल से स्नान किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jal-board-official-accused-of-spraying-poisonous-chemical-in-yamuna/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jal-board-official-accused-of-spraying-poisonous-chemical-in-yamuna/</guid>
      <description>यमुना में ‘जहरीला रसायन’ छिड़कने के आरोपी जलबोर्ड के अधिकारी ने नदी जल से स्नान किया यमुना नदी से सफेद झाग मिटाने के लिए उसमें रसायन का छिड़काव करने के बाद विपक्षी दलों के निशाने पर रहे दिल्ली जलबोर्ड के एक वरिष्ठ अधिकारी ने रविवार को ‘यमुना तट’पर नदी जल से स्नान किया। छठ पूजा से पहले नदी जल से सफेद झाग को खत्म करने के लिए रसायन का छिड़काव किया जा रहा था। इसे लेकर शहर में राजनीतिक बहस छिड़ गई। भाजपा (भारतीय जनता पार्टी) और कांग्रेस ने आरोप लगाया कि सरकार झाग मिटाने के लिए ‘‘जहरीले’ रसायन का उपयोग कर रही है। दिल्ली जलबोर्ड में ट्रीटमेंट क्वालिटी कंट्रोल (शोधन, गुणवत्ता नियंत्रण) विभाग के निदेशक संजय शर्मा ने पीटीआई-को बताया कि उन्होंने यह साबित करने के लिए कि यमुना का पानी नुकसानदेह नहीं है, नदी जल से स्नान किया।  उन्होंने कहा, ‘‘मैं पहले दिन से कह रहा हूं (कि रासायन जहरीला नहीं है)। वास्तव में इससे नदी जल में घुले ऑक्सीजन की मात्रा बढ़ गई है और अन्य मानदंड भी बेहतर हुए हैं।’’ गौरतलब है कि शुक्रवार को एक वीडियो में दिखा कि पश्चिमी दिल्ली से भाजपा के सांसद प्रवेश साहिब सिंह वर्मा नदी में रसायन छिड़काव की निगरानी कर रहे जलबोर्ड के अधिकारी शर्मा से सवाल कर रहे हैं कि अगर इस रसायन को उनके ऊपर छिड़क दिया जाए तो।  वीडियो में देखा जा सकता है कि सांसद, अधिकारी शर्मा से कह रहे हैं, ‘‘दिखाएं, क्या आप यमुना में डुबकी लगा सकते हैं। आप जहरीला रसायन छिड़क रहे हैं, जो लोगों की जान ले लेगा।’’ वहीं, रविवार को एक अन्य वीडियो में शर्मा को यमुना नदी से पानी भरकर नदी तट पर उससे स्नान करते हुए देखा जा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और मुख्यमंत्री गहलोत एक नवंबर को मंच साझा करेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prime-minister-narendra-modi-and-chief-minister-gehlot-will-share-the-stage-in-rajasthan/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prime-minister-narendra-modi-and-chief-minister-gehlot-will-share-the-stage-in-rajasthan/</guid>
      <description>राजस्थान में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और मुख्यमंत्री गहलोत एक नवंबर को मंच साझा करेंगे राजस्थान में बांसवाड़ा जिले के मानगढ़ धाम में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और मुख्यमंत्री गहलोत एक नवंबर को जनजातीय समुदाय के स्वतंत्रता सेनानियों को श्रद्धांजलि देने के लिए मंच साझा करेंगे। गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल भी इस मौके पर मौजूद रहेंगे। मानगढ़ मध्य प्रदेश, राजस्थान और गुजरात की सीमा पर स्थित है और यहां नेताओं के दौरे को आगामी विधानसभा चुनाव से पहले जनजातियों को लुभाने की कोशिश के रूप में देखा जा रहा है।  स्वतंत्रता संग्राम के दौरान गोविंद गुरु के नेतृत्व में डेढ़ लाख से अधिक भीलों और अन्य जनजातियों ने मानगढ़ पहाड़ी क्षेत्र में अंग्रेजों के खिलाफ लंबे समय तक मुकाबला किया। ऐसा माना जाता है कि मानगढ़ पहाड़ी क्षेत्र में 17 नवंबर, 1913 को गोविंद गुरु के नेतृत्व में आयोजित जनसभा में शामिल लोगों पर अंग्रेजों की ओर से की गई गोलीबारी में लगभग 1,500 लोग मारे गए थे। भाजपा को उम्मीद है कि प्रधानमंत्री के इस कार्यक्रम का असर गुजरात के साथ-साथ मध्य प्रदेश में भी होगा। राजस्थान के अलावा अगले साल इन दोनों राज्यों में भी विधानसभा चुनाव होने हैं।  मुख्यमंत्री अशोक गहलोत के आधिकारिक कार्यक्रम के अनुसार गहलोत एक नवंबर को सुबह 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा के आदमपुर में सोमवार को रोडशो करेंगे केजरीवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-hold-roadshow-in-haryanas-adampur-on-monday/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-hold-roadshow-in-haryanas-adampur-on-monday/</guid>
      <description>हरियाणा के आदमपुर में सोमवार को रोडशो करेंगे केजरीवाल आम आदमी पार्टी (आप) के नेता एवं दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल हरियाणा के आदमपुर में तीन नवंबर को हो रहे विधानसभा उपचुनाव के लिए चुनाव प्रचार अभियान खत्म होने से एक दिन पहले 31 अक्टूबर को रोडशो करेंगे। हरियाणा के मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर भी एक नवंबर को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के लिए एक रैली आयोजित करेंगे। आप के एक नेता ने रविवार को कहा, ‘‘अरविंद जी दोपहर में रोडशो करेंगे, जो बालसमंद समेत कई गांवों से होकर गुजरेगी।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र के अमरावती में गिरी जर्जर इमारत, पांच लोगों की मौत, दो गंभीर रूप से घायल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/5-dead-after-building-collapses-in-maharashtra-amravati/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/5-dead-after-building-collapses-in-maharashtra-amravati/</guid>
      <description>महाराष्ट्र के अमरावती में गिरी जर्जर इमारत, पांच लोगों की मौत, दो गंभीर रूप से घायल नागपुर। महाराष्ट्र के अमरावती शहर में रविवार को एक जर्जर दो मंजिला इमारत गिरने से पांच लोगों की मौत हो गयी और दो अन्य गंभीर रूप से घायल हो गये। अधिकारी ने बताया कि घटना दोपहर करीब दो बजे की है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Cable Bridge Collapses in Gujarat | गुजरात के मोरबी में अचानक केबल ब्रिज टूटा, कई लोग नदी में गिरे, बचाव कार्य जारी&amp;nbsp;अमरावती पुलिस आयुक्त डॉ आरती सिंह ने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cable Bridge Collapses in Gujarat | गुजरात के मोरबी में अचानक केबल ब्रिज टूटा, 500 लोग नदी में गिरे, 60 से ज्यादा की मौत की खबर </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/suddenly-the-cable-bridge-broke-in-gujarat-morbi-many-people-fell-in-the-river/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/suddenly-the-cable-bridge-broke-in-gujarat-morbi-many-people-fell-in-the-river/</guid>
      <description>Cable Bridge Collapses in Gujarat | गुजरात के मोरबी में अचानक केबल ब्रिज टूटा, 500 लोग नदी में गिरे, 60 से ज्यादा की मौत की खबर गुजरात के मोरबी जिले में मच्छू नदी में रविवार शाम एक केबल पुल गिर गया, जिसमें बताया जा रहा है कि अब तक 60 से ज्यादा की मौत हो गई है। इस हादसे में कई लोग घायल हो गए। जिस वक्त ये हादसा हुआ पुल पर 500 से ज्यादा लोग सवार थे ये सभी के सभी पानी मे गिर गए थे। प्रारंभिक रिपोर्टों के अनुसार, केबल ब्रिज को पांच दिन पहले नवीनीकरण के बाद फिर से शुरू किया गया था।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: दिल्ली में वायु प्रदूषण से जुड़ी पाबंदी के क्रियान्वयन के लिए 586 टीम गठित</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में वायु प्रदूषण से जुड़ी पाबंदी के क्रियान्वयन के लिए 586 टीम गठित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/586-teams-constituted-for-implementation-of-air-pollution-restrictions-in-delhi/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/586-teams-constituted-for-implementation-of-air-pollution-restrictions-in-delhi/</guid>
      <description>दिल्ली में वायु प्रदूषण से जुड़ी पाबंदी के क्रियान्वयन के लिए 586 टीम गठित नयी दिल्ली। दिल्ली के पर्यावरण मंत्री गोपाल राय ने शनिवार को कहा कि उनकी सरकार ने खराब हो रही वायु गुणवत्ता के मद्देनज़र राष्ट्रीय राजधानी में निर्माण कार्य और तोड़फोड़ की गतिविधियों पर लगाई गई पाबंदी का क्रियान्वयन सुनिश्चित करने के लिए 586 दलों का गठन किया गया है। राय ने यहां प्रेसवार्ता को संबोधित करते हुए कहा कि विशेषज्ञों के अनुसार, अनुकूल मौसमी दशाओं के चलते दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘गंभीर’ श्रेणी में पहुंच जाएगी। इसे भी पढ़ें: रिलायंस कैपिटल के बोलीकर्ता निविदा में नया प्रावधान लाए जाने से चिंतित इसलिए वायु गुणवत्ता प्रबंधन आयोग (सीएक्यूएम) ने अधिकारियों को निर्देश दिया है कि राष्ट्रीय राजधानी क्षेत्र (एनसीआर) में पाबंदियों का क्रियान्वयन किया जाए, जिसमें ‘ग्रेडेड रिस्पांस एक्शन प्लान’ (ग्रैप) के तृतीय चरण के तहत निर्माण और विध्वंस गतिविधियों पर रोक लगाना शामिल है। मंत्री ने कहा, ‘‘हमने राजधानी की सभी निर्माण एजेंसियों और संबंधित सरकारी विभागों के साथ बैठक की है, जिनमें लोकनिर्माण विभाग (पीडब्ल्यूडी), दिल्ली नगर निगम (एमसीडी), रेलवे, दिल्ली विकास प्राधिकरण (डीडीए) और दिल्ली प्रदूषण नियंत्रण समिति (डीपीसीसी) शामिल हैं। हमने निर्णय लिया है कि शहर में निर्माण कार्य और तोड़फोड़ की गतिविधियों पर पाबंदी लगाई जाएगी।’’ उन्होंने कहा कि सरकार ने एक मजबूत निगरानी प्रणाली विकसित की है, ताकि निर्देशों का अनुपालन कराया जा सके और विभिन्न विभागों के अधिकारियों के सहयोग से कुल 586 टीम का गठन किया गया है। ये टीम निर्माण-विध्वंस संबंधित पाबंदियों के क्रियान्वयन पर निगरानी करेंगी। राय ने यह भी कहा कि आनंद विहार और विवेक विहार लगातार उच्च प्रदूषण स्तर की श्रेणी में हैं, जो ‘क्षेत्रीय रैपिड ट्रांजिट सिस्टम’ (आरआरटीएस) से संबंधित निर्माण कार्य के कारण हो सकता है। उन्होंने कहा, ‘‘तदनुसार, हमने उपयोगकर्ता एजेंसी को धूल प्रदूषण नियंत्रण मानदंडों का सख्ती से पालन करने का निर्देश दिया है। सरकार ने दिल्ली नगर निगम के सात पानी की बौछारों वाले टैंकर (वाटर स्प्रिंकलर) के अलावा उक्त क्षेत्रों में 15 ‘एंटी-स्मॉग गन’ तैनात की हैं।’’ इसे भी पढ़ें: कर्ज देने वाली चीन की कंपनियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करें राज्य : गृह मंत्रालय राय ने कहा कि सरकार प्रदूषण वाले इलाकों में पानी छिड़कने के लिए दमकल की गाड़ियां भी तैनात करेगी। उन्होंने कहा कि वर्तमान में दिल्ली में 521 ‘वाटर स्प्रिंकलर’, 223 ‘एंटी-स्मॉग गन’ और 150 सचल ‘एंटी-स्मॉग गन’ लगाये गये हैं। ‘ग्रैप’ के तीसरे चरण के तहत अधिकारियों से कहा गया है कि वे निर्माण और तोड़फोड़ की गतिविधियों पर पाबंदी लगाएं, लेकिन आवश्यक परियोजनओं और प्रदूषण नहीं फैलाने वाली गतिविधियों को छूट दी गई है, जिनमें प्लम्बिंग, बढ़ईगीरी, आंतरिक सज्जा और बिजली आदि के काम शामिल हैं। पाबंदी आवश्यक परियोजनाओं पर लागू नहीं होगी, जिनमें राष्ट्रीय सुरक्षा, रक्षा, रेलवे और मेट्रो रेल समेत अन्य परियोजनाएं शामिल हैं। पाबंदी के तहत खुदाई, बोरिंग, वेल्डिंग, निर्माण सामग्री की लदाई और ढुलाई पर रोक शामिल है। इसके अलावा फ्लाई ऐश समेत कच्चे माल के परिवहन पर रोक लगाई गई है और कच्ची सड़क पर वाहनों की आवाजाही पर पाबंदी है। सीवर लाइन बिछाने, बैचिंग संयंत्रों के संचालन, पानी की पाइप बिछाने, नाले से जुड़े कार्य, टाइल्स को काटने और बिछाने, पत्थर और फर्श पर बिछाने की अन्य सामग्री, पीसने की गतिविधि, वाटरप्रूफिंग कार्य, फुटपाथ समेत सड़क निर्माण कार्य और कई अन्य गतिविधियों पर पाबंदी लगाई गई है।  स्वच्छ ईंधन पर काम नहीं करने वाले ईंट भट्टों, अन्य संयंत्र और पत्थर तोड़ने वाले संयंत्र समेत पूरे एनसीआर में खनन, संबंधित गतिविधियों पर भी प्रतिबंध लगा दिया गया है। उन्होंने कहा, जिन औद्योगिक क्षेत्रों में पाइप्ड प्राकृतिक गैस (पीएनजी) इंफ्रास्ट्रक्चर की आपूर्ति नहीं है, वहां स्वीकृत ईंधन का उपयोग नहीं करने वाले उद्योग सप्ताह में केवल पांच दिन ही संचालित किये जा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उपचुनाव को प्रभावित कर रही है भाजपा, आयोग कार्रवाई करे: अखिलेश यादव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-influencing-by-elections-commission-should-take-action-akhilesh-yadav/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-influencing-by-elections-commission-should-take-action-akhilesh-yadav/</guid>
      <description>उपचुनाव को प्रभावित कर रही है भाजपा, आयोग कार्रवाई करे: अखिलेश यादव लखनऊ। समाजवादी पार्टी (सपा) अध्यक्ष अखिलेश यादव ने सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर लखीमपुर खीरी के गोला गोकर्णनाथ विधानसभा क्षेत्र के आगामी उपचुनाव में भय और लालच के जरिए मतदान को प्रभावित करने की साजिश रचने का आरोप लगाया और चुनाव आयोग से इस पर तत्काल कार्रवाई करने की मांग की है। यादव ने रविवार को एक बयान में गोला गोकर्णनाथ क्षेत्र के मतदाताओं से भाजपा की हर साजिश का मुकाबला करके समाजवादी पार्टी के प्रत्याशी विनय तिवारी को भारी बहुमत से विजयी बनाने की अपील की। इसे भी पढ़ें: महाराष्ट्र: रॉबर्ट वाद्रा ने ‘भारत जोड़ो यात्रा’ की सराहना की, राहुल गांधी की तुलना शिरडी के साईबाबा से कीउन्होंने कहा निष्पक्ष एवं स्वतंत्र चुनाव के लिए निर्वाचन आयोग को इस क्षेत्र में भाजपा नेताओं द्वारा भय एवं प्रलोभन के जरिए मतदान को प्रभावित करने के लिए चली जा रही चालों पर तत्काल कार्रवाई करनी चाहिए। सपा अध्यक्ष ने गंभीर आरोप लगाते हुए कहा कि भाजपा के 40 मंत्री अपनी सुरक्षा के साथ गोला गोकर्ण नाथ क्षेत्र में मौजूद हैं और आतंक फैला रहे हैं। उन्होंने कहा कि विशेषकर यादव पुलिसकर्मियों को चिह्नित कर उन्हें जबरन छुट्टी पर भेजा जा रहा है और भाजपा प्रत्याशी की चुनाव सभाओं में सरकारी कर्मचारी भाग ले रहे हैं। यादव ने कहा, भाजपा के लोग उपचुनाव में जो हालात पैदा कर रहे हैं उनसे निष्पक्ष व स्वतंत्र चुनाव कैसे हो सकेंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्ज देने वाली चीन की कंपनियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करें राज्य : गृह मंत्रालय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/states-should-take-strict-action-against-chinese-lending-companies-home-ministry/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/states-should-take-strict-action-against-chinese-lending-companies-home-ministry/</guid>
      <description>कर्ज देने वाली चीन की कंपनियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करें राज्य : गृह मंत्रालय नयी दिल्ली। केंद्रीय गृह मंत्रालय ने कर्ज देने वाले मोबाइल ऐप के खिलाफ कानून प्रतर्वन एजेंसियों को सख्त कार्रवाई करने को कहा है क्योंकि चीन के नियंत्रण वाली इन कंपनियों के उत्पीड़न और पैसा वसूल करने के सख्त तरीकों की वजह से आत्महत्या की कई घटनाएं सामने आ चुकी हैं। गृह मंत्रालय ने सभी राज्यों और केंद्र शासित प्रदेशों से कहा है कि इस मुद्दे का राष्ट्रीय सुरक्षा, अर्थव्यवस्था और नागरिकों की सुरक्षा पर बड़ा गंभीर असर हो रहा है। इसे भी पढ़ें: खट्टर सरकार की हार की उलटी गिनती आदमपुर उपचुनाव से शुरू होगी : भूपेंद्र सिंह हुड्डाइसमें कहा गया कि देशभर से बड़ी संख्या में ऐसी शिकायतें आ रही हैं कि डिजिटल तरीके से कर्ज देने वाली गैरकानूनी ऐप विशेषकर कमजोर और निम्न आय वर्ग के लोगों को ऊंची ब्याज दरों पर कम अवधि के कर्ज या सूक्ष्म कर्ज देती है और इसमें छिपे शुल्क भी होते हैं। ये कंपनियां कर्जदारों के संपर्क, स्थान, तस्वीरों और वीडियो जैसे गोपनीय निजी डेटा का इस्तेमाल कर उनका उत्पीड़न करती हैं और उन्हें भयाक्रांत कर उनका दोहन (ब्लैकमेल) भी करती हैं। मंत्रालय ने कहा, ‘‘कर्ज देने वाली इन गैरकानूनी कंपनियों के खराब रवैये के कारण देशभर में कई लोगों की जान चली गई है। इस मुद्दे का राष्ट्रीय सुरक्षा, अर्थव्यवस्था और नागरिकों की सुरक्षा पर गंभीर प्रभाव पड़ा है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र: रॉबर्ट वाद्रा ने ‘भारत जोड़ो यात्रा’ की सराहना की, राहुल गांधी की तुलना शिरडी के साईबाबा से की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/robert-vadra-lauds-bharat-jodo-yatra-compares-rahul-gandhi-to-saibaba-of-shirdi/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/robert-vadra-lauds-bharat-jodo-yatra-compares-rahul-gandhi-to-saibaba-of-shirdi/</guid>
      <description>महाराष्ट्र: रॉबर्ट वाद्रा ने ‘भारत जोड़ो यात्रा’ की सराहना की, राहुल गांधी की तुलना शिरडी के साईबाबा से की शिरडी (महाराष्ट्र)। कांग्रेस नेता राहुल गांधी के जीजा और व्यवसायी रॉबर्ट वाद्रा ने रविवार को यहां कहा कि राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ से देश में बदलाव देखने को मिलेगा क्योंकि हजारों लोग इससे जुड़ रहे हैं और उन्हें भविष्य की उम्मीद के तौर पर देख रहे हैं। महाराष्ट्र के अहमदनगर जिले के शिरडी शहर में प्रसिद्ध साईं बाबा मंदिर में पूजा करने के लिए आए वाद्रा ने यह भी कहा कि राहुल गांधी की सोच आध्यात्मिक नेता (साईं बाबा) के समान है, जिन्होंने एकता का प्रचार किया, हालांकि उन्होंने इस बारे में विस्तार से नहीं कहा। इसे भी पढ़ें: राहुल गांधी ने भारत जोड़ो यात्रा से अपनी नेतृत्व क्षमता साबित की: शत्रुघ्न सिन्हा‘भारत जोड़ो यात्रा’ पर उन्होंने कहा, ‘‘राहुल गांधी कई जगहों पर जा रहे हैं और हजारों लोगों से मिल रहे हैं। ये लोग बड़ी संख्या में उनसे जुड़ रहे हैं। भविष्य में बदलाव आएगा क्योंकि राहुल गांधी लोगों के लिए नयी उम्मीद बनकर उभरे हैं।’’ उन्होंने कहा, ‘‘सरकार (केंद्र में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के नेतृत्व वाली) हमारी विफलताओं के बारे में बात करेगी। वे पार्टी (कांग्रेस) का मजाक उड़ाएंगे, लेकिन राहुल, प्रियंका (गांधी वाद्रा) नहीं रुकेंगे। हम लोगों के बीच हैं और उनके लिए एकजुट होकर काम करेंगे।’’ उन्होंने कहा कि गांधी परिवार को लोगों का अपार प्यार मिल रहा है और नवनिर्वाचित कांग्रेस अध्यक्ष (मल्लिकार्जुन खरगे) जनता की मदद करने का प्रयास करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खट्टर सरकार की हार की उलटी गिनती आदमपुर उपचुनाव से शुरू होगी : भूपेंद्र सिंह हुड्डा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/countdown-for-khattar-government-defeat-will-start-from-adampur-bypoll-hooda/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/countdown-for-khattar-government-defeat-will-start-from-adampur-bypoll-hooda/</guid>
      <description>खट्टर सरकार की हार की उलटी गिनती आदमपुर उपचुनाव से शुरू होगी : भूपेंद्र सिंह हुड्डा आदमपुर (हरियाणा)। पूर्व मुख्यमंत्री भूपेंद्र सिंह हुड्डा ने रविवार को दावा किया कि हरियाणा में भाजपा सरकार हर मोर्चे पर विफल रही है और आदमपुर विधानसभा उपचुनाव में कांग्रेस की जीत के साथ उसकी हार की उलटी गिनती शुरू हो जाएगी। हुड्डा ने कहा, ‘‘केवल आदमपुर ही नहीं पूरे हरियाणा में लोग कांग्रेस को उम्मीद की नजर से देख रहे हैं।’’ कांग्रेस के वरिष्ठ नेता ने आरोप लगाया कि मनोहर लाल खट्टर के नेतृत्व वाली राज्य सरकार सभी मोर्चों पर विफल रही है और आज बेरोजगारी तथा महंगाई अपने चरम पर है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल गांधी ने भारत जोड़ो यात्रा से अपनी नेतृत्व क्षमता साबित की: शत्रुघ्न सिन्हा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-proved-his-leadership-through-bharat-jodo-yatra-shatrughan-sinha/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-proved-his-leadership-through-bharat-jodo-yatra-shatrughan-sinha/</guid>
      <description>राहुल गांधी ने भारत जोड़ो यात्रा से अपनी नेतृत्व क्षमता साबित की: शत्रुघ्न सिन्हा &amp;nbsp;कोलकाता। तृणमूल कांग्रेस सांसद शत्रुघ्न सिन्हा ने कहा है कि कांग्रेस नेता राहुल गांधी ने भारत जोड़ो यात्रा से अपनी नेतृत्व क्षमता साबित की है। सिन्हा ने साक्षात्कार में कहा कि तमिलनाडु के कन्याकुमारी से शुरू हुआ राहुल का 3,570 किलोमीटर लंबा मार्च कांग्रेस को 2024 के लोकसभा चुनाव में उसकी सीटों की संख्या को दोगुनी करने में मदद करेगा। 2019 के लोकसभा चुनाव में कांग्रेस ने 52 सीटों पर जीत दर्ज की थी। उन्होंने कहा, ‘‘भारत जोड़ो यात्रा को बहुत अच्छा समर्थन मिल रहा है। राहुल गांधी के करिश्मे ने काम करना शुरू कर दिया है और उन्हें जनता का जबरदस्त समर्थन मिल रहा है। मुझे लगता है कि राहुल की यात्रा अगले लोकसभा चुनाव में संसद में कांग्रेस की सीटों की संख्या दोगुनी करने में मदद करेगी।’’ इसे भी पढ़ें: India vs South Africa,T20 World Cup | मुश्किल में पड़ी टीम इंडिया को सुर्यकुमार यादव ने संभाला, दक्षिण अफ्रीका को दिया 134 रनों का टारगेट सिन्हा ने कहा, ‘‘यह सही मायने में यात्रा है क्योंकि राहुल गांधी चल रहे हैं और भाजपा नेताओं की तरह ‘रथ यात्रा’ नहीं कर रहे। उनके समर्थन में लाखों लोग आ रहे हैं। उन्होंने अपनी नेतृत्व क्षमता साबित की है। लोगों ने उन्हें नेता के रूप में स्वीकार किया है। वो लोग भी गलत साबित हो गये हैं जिन्होंने उनका ‘पप्पू’ कहकर मजाक उड़ाया और उन्हें गंभीरता से नहीं लिया।’’ अभिनय से राजनीति में आये सिन्हा ने इस साल अप्रैल में हुए उपचुनाव में तृणमूल कांग्रेस की टिकट पर आसनसोल लोकसभा सीट पर जीत दर्ज की थी। तृणमूल कांग्रेस के टिकट पर चुनाव लड़ने से पहले वह 2019 में भाजपा से कांग्रेस में गये थे। उन्होंने कहा, ‘‘भाजपा नेता राहुल गांधी का मजाक उड़ा रहे हैं, लेकिन अगर उनमें दम है तो इसी तरह पैदल यात्रा करके दिखाएं। अगले चुनाव में राहुल गांधी का जादू काम करेगा। ऐसा मुझे लगता है और मैं ऐसा होते देखना चाहता हूं।’’ इसे भी पढ़ें: India vs South Africa,T20 World Cup | मुश्किल में पड़ी टीम इंडिया को सुर्यकुमार यादव ने संभाला, दक्षिण अफ्रीका को दिया 134 रनों का टारगेट गुजरात चुनाव के संदर्भ में तृणमूल कांग्रेस नेता ने कहा कि दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल या तो ‘किंगमेकर’ बनकर उभरेंगे या खुद ‘राजा बन जाएंगे।’ सिन्हा ने कहा, ‘‘गुजरात में भगवा खेमे में हलचल मची है। भाजपा हर बार हिंदुत्व और राम मंदिर के मुद्दे को नहीं भुना सकती। केजरीवाल ने नोटों पर लक्ष्मी-गणेश की तस्वीर लगाने की मांग करके मास्टरस्ट्रोक खेला है।’’ केजरीवाल ने पिछले सप्ताह प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी से अपील की थी कि देश की प्रगति के लिए नोटों पर भगवान गणेश और देवी लक्ष्मी की तस्वीर छापी जाएं। सिन्हा ने कहा, ‘‘भाजपा इस तरह काम करती थी कि मानो ‘राजनीति में हिंदुत्व की पाठशाला’ की मास्टर हो लेकिन केजरीवाल अब उस पाठशाला के हैडमास्टर हैं। भाजपा से न उगलते बन रहा है और न निगलते।’’ तृणमूल कांग्रेस नेता ने कहा कि पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ममता बनर्जी 2024 के लोकसभा चुनाव में तस्वीर बदलने वाली साबित होंगी। उन्होंने उम्मीद जताई कि तृणमूल कांग्रेस और कांग्रेस के रिश्तों में सुधार होगा। उन्होंने कहा, ‘‘राजनीति में कोई अंतिम शब्द नहीं है। आज संबंध खराब होने का यह मतलब नहीं है कि ये कल सुधरेंगे नहीं। मुझे व्यक्तिगत रूप से लगता है कि अगर बड़े विपक्षी दल साथ आते हैं तो देश की राजनीतिक स्थिति पूरी तरह अलग होगी।’’ सिन्हा ने आसनसोल में पिछले हफ्ते उनके ‘लापता’ होने संबंधी पोस्टर लगाये जाने पर परोक्ष रूप से भाजपा पर निशाना साधते हुए कहा, ‘‘जो लोग अब तक उपचुनाव में हार नहीं पचा पाए हैं, वे ही इसके पीछे हैं। मैं दुर्गा पूजा में अपने संसदीय क्षेत्र में था और पिछले सप्ताह तक यहां रहा। मैं छठ भी आसनसोल में मना रहा हूं। मैं नियमित रूप से आसनसोल जाता रहा हूं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yamuna River Pollution | कालिंदी कुंज पहुंचे जलबोर्ड के डायरेक्टर, यमुना के पानी से किया स्नान, BJP सांसद ने किया था चैलेंज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/director-of-jalboard-reached-kalindi-kunj-took-bath-with-yamuna-water-bjp-mp-had-challenged/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/director-of-jalboard-reached-kalindi-kunj-took-bath-with-yamuna-water-bjp-mp-had-challenged/</guid>
      <description>Yamuna River Pollution | कालिंदी कुंज पहुंचे जलबोर्ड के डायरेक्टर, यमुना के पानी से किया स्नान, BJP सांसद ने किया था चैलेंज भारतीय जनता पार्टी द्वारा यमुना नदी का पानी खतरनाक और विषाक्त होने के कड़े आरोप लगाने के कुछ दिनों बाद, दिल्ली जल बोर्ड के निदेशक संजय शर्मा ने रविवार, 30 अक्टूबर, 2022 को नदी के पानी में स्नान किया और भाजपा के दावों को खारिज कर दिया। भाजपा आरोप लगाती रही है कि दिल्ली सरकार ने छठ से पहले यमुना के पानी को साफ नहीं किया और डीजेबी निदेशक को &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वडोदरा में सी-295 परिवहन विमान विनिर्माण केंद्र का शिलान्यास रक्षा क्षेत्र में मील का पत्थर: राजनाथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/c-295-transport-aircraft-manufacturing-center-vadodara-milestone-defense-sector-rajnath/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/c-295-transport-aircraft-manufacturing-center-vadodara-milestone-defense-sector-rajnath/</guid>
      <description>वडोदरा में सी-295 परिवहन विमान विनिर्माण केंद्र का शिलान्यास रक्षा क्षेत्र में मील का पत्थर: राजनाथ वडोदरा। रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह ने रविवार को कहा कि भारतीय वायुसेना के लिए सी-295 परिवहन विमान के उत्पादन के वास्ते गुजरात के वडोदरा शहर में एक विनिर्माण केंद्र की आधारशिला रखना रक्षा क्षेत्र में देश की आत्मनिर्भरता की यात्रा में मील का पत्थर है। सिंह ने वडोदरा में विमान विनिर्माण केंद्र की आधारशिला रखे जाने से पहले यह कहा। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने इस विनिर्माण केंद्र की आधारशिला रखी। विमान का विनिर्माण यूरोपीय एयरोस्पेस कंपनी एयरबस और टाटा समूह के एक कंसोर्टियम (संघ) द्वारा किया जाएगा। यह अपनी तरह की पहली परियोजना है, जिसमें एक निजी कंपनी द्वारा भारत में सैन्य विमान का विनिर्माण किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आदित्य ठाकरे ने टाटा-एयरबस परियोजना पर एकनाथ शिंदे की खिंचाई की, कहा- डबल इंजन की सरकार में लगा जंग?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aaditya-thackeray-slams-eknath-shinde-over-tata-airbus-project/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aaditya-thackeray-slams-eknath-shinde-over-tata-airbus-project/</guid>
      <description>आदित्य ठाकरे ने टाटा-एयरबस परियोजना पर एकनाथ शिंदे की खिंचाई की, कहा- डबल इंजन की सरकार में लगा जंग?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi liquor policy | दिल्ली की शराब नीति की नाकामी के पीछे किसका हाथ? केजरीवाल ने उपराज्यपाल को सुनाई खरी-खरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-is-behind-the-failure-of-delhi-liquor-policy-kejriwal-told-the-lieutenant-governor/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-is-behind-the-failure-of-delhi-liquor-policy-kejriwal-told-the-lieutenant-governor/</guid>
      <description>Delhi liquor policy | दिल्ली की शराब नीति की नाकामी के पीछे किसका हाथ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PM Modi Gujarat Visit | वडोदरा में मिलिट्री ट्रांसपोर्ट एयरक्राफ्ट प्लांट की रखी आधारशिला, कहा- विमानों का निर्माता बनेगा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-gujarat-visit-foundation-stone-laid-for-military-transport-aircraft-plant-vadodara/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-gujarat-visit-foundation-stone-laid-for-military-transport-aircraft-plant-vadodara/</guid>
      <description>PM Modi Gujarat Visit | वडोदरा में मिलिट्री ट्रांसपोर्ट एयरक्राफ्ट प्लांट की रखी आधारशिला, कहा- विमानों का निर्माता बनेगा भारत प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने गुजरात के वडोदरा में सी -295 परिवहन विमान निर्माण संयंत्र की आधारशिला रखी और कहा कि भारत &#39;मेक इन इंडिया&#39; के मंत्र के साथ अपनी क्षमताओं को बढ़ा रहा है। प्रधान मंत्री ने इस बात पर भी जोर दिया कि भारत, भविष्य में दुनिया में बड़े यात्री विमानों का निर्माता भी होगा। उन्होंने कहा कि हम भारत को दुनिया में एक बड़ा विनिर्माण केंद्र बनाने की दिशा में बहुत बड़ा कदम उठा रहे हैं। भारत अपने लड़ाकू विमान, टैंक और पनडुब्बी बना रहा है, और भारत में बनी दवाएं और टीके आज दुनिया में लाखों लोगों की जान बचा रहे हैं। इलेक्ट्रॉनिक गैजेट्स, भारत में बने फोन और कार दुनिया के कई देशों में फैले हुए हैं। मेक इन इंडिया, मेक फॉर द ग्लोब अप्रोच के साथ भारत इस मंत्र के साथ अपनी क्षमताओं को बढ़ा रहा है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने देश के पहले सैन्य विमान विनिर्माण संयंत्र की वडोदरा में रखी आधारशिला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकिता हत्याकांड से जुड़े रिजॉर्ट परिसर में स्थित फैक्ट्री में आग लगी, मामले की जांच जारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fire-broke-out-in-factory-located-in-resort-related-to-ankita-murder-case-investigation-on/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fire-broke-out-in-factory-located-in-resort-related-to-ankita-murder-case-investigation-on/</guid>
      <description>अंकिता हत्याकांड से जुड़े रिजॉर्ट परिसर में स्थित फैक्ट्री में आग लगी, मामले की जांच जारी उत्तराखंड में पिछले महीने के चर्चित अंकिता भंडारी हत्याकांड से जुड़े रिजॉर्ट के परिसर में स्थित आंवला कैंडी की फैक्ट्री में रविवार को आग लग गयी। यह रिजॉर्ट ऋषिकेश के निकट स्थित है। पौडी जिले के यमकेश्वर क्षेत्र में आंवला कैंडी की फैक्ट्री में सुबह 10 बजे धमाकों के साथ आग लग गयी जिसकी सूचना मिलते ही तत्काल दमकल गाडियां मौके पर पहुंचीं और आग पर काबू पाया गया। घटना में किसी के हताहत होने की फिलहाल सूचना नहीं है। मौके पर पहुंचे यमकेश्वर के प्रभारी उप जिलाधिकारी प्रमोद कुमार ने बताया कि प्रथम दृष्टया घटना का कारण फैक्ट्री में लगे इनवर्टर के गरम होने के बाद आग लगना लग रहा है। हालांकि, उन्होंने कहा कि मामले की जांच की जा रही है और सही कारण जांच के बाद ही सामने आ पाएगा। उधर, फैक्ट्री के वनंत्रा रिजॉट संचालक और अंकिता भंडारी हत्याकांड के मुख्य आरोपी पुलकित आर्य के परिवार की होने के कारण विपक्ष को उन पर और सरकार पर निशाना साधने का एक और मौका दे दिया है। आम आदमी पार्टी (आप) के उत्तराखंड प्रदेश संगठन समन्वयक जोत सिंह बिष्ट ने फैक्ट्री में आग लगने की घटना को हत्याकांड के साक्ष्य मिटाने की एक और साजिश बताया। उन्होंने कहा, ‘‘अंकिता हत्याकांड के घटना स्थल वनंत्रा रिजॉर्ट को पहले बुलडोजर से तोड़कर साक्ष्य छिपाने की साजिश रची गई और आज उसमें स्थित फैक्ट्री को आग के हवाले कर दिया गया। आरोपियों को बचाने का काम आज पूरा हो गया।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने देश के पहले सैन्य विमान विनिर्माण संयंत्र की वडोदरा में रखी आधारशिला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-laid-foundation-stone-of-country-first-military-aircraft-manufacturing-plant-vadodara/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 16:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-laid-foundation-stone-of-country-first-military-aircraft-manufacturing-plant-vadodara/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने देश के पहले सैन्य विमान विनिर्माण संयंत्र की वडोदरा में रखी आधारशिला वडोदरा। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने रविवार को गुजरात के वडोदरा में भारतीय वायुसेना के लिए सी-295 परिवहन विमान बनाने वाले संयंत्र की आधारशिला रखी। इन विमानों का उत्पादन टाटा समूह और एयरबस का गठजोड़ करेगा। देश में यह अपनी तरह की पहली परियोजना है जिसमें एक सैन्य विमान का विनिर्माण निजी कंपनी की तरफ से किया जाएगा। इस संयंत्र में बनने वाले इस मध्यम परिवहन विमानों की आपूर्ति भारतीय वायुसेना को की जाएगी। इसके अलावा विदेशी बाजारों को भी ये विमान भेजे जाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार विधानसभा की दो सीटों पर उपचुनाव में भाजपा उम्मीदवारों के लिए प्रचार करेंगे चिराग पासवान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chirag-paswan-campaign-for-bjp-candidates-in-the-by-elections-on-two-seats-of-bihar-assembly/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chirag-paswan-campaign-for-bjp-candidates-in-the-by-elections-on-two-seats-of-bihar-assembly/</guid>
      <description>बिहार विधानसभा की दो सीटों पर उपचुनाव में भाजपा उम्मीदवारों के लिए प्रचार करेंगे चिराग पासवान पटना। लोक जनशक्ति पार्टी (रामविलास) के अध्यक्ष चिराग पासवान ने रविवार को स्पष्ट किया कि उनकी पार्टी बिहार विधानसभा की दो सीटों के लिए होने वाले उपचुनाव में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के उम्मीदवारों का समर्थन करेगी और वे भगवा पार्टी के प्रत्याशियों के पक्ष में प्रचार करने के लिए इन विधानसभा क्षेत्रों का दौरा करेंगे। इससे पहले लोक जनशक्ति पार्टी (रामविलास) की प्रदेश इकाई के प्रमुख राजू तिवारी ने शनिवार को कहा था कि उनकी पार्टी के राष्ट्रीय अध्यक्ष चिराग की ओर से भाजपा उम्मीदवारों के लिए प्रचार करने के संबंध में कोई निर्देश प्राप्त नहीं हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उप्र: देवरिया में छात्रा से  बदसलूकी, शिक्षक के खिलाफ छेड़खानी का मामला दर्ज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/up-misbehavior-with-student-in-deoria-case-of-molestation-filed-against-teacher/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/up-misbehavior-with-student-in-deoria-case-of-molestation-filed-against-teacher/</guid>
      <description>उप्र: देवरिया में छात्रा से बदसलूकी, शिक्षक के खिलाफ छेड़खानी का मामला दर्ज उत्तर प्रदेश के देवरिया जिले में एक सरकारी स्‍कूल की छात्रा के साथ उसी विद्यालय के एक शिक्षक द्वारा कथित तौर पर छेड़खानी और मारपीट करने तथा धमकी देने का मामला सामने आया है। पुलिस के एक अधिकारी ने रविवार को यह जानकारी दी। पुलिस के अनुसार मामले में आरोपी के खिलाफ यौन अपराधों से बच्चों का संरक्षण (पॉक्‍सो) अधिनियम समेत भारतीय दंड संहिता की संबंधित धाराओं के तहत प्राथमिकी दर्ज की गयी है।  इसबीच, शिक्षा विभाग के एक अधिकारी ने बताया कि जिला बेसिक शिक्षा अधिकारी (बीएसए) ने आरोपी शिक्षक को तत्काल प्रभाव से निलंबित कर दिया है। पुलिस अधीक्षक संकल्प शर्मा ने बताया कि सुरौली थाना क्षेत्र में स्थित एक उच्‍च प्राथमिक विद्यालय में छठी कक्षा में पढ़ने वाली 15 वर्षीय एक छात्रा के साथ शिक्षक अनवर अली (30) ने 25 अक्टूबर को छेड़खानी की। उन्‍होंने बताया कि छात्रा ने छेड़खानी का विरोध किया तो आरोपी शिक्षक ने उसकी पिटाई की और धमकी दी। छात्रा ने घर पहुंचकर अपने परिजनों को घटना की जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश में महात्मा गांधी की प्रतिमा क्षतिग्रस्त, अज्ञात लोगों के खिलाफ मामला दर्ज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mahatma-gandhi-statue-damaged-in-madhya-pradesh-case-registered-against-unknown-people/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mahatma-gandhi-statue-damaged-in-madhya-pradesh-case-registered-against-unknown-people/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश में महात्मा गांधी की प्रतिमा क्षतिग्रस्त, अज्ञात लोगों के खिलाफ मामला दर्ज खंडवा (मप्र)। मध्य प्रदेश के खंडवा जिले में स्थापित महात्मा गांधी की प्रतिमा को अज्ञात लोगों ने कथित तौर पर क्षतिग्रस्त कर दिया। पुलिस ने यह जानकारी रविवार को दी। जावर थाना प्रभारी शिवराम जाट ने बताया कि यह घटना शुक्रवार-शनिवार की दरम्यानी रात को ग्राम रनगांव में गांधी चौक पर घटी जिसके बाद अज्ञात अपराधियों के खिलाफ भारतीय दंड संहिता की संबंधित धाराओं के तहत प्राथमिकी दर्ज की गई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पराली के कारण दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘बहुत खराब’ श्रेणी में पहुंची, भाजपा ने साधा केजरीवाल पर निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-air-quality-slips-into-very-poor-category-due-to-stubble-bjp-targets-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-air-quality-slips-into-very-poor-category-due-to-stubble-bjp-targets-kejriwal/</guid>
      <description>पराली के कारण दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘बहुत खराब’ श्रेणी में पहुंची, भाजपा ने साधा केजरीवाल पर निशाना नयी दिल्ली। दिल्ली में इस समय वायु प्रदूषण अपने चरम पर हैं। दिवाली के बाद से ही दिल्लीवालों का सांस लेना मुश्किल हो गया हैं। आंखों में जलन, सांस लेने में तकलीफ जैसी समस्या लोगों को हो रही हैं। लगातार पराली के कारण भी दिल्ली के हालात खराब होते जा रहे हैं ऐसे में&amp;nbsp;दिल्ली की वायु गुणवत्ता रविवार को ‘बहुत खराब’ स्तर पर पहुंच गयी हैं। अब प्रदूषण को लेकर सियासत भी तेज हो गयी हैं।&amp;nbsp;दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल&amp;nbsp;इस समय गुजरात में होने वाले चुनाव पर ध्यान दे रहे हैं। वह गुजरात में रैलियां कर रहे हैं। ऐसे में दिल्ली में छठ पर किए गये खराब इंतजाम और वायु प्रदूषण को लेकर भाजपा कि दिल्ली इकाई ने केजरीवाल पर निशाना साधा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>झारखंड में छठ पूजा उत्सव की तैयारी पूरी, सूर्य देव को ‘अर्घ्य’ देने के लिए रोशनी से नहाए घाट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/preparations-for-chhath-puja-festival-over-ghats-bathed-with-lights-to-offer-arghya-to-sun-god/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/preparations-for-chhath-puja-festival-over-ghats-bathed-with-lights-to-offer-arghya-to-sun-god/</guid>
      <description>झारखंड में छठ पूजा उत्सव की तैयारी पूरी, सूर्य देव को ‘अर्घ्य’ देने के लिए रोशनी से नहाए घाट झारखंड में छठ पूजा उत्सव के मद्देनजर सभी घाटों को साफ कर दिया गया है और रोशनी से जगमग कर दिया गया है। रविवार शाम को सूर्य देव को ‘अर्घ्य’ देने के मद्देनजर इन घाटों तक जाने वाले रास्तों पर बैरिकेड लगा दिए गए हैं। एक वरिष्ठ पुलिस अधिकारी ने बताया कि सुरक्षित एवं शांतिपूर्ण तरीके से छठ पूजा मनाने के लिए विभिन्न जिलों में प्रशासन ने संवदेनशील घाटों पर अतिरिक्त सुरक्षा बलों और राष्ट्रीय आपदा मोचन बल (एनडीआरएफ) के दलों को तैनात किया है। रांची, धनबाद और जमशेदपुर समेत प्रमुख शहरों पर ड्रोन तथा सीसीटीवी कैमरों के जरिए नजर रखी जा रही है। रांची की महापौर आशा लकड़ा ने बताया कि शहर में रांची नगर निगम (आएमसी) के तहत आने वाले सभी 67 जलाशयों को साफ कर दिया गया है। उन्होंने कहा, ‘‘घाटों पर बैरिकेड लगाए गए हैं और खतरे वाले क्षेत्र चिह्नित किए गए जहां इस साल जल स्तर अधिक है। शहर के प्रमुख घाटों पर एनडीआरएफ दल तैनात किए जाएंगे।’’ एक अधिकारी ने बताया कि संकट की किसी भी स्थिति से निपटने के लिए कांके बांध, बड़ा तालाब, बटन तालाब और धुवा बांध पर एनडीआरएफ के दलों को तैनात किया गया है।  एक पुलिस अधिकारी ने बताया कि शहर में जलाशयों को छह जोन में बांटा गया है और प्रत्येक जोन में जोनल मजिस्ट्रेट को तैनात किया गया है। उन्होंने बताया कि शहर में छठ पर्व के दौरान सुरक्षा प्रबंधन के लिए करीब 1,600 पुलिसकर्मियों को तैनात किया जा रहा है। गश्ती के लिए मोटरसाइकिल दस्ते को भी तैनात किया जाएगा जबकि विभिन्न पूजा समितियों के स्वयंसेवकों को भी जिम्मेदारी दी गयी है। चार दिवसीय छठ पर्व शुक्रवार को नहाय-खाय के साथ शुरू हुआ और यह सूर्य देव को ‘अर्घ्य’ देने के साथ सोमवार सुबह संपन्न होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी देश भर में Uniform Civil Code क्यों नहीं ला रही, केजरीवाल का मोदी सरकार से सवाल, जानें क्या है UCC? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-bjp-not-bringing-uniform-civil-code-across-the-country-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-bjp-not-bringing-uniform-civil-code-across-the-country-kejriwal/</guid>
      <description>बीजेपी देश भर में Uniform Civil Code क्यों नहीं ला रही, केजरीवाल का मोदी सरकार से सवाल, जानें क्या है UCC?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हैलोवीन के दौरान हुए हादसे पर जयशंकर ने कहा भारत मुश्किल की इस घड़ी में दक्षिण कोरिया के साथ है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/on-accident-during-halloween-jaishankar-said-india-is-with-south-korea-in-this-difficult-hour/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/on-accident-during-halloween-jaishankar-said-india-is-with-south-korea-in-this-difficult-hour/</guid>
      <description>हैलोवीन के दौरान हुए हादसे पर जयशंकर ने कहा भारत मुश्किल की इस घड़ी में दक्षिण कोरिया के साथ है विदेश मंत्री एस जयशंकर ने दक्षिण कोरिया में भगदड़ में लोगों की मौत पर रविवार को शोक जताया और कहा कि भारत दुख की इस घड़ी में उस देश के साथ है। दक्षिण कोरिया की राजधानी सियोल में ‘हैलोवीन’ के दौरान भीड़ के एक संकरी गली में घुसने के प्रयास से मची भगदड़ में कुचलकर कम से कम 151 लोगों की मौत हो गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मन की बात में पीएम मोदी ने इसरो की तारीफ की, कहा- अंतरिक्ष क्षेत्र में चमत्कार कर रहा है भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-praised-isro-in-mann-ki-baat-said-india-is-doing-wonders-in-the-space-sector/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-praised-isro-in-mann-ki-baat-said-india-is-doing-wonders-in-the-space-sector/</guid>
      <description>मन की बात में पीएम मोदी ने इसरो की तारीफ की, कहा- अंतरिक्ष क्षेत्र में चमत्कार कर रहा है भारत नई दिल्ली। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने रविवार (30 अक्टूबर) को अपने &#39;मन की बात&#39; के 94वें संस्करण में राष्ट्र को संबोधित किया। पीएम मोदी ने अपने संबोधन की शुरुआत छठ पूजा के मौके पर देशवासियों को बधाई देकर की। भारत की संस्कृति और त्योहारों में प्रकृति के समावेश के महत्व को रेखांकित करते हुए प्रधानमंत्री ने कहा कि छठ पूजा का अवसर हमें हमारे जीवन में सूर्य और सौर ऊर्जा के महत्व के बारे में बताता है। गुजरात-मोढेरा में सौर ऊर्जा के महत्व और पूरी तरह से सौर ऊर्जा से चलने वाले गांव के बारे में बात करने से लेकर अंतरिक्ष क्षेत्र में भारत की हालिया उपलब्धि तक, आज के मन की बात में शामिल होने के प्रमुख बिंदु हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: छठ को लेकर चढ़ा सियासी तापमान!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छठ को लेकर चढ़ा सियासी तापमान! BJP सांसद मनोज तिवारी बोले- मनोज तिवारी बोले- केजरीवाल को दिल्ली की चिंता नहीं तो पंजाब के सीएम बन जाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manoj-tiwari-furious-over-kejriwal-gujarat-visit/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manoj-tiwari-furious-over-kejriwal-gujarat-visit/</guid>
      <description>छठ को लेकर चढ़ा सियासी तापमान!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सपा का भाजपा पर आरोप, कहा सरकार ने होली, दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा नहीं किया </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sp-accuses-bjp-says-government-did-not-fulfill-its-promise-of-giving-free-gas-cylinders/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sp-accuses-bjp-says-government-did-not-fulfill-its-promise-of-giving-free-gas-cylinders/</guid>
      <description>सपा का भाजपा पर आरोप, कहा सरकार ने होली, दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा नहीं किया समाजवादी पार्टी ने रविवार को योगी आदित्यनाथ के नेतृत्व वाली भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की सरकार पर विधानसभा चुनाव के दौरान उज्‍ज्‍वला योजना के लाभार्थियों को मुफ्त में एक-एक गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा न करने का आरोप लगाया। वहीं, भाजपा ने सपा पर झूठ बोलने का आरोप लगाया है। सपा ने अपने आधिकारिक ट्विटर हैंडल से रविवार को ट्वीट किया, ‘‘झूठे वादे करने में योगी सरकार नंबर एक। चुनाव के समय उज्ज्वला योजना लाभार्थियों को होली और दीपावली पर एक-एक सिलेंडर मुफ्त देने का वादा करने वाली भाजपा सरकार ने मुफ्त में सिलेंडर नहीं दिया।’’ साथ ही सपा ने आरोप लगाया कि भाजपा से बड़ा झूठा और धोखेबाज कोई नहीं है। सपा ने ट्वीट में कानपुर देहात का एक वीडियो साझा किया है जिसमें उज्जवला योजना के लाभार्थी यह कहते सुने जा रहे हैं कि उन्‍हें होली और दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर नहीं मिला और वह लोग घर में चूल्हे पर खाना पका रहे हैं। भाजपा के प्रदेश प्रवक्ता मनीष शुक्ला ने सपा पर पलटवार करते हुए पीटीआई- से कहा, ‘‘योगी सरकार गांव-गरीब-किसान के लिए काम कर रही है और समाज के अंतिम छोर पर खड़े व्यक्ति तक विकास को पहुंचाया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आठ नवंबर को भारत समेत दुनिया के कई देशों में  दिखेगा पूर्ण चंद्र ग्रहण </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/full-lunar-eclipse-will-be-visible-in-many-countries-of-the-world-including-india-on-november-8/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/full-lunar-eclipse-will-be-visible-in-many-countries-of-the-world-including-india-on-november-8/</guid>
      <description>आठ नवंबर को भारत समेत दुनिया के कई देशों में दिखेगा पूर्ण चंद्र ग्रहण दिवाली के अगले दिन आंशिक सूर्य ग्रहण के लगभग एक पखवाड़े बाद भारत और दुनिया के कई अन्य देशों में आठ नवंबर को पूर्ण चंद्र ग्रहण दिखाई देगा। प्रसिद्ध खगोल विज्ञानी देबी प्रसाद दुआरी ने यह जानकारी दी। दुआरी ने कहा कि भारत, पाकिस्तान, अफगानिस्तान और रूस के अलावा एशिया के कई अन्य हिस्सों, उत्तर व दक्षिण अमेरिका, ऑस्ट्रेलिया, उत्तरी अटलांटिक महासागर व प्रशांत महासागर क्षेत्र के लोग इस खगोलीय घटना का दीदार कर सकेंगे।  दुआरी ने कहा कि पूर्ण चंद्र ग्रहण हर जगह नहीं दिखाई देगा और शुरुआत में लातिन अमेरिका के कुछ देशों में आंशिक चंद्र ग्रहण नजर आएगा। उन्होंने कहा कि आठ नवंबर को भारतीय समयानुसार दोपहर दो बजकर 39 मिनट पर चंद्र ग्रहण शुरू होगा और लगभग तीन बजकर 46 मिनट पर यह पूर्ण चरण में पहुंच जाएगा। साढ़े चार बजे के आसपास चंद्रमा पूरी तरह से पृथ्वी की छाया से ढक जाएगा। दुआरी ने बताया कि पूर्ण ग्रहण पांच बजकर 11 मिनट पर समाप्त हो जाएगा, जबकि आंशिक ग्रहण शाम के छह बजकर 19 मिनट के आसपास खत्म होगा। उन्होंने कहा, भारत के सभी हिस्सों में ग्रहण चंद्रोदय के समय से दिखाई देगा, लेकिन आंशिक और पूर्ण, दोनों ही रूपों के प्रारंभिक चरण नहीं दिखाई देंगे, क्योंकि दोनों घटनाएं तब शुरू होंगी, जब देश में चंद्रमा हर जगह क्षितिज से नीचे होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;सेक्युलर दलों में हिंदुत्व की होड़&#39; पर भड़के ओवैसी, केजरीवाल पर निशाना साधते हुए कहा- इनके लिए मुस्लिमों की अहमियत नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/owaisi-furious-over-hindutva-race-among-secular-parties-said-while-targeting-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/owaisi-furious-over-hindutva-race-among-secular-parties-said-while-targeting-kejriwal/</guid>
      <description>&amp;lsquo;सेक्युलर दलों में हिंदुत्व की होड़&amp;rsquo; पर भड़के ओवैसी, केजरीवाल पर निशाना साधते हुए कहा- इनके लिए मुस्लिमों की अहमियत नहीं ऑल इंडिया मजलिस-ए-इत्तेहादुल मुस्लिमीन के अध्यक्ष असदुद्दीन ओवैसी ने अपने आप को सेक्युलर दल कहने वाले दलों को आड़े हाथ लेकर तीखे सवाल पूछे हैं। ओवैसी ने कहा कि,&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान में चोरी की घटना, एटीएम उखाड़कर ले गए नकाबपोश बदमाश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/incident-of-theft-in-rajasthan-masked-miscreants-took-away-atm/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/incident-of-theft-in-rajasthan-masked-miscreants-took-away-atm/</guid>
      <description>राजस्थान में चोरी की घटना, एटीएम उखाड़कर ले गए नकाबपोश बदमाश राजस्थान में जयपुर ग्रामीण के कोटपुतली थाना क्षेत्र में चार-पांच नकाबपोश बदमाश रविवार तड़के एक बैंक के लगभग 14 लाख रुपये के नोटों से भरे एटीएम को उखाड़कर अपने साथ ले गए। पुलिस उपनिरीक्षक रविंद्र ने बताया कि जयपुर-दिल्ली राष्ट्रीय राजमार्ग पर मुख्य बाजार में लगे बैंक ऑफ इंडिया (बीओआई) के एटीएम को बदमाशों ने गैस कटर से काटकर अपने वाहन में रखा और घटनास्थल से फरार हो गए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विधायकों के खरीद-फरोख्त मामले में तीन आरोपियों को न्यायिक हिरासत, टीआरएस ने भाजपा पर लगाया था आरोप </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/judicial-custody-of-three-accused-in-the-horse-trading-case-of-mlas-trs-had-accused-bjp/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/judicial-custody-of-three-accused-in-the-horse-trading-case-of-mlas-trs-had-accused-bjp/</guid>
      <description>विधायकों के खरीद-फरोख्त मामले में तीन आरोपियों को न्यायिक हिरासत, टीआरएस ने भाजपा पर लगाया था आरोप तेलंगाना राष्ट्र समिति (टीआरएस) के चार विधायकों की कथित तौर पर ‘खरीद-फरोख्त’ की कोशिश करने वाले तीन लोगों को गिरफ्तार कर लिया गया है और हैदराबाद की एक स्थानीय अदालत ने उन्हें न्यायिक हिरासत में भेज दिया है। ये गिरफ्तारियां शनिवार रात को की गईं। इससे पहले, तेलंगाना उच्च न्यायालय ने निचली अदालत के एक आदेश को रद्द करते हुए मामले के आरोपियों को पुलिस के समक्ष आत्मसमर्पण करने का निर्देश दिया था।&amp;nbsp;हैदराबाद की एक अदालत ने 27 अक्टूबर को तीनों आरोपियों को रिमांड पर भेजने का अनुरोध ठुकरा दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरानी चुनौतियों को पीछे छोड़ने, नयी संभावनाओं का लाभ उठाने का वक्त आ गया है : प्रधानमंत्री मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/time-has-come-to-leave-old-challenges-behind-take-advantage-of-new-possibilities-pm-modi/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/time-has-come-to-leave-old-challenges-behind-take-advantage-of-new-possibilities-pm-modi/</guid>
      <description>पुरानी चुनौतियों को पीछे छोड़ने, नयी संभावनाओं का लाभ उठाने का वक्त आ गया है : प्रधानमंत्री मोदी नयी दिल्ली। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने रविवार को जम्मू-कश्मीर को प्रत्येक भारतीय का गौरव बताया और कहा कि यह वक्त पुरानी चुनौतियों को पीछे छोड़ने और नयी संभावनाओं का पूरा लाभ उठाने का है। जम्मू-कश्मीर रोजगार मेला को वीडियो कॉन्फ्रेंसिंग के जरिये संबोधित करते हुए प्रधानमंत्री ने यह भी कहा कि तेज गति से विकास के लिए नए नजरिये और नयी सोच के साथ काम करने की आवश्यकता है। मोदी ने कहा, ‘‘हम सभी वर्गों और नागरिकों को समान रूप से विकास का लाभ देने के लिए प्रतिबद्ध हैं। जम्मू-कश्मीर प्रत्येक भारतीय का गौरव है। हमें एक साथ मिलकर जम्मू-कश्मीर को नयी ऊंचाइयों पर ले जाना होगा।’’ इसे भी पढ़ें: Halloween Stampede | खौफनाक मंजर में बदली दक्षिण कोरिया में हेलोवीन पार्टी!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अनुराग ठाकुर ने अरविंद केजरीवाल को बताया अराजकता का प्रतीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-calls-arvind-kejriwal-a-symbol-of-anarchy/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-calls-arvind-kejriwal-a-symbol-of-anarchy/</guid>
      <description>अनुराग ठाकुर ने अरविंद केजरीवाल को बताया अराजकता का प्रतीक केंद्रीय मंत्री अनुराग ठाकुर ने शनिवार को दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल पर निशाना साधते हुए उन्हें ‘अराजकता का प्रतीक’ बताया। सूचना और प्रसारण मंत्री ठाकुर केजरीवाल की अपील के बारे में प्रेस कॉन्फ्रेंस के दौरान एक सवाल का जवाब दे रहे थे, जिसमें उन्होंने नोटों पर देवी लक्ष्मी और भगवान गणेश की तस्वीरों को शामिल करने की अपील की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई पुलिस ने रंगदारी मामले में निलंबित तीन कर्मियों को बहाल किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mumbai-police-reinstates-three-suspended-personnel-in-extortion-case/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mumbai-police-reinstates-three-suspended-personnel-in-extortion-case/</guid>
      <description>मुंबई पुलिस ने रंगदारी मामले में निलंबित तीन कर्मियों को बहाल किया मुंबई पुलिस ने अपने तीन निलंबित अधिकारियों को बहाल कर दिया है जिन्हें इस साल के शुरू में आंगडिया से उगाही करने के आरोप में गिरफ्तार किया गया था। यह जानकारी एक अधिकारी ने शनिवार को दी। अधिकारी ने बताया कि बहाल किए गए पुलिस अधिकारियों में निरीक्षक ओम वंगाटे, सहायक पुलिस निरीक्षक नितिन कदम और पुलिस उप निरीक्षक समाधान जामदादे शामिल हैं। उन्होंने बताया कि पुलिस कमिश्नरी स्तर पर हुई पुलिस प्रतिष्ठान बोर्ड की एक समीक्षा बैठक में उन्हें बहाल करने का फैसला किया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अभिनेत्री सामंथा रुथ प्रभु मायोसाइटिस नामक बीमारी से पीड़ित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/actress-samantha-ruth-prabhu-suffering-from-myositis/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/actress-samantha-ruth-prabhu-suffering-from-myositis/</guid>
      <description>अभिनेत्री सामंथा रुथ प्रभु मायोसाइटिस नामक बीमारी से पीड़ित अभिनेत्री सामंथा रुथ प्रभु ने शनिवार को कहा कि उनमें मायोसाइटिस नामक बीमारी का पता चला है। अभिनेत्री ने अपनी आगामी फिल्म ‘यशोदा’ के ट्रेलर को मिली जबरदस्त प्रतिक्रिया के लिए अपने प्रशंसकों को शुक्रिया कहते हुए इंस्टाग्राम पर अपनी बीमारी के बारे में बात की। सामंथा ने लिखा, ‘‘यशोदा के ट्रेलर पर आपकी प्रतिक्रिया जबरदस्त थी। यह प्यार और जुड़ाव है जो मैं आप सभी के साथ साझा करती हूं और जो मुझे जीवन में आने वाली अंतहीन चुनौतियों से निपटने की ताकत देता है।’’  मायोसाइटिस को एक ऑटोइम्यून स्थिति माना जाता है जिसमें शरीर की मांसपेशियों पर बेहद असर पड़ता है। इसके सामान्य लक्षणों में मांसपेशियों में दर्द, थकान, खाने-पीने में परेशानी और सांस लेने में कठिनाई होती है। सामंथा ने अस्पताल की एक तस्वीर साझा करते हुए लिखा, ‘‘कुछ महीने पहले मुझे मायोसाइटिस नामक एक ऑटोइम्यून बीमारी पता चला था। मैं इससे छुटकारा पाने के बाद इस बारे में जानकारी साझा करने की उम्मीद कर रही थी। लेकिन इसमें मेरी अपेक्षा से थोड़ा अधिक समय लग रहा है।’’  सामंथा (35) ने कहा कि उनके डॉक्टरों को भरोसा है कि वह जल्द ही पूरी तरह से ठीक हो जाएंगी। उन्होंने कहा, ‘‘मेरे जीवन में अच्छे और बुरे दिन रहे हैं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में चुनावी रैलियों को संबोधित करेंगे दिल्ली, पंजाब और राजस्थान के मुख्यमंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-ministers-of-delhi-punjab-and-rajasthan-to-address-election-rallies-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-ministers-of-delhi-punjab-and-rajasthan-to-address-election-rallies-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में चुनावी रैलियों को संबोधित करेंगे दिल्ली, पंजाब और राजस्थान के मुख्यमंत्री दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल, पंजाब के उनके समकक्ष भगवंत मान और राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत रविवार को गुजरात में अलग-अलग रैलियों को संबोधित करेंगे। आम आदमी पार्टी (आप) के नेता केजरीवाल और मान संयुक्त रूप से भावनगर के पालिताना शहर और राजकोट जिले के धोराजी में दो रैलियों को संबोधित करेंगे। ‘आप’ के दोनों नेता शुक्रवार से भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) शासित गुजरात के तीन दिवसीय दौरे पर हैं।  केजरीवाल गुजरात के अपने हालिया दौरों पर ‘आप’ के सत्ता में आने पर राज्य के लोगों को कई सौगातें देने के वादे कर चुके हैं। वहीं, राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत रविवार को अपने गुजरात दौरे के तीसरे दिन तीन रैलियों को संबोधित करेंगे। गहलोत पहले बनासकांठा के वीरमपुर में एक जनसभा को संबोधित करेंगे। इसके बाद, वह साबरकांठा जिले के खेड़ब्रह्मा और अरावली जिले के भिलोदा में अलग-अलग रैलियों को संबोधित करेंगे।  गहलोत ने शनिवार को दावा किया था कि भाजपा को चुनावी बांड के माध्यम से किए गए कुल दान का 95 प्रतिशत मिल रहा है और दानकर्ता ‘‘भय’’ के कारण अन्य दलों को चंदा नहीं दे रहे हैं। उन्होंने भाजपा पर कांग्रेस और अन्य राजनीतिक दलों को चंदा देने के इच्छुक कॉरपोरेट घरानों को ‘‘धमकी’’ देने का भी आरोप लगाया था। कांग्रेस के दिग्गज नेता ने ‘आप’ के प्रमुख केजरीवाल पर निशाना साधते हुए कहा था कि वह अपने खिलाफ किसी भी नकारात्मक खबर को दबाने के लिए पैसा खर्च करते हैं। गुजरात की 182-सदस्यीय विधानसभा के लिए इस साल के अंत में होने वाले चुनाव के कार्यक्रम की घोषणा अभी नहीं हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी ने कहा- तमिलनाडु के सीएम को कार ब्लास्ट की गलत जानकारी दी गई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-said-tamil-nadu-cm-was-given-wrong-information-about-car-blast/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-said-tamil-nadu-cm-was-given-wrong-information-about-car-blast/</guid>
      <description>बीजेपी ने कहा- तमिलनाडु के सीएम को कार ब्लास्ट की गलत जानकारी दी गई भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की तमिलनाडु इकाई के अध्यक्ष के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मौलाना साएम मेहंदी फिर बने शिया पर्सनल लॉ बोर्ड के अध्यक्ष</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maulana-sam-mehndi-re-elected-as-chairman-of-shia-personal-law-board/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maulana-sam-mehndi-re-elected-as-chairman-of-shia-personal-law-board/</guid>
      <description>मौलाना साएम मेहंदी फिर बने शिया पर्सनल लॉ बोर्ड के अध्यक्ष मौलाना साएम मेहंदी एक बार फिर शिया मुसलमानों के प्रमुख संगठन माने जाने वाले ऑल इंडिया शिया पर्सनल लॉ बोर्ड के अध्यक्ष चुन लिए गए हैं। बोर्ड के वरिष्ठ पदाधिकारी मौलाना एजाज अतहर ने पीटीआई- को बताया कि शनिवार को बोर्ड कार्यकारिणी की एक अहम बैठक में मौलाना मेहंदी को लगातार दूसरी बार बोर्ड का अध्यक्ष चुना गया। उन्होंने बताया कि बैठक में कई मसलों पर विचार-विमर्श भी किया गया। बैठक के दौरान समान नागरिक संहिता का विरोध करते हुए कहा गया कि एक बहुभाषी और बहु सांस्कृतिक देश में ऐसा कोई भी कदम बिल्कुल भी सही नहीं होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</guid>
      <description>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है हिमाचल प्रदेश में विपक्षी दल कांग्रेस ने शनिवार को राज्य में जयराम ठाकुर के नेतृत्व वाली भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार के खिलाफ एक ‘‘आरोपपत्र’’ जारी किया, जिसमें पार्टी के एक वरिष्ठ नेता ने राज्य की सरकार को ‘‘माफियाओं की सरकार’’ करार दिया। राज्य विधानसभा में विपक्ष के नेता मुकेश अग्निहोत्री ने आरोप लगाया कि आईपीएच विभाग में करोड़ों रुपये का पाइप खरीद घोटाला हुआ और ठाकुर के नेतृत्व वाली सरकार के दौरान नौकरियां ‘‘बेची गईं’’।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार समान नागरिक संहिता के कार्यान्वयन के लिए समिति बनाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-to-form-committee-for-implementation-of-uniform-civil-code/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-to-form-committee-for-implementation-of-uniform-civil-code/</guid>
      <description>गुजरात सरकार समान नागरिक संहिता के कार्यान्वयन के लिए समिति बनाएगी गुजरात सरकार ने समान नागरिक संहिता (यूसीसी) लागू करने के लिए एक समिति गठित करने का फैसला किया है। सरकार ने शनिवार को यह जानकारी दी। राज्य मंत्रिमंडल की शनिवार को हुई बैठक के दौरान समिति के गठन के प्रस्ताव को मंजूरी दी गयी। इसे भूपेंद्र पटेल के नेतृत्व वाली कैबिनेट की आखिरी बैठक माना जा रहा है, क्योंकि राज्य चुनावों के कार्यक्रम की घोषणा अगले सप्ताह होने की उम्मीद है। गुजरात के गृह राज्य मंत्री हर्ष सांघवी और केंद्रीय मंत्री पुरुषोत्तम रूपाला ने इस फैसले के बारे में पत्रकारों को जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने कहा- दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही केंद्र सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-central-government-working-on-providing-one-million-jobs/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-central-government-working-on-providing-one-million-jobs/</guid>
      <description>मोदी ने कहा- दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही केंद्र सरकार प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने शनिवार को कहा कि उनकी सरकार दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही है। गुजरात सरकार द्वारा आयोजित ‘रोजगार मेले’ के लिए एक वीडियो संदेश में उन्होंने कहा कि युवाओं के लिए सरकारी नौकरियों की संख्या में भी वृद्धि होगी। भाजपा शासित राज्य में विधानसभा चुनावों से पहले आयोजित ‘रोजगार मेले’ में गुजरात पंचायत सेवा बोर्ड की ओर से 5,000 जबकि गुजरात सब इंस्पेक्टर भर्ती बोर्ड और लोकरक्षक भर्ती बोर्ड की ओर से 8,000 नियुक्ति पत्र दिए गए।  गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेन्द्र पटेल ने लोगों को नियुक्तिपत्र दिए। प्रधानमंत्री मोदी ने अपने संबोधन में कहा, ‘‘धनतेरस के पवित्र दिन, हमने राष्ट्रीय स्तर पर रोजगार मेले का आयोजन किया जहां 75,000 अभ्यर्थियों को नियुक्तिपत्र दिए गए।’’ उन्होंने कहा कि आने वाले महीनों में राष्ट्रीय राजकीय स्तर पर ऐसे मेलों का आयोजन किया जाएगा। प्रधानमंत्री ने कहा, ‘‘आने वाले महीनों में राष्ट्रीय और राज्य स्तर पर इस तरह के रोजगार मेलों का आयोजन जारी रहेगा।’’ उन्होंने कहा, ‘‘केंद्र सरकार दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही है, राज्य और केंद्र शासित प्रदेश भी अभियान से जुड़ रहे हैं।’’ मोदी ने कहा कि युवाओं को दी जाने वाली सरकारी नौकरियों की संख्या में उल्लेखनीय वृद्धि होगी। नव-नियुक्त लोगों से उन्होंने कहा, ‘‘आपकी नियुक्तियों से अभियानों को अंतिम पायदान तक पहुंचाने और सरकारी योजनाओं को विस्तार देने में मदद मिलेगी।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर प्रदेश में भाजपा नेता को धमकाने के आरोप में चार पुलिसकर्मी निलंबित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/four-policemen-suspended-for-threatening-bjp-leader-in-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/four-policemen-suspended-for-threatening-bjp-leader-in-uttar-pradesh/</guid>
      <description>उत्तर प्रदेश में भाजपा नेता को धमकाने के आरोप में चार पुलिसकर्मी निलंबित भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के एक स्थानीय नेता के आवास पर छापेमारी करने के आरोप में चार पुलिस कांस्टेबलों को निलंबित कर दिया गया है, जबकि एक थाना प्रभारी एसएचओ को पुलिस लाइन भेज दिया गया है। पुलिस के एक वरिष्ठ अधिकारी ने शनिवार को यह जानकारी दी। भाजपा नेता रमेश कुमार पांडे के अनुसार, पुरकलंदर पुलिस थाने की टीम ने केशवपुर अंजना गांव में उनके आवास पर छापा मारा और उनके घर में तोड़फोड़ की तथा उन्हें हिरासत में लिया और दिवाली से एक दिन पहले की आधी रात को थाने ले आए, हालांकि पुलिस को उनके घर से कुछ भी आपत्तिजनक नहीं मिला।  पांडे भारतीय किसान मोर्चा के पदाधिकारी हैं और भाजपा के बूथ प्रभारी भी हैं। उन्होंने दावा किया कि उन्होंने जिले के वरिष्ठ भाजपा नेताओं से संपर्क करने की कोशिश की, लेकिन अयोध्या में दीपोत्सव समारोह के कारण उन्हें कोई मदद नहीं मिली। पांडे के मुताबिक, पुलिस कर्मियों ने उन्हें नशीला पदार्थ निषेध से संबंधित एनडीपीएस अधिनियम और शस्त्र अधिनियम के तहत जेल भेजने की धमकी दी, जिसके डर से भाजपा नेता ने जान बचाने के लिए अपने रिश्तेदारों से पैसे उधार लिए और पुलिस को 40 हजार रुपये दिए तथा किसी तरह खुद को थाने से छुड़ाया।  थाने से छूटने के बाद पांडे ने भाजपा के वरिष्ठ नेताओं को अपनी सारी कहानी सुनाई, लेकिन प्रधानमंत्री के दौरे के चलते उन्हें कुछ देर चुप रहने की सलाह दी गई। उन्होंने दिवाली के बाद फिर से भाजपा नेताओं से संपर्क किया, जिसके बाद भाजपा के वरिष्ठ नेताओं ने शुक्रवार को अयोध्या के वरिष्ठ पुलिस अधीक्षक एसएसपी प्रशांत वर्मा के संज्ञान में मामला लाया। एसएसपी ने जांच की और पुलिसकर्मियों को दोषी पाया।  एसएसपी वर्मा ने पीटीआई-को बताया, ‘‘मुझे शिकायतकर्ता से लिखित आवेदन मिला है।&amp;nbsp;इसके बाद जांच की गई, जिसमें प्रथम दृष्टया पुलिसकर्मियों को गैरकानूनी गतिविधि करने का दोषी पाया गया। मैंने पांडे के घर पर छापेमारी और तोड़फोड़ करने वाले चार कांस्टेबलों को निलंबित कर दिया है और पुरकलंदर थाने के थाना प्रभारी एसएचओ को लाइन हाजिर कर दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओवैसी ने कहा, बीजेपी गुजरात चुनाव में वोट हासिल करने के लिए समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठा रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/owaisi-said-bjp-raising-uniform-civil-code-issue-to-get-votes-in-gujarat-polls/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/owaisi-said-bjp-raising-uniform-civil-code-issue-to-get-votes-in-gujarat-polls/</guid>
      <description>ओवैसी ने कहा, बीजेपी गुजरात चुनाव में वोट हासिल करने के लिए समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठा रही है ऑल इंडिया मजलिस-ए-इत्तेहादुल मुस्लिमीन के अध्यक्ष असदुद्दीन ओवैसी ने शनिवार को कहा कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) गुजरात विधानसभा चुनाव में वोट हासिल करने और अपने हिंदुत्व के एजेंडे को आगे बढ़ाने के लिए समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठा रही है। गुजरात सरकार ने शनिवार को कहा कि वह समान नागरिक संहिता (यूसीसी) लागू करने के लिए एक समिति गठित कर रही है। राज्य मंत्रिमंडल की शनिवार को हुई बैठक के दौरान समिति के गठन के प्रस्ताव को मंजूरी दी गयी। इसे मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल के नेतृत्व वाली कैबिनेट की आखिरी बैठक माना जा रहा है, क्योंकि राज्य चुनावों के कार्यक्रम की घोषणा अगले सप्ताह होने की उम्मीद है। बनासकांठा जिले के वडगाम में एक चुनावी रैली को संबोधित करते हुए ओवैसी ने कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व वाली केंद्र सरकार ने उच्चतम न्यायालय को बताया था कि यूसीसी को लागू करना केंद्र का अधिकार है, न कि राज्यों का।  उन्होंने कहा, ‘‘क्या यह सच नहीं है कि बाबासाहेब आंबेडकर ने कहा था कि समान नागरिक संहिता स्वैच्छिक होनी चाहिए और अनिवार्य नहीं। उन्होंने आरोप लगाया कि भाजपा केवल अपने हिंदुत्व के एजेंडे के साथ आगे बढ़ना चाहती है और वोट पाने के लिए चुनाव से पहले ऐसे मुद्दों को उठाने की उसकी आदत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चिराग के चुनाव प्रचार को लेकर असमंजस बरकरार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/confusion-continues-over-chirags-election-campaign/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/confusion-continues-over-chirags-election-campaign/</guid>
      <description>चिराग के चुनाव प्रचार को लेकर असमंजस बरकरार चिराग पासवान की लोक जनशक्ति पार्टी (रामविलास) ने भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के उस दावे को शनिवार को खारिज कर दिया कि चिराग भाजपा उम्मीदवारों के लिए बिहार के मोकामा और गोपालगंज विधानसभा सीटों पर हो रहे उपचुनाव में प्रचार करेंगे। लोक जनशक्ति पार्टी (रामविलास) की प्रदेश इकाई के प्रमुख राजू तिवारी ने कहा कि उपचुनाव के संबंध में अब तक राष्ट्रीय अध्यक्ष चिराग की ओर से कोई निर्देश प्राप्त नहीं हुआ है। तिवारी ने संवाददाताओं से कहा, ‘‘हमें आश्चर्य है कि भाजपा इस तरह का दावा कैसे कर रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर के किश्तवाड़ में भूस्खलन में चार लोगों की मौत, छह लोग घायल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/four-killed-six-injured-in-landslide-in-jammu-and-kashmirs-kishtwar/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/four-killed-six-injured-in-landslide-in-jammu-and-kashmirs-kishtwar/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर के किश्तवाड़ में भूस्खलन में चार लोगों की मौत, छह लोग घायल जम्मू कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में शनिवार को एक निर्माणाधीन रतले बिजली परियोजना स्थल के पास हुए भूस्खलन से चार लोगों की मौत हो गई जबकि छह अन्य घायल हो गए। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। अधिकारियों ने बताया कि मलबे में दबे लोगों को बचाने के लिए अभियान जारी है। किश्तवाड़ के उपायुक्त देवांश यादव ने ‘पीटीआई-भाषा’ को बताया कि मजदूर रतले बिजली परियोजना स्थल के पास संपर्क मार्ग के निर्माण का काम कर रहे थे और एक जेसीबी मशीन खुदाई कर रही थी, तभी एक बड़ा पत्थर लुढ़क गया, जिससे मजदूर फंस गए।  उन्होंने बताया कि छह लोगों का बचाव दल घटना के तुरंत बाद मौके पर पहुंचा लेकिन दूसरा भूस्खलन होने के कारण और ज्यादा लोग मलबे में फंस गए। उन्होंने बताया कि तुरंत बचाव अभियान शुरू किया गया और एक सहायक उप निरीक्षक सहित छह लोगों को मलबे से बाहर निकाला गया तथा अस्पताल ले जाया गया। उन्होंने बताया कि घटना में पुलिसकर्मी और जेसीबी ऑपरेटर सहित चार लोगों की मौत हुई है। उन्होंने बताया कि जेसीबी ऑपरेटर की पहचान मनोज कुमार के रूप में हुई है।  वहीं, दिन में यादव ने बताया था कि मलबे में पांच लोगों के फंसे होने की आशंका है। अधिकारियों ने बताया कि घायल हुए छह लोगों में से तीन लोगों को सरकारी मेडिकल कॉलेज, डोडा, दो लोगों को ठाठरी अस्पताल और एक को जम्मू भेजा गया है। केंद्रीय मंत्री एवं जम्मू कश्मीर के उधमपुर से सांसद जितेंद्र सिंह ने कहा कि रतले बिजली परियोजना स्थल पर भूस्खलन की सूचना मिलने के बाद उन्होंने उपायुक्त यादव से बात की। सिंह ने एक ट्वीट में कहा, ‘‘हादसे में जेसीबी चालक की मौके पर ही मौत हो गई। घटनास्थल पर तैनात करीब छह लोगों का बचाव दल भी दुर्भाग्य से मलबे में फंस गया है।’’  मंत्री ने कहा कि फंसे लोगों को निकालने के हर संभव प्रयास किए जा रहे हैं। उन्होंने कहा, ‘‘हर संभव सहायता प्रदान की जा रही है। मैं जिला प्रशासन के साथ लगातार संपर्क में हूं।’’ वहीं, जम्मू-कश्मीर के उपराज्यपाल मनोज सिन्हा ने भी हादसे में लोगों की मौत पर शोक व्यक्त किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री मोदी एक नवंबर को मानगढ़ धाम का दौरा करेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-to-visit-mangarh-dham-on-november-1/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-to-visit-mangarh-dham-on-november-1/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री मोदी एक नवंबर को मानगढ़ धाम का दौरा करेंगे प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी एक नवंबर को राजस्थान के बांसवाड़ा जिले के मानगढ़ धाम का दौरा करेंगे। वह स्वतंत्रता संग्राम के गुमनाम आदिवासी नायकों और शहीदों के बलिदान को श्रद्धांजलि देने के लिए आयोजित हो रहे सार्वजनिक कार्यक्रम - ‘मानगढ़ धाम की गौरव गाथा’ में शामिल होंगे। प्रधानमंत्री इस कार्यक्रम में भील स्वतंत्रता सेनानी श्री गोविंद गुरु को श्रद्धांजलि देंगे और भील आदिवासियों तथा क्षेत्र के अन्य आदिवासी समुदाय के लोगों की जनसभा को भी संबोधित करेंगे।  एक आधिकारिक बयान के अनुसार, केंद्र सरकार ने आजादी का अमृत महोत्सव पहल के तहत स्वतंत्रता संग्राम के गुमनाम आदिवासी नायकों को याद करने के लिए कई कदम उठाए हैं। इनमें 15 नवंबर (बिरसा मुंडा की जयंती) को ‘जनजाति गौरव दिवस’ के रूप में घोषित करना भी शामिल है। मानगढ़ की पहाड़ी भील समुदाय और राजस्थान, गुजरात और मध्य प्रदेश की अन्य जनजातियों के लिए विशेष महत्व रखती है। स्वतंत्रता संग्राम के दौरान जहां भील और अन्य जनजातियों ने लंबे समय तक अंग्रेजों से लोहा लिया। 17 नवंबर 1913 को श्री गोविंद गुरु के नेतृत्व में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान के नाथद्वारा में 369 फीट ऊंची शिव प्रतिमा का उद्घाटन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/369-feet-high-shiva-statue-inaugurated-in-nathdwara-in-rajasthan/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/369-feet-high-shiva-statue-inaugurated-in-nathdwara-in-rajasthan/</guid>
      <description>राजस्थान के नाथद्वारा में 369 फीट ऊंची शिव प्रतिमा का उद्घाटन राजस्थान में राजसमंद जिले के नाथद्वारा कस्बे में 369 फुट ऊंची शिव प्रतिमा ‘विश्वास स्वरूपम’ का शनिवार शाम को मुख्यमंत्री अशोक गहलोत एवं कथावाचक मुरारी बापू ने लोकार्पण किया। इस अवसर पर योग गुरु बाबा रामदेव, विधानसभा अध्यक्ष डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल गांधी ने कहा कि भारत दुनिया में सबसे ज्यादा बेरोजगार और सबसे अमीर लोगों वाला देश है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-india-is-the-country-with-the-most-unemployed-and-richest-people-in-world/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-india-is-the-country-with-the-most-unemployed-and-richest-people-in-world/</guid>
      <description>राहुल गांधी ने कहा कि भारत दुनिया में सबसे ज्यादा बेरोजगार और सबसे अमीर लोगों वाला देश है कांग्रेस के वरिष्ठ नेता राहुल गांधी ने शनिवार को कहा कि भारत को सबसे ज्यादा बेरोजगार और दुनिया के सबसे अमीर व्यक्तियों वाला देश होने का ‘‘दुर्लभ’’ गौरव प्राप्त है। राहुल गांधी के नेतृत्व वाली ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शनिवार को तेलंगाना के महबूबनगर जिले के धर्मपुर से फिर से शुरू हुई। इस दौरान गांधी ने एक जनसभा को संबोधित करते हुए कहा कि अगर कांग्रेस तेलंगाना में सत्ता में आती है, तो बुनकरों द्वारा हथकरघा उत्पादों पर जो भी वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) का भुगतान किया जा रहा है, उसकी प्रतिपूर्ति की जाएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेलंगाना में ‘भारत जोड़ो यात्रा’ का पांचवां दिन,राहुल ने  स्कूली छात्रों के साथ दौड़ लगाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/on-the-fifth-day-of-bharat-jodo-yatra-in-telangana-rahul-ran-with-school-students/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/on-the-fifth-day-of-bharat-jodo-yatra-in-telangana-rahul-ran-with-school-students/</guid>
      <description>तेलंगाना में ‘भारत जोड़ो यात्रा’ का पांचवां दिन,राहुल ने स्कूली छात्रों के साथ दौड़ लगाई कांग्रेस की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ की अगुवाई कर रहे राहुल गांधी रविवार को पदयात्रा के दौरान अचानक कुछ स्कूली छात्रों के साथ दौड़ने लगे। राहुल के अचानक दौड़ने के कारण उनके सुरक्षा कर्मी, तेलंगाना प्रदेश कांग्रेस समिति के अध्यक्ष रेवंत रेड्डी और अन्य लोगों ने भी दौड़ना शुरू कर दिया। कांग्रेस पार्टी के सूत्रों ने बताया कि राहुल ने पार्टी नेताओं और कार्यकर्ताओं के साथ रविवार सुबह जडचर्ला से पदयात्रा शुरू की और उनके 22 किलोमीटर का सफर तय करने की उम्मीद है। तेलंगाना में कांग्रेस की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ का यह पांचवां दिन है।  राहुल रविवार की पदयात्रा संपन्न करने से पहले शाम को शादनगर के सोलीपुर जंक्शन में एक जनसभा को संबोधित करेंगे। उन्होंने शनिवार रात को जडचर्ला एक्स रोड जंक्शन पर रुकने से पहले 20 किलोमीटर से अधिक की पदयात्रा की थी। यात्रा तेलंगाना के सात लोकसभा और 19 विधानसभा क्षेत्रों से गुजरते हुए कुल 375 किलोमीटर की दूरी तय करेगी, जिसके बाद यह सात नवंबर को महाराष्ट्र में प्रवेश करेगी। चार नवंबर को यात्रा एक दिन का विराम लेगी। वायनाड से सांसद राहुल ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के दौरान खेल, व्यवसाय और मनोरंजन क्षेत्र की हस्तियों के साथ-साथ विभिन्न समुदायों के बुद्धिजीवियों और नेताओं से मुलाकात करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साइबर क्राइम पर नकेल कसने के लिए, राज्य के सभी जिलों में साइबर थाना स्थापित करने की जरूरत : मुख्यमंत्री आदित्यनाथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/to-crack-down-on-cyber-crime-need-to-set-up-cyber-police-stations-in-all-districts-cm-yogi/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 09:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/to-crack-down-on-cyber-crime-need-to-set-up-cyber-police-stations-in-all-districts-cm-yogi/</guid>
      <description>साइबर क्राइम पर नकेल कसने के लिए, राज्य के सभी जिलों में साइबर थाना स्थापित करने की जरूरत : मुख्यमंत्री आदित्यनाथ उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने शनिवार को कहा कि राज्य के हर जिले में साइबर पुलिस थाना स्थापित करने की आवश्यकता है। राज्य सरकार ने यहां जारी एक बयान में कहा कि आदित्यनाथ ने शनिवार को गृह विभाग के अधिकारियों के साथ उच्च स्तरीय बैठक की। मुख्यमंत्री ने अधिकारियों से कहा कि राज्य में मादक पदार्थों के अवैध कारोबार, खरीद-फरोख्त और मादक पदार्थ तस्करी के विरुद्ध अभियान को और तेज करने की आवश्यकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिजोरम: पेट्रोल टैंकर में लगी आग, चार लोगों की मौत, 18 झुलसे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mizoram-fire-breaks-out-in-petrol-tanker-four-killed-18-scorched/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 09:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mizoram-fire-breaks-out-in-petrol-tanker-four-killed-18-scorched/</guid>
      <description>मिजोरम: पेट्रोल टैंकर में लगी आग, चार लोगों की मौत, 18 झुलसे मिजोरम के आइजोल जिले में शनिवार शाम एक पेट्रोल टैंकर में आग लगने और विस्फोट होने से चार लोगों की मौत हो गई और 18 अन्य झुलस गए। पुलिस ने यह जानकारी दी। पुलिस ने बताया कि घटना राजधानी आइजोल से लगभग 18 किलोमीटर पूर्व तुइरियाल गांव में शाम लगभग छह बजे उस वक्त हुई जब टैंकर चंफाई जा रहा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेशनल कांफ्रेंस के नेता फारूक अब्दुल्ला को जम्मू-कश्मीर में शांति लौटने की उम्मीद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/national-conference-leader-farooq-abdullah-hopes-peace-will-return-to-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 08:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/national-conference-leader-farooq-abdullah-hopes-peace-will-return-to-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>नेशनल कांफ्रेंस के नेता फारूक अब्दुल्ला को जम्मू-कश्मीर में शांति लौटने की उम्मीद नेशनल कांफ्रेंस (नेकां) के नेता और जम्मू-कश्मीर के पूर्व मुख्यमंत्री फारूक अब्दुल्ला ने कहा है कि वह केंद्र-शासित प्रदेश में शांति लौटने की कामना करते हैं, ताकि सभी समुदाय बिना किसी डर के रह सकें। 1990 के दशक में घाटी से कश्मीरी पंडितों के पलायन से पहले तत्कालीन राज्य में मौजूद सांप्रदायिक सौहार्द को याद करते हुए उन्होंने कहा, “एक समय था, जब हम साथ थे और फिर एक लहर आई और हम अलग हो गए।” अब्दुल्ला ने शनिवार को कश्मीरी पंडित समुदाय से जुड़े हृदय रोग विशेषज्ञ डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंचायत चुनाव : हरियाणा के नौ जिलों में जिला परिषद, पंचायत समितियों के लिए मतदान शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/voting-begins-for-zilla-parishad-panchayat-samitis-in-nine-districts-of-haryana/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 08:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/voting-begins-for-zilla-parishad-panchayat-samitis-in-nine-districts-of-haryana/</guid>
      <description>पंचायत चुनाव : हरियाणा के नौ जिलों में जिला परिषद, पंचायत समितियों के लिए मतदान शुरू हरियाणा में पंचायत चुनाव के पहले चरण में नौ जिलों में जिला परिषदों और पंचायत समितियों के सदस्यों के निर्वाचन के लिए रविवार सुबह मतदान शुरू हुआ। अधिकारियों ने बताया कि नौ जिलों-भिवानी, झज्जर, जींद, कैथल, महेंद्रगढ़, नूंह, पंचकूला, पानीपत और यमुनानगर के 61 ब्लॉक में पंचायत समिति के 1,278 सदस्यों तथा जिला परिषद के 175 सदस्यों के चुनाव के लिए मतदान हो रहा है। पहले चरण के चुनाव के लिए नौ जिलों में 49,67,092 मतदाता अपने मताधिकार का इस्तेमाल करेंगे। पहले चरण के लिए 6,019 मतदान केंद्र बनाए गए हैं। मतदान सुबह सात बजे शुरू हुआ और शाम छह बजे तक चलेगा। पहले चरण के तहत सरपंचों और पंचों के चुनाव के लिए मतदान दो नवंबर को होगा। हरियाणा राज्य निर्वाचन आयुक्त धनपत सिंह ने पहले कहा था कि दो नवंबर को होने वाले चुनाव के मद्देनजर राज्य के नौ जिलों में 133 सरपंचों और 17,158 पंचों को निर्विरोध चुन लिया गया है। सिंह ने बताया था कि पंचायत समितियों के लिए 56 उम्मीदवारों को सर्वसम्मति से चुन लिया गया है। पहले चरण में पंच, सरपंच और पंचायत समिति तथा जिला परिषद के सदस्यों के चुनाव के लिए 34,371 उम्मीदवार मैदान में हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> जम्मू-कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में निर्माणाधीन प्रोजेक्ट साइट पर भूस्खलन, 1 की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/landslide-under-construction-project-site-in-jammu-and-kashmir-kishtwar-district/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/landslide-under-construction-project-site-in-jammu-and-kashmir-kishtwar-district/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में निर्माणाधीन प्रोजेक्ट साइट पर भूस्खलन, 1 की मौत जम्मू-कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में शनिवार को रातले जलविद्युत परियोजना में भूस्खलन के बाद एक व्यक्ति की मौत हो गई और कई लोगों के मारे जाने की आशंका है। मंत्री ने कहा कि घटनास्थल पर तैनात करीब छह लोगों का बचाव दल भी मलबे में फंस गया है। सिंह ने कहा कि मैं जिला प्रशासन के लगातार संपर्क में हूं और मलबे में फंसे लोगों को निकालने के लिए सभी प्रयास किए जा रहे हैं। रतले पनबिजली परियोजना एक रन-ऑफ-द-रिवर परियोजना है जो केंद्र शासित प्रदेश जम्मू और कश्मीर में किश्तवाड़ जिले में चिनाब नदी पर प्रस्तावित है।इसे भी पढ़ें: महबूबा मुफ्ती को सरकारी बंगला खाली करने का नोटिस, कहा- लूंगी कानूनी सलाहनवंबर 2018 तक परियोजना की अनुमानित लागत 5281.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली पुलिस ने न्यूज वेबसाइट द वायर के खिलाफ दर्ज की प्राथमिकी, अमित मालवीय ने बदनाम करने का लगाया आरोप </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-police-files-fir-against-news-website-the-wire/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-police-files-fir-against-news-website-the-wire/</guid>
      <description>दिल्ली पुलिस ने न्यूज वेबसाइट द वायर के खिलाफ दर्ज की प्राथमिकी, अमित मालवीय ने बदनाम करने का लगाया आरोप दिल्ली पुलिस ने शनिवार को समाचार वेबसाइट द वायर के खिलाफ भाजपा नेता अमित मालवीय द्वारा उनकी अब वापस ली गई मेटा रिपोर्ट को लेकर दर्ज शिकायत के आधार पर प्राथमिकी दर्ज की। दिल्ली में पुलिस मुख्यालय में विशेष पुलिस आयुक्त के पास शिकायत दर्ज की गई थी। भाजपा नेता ने शिकायत दर्ज की थी जब उन्होंने कहा था कि वह द वायर के खिलाफ कार्रवाई करने जा रहे थे, जिसमें दावा किया गया था कि मेटा के स्वामित्व वाला इंस्टाग्राम में उन्हें पदों को लेने के लिए विशेष विशेषाधिकार प्राप्त थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNCTC की दिल्ली घोषणा में आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस का आह्वान, इन मुद्दों पर हुई चर्चा </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/unctc-call-for-per-zero-toner-in-delhi-announcement/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/unctc-call-for-per-zero-toner-in-delhi-announcement/</guid>
      <description>UNCTC की दिल्ली घोषणा में आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस का आह्वान, इन मुद्दों पर हुई चर्चा संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद की आतंकवाद निरोधी समिति (यूएनसीटीसी) ने सर्वसम्मति से दिल्ली घोषणापत्र को अपनाया, जिसमें सभी सदस्य देशों से आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस सुनिश्चित करने का आह्वान किया गया। घोषणा को दिल्ली में आयोजित यूएनसीटीसी की इमर्जिंग टेक विशेष बैठक में अपनाया गया था। वैश्विक निकाय ने आतंकवादी उद्देश्यों के लिए सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म सहित इंटरनेट और अन्य सूचना और संचार प्रौद्योगिकियों के बढ़ते उपयोग पर चिंता व्यक्त की।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: CTC की बैठक में बोलीं रुचिरा कंबोज, आतंकवाद का खतरा गंभीर और सार्वभौमिक, सदस्य देशों को चुस्त-दुरुस्त रहने की जरूरतघोषणा के कुछ अंश इस प्रकार हैं:- सभी रूपों और अभिव्यक्तियों में आतंकवाद सबसे गंभीर खतरों में से एक है। आतंकवाद का कोई भी कृत्य आपराधिक और अन्यायपूर्ण है, चाहे उनकी मंशा कुछ भी हो, जब भी, कहीं भी और किसके द्वारा की गई हो।- संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद के प्रस्तावों के पूर्ण और प्रभावी कार्यान्वयन के माध्यम से आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस। सदस्य देशों को प्रासंगिक अंतरराष्ट्रीय आतंकवाद विरोधी सम्मेलनों में निहित अपने दायित्वों को पूरा करना।- सदस्य देश आतंकवादी कृत्यों के वित्तपोषण को रोकने और दबाने के लिए बाध्य हैं और ऐसे कृत्यों में शामिल संस्थाओं या व्यक्तियों को सहायता प्रदान करने से परहेज करने के लिए बाध्य हैं, जिसमें आतंकवादी समूहों के सदस्यों की भर्ती को रोकना, अंतर्राष्ट्रीय कानूनों के अनुरूप, और आतंकवादियों को हथियारों की आपूर्ति को समाप्त करना शामिल है।इसे भी पढ़ें: कश्मीर में कड़ी सतर्कता के बलबूते ही आतंकवाद के बदले स्वरूप पर लगाम लगाना संभव है- सुरक्षित पनाहगाहों तक पहुंचने के लिए आतंकवादियों का अवसर एक महत्वपूर्ण चिंता का विषय बना हुआ है। सभी सदस्य देशों को आतंकवाद के खिलाफ लड़ाई में पूरी तरह से सहयोग करना चाहिए ताकि सुरक्षित पनाहगाहों की पहचान की जा सके, आतंकवादियों की उन तक पहुंच से इनकार किया जा सके और घरेलू और अंतरराष्ट्रीय कानूनों के अनुसार न्याय के लिए लाया जा सके, जो किसी भी व्यक्ति का समर्थन करता है, सुविधा प्रदान करता है, भाग लेता है या वित्तपोषण में भाग लेने का प्रयास करता है। , सुरक्षित पनाहगाह प्रदान करने सहित आतंकवादी कृत्यों की योजना बनाना, तैयार करना या करना।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में AQI बेहद खराब! लोगों को वर्क फ्रॉम होम की सलाह, निर्माण गतिविधियों पर लगाई रोक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aqi-extremely-bad-work-from-home-advice-to-people-ban-on-construction-activities/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aqi-extremely-bad-work-from-home-advice-to-people-ban-on-construction-activities/</guid>
      <description>दिल्ली में AQI बेहद खराब! लोगों को वर्क फ्रॉम होम की सलाह, निर्माण गतिविधियों पर लगाई रोक राष्ट्रीय राजधानी में शनिवार शाम को एयर क्वालिटी इंडेक्स (AQI) के गंभीर श्रेणी में आने के बाद और प्रतिबंध लगाए गए। दिल्ली में बढ़ते प्रदूषण के स्तर के बीच केंद्र के वायु गुणवत्ता पैनल ने शनिवार को राष्ट्रीय राजधानी क्षेत्र में अधिकारियों को ग्रेडेड रिस्पांस एक्शन प्लान चरण III के तहत निर्माण और विध्वंस गतिविधियों पर प्रतिबंध लगाने जैसे प्रतिबंधों को लागू करने का निर्देश दिया। प्रतिबंध राष्ट्रीय सुरक्षा, रक्षा, रेलवे और मेट्रो रेल से संबंधित आवश्यक परियोजनाओं पर लागू नहीं होंगे। क्षेत्र में खनन गतिविधियों की भी अनुमति नहीं होगी। वायु गुणवत्ता प्रबंधन आयोग (CAQM) ने आगे कहा कि राज्य खराब वायु गुणवत्ता को देखते हुए एनआरसी में बीएस III पेट्रोल और BS IV डीजल चार पहिया वाहनों की आवाजाही पर प्रतिबंध लगा सकते हैं। यह निर्देश अधिकारियों के लिए बाध्यकारी नहीं है।&amp;nbsp;आयोग ने अपील की है कि संभव हो तो वर्क फ्रॉम होम करें ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के प्रजनन अधिकारों पर उम्र की पाबंदी के खिलाफ याचिका पर सुप्रीम कोर्ट में हुई सुनवाई, केंद्र को दिया नोटिस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/petition-against-age-restriction-on-reproductive-rights-of-women-sc-seeks-response-from-center/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 18:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/petition-against-age-restriction-on-reproductive-rights-of-women-sc-seeks-response-from-center/</guid>
      <description>महिलाओं के प्रजनन अधिकारों पर उम्र की पाबंदी के खिलाफ याचिका पर सुप्रीम कोर्ट में हुई सुनवाई, केंद्र को दिया नोटिस नयी दिल्ली। उच्चतम न्यायालय ने गर्भधारण से पहले और प्रसव-पूर्व जांच के लिए महिलाओं के प्रजनन अधिकारों पर 35 वर्ष की आयु के प्रतिबंध के खिलाफ दायर याचिका पर केंद्र से जवाब मांगा है। न्यायमूर्ति संजय किशन कौल और न्यायमूर्ति अभय एस.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Himachal Pradesh Election | कांग्रेस का हिमाचल के लोगों से वादा, क्या जनता को रिझा पाएगी पार्टी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-promise-to-the-people-of-himachal-will-the-party-be-able-to-woo-the-public/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 18:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-promise-to-the-people-of-himachal-will-the-party-be-able-to-woo-the-public/</guid>
      <description>Himachal Pradesh Election | कांग्रेस का हिमाचल के लोगों से वादा, क्या जनता को रिझा पाएगी पार्टी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल और मान की रैली में लगे मोदी के समर्थन में नारे, नवसारी में हुई आप की फजीहत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-and-bhagwant-maan-shown-black-flags-during-rally-in-gujarat-navsari-rally/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-and-bhagwant-maan-shown-black-flags-during-rally-in-gujarat-navsari-rally/</guid>
      <description>केजरीवाल और मान की रैली में लगे मोदी के समर्थन में नारे, नवसारी में हुई आप की फजीहत नवसारी। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल और पंजाब के उनके समकक्ष भगवंत मान को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) समर्थकों ने शनिवार को उस समय काले झंडे दिखाए जब वे दोनों गुजरात के नवसारी जिले के चिखली में एक सार्वजनिक सभा को संबोधित करने जा रहे थे। भाजपा समर्थकों ने इस दौरान ‘मोदी, मोदी’ के नारे भी लगाये। चिखली तालुका में खुदवेल और गोलवड गांवों के बीच सड़क किनारे खड़े भाजपा समर्थकों ने आम आदमी पार्टी (आप) के नेताओं को उस समय काले झंडे दिखाये जब उनका काफिला वहां इन स्थानों से गुजर रहा था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री मोदी 31 अक्टूबर को ‘आरंभ 2022’ में सिविल सेवा के प्रशिक्षु अधिकारियों को करेंगे संबोधित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-will-address-the-trainee-officers-of-civil-services/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-will-address-the-trainee-officers-of-civil-services/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री मोदी 31 अक्टूबर को ‘आरंभ 2022’ में सिविल सेवा के प्रशिक्षु अधिकारियों को करेंगे संबोधित गांधीनगर। प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी 31 अक्टूबर को सरदार पटेल जयंती के अवसर पर केवड़िया स्थित ‘स्टैच्यू ऑफ यूनिटी’ का दौरा करेंगे। यहां वे सरदार वल्लभभाई पटेल की प्रतिमा को श्रद्धांजलि अर्पित करेंगे। केवड़िया में प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ‘आरंभ 2022’ कार्यक्रम में शिरकत करेंगे और वहां मौजूद प्रशिक्षु अधिकारियों को संबोधित करेंगे।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी ने प्रदेशवासियों को छठ की बधाई दी, कहा- छठ लोक आस्था का प्रमुख पर्व</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-congratulated-the-people-of-the-state-on-chhath/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-congratulated-the-people-of-the-state-on-chhath/</guid>
      <description>योगी ने प्रदेशवासियों को छठ की बधाई दी, कहा- छठ लोक आस्था का प्रमुख पर्व लखनऊ।&amp;nbsp;उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने शनिवार को छठ पर्व के अवसर पर प्रदेशवासियों को हार्दिक बधाई एवं शुभकामनायें देते हुए कहा कि छठ लोक आस्था का एक प्रमुख पर्व है। शनिवार को जारी एक सरकारी बयान में मुख्यमंत्री ने कहा कि छठ पर्व लोक आस्था का एक प्रमुख पर्व है और इसमें आत्मिक शुद्धि और निर्मल मन से अस्ताचल एवं उदीयमान भगवान सूर्य की उपासना की जाती है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अयोध्या में कल जो असंख्य दीपक प्रज्‍ज्‍वलित हुए थे, वे अयोध्या, उत्तर प्रदेश और देश के विकास का प्रतिनिधित्व कर रहे थे : योगी आदित्यनाथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सांप्रदायिक ताकतों का विरोध करने के कारण भाजपा की आंखों में खटकते हैं आजम : अखिलेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/azam-knocks-in-bjp-eyes-for-opposing-communal-forces-says-akhilesh/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/azam-knocks-in-bjp-eyes-for-opposing-communal-forces-says-akhilesh/</guid>
      <description>सांप्रदायिक ताकतों का विरोध करने के कारण भाजपा की आंखों में खटकते हैं आजम : अखिलेश लखनऊ।&amp;nbsp;समाजवादी पार्टी (सपा) के अध्यक्ष और उत्‍तर प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री अखिलेश यादव ने शनिवार को सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर बदले की भावना से कार्रवाई करने का आरोप लगाते हुए कहा कि मोहम्मद आजम खां भाजपा सरकार की आंखों में इसलिए खटकते हैं, क्योंकि वे साम्प्रदायिक ताकतों के धुर विरोधी है और लोकतंत्र तथा समाजवाद के लिए प्रतिबद्ध हैं। सपा के वरिष्ठ नेता आजम खान की विधानसभा की सदस्यता समाप्त किये जाने के दूसरे दिन शनिवार को सपा प्रमुख ने यहां जारी एक बयान में कहा, मोहम्मद आजम खां सामान्य व्यक्ति नहीं, वे रामपुर से 10 बार विधायक, तीन बार सांसद,राज्य सरकार में कई बार मंत्री रहने के अलावा नेता विपक्ष भी रहे हैं। भाजपा ने उनको राजनीति में किनारे करने की जो साजिश की है, वह उन (भाजपा) पर ही भारी पड़ेगी। राज्य की जनता भाजपा के अनैतिक आचरण को कभी भी बर्दाश्त नहीं करेगी। यादव ने कहा कि भाजपा जब से सत्ता में आई है, विपक्ष के प्रति उसकी बदले की कार्यवाहियां थमने का नाम नहीं ले रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सपा नेता आजम खान की विधानसभा की सदस्यता रद्द, हेट स्पीच मामले में कोर्ट ने सुनाई थी सजा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एकनाथ शिंदे पर फिर बरसे आदित्य ठाकरे, कहा- निवेश को लेकर हमारे CM कहीं जाते ही नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aaditya-thackeray-lashed-out-eknath-shinde-said-our-cm-does-not-go-anywhere-for-investment/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aaditya-thackeray-lashed-out-eknath-shinde-said-our-cm-does-not-go-anywhere-for-investment/</guid>
      <description>एकनाथ शिंदे पर फिर बरसे आदित्य ठाकरे, कहा- निवेश को लेकर हमारे CM कहीं जाते ही नहीं महाराष्ट्र से टाटा-एअरबस परियोजना के गुजरात में शिफ्ट हो जाने के बाद से वहां की राजनीति गर्म है। विपक्ष जबरदस्त तरीके से एकनाथ शिंदे और उनकी सरकार पर निशाना साध रहा है। इन सबके बीच आदित्य ठाकरे ने आज फिर से एकनाथ शिंदे पर बड़ा आरोप लगा दिया। उन्होंने साफ तौर पर कहा कि राज्य में निवेश को लेकर हमारे सीएम गंभीर नहीं है और वह कहीं जाते भी नहीं हैं। अपने बयान में आदित्य ठाकरे ने कहा कि अंतर्राज्यीय निवेश संबंधों को ध्यान में रखते हुए मध्य प्रदेश के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान, ओडिशा के मुख्यमंत्री नवीन पटनायक और राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत महाराष्ट्र आते हैं लेकिन हमारे असंवैधानिक सीएम कहीं नहीं जाते हैं। इसके साथ ही आदित्य ठाकरे ने उप मुख्यमंत्री देवेंद्र फडणवीस पर भी निशाना साधा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: महाराष्ट्र से गुजरात शिफ्ट हुई टाटा-एअरबस परियोजना, शिंदे सरकार पर आदित्य ठाकरे का निशाना&amp;nbsp;आदित्य ठाकरे ने कहा कि अगर इस वक्त मैं डिप्टी सीएम होता तो इस्तीफा दे देता और नए सिरे से चुनाव का विकल्प चुनता क्योंकि उनकी भी छवि खराब हो रही है। उसके साथ ही साथ आदित्य ठाकरे ने उदय सामंत पर भी निशाना साधा। उन्होंने कहा कि महाराष्ट्र के उद्योग मंत्री ने मीडिया से कहा कि वे टाटा-एअरबस परियोजना को राज्य में लेने की कोशिश कर रहे थे। लेकिन वे असफल रहे। अब मैं मुख्यमंत्री से उद्योग मंत्री का इस्तीफा स्वीकार करने के लिए कहना चाहता हूं। इससे पहले ठाकरे ने शिंदे पर निशाना साधते हुए उनकी सरकार को पूरी तरीके से फेल बताया था। अपने बयान में आदित्य ठाकरे ने कहा था कि यह चौथी बड़ी परियोजना है जो इस सरकार के आने के बाद महाराष्ट्र से बाहर हो गई।&amp;nbsp; इसके साथ ही उन्होंने कहा था कि राज्य सरकार का इंजन फेल है, भले ही केंद्र अच्छा कर रहा हो, राज्य सरकार विफल रही है। एक बार भी मैंने सीएम से नहीं सुना कि टाटा-एयरबस परियोजना महाराष्ट्र में आएगी। रक्षा मंत्रालय ने बृहस्पतिवार को कहा कि यूरोपीय कंपनी एयरबस और भारतीय समूह टाटा का एक कंसोर्टियम (संघ) गुजरात के वडोदरा में भारतीय वायु सेना के लिए सी-295 परिवहन विमान का निर्माण करेगा। इस परियोजना के तहत पहली बार निजी कंपनी द्वारा सैन्य विमान का निर्माण भारत में किया जाना है। परियोजना की कुल लागत 21,935 करोड़ रुपये है। विमान का इस्तेमाल नागरिक उद्देश्यों के लिए भी किया जा सकता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल प्रदेश की 68 विधानसभा सीटों का ब्यौरा, जानिए किस पार्टी का है कब्जा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-68-himachal-pradesh-assembly-seats/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-68-himachal-pradesh-assembly-seats/</guid>
      <description>हिमाचल प्रदेश की 68 विधानसभा सीटों का ब्यौरा, जानिए किस पार्टी का है कब्जा हिमाचल प्रदेश में कुल 68 विधानसभा सीटों पर चुनाव होना है। यहां नामांकन की प्रक्रिया 25 अक्तूबर को समाप्त हो गई है। 27 अक्तूबर तक नामांकन पत्रों की जांच हुई और 29 अक्तूबर तक नामांकन वापस लिए जाने थे। चुनाव के नतीजे आठ दिसंबर को आएंगे। भाजपा इस बार भी चुनाव जीतकर सत्ता में आना चाहेगी वहीं भाजपा के विपक्षी कांग्रेस अपने चार दशक के पुराने आंकड़ों के अनुसार सत्ता पर अपना कब्जा करने के लिए अपनी पूरी ताकत झोंक देगी। हालांकि कांग्रेस के लिए चुनाव की यह राह काफी कठिन साबित हो सकती है। भाजपा और कांग्रेस के अलावा इस बार मैदान में आम आदमी पार्टी भी है। आप के कारण भाजपा और कांग्रेस को नुकसान हो सकता है।&amp;nbsp;ऐसा था 2017 का चुनावसाल 2017 के विधानसभा चुनाव में बाजपा ने 44 सीटों पर जीत दर्ज कर अपनी सरकार बनाई थी। हिमाचल विधानसभा चुनाव में पहली बार पीएम मोदी का जादू चला था। जयराम ठाकुर के नेतृत्व में राज्य में सरकार बनी थी। बता दें कि वर्ष 1985 से लेकर अबतक छह चुनाव हो चुके है मगर यहां बार बार सरकारें बदलती नजर आई है।&amp;nbsp;1 चुराह&amp;nbsp;चुराह विधानसभा सीट हिमाचल प्रदेश के चंबा जिले में आती है। 2017 में चुराह में कुल 53।37 प्रतिशत वोट पड़े। 2017 में भारतीय जनता पार्टी से हंस राज ने भारतीय राष्ट्रीय कांग्रेस के सुरेन्द्र भारद्वाज को 4944 वोटों के मार्जिन से हराया था।&amp;nbsp;2 भरमौर&amp;nbsp;भरमौर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में जिया लाल को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;3 चंबा&amp;nbsp;चंबा, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में पवन नैय्यरी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;4 डलहौजी&amp;nbsp;डलहौजी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में आशा कुमारी को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;5 भटियातभटियात विधानसभा निर्वाचन क्षेत्र हिमाचल प्रदेश विधानसभा के 68 निर्वाचन क्षेत्रों में से एक है। चंबा जिले में स्थित यह निर्वाचन क्षेत्र अनारक्षित है। 2012 में इस क्षेत्र में कुल 65,199 मतदाता थे। यहां से बिक्रम सिंह जरियाल बीजेपी के विधायक है।&amp;nbsp;6 नूरपुरी&amp;nbsp;नूरपुरी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राकेश पठानिया को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;7 इंदौराइंदौरा, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में रीता देवी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;8 फतेहपुरफतेहपुर विधानसभा सीट हिमाचल प्रदेश के जिले में आती है। 2021 में फतेहपुर में कुल 42।82 प्रतिशत वोट पड़े। 2021 में इंडियन नेशनल कांग्रेस से भवानी सिंह पठानिया ने भारतीय जनता पार्टी के बलदेव ठाकुर को 5789 वोटों के मार्जिन से हराया था। वर्ष 2017 में भी ये सीट कांग्रेस के पास थी।&amp;nbsp;9 जवाली&amp;nbsp;जवाली, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में अर्जुन सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;10 देहरादून&amp;nbsp;देहरादून, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में होशियार सिंह को विधायक चुना गया था। वह निर्दलीय विधायक हैं।&amp;nbsp;11 जसवां-प्रागपुरीजसवां-प्रागपुरी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में बिक्रम सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;12 ज्वालामुखीज्वालामुखी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में रमेश चंद धवाला को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;13 जयसिंहपुरजयसिंहपुर विधानसभा निर्वाचन क्षेत्र हिमाचल प्रदेश विधानसभा के 68 निर्वाचन क्षेत्रों में से एक है। काँगड़ा जिले में स्थित यह निर्वाचन क्षेत्र अनुसूचित जाति के लिए आरक्षित है। वर्ष 2017 में भाजपा के रविंद्र कुमार यहां से विधायक बने है।&amp;nbsp;14 सुलहसुलह विधानसभा निर्वाचन क्षेत्र हिमाचल प्रदेश विधानसभा के 68 निर्वाचन क्षेत्रों में से एक है। काँगड़ा जिले में स्थित यह निर्वाचन क्षेत्र अनारक्षित है। साल 2017 के विधानसभा चुनाव में इस सीट पर बीजेपी के विपिन सिंह परमार ने जीत हासिल की थी।&amp;nbsp;15 नगरोटा&amp;nbsp;नगरोटा, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में अरुण कुमार को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;16 कांगड़ा&amp;nbsp;कांगड़ा, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में पवन कुमार काजली को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;17 शाहपुरशाहपुर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सरवीन चौधरी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;18 धर्मशालाधर्मशाला, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में किशन कपूर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;19 पालमपुर&amp;nbsp;पालमपुर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में आशीष बुटेल को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;20 बैजनाथबैजनाथ, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में मुल्ख राज को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;21 लाहौल और स्पीतिलाहौल और स्पीति, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में डॉ। राम लाल मार्कंडा को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;22 मनाली&amp;nbsp;मनाली, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में गोविंद सिंह ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;23 कुल्लूकुल्लू, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सुंदर सिंह ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;24 बंजरबंजर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सुरेंद्र शौरी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;25 आनीआनी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में किशोरी लाल को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;26 करसोगकरसोग, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में हीरा लाल को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;27 सुंदरनगर&amp;nbsp;सुंदरनगर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राकेश कुमार (राकेश जम्वाल) को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;28 नाचन (एससी)नाचन, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में विनोद कुमार को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;29 सेराज&amp;nbsp;सेराज, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में जय राम ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं। मुख्यमंत्री जयराम ठाकुर यहां से वर्ष 1998 से चुनाव जीतते रहे है।&amp;nbsp;30 दारंग&amp;nbsp;दारंग, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में जवाहर ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;31 जोगिंदर नगरजोगिंदर नगर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में प्रकाश राणा को विधायक चुना गया था। वह निर्दलीय विधायक हैं।&amp;nbsp;32 धरमपुरधरमपुर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में महेंद्र सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;33 मंडीमंडी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में अनिल शर्मा को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;34 बाल&amp;nbsp;बाल, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में इंदर सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;35 सरकाघाट&amp;nbsp;सरकाघाट, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में इंदर सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;36 भोरंजभोरंज, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में कमलेश कुमारी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;37 सुजानपुरी&amp;nbsp;सुजानपुरी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राजिंदर राणा को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;38 हमीरपुरहमीरपुर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में नरेंद्र ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;39 बरसार&amp;nbsp;बरसार, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में इंदर दत्त लखनपाली को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;40 नादौन&amp;nbsp;नादौन, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सुखविंदर सिंह सुखु को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;41 चिंतपूर्णीचिंतपूर्णी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में बलबीर सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;42 गगरेटगगरेट, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राजेश ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;43 हरोलीहरोली, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में मुकेश अग्निहोत्री को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;44 ऊनाऊना, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सतपाल सिंह रायजादा को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;45 कुटलेहरिकुटलेहरि, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में वीरेंद्र कंवरी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;46 झंडुताझंडुता, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में जीत राम कटवाल को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;47 घूमरवीन&amp;nbsp;घूमरवीन, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राजिंदर गर्ग को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;48 बिलासपुर&amp;nbsp;बिलासपुर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सुभाष ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;49 श्री नैना देवीजी&amp;nbsp;श्री नैना देवीजी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राम लाल ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;50 अर्कीअर्की, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में वीरभद्र सिंह को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;51 नालागढ़&amp;nbsp;नालागढ़, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में लखविंदर सिंह राणा को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;52 दून&amp;nbsp;दून, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में परमजीत सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;53 सोलनसोलन, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-form-a-committee-regarding-the-uniform-civil-code/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-form-a-committee-regarding-the-uniform-civil-code/</guid>
      <description>गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी विधानसभा चुनाव से पहले गुजरात सरकार ने यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर बड़ा फैसला लिया है। गुजरात सरकार ने यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर कमेटी बनाने का फैसला लिया है। आज मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल की अध्यक्षता में हुई कैबिनेट की बैठक में इस पर मंजूरी दे दी गई है। इसके साथ ही गुजरात चुनाव में भाजपा ने बड़ा दांव खेला है। आज सुबह से ही सूत्रों के हवाले से खबर मिल रही थी कि गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा समान नागरिक संहिता को लेकर बड़ा दांव चल सकती है और ऐसा हो गया है। कैबिनेट में यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर प्रस्ताव पास किया गया है। गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा का यह अपने आप में बड़ा कदम है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल&amp;nbsp;चुनाव से ठीक पहले भाजपा ने उत्तराखंड में भी यूनिफॉर्म सिविल कोड वाला दांव खेला था जिसका नतीजा भी उसके पक्ष में आया। उत्तराखंड में भाजपा ने चुनावी जीत हासिल की। इसके बाद एक कमेटी का गठन किया गया था। ठीक ऐसा ही कमेटी अब गुजरात में भी देखने को मिल सकता है। माना जा रहा है कि इस कमेटी का अध्यक्ष हाई कोर्ट के रिटायर्ड जज हो सकते हैं। गुजरात सीएम भूपेंद्र पटेल ने ट्वीट कर कहा कि राज्य में एक समान नागरिक संहिता की आवश्यकता की जांच करने और इस कोड के लिए एक मसौदा तैयार करने के लिए एक सेवानिवृत्त सुप्रीम कोर्ट / एचसी न्यायाधीश की अध्यक्षता में एक उच्च स्तरीय समिति बनाने के लिए राज्य कैबिनेट की बैठक में आज एक महत्वपूर्ण निर्णय लिया गया है।&amp;nbsp;गुजरात के गृहमंत्री हर्ष संघवी ने कहा कि पीएम नरेंद्र मोदी और केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह के नेतृत्व में सीएम भूपेंद्र पटेल ने आज कैबिनेट बैठक में एक ऐतिहासिक निर्णय लिया है। उन्होंने कहा कि राज्य में समान नागरिक संहिता को लागू करने के लिए एक समिति बनाई जाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में बोले अशोक गहलोत, फासीवाद में विश्वास करती है भाजपा, चुनाव जीतने के लिए पहनती है लोकतंत्र का मुखौटा&amp;nbsp;आपको बता दें कि गुजरात में हमेशा से भाजपा हिंदुत्व के मुद्दे को आगे रखती रही है। इस बार गुजरात चुनाव में भी भाजपा एक बार फिर से हिंदुत्व के मुद्दे को आगे लाने जा रही है। इसमें यूनिफॉर्म सिविल कोड का मुद्दा काफी बड़ा हो सकता है। 1989 के लोकसभा चुनाव में भाजपा ने पहली बार समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठाया था। इसके बाद से पार्टी लगातार हर चुनाव में इस मुद्दे को अपना एजेंडा बनाती रही है। 2019 के लोकसभा चुनाव की घोषणा पत्र में भी भाजपा ने समान नागरिक संहिता को शामिल किया था। भाजपा ने साफ तौर पर कहना है कि जब तक इसे अपनाया नहीं जाता, तब तक लैंगिक समानता समाज में नहीं आ सकती। यूनिफॉर्म सिविल कोड का मतलब है कि सबके लिए एक तरह का कानून होना चाहिए।Gujarat | Under the leadership of PM Narendra Modi &amp;amp; Union HM Amit Shah, CM Bhupendra Patel has taken a historic decision in the cabinet meeting today - of forming a committee for implementing the Uniform Civil Code in the state: Gujarat Home Minister Harsh Sanghavi pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस को मिलेगा पूर्व सीएम वीरभद्र की विरासत का लाभ? क्यों प्रतिभा सिंह को दी गई इतनी बड़ी जिम्मेदारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-such-a-big-responsibility-was-given-to-pratibha-singh/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-such-a-big-responsibility-was-given-to-pratibha-singh/</guid>
      <description>कांग्रेस को मिलेगा पूर्व सीएम वीरभद्र की विरासत का लाभ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कौन है जयराम ठाकुर, क्या कहता है साल 2022 का हिमाचल विधानसभा चुनाव </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-is-jai-ram-thakur-what-does-the-himachal-assembly-election-of-2022-say/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-is-jai-ram-thakur-what-does-the-himachal-assembly-election-of-2022-say/</guid>
      <description>कौन है जयराम ठाकुर, क्या कहता है साल 2022 का हिमाचल विधानसभा चुनाव हिमाचल प्रदेश में भाजपा की सरकार हैं और 2022 के होने वाले विधानसभा चुनाव कांग्रेस पार्टी के लिए मुख्य चुनौती साबित होगी। 68 विधायकों के चुनाव के लिए नवंबर 2022 में चुनाव होने की संभावना है। आपको बता दें कि हिमाचल प्रदेश विधानसभा का कार्यकाल 8 जनवरी 2023 को समाप्त हो जाएगा। पिछली बार नवंबर 2017 को चुनाव हुए थे जिसमें भाजपा के जयराम ठाकुर मुख्यमंत्री बने थे। 2017 के चुनावों में, भाजपा ने 48.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल से लेकर राजनीति के हैं माहिर खिलाड़ी अनुराग ठाकुर के बारे में ये बातें जानते हैं आप?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/do-you-know-these-things-about-anurag-thakur/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/do-you-know-these-things-about-anurag-thakur/</guid>
      <description>खेल से लेकर राजनीति के हैं माहिर खिलाड़ी अनुराग ठाकुर के बारे में ये बातें जानते हैं आप?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CTC की बैठक में बोलीं रुचिरा कंबोज, आतंकवाद का खतरा गंभीर और सार्वभौमिक, सदस्य देशों को चुस्त-दुरुस्त रहने की जरूरत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ruchira-kamboj-said-in-ctc-meeting-threat-of-terrorism-is-serious-and-universal/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ruchira-kamboj-said-in-ctc-meeting-threat-of-terrorism-is-serious-and-universal/</guid>
      <description>CTC की बैठक में बोलीं रुचिरा कंबोज, आतंकवाद का खतरा गंभीर और सार्वभौमिक, सदस्य देशों को चुस्त-दुरुस्त रहने की जरूरत संयुक्त राष्ट्र में भारत की स्थायी प्रतिनिधि राजदूत रुचिरा कंबोज ने शनिवार को इस बात पर प्रकाश डाला कि आतंकवाद से उत्पन्न खतरा गंभीर और सार्वभौमिक है और सदस्य राज्यों को इस मुद्दे के समाधान के लिए चुस्त, आगे की सोच और व्यापक कानून पेश करने की आवश्यकता है। उन्होंने नई दिल्ली में ताज पैलेस में यूएनएससी की आतंकवाद विरोधी समिति (सीटीसी) की बैठक में कहा कि संयुक्त राष्ट्र में भारत की स्थायी प्रतिनिधि रुचिरा कंबोज ने कहा कि नयी और उभरती प्रौद्योगिकियों ने आर्थिक विकास को बढ़ावा देने में मदद की है, लेकिन उन्होंने चुनौतियों को भी जन्म दिया है, जिन पर अंतरराष्ट्रीय समुदाय को ध्यान देने की जरूरत है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मुंबई हमले के मुख्य षड्यंत्रकारी अब भी सुरक्षित हैं और उन्हें सजा नहीं दी गई: जयशंकरयूएन में भारत की स्थायी प्रतिनिधि रुचिरा कंबोज ने कहा कि इस बैठक का मुख्य फोकस आतंकवादियों द्वारा नई और उभरती हुई तकनीक का दुरुपयोग है, जिसमें सूचना और संचार तकनीक, आतंक के वित्तपोषण, और ड्रोन सहित मानव रहित हवाई प्रणाली पर ध्यान केंद्रित किया गया है। उन्होंने कहा, आतंकवादी उद्देश्यों के लिए नयी और उभरती प्रौद्योगिकियों का उपयोग बढ़ रहा है, उनका विविधीकरण हो रहा है और नए-नए तरीके अपनाए जा रहे हैं, क्योंकि विभिन्न प्रौद्योगिकियां सस्ती और अधिक आसानी से उपलब्ध हैं।इसे भी पढ़ें: संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद के भारत में होने वाले अहम आतंकवाद रोधी सम्मेलन को लेकर उत्सुक: अमेरिकाउन्होंने कहा कि आतंकवाद का खतरा गंभीर और सार्वभौमिक है और दुनिया के कई हिस्सों में, विशेष रूप से अफ्रीका और दक्षिण एशिया के कई हिस्सों में बढ़ता जा रहा है। दुनिया के किसी भी हिस्से में आतंकवाद पूरी दुनिया के लिए शांति और सुरक्षा के लिए खतरा है। इसलिए, यह महत्वपूर्ण है कि हम इस बात की पुष्टि करें कि आतंकवाद के सभी कृत्य आपराधिक और अनुचित हैं, प्रेरणा की परवाह किए बिना, और कहीं भी, जब भी और किसी के द्वारा भी किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-announce-cm-candidate-in-gujarat-on-november-4-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-announce-cm-candidate-in-gujarat-on-november-4-kejriwal/</guid>
      <description>गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल सूरत (गुजरात)। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने शनिवार को कहा कि आम आदमी पार्टी (आप) आगामी गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए राज्य के लोगों द्वारा दी गई राय के आधार पर मुख्यमंत्री पद के लिए अपने उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेगी। ‘आप’ के राष्ट्रीय संयोजक केजरीवाल ने एक संवाददाता सम्मेलन में लोगों से एसएमएस, व्हाट्सएप, वॉयस मेल और ई-मेल के जरिये इस पर अपनी राय देने का अनुरोध किया कि पार्टी का मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार किसे होना चाहिए। उन्होंने कहा कि गुजरात में बदलाव का माहौल है और लोगों को लगता है कि ‘आप’ राज्य में सरकार बनाने जा रही है। इसे भी पढ़ें: 43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप केजरीवाल ने कहा, ‘‘आज मैं गुजरात के लोगों से पूछना चाहता हूं कि वे गुजरात के अगले मुख्यमंत्री के रूप में किसे देखना चाहते हैं। जनता की राय जानने के लिए हम एक नंबर 6357000 जारी कर रहे हैं। आप एसएमएस, व्हाट्सएप संदेश और वॉयस मेल भी भेज सकते हैं। हम ईमेल आईडी ‘आप एनओसीएम एट जीमेल डॉट कॉम’ भी जारी कर रहे हैं।’’ उन्होंने कहा कि लोग एसएमएम, व्हाट्सएप, वॉयस मेल या ई-मेल के जरिये तीन नवंबर को शाम पांच बजे तक अपनी राय भेज सकते हैं। केजरीवाल ने कहा, ‘‘हम मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे।’’ उन्होंने विजय रुपाणी को हटाकर भूपेंद्र पटेल को मुख्यमंत्री बनाने के लिए सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर निशाना साधा और कहा कि राज्य के लोगों से पूछे बिना यह किया गया। केजरीवाल ने कहा कि रुपाणी को पद से हटाकर भाजपा ने यह मान लिया है कि कुछ गलत था और उनमें कमियां थीं। इसे भी पढ़ें: PRIME वीडियो पर रिलीज हुई Manoj Bajpayee की गली गुलियां, कई फिल्म फेस्टिवल में हो चुकी है प्रदर्शित ‘आप’ नेता ने कहा, ‘‘क्या उन्हें इसलिए हटाया गया कि वह भ्रष्ट थे या अक्षम थे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manish-sisodia-accuses-bjp-of-trying-to-buy-43-aap-mlas/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manish-sisodia-accuses-bjp-of-trying-to-buy-43-aap-mlas/</guid>
      <description>43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप दिल्ली के उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया ने कहा कि अगर कोई व्यक्ति भारतीय जनता पार्टी में शामिल होता है तो कोई भी जांच या केंद्रीय एजेंसी उसे परेशान नहीं करेगी। मनीष सिसोदिया ने कहा कि आम आदमी पार्टी (आप) के नेता दिल्ली शराब नीति से संबंधित जांच के दायरे में हैं और उनसे सीबीआई द्वारा कई घंटों तक पूछताछ की जा रही है। उन्होंने कहा कि भगवा पार्टी गंदी राजनीति में लिप्त है और उस पर अन्य दलों के विधायकों को हथियाने का आरोप लगाया। मनीष सिसोदिया ने कहा कि दिल्ली में 43 विधायकों के लिए 1075 करोड़ रुपया रखा हुआ है। मेरा सीधा सवाल ये है कि इनके पास इतना पैसा कहां से आया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LVM3-M3 मिशन: CE20 क्रायोजेनिक इंजन का टेस्ट हुआ सफल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lvm3-m3-mission-ce20-cryogenic-engine-test-successful/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lvm3-m3-mission-ce20-cryogenic-engine-test-successful/</guid>
      <description>LVM3-M3 मिशन: CE20 क्रायोजेनिक इंजन का टेस्ट हुआ सफल तमिलनाडु के महेंद्रगिरि में&amp;nbsp; भारतीय अंतरिक्ष अनुसंधान संगठन (इसरो) ने प्रोपल्शन कॉम्प्लेक्स (आईपीआरसी) की हाई एल्टीट्यूड टेस्ट केंद्र में सीई -20 इंजन का उड़ान संबंधी परीक्षण किया गया। CE-20 क्रायोजेनिक इंजन इसरो के सबसे भारी रॉकेट का इंजन है। इस इंजन एलवीएम3 एम3 मिशन के लिए बनाया गया है। लंदन स्थित उपग्रह संचार कंपनी वनवेब के इन उपग्रहों को अगले साल की शुरुआत में एलवीएम3 पर इसरो की वाणिज्यिक शाखा न्यूस्पेस इंडिया लिमिटेड (एनएसआईएल) द्वारा प्रक्षेपित किए जाने की उम्मीद है।इसे भी पढ़ें: वाणिज्यिक उपग्रह मिशन एलवीएम3-एम2 का सफलतापूर्वक प्रक्षेपण कर इसरो ने इतिहास रचाउड़ान स्वीकृति परीक्षण 23 अक्टूबर को श्रीहरिकोटा में सतीश धवन अंतरिक्ष केंद्र (एसडीएससी- शार) से वनवेब क ेपहले 36 उपग्रहों का प्रक्षेपण किया गया था। इसके कुछ दिनों के बाद ही शुक्रवार को सीई-20 इंजन का उड़ान संबंधी परीक्षण किया गया। वनवेब के अनुसार एनएसआईएल और इसरो की झेदारी से 2023 तक लद्दाख से कन्याकुमारी और गुजरात से अरुणाचल प्रदेश तक पूरे भारत में कनेक्टिविटी प्रदान करने की है। वनवेब न केवल उद्यमों के लिए बल्कि कस्बों, गांवों, नगर पालिकाओं और स्कूलों के लिए भी सुरक्षित समाधान लाएगा, जिसमें देश भर में सबसे कठिन क्षेत्रों तक पहुंच आसान होगी।इसे भी पढ़ें: 23 अक्टूबर को नया अध्याय लिखने जा रहा है इसरो, 36 विदेशी उपग्रहों को अंतरिक्ष में स्थापित करेगा GSLV MK3अंतरिक्ष विभाग के तहत एक केंद्रीय सार्वजनिक क्षेत्र के उद्यम NSIL ने पहले इसरो के LVM3 बोर्ड पर कुल 72 वनवेब LEO (लो अर्थ ऑर्बिट) उपग्रहों को लॉन्च करने के लिए नेटवर्क एक्सेस एसोसिएटेड लिमिटेड (वनवेब) के साथ दो लॉन्च सेवा अनुबंधों पर हस्ताक्षर किए थे। LVM3, ISRO का सबसे भारी रॉकेट, चार टन वर्ग के उपग्रहों को जियोसिंक्रोनस ट्रांसफर ऑर्बिट में लॉन्च करने में सक्षम है। LVM3 (लॉन्च व्हीकल मार्क 3) एक तीन चरणों वाला वाहन है जिसमें दो ठोस मोटर स्ट्रैप-ऑन, एक तरल प्रणोदक कोर चरण और एक क्रायोजेनिक चरण होता है। अब इस इंजन को LVM3 M3 रॉकेट के लिए तैयार किए जा रहे C25 उड़ान चरण में असेंबल किया जाएगा&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजसमंद में आज होगा भगवान शिव की सबसे ऊंची प्रतिमा का लोकार्पण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tallest-statue-of-lord-shiva-will-be-inaugurated-in-rajsamand-today/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tallest-statue-of-lord-shiva-will-be-inaugurated-in-rajsamand-today/</guid>
      <description>राजसमंद में आज होगा भगवान शिव की सबसे ऊंची प्रतिमा का लोकार्पण दुनिया की सबसे ऊंची शिव प्रतिमा बनकर तैयार हो गई है। इस प्रतिमा की ऊंचाई 369 फीट है, जिसे विश्वास स्वरूपम नाम दिया गया है। राजस्थान में राजसमंद जिले के नाथद्वारा में इस प्रतिमा का लोकार्पण 29 अक्तूबर को किया जाना है।&amp;nbsp;10 वर्षों में बनी है प्रतिमादावा है कि भगवान शिव की अल्हड़ व ध्यान मुद्रा वाली यह प्रतिमा दुनिया की सबसे ऊंची शिव प्रतिमा है। इस प्रतिमा को बनने में 10 वर्षों का समय लगा है। प्रतिमा का निर्माण तत पदम संस्थान द्वारा किया गया है। बता दें कि गणेश टेकरी पर 51 बीघा की पहाड़ी पर बनी इस प्रतिमा में भगवान शिव ध्यान एवं अल्लड़ की मुद्रा में हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ऐसे होगा लोकार्पण समारोहलोकार्पण कार्यक्रम में मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, कथावाचक मुरारी बापू, योग गुरु बाबा रामदेव, विधानसभा अध्यक्ष डॉ सी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा भाजपा  मिल रहा है और दानकर्ता में ईडी और आयकर विभाग का डर: गहलोत </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-getting-total-of-95-of-election-donations-donor-afraid-of-ed-and-income-tax-gehlot/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-getting-total-of-95-of-election-donations-donor-afraid-of-ed-and-income-tax-gehlot/</guid>
      <description>चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा भाजपा मिल रहा है और दानकर्ता में ईडी और आयकर विभाग का डर: गहलोत राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने शनिवार को दावा किया कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) को चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा मिल रहा है और दानदाता डर के कारण अन्य दलों को चंदा नहीं दे रहे। आगामी गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए कांग्रेस के प्रचार अभियान के तहत सूरत में एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित करते हुए पार्टी के वरिष्ठ नेता गहलोत ने भाजपा पर कांग्रेस और अन्य राजनीतिक दलों को चंदा देने की इच्छा रखने वाले उद्योगपतियों और कॉरपोरेट घरानों को ‘धमकाने’ का आरोप भी लगाया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लुधियाना: 1530.99 करोड़ रुपये के बैंक फ्रॉड का मामला, CBI ने प्राइवेट फर्म के निदेशक को गिरफ्तार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bank-fraud-case-of-rs-1530-crore-cbi-arrests-director-of-private-firm/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bank-fraud-case-of-rs-1530-crore-cbi-arrests-director-of-private-firm/</guid>
      <description>लुधियाना: 1530.99 करोड़ रुपये के बैंक फ्रॉड का मामला, CBI ने प्राइवेट फर्म के निदेशक को गिरफ्तार किया केंद्रीय जांच ब्यूरो (सीबीआई) ने शुक्रवार को लुधियाना की एक निजी कंपनी के निदेशक को 1,530.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने दिवाली पर पत्रकारों को ‘नकद उपहार’ दिए जाने के आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-demands-judicial-inquiry-into-allegations-giving-cash-gifts-journalists-on-diwali/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-demands-judicial-inquiry-into-allegations-giving-cash-gifts-journalists-on-diwali/</guid>
      <description>कांग्रेस ने दिवाली पर पत्रकारों को ‘नकद उपहार’ दिए जाने के आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की बेंगलुरु। कांग्रेस ने इन आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की है कि कर्नाटक में दिवाली पर कुछ पत्रकारों को मिठाई के डिब्बों के साथ ‘नकद उपहार’ दिये गए। कांग्रेस महासचिव रणदीप सिंह सुरजेवाला ने ट्वीट किया, “40 प्रतिशत सरकार ने पत्रकारों को एक लाख रुपये नकद देकर उन्हें रिश्वत देने की कोशिश की।” सुरजेवाला ने मुख्यमंत्री बसवराज बोम्मई से इस बाबत सवाल पूछे। इसे भी पढ़ें: सुनक की नियुक्ति के बाद शिवराज सिंह चौहान बोले, ब्रिटेन से वाग्देवी की प्रतिमा लाने के प्रयास फिर शुरू करेंगेउन्होंने पूछा, “ क्या श्रीमान बोम्मई जवाब देंगे- 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;रेड लाइट ऑन, गाड़ी ऑफ&#39; अभियान को लेकर AAP का प्रदर्शन, पार्टी कार्यकर्ताओं ने LG सक्सेना के खिलाफ की नारेबाजी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-protest-over-red-light-on-car-off-campaign/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-protest-over-red-light-on-car-off-campaign/</guid>
      <description>&amp;lsquo;रेड लाइट ऑन, गाड़ी ऑफ&amp;rsquo; अभियान को लेकर AAP का प्रदर्शन, पार्टी कार्यकर्ताओं ने LG सक्सेना के खिलाफ की नारेबाजी आम आदमी पार्टी ने दिल्ली के उपराज्यपाल विनय सक्सेना के खिलाफ अपना विरोध तेज कर दिया है। पर्यावरण मंत्री गोपाल राय ने कहा कि &#39;रेड लाइट ऑन गाड़ी ऑफ&#39; अभियान को स्थगित कर दिया गया। आप कार्यकर्ताओं ने सड़कों पर उतरकर एलजी सक्सेना के खिलाफ नारेबाजी की। दिल्ली पुलिस ने प्रदर्शनकारियों से अरुणा आसफ अली अस्पताल की ओर जाने वाली सड़क को खाली करने को कहा और प्रदर्शनकारियों के लिए वाटर कैनन भी लगाए गए हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में AAP का CM फेस कौन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुनक की नियुक्ति के बाद शिवराज सिंह चौहान बोले, ब्रिटेन से वाग्देवी की प्रतिमा लाने के प्रयास फिर शुरू करेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-sunak-appointment-shivraj-singh-chauhan-said-will-resume-efforts/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-sunak-appointment-shivraj-singh-chauhan-said-will-resume-efforts/</guid>
      <description>सुनक की नियुक्ति के बाद शिवराज सिंह चौहान बोले, ब्रिटेन से वाग्देवी की प्रतिमा लाने के प्रयास फिर शुरू करेंगे इंदौर। मध्य प्रदेश के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने शनिवार को कहा कि राज्य सरकार लंदन के एक संग्रहालय में रखी वाग्देवी (सरस्वती) की पवित्र प्रतिमा को भारत वापस लाने के प्रयास फिर से शुरू करेगी। हिंदू समुदाय द्वारा वाग्देवी की प्रतिमा वापस लाने की मांग हालांकि बरसों से की जा रही है, लेकिन मुख्यमंत्री ने यह बात ऐसे समय में कही है, जब भारतीय मूल के ऋषि सुनक हाल ही में ब्रिटेन के नए प्रधानमंत्री नियुक्त किए गए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा के दौरान आदिवासी नृत्य करते नजर आए राहुल गांधी, देखें Video</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-seen-performing-tribal-dance-during-bharat-jodo-yatra/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-seen-performing-tribal-dance-during-bharat-jodo-yatra/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा के दौरान आदिवासी नृत्य करते नजर आए राहुल गांधी, देखें Video तेलंगाना के धर्मपुर से भारत जोड़ो यात्रा शुरू करने के कुछ देर बाद कांग्रेस सांसद राहुल गांधी ने एक पारंपरिक आदिवासी नृत्य में भाग लिया। इस दौरान पर आदिवासी समाज के साथ नृत्य करते नजर आए। इस दौरान उन्होंने आदिवासी टोपी पहनी थी। इससे पहले, राहुल गांधी ने तेलंगाना के नारायणपेट जिले से तीन दिवसीय दिवाली ब्रेक के बाद अपनी यात्रा को फिर से शुरू किया था। इस दौरानस्थानीय कलाकारों के साथ उन्होंने ढोल भी बजाया। वैसे ये पहली बार नहीं था जब कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष ने आदिवासी संगीत की धुन पर नृत्य किया हो। इससे पहले 2019 में, वह छत्तीसगढ़ के रायपुर में राष्ट्रीय जनजातीय नृत्य महोत्सव में भाग लिया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: पत्रकारों को ‘नकद उपहार’दिए जाने के आरोपों पर कांग्रेस ने मुख्यमंत्री को घेरा, न्यायिक जांच की मांग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाटी समुदाय की मांग पूरी करने के बाद भाजपा को आगामी चुनावों में कितना मिलेगा फायदा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-fulfilling-the-demand-of-hati-community-bjp-get-benefit-in-upcoming-elections/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-fulfilling-the-demand-of-hati-community-bjp-get-benefit-in-upcoming-elections/</guid>
      <description>हाटी समुदाय की मांग पूरी करने के बाद भाजपा को आगामी चुनावों में कितना मिलेगा फायदा प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी की अध्यक्षता में केंद्रीय मंत्रिमंडल ने एक संविधान संशोधन विधेयक को मंजूरी दी है। यह विधेयक हिमाचल प्रदेश के सिरमौर जिले के ट्रांस-गिरी क्षेत्र में रहने वाले हाटी समुदाय के लिए है। इस विधेयक के मुताबिक, अब हाटी समुदाय को आदिवासी का दर्जा दिया जाएगा। पीएम मोदी की सरकार ने उत्तर प्रदेश, छत्तीसगढ़ और तमिलनाडु के भी कुछ समुदाय को एसटी एक्ट में शामिल किया है। मोदी सरकार के इस ऐतिहासिक कदम से आने वाले चुनावों में भारतीय जनता पार्टी को काफी फायदा मिल सकता है। आइये जान लेते है कि मोदी सरकार द्वारा एसटी एक्ट में शामिल करने वाले हाटी समुदाय के बारे में और भाजपा पार्टी को इससे मिलने वाले फायदे के बारे में।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अनुराग ठाकुर बोले- केजरीवाल अराजकता के प्रतीक, भ्रष्टाचार छुपाने के लिए नया तरीका अपना रहे &amp;nbsp;हाटी समुदाय: हिमाचल प्रदेशहाटी समुदाय हिमाचल प्रदेश के सिरमौर जिले में रहता है। इस समुदाय के लोग 1967 से खुद को अनुसूचित जनजाति (एसटी) की सूची में शामिल करने की मांग कर रहे हैं। वर्ष 1967 में उत्तराखंड के जौनसार बावर के हाटी समुदाय को &#39;अनुसूचित जनजाति&#39; की सूची में शामिल किया गया था। दोनों राज्यों में यह समुदाय गिरि और टोंस नदियों द्वारा विभाजित है। लेकिन उनकी परंपराएं समान हैं। हाटी एक घनिष्ठ समुदाय है। कस्बों में &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 चुनाव में हिमाचल में चला था PM मोदी का जादू, भाजपा ने हासिल की थी शानदार जीत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-2017-elections-magic-of-pm-modi-run-in-himachal-bjp-achieved-spectacular-victory/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-2017-elections-magic-of-pm-modi-run-in-himachal-bjp-achieved-spectacular-victory/</guid>
      <description>2017 चुनाव में हिमाचल में चला था PM मोदी का जादू, भाजपा ने हासिल की थी शानदार जीत हिमाचल में इस साल के अंत में विधानसभा चुनाव होने वाले है और इसको लेकर राजनीतिक दलों ने अपना चुनाव प्रचार भी तेजी से शुरू कर दिया है। इस समय हिमाचल में भाजपा की सरकार है और बीजेपी एक बार फिर इस चुनाव को जीतकर हिमाचल के पहाड़ों पर भगवा लहराने के लिए तैयार नजर आ रही है। भाजपा इस बार भी चुनाव जीतकर सत्ता में आना चाहेगी वहीं भाजपा के विपक्षी कांग्रेस अपने चार दशक के पुराने आंकड़ों के अनुसार सत्ता पर अपना कब्जा करने के लिए अपनी पूरी ताकत झोंक देगी। हिमाचल में कुल 68 विधानसभा सीट है और कांग्रेस के लिए चुनाव की यह राह काफी कठिन साबित हो सकती है, क्योंकि भाजपा के अलावा इस बार हिमाचल की राजनीति में अपना दमखम दिखाने आम आदमी पार्टी भी आ चुकी है। अब ऐसे में यह माना जा सकता है कि आप पार्टी के आने के बाद भाजपा और कांग्रेस के वोट बैंक को नुकसान पहुंच सकता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अनुराग ठाकुर बोले- केजरीवाल अराजकता के प्रतीक, भ्रष्टाचार छुपाने के लिए नया तरीका अपना रहे &amp;nbsp;2017 हिमाचल विधानसभा चुनावसाल 2017 के विधानसभा चुनाव में बाजपा ने 44 सीटों पर जीत दर्ज कर अपनी सरकार बनाई थी, वहीं कांग्रेस को केवल 21 सीटों के साथ ही संतुष्ट करना पड़ा था। बीजेपी ने जयराम ठाकुर के के नेतृत्व में राज्य में सरकार बनायी। 1985 से लेकर 2017 के विधानसभा चुनाव के मुताबिक, हिमाचल की सरकार में काफी सत्ता परिवर्तन देखने को मिला। कभी कांग्रेस की सरकार तो कभी भाजपा की सरकार इस राज्य से चुनकर आई है। 1985 के चुनाव के बाद हिमाचल प्रदेश में अब तक 6 बार चुनाव हो गए है जिसमें हमेशा ही सरकार बदलती नजर आई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;चल गया पीएम मोदी का जादूहिमाचल विधानसभा चुनाव में पहली बार पीएम मोदी का जादू चला। तीन दशकों से भी अधिक सयम से हिमाचल में कभी भाजपा तो कभी कांग्रेस की सरकार आई है। बता दें कि हिमाचल में पहले से ही अनुमान लगा लिया गया था कि 2017 में भाजपा की ही सरकार बनेगी। कांग्रेस के दबदबे वाले जिले जैसे मंडी और कांगड़ा में भी भाजपा ने अपना भगवा झंडा लहराया। मोदी फेक्टर के अलावा कांग्रेस के दिग्गज नेता सुखराम का भाजपा का दामन थामना भी बीजेपी को काफी काम आया। बता दें कि हिमाचल में भाजपा की सरकार बनने के बाद इस साल यानि की 2022 के चुनावों में कांग्रेस को काफी परेशानी का सामना करना पड़ सकता है।&amp;nbsp;पीएम मोदी के कारण मिली हिमाचल में जीत?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
