<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>National on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/national/</link>
    <description>Recent content in National on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 18:58:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/national/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>खट्टर सरकार की हार की उलटी गिनती आदमपुर उपचुनाव से शुरू होगी : भूपेंद्र सिंह हुड्डा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/countdown-for-khattar-government-defeat-will-start-from-adampur-bypoll-hooda/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/countdown-for-khattar-government-defeat-will-start-from-adampur-bypoll-hooda/</guid>
      <description>खट्टर सरकार की हार की उलटी गिनती आदमपुर उपचुनाव से शुरू होगी : भूपेंद्र सिंह हुड्डा आदमपुर (हरियाणा)। पूर्व मुख्यमंत्री भूपेंद्र सिंह हुड्डा ने रविवार को दावा किया कि हरियाणा में भाजपा सरकार हर मोर्चे पर विफल रही है और आदमपुर विधानसभा उपचुनाव में कांग्रेस की जीत के साथ उसकी हार की उलटी गिनती शुरू हो जाएगी। हुड्डा ने कहा, ‘‘केवल आदमपुर ही नहीं पूरे हरियाणा में लोग कांग्रेस को उम्मीद की नजर से देख रहे हैं।’’ कांग्रेस के वरिष्ठ नेता ने आरोप लगाया कि मनोहर लाल खट्टर के नेतृत्व वाली राज्य सरकार सभी मोर्चों पर विफल रही है और आज बेरोजगारी तथा महंगाई अपने चरम पर है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल गांधी ने भारत जोड़ो यात्रा से अपनी नेतृत्व क्षमता साबित की: शत्रुघ्न सिन्हा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-proved-his-leadership-through-bharat-jodo-yatra-shatrughan-sinha/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-proved-his-leadership-through-bharat-jodo-yatra-shatrughan-sinha/</guid>
      <description>राहुल गांधी ने भारत जोड़ो यात्रा से अपनी नेतृत्व क्षमता साबित की: शत्रुघ्न सिन्हा &amp;nbsp;कोलकाता। तृणमूल कांग्रेस सांसद शत्रुघ्न सिन्हा ने कहा है कि कांग्रेस नेता राहुल गांधी ने भारत जोड़ो यात्रा से अपनी नेतृत्व क्षमता साबित की है। सिन्हा ने साक्षात्कार में कहा कि तमिलनाडु के कन्याकुमारी से शुरू हुआ राहुल का 3,570 किलोमीटर लंबा मार्च कांग्रेस को 2024 के लोकसभा चुनाव में उसकी सीटों की संख्या को दोगुनी करने में मदद करेगा। 2019 के लोकसभा चुनाव में कांग्रेस ने 52 सीटों पर जीत दर्ज की थी। उन्होंने कहा, ‘‘भारत जोड़ो यात्रा को बहुत अच्छा समर्थन मिल रहा है। राहुल गांधी के करिश्मे ने काम करना शुरू कर दिया है और उन्हें जनता का जबरदस्त समर्थन मिल रहा है। मुझे लगता है कि राहुल की यात्रा अगले लोकसभा चुनाव में संसद में कांग्रेस की सीटों की संख्या दोगुनी करने में मदद करेगी।’’ इसे भी पढ़ें: India vs South Africa,T20 World Cup | मुश्किल में पड़ी टीम इंडिया को सुर्यकुमार यादव ने संभाला, दक्षिण अफ्रीका को दिया 134 रनों का टारगेट सिन्हा ने कहा, ‘‘यह सही मायने में यात्रा है क्योंकि राहुल गांधी चल रहे हैं और भाजपा नेताओं की तरह ‘रथ यात्रा’ नहीं कर रहे। उनके समर्थन में लाखों लोग आ रहे हैं। उन्होंने अपनी नेतृत्व क्षमता साबित की है। लोगों ने उन्हें नेता के रूप में स्वीकार किया है। वो लोग भी गलत साबित हो गये हैं जिन्होंने उनका ‘पप्पू’ कहकर मजाक उड़ाया और उन्हें गंभीरता से नहीं लिया।’’ अभिनय से राजनीति में आये सिन्हा ने इस साल अप्रैल में हुए उपचुनाव में तृणमूल कांग्रेस की टिकट पर आसनसोल लोकसभा सीट पर जीत दर्ज की थी। तृणमूल कांग्रेस के टिकट पर चुनाव लड़ने से पहले वह 2019 में भाजपा से कांग्रेस में गये थे। उन्होंने कहा, ‘‘भाजपा नेता राहुल गांधी का मजाक उड़ा रहे हैं, लेकिन अगर उनमें दम है तो इसी तरह पैदल यात्रा करके दिखाएं। अगले चुनाव में राहुल गांधी का जादू काम करेगा। ऐसा मुझे लगता है और मैं ऐसा होते देखना चाहता हूं।’’ इसे भी पढ़ें: India vs South Africa,T20 World Cup | मुश्किल में पड़ी टीम इंडिया को सुर्यकुमार यादव ने संभाला, दक्षिण अफ्रीका को दिया 134 रनों का टारगेट गुजरात चुनाव के संदर्भ में तृणमूल कांग्रेस नेता ने कहा कि दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल या तो ‘किंगमेकर’ बनकर उभरेंगे या खुद ‘राजा बन जाएंगे।’ सिन्हा ने कहा, ‘‘गुजरात में भगवा खेमे में हलचल मची है। भाजपा हर बार हिंदुत्व और राम मंदिर के मुद्दे को नहीं भुना सकती। केजरीवाल ने नोटों पर लक्ष्मी-गणेश की तस्वीर लगाने की मांग करके मास्टरस्ट्रोक खेला है।’’ केजरीवाल ने पिछले सप्ताह प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी से अपील की थी कि देश की प्रगति के लिए नोटों पर भगवान गणेश और देवी लक्ष्मी की तस्वीर छापी जाएं। सिन्हा ने कहा, ‘‘भाजपा इस तरह काम करती थी कि मानो ‘राजनीति में हिंदुत्व की पाठशाला’ की मास्टर हो लेकिन केजरीवाल अब उस पाठशाला के हैडमास्टर हैं। भाजपा से न उगलते बन रहा है और न निगलते।’’ तृणमूल कांग्रेस नेता ने कहा कि पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ममता बनर्जी 2024 के लोकसभा चुनाव में तस्वीर बदलने वाली साबित होंगी। उन्होंने उम्मीद जताई कि तृणमूल कांग्रेस और कांग्रेस के रिश्तों में सुधार होगा। उन्होंने कहा, ‘‘राजनीति में कोई अंतिम शब्द नहीं है। आज संबंध खराब होने का यह मतलब नहीं है कि ये कल सुधरेंगे नहीं। मुझे व्यक्तिगत रूप से लगता है कि अगर बड़े विपक्षी दल साथ आते हैं तो देश की राजनीतिक स्थिति पूरी तरह अलग होगी।’’ सिन्हा ने आसनसोल में पिछले हफ्ते उनके ‘लापता’ होने संबंधी पोस्टर लगाये जाने पर परोक्ष रूप से भाजपा पर निशाना साधते हुए कहा, ‘‘जो लोग अब तक उपचुनाव में हार नहीं पचा पाए हैं, वे ही इसके पीछे हैं। मैं दुर्गा पूजा में अपने संसदीय क्षेत्र में था और पिछले सप्ताह तक यहां रहा। मैं छठ भी आसनसोल में मना रहा हूं। मैं नियमित रूप से आसनसोल जाता रहा हूं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yamuna River Pollution | कालिंदी कुंज पहुंचे जलबोर्ड के डायरेक्टर, यमुना के पानी से किया स्नान, BJP सांसद ने किया था चैलेंज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/director-of-jalboard-reached-kalindi-kunj-took-bath-with-yamuna-water-bjp-mp-had-challenged/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/director-of-jalboard-reached-kalindi-kunj-took-bath-with-yamuna-water-bjp-mp-had-challenged/</guid>
      <description>Yamuna River Pollution | कालिंदी कुंज पहुंचे जलबोर्ड के डायरेक्टर, यमुना के पानी से किया स्नान, BJP सांसद ने किया था चैलेंज भारतीय जनता पार्टी द्वारा यमुना नदी का पानी खतरनाक और विषाक्त होने के कड़े आरोप लगाने के कुछ दिनों बाद, दिल्ली जल बोर्ड के निदेशक संजय शर्मा ने रविवार, 30 अक्टूबर, 2022 को नदी के पानी में स्नान किया और भाजपा के दावों को खारिज कर दिया। भाजपा आरोप लगाती रही है कि दिल्ली सरकार ने छठ से पहले यमुना के पानी को साफ नहीं किया और डीजेबी निदेशक को &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वडोदरा में सी-295 परिवहन विमान विनिर्माण केंद्र का शिलान्यास रक्षा क्षेत्र में मील का पत्थर: राजनाथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/c-295-transport-aircraft-manufacturing-center-vadodara-milestone-defense-sector-rajnath/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/c-295-transport-aircraft-manufacturing-center-vadodara-milestone-defense-sector-rajnath/</guid>
      <description>वडोदरा में सी-295 परिवहन विमान विनिर्माण केंद्र का शिलान्यास रक्षा क्षेत्र में मील का पत्थर: राजनाथ वडोदरा। रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह ने रविवार को कहा कि भारतीय वायुसेना के लिए सी-295 परिवहन विमान के उत्पादन के वास्ते गुजरात के वडोदरा शहर में एक विनिर्माण केंद्र की आधारशिला रखना रक्षा क्षेत्र में देश की आत्मनिर्भरता की यात्रा में मील का पत्थर है। सिंह ने वडोदरा में विमान विनिर्माण केंद्र की आधारशिला रखे जाने से पहले यह कहा। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने इस विनिर्माण केंद्र की आधारशिला रखी। विमान का विनिर्माण यूरोपीय एयरोस्पेस कंपनी एयरबस और टाटा समूह के एक कंसोर्टियम (संघ) द्वारा किया जाएगा। यह अपनी तरह की पहली परियोजना है, जिसमें एक निजी कंपनी द्वारा भारत में सैन्य विमान का विनिर्माण किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आदित्य ठाकरे ने टाटा-एयरबस परियोजना पर एकनाथ शिंदे की खिंचाई की, कहा- डबल इंजन की सरकार में लगा जंग?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aaditya-thackeray-slams-eknath-shinde-over-tata-airbus-project/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aaditya-thackeray-slams-eknath-shinde-over-tata-airbus-project/</guid>
      <description>आदित्य ठाकरे ने टाटा-एयरबस परियोजना पर एकनाथ शिंदे की खिंचाई की, कहा- डबल इंजन की सरकार में लगा जंग?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi liquor policy | दिल्ली की शराब नीति की नाकामी के पीछे किसका हाथ? केजरीवाल ने उपराज्यपाल को सुनाई खरी-खरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-is-behind-the-failure-of-delhi-liquor-policy-kejriwal-told-the-lieutenant-governor/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-is-behind-the-failure-of-delhi-liquor-policy-kejriwal-told-the-lieutenant-governor/</guid>
      <description>Delhi liquor policy | दिल्ली की शराब नीति की नाकामी के पीछे किसका हाथ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PM Modi Gujarat Visit | वडोदरा में मिलिट्री ट्रांसपोर्ट एयरक्राफ्ट प्लांट की रखी आधारशिला, कहा- विमानों का निर्माता बनेगा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-gujarat-visit-foundation-stone-laid-for-military-transport-aircraft-plant-vadodara/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-gujarat-visit-foundation-stone-laid-for-military-transport-aircraft-plant-vadodara/</guid>
      <description>PM Modi Gujarat Visit | वडोदरा में मिलिट्री ट्रांसपोर्ट एयरक्राफ्ट प्लांट की रखी आधारशिला, कहा- विमानों का निर्माता बनेगा भारत प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने गुजरात के वडोदरा में सी -295 परिवहन विमान निर्माण संयंत्र की आधारशिला रखी और कहा कि भारत &#39;मेक इन इंडिया&#39; के मंत्र के साथ अपनी क्षमताओं को बढ़ा रहा है। प्रधान मंत्री ने इस बात पर भी जोर दिया कि भारत, भविष्य में दुनिया में बड़े यात्री विमानों का निर्माता भी होगा। उन्होंने कहा कि हम भारत को दुनिया में एक बड़ा विनिर्माण केंद्र बनाने की दिशा में बहुत बड़ा कदम उठा रहे हैं। भारत अपने लड़ाकू विमान, टैंक और पनडुब्बी बना रहा है, और भारत में बनी दवाएं और टीके आज दुनिया में लाखों लोगों की जान बचा रहे हैं। इलेक्ट्रॉनिक गैजेट्स, भारत में बने फोन और कार दुनिया के कई देशों में फैले हुए हैं। मेक इन इंडिया, मेक फॉर द ग्लोब अप्रोच के साथ भारत इस मंत्र के साथ अपनी क्षमताओं को बढ़ा रहा है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने देश के पहले सैन्य विमान विनिर्माण संयंत्र की वडोदरा में रखी आधारशिला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकिता हत्याकांड से जुड़े रिजॉर्ट परिसर में स्थित फैक्ट्री में आग लगी, मामले की जांच जारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fire-broke-out-in-factory-located-in-resort-related-to-ankita-murder-case-investigation-on/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fire-broke-out-in-factory-located-in-resort-related-to-ankita-murder-case-investigation-on/</guid>
      <description>अंकिता हत्याकांड से जुड़े रिजॉर्ट परिसर में स्थित फैक्ट्री में आग लगी, मामले की जांच जारी उत्तराखंड में पिछले महीने के चर्चित अंकिता भंडारी हत्याकांड से जुड़े रिजॉर्ट के परिसर में स्थित आंवला कैंडी की फैक्ट्री में रविवार को आग लग गयी। यह रिजॉर्ट ऋषिकेश के निकट स्थित है। पौडी जिले के यमकेश्वर क्षेत्र में आंवला कैंडी की फैक्ट्री में सुबह 10 बजे धमाकों के साथ आग लग गयी जिसकी सूचना मिलते ही तत्काल दमकल गाडियां मौके पर पहुंचीं और आग पर काबू पाया गया। घटना में किसी के हताहत होने की फिलहाल सूचना नहीं है। मौके पर पहुंचे यमकेश्वर के प्रभारी उप जिलाधिकारी प्रमोद कुमार ने बताया कि प्रथम दृष्टया घटना का कारण फैक्ट्री में लगे इनवर्टर के गरम होने के बाद आग लगना लग रहा है। हालांकि, उन्होंने कहा कि मामले की जांच की जा रही है और सही कारण जांच के बाद ही सामने आ पाएगा। उधर, फैक्ट्री के वनंत्रा रिजॉट संचालक और अंकिता भंडारी हत्याकांड के मुख्य आरोपी पुलकित आर्य के परिवार की होने के कारण विपक्ष को उन पर और सरकार पर निशाना साधने का एक और मौका दे दिया है। आम आदमी पार्टी (आप) के उत्तराखंड प्रदेश संगठन समन्वयक जोत सिंह बिष्ट ने फैक्ट्री में आग लगने की घटना को हत्याकांड के साक्ष्य मिटाने की एक और साजिश बताया। उन्होंने कहा, ‘‘अंकिता हत्याकांड के घटना स्थल वनंत्रा रिजॉर्ट को पहले बुलडोजर से तोड़कर साक्ष्य छिपाने की साजिश रची गई और आज उसमें स्थित फैक्ट्री को आग के हवाले कर दिया गया। आरोपियों को बचाने का काम आज पूरा हो गया।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने देश के पहले सैन्य विमान विनिर्माण संयंत्र की वडोदरा में रखी आधारशिला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-laid-foundation-stone-of-country-first-military-aircraft-manufacturing-plant-vadodara/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 16:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-laid-foundation-stone-of-country-first-military-aircraft-manufacturing-plant-vadodara/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने देश के पहले सैन्य विमान विनिर्माण संयंत्र की वडोदरा में रखी आधारशिला वडोदरा। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने रविवार को गुजरात के वडोदरा में भारतीय वायुसेना के लिए सी-295 परिवहन विमान बनाने वाले संयंत्र की आधारशिला रखी। इन विमानों का उत्पादन टाटा समूह और एयरबस का गठजोड़ करेगा। देश में यह अपनी तरह की पहली परियोजना है जिसमें एक सैन्य विमान का विनिर्माण निजी कंपनी की तरफ से किया जाएगा। इस संयंत्र में बनने वाले इस मध्यम परिवहन विमानों की आपूर्ति भारतीय वायुसेना को की जाएगी। इसके अलावा विदेशी बाजारों को भी ये विमान भेजे जाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार विधानसभा की दो सीटों पर उपचुनाव में भाजपा उम्मीदवारों के लिए प्रचार करेंगे चिराग पासवान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chirag-paswan-campaign-for-bjp-candidates-in-the-by-elections-on-two-seats-of-bihar-assembly/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chirag-paswan-campaign-for-bjp-candidates-in-the-by-elections-on-two-seats-of-bihar-assembly/</guid>
      <description>बिहार विधानसभा की दो सीटों पर उपचुनाव में भाजपा उम्मीदवारों के लिए प्रचार करेंगे चिराग पासवान पटना। लोक जनशक्ति पार्टी (रामविलास) के अध्यक्ष चिराग पासवान ने रविवार को स्पष्ट किया कि उनकी पार्टी बिहार विधानसभा की दो सीटों के लिए होने वाले उपचुनाव में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के उम्मीदवारों का समर्थन करेगी और वे भगवा पार्टी के प्रत्याशियों के पक्ष में प्रचार करने के लिए इन विधानसभा क्षेत्रों का दौरा करेंगे। इससे पहले लोक जनशक्ति पार्टी (रामविलास) की प्रदेश इकाई के प्रमुख राजू तिवारी ने शनिवार को कहा था कि उनकी पार्टी के राष्ट्रीय अध्यक्ष चिराग की ओर से भाजपा उम्मीदवारों के लिए प्रचार करने के संबंध में कोई निर्देश प्राप्त नहीं हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उप्र: देवरिया में छात्रा से  बदसलूकी, शिक्षक के खिलाफ छेड़खानी का मामला दर्ज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/up-misbehavior-with-student-in-deoria-case-of-molestation-filed-against-teacher/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/up-misbehavior-with-student-in-deoria-case-of-molestation-filed-against-teacher/</guid>
      <description>उप्र: देवरिया में छात्रा से बदसलूकी, शिक्षक के खिलाफ छेड़खानी का मामला दर्ज उत्तर प्रदेश के देवरिया जिले में एक सरकारी स्‍कूल की छात्रा के साथ उसी विद्यालय के एक शिक्षक द्वारा कथित तौर पर छेड़खानी और मारपीट करने तथा धमकी देने का मामला सामने आया है। पुलिस के एक अधिकारी ने रविवार को यह जानकारी दी। पुलिस के अनुसार मामले में आरोपी के खिलाफ यौन अपराधों से बच्चों का संरक्षण (पॉक्‍सो) अधिनियम समेत भारतीय दंड संहिता की संबंधित धाराओं के तहत प्राथमिकी दर्ज की गयी है।  इसबीच, शिक्षा विभाग के एक अधिकारी ने बताया कि जिला बेसिक शिक्षा अधिकारी (बीएसए) ने आरोपी शिक्षक को तत्काल प्रभाव से निलंबित कर दिया है। पुलिस अधीक्षक संकल्प शर्मा ने बताया कि सुरौली थाना क्षेत्र में स्थित एक उच्‍च प्राथमिक विद्यालय में छठी कक्षा में पढ़ने वाली 15 वर्षीय एक छात्रा के साथ शिक्षक अनवर अली (30) ने 25 अक्टूबर को छेड़खानी की। उन्‍होंने बताया कि छात्रा ने छेड़खानी का विरोध किया तो आरोपी शिक्षक ने उसकी पिटाई की और धमकी दी। छात्रा ने घर पहुंचकर अपने परिजनों को घटना की जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश में महात्मा गांधी की प्रतिमा क्षतिग्रस्त, अज्ञात लोगों के खिलाफ मामला दर्ज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mahatma-gandhi-statue-damaged-in-madhya-pradesh-case-registered-against-unknown-people/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mahatma-gandhi-statue-damaged-in-madhya-pradesh-case-registered-against-unknown-people/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश में महात्मा गांधी की प्रतिमा क्षतिग्रस्त, अज्ञात लोगों के खिलाफ मामला दर्ज खंडवा (मप्र)। मध्य प्रदेश के खंडवा जिले में स्थापित महात्मा गांधी की प्रतिमा को अज्ञात लोगों ने कथित तौर पर क्षतिग्रस्त कर दिया। पुलिस ने यह जानकारी रविवार को दी। जावर थाना प्रभारी शिवराम जाट ने बताया कि यह घटना शुक्रवार-शनिवार की दरम्यानी रात को ग्राम रनगांव में गांधी चौक पर घटी जिसके बाद अज्ञात अपराधियों के खिलाफ भारतीय दंड संहिता की संबंधित धाराओं के तहत प्राथमिकी दर्ज की गई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पराली के कारण दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘बहुत खराब’ श्रेणी में पहुंची, भाजपा ने साधा केजरीवाल पर निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-air-quality-slips-into-very-poor-category-due-to-stubble-bjp-targets-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-air-quality-slips-into-very-poor-category-due-to-stubble-bjp-targets-kejriwal/</guid>
      <description>पराली के कारण दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘बहुत खराब’ श्रेणी में पहुंची, भाजपा ने साधा केजरीवाल पर निशाना नयी दिल्ली। दिल्ली में इस समय वायु प्रदूषण अपने चरम पर हैं। दिवाली के बाद से ही दिल्लीवालों का सांस लेना मुश्किल हो गया हैं। आंखों में जलन, सांस लेने में तकलीफ जैसी समस्या लोगों को हो रही हैं। लगातार पराली के कारण भी दिल्ली के हालात खराब होते जा रहे हैं ऐसे में&amp;nbsp;दिल्ली की वायु गुणवत्ता रविवार को ‘बहुत खराब’ स्तर पर पहुंच गयी हैं। अब प्रदूषण को लेकर सियासत भी तेज हो गयी हैं।&amp;nbsp;दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल&amp;nbsp;इस समय गुजरात में होने वाले चुनाव पर ध्यान दे रहे हैं। वह गुजरात में रैलियां कर रहे हैं। ऐसे में दिल्ली में छठ पर किए गये खराब इंतजाम और वायु प्रदूषण को लेकर भाजपा कि दिल्ली इकाई ने केजरीवाल पर निशाना साधा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>झारखंड में छठ पूजा उत्सव की तैयारी पूरी, सूर्य देव को ‘अर्घ्य’ देने के लिए रोशनी से नहाए घाट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/preparations-for-chhath-puja-festival-over-ghats-bathed-with-lights-to-offer-arghya-to-sun-god/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/preparations-for-chhath-puja-festival-over-ghats-bathed-with-lights-to-offer-arghya-to-sun-god/</guid>
      <description>झारखंड में छठ पूजा उत्सव की तैयारी पूरी, सूर्य देव को ‘अर्घ्य’ देने के लिए रोशनी से नहाए घाट झारखंड में छठ पूजा उत्सव के मद्देनजर सभी घाटों को साफ कर दिया गया है और रोशनी से जगमग कर दिया गया है। रविवार शाम को सूर्य देव को ‘अर्घ्य’ देने के मद्देनजर इन घाटों तक जाने वाले रास्तों पर बैरिकेड लगा दिए गए हैं। एक वरिष्ठ पुलिस अधिकारी ने बताया कि सुरक्षित एवं शांतिपूर्ण तरीके से छठ पूजा मनाने के लिए विभिन्न जिलों में प्रशासन ने संवदेनशील घाटों पर अतिरिक्त सुरक्षा बलों और राष्ट्रीय आपदा मोचन बल (एनडीआरएफ) के दलों को तैनात किया है। रांची, धनबाद और जमशेदपुर समेत प्रमुख शहरों पर ड्रोन तथा सीसीटीवी कैमरों के जरिए नजर रखी जा रही है। रांची की महापौर आशा लकड़ा ने बताया कि शहर में रांची नगर निगम (आएमसी) के तहत आने वाले सभी 67 जलाशयों को साफ कर दिया गया है। उन्होंने कहा, ‘‘घाटों पर बैरिकेड लगाए गए हैं और खतरे वाले क्षेत्र चिह्नित किए गए जहां इस साल जल स्तर अधिक है। शहर के प्रमुख घाटों पर एनडीआरएफ दल तैनात किए जाएंगे।’’ एक अधिकारी ने बताया कि संकट की किसी भी स्थिति से निपटने के लिए कांके बांध, बड़ा तालाब, बटन तालाब और धुवा बांध पर एनडीआरएफ के दलों को तैनात किया गया है।  एक पुलिस अधिकारी ने बताया कि शहर में जलाशयों को छह जोन में बांटा गया है और प्रत्येक जोन में जोनल मजिस्ट्रेट को तैनात किया गया है। उन्होंने बताया कि शहर में छठ पर्व के दौरान सुरक्षा प्रबंधन के लिए करीब 1,600 पुलिसकर्मियों को तैनात किया जा रहा है। गश्ती के लिए मोटरसाइकिल दस्ते को भी तैनात किया जाएगा जबकि विभिन्न पूजा समितियों के स्वयंसेवकों को भी जिम्मेदारी दी गयी है। चार दिवसीय छठ पर्व शुक्रवार को नहाय-खाय के साथ शुरू हुआ और यह सूर्य देव को ‘अर्घ्य’ देने के साथ सोमवार सुबह संपन्न होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी देश भर में Uniform Civil Code क्यों नहीं ला रही, केजरीवाल का मोदी सरकार से सवाल, जानें क्या है UCC? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-bjp-not-bringing-uniform-civil-code-across-the-country-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-bjp-not-bringing-uniform-civil-code-across-the-country-kejriwal/</guid>
      <description>बीजेपी देश भर में Uniform Civil Code क्यों नहीं ला रही, केजरीवाल का मोदी सरकार से सवाल, जानें क्या है UCC?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हैलोवीन के दौरान हुए हादसे पर जयशंकर ने कहा भारत मुश्किल की इस घड़ी में दक्षिण कोरिया के साथ है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/on-accident-during-halloween-jaishankar-said-india-is-with-south-korea-in-this-difficult-hour/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/on-accident-during-halloween-jaishankar-said-india-is-with-south-korea-in-this-difficult-hour/</guid>
      <description>हैलोवीन के दौरान हुए हादसे पर जयशंकर ने कहा भारत मुश्किल की इस घड़ी में दक्षिण कोरिया के साथ है विदेश मंत्री एस जयशंकर ने दक्षिण कोरिया में भगदड़ में लोगों की मौत पर रविवार को शोक जताया और कहा कि भारत दुख की इस घड़ी में उस देश के साथ है। दक्षिण कोरिया की राजधानी सियोल में ‘हैलोवीन’ के दौरान भीड़ के एक संकरी गली में घुसने के प्रयास से मची भगदड़ में कुचलकर कम से कम 151 लोगों की मौत हो गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मन की बात में पीएम मोदी ने इसरो की तारीफ की, कहा- अंतरिक्ष क्षेत्र में चमत्कार कर रहा है भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-praised-isro-in-mann-ki-baat-said-india-is-doing-wonders-in-the-space-sector/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-praised-isro-in-mann-ki-baat-said-india-is-doing-wonders-in-the-space-sector/</guid>
      <description>मन की बात में पीएम मोदी ने इसरो की तारीफ की, कहा- अंतरिक्ष क्षेत्र में चमत्कार कर रहा है भारत नई दिल्ली। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने रविवार (30 अक्टूबर) को अपने &#39;मन की बात&#39; के 94वें संस्करण में राष्ट्र को संबोधित किया। पीएम मोदी ने अपने संबोधन की शुरुआत छठ पूजा के मौके पर देशवासियों को बधाई देकर की। भारत की संस्कृति और त्योहारों में प्रकृति के समावेश के महत्व को रेखांकित करते हुए प्रधानमंत्री ने कहा कि छठ पूजा का अवसर हमें हमारे जीवन में सूर्य और सौर ऊर्जा के महत्व के बारे में बताता है। गुजरात-मोढेरा में सौर ऊर्जा के महत्व और पूरी तरह से सौर ऊर्जा से चलने वाले गांव के बारे में बात करने से लेकर अंतरिक्ष क्षेत्र में भारत की हालिया उपलब्धि तक, आज के मन की बात में शामिल होने के प्रमुख बिंदु हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: छठ को लेकर चढ़ा सियासी तापमान!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छठ को लेकर चढ़ा सियासी तापमान! BJP सांसद मनोज तिवारी बोले- मनोज तिवारी बोले- केजरीवाल को दिल्ली की चिंता नहीं तो पंजाब के सीएम बन जाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manoj-tiwari-furious-over-kejriwal-gujarat-visit/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manoj-tiwari-furious-over-kejriwal-gujarat-visit/</guid>
      <description>छठ को लेकर चढ़ा सियासी तापमान!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सपा का भाजपा पर आरोप, कहा सरकार ने होली, दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा नहीं किया </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sp-accuses-bjp-says-government-did-not-fulfill-its-promise-of-giving-free-gas-cylinders/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sp-accuses-bjp-says-government-did-not-fulfill-its-promise-of-giving-free-gas-cylinders/</guid>
      <description>सपा का भाजपा पर आरोप, कहा सरकार ने होली, दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा नहीं किया समाजवादी पार्टी ने रविवार को योगी आदित्यनाथ के नेतृत्व वाली भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की सरकार पर विधानसभा चुनाव के दौरान उज्‍ज्‍वला योजना के लाभार्थियों को मुफ्त में एक-एक गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा न करने का आरोप लगाया। वहीं, भाजपा ने सपा पर झूठ बोलने का आरोप लगाया है। सपा ने अपने आधिकारिक ट्विटर हैंडल से रविवार को ट्वीट किया, ‘‘झूठे वादे करने में योगी सरकार नंबर एक। चुनाव के समय उज्ज्वला योजना लाभार्थियों को होली और दीपावली पर एक-एक सिलेंडर मुफ्त देने का वादा करने वाली भाजपा सरकार ने मुफ्त में सिलेंडर नहीं दिया।’’ साथ ही सपा ने आरोप लगाया कि भाजपा से बड़ा झूठा और धोखेबाज कोई नहीं है। सपा ने ट्वीट में कानपुर देहात का एक वीडियो साझा किया है जिसमें उज्जवला योजना के लाभार्थी यह कहते सुने जा रहे हैं कि उन्‍हें होली और दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर नहीं मिला और वह लोग घर में चूल्हे पर खाना पका रहे हैं। भाजपा के प्रदेश प्रवक्ता मनीष शुक्ला ने सपा पर पलटवार करते हुए पीटीआई- से कहा, ‘‘योगी सरकार गांव-गरीब-किसान के लिए काम कर रही है और समाज के अंतिम छोर पर खड़े व्यक्ति तक विकास को पहुंचाया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आठ नवंबर को भारत समेत दुनिया के कई देशों में  दिखेगा पूर्ण चंद्र ग्रहण </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/full-lunar-eclipse-will-be-visible-in-many-countries-of-the-world-including-india-on-november-8/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/full-lunar-eclipse-will-be-visible-in-many-countries-of-the-world-including-india-on-november-8/</guid>
      <description>आठ नवंबर को भारत समेत दुनिया के कई देशों में दिखेगा पूर्ण चंद्र ग्रहण दिवाली के अगले दिन आंशिक सूर्य ग्रहण के लगभग एक पखवाड़े बाद भारत और दुनिया के कई अन्य देशों में आठ नवंबर को पूर्ण चंद्र ग्रहण दिखाई देगा। प्रसिद्ध खगोल विज्ञानी देबी प्रसाद दुआरी ने यह जानकारी दी। दुआरी ने कहा कि भारत, पाकिस्तान, अफगानिस्तान और रूस के अलावा एशिया के कई अन्य हिस्सों, उत्तर व दक्षिण अमेरिका, ऑस्ट्रेलिया, उत्तरी अटलांटिक महासागर व प्रशांत महासागर क्षेत्र के लोग इस खगोलीय घटना का दीदार कर सकेंगे।  दुआरी ने कहा कि पूर्ण चंद्र ग्रहण हर जगह नहीं दिखाई देगा और शुरुआत में लातिन अमेरिका के कुछ देशों में आंशिक चंद्र ग्रहण नजर आएगा। उन्होंने कहा कि आठ नवंबर को भारतीय समयानुसार दोपहर दो बजकर 39 मिनट पर चंद्र ग्रहण शुरू होगा और लगभग तीन बजकर 46 मिनट पर यह पूर्ण चरण में पहुंच जाएगा। साढ़े चार बजे के आसपास चंद्रमा पूरी तरह से पृथ्वी की छाया से ढक जाएगा। दुआरी ने बताया कि पूर्ण ग्रहण पांच बजकर 11 मिनट पर समाप्त हो जाएगा, जबकि आंशिक ग्रहण शाम के छह बजकर 19 मिनट के आसपास खत्म होगा। उन्होंने कहा, भारत के सभी हिस्सों में ग्रहण चंद्रोदय के समय से दिखाई देगा, लेकिन आंशिक और पूर्ण, दोनों ही रूपों के प्रारंभिक चरण नहीं दिखाई देंगे, क्योंकि दोनों घटनाएं तब शुरू होंगी, जब देश में चंद्रमा हर जगह क्षितिज से नीचे होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;सेक्युलर दलों में हिंदुत्व की होड़&#39; पर भड़के ओवैसी, केजरीवाल पर निशाना साधते हुए कहा- इनके लिए मुस्लिमों की अहमियत नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/owaisi-furious-over-hindutva-race-among-secular-parties-said-while-targeting-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/owaisi-furious-over-hindutva-race-among-secular-parties-said-while-targeting-kejriwal/</guid>
      <description>&amp;lsquo;सेक्युलर दलों में हिंदुत्व की होड़&amp;rsquo; पर भड़के ओवैसी, केजरीवाल पर निशाना साधते हुए कहा- इनके लिए मुस्लिमों की अहमियत नहीं ऑल इंडिया मजलिस-ए-इत्तेहादुल मुस्लिमीन के अध्यक्ष असदुद्दीन ओवैसी ने अपने आप को सेक्युलर दल कहने वाले दलों को आड़े हाथ लेकर तीखे सवाल पूछे हैं। ओवैसी ने कहा कि,&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान में चोरी की घटना, एटीएम उखाड़कर ले गए नकाबपोश बदमाश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/incident-of-theft-in-rajasthan-masked-miscreants-took-away-atm/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/incident-of-theft-in-rajasthan-masked-miscreants-took-away-atm/</guid>
      <description>राजस्थान में चोरी की घटना, एटीएम उखाड़कर ले गए नकाबपोश बदमाश राजस्थान में जयपुर ग्रामीण के कोटपुतली थाना क्षेत्र में चार-पांच नकाबपोश बदमाश रविवार तड़के एक बैंक के लगभग 14 लाख रुपये के नोटों से भरे एटीएम को उखाड़कर अपने साथ ले गए। पुलिस उपनिरीक्षक रविंद्र ने बताया कि जयपुर-दिल्ली राष्ट्रीय राजमार्ग पर मुख्य बाजार में लगे बैंक ऑफ इंडिया (बीओआई) के एटीएम को बदमाशों ने गैस कटर से काटकर अपने वाहन में रखा और घटनास्थल से फरार हो गए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विधायकों के खरीद-फरोख्त मामले में तीन आरोपियों को न्यायिक हिरासत, टीआरएस ने भाजपा पर लगाया था आरोप </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/judicial-custody-of-three-accused-in-the-horse-trading-case-of-mlas-trs-had-accused-bjp/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/judicial-custody-of-three-accused-in-the-horse-trading-case-of-mlas-trs-had-accused-bjp/</guid>
      <description>विधायकों के खरीद-फरोख्त मामले में तीन आरोपियों को न्यायिक हिरासत, टीआरएस ने भाजपा पर लगाया था आरोप तेलंगाना राष्ट्र समिति (टीआरएस) के चार विधायकों की कथित तौर पर ‘खरीद-फरोख्त’ की कोशिश करने वाले तीन लोगों को गिरफ्तार कर लिया गया है और हैदराबाद की एक स्थानीय अदालत ने उन्हें न्यायिक हिरासत में भेज दिया है। ये गिरफ्तारियां शनिवार रात को की गईं। इससे पहले, तेलंगाना उच्च न्यायालय ने निचली अदालत के एक आदेश को रद्द करते हुए मामले के आरोपियों को पुलिस के समक्ष आत्मसमर्पण करने का निर्देश दिया था।&amp;nbsp;हैदराबाद की एक अदालत ने 27 अक्टूबर को तीनों आरोपियों को रिमांड पर भेजने का अनुरोध ठुकरा दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरानी चुनौतियों को पीछे छोड़ने, नयी संभावनाओं का लाभ उठाने का वक्त आ गया है : प्रधानमंत्री मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/time-has-come-to-leave-old-challenges-behind-take-advantage-of-new-possibilities-pm-modi/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/time-has-come-to-leave-old-challenges-behind-take-advantage-of-new-possibilities-pm-modi/</guid>
      <description>पुरानी चुनौतियों को पीछे छोड़ने, नयी संभावनाओं का लाभ उठाने का वक्त आ गया है : प्रधानमंत्री मोदी नयी दिल्ली। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने रविवार को जम्मू-कश्मीर को प्रत्येक भारतीय का गौरव बताया और कहा कि यह वक्त पुरानी चुनौतियों को पीछे छोड़ने और नयी संभावनाओं का पूरा लाभ उठाने का है। जम्मू-कश्मीर रोजगार मेला को वीडियो कॉन्फ्रेंसिंग के जरिये संबोधित करते हुए प्रधानमंत्री ने यह भी कहा कि तेज गति से विकास के लिए नए नजरिये और नयी सोच के साथ काम करने की आवश्यकता है। मोदी ने कहा, ‘‘हम सभी वर्गों और नागरिकों को समान रूप से विकास का लाभ देने के लिए प्रतिबद्ध हैं। जम्मू-कश्मीर प्रत्येक भारतीय का गौरव है। हमें एक साथ मिलकर जम्मू-कश्मीर को नयी ऊंचाइयों पर ले जाना होगा।’’ इसे भी पढ़ें: Halloween Stampede | खौफनाक मंजर में बदली दक्षिण कोरिया में हेलोवीन पार्टी!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अनुराग ठाकुर ने अरविंद केजरीवाल को बताया अराजकता का प्रतीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-calls-arvind-kejriwal-a-symbol-of-anarchy/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-calls-arvind-kejriwal-a-symbol-of-anarchy/</guid>
      <description>अनुराग ठाकुर ने अरविंद केजरीवाल को बताया अराजकता का प्रतीक केंद्रीय मंत्री अनुराग ठाकुर ने शनिवार को दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल पर निशाना साधते हुए उन्हें ‘अराजकता का प्रतीक’ बताया। सूचना और प्रसारण मंत्री ठाकुर केजरीवाल की अपील के बारे में प्रेस कॉन्फ्रेंस के दौरान एक सवाल का जवाब दे रहे थे, जिसमें उन्होंने नोटों पर देवी लक्ष्मी और भगवान गणेश की तस्वीरों को शामिल करने की अपील की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई पुलिस ने रंगदारी मामले में निलंबित तीन कर्मियों को बहाल किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mumbai-police-reinstates-three-suspended-personnel-in-extortion-case/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mumbai-police-reinstates-three-suspended-personnel-in-extortion-case/</guid>
      <description>मुंबई पुलिस ने रंगदारी मामले में निलंबित तीन कर्मियों को बहाल किया मुंबई पुलिस ने अपने तीन निलंबित अधिकारियों को बहाल कर दिया है जिन्हें इस साल के शुरू में आंगडिया से उगाही करने के आरोप में गिरफ्तार किया गया था। यह जानकारी एक अधिकारी ने शनिवार को दी। अधिकारी ने बताया कि बहाल किए गए पुलिस अधिकारियों में निरीक्षक ओम वंगाटे, सहायक पुलिस निरीक्षक नितिन कदम और पुलिस उप निरीक्षक समाधान जामदादे शामिल हैं। उन्होंने बताया कि पुलिस कमिश्नरी स्तर पर हुई पुलिस प्रतिष्ठान बोर्ड की एक समीक्षा बैठक में उन्हें बहाल करने का फैसला किया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अभिनेत्री सामंथा रुथ प्रभु मायोसाइटिस नामक बीमारी से पीड़ित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/actress-samantha-ruth-prabhu-suffering-from-myositis/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/actress-samantha-ruth-prabhu-suffering-from-myositis/</guid>
      <description>अभिनेत्री सामंथा रुथ प्रभु मायोसाइटिस नामक बीमारी से पीड़ित अभिनेत्री सामंथा रुथ प्रभु ने शनिवार को कहा कि उनमें मायोसाइटिस नामक बीमारी का पता चला है। अभिनेत्री ने अपनी आगामी फिल्म ‘यशोदा’ के ट्रेलर को मिली जबरदस्त प्रतिक्रिया के लिए अपने प्रशंसकों को शुक्रिया कहते हुए इंस्टाग्राम पर अपनी बीमारी के बारे में बात की। सामंथा ने लिखा, ‘‘यशोदा के ट्रेलर पर आपकी प्रतिक्रिया जबरदस्त थी। यह प्यार और जुड़ाव है जो मैं आप सभी के साथ साझा करती हूं और जो मुझे जीवन में आने वाली अंतहीन चुनौतियों से निपटने की ताकत देता है।’’  मायोसाइटिस को एक ऑटोइम्यून स्थिति माना जाता है जिसमें शरीर की मांसपेशियों पर बेहद असर पड़ता है। इसके सामान्य लक्षणों में मांसपेशियों में दर्द, थकान, खाने-पीने में परेशानी और सांस लेने में कठिनाई होती है। सामंथा ने अस्पताल की एक तस्वीर साझा करते हुए लिखा, ‘‘कुछ महीने पहले मुझे मायोसाइटिस नामक एक ऑटोइम्यून बीमारी पता चला था। मैं इससे छुटकारा पाने के बाद इस बारे में जानकारी साझा करने की उम्मीद कर रही थी। लेकिन इसमें मेरी अपेक्षा से थोड़ा अधिक समय लग रहा है।’’  सामंथा (35) ने कहा कि उनके डॉक्टरों को भरोसा है कि वह जल्द ही पूरी तरह से ठीक हो जाएंगी। उन्होंने कहा, ‘‘मेरे जीवन में अच्छे और बुरे दिन रहे हैं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में चुनावी रैलियों को संबोधित करेंगे दिल्ली, पंजाब और राजस्थान के मुख्यमंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-ministers-of-delhi-punjab-and-rajasthan-to-address-election-rallies-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-ministers-of-delhi-punjab-and-rajasthan-to-address-election-rallies-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में चुनावी रैलियों को संबोधित करेंगे दिल्ली, पंजाब और राजस्थान के मुख्यमंत्री दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल, पंजाब के उनके समकक्ष भगवंत मान और राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत रविवार को गुजरात में अलग-अलग रैलियों को संबोधित करेंगे। आम आदमी पार्टी (आप) के नेता केजरीवाल और मान संयुक्त रूप से भावनगर के पालिताना शहर और राजकोट जिले के धोराजी में दो रैलियों को संबोधित करेंगे। ‘आप’ के दोनों नेता शुक्रवार से भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) शासित गुजरात के तीन दिवसीय दौरे पर हैं।  केजरीवाल गुजरात के अपने हालिया दौरों पर ‘आप’ के सत्ता में आने पर राज्य के लोगों को कई सौगातें देने के वादे कर चुके हैं। वहीं, राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत रविवार को अपने गुजरात दौरे के तीसरे दिन तीन रैलियों को संबोधित करेंगे। गहलोत पहले बनासकांठा के वीरमपुर में एक जनसभा को संबोधित करेंगे। इसके बाद, वह साबरकांठा जिले के खेड़ब्रह्मा और अरावली जिले के भिलोदा में अलग-अलग रैलियों को संबोधित करेंगे।  गहलोत ने शनिवार को दावा किया था कि भाजपा को चुनावी बांड के माध्यम से किए गए कुल दान का 95 प्रतिशत मिल रहा है और दानकर्ता ‘‘भय’’ के कारण अन्य दलों को चंदा नहीं दे रहे हैं। उन्होंने भाजपा पर कांग्रेस और अन्य राजनीतिक दलों को चंदा देने के इच्छुक कॉरपोरेट घरानों को ‘‘धमकी’’ देने का भी आरोप लगाया था। कांग्रेस के दिग्गज नेता ने ‘आप’ के प्रमुख केजरीवाल पर निशाना साधते हुए कहा था कि वह अपने खिलाफ किसी भी नकारात्मक खबर को दबाने के लिए पैसा खर्च करते हैं। गुजरात की 182-सदस्यीय विधानसभा के लिए इस साल के अंत में होने वाले चुनाव के कार्यक्रम की घोषणा अभी नहीं हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी ने कहा- तमिलनाडु के सीएम को कार ब्लास्ट की गलत जानकारी दी गई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-said-tamil-nadu-cm-was-given-wrong-information-about-car-blast/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-said-tamil-nadu-cm-was-given-wrong-information-about-car-blast/</guid>
      <description>बीजेपी ने कहा- तमिलनाडु के सीएम को कार ब्लास्ट की गलत जानकारी दी गई भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की तमिलनाडु इकाई के अध्यक्ष के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मौलाना साएम मेहंदी फिर बने शिया पर्सनल लॉ बोर्ड के अध्यक्ष</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maulana-sam-mehndi-re-elected-as-chairman-of-shia-personal-law-board/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maulana-sam-mehndi-re-elected-as-chairman-of-shia-personal-law-board/</guid>
      <description>मौलाना साएम मेहंदी फिर बने शिया पर्सनल लॉ बोर्ड के अध्यक्ष मौलाना साएम मेहंदी एक बार फिर शिया मुसलमानों के प्रमुख संगठन माने जाने वाले ऑल इंडिया शिया पर्सनल लॉ बोर्ड के अध्यक्ष चुन लिए गए हैं। बोर्ड के वरिष्ठ पदाधिकारी मौलाना एजाज अतहर ने पीटीआई- को बताया कि शनिवार को बोर्ड कार्यकारिणी की एक अहम बैठक में मौलाना मेहंदी को लगातार दूसरी बार बोर्ड का अध्यक्ष चुना गया। उन्होंने बताया कि बैठक में कई मसलों पर विचार-विमर्श भी किया गया। बैठक के दौरान समान नागरिक संहिता का विरोध करते हुए कहा गया कि एक बहुभाषी और बहु सांस्कृतिक देश में ऐसा कोई भी कदम बिल्कुल भी सही नहीं होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</guid>
      <description>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है हिमाचल प्रदेश में विपक्षी दल कांग्रेस ने शनिवार को राज्य में जयराम ठाकुर के नेतृत्व वाली भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार के खिलाफ एक ‘‘आरोपपत्र’’ जारी किया, जिसमें पार्टी के एक वरिष्ठ नेता ने राज्य की सरकार को ‘‘माफियाओं की सरकार’’ करार दिया। राज्य विधानसभा में विपक्ष के नेता मुकेश अग्निहोत्री ने आरोप लगाया कि आईपीएच विभाग में करोड़ों रुपये का पाइप खरीद घोटाला हुआ और ठाकुर के नेतृत्व वाली सरकार के दौरान नौकरियां ‘‘बेची गईं’’।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार समान नागरिक संहिता के कार्यान्वयन के लिए समिति बनाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-to-form-committee-for-implementation-of-uniform-civil-code/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-to-form-committee-for-implementation-of-uniform-civil-code/</guid>
      <description>गुजरात सरकार समान नागरिक संहिता के कार्यान्वयन के लिए समिति बनाएगी गुजरात सरकार ने समान नागरिक संहिता (यूसीसी) लागू करने के लिए एक समिति गठित करने का फैसला किया है। सरकार ने शनिवार को यह जानकारी दी। राज्य मंत्रिमंडल की शनिवार को हुई बैठक के दौरान समिति के गठन के प्रस्ताव को मंजूरी दी गयी। इसे भूपेंद्र पटेल के नेतृत्व वाली कैबिनेट की आखिरी बैठक माना जा रहा है, क्योंकि राज्य चुनावों के कार्यक्रम की घोषणा अगले सप्ताह होने की उम्मीद है। गुजरात के गृह राज्य मंत्री हर्ष सांघवी और केंद्रीय मंत्री पुरुषोत्तम रूपाला ने इस फैसले के बारे में पत्रकारों को जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने कहा- दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही केंद्र सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-central-government-working-on-providing-one-million-jobs/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-central-government-working-on-providing-one-million-jobs/</guid>
      <description>मोदी ने कहा- दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही केंद्र सरकार प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने शनिवार को कहा कि उनकी सरकार दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही है। गुजरात सरकार द्वारा आयोजित ‘रोजगार मेले’ के लिए एक वीडियो संदेश में उन्होंने कहा कि युवाओं के लिए सरकारी नौकरियों की संख्या में भी वृद्धि होगी। भाजपा शासित राज्य में विधानसभा चुनावों से पहले आयोजित ‘रोजगार मेले’ में गुजरात पंचायत सेवा बोर्ड की ओर से 5,000 जबकि गुजरात सब इंस्पेक्टर भर्ती बोर्ड और लोकरक्षक भर्ती बोर्ड की ओर से 8,000 नियुक्ति पत्र दिए गए।  गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेन्द्र पटेल ने लोगों को नियुक्तिपत्र दिए। प्रधानमंत्री मोदी ने अपने संबोधन में कहा, ‘‘धनतेरस के पवित्र दिन, हमने राष्ट्रीय स्तर पर रोजगार मेले का आयोजन किया जहां 75,000 अभ्यर्थियों को नियुक्तिपत्र दिए गए।’’ उन्होंने कहा कि आने वाले महीनों में राष्ट्रीय राजकीय स्तर पर ऐसे मेलों का आयोजन किया जाएगा। प्रधानमंत्री ने कहा, ‘‘आने वाले महीनों में राष्ट्रीय और राज्य स्तर पर इस तरह के रोजगार मेलों का आयोजन जारी रहेगा।’’ उन्होंने कहा, ‘‘केंद्र सरकार दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही है, राज्य और केंद्र शासित प्रदेश भी अभियान से जुड़ रहे हैं।’’ मोदी ने कहा कि युवाओं को दी जाने वाली सरकारी नौकरियों की संख्या में उल्लेखनीय वृद्धि होगी। नव-नियुक्त लोगों से उन्होंने कहा, ‘‘आपकी नियुक्तियों से अभियानों को अंतिम पायदान तक पहुंचाने और सरकारी योजनाओं को विस्तार देने में मदद मिलेगी।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर प्रदेश में भाजपा नेता को धमकाने के आरोप में चार पुलिसकर्मी निलंबित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/four-policemen-suspended-for-threatening-bjp-leader-in-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/four-policemen-suspended-for-threatening-bjp-leader-in-uttar-pradesh/</guid>
      <description>उत्तर प्रदेश में भाजपा नेता को धमकाने के आरोप में चार पुलिसकर्मी निलंबित भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के एक स्थानीय नेता के आवास पर छापेमारी करने के आरोप में चार पुलिस कांस्टेबलों को निलंबित कर दिया गया है, जबकि एक थाना प्रभारी एसएचओ को पुलिस लाइन भेज दिया गया है। पुलिस के एक वरिष्ठ अधिकारी ने शनिवार को यह जानकारी दी। भाजपा नेता रमेश कुमार पांडे के अनुसार, पुरकलंदर पुलिस थाने की टीम ने केशवपुर अंजना गांव में उनके आवास पर छापा मारा और उनके घर में तोड़फोड़ की तथा उन्हें हिरासत में लिया और दिवाली से एक दिन पहले की आधी रात को थाने ले आए, हालांकि पुलिस को उनके घर से कुछ भी आपत्तिजनक नहीं मिला।  पांडे भारतीय किसान मोर्चा के पदाधिकारी हैं और भाजपा के बूथ प्रभारी भी हैं। उन्होंने दावा किया कि उन्होंने जिले के वरिष्ठ भाजपा नेताओं से संपर्क करने की कोशिश की, लेकिन अयोध्या में दीपोत्सव समारोह के कारण उन्हें कोई मदद नहीं मिली। पांडे के मुताबिक, पुलिस कर्मियों ने उन्हें नशीला पदार्थ निषेध से संबंधित एनडीपीएस अधिनियम और शस्त्र अधिनियम के तहत जेल भेजने की धमकी दी, जिसके डर से भाजपा नेता ने जान बचाने के लिए अपने रिश्तेदारों से पैसे उधार लिए और पुलिस को 40 हजार रुपये दिए तथा किसी तरह खुद को थाने से छुड़ाया।  थाने से छूटने के बाद पांडे ने भाजपा के वरिष्ठ नेताओं को अपनी सारी कहानी सुनाई, लेकिन प्रधानमंत्री के दौरे के चलते उन्हें कुछ देर चुप रहने की सलाह दी गई। उन्होंने दिवाली के बाद फिर से भाजपा नेताओं से संपर्क किया, जिसके बाद भाजपा के वरिष्ठ नेताओं ने शुक्रवार को अयोध्या के वरिष्ठ पुलिस अधीक्षक एसएसपी प्रशांत वर्मा के संज्ञान में मामला लाया। एसएसपी ने जांच की और पुलिसकर्मियों को दोषी पाया।  एसएसपी वर्मा ने पीटीआई-को बताया, ‘‘मुझे शिकायतकर्ता से लिखित आवेदन मिला है।&amp;nbsp;इसके बाद जांच की गई, जिसमें प्रथम दृष्टया पुलिसकर्मियों को गैरकानूनी गतिविधि करने का दोषी पाया गया। मैंने पांडे के घर पर छापेमारी और तोड़फोड़ करने वाले चार कांस्टेबलों को निलंबित कर दिया है और पुरकलंदर थाने के थाना प्रभारी एसएचओ को लाइन हाजिर कर दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओवैसी ने कहा, बीजेपी गुजरात चुनाव में वोट हासिल करने के लिए समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठा रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/owaisi-said-bjp-raising-uniform-civil-code-issue-to-get-votes-in-gujarat-polls/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/owaisi-said-bjp-raising-uniform-civil-code-issue-to-get-votes-in-gujarat-polls/</guid>
      <description>ओवैसी ने कहा, बीजेपी गुजरात चुनाव में वोट हासिल करने के लिए समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठा रही है ऑल इंडिया मजलिस-ए-इत्तेहादुल मुस्लिमीन के अध्यक्ष असदुद्दीन ओवैसी ने शनिवार को कहा कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) गुजरात विधानसभा चुनाव में वोट हासिल करने और अपने हिंदुत्व के एजेंडे को आगे बढ़ाने के लिए समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठा रही है। गुजरात सरकार ने शनिवार को कहा कि वह समान नागरिक संहिता (यूसीसी) लागू करने के लिए एक समिति गठित कर रही है। राज्य मंत्रिमंडल की शनिवार को हुई बैठक के दौरान समिति के गठन के प्रस्ताव को मंजूरी दी गयी। इसे मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल के नेतृत्व वाली कैबिनेट की आखिरी बैठक माना जा रहा है, क्योंकि राज्य चुनावों के कार्यक्रम की घोषणा अगले सप्ताह होने की उम्मीद है। बनासकांठा जिले के वडगाम में एक चुनावी रैली को संबोधित करते हुए ओवैसी ने कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व वाली केंद्र सरकार ने उच्चतम न्यायालय को बताया था कि यूसीसी को लागू करना केंद्र का अधिकार है, न कि राज्यों का।  उन्होंने कहा, ‘‘क्या यह सच नहीं है कि बाबासाहेब आंबेडकर ने कहा था कि समान नागरिक संहिता स्वैच्छिक होनी चाहिए और अनिवार्य नहीं। उन्होंने आरोप लगाया कि भाजपा केवल अपने हिंदुत्व के एजेंडे के साथ आगे बढ़ना चाहती है और वोट पाने के लिए चुनाव से पहले ऐसे मुद्दों को उठाने की उसकी आदत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चिराग के चुनाव प्रचार को लेकर असमंजस बरकरार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/confusion-continues-over-chirags-election-campaign/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/confusion-continues-over-chirags-election-campaign/</guid>
      <description>चिराग के चुनाव प्रचार को लेकर असमंजस बरकरार चिराग पासवान की लोक जनशक्ति पार्टी (रामविलास) ने भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के उस दावे को शनिवार को खारिज कर दिया कि चिराग भाजपा उम्मीदवारों के लिए बिहार के मोकामा और गोपालगंज विधानसभा सीटों पर हो रहे उपचुनाव में प्रचार करेंगे। लोक जनशक्ति पार्टी (रामविलास) की प्रदेश इकाई के प्रमुख राजू तिवारी ने कहा कि उपचुनाव के संबंध में अब तक राष्ट्रीय अध्यक्ष चिराग की ओर से कोई निर्देश प्राप्त नहीं हुआ है। तिवारी ने संवाददाताओं से कहा, ‘‘हमें आश्चर्य है कि भाजपा इस तरह का दावा कैसे कर रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर के किश्तवाड़ में भूस्खलन में चार लोगों की मौत, छह लोग घायल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/four-killed-six-injured-in-landslide-in-jammu-and-kashmirs-kishtwar/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/four-killed-six-injured-in-landslide-in-jammu-and-kashmirs-kishtwar/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर के किश्तवाड़ में भूस्खलन में चार लोगों की मौत, छह लोग घायल जम्मू कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में शनिवार को एक निर्माणाधीन रतले बिजली परियोजना स्थल के पास हुए भूस्खलन से चार लोगों की मौत हो गई जबकि छह अन्य घायल हो गए। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। अधिकारियों ने बताया कि मलबे में दबे लोगों को बचाने के लिए अभियान जारी है। किश्तवाड़ के उपायुक्त देवांश यादव ने ‘पीटीआई-भाषा’ को बताया कि मजदूर रतले बिजली परियोजना स्थल के पास संपर्क मार्ग के निर्माण का काम कर रहे थे और एक जेसीबी मशीन खुदाई कर रही थी, तभी एक बड़ा पत्थर लुढ़क गया, जिससे मजदूर फंस गए।  उन्होंने बताया कि छह लोगों का बचाव दल घटना के तुरंत बाद मौके पर पहुंचा लेकिन दूसरा भूस्खलन होने के कारण और ज्यादा लोग मलबे में फंस गए। उन्होंने बताया कि तुरंत बचाव अभियान शुरू किया गया और एक सहायक उप निरीक्षक सहित छह लोगों को मलबे से बाहर निकाला गया तथा अस्पताल ले जाया गया। उन्होंने बताया कि घटना में पुलिसकर्मी और जेसीबी ऑपरेटर सहित चार लोगों की मौत हुई है। उन्होंने बताया कि जेसीबी ऑपरेटर की पहचान मनोज कुमार के रूप में हुई है।  वहीं, दिन में यादव ने बताया था कि मलबे में पांच लोगों के फंसे होने की आशंका है। अधिकारियों ने बताया कि घायल हुए छह लोगों में से तीन लोगों को सरकारी मेडिकल कॉलेज, डोडा, दो लोगों को ठाठरी अस्पताल और एक को जम्मू भेजा गया है। केंद्रीय मंत्री एवं जम्मू कश्मीर के उधमपुर से सांसद जितेंद्र सिंह ने कहा कि रतले बिजली परियोजना स्थल पर भूस्खलन की सूचना मिलने के बाद उन्होंने उपायुक्त यादव से बात की। सिंह ने एक ट्वीट में कहा, ‘‘हादसे में जेसीबी चालक की मौके पर ही मौत हो गई। घटनास्थल पर तैनात करीब छह लोगों का बचाव दल भी दुर्भाग्य से मलबे में फंस गया है।’’  मंत्री ने कहा कि फंसे लोगों को निकालने के हर संभव प्रयास किए जा रहे हैं। उन्होंने कहा, ‘‘हर संभव सहायता प्रदान की जा रही है। मैं जिला प्रशासन के साथ लगातार संपर्क में हूं।’’ वहीं, जम्मू-कश्मीर के उपराज्यपाल मनोज सिन्हा ने भी हादसे में लोगों की मौत पर शोक व्यक्त किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री मोदी एक नवंबर को मानगढ़ धाम का दौरा करेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-to-visit-mangarh-dham-on-november-1/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-to-visit-mangarh-dham-on-november-1/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री मोदी एक नवंबर को मानगढ़ धाम का दौरा करेंगे प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी एक नवंबर को राजस्थान के बांसवाड़ा जिले के मानगढ़ धाम का दौरा करेंगे। वह स्वतंत्रता संग्राम के गुमनाम आदिवासी नायकों और शहीदों के बलिदान को श्रद्धांजलि देने के लिए आयोजित हो रहे सार्वजनिक कार्यक्रम - ‘मानगढ़ धाम की गौरव गाथा’ में शामिल होंगे। प्रधानमंत्री इस कार्यक्रम में भील स्वतंत्रता सेनानी श्री गोविंद गुरु को श्रद्धांजलि देंगे और भील आदिवासियों तथा क्षेत्र के अन्य आदिवासी समुदाय के लोगों की जनसभा को भी संबोधित करेंगे।  एक आधिकारिक बयान के अनुसार, केंद्र सरकार ने आजादी का अमृत महोत्सव पहल के तहत स्वतंत्रता संग्राम के गुमनाम आदिवासी नायकों को याद करने के लिए कई कदम उठाए हैं। इनमें 15 नवंबर (बिरसा मुंडा की जयंती) को ‘जनजाति गौरव दिवस’ के रूप में घोषित करना भी शामिल है। मानगढ़ की पहाड़ी भील समुदाय और राजस्थान, गुजरात और मध्य प्रदेश की अन्य जनजातियों के लिए विशेष महत्व रखती है। स्वतंत्रता संग्राम के दौरान जहां भील और अन्य जनजातियों ने लंबे समय तक अंग्रेजों से लोहा लिया। 17 नवंबर 1913 को श्री गोविंद गुरु के नेतृत्व में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान के नाथद्वारा में 369 फीट ऊंची शिव प्रतिमा का उद्घाटन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/369-feet-high-shiva-statue-inaugurated-in-nathdwara-in-rajasthan/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/369-feet-high-shiva-statue-inaugurated-in-nathdwara-in-rajasthan/</guid>
      <description>राजस्थान के नाथद्वारा में 369 फीट ऊंची शिव प्रतिमा का उद्घाटन राजस्थान में राजसमंद जिले के नाथद्वारा कस्बे में 369 फुट ऊंची शिव प्रतिमा ‘विश्वास स्वरूपम’ का शनिवार शाम को मुख्यमंत्री अशोक गहलोत एवं कथावाचक मुरारी बापू ने लोकार्पण किया। इस अवसर पर योग गुरु बाबा रामदेव, विधानसभा अध्यक्ष डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल गांधी ने कहा कि भारत दुनिया में सबसे ज्यादा बेरोजगार और सबसे अमीर लोगों वाला देश है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-india-is-the-country-with-the-most-unemployed-and-richest-people-in-world/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-india-is-the-country-with-the-most-unemployed-and-richest-people-in-world/</guid>
      <description>राहुल गांधी ने कहा कि भारत दुनिया में सबसे ज्यादा बेरोजगार और सबसे अमीर लोगों वाला देश है कांग्रेस के वरिष्ठ नेता राहुल गांधी ने शनिवार को कहा कि भारत को सबसे ज्यादा बेरोजगार और दुनिया के सबसे अमीर व्यक्तियों वाला देश होने का ‘‘दुर्लभ’’ गौरव प्राप्त है। राहुल गांधी के नेतृत्व वाली ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शनिवार को तेलंगाना के महबूबनगर जिले के धर्मपुर से फिर से शुरू हुई। इस दौरान गांधी ने एक जनसभा को संबोधित करते हुए कहा कि अगर कांग्रेस तेलंगाना में सत्ता में आती है, तो बुनकरों द्वारा हथकरघा उत्पादों पर जो भी वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) का भुगतान किया जा रहा है, उसकी प्रतिपूर्ति की जाएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेलंगाना में ‘भारत जोड़ो यात्रा’ का पांचवां दिन,राहुल ने  स्कूली छात्रों के साथ दौड़ लगाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/on-the-fifth-day-of-bharat-jodo-yatra-in-telangana-rahul-ran-with-school-students/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/on-the-fifth-day-of-bharat-jodo-yatra-in-telangana-rahul-ran-with-school-students/</guid>
      <description>तेलंगाना में ‘भारत जोड़ो यात्रा’ का पांचवां दिन,राहुल ने स्कूली छात्रों के साथ दौड़ लगाई कांग्रेस की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ की अगुवाई कर रहे राहुल गांधी रविवार को पदयात्रा के दौरान अचानक कुछ स्कूली छात्रों के साथ दौड़ने लगे। राहुल के अचानक दौड़ने के कारण उनके सुरक्षा कर्मी, तेलंगाना प्रदेश कांग्रेस समिति के अध्यक्ष रेवंत रेड्डी और अन्य लोगों ने भी दौड़ना शुरू कर दिया। कांग्रेस पार्टी के सूत्रों ने बताया कि राहुल ने पार्टी नेताओं और कार्यकर्ताओं के साथ रविवार सुबह जडचर्ला से पदयात्रा शुरू की और उनके 22 किलोमीटर का सफर तय करने की उम्मीद है। तेलंगाना में कांग्रेस की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ का यह पांचवां दिन है।  राहुल रविवार की पदयात्रा संपन्न करने से पहले शाम को शादनगर के सोलीपुर जंक्शन में एक जनसभा को संबोधित करेंगे। उन्होंने शनिवार रात को जडचर्ला एक्स रोड जंक्शन पर रुकने से पहले 20 किलोमीटर से अधिक की पदयात्रा की थी। यात्रा तेलंगाना के सात लोकसभा और 19 विधानसभा क्षेत्रों से गुजरते हुए कुल 375 किलोमीटर की दूरी तय करेगी, जिसके बाद यह सात नवंबर को महाराष्ट्र में प्रवेश करेगी। चार नवंबर को यात्रा एक दिन का विराम लेगी। वायनाड से सांसद राहुल ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के दौरान खेल, व्यवसाय और मनोरंजन क्षेत्र की हस्तियों के साथ-साथ विभिन्न समुदायों के बुद्धिजीवियों और नेताओं से मुलाकात करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साइबर क्राइम पर नकेल कसने के लिए, राज्य के सभी जिलों में साइबर थाना स्थापित करने की जरूरत : मुख्यमंत्री आदित्यनाथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/to-crack-down-on-cyber-crime-need-to-set-up-cyber-police-stations-in-all-districts-cm-yogi/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 09:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/to-crack-down-on-cyber-crime-need-to-set-up-cyber-police-stations-in-all-districts-cm-yogi/</guid>
      <description>साइबर क्राइम पर नकेल कसने के लिए, राज्य के सभी जिलों में साइबर थाना स्थापित करने की जरूरत : मुख्यमंत्री आदित्यनाथ उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने शनिवार को कहा कि राज्य के हर जिले में साइबर पुलिस थाना स्थापित करने की आवश्यकता है। राज्य सरकार ने यहां जारी एक बयान में कहा कि आदित्यनाथ ने शनिवार को गृह विभाग के अधिकारियों के साथ उच्च स्तरीय बैठक की। मुख्यमंत्री ने अधिकारियों से कहा कि राज्य में मादक पदार्थों के अवैध कारोबार, खरीद-फरोख्त और मादक पदार्थ तस्करी के विरुद्ध अभियान को और तेज करने की आवश्यकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिजोरम: पेट्रोल टैंकर में लगी आग, चार लोगों की मौत, 18 झुलसे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mizoram-fire-breaks-out-in-petrol-tanker-four-killed-18-scorched/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 09:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mizoram-fire-breaks-out-in-petrol-tanker-four-killed-18-scorched/</guid>
      <description>मिजोरम: पेट्रोल टैंकर में लगी आग, चार लोगों की मौत, 18 झुलसे मिजोरम के आइजोल जिले में शनिवार शाम एक पेट्रोल टैंकर में आग लगने और विस्फोट होने से चार लोगों की मौत हो गई और 18 अन्य झुलस गए। पुलिस ने यह जानकारी दी। पुलिस ने बताया कि घटना राजधानी आइजोल से लगभग 18 किलोमीटर पूर्व तुइरियाल गांव में शाम लगभग छह बजे उस वक्त हुई जब टैंकर चंफाई जा रहा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेशनल कांफ्रेंस के नेता फारूक अब्दुल्ला को जम्मू-कश्मीर में शांति लौटने की उम्मीद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/national-conference-leader-farooq-abdullah-hopes-peace-will-return-to-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 08:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/national-conference-leader-farooq-abdullah-hopes-peace-will-return-to-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>नेशनल कांफ्रेंस के नेता फारूक अब्दुल्ला को जम्मू-कश्मीर में शांति लौटने की उम्मीद नेशनल कांफ्रेंस (नेकां) के नेता और जम्मू-कश्मीर के पूर्व मुख्यमंत्री फारूक अब्दुल्ला ने कहा है कि वह केंद्र-शासित प्रदेश में शांति लौटने की कामना करते हैं, ताकि सभी समुदाय बिना किसी डर के रह सकें। 1990 के दशक में घाटी से कश्मीरी पंडितों के पलायन से पहले तत्कालीन राज्य में मौजूद सांप्रदायिक सौहार्द को याद करते हुए उन्होंने कहा, “एक समय था, जब हम साथ थे और फिर एक लहर आई और हम अलग हो गए।” अब्दुल्ला ने शनिवार को कश्मीरी पंडित समुदाय से जुड़े हृदय रोग विशेषज्ञ डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंचायत चुनाव : हरियाणा के नौ जिलों में जिला परिषद, पंचायत समितियों के लिए मतदान शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/voting-begins-for-zilla-parishad-panchayat-samitis-in-nine-districts-of-haryana/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 08:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/voting-begins-for-zilla-parishad-panchayat-samitis-in-nine-districts-of-haryana/</guid>
      <description>पंचायत चुनाव : हरियाणा के नौ जिलों में जिला परिषद, पंचायत समितियों के लिए मतदान शुरू हरियाणा में पंचायत चुनाव के पहले चरण में नौ जिलों में जिला परिषदों और पंचायत समितियों के सदस्यों के निर्वाचन के लिए रविवार सुबह मतदान शुरू हुआ। अधिकारियों ने बताया कि नौ जिलों-भिवानी, झज्जर, जींद, कैथल, महेंद्रगढ़, नूंह, पंचकूला, पानीपत और यमुनानगर के 61 ब्लॉक में पंचायत समिति के 1,278 सदस्यों तथा जिला परिषद के 175 सदस्यों के चुनाव के लिए मतदान हो रहा है। पहले चरण के चुनाव के लिए नौ जिलों में 49,67,092 मतदाता अपने मताधिकार का इस्तेमाल करेंगे। पहले चरण के लिए 6,019 मतदान केंद्र बनाए गए हैं। मतदान सुबह सात बजे शुरू हुआ और शाम छह बजे तक चलेगा। पहले चरण के तहत सरपंचों और पंचों के चुनाव के लिए मतदान दो नवंबर को होगा। हरियाणा राज्य निर्वाचन आयुक्त धनपत सिंह ने पहले कहा था कि दो नवंबर को होने वाले चुनाव के मद्देनजर राज्य के नौ जिलों में 133 सरपंचों और 17,158 पंचों को निर्विरोध चुन लिया गया है। सिंह ने बताया था कि पंचायत समितियों के लिए 56 उम्मीदवारों को सर्वसम्मति से चुन लिया गया है। पहले चरण में पंच, सरपंच और पंचायत समिति तथा जिला परिषद के सदस्यों के चुनाव के लिए 34,371 उम्मीदवार मैदान में हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> जम्मू-कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में निर्माणाधीन प्रोजेक्ट साइट पर भूस्खलन, 1 की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/landslide-under-construction-project-site-in-jammu-and-kashmir-kishtwar-district/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/landslide-under-construction-project-site-in-jammu-and-kashmir-kishtwar-district/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में निर्माणाधीन प्रोजेक्ट साइट पर भूस्खलन, 1 की मौत जम्मू-कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में शनिवार को रातले जलविद्युत परियोजना में भूस्खलन के बाद एक व्यक्ति की मौत हो गई और कई लोगों के मारे जाने की आशंका है। मंत्री ने कहा कि घटनास्थल पर तैनात करीब छह लोगों का बचाव दल भी मलबे में फंस गया है। सिंह ने कहा कि मैं जिला प्रशासन के लगातार संपर्क में हूं और मलबे में फंसे लोगों को निकालने के लिए सभी प्रयास किए जा रहे हैं। रतले पनबिजली परियोजना एक रन-ऑफ-द-रिवर परियोजना है जो केंद्र शासित प्रदेश जम्मू और कश्मीर में किश्तवाड़ जिले में चिनाब नदी पर प्रस्तावित है।इसे भी पढ़ें: महबूबा मुफ्ती को सरकारी बंगला खाली करने का नोटिस, कहा- लूंगी कानूनी सलाहनवंबर 2018 तक परियोजना की अनुमानित लागत 5281.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली पुलिस ने न्यूज वेबसाइट द वायर के खिलाफ दर्ज की प्राथमिकी, अमित मालवीय ने बदनाम करने का लगाया आरोप </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-police-files-fir-against-news-website-the-wire/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-police-files-fir-against-news-website-the-wire/</guid>
      <description>दिल्ली पुलिस ने न्यूज वेबसाइट द वायर के खिलाफ दर्ज की प्राथमिकी, अमित मालवीय ने बदनाम करने का लगाया आरोप दिल्ली पुलिस ने शनिवार को समाचार वेबसाइट द वायर के खिलाफ भाजपा नेता अमित मालवीय द्वारा उनकी अब वापस ली गई मेटा रिपोर्ट को लेकर दर्ज शिकायत के आधार पर प्राथमिकी दर्ज की। दिल्ली में पुलिस मुख्यालय में विशेष पुलिस आयुक्त के पास शिकायत दर्ज की गई थी। भाजपा नेता ने शिकायत दर्ज की थी जब उन्होंने कहा था कि वह द वायर के खिलाफ कार्रवाई करने जा रहे थे, जिसमें दावा किया गया था कि मेटा के स्वामित्व वाला इंस्टाग्राम में उन्हें पदों को लेने के लिए विशेष विशेषाधिकार प्राप्त थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNCTC की दिल्ली घोषणा में आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस का आह्वान, इन मुद्दों पर हुई चर्चा </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/unctc-call-for-per-zero-toner-in-delhi-announcement/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/unctc-call-for-per-zero-toner-in-delhi-announcement/</guid>
      <description>UNCTC की दिल्ली घोषणा में आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस का आह्वान, इन मुद्दों पर हुई चर्चा संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद की आतंकवाद निरोधी समिति (यूएनसीटीसी) ने सर्वसम्मति से दिल्ली घोषणापत्र को अपनाया, जिसमें सभी सदस्य देशों से आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस सुनिश्चित करने का आह्वान किया गया। घोषणा को दिल्ली में आयोजित यूएनसीटीसी की इमर्जिंग टेक विशेष बैठक में अपनाया गया था। वैश्विक निकाय ने आतंकवादी उद्देश्यों के लिए सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म सहित इंटरनेट और अन्य सूचना और संचार प्रौद्योगिकियों के बढ़ते उपयोग पर चिंता व्यक्त की।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: CTC की बैठक में बोलीं रुचिरा कंबोज, आतंकवाद का खतरा गंभीर और सार्वभौमिक, सदस्य देशों को चुस्त-दुरुस्त रहने की जरूरतघोषणा के कुछ अंश इस प्रकार हैं:- सभी रूपों और अभिव्यक्तियों में आतंकवाद सबसे गंभीर खतरों में से एक है। आतंकवाद का कोई भी कृत्य आपराधिक और अन्यायपूर्ण है, चाहे उनकी मंशा कुछ भी हो, जब भी, कहीं भी और किसके द्वारा की गई हो।- संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद के प्रस्तावों के पूर्ण और प्रभावी कार्यान्वयन के माध्यम से आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस। सदस्य देशों को प्रासंगिक अंतरराष्ट्रीय आतंकवाद विरोधी सम्मेलनों में निहित अपने दायित्वों को पूरा करना।- सदस्य देश आतंकवादी कृत्यों के वित्तपोषण को रोकने और दबाने के लिए बाध्य हैं और ऐसे कृत्यों में शामिल संस्थाओं या व्यक्तियों को सहायता प्रदान करने से परहेज करने के लिए बाध्य हैं, जिसमें आतंकवादी समूहों के सदस्यों की भर्ती को रोकना, अंतर्राष्ट्रीय कानूनों के अनुरूप, और आतंकवादियों को हथियारों की आपूर्ति को समाप्त करना शामिल है।इसे भी पढ़ें: कश्मीर में कड़ी सतर्कता के बलबूते ही आतंकवाद के बदले स्वरूप पर लगाम लगाना संभव है- सुरक्षित पनाहगाहों तक पहुंचने के लिए आतंकवादियों का अवसर एक महत्वपूर्ण चिंता का विषय बना हुआ है। सभी सदस्य देशों को आतंकवाद के खिलाफ लड़ाई में पूरी तरह से सहयोग करना चाहिए ताकि सुरक्षित पनाहगाहों की पहचान की जा सके, आतंकवादियों की उन तक पहुंच से इनकार किया जा सके और घरेलू और अंतरराष्ट्रीय कानूनों के अनुसार न्याय के लिए लाया जा सके, जो किसी भी व्यक्ति का समर्थन करता है, सुविधा प्रदान करता है, भाग लेता है या वित्तपोषण में भाग लेने का प्रयास करता है। , सुरक्षित पनाहगाह प्रदान करने सहित आतंकवादी कृत्यों की योजना बनाना, तैयार करना या करना।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में AQI बेहद खराब! लोगों को वर्क फ्रॉम होम की सलाह, निर्माण गतिविधियों पर लगाई रोक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aqi-extremely-bad-work-from-home-advice-to-people-ban-on-construction-activities/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aqi-extremely-bad-work-from-home-advice-to-people-ban-on-construction-activities/</guid>
      <description>दिल्ली में AQI बेहद खराब! लोगों को वर्क फ्रॉम होम की सलाह, निर्माण गतिविधियों पर लगाई रोक राष्ट्रीय राजधानी में शनिवार शाम को एयर क्वालिटी इंडेक्स (AQI) के गंभीर श्रेणी में आने के बाद और प्रतिबंध लगाए गए। दिल्ली में बढ़ते प्रदूषण के स्तर के बीच केंद्र के वायु गुणवत्ता पैनल ने शनिवार को राष्ट्रीय राजधानी क्षेत्र में अधिकारियों को ग्रेडेड रिस्पांस एक्शन प्लान चरण III के तहत निर्माण और विध्वंस गतिविधियों पर प्रतिबंध लगाने जैसे प्रतिबंधों को लागू करने का निर्देश दिया। प्रतिबंध राष्ट्रीय सुरक्षा, रक्षा, रेलवे और मेट्रो रेल से संबंधित आवश्यक परियोजनाओं पर लागू नहीं होंगे। क्षेत्र में खनन गतिविधियों की भी अनुमति नहीं होगी। वायु गुणवत्ता प्रबंधन आयोग (CAQM) ने आगे कहा कि राज्य खराब वायु गुणवत्ता को देखते हुए एनआरसी में बीएस III पेट्रोल और BS IV डीजल चार पहिया वाहनों की आवाजाही पर प्रतिबंध लगा सकते हैं। यह निर्देश अधिकारियों के लिए बाध्यकारी नहीं है।&amp;nbsp;आयोग ने अपील की है कि संभव हो तो वर्क फ्रॉम होम करें ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के प्रजनन अधिकारों पर उम्र की पाबंदी के खिलाफ याचिका पर सुप्रीम कोर्ट में हुई सुनवाई, केंद्र को दिया नोटिस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/petition-against-age-restriction-on-reproductive-rights-of-women-sc-seeks-response-from-center/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 18:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/petition-against-age-restriction-on-reproductive-rights-of-women-sc-seeks-response-from-center/</guid>
      <description>महिलाओं के प्रजनन अधिकारों पर उम्र की पाबंदी के खिलाफ याचिका पर सुप्रीम कोर्ट में हुई सुनवाई, केंद्र को दिया नोटिस नयी दिल्ली। उच्चतम न्यायालय ने गर्भधारण से पहले और प्रसव-पूर्व जांच के लिए महिलाओं के प्रजनन अधिकारों पर 35 वर्ष की आयु के प्रतिबंध के खिलाफ दायर याचिका पर केंद्र से जवाब मांगा है। न्यायमूर्ति संजय किशन कौल और न्यायमूर्ति अभय एस.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Himachal Pradesh Election | कांग्रेस का हिमाचल के लोगों से वादा, क्या जनता को रिझा पाएगी पार्टी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-promise-to-the-people-of-himachal-will-the-party-be-able-to-woo-the-public/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 18:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-promise-to-the-people-of-himachal-will-the-party-be-able-to-woo-the-public/</guid>
      <description>Himachal Pradesh Election | कांग्रेस का हिमाचल के लोगों से वादा, क्या जनता को रिझा पाएगी पार्टी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल और मान की रैली में लगे मोदी के समर्थन में नारे, नवसारी में हुई आप की फजीहत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-and-bhagwant-maan-shown-black-flags-during-rally-in-gujarat-navsari-rally/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-and-bhagwant-maan-shown-black-flags-during-rally-in-gujarat-navsari-rally/</guid>
      <description>केजरीवाल और मान की रैली में लगे मोदी के समर्थन में नारे, नवसारी में हुई आप की फजीहत नवसारी। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल और पंजाब के उनके समकक्ष भगवंत मान को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) समर्थकों ने शनिवार को उस समय काले झंडे दिखाए जब वे दोनों गुजरात के नवसारी जिले के चिखली में एक सार्वजनिक सभा को संबोधित करने जा रहे थे। भाजपा समर्थकों ने इस दौरान ‘मोदी, मोदी’ के नारे भी लगाये। चिखली तालुका में खुदवेल और गोलवड गांवों के बीच सड़क किनारे खड़े भाजपा समर्थकों ने आम आदमी पार्टी (आप) के नेताओं को उस समय काले झंडे दिखाये जब उनका काफिला वहां इन स्थानों से गुजर रहा था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री मोदी 31 अक्टूबर को ‘आरंभ 2022’ में सिविल सेवा के प्रशिक्षु अधिकारियों को करेंगे संबोधित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-will-address-the-trainee-officers-of-civil-services/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-will-address-the-trainee-officers-of-civil-services/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री मोदी 31 अक्टूबर को ‘आरंभ 2022’ में सिविल सेवा के प्रशिक्षु अधिकारियों को करेंगे संबोधित गांधीनगर। प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी 31 अक्टूबर को सरदार पटेल जयंती के अवसर पर केवड़िया स्थित ‘स्टैच्यू ऑफ यूनिटी’ का दौरा करेंगे। यहां वे सरदार वल्लभभाई पटेल की प्रतिमा को श्रद्धांजलि अर्पित करेंगे। केवड़िया में प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ‘आरंभ 2022’ कार्यक्रम में शिरकत करेंगे और वहां मौजूद प्रशिक्षु अधिकारियों को संबोधित करेंगे।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी ने प्रदेशवासियों को छठ की बधाई दी, कहा- छठ लोक आस्था का प्रमुख पर्व</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-congratulated-the-people-of-the-state-on-chhath/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-congratulated-the-people-of-the-state-on-chhath/</guid>
      <description>योगी ने प्रदेशवासियों को छठ की बधाई दी, कहा- छठ लोक आस्था का प्रमुख पर्व लखनऊ।&amp;nbsp;उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने शनिवार को छठ पर्व के अवसर पर प्रदेशवासियों को हार्दिक बधाई एवं शुभकामनायें देते हुए कहा कि छठ लोक आस्था का एक प्रमुख पर्व है। शनिवार को जारी एक सरकारी बयान में मुख्यमंत्री ने कहा कि छठ पर्व लोक आस्था का एक प्रमुख पर्व है और इसमें आत्मिक शुद्धि और निर्मल मन से अस्ताचल एवं उदीयमान भगवान सूर्य की उपासना की जाती है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अयोध्या में कल जो असंख्य दीपक प्रज्‍ज्‍वलित हुए थे, वे अयोध्या, उत्तर प्रदेश और देश के विकास का प्रतिनिधित्व कर रहे थे : योगी आदित्यनाथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सांप्रदायिक ताकतों का विरोध करने के कारण भाजपा की आंखों में खटकते हैं आजम : अखिलेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/azam-knocks-in-bjp-eyes-for-opposing-communal-forces-says-akhilesh/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/azam-knocks-in-bjp-eyes-for-opposing-communal-forces-says-akhilesh/</guid>
      <description>सांप्रदायिक ताकतों का विरोध करने के कारण भाजपा की आंखों में खटकते हैं आजम : अखिलेश लखनऊ।&amp;nbsp;समाजवादी पार्टी (सपा) के अध्यक्ष और उत्‍तर प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री अखिलेश यादव ने शनिवार को सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर बदले की भावना से कार्रवाई करने का आरोप लगाते हुए कहा कि मोहम्मद आजम खां भाजपा सरकार की आंखों में इसलिए खटकते हैं, क्योंकि वे साम्प्रदायिक ताकतों के धुर विरोधी है और लोकतंत्र तथा समाजवाद के लिए प्रतिबद्ध हैं। सपा के वरिष्ठ नेता आजम खान की विधानसभा की सदस्यता समाप्त किये जाने के दूसरे दिन शनिवार को सपा प्रमुख ने यहां जारी एक बयान में कहा, मोहम्मद आजम खां सामान्य व्यक्ति नहीं, वे रामपुर से 10 बार विधायक, तीन बार सांसद,राज्य सरकार में कई बार मंत्री रहने के अलावा नेता विपक्ष भी रहे हैं। भाजपा ने उनको राजनीति में किनारे करने की जो साजिश की है, वह उन (भाजपा) पर ही भारी पड़ेगी। राज्य की जनता भाजपा के अनैतिक आचरण को कभी भी बर्दाश्त नहीं करेगी। यादव ने कहा कि भाजपा जब से सत्ता में आई है, विपक्ष के प्रति उसकी बदले की कार्यवाहियां थमने का नाम नहीं ले रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सपा नेता आजम खान की विधानसभा की सदस्यता रद्द, हेट स्पीच मामले में कोर्ट ने सुनाई थी सजा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एकनाथ शिंदे पर फिर बरसे आदित्य ठाकरे, कहा- निवेश को लेकर हमारे CM कहीं जाते ही नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aaditya-thackeray-lashed-out-eknath-shinde-said-our-cm-does-not-go-anywhere-for-investment/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aaditya-thackeray-lashed-out-eknath-shinde-said-our-cm-does-not-go-anywhere-for-investment/</guid>
      <description>एकनाथ शिंदे पर फिर बरसे आदित्य ठाकरे, कहा- निवेश को लेकर हमारे CM कहीं जाते ही नहीं महाराष्ट्र से टाटा-एअरबस परियोजना के गुजरात में शिफ्ट हो जाने के बाद से वहां की राजनीति गर्म है। विपक्ष जबरदस्त तरीके से एकनाथ शिंदे और उनकी सरकार पर निशाना साध रहा है। इन सबके बीच आदित्य ठाकरे ने आज फिर से एकनाथ शिंदे पर बड़ा आरोप लगा दिया। उन्होंने साफ तौर पर कहा कि राज्य में निवेश को लेकर हमारे सीएम गंभीर नहीं है और वह कहीं जाते भी नहीं हैं। अपने बयान में आदित्य ठाकरे ने कहा कि अंतर्राज्यीय निवेश संबंधों को ध्यान में रखते हुए मध्य प्रदेश के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान, ओडिशा के मुख्यमंत्री नवीन पटनायक और राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत महाराष्ट्र आते हैं लेकिन हमारे असंवैधानिक सीएम कहीं नहीं जाते हैं। इसके साथ ही आदित्य ठाकरे ने उप मुख्यमंत्री देवेंद्र फडणवीस पर भी निशाना साधा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: महाराष्ट्र से गुजरात शिफ्ट हुई टाटा-एअरबस परियोजना, शिंदे सरकार पर आदित्य ठाकरे का निशाना&amp;nbsp;आदित्य ठाकरे ने कहा कि अगर इस वक्त मैं डिप्टी सीएम होता तो इस्तीफा दे देता और नए सिरे से चुनाव का विकल्प चुनता क्योंकि उनकी भी छवि खराब हो रही है। उसके साथ ही साथ आदित्य ठाकरे ने उदय सामंत पर भी निशाना साधा। उन्होंने कहा कि महाराष्ट्र के उद्योग मंत्री ने मीडिया से कहा कि वे टाटा-एअरबस परियोजना को राज्य में लेने की कोशिश कर रहे थे। लेकिन वे असफल रहे। अब मैं मुख्यमंत्री से उद्योग मंत्री का इस्तीफा स्वीकार करने के लिए कहना चाहता हूं। इससे पहले ठाकरे ने शिंदे पर निशाना साधते हुए उनकी सरकार को पूरी तरीके से फेल बताया था। अपने बयान में आदित्य ठाकरे ने कहा था कि यह चौथी बड़ी परियोजना है जो इस सरकार के आने के बाद महाराष्ट्र से बाहर हो गई।&amp;nbsp; इसके साथ ही उन्होंने कहा था कि राज्य सरकार का इंजन फेल है, भले ही केंद्र अच्छा कर रहा हो, राज्य सरकार विफल रही है। एक बार भी मैंने सीएम से नहीं सुना कि टाटा-एयरबस परियोजना महाराष्ट्र में आएगी। रक्षा मंत्रालय ने बृहस्पतिवार को कहा कि यूरोपीय कंपनी एयरबस और भारतीय समूह टाटा का एक कंसोर्टियम (संघ) गुजरात के वडोदरा में भारतीय वायु सेना के लिए सी-295 परिवहन विमान का निर्माण करेगा। इस परियोजना के तहत पहली बार निजी कंपनी द्वारा सैन्य विमान का निर्माण भारत में किया जाना है। परियोजना की कुल लागत 21,935 करोड़ रुपये है। विमान का इस्तेमाल नागरिक उद्देश्यों के लिए भी किया जा सकता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल प्रदेश की 68 विधानसभा सीटों का ब्यौरा, जानिए किस पार्टी का है कब्जा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-68-himachal-pradesh-assembly-seats/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-68-himachal-pradesh-assembly-seats/</guid>
      <description>हिमाचल प्रदेश की 68 विधानसभा सीटों का ब्यौरा, जानिए किस पार्टी का है कब्जा हिमाचल प्रदेश में कुल 68 विधानसभा सीटों पर चुनाव होना है। यहां नामांकन की प्रक्रिया 25 अक्तूबर को समाप्त हो गई है। 27 अक्तूबर तक नामांकन पत्रों की जांच हुई और 29 अक्तूबर तक नामांकन वापस लिए जाने थे। चुनाव के नतीजे आठ दिसंबर को आएंगे। भाजपा इस बार भी चुनाव जीतकर सत्ता में आना चाहेगी वहीं भाजपा के विपक्षी कांग्रेस अपने चार दशक के पुराने आंकड़ों के अनुसार सत्ता पर अपना कब्जा करने के लिए अपनी पूरी ताकत झोंक देगी। हालांकि कांग्रेस के लिए चुनाव की यह राह काफी कठिन साबित हो सकती है। भाजपा और कांग्रेस के अलावा इस बार मैदान में आम आदमी पार्टी भी है। आप के कारण भाजपा और कांग्रेस को नुकसान हो सकता है।&amp;nbsp;ऐसा था 2017 का चुनावसाल 2017 के विधानसभा चुनाव में बाजपा ने 44 सीटों पर जीत दर्ज कर अपनी सरकार बनाई थी। हिमाचल विधानसभा चुनाव में पहली बार पीएम मोदी का जादू चला था। जयराम ठाकुर के नेतृत्व में राज्य में सरकार बनी थी। बता दें कि वर्ष 1985 से लेकर अबतक छह चुनाव हो चुके है मगर यहां बार बार सरकारें बदलती नजर आई है।&amp;nbsp;1 चुराह&amp;nbsp;चुराह विधानसभा सीट हिमाचल प्रदेश के चंबा जिले में आती है। 2017 में चुराह में कुल 53।37 प्रतिशत वोट पड़े। 2017 में भारतीय जनता पार्टी से हंस राज ने भारतीय राष्ट्रीय कांग्रेस के सुरेन्द्र भारद्वाज को 4944 वोटों के मार्जिन से हराया था।&amp;nbsp;2 भरमौर&amp;nbsp;भरमौर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में जिया लाल को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;3 चंबा&amp;nbsp;चंबा, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में पवन नैय्यरी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;4 डलहौजी&amp;nbsp;डलहौजी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में आशा कुमारी को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;5 भटियातभटियात विधानसभा निर्वाचन क्षेत्र हिमाचल प्रदेश विधानसभा के 68 निर्वाचन क्षेत्रों में से एक है। चंबा जिले में स्थित यह निर्वाचन क्षेत्र अनारक्षित है। 2012 में इस क्षेत्र में कुल 65,199 मतदाता थे। यहां से बिक्रम सिंह जरियाल बीजेपी के विधायक है।&amp;nbsp;6 नूरपुरी&amp;nbsp;नूरपुरी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राकेश पठानिया को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;7 इंदौराइंदौरा, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में रीता देवी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;8 फतेहपुरफतेहपुर विधानसभा सीट हिमाचल प्रदेश के जिले में आती है। 2021 में फतेहपुर में कुल 42।82 प्रतिशत वोट पड़े। 2021 में इंडियन नेशनल कांग्रेस से भवानी सिंह पठानिया ने भारतीय जनता पार्टी के बलदेव ठाकुर को 5789 वोटों के मार्जिन से हराया था। वर्ष 2017 में भी ये सीट कांग्रेस के पास थी।&amp;nbsp;9 जवाली&amp;nbsp;जवाली, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में अर्जुन सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;10 देहरादून&amp;nbsp;देहरादून, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में होशियार सिंह को विधायक चुना गया था। वह निर्दलीय विधायक हैं।&amp;nbsp;11 जसवां-प्रागपुरीजसवां-प्रागपुरी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में बिक्रम सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;12 ज्वालामुखीज्वालामुखी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में रमेश चंद धवाला को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;13 जयसिंहपुरजयसिंहपुर विधानसभा निर्वाचन क्षेत्र हिमाचल प्रदेश विधानसभा के 68 निर्वाचन क्षेत्रों में से एक है। काँगड़ा जिले में स्थित यह निर्वाचन क्षेत्र अनुसूचित जाति के लिए आरक्षित है। वर्ष 2017 में भाजपा के रविंद्र कुमार यहां से विधायक बने है।&amp;nbsp;14 सुलहसुलह विधानसभा निर्वाचन क्षेत्र हिमाचल प्रदेश विधानसभा के 68 निर्वाचन क्षेत्रों में से एक है। काँगड़ा जिले में स्थित यह निर्वाचन क्षेत्र अनारक्षित है। साल 2017 के विधानसभा चुनाव में इस सीट पर बीजेपी के विपिन सिंह परमार ने जीत हासिल की थी।&amp;nbsp;15 नगरोटा&amp;nbsp;नगरोटा, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में अरुण कुमार को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;16 कांगड़ा&amp;nbsp;कांगड़ा, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में पवन कुमार काजली को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;17 शाहपुरशाहपुर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सरवीन चौधरी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;18 धर्मशालाधर्मशाला, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में किशन कपूर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;19 पालमपुर&amp;nbsp;पालमपुर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में आशीष बुटेल को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;20 बैजनाथबैजनाथ, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में मुल्ख राज को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;21 लाहौल और स्पीतिलाहौल और स्पीति, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में डॉ। राम लाल मार्कंडा को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;22 मनाली&amp;nbsp;मनाली, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में गोविंद सिंह ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;23 कुल्लूकुल्लू, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सुंदर सिंह ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;24 बंजरबंजर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सुरेंद्र शौरी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;25 आनीआनी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में किशोरी लाल को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;26 करसोगकरसोग, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में हीरा लाल को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;27 सुंदरनगर&amp;nbsp;सुंदरनगर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राकेश कुमार (राकेश जम्वाल) को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;28 नाचन (एससी)नाचन, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में विनोद कुमार को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;29 सेराज&amp;nbsp;सेराज, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में जय राम ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं। मुख्यमंत्री जयराम ठाकुर यहां से वर्ष 1998 से चुनाव जीतते रहे है।&amp;nbsp;30 दारंग&amp;nbsp;दारंग, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में जवाहर ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;31 जोगिंदर नगरजोगिंदर नगर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में प्रकाश राणा को विधायक चुना गया था। वह निर्दलीय विधायक हैं।&amp;nbsp;32 धरमपुरधरमपुर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में महेंद्र सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;33 मंडीमंडी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में अनिल शर्मा को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;34 बाल&amp;nbsp;बाल, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में इंदर सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;35 सरकाघाट&amp;nbsp;सरकाघाट, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में इंदर सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;36 भोरंजभोरंज, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में कमलेश कुमारी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;37 सुजानपुरी&amp;nbsp;सुजानपुरी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राजिंदर राणा को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;38 हमीरपुरहमीरपुर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में नरेंद्र ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;39 बरसार&amp;nbsp;बरसार, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में इंदर दत्त लखनपाली को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;40 नादौन&amp;nbsp;नादौन, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सुखविंदर सिंह सुखु को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;41 चिंतपूर्णीचिंतपूर्णी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में बलबीर सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;42 गगरेटगगरेट, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राजेश ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;43 हरोलीहरोली, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में मुकेश अग्निहोत्री को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;44 ऊनाऊना, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सतपाल सिंह रायजादा को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;45 कुटलेहरिकुटलेहरि, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में वीरेंद्र कंवरी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;46 झंडुताझंडुता, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में जीत राम कटवाल को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;47 घूमरवीन&amp;nbsp;घूमरवीन, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राजिंदर गर्ग को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;48 बिलासपुर&amp;nbsp;बिलासपुर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सुभाष ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;49 श्री नैना देवीजी&amp;nbsp;श्री नैना देवीजी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राम लाल ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;50 अर्कीअर्की, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में वीरभद्र सिंह को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;51 नालागढ़&amp;nbsp;नालागढ़, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में लखविंदर सिंह राणा को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;52 दून&amp;nbsp;दून, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में परमजीत सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;53 सोलनसोलन, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-form-a-committee-regarding-the-uniform-civil-code/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-form-a-committee-regarding-the-uniform-civil-code/</guid>
      <description>गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी विधानसभा चुनाव से पहले गुजरात सरकार ने यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर बड़ा फैसला लिया है। गुजरात सरकार ने यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर कमेटी बनाने का फैसला लिया है। आज मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल की अध्यक्षता में हुई कैबिनेट की बैठक में इस पर मंजूरी दे दी गई है। इसके साथ ही गुजरात चुनाव में भाजपा ने बड़ा दांव खेला है। आज सुबह से ही सूत्रों के हवाले से खबर मिल रही थी कि गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा समान नागरिक संहिता को लेकर बड़ा दांव चल सकती है और ऐसा हो गया है। कैबिनेट में यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर प्रस्ताव पास किया गया है। गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा का यह अपने आप में बड़ा कदम है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल&amp;nbsp;चुनाव से ठीक पहले भाजपा ने उत्तराखंड में भी यूनिफॉर्म सिविल कोड वाला दांव खेला था जिसका नतीजा भी उसके पक्ष में आया। उत्तराखंड में भाजपा ने चुनावी जीत हासिल की। इसके बाद एक कमेटी का गठन किया गया था। ठीक ऐसा ही कमेटी अब गुजरात में भी देखने को मिल सकता है। माना जा रहा है कि इस कमेटी का अध्यक्ष हाई कोर्ट के रिटायर्ड जज हो सकते हैं। गुजरात सीएम भूपेंद्र पटेल ने ट्वीट कर कहा कि राज्य में एक समान नागरिक संहिता की आवश्यकता की जांच करने और इस कोड के लिए एक मसौदा तैयार करने के लिए एक सेवानिवृत्त सुप्रीम कोर्ट / एचसी न्यायाधीश की अध्यक्षता में एक उच्च स्तरीय समिति बनाने के लिए राज्य कैबिनेट की बैठक में आज एक महत्वपूर्ण निर्णय लिया गया है।&amp;nbsp;गुजरात के गृहमंत्री हर्ष संघवी ने कहा कि पीएम नरेंद्र मोदी और केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह के नेतृत्व में सीएम भूपेंद्र पटेल ने आज कैबिनेट बैठक में एक ऐतिहासिक निर्णय लिया है। उन्होंने कहा कि राज्य में समान नागरिक संहिता को लागू करने के लिए एक समिति बनाई जाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में बोले अशोक गहलोत, फासीवाद में विश्वास करती है भाजपा, चुनाव जीतने के लिए पहनती है लोकतंत्र का मुखौटा&amp;nbsp;आपको बता दें कि गुजरात में हमेशा से भाजपा हिंदुत्व के मुद्दे को आगे रखती रही है। इस बार गुजरात चुनाव में भी भाजपा एक बार फिर से हिंदुत्व के मुद्दे को आगे लाने जा रही है। इसमें यूनिफॉर्म सिविल कोड का मुद्दा काफी बड़ा हो सकता है। 1989 के लोकसभा चुनाव में भाजपा ने पहली बार समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठाया था। इसके बाद से पार्टी लगातार हर चुनाव में इस मुद्दे को अपना एजेंडा बनाती रही है। 2019 के लोकसभा चुनाव की घोषणा पत्र में भी भाजपा ने समान नागरिक संहिता को शामिल किया था। भाजपा ने साफ तौर पर कहना है कि जब तक इसे अपनाया नहीं जाता, तब तक लैंगिक समानता समाज में नहीं आ सकती। यूनिफॉर्म सिविल कोड का मतलब है कि सबके लिए एक तरह का कानून होना चाहिए।Gujarat | Under the leadership of PM Narendra Modi &amp;amp; Union HM Amit Shah, CM Bhupendra Patel has taken a historic decision in the cabinet meeting today - of forming a committee for implementing the Uniform Civil Code in the state: Gujarat Home Minister Harsh Sanghavi pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस को मिलेगा पूर्व सीएम वीरभद्र की विरासत का लाभ? क्यों प्रतिभा सिंह को दी गई इतनी बड़ी जिम्मेदारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-such-a-big-responsibility-was-given-to-pratibha-singh/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-such-a-big-responsibility-was-given-to-pratibha-singh/</guid>
      <description>कांग्रेस को मिलेगा पूर्व सीएम वीरभद्र की विरासत का लाभ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कौन है जयराम ठाकुर, क्या कहता है साल 2022 का हिमाचल विधानसभा चुनाव </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-is-jai-ram-thakur-what-does-the-himachal-assembly-election-of-2022-say/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-is-jai-ram-thakur-what-does-the-himachal-assembly-election-of-2022-say/</guid>
      <description>कौन है जयराम ठाकुर, क्या कहता है साल 2022 का हिमाचल विधानसभा चुनाव हिमाचल प्रदेश में भाजपा की सरकार हैं और 2022 के होने वाले विधानसभा चुनाव कांग्रेस पार्टी के लिए मुख्य चुनौती साबित होगी। 68 विधायकों के चुनाव के लिए नवंबर 2022 में चुनाव होने की संभावना है। आपको बता दें कि हिमाचल प्रदेश विधानसभा का कार्यकाल 8 जनवरी 2023 को समाप्त हो जाएगा। पिछली बार नवंबर 2017 को चुनाव हुए थे जिसमें भाजपा के जयराम ठाकुर मुख्यमंत्री बने थे। 2017 के चुनावों में, भाजपा ने 48.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल से लेकर राजनीति के हैं माहिर खिलाड़ी अनुराग ठाकुर के बारे में ये बातें जानते हैं आप?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/do-you-know-these-things-about-anurag-thakur/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/do-you-know-these-things-about-anurag-thakur/</guid>
      <description>खेल से लेकर राजनीति के हैं माहिर खिलाड़ी अनुराग ठाकुर के बारे में ये बातें जानते हैं आप?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CTC की बैठक में बोलीं रुचिरा कंबोज, आतंकवाद का खतरा गंभीर और सार्वभौमिक, सदस्य देशों को चुस्त-दुरुस्त रहने की जरूरत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ruchira-kamboj-said-in-ctc-meeting-threat-of-terrorism-is-serious-and-universal/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ruchira-kamboj-said-in-ctc-meeting-threat-of-terrorism-is-serious-and-universal/</guid>
      <description>CTC की बैठक में बोलीं रुचिरा कंबोज, आतंकवाद का खतरा गंभीर और सार्वभौमिक, सदस्य देशों को चुस्त-दुरुस्त रहने की जरूरत संयुक्त राष्ट्र में भारत की स्थायी प्रतिनिधि राजदूत रुचिरा कंबोज ने शनिवार को इस बात पर प्रकाश डाला कि आतंकवाद से उत्पन्न खतरा गंभीर और सार्वभौमिक है और सदस्य राज्यों को इस मुद्दे के समाधान के लिए चुस्त, आगे की सोच और व्यापक कानून पेश करने की आवश्यकता है। उन्होंने नई दिल्ली में ताज पैलेस में यूएनएससी की आतंकवाद विरोधी समिति (सीटीसी) की बैठक में कहा कि संयुक्त राष्ट्र में भारत की स्थायी प्रतिनिधि रुचिरा कंबोज ने कहा कि नयी और उभरती प्रौद्योगिकियों ने आर्थिक विकास को बढ़ावा देने में मदद की है, लेकिन उन्होंने चुनौतियों को भी जन्म दिया है, जिन पर अंतरराष्ट्रीय समुदाय को ध्यान देने की जरूरत है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मुंबई हमले के मुख्य षड्यंत्रकारी अब भी सुरक्षित हैं और उन्हें सजा नहीं दी गई: जयशंकरयूएन में भारत की स्थायी प्रतिनिधि रुचिरा कंबोज ने कहा कि इस बैठक का मुख्य फोकस आतंकवादियों द्वारा नई और उभरती हुई तकनीक का दुरुपयोग है, जिसमें सूचना और संचार तकनीक, आतंक के वित्तपोषण, और ड्रोन सहित मानव रहित हवाई प्रणाली पर ध्यान केंद्रित किया गया है। उन्होंने कहा, आतंकवादी उद्देश्यों के लिए नयी और उभरती प्रौद्योगिकियों का उपयोग बढ़ रहा है, उनका विविधीकरण हो रहा है और नए-नए तरीके अपनाए जा रहे हैं, क्योंकि विभिन्न प्रौद्योगिकियां सस्ती और अधिक आसानी से उपलब्ध हैं।इसे भी पढ़ें: संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद के भारत में होने वाले अहम आतंकवाद रोधी सम्मेलन को लेकर उत्सुक: अमेरिकाउन्होंने कहा कि आतंकवाद का खतरा गंभीर और सार्वभौमिक है और दुनिया के कई हिस्सों में, विशेष रूप से अफ्रीका और दक्षिण एशिया के कई हिस्सों में बढ़ता जा रहा है। दुनिया के किसी भी हिस्से में आतंकवाद पूरी दुनिया के लिए शांति और सुरक्षा के लिए खतरा है। इसलिए, यह महत्वपूर्ण है कि हम इस बात की पुष्टि करें कि आतंकवाद के सभी कृत्य आपराधिक और अनुचित हैं, प्रेरणा की परवाह किए बिना, और कहीं भी, जब भी और किसी के द्वारा भी किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-announce-cm-candidate-in-gujarat-on-november-4-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-announce-cm-candidate-in-gujarat-on-november-4-kejriwal/</guid>
      <description>गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल सूरत (गुजरात)। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने शनिवार को कहा कि आम आदमी पार्टी (आप) आगामी गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए राज्य के लोगों द्वारा दी गई राय के आधार पर मुख्यमंत्री पद के लिए अपने उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेगी। ‘आप’ के राष्ट्रीय संयोजक केजरीवाल ने एक संवाददाता सम्मेलन में लोगों से एसएमएस, व्हाट्सएप, वॉयस मेल और ई-मेल के जरिये इस पर अपनी राय देने का अनुरोध किया कि पार्टी का मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार किसे होना चाहिए। उन्होंने कहा कि गुजरात में बदलाव का माहौल है और लोगों को लगता है कि ‘आप’ राज्य में सरकार बनाने जा रही है। इसे भी पढ़ें: 43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप केजरीवाल ने कहा, ‘‘आज मैं गुजरात के लोगों से पूछना चाहता हूं कि वे गुजरात के अगले मुख्यमंत्री के रूप में किसे देखना चाहते हैं। जनता की राय जानने के लिए हम एक नंबर 6357000 जारी कर रहे हैं। आप एसएमएस, व्हाट्सएप संदेश और वॉयस मेल भी भेज सकते हैं। हम ईमेल आईडी ‘आप एनओसीएम एट जीमेल डॉट कॉम’ भी जारी कर रहे हैं।’’ उन्होंने कहा कि लोग एसएमएम, व्हाट्सएप, वॉयस मेल या ई-मेल के जरिये तीन नवंबर को शाम पांच बजे तक अपनी राय भेज सकते हैं। केजरीवाल ने कहा, ‘‘हम मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे।’’ उन्होंने विजय रुपाणी को हटाकर भूपेंद्र पटेल को मुख्यमंत्री बनाने के लिए सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर निशाना साधा और कहा कि राज्य के लोगों से पूछे बिना यह किया गया। केजरीवाल ने कहा कि रुपाणी को पद से हटाकर भाजपा ने यह मान लिया है कि कुछ गलत था और उनमें कमियां थीं। इसे भी पढ़ें: PRIME वीडियो पर रिलीज हुई Manoj Bajpayee की गली गुलियां, कई फिल्म फेस्टिवल में हो चुकी है प्रदर्शित ‘आप’ नेता ने कहा, ‘‘क्या उन्हें इसलिए हटाया गया कि वह भ्रष्ट थे या अक्षम थे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manish-sisodia-accuses-bjp-of-trying-to-buy-43-aap-mlas/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manish-sisodia-accuses-bjp-of-trying-to-buy-43-aap-mlas/</guid>
      <description>43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप दिल्ली के उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया ने कहा कि अगर कोई व्यक्ति भारतीय जनता पार्टी में शामिल होता है तो कोई भी जांच या केंद्रीय एजेंसी उसे परेशान नहीं करेगी। मनीष सिसोदिया ने कहा कि आम आदमी पार्टी (आप) के नेता दिल्ली शराब नीति से संबंधित जांच के दायरे में हैं और उनसे सीबीआई द्वारा कई घंटों तक पूछताछ की जा रही है। उन्होंने कहा कि भगवा पार्टी गंदी राजनीति में लिप्त है और उस पर अन्य दलों के विधायकों को हथियाने का आरोप लगाया। मनीष सिसोदिया ने कहा कि दिल्ली में 43 विधायकों के लिए 1075 करोड़ रुपया रखा हुआ है। मेरा सीधा सवाल ये है कि इनके पास इतना पैसा कहां से आया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LVM3-M3 मिशन: CE20 क्रायोजेनिक इंजन का टेस्ट हुआ सफल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lvm3-m3-mission-ce20-cryogenic-engine-test-successful/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lvm3-m3-mission-ce20-cryogenic-engine-test-successful/</guid>
      <description>LVM3-M3 मिशन: CE20 क्रायोजेनिक इंजन का टेस्ट हुआ सफल तमिलनाडु के महेंद्रगिरि में&amp;nbsp; भारतीय अंतरिक्ष अनुसंधान संगठन (इसरो) ने प्रोपल्शन कॉम्प्लेक्स (आईपीआरसी) की हाई एल्टीट्यूड टेस्ट केंद्र में सीई -20 इंजन का उड़ान संबंधी परीक्षण किया गया। CE-20 क्रायोजेनिक इंजन इसरो के सबसे भारी रॉकेट का इंजन है। इस इंजन एलवीएम3 एम3 मिशन के लिए बनाया गया है। लंदन स्थित उपग्रह संचार कंपनी वनवेब के इन उपग्रहों को अगले साल की शुरुआत में एलवीएम3 पर इसरो की वाणिज्यिक शाखा न्यूस्पेस इंडिया लिमिटेड (एनएसआईएल) द्वारा प्रक्षेपित किए जाने की उम्मीद है।इसे भी पढ़ें: वाणिज्यिक उपग्रह मिशन एलवीएम3-एम2 का सफलतापूर्वक प्रक्षेपण कर इसरो ने इतिहास रचाउड़ान स्वीकृति परीक्षण 23 अक्टूबर को श्रीहरिकोटा में सतीश धवन अंतरिक्ष केंद्र (एसडीएससी- शार) से वनवेब क ेपहले 36 उपग्रहों का प्रक्षेपण किया गया था। इसके कुछ दिनों के बाद ही शुक्रवार को सीई-20 इंजन का उड़ान संबंधी परीक्षण किया गया। वनवेब के अनुसार एनएसआईएल और इसरो की झेदारी से 2023 तक लद्दाख से कन्याकुमारी और गुजरात से अरुणाचल प्रदेश तक पूरे भारत में कनेक्टिविटी प्रदान करने की है। वनवेब न केवल उद्यमों के लिए बल्कि कस्बों, गांवों, नगर पालिकाओं और स्कूलों के लिए भी सुरक्षित समाधान लाएगा, जिसमें देश भर में सबसे कठिन क्षेत्रों तक पहुंच आसान होगी।इसे भी पढ़ें: 23 अक्टूबर को नया अध्याय लिखने जा रहा है इसरो, 36 विदेशी उपग्रहों को अंतरिक्ष में स्थापित करेगा GSLV MK3अंतरिक्ष विभाग के तहत एक केंद्रीय सार्वजनिक क्षेत्र के उद्यम NSIL ने पहले इसरो के LVM3 बोर्ड पर कुल 72 वनवेब LEO (लो अर्थ ऑर्बिट) उपग्रहों को लॉन्च करने के लिए नेटवर्क एक्सेस एसोसिएटेड लिमिटेड (वनवेब) के साथ दो लॉन्च सेवा अनुबंधों पर हस्ताक्षर किए थे। LVM3, ISRO का सबसे भारी रॉकेट, चार टन वर्ग के उपग्रहों को जियोसिंक्रोनस ट्रांसफर ऑर्बिट में लॉन्च करने में सक्षम है। LVM3 (लॉन्च व्हीकल मार्क 3) एक तीन चरणों वाला वाहन है जिसमें दो ठोस मोटर स्ट्रैप-ऑन, एक तरल प्रणोदक कोर चरण और एक क्रायोजेनिक चरण होता है। अब इस इंजन को LVM3 M3 रॉकेट के लिए तैयार किए जा रहे C25 उड़ान चरण में असेंबल किया जाएगा&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजसमंद में आज होगा भगवान शिव की सबसे ऊंची प्रतिमा का लोकार्पण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tallest-statue-of-lord-shiva-will-be-inaugurated-in-rajsamand-today/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tallest-statue-of-lord-shiva-will-be-inaugurated-in-rajsamand-today/</guid>
      <description>राजसमंद में आज होगा भगवान शिव की सबसे ऊंची प्रतिमा का लोकार्पण दुनिया की सबसे ऊंची शिव प्रतिमा बनकर तैयार हो गई है। इस प्रतिमा की ऊंचाई 369 फीट है, जिसे विश्वास स्वरूपम नाम दिया गया है। राजस्थान में राजसमंद जिले के नाथद्वारा में इस प्रतिमा का लोकार्पण 29 अक्तूबर को किया जाना है।&amp;nbsp;10 वर्षों में बनी है प्रतिमादावा है कि भगवान शिव की अल्हड़ व ध्यान मुद्रा वाली यह प्रतिमा दुनिया की सबसे ऊंची शिव प्रतिमा है। इस प्रतिमा को बनने में 10 वर्षों का समय लगा है। प्रतिमा का निर्माण तत पदम संस्थान द्वारा किया गया है। बता दें कि गणेश टेकरी पर 51 बीघा की पहाड़ी पर बनी इस प्रतिमा में भगवान शिव ध्यान एवं अल्लड़ की मुद्रा में हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ऐसे होगा लोकार्पण समारोहलोकार्पण कार्यक्रम में मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, कथावाचक मुरारी बापू, योग गुरु बाबा रामदेव, विधानसभा अध्यक्ष डॉ सी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा भाजपा  मिल रहा है और दानकर्ता में ईडी और आयकर विभाग का डर: गहलोत </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-getting-total-of-95-of-election-donations-donor-afraid-of-ed-and-income-tax-gehlot/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-getting-total-of-95-of-election-donations-donor-afraid-of-ed-and-income-tax-gehlot/</guid>
      <description>चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा भाजपा मिल रहा है और दानकर्ता में ईडी और आयकर विभाग का डर: गहलोत राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने शनिवार को दावा किया कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) को चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा मिल रहा है और दानदाता डर के कारण अन्य दलों को चंदा नहीं दे रहे। आगामी गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए कांग्रेस के प्रचार अभियान के तहत सूरत में एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित करते हुए पार्टी के वरिष्ठ नेता गहलोत ने भाजपा पर कांग्रेस और अन्य राजनीतिक दलों को चंदा देने की इच्छा रखने वाले उद्योगपतियों और कॉरपोरेट घरानों को ‘धमकाने’ का आरोप भी लगाया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लुधियाना: 1530.99 करोड़ रुपये के बैंक फ्रॉड का मामला, CBI ने प्राइवेट फर्म के निदेशक को गिरफ्तार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bank-fraud-case-of-rs-1530-crore-cbi-arrests-director-of-private-firm/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bank-fraud-case-of-rs-1530-crore-cbi-arrests-director-of-private-firm/</guid>
      <description>लुधियाना: 1530.99 करोड़ रुपये के बैंक फ्रॉड का मामला, CBI ने प्राइवेट फर्म के निदेशक को गिरफ्तार किया केंद्रीय जांच ब्यूरो (सीबीआई) ने शुक्रवार को लुधियाना की एक निजी कंपनी के निदेशक को 1,530.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने दिवाली पर पत्रकारों को ‘नकद उपहार’ दिए जाने के आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-demands-judicial-inquiry-into-allegations-giving-cash-gifts-journalists-on-diwali/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-demands-judicial-inquiry-into-allegations-giving-cash-gifts-journalists-on-diwali/</guid>
      <description>कांग्रेस ने दिवाली पर पत्रकारों को ‘नकद उपहार’ दिए जाने के आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की बेंगलुरु। कांग्रेस ने इन आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की है कि कर्नाटक में दिवाली पर कुछ पत्रकारों को मिठाई के डिब्बों के साथ ‘नकद उपहार’ दिये गए। कांग्रेस महासचिव रणदीप सिंह सुरजेवाला ने ट्वीट किया, “40 प्रतिशत सरकार ने पत्रकारों को एक लाख रुपये नकद देकर उन्हें रिश्वत देने की कोशिश की।” सुरजेवाला ने मुख्यमंत्री बसवराज बोम्मई से इस बाबत सवाल पूछे। इसे भी पढ़ें: सुनक की नियुक्ति के बाद शिवराज सिंह चौहान बोले, ब्रिटेन से वाग्देवी की प्रतिमा लाने के प्रयास फिर शुरू करेंगेउन्होंने पूछा, “ क्या श्रीमान बोम्मई जवाब देंगे- 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;रेड लाइट ऑन, गाड़ी ऑफ&#39; अभियान को लेकर AAP का प्रदर्शन, पार्टी कार्यकर्ताओं ने LG सक्सेना के खिलाफ की नारेबाजी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-protest-over-red-light-on-car-off-campaign/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-protest-over-red-light-on-car-off-campaign/</guid>
      <description>&amp;lsquo;रेड लाइट ऑन, गाड़ी ऑफ&amp;rsquo; अभियान को लेकर AAP का प्रदर्शन, पार्टी कार्यकर्ताओं ने LG सक्सेना के खिलाफ की नारेबाजी आम आदमी पार्टी ने दिल्ली के उपराज्यपाल विनय सक्सेना के खिलाफ अपना विरोध तेज कर दिया है। पर्यावरण मंत्री गोपाल राय ने कहा कि &#39;रेड लाइट ऑन गाड़ी ऑफ&#39; अभियान को स्थगित कर दिया गया। आप कार्यकर्ताओं ने सड़कों पर उतरकर एलजी सक्सेना के खिलाफ नारेबाजी की। दिल्ली पुलिस ने प्रदर्शनकारियों से अरुणा आसफ अली अस्पताल की ओर जाने वाली सड़क को खाली करने को कहा और प्रदर्शनकारियों के लिए वाटर कैनन भी लगाए गए हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में AAP का CM फेस कौन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुनक की नियुक्ति के बाद शिवराज सिंह चौहान बोले, ब्रिटेन से वाग्देवी की प्रतिमा लाने के प्रयास फिर शुरू करेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-sunak-appointment-shivraj-singh-chauhan-said-will-resume-efforts/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-sunak-appointment-shivraj-singh-chauhan-said-will-resume-efforts/</guid>
      <description>सुनक की नियुक्ति के बाद शिवराज सिंह चौहान बोले, ब्रिटेन से वाग्देवी की प्रतिमा लाने के प्रयास फिर शुरू करेंगे इंदौर। मध्य प्रदेश के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने शनिवार को कहा कि राज्य सरकार लंदन के एक संग्रहालय में रखी वाग्देवी (सरस्वती) की पवित्र प्रतिमा को भारत वापस लाने के प्रयास फिर से शुरू करेगी। हिंदू समुदाय द्वारा वाग्देवी की प्रतिमा वापस लाने की मांग हालांकि बरसों से की जा रही है, लेकिन मुख्यमंत्री ने यह बात ऐसे समय में कही है, जब भारतीय मूल के ऋषि सुनक हाल ही में ब्रिटेन के नए प्रधानमंत्री नियुक्त किए गए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा के दौरान आदिवासी नृत्य करते नजर आए राहुल गांधी, देखें Video</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-seen-performing-tribal-dance-during-bharat-jodo-yatra/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-seen-performing-tribal-dance-during-bharat-jodo-yatra/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा के दौरान आदिवासी नृत्य करते नजर आए राहुल गांधी, देखें Video तेलंगाना के धर्मपुर से भारत जोड़ो यात्रा शुरू करने के कुछ देर बाद कांग्रेस सांसद राहुल गांधी ने एक पारंपरिक आदिवासी नृत्य में भाग लिया। इस दौरान पर आदिवासी समाज के साथ नृत्य करते नजर आए। इस दौरान उन्होंने आदिवासी टोपी पहनी थी। इससे पहले, राहुल गांधी ने तेलंगाना के नारायणपेट जिले से तीन दिवसीय दिवाली ब्रेक के बाद अपनी यात्रा को फिर से शुरू किया था। इस दौरानस्थानीय कलाकारों के साथ उन्होंने ढोल भी बजाया। वैसे ये पहली बार नहीं था जब कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष ने आदिवासी संगीत की धुन पर नृत्य किया हो। इससे पहले 2019 में, वह छत्तीसगढ़ के रायपुर में राष्ट्रीय जनजातीय नृत्य महोत्सव में भाग लिया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: पत्रकारों को ‘नकद उपहार’दिए जाने के आरोपों पर कांग्रेस ने मुख्यमंत्री को घेरा, न्यायिक जांच की मांग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाटी समुदाय की मांग पूरी करने के बाद भाजपा को आगामी चुनावों में कितना मिलेगा फायदा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-fulfilling-the-demand-of-hati-community-bjp-get-benefit-in-upcoming-elections/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-fulfilling-the-demand-of-hati-community-bjp-get-benefit-in-upcoming-elections/</guid>
      <description>हाटी समुदाय की मांग पूरी करने के बाद भाजपा को आगामी चुनावों में कितना मिलेगा फायदा प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी की अध्यक्षता में केंद्रीय मंत्रिमंडल ने एक संविधान संशोधन विधेयक को मंजूरी दी है। यह विधेयक हिमाचल प्रदेश के सिरमौर जिले के ट्रांस-गिरी क्षेत्र में रहने वाले हाटी समुदाय के लिए है। इस विधेयक के मुताबिक, अब हाटी समुदाय को आदिवासी का दर्जा दिया जाएगा। पीएम मोदी की सरकार ने उत्तर प्रदेश, छत्तीसगढ़ और तमिलनाडु के भी कुछ समुदाय को एसटी एक्ट में शामिल किया है। मोदी सरकार के इस ऐतिहासिक कदम से आने वाले चुनावों में भारतीय जनता पार्टी को काफी फायदा मिल सकता है। आइये जान लेते है कि मोदी सरकार द्वारा एसटी एक्ट में शामिल करने वाले हाटी समुदाय के बारे में और भाजपा पार्टी को इससे मिलने वाले फायदे के बारे में।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अनुराग ठाकुर बोले- केजरीवाल अराजकता के प्रतीक, भ्रष्टाचार छुपाने के लिए नया तरीका अपना रहे &amp;nbsp;हाटी समुदाय: हिमाचल प्रदेशहाटी समुदाय हिमाचल प्रदेश के सिरमौर जिले में रहता है। इस समुदाय के लोग 1967 से खुद को अनुसूचित जनजाति (एसटी) की सूची में शामिल करने की मांग कर रहे हैं। वर्ष 1967 में उत्तराखंड के जौनसार बावर के हाटी समुदाय को &#39;अनुसूचित जनजाति&#39; की सूची में शामिल किया गया था। दोनों राज्यों में यह समुदाय गिरि और टोंस नदियों द्वारा विभाजित है। लेकिन उनकी परंपराएं समान हैं। हाटी एक घनिष्ठ समुदाय है। कस्बों में &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 चुनाव में हिमाचल में चला था PM मोदी का जादू, भाजपा ने हासिल की थी शानदार जीत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-2017-elections-magic-of-pm-modi-run-in-himachal-bjp-achieved-spectacular-victory/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-2017-elections-magic-of-pm-modi-run-in-himachal-bjp-achieved-spectacular-victory/</guid>
      <description>2017 चुनाव में हिमाचल में चला था PM मोदी का जादू, भाजपा ने हासिल की थी शानदार जीत हिमाचल में इस साल के अंत में विधानसभा चुनाव होने वाले है और इसको लेकर राजनीतिक दलों ने अपना चुनाव प्रचार भी तेजी से शुरू कर दिया है। इस समय हिमाचल में भाजपा की सरकार है और बीजेपी एक बार फिर इस चुनाव को जीतकर हिमाचल के पहाड़ों पर भगवा लहराने के लिए तैयार नजर आ रही है। भाजपा इस बार भी चुनाव जीतकर सत्ता में आना चाहेगी वहीं भाजपा के विपक्षी कांग्रेस अपने चार दशक के पुराने आंकड़ों के अनुसार सत्ता पर अपना कब्जा करने के लिए अपनी पूरी ताकत झोंक देगी। हिमाचल में कुल 68 विधानसभा सीट है और कांग्रेस के लिए चुनाव की यह राह काफी कठिन साबित हो सकती है, क्योंकि भाजपा के अलावा इस बार हिमाचल की राजनीति में अपना दमखम दिखाने आम आदमी पार्टी भी आ चुकी है। अब ऐसे में यह माना जा सकता है कि आप पार्टी के आने के बाद भाजपा और कांग्रेस के वोट बैंक को नुकसान पहुंच सकता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अनुराग ठाकुर बोले- केजरीवाल अराजकता के प्रतीक, भ्रष्टाचार छुपाने के लिए नया तरीका अपना रहे &amp;nbsp;2017 हिमाचल विधानसभा चुनावसाल 2017 के विधानसभा चुनाव में बाजपा ने 44 सीटों पर जीत दर्ज कर अपनी सरकार बनाई थी, वहीं कांग्रेस को केवल 21 सीटों के साथ ही संतुष्ट करना पड़ा था। बीजेपी ने जयराम ठाकुर के के नेतृत्व में राज्य में सरकार बनायी। 1985 से लेकर 2017 के विधानसभा चुनाव के मुताबिक, हिमाचल की सरकार में काफी सत्ता परिवर्तन देखने को मिला। कभी कांग्रेस की सरकार तो कभी भाजपा की सरकार इस राज्य से चुनकर आई है। 1985 के चुनाव के बाद हिमाचल प्रदेश में अब तक 6 बार चुनाव हो गए है जिसमें हमेशा ही सरकार बदलती नजर आई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;चल गया पीएम मोदी का जादूहिमाचल विधानसभा चुनाव में पहली बार पीएम मोदी का जादू चला। तीन दशकों से भी अधिक सयम से हिमाचल में कभी भाजपा तो कभी कांग्रेस की सरकार आई है। बता दें कि हिमाचल में पहले से ही अनुमान लगा लिया गया था कि 2017 में भाजपा की ही सरकार बनेगी। कांग्रेस के दबदबे वाले जिले जैसे मंडी और कांगड़ा में भी भाजपा ने अपना भगवा झंडा लहराया। मोदी फेक्टर के अलावा कांग्रेस के दिग्गज नेता सुखराम का भाजपा का दामन थामना भी बीजेपी को काफी काम आया। बता दें कि हिमाचल में भाजपा की सरकार बनने के बाद इस साल यानि की 2022 के चुनावों में कांग्रेस को काफी परेशानी का सामना करना पड़ सकता है।&amp;nbsp;पीएम मोदी के कारण मिली हिमाचल में जीत?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
