<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Assets on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/assets/</link>
    <description>Recent content in Assets on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Nov 2022 06:24:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/assets/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>पाकिस्तानी सेना ने जनरल बाजवा की संपत्ति संबंधी खबरों को खारिज किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-army-dismisses-reports-of-general-bajwa-assets/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-army-dismisses-reports-of-general-bajwa-assets/</guid>
      <description>पाकिस्तानी सेना ने जनरल बाजवा की संपत्ति संबंधी खबरों को खारिज किया पाकिस्तानी सेना ने रविवार को मीडिया की इन खबरों को खारिज कर दिया कि निवर्तमान सेना प्रमुख जनरल कमर जावेद बाजवा के परिवार के सदस्य और रिश्तेदार उनके छह साल के कार्यकाल के दौरान अरबपति बन गए। सेना ने इन खबरों को ‘‘भ्रामक’’ और ‘‘घोर झूठ तथा दुर्भावनापूर्ण’’ बताया। जनरल बाजवा 29 नवंबर को सेवानिवृत्त हो रहे हैं। उन्हें तीन साल का सेवा विस्तार मिला था। फैक्टफॉकस वेबसाइट द्वारा प्रकाशित एक खबर के अनुसार, जनरल बाजवा (61) के परिवार के कथित कर रिकॉर्ड, (देश-विदेश में) उनकी (सेनाप्रमुख की) संपत्तियों और कारोबार की मौजूदा बाजार कीमत 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सपा उम्मीदवार डिंपल यादव के पास 14 करोड़ से ज्यादा की चल-अचल संपत्ति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sp-candidate-dimple-yadav-has-movable-and-immovable-assets-worth-more-than-14-crores/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sp-candidate-dimple-yadav-has-movable-and-immovable-assets-worth-more-than-14-crores/</guid>
      <description>सपा उम्मीदवार डिंपल यादव के पास 14 करोड़ से ज्यादा की चल-अचल संपत्ति मैनपुरी लोकसभा सीट के उपचुनाव के लिए समाजवादी पार्टी (सपा) की उम्मीदवार और पार्टी अध्यक्ष अखिलेश यादव की पत्नी डिंपल यादव 14 करोड़ 32 लाख से ज्यादा मूल्य की चल-अचल संपत्तियों की मालकिन हैं। डिंपल की संपत्ति में 2019 के लोकसभा चुनाव में कन्नौज से उम्मीदवारी के दौरान दाखिल किए गए हलफनामे के हिसाब से इस बार कुछ इजाफा हुआ है। उस वक्त उनकी संपत्ति 13 करोड़ रुपए से कुछ ज्यादा थी। डिंपल के पास 59 लाख 76 हजार 687 रुपये के जेवरात हैं, मगर उनके पास कोई कार या अन्य वाहन नहीं है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
