<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DivaNews | News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/</link>
    <description>Recent content on DivaNews | News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 09:34:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>मिजोरम: पेट्रोल टैंकर में लगी आग, चार लोगों की मौत, 18 झुलसे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mizoram-fire-breaks-out-in-petrol-tanker-four-killed-18-scorched/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 09:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mizoram-fire-breaks-out-in-petrol-tanker-four-killed-18-scorched/</guid>
      <description>मिजोरम: पेट्रोल टैंकर में लगी आग, चार लोगों की मौत, 18 झुलसे मिजोरम के आइजोल जिले में शनिवार शाम एक पेट्रोल टैंकर में आग लगने और विस्फोट होने से चार लोगों की मौत हो गई और 18 अन्य झुलस गए। पुलिस ने यह जानकारी दी। पुलिस ने बताया कि घटना राजधानी आइजोल से लगभग 18 किलोमीटर पूर्व तुइरियाल गांव में शाम लगभग छह बजे उस वक्त हुई जब टैंकर चंफाई जा रहा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> जम्मू-कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में निर्माणाधीन प्रोजेक्ट साइट पर भूस्खलन, 1 की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/landslide-under-construction-project-site-in-jammu-and-kashmir-kishtwar-district/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/landslide-under-construction-project-site-in-jammu-and-kashmir-kishtwar-district/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में निर्माणाधीन प्रोजेक्ट साइट पर भूस्खलन, 1 की मौत जम्मू-कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में शनिवार को रातले जलविद्युत परियोजना में भूस्खलन के बाद एक व्यक्ति की मौत हो गई और कई लोगों के मारे जाने की आशंका है। मंत्री ने कहा कि घटनास्थल पर तैनात करीब छह लोगों का बचाव दल भी मलबे में फंस गया है। सिंह ने कहा कि मैं जिला प्रशासन के लगातार संपर्क में हूं और मलबे में फंसे लोगों को निकालने के लिए सभी प्रयास किए जा रहे हैं। रतले पनबिजली परियोजना एक रन-ऑफ-द-रिवर परियोजना है जो केंद्र शासित प्रदेश जम्मू और कश्मीर में किश्तवाड़ जिले में चिनाब नदी पर प्रस्तावित है।इसे भी पढ़ें: महबूबा मुफ्ती को सरकारी बंगला खाली करने का नोटिस, कहा- लूंगी कानूनी सलाहनवंबर 2018 तक परियोजना की अनुमानित लागत 5281.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली पुलिस ने न्यूज वेबसाइट द वायर के खिलाफ दर्ज की प्राथमिकी, अमित मालवीय ने बदनाम करने का लगाया आरोप </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-police-files-fir-against-news-website-the-wire/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-police-files-fir-against-news-website-the-wire/</guid>
      <description>दिल्ली पुलिस ने न्यूज वेबसाइट द वायर के खिलाफ दर्ज की प्राथमिकी, अमित मालवीय ने बदनाम करने का लगाया आरोप दिल्ली पुलिस ने शनिवार को समाचार वेबसाइट द वायर के खिलाफ भाजपा नेता अमित मालवीय द्वारा उनकी अब वापस ली गई मेटा रिपोर्ट को लेकर दर्ज शिकायत के आधार पर प्राथमिकी दर्ज की। दिल्ली में पुलिस मुख्यालय में विशेष पुलिस आयुक्त के पास शिकायत दर्ज की गई थी। भाजपा नेता ने शिकायत दर्ज की थी जब उन्होंने कहा था कि वह द वायर के खिलाफ कार्रवाई करने जा रहे थे, जिसमें दावा किया गया था कि मेटा के स्वामित्व वाला इंस्टाग्राम में उन्हें पदों को लेने के लिए विशेष विशेषाधिकार प्राप्त थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNCTC की दिल्ली घोषणा में आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस का आह्वान, इन मुद्दों पर हुई चर्चा </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/unctc-call-for-per-zero-toner-in-delhi-announcement/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/unctc-call-for-per-zero-toner-in-delhi-announcement/</guid>
      <description>UNCTC की दिल्ली घोषणा में आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस का आह्वान, इन मुद्दों पर हुई चर्चा संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद की आतंकवाद निरोधी समिति (यूएनसीटीसी) ने सर्वसम्मति से दिल्ली घोषणापत्र को अपनाया, जिसमें सभी सदस्य देशों से आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस सुनिश्चित करने का आह्वान किया गया। घोषणा को दिल्ली में आयोजित यूएनसीटीसी की इमर्जिंग टेक विशेष बैठक में अपनाया गया था। वैश्विक निकाय ने आतंकवादी उद्देश्यों के लिए सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म सहित इंटरनेट और अन्य सूचना और संचार प्रौद्योगिकियों के बढ़ते उपयोग पर चिंता व्यक्त की।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: CTC की बैठक में बोलीं रुचिरा कंबोज, आतंकवाद का खतरा गंभीर और सार्वभौमिक, सदस्य देशों को चुस्त-दुरुस्त रहने की जरूरतघोषणा के कुछ अंश इस प्रकार हैं:- सभी रूपों और अभिव्यक्तियों में आतंकवाद सबसे गंभीर खतरों में से एक है। आतंकवाद का कोई भी कृत्य आपराधिक और अन्यायपूर्ण है, चाहे उनकी मंशा कुछ भी हो, जब भी, कहीं भी और किसके द्वारा की गई हो।- संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद के प्रस्तावों के पूर्ण और प्रभावी कार्यान्वयन के माध्यम से आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस। सदस्य देशों को प्रासंगिक अंतरराष्ट्रीय आतंकवाद विरोधी सम्मेलनों में निहित अपने दायित्वों को पूरा करना।- सदस्य देश आतंकवादी कृत्यों के वित्तपोषण को रोकने और दबाने के लिए बाध्य हैं और ऐसे कृत्यों में शामिल संस्थाओं या व्यक्तियों को सहायता प्रदान करने से परहेज करने के लिए बाध्य हैं, जिसमें आतंकवादी समूहों के सदस्यों की भर्ती को रोकना, अंतर्राष्ट्रीय कानूनों के अनुरूप, और आतंकवादियों को हथियारों की आपूर्ति को समाप्त करना शामिल है।इसे भी पढ़ें: कश्मीर में कड़ी सतर्कता के बलबूते ही आतंकवाद के बदले स्वरूप पर लगाम लगाना संभव है- सुरक्षित पनाहगाहों तक पहुंचने के लिए आतंकवादियों का अवसर एक महत्वपूर्ण चिंता का विषय बना हुआ है। सभी सदस्य देशों को आतंकवाद के खिलाफ लड़ाई में पूरी तरह से सहयोग करना चाहिए ताकि सुरक्षित पनाहगाहों की पहचान की जा सके, आतंकवादियों की उन तक पहुंच से इनकार किया जा सके और घरेलू और अंतरराष्ट्रीय कानूनों के अनुसार न्याय के लिए लाया जा सके, जो किसी भी व्यक्ति का समर्थन करता है, सुविधा प्रदान करता है, भाग लेता है या वित्तपोषण में भाग लेने का प्रयास करता है। , सुरक्षित पनाहगाह प्रदान करने सहित आतंकवादी कृत्यों की योजना बनाना, तैयार करना या करना।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में AQI बेहद खराब! लोगों को वर्क फ्रॉम होम की सलाह, निर्माण गतिविधियों पर लगाई रोक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aqi-extremely-bad-work-from-home-advice-to-people-ban-on-construction-activities/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aqi-extremely-bad-work-from-home-advice-to-people-ban-on-construction-activities/</guid>
      <description>दिल्ली में AQI बेहद खराब! लोगों को वर्क फ्रॉम होम की सलाह, निर्माण गतिविधियों पर लगाई रोक राष्ट्रीय राजधानी में शनिवार शाम को एयर क्वालिटी इंडेक्स (AQI) के गंभीर श्रेणी में आने के बाद और प्रतिबंध लगाए गए। दिल्ली में बढ़ते प्रदूषण के स्तर के बीच केंद्र के वायु गुणवत्ता पैनल ने शनिवार को राष्ट्रीय राजधानी क्षेत्र में अधिकारियों को ग्रेडेड रिस्पांस एक्शन प्लान चरण III के तहत निर्माण और विध्वंस गतिविधियों पर प्रतिबंध लगाने जैसे प्रतिबंधों को लागू करने का निर्देश दिया। प्रतिबंध राष्ट्रीय सुरक्षा, रक्षा, रेलवे और मेट्रो रेल से संबंधित आवश्यक परियोजनाओं पर लागू नहीं होंगे। क्षेत्र में खनन गतिविधियों की भी अनुमति नहीं होगी। वायु गुणवत्ता प्रबंधन आयोग (CAQM) ने आगे कहा कि राज्य खराब वायु गुणवत्ता को देखते हुए एनआरसी में बीएस III पेट्रोल और BS IV डीजल चार पहिया वाहनों की आवाजाही पर प्रतिबंध लगा सकते हैं। यह निर्देश अधिकारियों के लिए बाध्यकारी नहीं है।&amp;nbsp;आयोग ने अपील की है कि संभव हो तो वर्क फ्रॉम होम करें ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के प्रजनन अधिकारों पर उम्र की पाबंदी के खिलाफ याचिका पर सुप्रीम कोर्ट में हुई सुनवाई, केंद्र को दिया नोटिस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/petition-against-age-restriction-on-reproductive-rights-of-women-sc-seeks-response-from-center/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 18:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/petition-against-age-restriction-on-reproductive-rights-of-women-sc-seeks-response-from-center/</guid>
      <description>महिलाओं के प्रजनन अधिकारों पर उम्र की पाबंदी के खिलाफ याचिका पर सुप्रीम कोर्ट में हुई सुनवाई, केंद्र को दिया नोटिस नयी दिल्ली। उच्चतम न्यायालय ने गर्भधारण से पहले और प्रसव-पूर्व जांच के लिए महिलाओं के प्रजनन अधिकारों पर 35 वर्ष की आयु के प्रतिबंध के खिलाफ दायर याचिका पर केंद्र से जवाब मांगा है। न्यायमूर्ति संजय किशन कौल और न्यायमूर्ति अभय एस.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Himachal Pradesh Election | कांग्रेस का हिमाचल के लोगों से वादा, क्या जनता को रिझा पाएगी पार्टी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-promise-to-the-people-of-himachal-will-the-party-be-able-to-woo-the-public/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 18:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-promise-to-the-people-of-himachal-will-the-party-be-able-to-woo-the-public/</guid>
      <description>Himachal Pradesh Election | कांग्रेस का हिमाचल के लोगों से वादा, क्या जनता को रिझा पाएगी पार्टी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल और मान की रैली में लगे मोदी के समर्थन में नारे, नवसारी में हुई आप की फजीहत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-and-bhagwant-maan-shown-black-flags-during-rally-in-gujarat-navsari-rally/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-and-bhagwant-maan-shown-black-flags-during-rally-in-gujarat-navsari-rally/</guid>
      <description>केजरीवाल और मान की रैली में लगे मोदी के समर्थन में नारे, नवसारी में हुई आप की फजीहत नवसारी। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल और पंजाब के उनके समकक्ष भगवंत मान को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) समर्थकों ने शनिवार को उस समय काले झंडे दिखाए जब वे दोनों गुजरात के नवसारी जिले के चिखली में एक सार्वजनिक सभा को संबोधित करने जा रहे थे। भाजपा समर्थकों ने इस दौरान ‘मोदी, मोदी’ के नारे भी लगाये। चिखली तालुका में खुदवेल और गोलवड गांवों के बीच सड़क किनारे खड़े भाजपा समर्थकों ने आम आदमी पार्टी (आप) के नेताओं को उस समय काले झंडे दिखाये जब उनका काफिला वहां इन स्थानों से गुजर रहा था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री मोदी 31 अक्टूबर को ‘आरंभ 2022’ में सिविल सेवा के प्रशिक्षु अधिकारियों को करेंगे संबोधित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-will-address-the-trainee-officers-of-civil-services/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-will-address-the-trainee-officers-of-civil-services/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री मोदी 31 अक्टूबर को ‘आरंभ 2022’ में सिविल सेवा के प्रशिक्षु अधिकारियों को करेंगे संबोधित गांधीनगर। प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी 31 अक्टूबर को सरदार पटेल जयंती के अवसर पर केवड़िया स्थित ‘स्टैच्यू ऑफ यूनिटी’ का दौरा करेंगे। यहां वे सरदार वल्लभभाई पटेल की प्रतिमा को श्रद्धांजलि अर्पित करेंगे। केवड़िया में प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ‘आरंभ 2022’ कार्यक्रम में शिरकत करेंगे और वहां मौजूद प्रशिक्षु अधिकारियों को संबोधित करेंगे।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी ने प्रदेशवासियों को छठ की बधाई दी, कहा- छठ लोक आस्था का प्रमुख पर्व</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-congratulated-the-people-of-the-state-on-chhath/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-congratulated-the-people-of-the-state-on-chhath/</guid>
      <description>योगी ने प्रदेशवासियों को छठ की बधाई दी, कहा- छठ लोक आस्था का प्रमुख पर्व लखनऊ।&amp;nbsp;उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने शनिवार को छठ पर्व के अवसर पर प्रदेशवासियों को हार्दिक बधाई एवं शुभकामनायें देते हुए कहा कि छठ लोक आस्था का एक प्रमुख पर्व है। शनिवार को जारी एक सरकारी बयान में मुख्यमंत्री ने कहा कि छठ पर्व लोक आस्था का एक प्रमुख पर्व है और इसमें आत्मिक शुद्धि और निर्मल मन से अस्ताचल एवं उदीयमान भगवान सूर्य की उपासना की जाती है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अयोध्या में कल जो असंख्य दीपक प्रज्‍ज्‍वलित हुए थे, वे अयोध्या, उत्तर प्रदेश और देश के विकास का प्रतिनिधित्व कर रहे थे : योगी आदित्यनाथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सांप्रदायिक ताकतों का विरोध करने के कारण भाजपा की आंखों में खटकते हैं आजम : अखिलेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/azam-knocks-in-bjp-eyes-for-opposing-communal-forces-says-akhilesh/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/azam-knocks-in-bjp-eyes-for-opposing-communal-forces-says-akhilesh/</guid>
      <description>सांप्रदायिक ताकतों का विरोध करने के कारण भाजपा की आंखों में खटकते हैं आजम : अखिलेश लखनऊ।&amp;nbsp;समाजवादी पार्टी (सपा) के अध्यक्ष और उत्‍तर प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री अखिलेश यादव ने शनिवार को सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर बदले की भावना से कार्रवाई करने का आरोप लगाते हुए कहा कि मोहम्मद आजम खां भाजपा सरकार की आंखों में इसलिए खटकते हैं, क्योंकि वे साम्प्रदायिक ताकतों के धुर विरोधी है और लोकतंत्र तथा समाजवाद के लिए प्रतिबद्ध हैं। सपा के वरिष्ठ नेता आजम खान की विधानसभा की सदस्यता समाप्त किये जाने के दूसरे दिन शनिवार को सपा प्रमुख ने यहां जारी एक बयान में कहा, मोहम्मद आजम खां सामान्य व्यक्ति नहीं, वे रामपुर से 10 बार विधायक, तीन बार सांसद,राज्य सरकार में कई बार मंत्री रहने के अलावा नेता विपक्ष भी रहे हैं। भाजपा ने उनको राजनीति में किनारे करने की जो साजिश की है, वह उन (भाजपा) पर ही भारी पड़ेगी। राज्य की जनता भाजपा के अनैतिक आचरण को कभी भी बर्दाश्त नहीं करेगी। यादव ने कहा कि भाजपा जब से सत्ता में आई है, विपक्ष के प्रति उसकी बदले की कार्यवाहियां थमने का नाम नहीं ले रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सपा नेता आजम खान की विधानसभा की सदस्यता रद्द, हेट स्पीच मामले में कोर्ट ने सुनाई थी सजा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एकनाथ शिंदे पर फिर बरसे आदित्य ठाकरे, कहा- निवेश को लेकर हमारे CM कहीं जाते ही नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aaditya-thackeray-lashed-out-eknath-shinde-said-our-cm-does-not-go-anywhere-for-investment/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aaditya-thackeray-lashed-out-eknath-shinde-said-our-cm-does-not-go-anywhere-for-investment/</guid>
      <description>एकनाथ शिंदे पर फिर बरसे आदित्य ठाकरे, कहा- निवेश को लेकर हमारे CM कहीं जाते ही नहीं महाराष्ट्र से टाटा-एअरबस परियोजना के गुजरात में शिफ्ट हो जाने के बाद से वहां की राजनीति गर्म है। विपक्ष जबरदस्त तरीके से एकनाथ शिंदे और उनकी सरकार पर निशाना साध रहा है। इन सबके बीच आदित्य ठाकरे ने आज फिर से एकनाथ शिंदे पर बड़ा आरोप लगा दिया। उन्होंने साफ तौर पर कहा कि राज्य में निवेश को लेकर हमारे सीएम गंभीर नहीं है और वह कहीं जाते भी नहीं हैं। अपने बयान में आदित्य ठाकरे ने कहा कि अंतर्राज्यीय निवेश संबंधों को ध्यान में रखते हुए मध्य प्रदेश के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान, ओडिशा के मुख्यमंत्री नवीन पटनायक और राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत महाराष्ट्र आते हैं लेकिन हमारे असंवैधानिक सीएम कहीं नहीं जाते हैं। इसके साथ ही आदित्य ठाकरे ने उप मुख्यमंत्री देवेंद्र फडणवीस पर भी निशाना साधा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: महाराष्ट्र से गुजरात शिफ्ट हुई टाटा-एअरबस परियोजना, शिंदे सरकार पर आदित्य ठाकरे का निशाना&amp;nbsp;आदित्य ठाकरे ने कहा कि अगर इस वक्त मैं डिप्टी सीएम होता तो इस्तीफा दे देता और नए सिरे से चुनाव का विकल्प चुनता क्योंकि उनकी भी छवि खराब हो रही है। उसके साथ ही साथ आदित्य ठाकरे ने उदय सामंत पर भी निशाना साधा। उन्होंने कहा कि महाराष्ट्र के उद्योग मंत्री ने मीडिया से कहा कि वे टाटा-एअरबस परियोजना को राज्य में लेने की कोशिश कर रहे थे। लेकिन वे असफल रहे। अब मैं मुख्यमंत्री से उद्योग मंत्री का इस्तीफा स्वीकार करने के लिए कहना चाहता हूं। इससे पहले ठाकरे ने शिंदे पर निशाना साधते हुए उनकी सरकार को पूरी तरीके से फेल बताया था। अपने बयान में आदित्य ठाकरे ने कहा था कि यह चौथी बड़ी परियोजना है जो इस सरकार के आने के बाद महाराष्ट्र से बाहर हो गई।&amp;nbsp; इसके साथ ही उन्होंने कहा था कि राज्य सरकार का इंजन फेल है, भले ही केंद्र अच्छा कर रहा हो, राज्य सरकार विफल रही है। एक बार भी मैंने सीएम से नहीं सुना कि टाटा-एयरबस परियोजना महाराष्ट्र में आएगी। रक्षा मंत्रालय ने बृहस्पतिवार को कहा कि यूरोपीय कंपनी एयरबस और भारतीय समूह टाटा का एक कंसोर्टियम (संघ) गुजरात के वडोदरा में भारतीय वायु सेना के लिए सी-295 परिवहन विमान का निर्माण करेगा। इस परियोजना के तहत पहली बार निजी कंपनी द्वारा सैन्य विमान का निर्माण भारत में किया जाना है। परियोजना की कुल लागत 21,935 करोड़ रुपये है। विमान का इस्तेमाल नागरिक उद्देश्यों के लिए भी किया जा सकता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल प्रदेश की 68 विधानसभा सीटों का ब्यौरा, जानिए किस पार्टी का है कब्जा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-68-himachal-pradesh-assembly-seats/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-68-himachal-pradesh-assembly-seats/</guid>
      <description>हिमाचल प्रदेश की 68 विधानसभा सीटों का ब्यौरा, जानिए किस पार्टी का है कब्जा हिमाचल प्रदेश में कुल 68 विधानसभा सीटों पर चुनाव होना है। यहां नामांकन की प्रक्रिया 25 अक्तूबर को समाप्त हो गई है। 27 अक्तूबर तक नामांकन पत्रों की जांच हुई और 29 अक्तूबर तक नामांकन वापस लिए जाने थे। चुनाव के नतीजे आठ दिसंबर को आएंगे। भाजपा इस बार भी चुनाव जीतकर सत्ता में आना चाहेगी वहीं भाजपा के विपक्षी कांग्रेस अपने चार दशक के पुराने आंकड़ों के अनुसार सत्ता पर अपना कब्जा करने के लिए अपनी पूरी ताकत झोंक देगी। हालांकि कांग्रेस के लिए चुनाव की यह राह काफी कठिन साबित हो सकती है। भाजपा और कांग्रेस के अलावा इस बार मैदान में आम आदमी पार्टी भी है। आप के कारण भाजपा और कांग्रेस को नुकसान हो सकता है।&amp;nbsp;ऐसा था 2017 का चुनावसाल 2017 के विधानसभा चुनाव में बाजपा ने 44 सीटों पर जीत दर्ज कर अपनी सरकार बनाई थी। हिमाचल विधानसभा चुनाव में पहली बार पीएम मोदी का जादू चला था। जयराम ठाकुर के नेतृत्व में राज्य में सरकार बनी थी। बता दें कि वर्ष 1985 से लेकर अबतक छह चुनाव हो चुके है मगर यहां बार बार सरकारें बदलती नजर आई है।&amp;nbsp;1 चुराह&amp;nbsp;चुराह विधानसभा सीट हिमाचल प्रदेश के चंबा जिले में आती है। 2017 में चुराह में कुल 53।37 प्रतिशत वोट पड़े। 2017 में भारतीय जनता पार्टी से हंस राज ने भारतीय राष्ट्रीय कांग्रेस के सुरेन्द्र भारद्वाज को 4944 वोटों के मार्जिन से हराया था।&amp;nbsp;2 भरमौर&amp;nbsp;भरमौर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में जिया लाल को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;3 चंबा&amp;nbsp;चंबा, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में पवन नैय्यरी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;4 डलहौजी&amp;nbsp;डलहौजी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में आशा कुमारी को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;5 भटियातभटियात विधानसभा निर्वाचन क्षेत्र हिमाचल प्रदेश विधानसभा के 68 निर्वाचन क्षेत्रों में से एक है। चंबा जिले में स्थित यह निर्वाचन क्षेत्र अनारक्षित है। 2012 में इस क्षेत्र में कुल 65,199 मतदाता थे। यहां से बिक्रम सिंह जरियाल बीजेपी के विधायक है।&amp;nbsp;6 नूरपुरी&amp;nbsp;नूरपुरी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राकेश पठानिया को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;7 इंदौराइंदौरा, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में रीता देवी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;8 फतेहपुरफतेहपुर विधानसभा सीट हिमाचल प्रदेश के जिले में आती है। 2021 में फतेहपुर में कुल 42।82 प्रतिशत वोट पड़े। 2021 में इंडियन नेशनल कांग्रेस से भवानी सिंह पठानिया ने भारतीय जनता पार्टी के बलदेव ठाकुर को 5789 वोटों के मार्जिन से हराया था। वर्ष 2017 में भी ये सीट कांग्रेस के पास थी।&amp;nbsp;9 जवाली&amp;nbsp;जवाली, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में अर्जुन सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;10 देहरादून&amp;nbsp;देहरादून, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में होशियार सिंह को विधायक चुना गया था। वह निर्दलीय विधायक हैं।&amp;nbsp;11 जसवां-प्रागपुरीजसवां-प्रागपुरी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में बिक्रम सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;12 ज्वालामुखीज्वालामुखी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में रमेश चंद धवाला को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;13 जयसिंहपुरजयसिंहपुर विधानसभा निर्वाचन क्षेत्र हिमाचल प्रदेश विधानसभा के 68 निर्वाचन क्षेत्रों में से एक है। काँगड़ा जिले में स्थित यह निर्वाचन क्षेत्र अनुसूचित जाति के लिए आरक्षित है। वर्ष 2017 में भाजपा के रविंद्र कुमार यहां से विधायक बने है।&amp;nbsp;14 सुलहसुलह विधानसभा निर्वाचन क्षेत्र हिमाचल प्रदेश विधानसभा के 68 निर्वाचन क्षेत्रों में से एक है। काँगड़ा जिले में स्थित यह निर्वाचन क्षेत्र अनारक्षित है। साल 2017 के विधानसभा चुनाव में इस सीट पर बीजेपी के विपिन सिंह परमार ने जीत हासिल की थी।&amp;nbsp;15 नगरोटा&amp;nbsp;नगरोटा, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में अरुण कुमार को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;16 कांगड़ा&amp;nbsp;कांगड़ा, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में पवन कुमार काजली को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;17 शाहपुरशाहपुर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सरवीन चौधरी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;18 धर्मशालाधर्मशाला, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में किशन कपूर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;19 पालमपुर&amp;nbsp;पालमपुर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में आशीष बुटेल को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;20 बैजनाथबैजनाथ, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में मुल्ख राज को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;21 लाहौल और स्पीतिलाहौल और स्पीति, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में डॉ। राम लाल मार्कंडा को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;22 मनाली&amp;nbsp;मनाली, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में गोविंद सिंह ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;23 कुल्लूकुल्लू, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सुंदर सिंह ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;24 बंजरबंजर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सुरेंद्र शौरी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;25 आनीआनी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में किशोरी लाल को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;26 करसोगकरसोग, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में हीरा लाल को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;27 सुंदरनगर&amp;nbsp;सुंदरनगर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राकेश कुमार (राकेश जम्वाल) को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;28 नाचन (एससी)नाचन, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में विनोद कुमार को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;29 सेराज&amp;nbsp;सेराज, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में जय राम ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं। मुख्यमंत्री जयराम ठाकुर यहां से वर्ष 1998 से चुनाव जीतते रहे है।&amp;nbsp;30 दारंग&amp;nbsp;दारंग, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में जवाहर ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;31 जोगिंदर नगरजोगिंदर नगर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में प्रकाश राणा को विधायक चुना गया था। वह निर्दलीय विधायक हैं।&amp;nbsp;32 धरमपुरधरमपुर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में महेंद्र सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;33 मंडीमंडी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में अनिल शर्मा को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;34 बाल&amp;nbsp;बाल, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में इंदर सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;35 सरकाघाट&amp;nbsp;सरकाघाट, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में इंदर सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;36 भोरंजभोरंज, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में कमलेश कुमारी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;37 सुजानपुरी&amp;nbsp;सुजानपुरी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राजिंदर राणा को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;38 हमीरपुरहमीरपुर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में नरेंद्र ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;39 बरसार&amp;nbsp;बरसार, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में इंदर दत्त लखनपाली को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;40 नादौन&amp;nbsp;नादौन, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सुखविंदर सिंह सुखु को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;41 चिंतपूर्णीचिंतपूर्णी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में बलबीर सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;42 गगरेटगगरेट, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राजेश ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;43 हरोलीहरोली, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में मुकेश अग्निहोत्री को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;44 ऊनाऊना, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सतपाल सिंह रायजादा को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;45 कुटलेहरिकुटलेहरि, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में वीरेंद्र कंवरी को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;46 झंडुताझंडुता, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में जीत राम कटवाल को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;47 घूमरवीन&amp;nbsp;घूमरवीन, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राजिंदर गर्ग को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;48 बिलासपुर&amp;nbsp;बिलासपुर, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में सुभाष ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;49 श्री नैना देवीजी&amp;nbsp;श्री नैना देवीजी, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में राम लाल ठाकुर को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;50 अर्कीअर्की, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में वीरभद्र सिंह को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;51 नालागढ़&amp;nbsp;नालागढ़, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में लखविंदर सिंह राणा को विधायक चुना गया था। वह कांग्रेस विधायक हैं।&amp;nbsp;52 दून&amp;nbsp;दून, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में परमजीत सिंह को विधायक चुना गया था। वह बीजेपी विधायक हैं।&amp;nbsp;53 सोलनसोलन, हिमाचल प्रदेश की विधानसभा सीट है। इस सीट से 2017 में डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-form-a-committee-regarding-the-uniform-civil-code/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-form-a-committee-regarding-the-uniform-civil-code/</guid>
      <description>गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी विधानसभा चुनाव से पहले गुजरात सरकार ने यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर बड़ा फैसला लिया है। गुजरात सरकार ने यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर कमेटी बनाने का फैसला लिया है। आज मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल की अध्यक्षता में हुई कैबिनेट की बैठक में इस पर मंजूरी दे दी गई है। इसके साथ ही गुजरात चुनाव में भाजपा ने बड़ा दांव खेला है। आज सुबह से ही सूत्रों के हवाले से खबर मिल रही थी कि गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा समान नागरिक संहिता को लेकर बड़ा दांव चल सकती है और ऐसा हो गया है। कैबिनेट में यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर प्रस्ताव पास किया गया है। गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा का यह अपने आप में बड़ा कदम है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल&amp;nbsp;चुनाव से ठीक पहले भाजपा ने उत्तराखंड में भी यूनिफॉर्म सिविल कोड वाला दांव खेला था जिसका नतीजा भी उसके पक्ष में आया। उत्तराखंड में भाजपा ने चुनावी जीत हासिल की। इसके बाद एक कमेटी का गठन किया गया था। ठीक ऐसा ही कमेटी अब गुजरात में भी देखने को मिल सकता है। माना जा रहा है कि इस कमेटी का अध्यक्ष हाई कोर्ट के रिटायर्ड जज हो सकते हैं। गुजरात सीएम भूपेंद्र पटेल ने ट्वीट कर कहा कि राज्य में एक समान नागरिक संहिता की आवश्यकता की जांच करने और इस कोड के लिए एक मसौदा तैयार करने के लिए एक सेवानिवृत्त सुप्रीम कोर्ट / एचसी न्यायाधीश की अध्यक्षता में एक उच्च स्तरीय समिति बनाने के लिए राज्य कैबिनेट की बैठक में आज एक महत्वपूर्ण निर्णय लिया गया है।&amp;nbsp;गुजरात के गृहमंत्री हर्ष संघवी ने कहा कि पीएम नरेंद्र मोदी और केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह के नेतृत्व में सीएम भूपेंद्र पटेल ने आज कैबिनेट बैठक में एक ऐतिहासिक निर्णय लिया है। उन्होंने कहा कि राज्य में समान नागरिक संहिता को लागू करने के लिए एक समिति बनाई जाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में बोले अशोक गहलोत, फासीवाद में विश्वास करती है भाजपा, चुनाव जीतने के लिए पहनती है लोकतंत्र का मुखौटा&amp;nbsp;आपको बता दें कि गुजरात में हमेशा से भाजपा हिंदुत्व के मुद्दे को आगे रखती रही है। इस बार गुजरात चुनाव में भी भाजपा एक बार फिर से हिंदुत्व के मुद्दे को आगे लाने जा रही है। इसमें यूनिफॉर्म सिविल कोड का मुद्दा काफी बड़ा हो सकता है। 1989 के लोकसभा चुनाव में भाजपा ने पहली बार समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठाया था। इसके बाद से पार्टी लगातार हर चुनाव में इस मुद्दे को अपना एजेंडा बनाती रही है। 2019 के लोकसभा चुनाव की घोषणा पत्र में भी भाजपा ने समान नागरिक संहिता को शामिल किया था। भाजपा ने साफ तौर पर कहना है कि जब तक इसे अपनाया नहीं जाता, तब तक लैंगिक समानता समाज में नहीं आ सकती। यूनिफॉर्म सिविल कोड का मतलब है कि सबके लिए एक तरह का कानून होना चाहिए।Gujarat | Under the leadership of PM Narendra Modi &amp;amp; Union HM Amit Shah, CM Bhupendra Patel has taken a historic decision in the cabinet meeting today - of forming a committee for implementing the Uniform Civil Code in the state: Gujarat Home Minister Harsh Sanghavi pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस को मिलेगा पूर्व सीएम वीरभद्र की विरासत का लाभ? क्यों प्रतिभा सिंह को दी गई इतनी बड़ी जिम्मेदारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-such-a-big-responsibility-was-given-to-pratibha-singh/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-such-a-big-responsibility-was-given-to-pratibha-singh/</guid>
      <description>कांग्रेस को मिलेगा पूर्व सीएम वीरभद्र की विरासत का लाभ? क्यों प्रतिभा सिंह को दी गई इतनी बड़ी जिम्मेदारी हिमाचल प्रदेश में साल के अंत में विधानसभा चुनाव होने वाले है और इसी बीच कांग्रेस पार्टी में एक बड़ा बदलाव देखने को मिल गया है। बता दें कि राज्य के पूर्व सीएम वीरभद्र सिंह की पत्नी प्रतिभा वीरभद्र सिंह को प्रदेश अध्यक्ष पद की कमान सौंप दी गई है। प्रतिभा सिंह को कुलदीप राठौर की जगह राज्य में पार्टी इकाई के अध्यक्ष के रूप में नियुक्त किया गया है। कांग्रेस पार्टी द्वारा यह बदलाव साल के अंत में राज्य में होने वाले विधानसभा चुनावों को देखते हुए किए गए हैँ। प्रतिभा सिंह की टीम में चार कार्यकारी अध्यक्ष बनाये गये हैं। जिनमें हर्ष महाजन,राजिंदर राणा ,पवन काजल शामिल हैं।इसे भी पढ़ें: प्रधानमंत्री मोदी पांच-नौ नवंबर से हिमाचल प्रदेश में भाजपा की चुनावी रैलियों को संबोधित करेंगेकौन है प्रतिभा सिंहप्रतिभा पहली बार 1998 में सक्रिय राजनीति में आई थीं। उन्होंने अपना पहला चुनाव इसी संसदीय क्षेत्र से लड़ा था लेकिन भाजपा के महेश्वर सिंह ने उन्हें सवा लाख मतों से हरा दिया था। 1998 में वाजपेयी की सरकार आई लेकिन वह भी केवल 13 महीने ही सत्ता में रह सकी। 1999 में लोकसभा का दोबारा चुनाव किया गया। प्रतिभा सिंह ने यह चुनाव नहीं लड़ा। लेकिन उन्होंने 2004 में एक बार फिर चुनाव में अपनी किस्मत आजमाई और पहली बार लोकसभा सदस्य निर्वाचित हुई। 2009 का लोकसभा चुनाव उनके पति पूर्व सीएम वीरभद्र सिंह ने लड़ा था।क्यों प्रतिभा सिंह को दी गई इतनी बड़ी जिम्मेदारीकांग्रेस की राष्ट्रीय अध्यक्ष सोनिया गांधी ने हाल ही में हिमाचल कांग्रेस को लेकर छह सदस्यीय कमेटी भी गठित की है। इस बैठक में पार्टी ने माना कि दिवंगत वीरभद्र सिंह का हिमाचल प्रदेश में प्रभाव अभी भी कायम है। वह 6 बार हिमाचल के मुख्यमंत्री बने। इसी वजह से कांग्रेस पार्टी ने उनकी पत्नी को इतनी बड़ी जिम्मेदारी सौंपने का फैसला किया। प्रतिभा सिंह की नियुक्ति से पार्टी और भी मजबूत होगी।&amp;nbsp;1985 में वीरभद्र सिंह से की थी शादीप्रतिभा सिंह ने 1985 में वीरभद्र सिंह से शादी की थी। वीरभद्र सिंह की पिछले साल 87 साल की उम्र में निधन हो गया था। कोरोना की चपेट में आने के बाद उन्हें सांस संबंधी परेशानियां होने लगी थी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मुंबई, पंजाब, कर्नाटक, हिमाचल प्रदेश और बंगाल क्वार्टर फाइनल मेंमंडी से हैं सांसद2012 में जब वीरभद्र सिंह प्रदेश के मुख्यमंत्री बने तो उन्होंने लोकसभा से त्यागपत्र दे दिया था। जब 2013 में उपचुनाव हुए तो प्रतिभा सिंह तीसरी बार चुनावी मैदान में उतरीं। वर्तमान मुख्यमंत्री जयराम ठाकुर को प्रतिभा सिंह ने करीब 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कौन है जयराम ठाकुर, क्या कहता है साल 2022 का हिमाचल विधानसभा चुनाव </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-is-jai-ram-thakur-what-does-the-himachal-assembly-election-of-2022-say/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-is-jai-ram-thakur-what-does-the-himachal-assembly-election-of-2022-say/</guid>
      <description>कौन है जयराम ठाकुर, क्या कहता है साल 2022 का हिमाचल विधानसभा चुनाव हिमाचल प्रदेश में भाजपा की सरकार हैं और 2022 के होने वाले विधानसभा चुनाव कांग्रेस पार्टी के लिए मुख्य चुनौती साबित होगी। 68 विधायकों के चुनाव के लिए नवंबर 2022 में चुनाव होने की संभावना है। आपको बता दें कि हिमाचल प्रदेश विधानसभा का कार्यकाल 8 जनवरी 2023 को समाप्त हो जाएगा। पिछली बार नवंबर 2017 को चुनाव हुए थे जिसमें भाजपा के जयराम ठाकुर मुख्यमंत्री बने थे। 2017 के चुनावों में, भाजपा ने 48.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल से लेकर राजनीति के हैं माहिर खिलाड़ी अनुराग ठाकुर के बारे में ये बातें जानते हैं आप?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/do-you-know-these-things-about-anurag-thakur/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/do-you-know-these-things-about-anurag-thakur/</guid>
      <description>खेल से लेकर राजनीति के हैं माहिर खिलाड़ी अनुराग ठाकुर के बारे में ये बातें जानते हैं आप?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CTC की बैठक में बोलीं रुचिरा कंबोज, आतंकवाद का खतरा गंभीर और सार्वभौमिक, सदस्य देशों को चुस्त-दुरुस्त रहने की जरूरत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ruchira-kamboj-said-in-ctc-meeting-threat-of-terrorism-is-serious-and-universal/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ruchira-kamboj-said-in-ctc-meeting-threat-of-terrorism-is-serious-and-universal/</guid>
      <description>CTC की बैठक में बोलीं रुचिरा कंबोज, आतंकवाद का खतरा गंभीर और सार्वभौमिक, सदस्य देशों को चुस्त-दुरुस्त रहने की जरूरत संयुक्त राष्ट्र में भारत की स्थायी प्रतिनिधि राजदूत रुचिरा कंबोज ने शनिवार को इस बात पर प्रकाश डाला कि आतंकवाद से उत्पन्न खतरा गंभीर और सार्वभौमिक है और सदस्य राज्यों को इस मुद्दे के समाधान के लिए चुस्त, आगे की सोच और व्यापक कानून पेश करने की आवश्यकता है। उन्होंने नई दिल्ली में ताज पैलेस में यूएनएससी की आतंकवाद विरोधी समिति (सीटीसी) की बैठक में कहा कि संयुक्त राष्ट्र में भारत की स्थायी प्रतिनिधि रुचिरा कंबोज ने कहा कि नयी और उभरती प्रौद्योगिकियों ने आर्थिक विकास को बढ़ावा देने में मदद की है, लेकिन उन्होंने चुनौतियों को भी जन्म दिया है, जिन पर अंतरराष्ट्रीय समुदाय को ध्यान देने की जरूरत है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मुंबई हमले के मुख्य षड्यंत्रकारी अब भी सुरक्षित हैं और उन्हें सजा नहीं दी गई: जयशंकरयूएन में भारत की स्थायी प्रतिनिधि रुचिरा कंबोज ने कहा कि इस बैठक का मुख्य फोकस आतंकवादियों द्वारा नई और उभरती हुई तकनीक का दुरुपयोग है, जिसमें सूचना और संचार तकनीक, आतंक के वित्तपोषण, और ड्रोन सहित मानव रहित हवाई प्रणाली पर ध्यान केंद्रित किया गया है। उन्होंने कहा, आतंकवादी उद्देश्यों के लिए नयी और उभरती प्रौद्योगिकियों का उपयोग बढ़ रहा है, उनका विविधीकरण हो रहा है और नए-नए तरीके अपनाए जा रहे हैं, क्योंकि विभिन्न प्रौद्योगिकियां सस्ती और अधिक आसानी से उपलब्ध हैं।इसे भी पढ़ें: संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद के भारत में होने वाले अहम आतंकवाद रोधी सम्मेलन को लेकर उत्सुक: अमेरिकाउन्होंने कहा कि आतंकवाद का खतरा गंभीर और सार्वभौमिक है और दुनिया के कई हिस्सों में, विशेष रूप से अफ्रीका और दक्षिण एशिया के कई हिस्सों में बढ़ता जा रहा है। दुनिया के किसी भी हिस्से में आतंकवाद पूरी दुनिया के लिए शांति और सुरक्षा के लिए खतरा है। इसलिए, यह महत्वपूर्ण है कि हम इस बात की पुष्टि करें कि आतंकवाद के सभी कृत्य आपराधिक और अनुचित हैं, प्रेरणा की परवाह किए बिना, और कहीं भी, जब भी और किसी के द्वारा भी किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-announce-cm-candidate-in-gujarat-on-november-4-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-announce-cm-candidate-in-gujarat-on-november-4-kejriwal/</guid>
      <description>गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल सूरत (गुजरात)। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने शनिवार को कहा कि आम आदमी पार्टी (आप) आगामी गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए राज्य के लोगों द्वारा दी गई राय के आधार पर मुख्यमंत्री पद के लिए अपने उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेगी। ‘आप’ के राष्ट्रीय संयोजक केजरीवाल ने एक संवाददाता सम्मेलन में लोगों से एसएमएस, व्हाट्सएप, वॉयस मेल और ई-मेल के जरिये इस पर अपनी राय देने का अनुरोध किया कि पार्टी का मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार किसे होना चाहिए। उन्होंने कहा कि गुजरात में बदलाव का माहौल है और लोगों को लगता है कि ‘आप’ राज्य में सरकार बनाने जा रही है। इसे भी पढ़ें: 43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप केजरीवाल ने कहा, ‘‘आज मैं गुजरात के लोगों से पूछना चाहता हूं कि वे गुजरात के अगले मुख्यमंत्री के रूप में किसे देखना चाहते हैं। जनता की राय जानने के लिए हम एक नंबर 6357000 जारी कर रहे हैं। आप एसएमएस, व्हाट्सएप संदेश और वॉयस मेल भी भेज सकते हैं। हम ईमेल आईडी ‘आप एनओसीएम एट जीमेल डॉट कॉम’ भी जारी कर रहे हैं।’’ उन्होंने कहा कि लोग एसएमएम, व्हाट्सएप, वॉयस मेल या ई-मेल के जरिये तीन नवंबर को शाम पांच बजे तक अपनी राय भेज सकते हैं। केजरीवाल ने कहा, ‘‘हम मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे।’’ उन्होंने विजय रुपाणी को हटाकर भूपेंद्र पटेल को मुख्यमंत्री बनाने के लिए सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर निशाना साधा और कहा कि राज्य के लोगों से पूछे बिना यह किया गया। केजरीवाल ने कहा कि रुपाणी को पद से हटाकर भाजपा ने यह मान लिया है कि कुछ गलत था और उनमें कमियां थीं। इसे भी पढ़ें: PRIME वीडियो पर रिलीज हुई Manoj Bajpayee की गली गुलियां, कई फिल्म फेस्टिवल में हो चुकी है प्रदर्शित ‘आप’ नेता ने कहा, ‘‘क्या उन्हें इसलिए हटाया गया कि वह भ्रष्ट थे या अक्षम थे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manish-sisodia-accuses-bjp-of-trying-to-buy-43-aap-mlas/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manish-sisodia-accuses-bjp-of-trying-to-buy-43-aap-mlas/</guid>
      <description>43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप दिल्ली के उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया ने कहा कि अगर कोई व्यक्ति भारतीय जनता पार्टी में शामिल होता है तो कोई भी जांच या केंद्रीय एजेंसी उसे परेशान नहीं करेगी। मनीष सिसोदिया ने कहा कि आम आदमी पार्टी (आप) के नेता दिल्ली शराब नीति से संबंधित जांच के दायरे में हैं और उनसे सीबीआई द्वारा कई घंटों तक पूछताछ की जा रही है। उन्होंने कहा कि भगवा पार्टी गंदी राजनीति में लिप्त है और उस पर अन्य दलों के विधायकों को हथियाने का आरोप लगाया। मनीष सिसोदिया ने कहा कि दिल्ली में 43 विधायकों के लिए 1075 करोड़ रुपया रखा हुआ है। मेरा सीधा सवाल ये है कि इनके पास इतना पैसा कहां से आया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LVM3-M3 मिशन: CE20 क्रायोजेनिक इंजन का टेस्ट हुआ सफल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lvm3-m3-mission-ce20-cryogenic-engine-test-successful/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lvm3-m3-mission-ce20-cryogenic-engine-test-successful/</guid>
      <description>LVM3-M3 मिशन: CE20 क्रायोजेनिक इंजन का टेस्ट हुआ सफल तमिलनाडु के महेंद्रगिरि में&amp;nbsp; भारतीय अंतरिक्ष अनुसंधान संगठन (इसरो) ने प्रोपल्शन कॉम्प्लेक्स (आईपीआरसी) की हाई एल्टीट्यूड टेस्ट केंद्र में सीई -20 इंजन का उड़ान संबंधी परीक्षण किया गया। CE-20 क्रायोजेनिक इंजन इसरो के सबसे भारी रॉकेट का इंजन है। इस इंजन एलवीएम3 एम3 मिशन के लिए बनाया गया है। लंदन स्थित उपग्रह संचार कंपनी वनवेब के इन उपग्रहों को अगले साल की शुरुआत में एलवीएम3 पर इसरो की वाणिज्यिक शाखा न्यूस्पेस इंडिया लिमिटेड (एनएसआईएल) द्वारा प्रक्षेपित किए जाने की उम्मीद है।इसे भी पढ़ें: वाणिज्यिक उपग्रह मिशन एलवीएम3-एम2 का सफलतापूर्वक प्रक्षेपण कर इसरो ने इतिहास रचाउड़ान स्वीकृति परीक्षण 23 अक्टूबर को श्रीहरिकोटा में सतीश धवन अंतरिक्ष केंद्र (एसडीएससी- शार) से वनवेब क ेपहले 36 उपग्रहों का प्रक्षेपण किया गया था। इसके कुछ दिनों के बाद ही शुक्रवार को सीई-20 इंजन का उड़ान संबंधी परीक्षण किया गया। वनवेब के अनुसार एनएसआईएल और इसरो की झेदारी से 2023 तक लद्दाख से कन्याकुमारी और गुजरात से अरुणाचल प्रदेश तक पूरे भारत में कनेक्टिविटी प्रदान करने की है। वनवेब न केवल उद्यमों के लिए बल्कि कस्बों, गांवों, नगर पालिकाओं और स्कूलों के लिए भी सुरक्षित समाधान लाएगा, जिसमें देश भर में सबसे कठिन क्षेत्रों तक पहुंच आसान होगी।इसे भी पढ़ें: 23 अक्टूबर को नया अध्याय लिखने जा रहा है इसरो, 36 विदेशी उपग्रहों को अंतरिक्ष में स्थापित करेगा GSLV MK3अंतरिक्ष विभाग के तहत एक केंद्रीय सार्वजनिक क्षेत्र के उद्यम NSIL ने पहले इसरो के LVM3 बोर्ड पर कुल 72 वनवेब LEO (लो अर्थ ऑर्बिट) उपग्रहों को लॉन्च करने के लिए नेटवर्क एक्सेस एसोसिएटेड लिमिटेड (वनवेब) के साथ दो लॉन्च सेवा अनुबंधों पर हस्ताक्षर किए थे। LVM3, ISRO का सबसे भारी रॉकेट, चार टन वर्ग के उपग्रहों को जियोसिंक्रोनस ट्रांसफर ऑर्बिट में लॉन्च करने में सक्षम है। LVM3 (लॉन्च व्हीकल मार्क 3) एक तीन चरणों वाला वाहन है जिसमें दो ठोस मोटर स्ट्रैप-ऑन, एक तरल प्रणोदक कोर चरण और एक क्रायोजेनिक चरण होता है। अब इस इंजन को LVM3 M3 रॉकेट के लिए तैयार किए जा रहे C25 उड़ान चरण में असेंबल किया जाएगा&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजसमंद में आज होगा भगवान शिव की सबसे ऊंची प्रतिमा का लोकार्पण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tallest-statue-of-lord-shiva-will-be-inaugurated-in-rajsamand-today/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tallest-statue-of-lord-shiva-will-be-inaugurated-in-rajsamand-today/</guid>
      <description>राजसमंद में आज होगा भगवान शिव की सबसे ऊंची प्रतिमा का लोकार्पण दुनिया की सबसे ऊंची शिव प्रतिमा बनकर तैयार हो गई है। इस प्रतिमा की ऊंचाई 369 फीट है, जिसे विश्वास स्वरूपम नाम दिया गया है। राजस्थान में राजसमंद जिले के नाथद्वारा में इस प्रतिमा का लोकार्पण 29 अक्तूबर को किया जाना है।&amp;nbsp;10 वर्षों में बनी है प्रतिमादावा है कि भगवान शिव की अल्हड़ व ध्यान मुद्रा वाली यह प्रतिमा दुनिया की सबसे ऊंची शिव प्रतिमा है। इस प्रतिमा को बनने में 10 वर्षों का समय लगा है। प्रतिमा का निर्माण तत पदम संस्थान द्वारा किया गया है। बता दें कि गणेश टेकरी पर 51 बीघा की पहाड़ी पर बनी इस प्रतिमा में भगवान शिव ध्यान एवं अल्लड़ की मुद्रा में हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ऐसे होगा लोकार्पण समारोहलोकार्पण कार्यक्रम में मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, कथावाचक मुरारी बापू, योग गुरु बाबा रामदेव, विधानसभा अध्यक्ष डॉ सी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा भाजपा  मिल रहा है और दानकर्ता में ईडी और आयकर विभाग का डर: गहलोत </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-getting-total-of-95-of-election-donations-donor-afraid-of-ed-and-income-tax-gehlot/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-getting-total-of-95-of-election-donations-donor-afraid-of-ed-and-income-tax-gehlot/</guid>
      <description>चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा भाजपा मिल रहा है और दानकर्ता में ईडी और आयकर विभाग का डर: गहलोत राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने शनिवार को दावा किया कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) को चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा मिल रहा है और दानदाता डर के कारण अन्य दलों को चंदा नहीं दे रहे। आगामी गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए कांग्रेस के प्रचार अभियान के तहत सूरत में एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित करते हुए पार्टी के वरिष्ठ नेता गहलोत ने भाजपा पर कांग्रेस और अन्य राजनीतिक दलों को चंदा देने की इच्छा रखने वाले उद्योगपतियों और कॉरपोरेट घरानों को ‘धमकाने’ का आरोप भी लगाया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लुधियाना: 1530.99 करोड़ रुपये के बैंक फ्रॉड का मामला, CBI ने प्राइवेट फर्म के निदेशक को गिरफ्तार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bank-fraud-case-of-rs-1530-crore-cbi-arrests-director-of-private-firm/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bank-fraud-case-of-rs-1530-crore-cbi-arrests-director-of-private-firm/</guid>
      <description>लुधियाना: 1530.99 करोड़ रुपये के बैंक फ्रॉड का मामला, CBI ने प्राइवेट फर्म के निदेशक को गिरफ्तार किया केंद्रीय जांच ब्यूरो (सीबीआई) ने शुक्रवार को लुधियाना की एक निजी कंपनी के निदेशक को 1,530.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने दिवाली पर पत्रकारों को ‘नकद उपहार’ दिए जाने के आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-demands-judicial-inquiry-into-allegations-giving-cash-gifts-journalists-on-diwali/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-demands-judicial-inquiry-into-allegations-giving-cash-gifts-journalists-on-diwali/</guid>
      <description>कांग्रेस ने दिवाली पर पत्रकारों को ‘नकद उपहार’ दिए जाने के आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की बेंगलुरु। कांग्रेस ने इन आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की है कि कर्नाटक में दिवाली पर कुछ पत्रकारों को मिठाई के डिब्बों के साथ ‘नकद उपहार’ दिये गए। कांग्रेस महासचिव रणदीप सिंह सुरजेवाला ने ट्वीट किया, “40 प्रतिशत सरकार ने पत्रकारों को एक लाख रुपये नकद देकर उन्हें रिश्वत देने की कोशिश की।” सुरजेवाला ने मुख्यमंत्री बसवराज बोम्मई से इस बाबत सवाल पूछे। इसे भी पढ़ें: सुनक की नियुक्ति के बाद शिवराज सिंह चौहान बोले, ब्रिटेन से वाग्देवी की प्रतिमा लाने के प्रयास फिर शुरू करेंगेउन्होंने पूछा, “ क्या श्रीमान बोम्मई जवाब देंगे- 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;रेड लाइट ऑन, गाड़ी ऑफ&#39; अभियान को लेकर AAP का प्रदर्शन, पार्टी कार्यकर्ताओं ने LG सक्सेना के खिलाफ की नारेबाजी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-protest-over-red-light-on-car-off-campaign/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-protest-over-red-light-on-car-off-campaign/</guid>
      <description>&amp;lsquo;रेड लाइट ऑन, गाड़ी ऑफ&amp;rsquo; अभियान को लेकर AAP का प्रदर्शन, पार्टी कार्यकर्ताओं ने LG सक्सेना के खिलाफ की नारेबाजी आम आदमी पार्टी ने दिल्ली के उपराज्यपाल विनय सक्सेना के खिलाफ अपना विरोध तेज कर दिया है। पर्यावरण मंत्री गोपाल राय ने कहा कि &#39;रेड लाइट ऑन गाड़ी ऑफ&#39; अभियान को स्थगित कर दिया गया। आप कार्यकर्ताओं ने सड़कों पर उतरकर एलजी सक्सेना के खिलाफ नारेबाजी की। दिल्ली पुलिस ने प्रदर्शनकारियों से अरुणा आसफ अली अस्पताल की ओर जाने वाली सड़क को खाली करने को कहा और प्रदर्शनकारियों के लिए वाटर कैनन भी लगाए गए हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में AAP का CM फेस कौन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुनक की नियुक्ति के बाद शिवराज सिंह चौहान बोले, ब्रिटेन से वाग्देवी की प्रतिमा लाने के प्रयास फिर शुरू करेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-sunak-appointment-shivraj-singh-chauhan-said-will-resume-efforts/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-sunak-appointment-shivraj-singh-chauhan-said-will-resume-efforts/</guid>
      <description>सुनक की नियुक्ति के बाद शिवराज सिंह चौहान बोले, ब्रिटेन से वाग्देवी की प्रतिमा लाने के प्रयास फिर शुरू करेंगे इंदौर। मध्य प्रदेश के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने शनिवार को कहा कि राज्य सरकार लंदन के एक संग्रहालय में रखी वाग्देवी (सरस्वती) की पवित्र प्रतिमा को भारत वापस लाने के प्रयास फिर से शुरू करेगी। हिंदू समुदाय द्वारा वाग्देवी की प्रतिमा वापस लाने की मांग हालांकि बरसों से की जा रही है, लेकिन मुख्यमंत्री ने यह बात ऐसे समय में कही है, जब भारतीय मूल के ऋषि सुनक हाल ही में ब्रिटेन के नए प्रधानमंत्री नियुक्त किए गए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा के दौरान आदिवासी नृत्य करते नजर आए राहुल गांधी, देखें Video</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-seen-performing-tribal-dance-during-bharat-jodo-yatra/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-seen-performing-tribal-dance-during-bharat-jodo-yatra/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा के दौरान आदिवासी नृत्य करते नजर आए राहुल गांधी, देखें Video तेलंगाना के धर्मपुर से भारत जोड़ो यात्रा शुरू करने के कुछ देर बाद कांग्रेस सांसद राहुल गांधी ने एक पारंपरिक आदिवासी नृत्य में भाग लिया। इस दौरान पर आदिवासी समाज के साथ नृत्य करते नजर आए। इस दौरान उन्होंने आदिवासी टोपी पहनी थी। इससे पहले, राहुल गांधी ने तेलंगाना के नारायणपेट जिले से तीन दिवसीय दिवाली ब्रेक के बाद अपनी यात्रा को फिर से शुरू किया था। इस दौरानस्थानीय कलाकारों के साथ उन्होंने ढोल भी बजाया। वैसे ये पहली बार नहीं था जब कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष ने आदिवासी संगीत की धुन पर नृत्य किया हो। इससे पहले 2019 में, वह छत्तीसगढ़ के रायपुर में राष्ट्रीय जनजातीय नृत्य महोत्सव में भाग लिया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: पत्रकारों को ‘नकद उपहार’दिए जाने के आरोपों पर कांग्रेस ने मुख्यमंत्री को घेरा, न्यायिक जांच की मांग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाटी समुदाय की मांग पूरी करने के बाद भाजपा को आगामी चुनावों में कितना मिलेगा फायदा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-fulfilling-the-demand-of-hati-community-bjp-get-benefit-in-upcoming-elections/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-fulfilling-the-demand-of-hati-community-bjp-get-benefit-in-upcoming-elections/</guid>
      <description>हाटी समुदाय की मांग पूरी करने के बाद भाजपा को आगामी चुनावों में कितना मिलेगा फायदा प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी की अध्यक्षता में केंद्रीय मंत्रिमंडल ने एक संविधान संशोधन विधेयक को मंजूरी दी है। यह विधेयक हिमाचल प्रदेश के सिरमौर जिले के ट्रांस-गिरी क्षेत्र में रहने वाले हाटी समुदाय के लिए है। इस विधेयक के मुताबिक, अब हाटी समुदाय को आदिवासी का दर्जा दिया जाएगा। पीएम मोदी की सरकार ने उत्तर प्रदेश, छत्तीसगढ़ और तमिलनाडु के भी कुछ समुदाय को एसटी एक्ट में शामिल किया है। मोदी सरकार के इस ऐतिहासिक कदम से आने वाले चुनावों में भारतीय जनता पार्टी को काफी फायदा मिल सकता है। आइये जान लेते है कि मोदी सरकार द्वारा एसटी एक्ट में शामिल करने वाले हाटी समुदाय के बारे में और भाजपा पार्टी को इससे मिलने वाले फायदे के बारे में।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अनुराग ठाकुर बोले- केजरीवाल अराजकता के प्रतीक, भ्रष्टाचार छुपाने के लिए नया तरीका अपना रहे &amp;nbsp;हाटी समुदाय: हिमाचल प्रदेशहाटी समुदाय हिमाचल प्रदेश के सिरमौर जिले में रहता है। इस समुदाय के लोग 1967 से खुद को अनुसूचित जनजाति (एसटी) की सूची में शामिल करने की मांग कर रहे हैं। वर्ष 1967 में उत्तराखंड के जौनसार बावर के हाटी समुदाय को &#39;अनुसूचित जनजाति&#39; की सूची में शामिल किया गया था। दोनों राज्यों में यह समुदाय गिरि और टोंस नदियों द्वारा विभाजित है। लेकिन उनकी परंपराएं समान हैं। हाटी एक घनिष्ठ समुदाय है। कस्बों में &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 चुनाव में हिमाचल में चला था PM मोदी का जादू, भाजपा ने हासिल की थी शानदार जीत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-2017-elections-magic-of-pm-modi-run-in-himachal-bjp-achieved-spectacular-victory/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-2017-elections-magic-of-pm-modi-run-in-himachal-bjp-achieved-spectacular-victory/</guid>
      <description>2017 चुनाव में हिमाचल में चला था PM मोदी का जादू, भाजपा ने हासिल की थी शानदार जीत हिमाचल में इस साल के अंत में विधानसभा चुनाव होने वाले है और इसको लेकर राजनीतिक दलों ने अपना चुनाव प्रचार भी तेजी से शुरू कर दिया है। इस समय हिमाचल में भाजपा की सरकार है और बीजेपी एक बार फिर इस चुनाव को जीतकर हिमाचल के पहाड़ों पर भगवा लहराने के लिए तैयार नजर आ रही है। भाजपा इस बार भी चुनाव जीतकर सत्ता में आना चाहेगी वहीं भाजपा के विपक्षी कांग्रेस अपने चार दशक के पुराने आंकड़ों के अनुसार सत्ता पर अपना कब्जा करने के लिए अपनी पूरी ताकत झोंक देगी। हिमाचल में कुल 68 विधानसभा सीट है और कांग्रेस के लिए चुनाव की यह राह काफी कठिन साबित हो सकती है, क्योंकि भाजपा के अलावा इस बार हिमाचल की राजनीति में अपना दमखम दिखाने आम आदमी पार्टी भी आ चुकी है। अब ऐसे में यह माना जा सकता है कि आप पार्टी के आने के बाद भाजपा और कांग्रेस के वोट बैंक को नुकसान पहुंच सकता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अनुराग ठाकुर बोले- केजरीवाल अराजकता के प्रतीक, भ्रष्टाचार छुपाने के लिए नया तरीका अपना रहे &amp;nbsp;2017 हिमाचल विधानसभा चुनावसाल 2017 के विधानसभा चुनाव में बाजपा ने 44 सीटों पर जीत दर्ज कर अपनी सरकार बनाई थी, वहीं कांग्रेस को केवल 21 सीटों के साथ ही संतुष्ट करना पड़ा था। बीजेपी ने जयराम ठाकुर के के नेतृत्व में राज्य में सरकार बनायी। 1985 से लेकर 2017 के विधानसभा चुनाव के मुताबिक, हिमाचल की सरकार में काफी सत्ता परिवर्तन देखने को मिला। कभी कांग्रेस की सरकार तो कभी भाजपा की सरकार इस राज्य से चुनकर आई है। 1985 के चुनाव के बाद हिमाचल प्रदेश में अब तक 6 बार चुनाव हो गए है जिसमें हमेशा ही सरकार बदलती नजर आई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;चल गया पीएम मोदी का जादूहिमाचल विधानसभा चुनाव में पहली बार पीएम मोदी का जादू चला। तीन दशकों से भी अधिक सयम से हिमाचल में कभी भाजपा तो कभी कांग्रेस की सरकार आई है। बता दें कि हिमाचल में पहले से ही अनुमान लगा लिया गया था कि 2017 में भाजपा की ही सरकार बनेगी। कांग्रेस के दबदबे वाले जिले जैसे मंडी और कांगड़ा में भी भाजपा ने अपना भगवा झंडा लहराया। मोदी फेक्टर के अलावा कांग्रेस के दिग्गज नेता सुखराम का भाजपा का दामन थामना भी बीजेपी को काफी काम आया। बता दें कि हिमाचल में भाजपा की सरकार बनने के बाद इस साल यानि की 2022 के चुनावों में कांग्रेस को काफी परेशानी का सामना करना पड़ सकता है।&amp;nbsp;पीएम मोदी के कारण मिली हिमाचल में जीत?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
