<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Assam on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/assam/</link>
    <description>Recent content in Assam on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/assam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>असम के सीएम हिमंत ने कहा- असम स्किल यूनिवर्सिटी पूर्वोत्तर के युवाओं के कौशल को बढ़ाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/assam-cm-himanta-said-assam-skill-university-will-enhance-skills-of-northeast-youth/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/assam-cm-himanta-said-assam-skill-university-will-enhance-skills-of-northeast-youth/</guid>
      <description>असम के सीएम हिमंत ने कहा- असम स्किल यूनिवर्सिटी पूर्वोत्तर के युवाओं के कौशल को बढ़ाएगी असम के मुख्यमंत्री हिमंत विश्व शर्मा ने रविवार को कहा कि 1,000 करोड़ रुपये की लागत से बनने वाले असम कौशल विश्वविद्यालय से पूर्वोत्तर के युवाओं का कौशल बढ़ेगा। गुवाहाटी से लगभग 70 किलोमीटर दूर दरांग जिला मुख्यालय मंगलदाई में विश्वविद्यालय के लिए भूमि पूजन करते हुए शर्मा ने कहा कि संस्थान असम के जनसांख्यिकीय लाभांश का फायदा उठाएगा, जिनकी बहुत युवा आबादी है।  उन्होंने कहा, ‘‘1,000 करोड़ रुपये की लागत से बनने वाले संस्थान में कई स्कूल और उत्कृष्टता केंद्र होंगे जो पूर्वोत्तर में युवाओं के कौशल को बढ़ाने में बड़ी भूमिका निभाएंगे। विश्वविद्यालय के पूरे असम में विभिन्न परिसर होंगे।’’ शर्मा ने कहा कि अगस्त 2025 तक परिसर का निर्माण पूरा करने का लक्ष्य रखा गया है, लेकिन एक अंतरिम परिसर के 2024 से ही काम करना शुरू करने की उम्मीद है।  कौशल विश्वविद्यालय, असम में अपनी तरह का पहला और देश में तीसरा ऐसा संस्थान होगा जो अपने विभिन्न स्कूलों और पाठ्यक्रम के माध्यम से उद्यमिता और नवाचार, जीवन कौशल और तथा डिजाइन एवं रचनात्मकता जैसे विभिन्न क्षेत्रों में कौशल विकास के लिए शिक्षा प्रदान करेगा। इसे एशियाई विकास बैंक द्वारा आंशिक रूप से वित्त पोषित किया जा रहा है। पूर्व मुख्यमंत्री सर्बानंद सोनोवाल ने पिछले साल फरवरी में संस्थान की आधारशिला रखी थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने असम में स्थानीय स्तर पर ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शुरू की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-launches-bharat-jodo-yatra-at-local-level-in-assam/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-launches-bharat-jodo-yatra-at-local-level-in-assam/</guid>
      <description>कांग्रेस ने असम में स्थानीय स्तर पर ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शुरू की कांग्रेस ने मंगलवार को असम के धुबरी जिले से ‘भारत जोड़ो यात्रा-असम’ शुरू की। पार्टी के एक नेता ने कहा कि यात्रा के दौरान अगले 70 दिन में 834 किलोमीटर की दूरी तय की जाएगी। कन्याकुमारी से कश्मीर के बीच कांग्रेस की पहले से जारी 3,570 किलोमीटर की मुख्य यात्रा के अलावा कांग्रेस उन राज्यों में कई उप-यात्राएं आयोजित कर रही है, जहां से मुख्य यात्रा नहीं गुजरेगी। पार्टी नेताओं की उपस्थिति में भारत-बांग्लादेश सीमा के पास स्थित गोलोकगंज शहर में यह यात्रा शुरू हुई। इस दौरान कांग्रेस के राष्ट्रीय महासचिव व असम इकाई के प्रभारी जितेंद्र सिंह, एपीसीसी अध्यक्ष भूपेन कुमार बोरा, लोकसभा सदस्य प्रद्युत बोरदोलोई और राज्य इकाई के अन्य वरिष्ठ नेता उपस्थित थे। बोरा ने कहा, “यह देश और राज्य को भाजपा की विभाजनकारी नीतियों से बचाने के लिए कांग्रेस का सामूहिक प्रयास है। हमने गोलोकगंज से यात्रा शुरू की है और यह पूरे असम से गुजरने के बाद राज्य के सबसे पूर्वी छोर सादिया पहुंचेगी।”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
