<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Assam on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/assam/</link>
    <description>Recent content in Assam on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Nov 2022 19:22:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/assam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>&#39;कांग्रेस के जिन हजार लोगों ने शशि थरूर को दिया था वोट वो जल्द भाजपा में होंगे शामिल&#39;, असम CM का दावा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/thousand-congress-people-who-voted-for-shashi-tharoor-will-soon-join-bjp-claims-assam-cm/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 19:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/thousand-congress-people-who-voted-for-shashi-tharoor-will-soon-join-bjp-claims-assam-cm/</guid>
      <description>&amp;lsquo;कांग्रेस के जिन हजार लोगों ने शशि थरूर को दिया था वोट वो जल्द भाजपा में होंगे शामिल&amp;rsquo;, असम CM का दावा असम के मुख्यमंत्री हिमंत बिस्वा सरमा ने दावा किया कि कांग्रेस अध्यक्ष पद के चुनाव के दौरान जिन हजार लोगों ने शशि थरूर के पक्ष में मतदान किया था वह जल्द ही भाजपा में शामिल होंगे। दरअसल, हिमंत बिस्वा सरमा एक प्रतिष्ठित अखबार के समिट को संबोधित कर रहे थे। न्यूज़ एजेंसी एएनआई के मुताबिक हिमंत बिस्वा सरमा ने कहा कि कांग्रेस के तथाकथित आंतरिक चुनाव में मतगणना से पहले ही परिणाम पता चल गया था और उसे घोषित भी कर दिया गया था। लगातार कांग्रेस पर हमलावर रहने वाले सरमा ने यह भी कहा कि कांग्रेस में एकमात्र लोकतांत्रिक लोग वह हजार प्रतिनिधि थे जिन्होंने शशि थरूर को वोट देकर साहस दिखाया। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि मुझे उम्मीद है कि वे जल्द ही भाजपा में शामिल होंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: असम में मुख्यमंत्री ने ‘अप्राकृतिक मृत्यु’ के बंद मामलों की दोबारा जांच के आदेश दिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>असम में मुख्यमंत्री ने ‘अप्राकृतिक मृत्यु’ के बंद मामलों की दोबारा जांच के आदेश दिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/assam-cm-orders-re-investigation-of-closed-unnatural-death-cases/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 06:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/assam-cm-orders-re-investigation-of-closed-unnatural-death-cases/</guid>
      <description>असम में मुख्यमंत्री ने ‘अप्राकृतिक मृत्यु’ के बंद मामलों की दोबारा जांच के आदेश दिए असम के मुख्यमंत्री हिमंत विश्व शर्मा ने शुक्रवार को कहा कि उन्होंने पुलिस को पिछले एक साल में राज्य में हुई ‘‘अप्राकृतिक मृत्यु’’ के सभी मामलों की फिर से जांच करने का आदेश दिया है। शर्मा ने कहा कि दरांग जिले की घटना सरकारी अधिकारियों की मिलीभगत और आरोपियों के साथ उनके गठजोड़ को उजागर करती है जिसमें जिले में एक नाबालिग लड़की से बलात्कार और हत्या के एक आरोपी को बचाने के लिए मजिस्ट्रेट, पुलिस अधीक्षक और सरकारी चिकित्सक को गिरफ्तार किया गया था।  उन्होंने एक संवाददाता सम्मेलन में कहा, ‘‘पुलिस अधीक्षकों के हाल ही में आयोजित सम्मेलन में, हमने उन्हें एक साल पुराने सभी एक जैसे मामलों की जांच दोबारा से करने के लिए कहा है। हमने उन्हें अप्राकृतिक मृत्यु के मामलों पर दोबारा से विचार करने का निर्देश दिया है, जिन्हें अदालत या पुलिस ने आत्महत्या करार देते हुए बंद कर दिया था।’’ अन्य प्रकार की ‘‘अप्राकृतिक मृत्यु’’ जैसे दुर्घटनाओं और हत्याओं के मामलों पर भी ध्यान दिया जाएगा। ‘‘पिछले एक साल के ऐसे सभी मामलों पर दोबारा गौर किया जाएगा।’’&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>असम व मिजोरम के बीच 17 नवंबर को होगी सीमा वार्ता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/border-talks-between-assam-and-mizoram-will-be-held-on-november-17/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 05:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/border-talks-between-assam-and-mizoram-will-be-held-on-november-17/</guid>
      <description>असम व मिजोरम के बीच 17 नवंबर को होगी सीमा वार्ता मिजोरम और असम के बीच लंबे समय से चले आ रहे अंतरराज्यीय सीमा विवाद को सुलझाने के लिए 17 नवंबर को तीसरे दौर की बातचीत होगी। गृह विभाग के एक अधिकारी ने शुक्रवार को यह जानकारी दी। पहले यह वार्ता चार नवंबर को होनी थी लेकिन राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू की मिजोरम यात्रा के कारण यह नहीं हो सकी। मिजोरम के अतिरिक्त गृह सचिव लालहरियतपुइया ने ‘पीटीआई-भाषा’ को बताया कि 17 नवंबर को गुवाहाटी में सीमा वार्ता होगी जैसा असम सरकार ने प्रस्ताव दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;दुनिया के सभी पार्टी एक साथ आ जाए तो भी त्रिपुरा में बनेगी भाजपा की सरकार&#39;, असम सीएम का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/assam-cm-statement-big-statement-on-tripura/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/assam-cm-statement-big-statement-on-tripura/</guid>
      <description>&amp;lsquo;दुनिया के सभी पार्टी एक साथ आ जाए तो भी त्रिपुरा में बनेगी भाजपा की सरकार&amp;rsquo;, असम सीएम का बयान असम के मुख्यमंत्री हिमंत बिस्वा सरमा अपने बयानों के लिए जाने जाते हैं। हालांकि यह बात भी सच है कि पूर्वोत्तर में हिमंत बिस्वा सरमा भाजपा के लिए कई मुश्किल काम को भी आसान कर चुके हैं। त्रिपुरा में अगले साल विधानसभा के चुनाव होने हैं। भाजपा की ओर से इस को लेकर पूरी ताकत लगाई जा रही है। त्रिपुरा में भाजपा ने पिछले चुनाव में वाम दल की सरकार को उखाड़ फेंका था। हालांकि, इस बार भाजपा के लिए दोबारा सत्ता में वापसी एक बड़ी चुनौती है। त्रिपुरा में भाजपा को कांग्रेस, वामदल और तृणमूल कांग्रेस तीनों से चुनौती मिलने की उम्मीद है। ऐसे में हिमंत बिस्वा सरमा&amp;nbsp;का त्रिपुरा को लेकर एक बड़ा बयान सामने आ गया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में भाजपा को कितनी चुनौती दे पाएगी AAP, दिल्ली को कैसे मैनेज करेंगे केजरीवाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>असम के सीएम हिमंत ने कहा- असम स्किल यूनिवर्सिटी पूर्वोत्तर के युवाओं के कौशल को बढ़ाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/assam-cm-himanta-said-assam-skill-university-will-enhance-skills-of-northeast-youth/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/assam-cm-himanta-said-assam-skill-university-will-enhance-skills-of-northeast-youth/</guid>
      <description>असम के सीएम हिमंत ने कहा- असम स्किल यूनिवर्सिटी पूर्वोत्तर के युवाओं के कौशल को बढ़ाएगी असम के मुख्यमंत्री हिमंत विश्व शर्मा ने रविवार को कहा कि 1,000 करोड़ रुपये की लागत से बनने वाले असम कौशल विश्वविद्यालय से पूर्वोत्तर के युवाओं का कौशल बढ़ेगा। गुवाहाटी से लगभग 70 किलोमीटर दूर दरांग जिला मुख्यालय मंगलदाई में विश्वविद्यालय के लिए भूमि पूजन करते हुए शर्मा ने कहा कि संस्थान असम के जनसांख्यिकीय लाभांश का फायदा उठाएगा, जिनकी बहुत युवा आबादी है।  उन्होंने कहा, ‘‘1,000 करोड़ रुपये की लागत से बनने वाले संस्थान में कई स्कूल और उत्कृष्टता केंद्र होंगे जो पूर्वोत्तर में युवाओं के कौशल को बढ़ाने में बड़ी भूमिका निभाएंगे। विश्वविद्यालय के पूरे असम में विभिन्न परिसर होंगे।’’ शर्मा ने कहा कि अगस्त 2025 तक परिसर का निर्माण पूरा करने का लक्ष्य रखा गया है, लेकिन एक अंतरिम परिसर के 2024 से ही काम करना शुरू करने की उम्मीद है।  कौशल विश्वविद्यालय, असम में अपनी तरह का पहला और देश में तीसरा ऐसा संस्थान होगा जो अपने विभिन्न स्कूलों और पाठ्यक्रम के माध्यम से उद्यमिता और नवाचार, जीवन कौशल और तथा डिजाइन एवं रचनात्मकता जैसे विभिन्न क्षेत्रों में कौशल विकास के लिए शिक्षा प्रदान करेगा। इसे एशियाई विकास बैंक द्वारा आंशिक रूप से वित्त पोषित किया जा रहा है। पूर्व मुख्यमंत्री सर्बानंद सोनोवाल ने पिछले साल फरवरी में संस्थान की आधारशिला रखी थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने असम में स्थानीय स्तर पर ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शुरू की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-launches-bharat-jodo-yatra-at-local-level-in-assam/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-launches-bharat-jodo-yatra-at-local-level-in-assam/</guid>
      <description>कांग्रेस ने असम में स्थानीय स्तर पर ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शुरू की कांग्रेस ने मंगलवार को असम के धुबरी जिले से ‘भारत जोड़ो यात्रा-असम’ शुरू की। पार्टी के एक नेता ने कहा कि यात्रा के दौरान अगले 70 दिन में 834 किलोमीटर की दूरी तय की जाएगी। कन्याकुमारी से कश्मीर के बीच कांग्रेस की पहले से जारी 3,570 किलोमीटर की मुख्य यात्रा के अलावा कांग्रेस उन राज्यों में कई उप-यात्राएं आयोजित कर रही है, जहां से मुख्य यात्रा नहीं गुजरेगी। पार्टी नेताओं की उपस्थिति में भारत-बांग्लादेश सीमा के पास स्थित गोलोकगंज शहर में यह यात्रा शुरू हुई। इस दौरान कांग्रेस के राष्ट्रीय महासचिव व असम इकाई के प्रभारी जितेंद्र सिंह, एपीसीसी अध्यक्ष भूपेन कुमार बोरा, लोकसभा सदस्य प्रद्युत बोरदोलोई और राज्य इकाई के अन्य वरिष्ठ नेता उपस्थित थे। बोरा ने कहा, “यह देश और राज्य को भाजपा की विभाजनकारी नीतियों से बचाने के लिए कांग्रेस का सामूहिक प्रयास है। हमने गोलोकगंज से यात्रा शुरू की है और यह पूरे असम से गुजरने के बाद राज्य के सबसे पूर्वी छोर सादिया पहुंचेगी।”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
