<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Assam on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/assam/</link>
    <description>Recent content in Assam on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Dec 2022 06:47:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/assam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>मुकरोह पुलिस गोलीबारीः असम के मुख्यमंत्री ने आत्मरक्षा में गोलियां चलाने की बात कही</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mukroh-police-firing-assam-cm-says-he-fired-in-self-defense/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 06:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mukroh-police-firing-assam-cm-says-he-fired-in-self-defense/</guid>
      <description>मुकरोह पुलिस गोलीबारीः असम के मुख्यमंत्री ने आत्मरक्षा में गोलियां चलाने की बात कही असम के मुख्यमंत्री हिमंत विश्व शर्मा ने शनिवार को विधानसभा में कहा कि नवंबर में मेघालय की सीमा से लगे मुकरोह में पुलिस ने आत्मरक्षा और सरकारी संपत्तियों की रक्षा के लिए गोलियां चलायी थीं। हालांकि,मेघालय के उपमुख्यमंत्री प्रेस्टोन टायंसांग ने कहा कि शर्मा ने जो कहा ‘जरूरी नहीं कि वह सच हो’। प्रेस्टोन ने दावा किया कि विधानसभा के अंदर और बाहर असम के मुख्यमंत्री के बयान अलग-अलग हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>असम विधानसभा में 36 विधेयक पारित, श्रम संबंधी विधेयकों पर विपक्ष ने विशेषज्ञ राय की मांग की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/assam-assembly-passed-36-bills-opposition-sought-expert-opinion-on-labor-related-bills/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 06:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/assam-assembly-passed-36-bills-opposition-sought-expert-opinion-on-labor-related-bills/</guid>
      <description>असम विधानसभा में 36 विधेयक पारित, श्रम संबंधी विधेयकों पर विपक्ष ने विशेषज्ञ राय की मांग की असम विधानसभा ने शनिवार को शीतकालीन सत्र के अंतिम दिन 36 विधेयक पारित किए। इनमें से ज्यादातर संबंधित कानूनों के तहत अपराधों को अपराध की श्रेणी से बाहर रखा गया है लेकिन मौद्रिक दंड बढ़ाने का प्रावधान है। श्रम संबंधी विधेयकों को सदन की प्रवर समिति को भेजने की विपक्षी दलों की मांग के बीच विधेयकों को पारित किया गया। विधेयकों को पेश किए जाने पर नेता प्रतिपक्ष देबब्रत सैकिया (कांग्रेस) ने कहा कि किसी भी कानून को बनाना या संशोधित करना एक लंबी प्रक्रिया है, लेकिन सरकार द्वारा इतने विधेयकों को एक साथ लाने से विधायकों को इन्हें विस्तार से देखने समय नहीं मिला।  सैकिया ने कहा कि हालांकि सरकार का कहना है कि इनमें से अधिकांश विधेयक ‘कामकाज में आसानी’ के लिए हैं, लेकिन जिन प्रावधानों को संशोधित करने का प्रयास किया गया है, वे ज्यादातर श्रमिकों से संबंधित हैं। सैकिया ने कहा, ‘‘मैंने श्रम कानूनों के विशेषज्ञों और हितधारकों से चर्चा की है, उनका दावा है कि कई प्रस्तावित प्रावधान श्रम कल्याण के लिए अंतरराष्ट्रीय संधियों के अनुरूप नहीं हैं।’’ सैकिया ने कहा, ‘‘हम चाहते हैं कि श्रम संबंधी कानूनों को आगे की चर्चा के लिए प्रवर समिति के पास भेजा जाए।’’ मार्क्सवादी कम्युनिस्ट पार्टी (माकपा) के विधायक मनोरंजन तालुकदार ने मांग का समर्थन किया। निर्दलीय विधायक अखिल गोगोई ने कहा कि संशोधन गंभीर हैं और विधानसभा द्वारा विधेयकों को मंजूरी देने से पहले सदन की प्रवर समिति को इन पर विचार करना चाहिए। बाद में गोगोई ने विधेयकों पर चर्चा के दौरान यह आरोप लगाते हुए बहिर्गमन किया कि उन्हें अपने विचार प्रस्तुत करने का मौका नहीं दिया गया। कांग्रेस विधायक कमलाख्या डे पुरकायस्थ ने तर्क दिया कि जुर्माने में बढ़ोतरी आम लोगों के लिए समस्या होगी क्योंकि उनकी आय उसी अनुपात में नहीं बढ़ी है जिस अनुपात में जुर्माना बढ़ाया जा रहा है। विधानसभा ने 36 विधेयकों में से प्रत्येक को ध्वनि मत से पारित कर दिया। अध्यक्ष बिस्वजीत दैमारी ने दिन की कार्यवाही के अंत में सदन को अनिश्चितकाल के लिए स्थगित कर दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऋषव और गोकुल के शतक, दिल्ली के खिलाफ असम पहली पारी की बढ़त से पांच रन दूर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishav-and-gokul-centuries-assam-five-runs-away-from-first-innings-lead-against-delhi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishav-and-gokul-centuries-assam-five-runs-away-from-first-innings-lead-against-delhi/</guid>
      <description>ऋषव और गोकुल के शतक, दिल्ली के खिलाफ असम पहली पारी की बढ़त से पांच रन दूर ऋषव दास और गोकुल शर्मा ने रणजी ट्राफी ग्रुप बी मुकाबले के तीसरे दिन दिल्ली के कम अनुभवी गेंदबाजी आक्रमण का डटकर सामना करते हुए शतक जड़े जिससे असम को पहली पारी की महत्वपूर्ण बढ़त हासिल करने के लिये केवल पांच रन की दरकार है लेकिन उसके केवल दो विकेट बचे हैं। दिल्ली ने सलामी बल्लेबाज ध्रुव शोरे के नाबाद 252 रन की मदद से पहली पारी में 439 रन बनाये थे जबकि असम ने तीसरे दिन स्टंप तक आठ विकेट पर 435 रन बना लिये हैं और मैच से तीन अंक हासिल करने के लिये उसे पांच रन की जरूरत है।  ऋषव (160 रन, 229 गेंद) और अनुभवी गोकुल (140 रन, 299 रन) ने पांचवें विकेट के लिये 256 रन की भागीदारी निभाकर असम को मजबूत स्थिति में पहुंचाया। पर इसके बाद टीम ने लगातार विकेट गंवा दिये, पर अंत में मुख्तार हुसैन (नाबाद 40 रन) और सिद्धार्थ सरमा (नाबाद 16 रन) के बीच नौंवे विकेट के लिये 57 रन की नाबाद साझेदारी की बदौलत संभलने में सफल रही। शुक्रवार की सुबह उम्मीद है कि असम ये पांच रन बना लेगी। दिल्ली को अपने अनुभवहीन गेंदबाजी आक्रमण का खामियाजा भुगतना पड़ाा। पदार्पण कर रहे मध्यम गति के गेंदबाज हर्षित राणा (86 रन देकर तीन विकेट) और प्रांशु विजयरन (82 रन देकर दो रन) ने पूरी कोशिश की लेकिन ऋषव को नहीं रोक सके जिन्होंने अपनी पारी के दौरान 21 चौके और एक छक्का जड़ा जबकि गोकुल ने 20 चौके लगाये। इन दोनों से अनुभवी सिमरजीत सिंह (99 रन देकर एक विकेट) और बायें हाथ के स्पिनर विकास मिश्रा (40 रन देकर एक विकेट) मुख्तार और सरमा को आउट नहीं कर सके। वहीं पदार्पण कर रहे ऋतिक शौकीन भी अपने पहले ही लाल गेंद के मैच में अच्छा नहीं कर पाये।  मुंबई में कई बार की रणजी चैम्पियन मुंबई ने हैदराबाद पर पारी और 217 रन की बड़ी जीत से सात अंक हासिल किये। मुंबई ने पहली पारी छह विकेट पर 651 रन पर घोषित करने के बाद हैदराबाद को पहली पारी में 214 रन पर समेट दिया था। फिर हैदराबाद को फॉलोआन देकर शम्स मुलानी (82 रन देकर चार विकेट) और तनुष कोटियान (82 रन देकर पांच विकेट) के मिलाकर नौ विकेट की बदौलत दूसरी पारी में 220 रन पर समेटकर बड़ी जीत दर्ज की। कोयंबटूर में तमिलनाडु ने पहली पारी की बढ़त हासिल करने के बाद आंध्र के दूसरी पारी में स्टंप तक 162 रन पर पांच विकेट झटक लिये थे। आंध्र ने पहली पारी में 297 रन बनाये थे। इसके जवाब में तमिलनाडु ने 345 रन बनाकर पहली पारी की महत्वपूर्ण बढ़त हासिल की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ध्रुव शोरे का नाबाद दोहरा शतक, असम के खिलाफ दिल्ली मजबूत स्थिति में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dhruv-shoreys-unbeaten-double-century-delhi-in-strong-position-against-assam/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 22:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dhruv-shoreys-unbeaten-double-century-delhi-in-strong-position-against-assam/</guid>
      <description>ध्रुव शोरे का नाबाद दोहरा शतक, असम के खिलाफ दिल्ली मजबूत स्थिति में सलामी बल्लेबाज ध्रुव शोरे के नाबाद दोहरे शतक से दिल्ली ने बुधवार को यहां असम के खिलाफ रणजी ट्रॉफी ग्रुप बी मैच में पहली पारी में 439 रन बनाए। ध्रुव कल के 139 रन के स्कोर से आगे खेलने उतरे और उन्होंने अपने करियर का पहला दोहरा शतक पूरा किया। उन्होंने अपनी पारी में 315 गेंद का सामना करते हुए 34 चौकों और दो छक्कों से नाबाद 252 रन बनाए। असम ने इसके जवाब में दिन का खेल खत्म होने तक चार विकेट पर 158 रन बनाए। असम की टीम दिल्ली से अभी 281 रन से पीछे है। ध्रुव ने अपनी पारी के दौरान रन गति बनाए रखी। उन्होंने 80 के स्ट्राइक रेट से रन बनाए। दिल्ली ने दिन की शुरुआत दो विकेट पर 271 रन से की। टीम ने कल के नाबाद बल्लेबाज विकास मिश्रा (22) का विकेट जल्द गंवा दिया जो आज 11 और रन बनाने के बाद बाएं हाथ के तेज गेंदबाज मृणमय दत्ता (79 रन पर तीन विकेट) का शिकार बने। ध्रुव ने इसके बाद स्ट्राइक अपने पास रखने को तरजीह दी। उन्होंने 11वें नंबर पर बल्लेबाजी करने आए हर्षित राणा (24) के साथ 91 रन जोड़कर टीम का स्कोर 400 रन के पार पहुंचाने में अहम भूमिका निभाई। सिद्धार्थ शर्मा (53 रन पर तीन विकेट) ने हर्षित को आउट करके दिल्ली की पारी का अंत किया। असम की शुरुआत भी खराब रही। कप्तान कुणाल सेकिया सिर्फ 12 रन बनाकर पवेलियन लौट गए जबकि राहुल हजारिका चार रन के स्कोर पर रिटायर्ड हर्ट हो गए। रियान पराग (10), शिवशंकर रॉय (00) और स्वरूपम पुरकायस्थ (00) भी क्रीज पर अधिक देर नहीं टिक सके जिससे असम का स्कोर चार विकेट पर 60 रन हो गया। रिषव दास (नाबाद 71) और गोकुल शर्मा (नाबाद 39) ने हालांकि दिन का खेल खत्म होने तक टीम को और झटके नहीं लगने दिए। दोनों पांचवें विकेट के लिए 98 रन की अटूट साझेदारी कर चुके हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assam: शांतिपूर्ण  बेदखली अभियान के बाद नागांव में मुआवजे की मांग तेज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/assam-demand-for-compensation-intensifies-in-nagaon-after-peaceful-eviction-campaign/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 11:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/assam-demand-for-compensation-intensifies-in-nagaon-after-peaceful-eviction-campaign/</guid>
      <description>Assam: शांतिपूर्ण बेदखली अभियान के बाद नागांव में मुआवजे की मांग तेज गुवाहाटी। नागांव जिले की एक ‘‘सरकारी’’ भूमि से कथित अतिक्रमणकारियों को बेदखल करने का असम सरकार का अभियान मंगलवार को पूरा हो गया। इस बीच कई लोगों ने स्वयं के भूमि का उचित मालिक होने का दावा करते हुए मुआवजे की मांग की। प्रभावित लोगों की संख्या के मामले में यह अभियान सबसे बड़ा बताया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assam: सरकार ने मंदिर, नामघर के पुजारियों को औपचारिक रूप से 10-10 हजार रुपये की वित्तीय सहायता दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/assam-the-government-formally-gave-financial-assistance-to-the-priests-of-the-temple-namghar/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 09:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/assam-the-government-formally-gave-financial-assistance-to-the-priests-of-the-temple-namghar/</guid>
      <description>Assam: सरकार ने मंदिर, नामघर के पुजारियों को औपचारिक रूप से 10-10 हजार रुपये की वित्तीय सहायता दी गुवाहाटी। असम के मुख्यमंत्री हिमंत विश्व शर्मा ने राज्य के मंदिरों और नामघरों (वैष्णव प्रार्थना सभागार) के पुजारियों को मंगलवार को औपचारिक रूप से 10-10 हजार रुपये की एकमुश्त वित्तीय सहायता दी। आधिकारिक विज्ञप्ति में कहा गया कि 6,124 नामघोरिया (वैष्णव पुजारी) और 2,148 पुरोहितों (मंदिर के पुजारी) को अनुदान दिया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>असम में शंकरदेव के जन्मस्थल के पास बुलडोजर से हटाया गया अतिक्रमण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/encroachment-removed-by-bulldozer-near-sankardevs-birthplace-in-assam/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 06:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/encroachment-removed-by-bulldozer-near-sankardevs-birthplace-in-assam/</guid>
      <description>असम में शंकरदेव के जन्मस्थल के पास बुलडोजर से हटाया गया अतिक्रमण सरकारी भूमि या वैष्णव सत्रों (मठों) से संबद्ध जमीन पर अतिक्रमण हटाने के लिए असम सरकार द्वारा चलाए जा रहे अभियान के तहत सोमवार को यहां मध्यकालीन संत शंकरदेव के जन्मस्थल के पास अतिक्रमण करने वालों के खिलाफ व्यापक स्तर पर कार्रवाई की गई। नगांव जिले में कड़ी सुरक्षा के बीच अतिक्रमण हटाने का सबसे बड़ा अभियान सोमवार सुबह शुरू किया गया, जिसमें 5,000 से अधिक ‘‘अतिक्रमणकारियों’’ को हटाया गया। दरांग जिले में सितंबर 2021 में चलाए गए इसी तरह के एक अभियान के साल भर से अधिक समय बाद यह कार्रवाई की गई है। उस दौरान हुई हिंसा में पुलिस गोलीबारी हुई थी, जिसमें दो लोग मारे गए थे और 20 अन्य घायल हो गए थे। नगांव की पुलिस अधीक्षक लीना डोले ने यहां पत्रकारों को बताया कि संतीजन बाजार इलाके में सुबह अतिक्रमण रोधी अभियान शुरू किया गया और अतिक्रमण की गई करीब 90 प्रतिशत भूमि मुक्त करा ली गई तथा इलाके में कहीं से भी हिंसा या प्रदर्शन की सूचना नहीं है।  उन्होंने दावा किया, ‘‘लोगों ने हमारे साथ सहयोग किया। 80 प्रतिशत से अधिक लोगों ने खुद से ही अपने मकानों, दुकानों और अन्य ढांचों को नष्ट कर दिया।’’ अन्य अधिकारियों ने बताया कि कुल मिलाकर, करीब 50 बुलडोजर का इस्तेमाल इस अभियान में किया गया। जिला प्रशासन ने जमीन खाली कराने के लिए अक्टूबर में 1,000 से अधिक परिवारों को नोटिस भेजे थे। प्रभावित लोगों ने सरकार से उन्हें वैकल्पिक जगह मुहैया कराने की अपील की है। यहां अतिक्रमण हटाना पिछले विधानसभा चुनाव में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) का प्रमुख चुनावी मुद्दा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेज गेंदबाजों के चोटिल होने से परेशान दिल्ली की भिड़ंत असम से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/troubled-by-injury-to-fast-bowlers-delhi-clash-with-assam/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 22:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/troubled-by-injury-to-fast-bowlers-delhi-clash-with-assam/</guid>
      <description>तेज गेंदबाजों के चोटिल होने से परेशान दिल्ली की भिड़ंत असम से तेज गेंदबाजों की चोट से परेशान सात बार का चैंपियन दिल्ली मंगलवार से यहां रणजी ट्रॉफी में असम के खिलाफ उतरेगा। सीनियर खिलाड़ियों और सहयोगी स्टाफ सहित दिल्ली का टीम प्रबंधन तेज गेंदबाजों के चोटिल होने से नाखुश है जिससे उनकी फिटनेस और तैयारियों के तरीके पर सवाल उठे हैं। महाराष्ट्र के खिलाफ पहले मैच में पदार्पण कर रहे मयंक यादव, सिमरजीत सिंह और अनुभवी इशांत शर्मा मुकाबले के बीच में चोटिल हो गए जिसके कारण टीम को तेज गेंदबाजों की मददगार पिच पर जीत की स्थिति में होने के बावजूद हार का सामना करना पड़ा।  चोट के बाद वापसी कर रहे सिमरजीत के टखने में चोट लगी जिसके कारण वह दूसरी पारी में सिर्फ दो ओवर गेंदबाजी कर पाए। दिल्ली लौट चुके इशांत और यादव ने तो दूसरी पारी में एक भी ओवर नहीं फेंका। सिमरजीत को असम के खिलाफ मुकाबले के लिए फिट घोषित किया गया है जबकि इस महत्वपूर्ण मुकाबले के लिए तीन तेज गेंदबाज हर्षित राणा, दिविज मेहरा और कुलदीप यादव टीम से जुड़ गए हैं। मंगलवार से शुरू हो रहे मैच में हर्षित को अंतिम एकादश में जगह मिल सकती है। तेज गेंदबाजों की फिटनेस के अलावा शीर्ष घरेलू टूर्नामेंट के लिए टीम की तैयारियों पर भी सवाल उठ रहे हैं। टूर्नामेंट में टीम के पहले मैच से तीन दिन पूर्ण टीम की घोषणा की गई और इसकी कमान युवा यश धुल को सौंपी गई। दिल्ली ने अपना पिछली रणजी खिताब 2007-08 में जीता और पिछली बार 2017-18 सत्र में फाइनल खेला। दिल्ली एवं जिला क्रिकेट संघ (डीडीसीए) के एक सूत्र ने पीटीआई को बताया, ‘‘रणजी सत्र की शुरुआत में ही जिस तरह कुछ युवा तेज गेंदबाज चोटिल हो गए उससे कोच और सीनियर खिलाड़ी खुश नहीं हैं। सफेद गेंद के टूर्नामेंट के दौरान भी इसी तरह की समस्या का सामना करना पड़ा था।’’  उन्होंने कहा, ‘‘यह स्पष्ट है कि तेज गेंदबाजों की ट्रेनिंग प्रक्रिया में कुछ तो गलत है।’’ यह देखना होगा कि मांसपेशियों में खिंचाव के बाद अश्विन टीम में वापसी करते हैं या नहीं। भारत के लिए 105 टेस्ट खेलने वाले इशांत की नजरें इस हफ्ते होने वाली आईपीएल नीलामी पर टिकी हैं। अगर उन्हें नहीं चुना जाता तो शायद घरेलू क्रिकेट खेलने की उनकी प्रेरणा पहले जैसी नहीं रहे। सौराष्ट्र के खिलाफ अपने पहले मैच में पहली पारी में बढ़त गंवाने वाली असम की टीम दिल्ली की कमजोर टीम के खिलाफ जीत हासिल करने की कोशिश करेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Human Trafficking: असम की छह लड़कियों को मानव तस्करों से मुक्त कराया गया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/human-trafficking-six-girls-from-assam-were-freed-from-human-traffickers/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 12:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/human-trafficking-six-girls-from-assam-were-freed-from-human-traffickers/</guid>
      <description>Human Trafficking: असम की छह लड़कियों को मानव तस्करों से मुक्त कराया गया दिफू। देश के विभिन्न हिस्सों से असम की कम से कम छह नाबालिग लड़कियों को मानव तस्करों के चंगुल से छुड़ाया गया है। पुलिस ने रविवार को यह जानकारी दी। कार्बी आंगलोंग के अतिरिक्त पुलिस अधीक्षक कंगकन कुमार नाथ ने कहा कि जिले के कई थानों में शिकायतें मिलने के बाद पिछले 10 दिन के दौरान इन लड़कियों को मुक्त कराया गया। उन्होंने कहा, “पहली प्राथमिकी आठ दिसंबर को दिफू थाने में दर्ज की गई थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>असम के धेमाजी में बाढ़ के कारण रेत का जमाव धान की खेती को कर रहा प्रभावित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/accumulation-of-sand-due-to-flood-in-assams-dhemaji-affecting-paddy-cultivation/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/accumulation-of-sand-due-to-flood-in-assams-dhemaji-affecting-paddy-cultivation/</guid>
      <description>असम के धेमाजी में बाढ़ के कारण रेत का जमाव धान की खेती को कर रहा प्रभावित असम में देश के सबसे अधिक बाढ़ प्रभावित धेमाजी जिले के मेधिपामुआ और 500 से अधिक गांवों में पानी बेशक कम हो गया है। लेकिन, अरुणाचल प्रदेश की सीमा से लगे इस इलाके में लोगों का संकट दूर नहीं हुआ है क्योंकि ब्रह्मपुत्र और उसकी सहायक नदियों में जमा रेत धान की खेती की उनकी प्राथमिक आजीविका के लिए गंभीर खतरा पैदा करती है। असम में बाढ़ से सबसे अधिक प्रभावित धेमाजी जिले का मुख्य आधार कृषिहै। इस जिले को कभी राज्य और इसके जनजातीय समुदाय के लोगों के लिए चावल का कटोरा माना जाता था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>असम के चाय बागान में  अचानक  तालाबंदी; 500 कर्मचारी आंदोलनरत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sudden-lockdown-in-assams-tea-garden-500-workers-agitating/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 23:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sudden-lockdown-in-assams-tea-garden-500-workers-agitating/</guid>
      <description>असम के चाय बागान में अचानक तालाबंदी; 500 कर्मचारी आंदोलनरत असम के हाइलाकांडी जिले में एक चाय बागान के लगभग 500 मजदूरों ने परिचालन ‘अचानक’ रोके जाने की घोषणा के बाद विरोध-प्रदर्शन शुरू कर दिया है। हाइलाकांडी शहर से लगभग 20 किलोमीटर की दूरी पर स्थित गगलाचेरा चाय बागान के कर्मचारी बृहस्पतिवार से ही बागान अधिकारियों के फैसले का विरोध कर रहे हैं। अधिकारियों ने एक दिन पहले बागान का परिचालन बंद करने की घोषणा कर दी थी। विवाद को खत्म करने के लिए स्थानीय प्रशासन के अधिकारियों के साथ-साथ एक चाय संघ ने पहल की है। मजिस्ट्रेट झिंटू बोरा और श्रम अधिकारी पीके मालाकार सहित अधिकारियों की एक टीम ने शुक्रवार को बागान का दौरा किया और जिला उपायुक्त के समक्ष यह मामला उठाने का आश्वासन दिया। इस बारे में टिप्पणी के लिए उद्यान अधिकारियों से संपर्क नहीं किया जा सका। वहीं, स्थानीय पंचायत के प्रमुख राधेश्याम कुर्मी ने आरोप लगाया कि चाय बागान के अधिकारियों ने बुधवार रात चुपके से तालाबंदी का नोटिस लगा दिया और परिसर से चले गए। उन्होंने कहा, ‘‘बृहस्पतिवार को कामगारों को भुगतान किया जाना था लेकिन अधिकारियों के इस तरह भागने से लोग भड़क गए हैं।’’ भारतीय चाय संघ की बराक घाटी क्षेत्र के महासचिव सरदिन्दु भट्टाचार्य ने जल्द ही इस मुद्दे को सुलझा लिए जाने की उम्मीद जताई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>असम राजमार्ग पर हाथियों के हमले में तीन लोगों की मौत, दो गंभीर रूप से घायल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/three-killed-two-seriously-injured-in-elephant-attack-on-assam-highway/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 06:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/three-killed-two-seriously-injured-in-elephant-attack-on-assam-highway/</guid>
      <description>असम राजमार्ग पर हाथियों के हमले में तीन लोगों की मौत, दो गंभीर रूप से घायल असम के गोलपाड़ा जिले में बृहस्पतिवार को राज्य राजमार्ग-12 पर जंगली हाथियों के एक बड़े झुंड के हमले में डेढ़ साल के बच्चे सहित कम से कम तीन लोगों की मौत हो गई और दो अन्य गंभीर रूप से घायल हो गए। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। पुलिस के एक अधिकारी के मुताबिक यह घटना उस समय हुई जब लखीपुर क्षेत्र के चोटो सिगरी में हाथी सड़क पार कर रहे थे।  पुलिस अधिकारी ने कहा, ‘‘ हाथियों के झुंड ने एक ई-रिक्शा पर हमला किया, जिसमें एक परिवार लखीपुर से दुधनोई जा रहा था। इसके अलावा हाथियों ने गुवाहाटी जाने वाले चार पहिया वाले एक वाहन पर हमला किया। इस घटना में तिपहिया वाहन पर सवार दो लोगों और कार में सवार एक व्यक्ति की मौत हो गयी। ’’ पुलिस अधिकारी ने कहा कि ई-रिक्शा पर हुए हमले में रमानी राभा (29) और उनकी 17 महीने की बेटी जिनिशा की मौत हो गई।  अधिकारी ने कहा कि रमानी की पत्नी मनीषा राभा और पांच वर्षीय बेटा धनुष गंभीर रूप से घायल हो गए। उन्होंने कहा, ‘‘दोनों को लखीपुर के एक स्थानीय अस्पताल में भर्ती कराया गया है और उनका इलाज चल रहा है।’’ पुलिस अधिकारी ने कहा कि झुंड ने कार पर भी हमला किया और एक व्यक्ति की मौके पर ही मौत हो गई। मृतक की पहचान जयबर अली (38) के रूप में हुई है और वह एक स्थानीय व्यवसायी था। वन विभाग के एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि झुंड में 42 हाथी शामिल थे और हाथी अभी भी दो समूहों में क्षेत्र में घूम रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assam: असम-मिजोरम सीमा से सटे इलाकों में सक्रिय 1,179 ब्रू उग्रवादियों ने किया आत्मसमर्पण: पुलिस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/assam-1179-bru-militants-operating-along-the-assam-mizoram-border-surrendered-police/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 15:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/assam-1179-bru-militants-operating-along-the-assam-mizoram-border-surrendered-police/</guid>
      <description>Assam: असम-मिजोरम सीमा से सटे इलाकों में सक्रिय 1,179 ब्रू उग्रवादियों ने किया आत्मसमर्पण: पुलिस हैलाकांडी। असम के हैलाकांडी जिले में दो संगठनों के 1,179 ब्रू उग्रवादियों ने सोमवार को आत्मसमर्पण कर दिया। पुलिस ने यह जानकारी दी। अतिरिक्त पुलिस महानिदेशक (विशेष शाखा) हिरेन चंद्र नाथ ने कहा कि यूनाइटेड डेमोक्रेटिक लिबरेशन फ्रंट ऑफ़ बराक वैली (यूडीएलएफ-बीवी) और ब्रू रिवोल्यूशनरी आर्मी ऑफ़ यूनियन (बीआरएयू) से जुड़े उग्रवादियों ने 18 एके राइफल, एम16 राइफल सहित 350 आग्नेयास्त्र और 400 से अधिक कारतूस भी सौंपे। दोनों संगठन ज्यादातर असम-मिजोरम सीमा से सटे इलाकों में सक्रिय थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>असम में 1,179 ब्रू उग्रवादियों ने आत्मसमर्पण किया, 350 आग्नेयास्त्र सौंपे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/1179-bru-militants-surrender-in-assam-350-hand-over-firearms/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 09:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/1179-bru-militants-surrender-in-assam-350-hand-over-firearms/</guid>
      <description>असम में 1,179 ब्रू उग्रवादियों ने आत्मसमर्पण किया, 350 आग्नेयास्त्र सौंपे असम के हैलाकांडी जिले में दो संगठनों के 1,179 ब्रू उग्रवादियों ने सोमवार को आत्मसमर्पण कर दिया और 350 आग्नेयास्त्र भी अधिकारियों को सौंप दिए। अतिरिक्त पुलिस महानिदेशक (विशेष शाखा) हिरेन चंद्र नाथ ने कहा कि आत्मसमर्पण करने वाले उग्रवादी यूनाइटेड डेमोक्रेटिक लिबरेशन फ्रंट ऑफ़ बराक वैली (यूडीएलएफ-बीवी) और ब्रू रिवॉल्यूशनरी आर्मी ऑफ़ यूनियन (बीआरएयू) से जुड़े थे। उन्होंने कहा कि दोनों संगठन ज्यादातर असम-मिजोरम सीमा से सटे इलाकों में सक्रिय रहे हैं।  अधिकारी ने बताया कि इन उग्रवादियों ने 18 एके राइफल,एम16 राइफल सहित 350 आग्नेयास्त्र और 400 से अधिक कारतूस भी सौंपे। नाथ ने बताया कि राजेश चरकी के नेतृत्व में बीआरएयू के कुल 634 सदस्यों और धन्याराम रियांग के नेतृत्व में यूडीएलएफ-बीवी के 545 उग्रवादियों ने आत्मसमर्पण किया। अधिकारी ने कहा, इन दोनों समूहों के साथ 2017 से शांति प्रक्रिया चल रही थी। कुछ मतभेद थे, लेकिन मुख्यमंत्री हिमंत विश्व शर्मा के मार्गदर्शन में हम उन्हें बातचीत की मेज पर आने के लिए मना सके।  उन्होंने कहा, अन्य औपचारिकताएं और पुनर्वास प्रक्रिया जल्द ही शुरू होगी। हम इस प्रक्रिया को इस तरह आगे बढ़ाएंगे कि भविष्य में क्षेत्र में कोई नया उग्रवादी समूह न बने। अधिकारियों ने कहा कि इन उग्रवादियों ने सुरक्षाबलों के साथ पहले से ही संघर्षविराम कर रखा था और आज अंतत: उन्होंने औपचारिक रूप से असम विधानसभा के अध्यक्ष विश्वजीत दैमारी तथा राज्य के जल संसाधन मंत्री पीजूष हजारिका के समक्ष अपने हथियार डाल दिए। दैमारी ने उग्रवादियों के आत्मसमर्पण के बाद पत्रकारों से कहा, सरकार पर्याप्त रूप से उनकी चिंताओं को दूर करेगी और उन्हें विकास के लिए धन मुहैया कराएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के मुजरिमों में हिन्दुओं की तादाद ज्यादा, बच्चों को इमाम ना बनाने वाले असम CM की टिप्पणी पर एआईयूडीएफ ने किया पलटवार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aiudf-retaliated-on-assam-cm-remark-that-children-are-not-made-imams/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 13:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aiudf-retaliated-on-assam-cm-remark-that-children-are-not-made-imams/</guid>
      <description>देश के मुजरिमों में हिन्दुओं की तादाद ज्यादा, बच्चों को इमाम ना बनाने वाले असम CM की टिप्पणी पर एआईयूडीएफ ने किया पलटवार असम के मुख्यमंत्री हिमंत बिस्वा सरमा ने महिलाओं और हिंदू समुदाय पर एआईयूडीएफ प्रमुख की विवादास्पद टिप्पणियों के तीन दिन बाद बदरुद्दीन अजमल की आलोचना की। सरमा ने कहा कि अजमल ने कहा था कि महिलाओं को अधिक से अधिक बच्चों को जन्म देना चाहिए, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्यमंत्री शिंदे ने महाराष्ट्र में असम भवन के निर्माण का ऐलान किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-minister-shinde-announced-the-construction-of-assam-bhavan-in-maharashtra/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 05:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-minister-shinde-announced-the-construction-of-assam-bhavan-in-maharashtra/</guid>
      <description>मुख्यमंत्री शिंदे ने महाराष्ट्र में असम भवन के निर्माण का ऐलान किया महाराष्ट्र के मुख्यमंत्री एकनाथ शिंदे ने रविवार को कहा कि उन्होंने असम के मुख्यमंत्री हिमंत विश्व शर्मा के अनुरोध पर नवी मुंबई में असम भवन के निर्माण को अनुमति दे दी है। गुवाहाटी में शर्मा के साथ बैठक के बाद शिंदे ने कहा कि इसी तरह एक महाराष्ट्र भवन असम में भी बनेगा। शिवसेना (उद्धव बालासाहेब ठाकरे) नेता संजय राउत ने हालांकिकहा कि असम भवन पहले से नवी मुंबई में स्थित है, हर राज्य यहां भूमि चाहता है पर महाराष्ट्र के लिए अन्य राज्यों में जगह नहीं है। महाराष्ट्र के मुख्यमंत्री और शर्मा के बीच रविवार की बैठक गुवाहाटी स्थित उसी होटल में हुई, जहां उद्घव ठाकरे की नेतृत्व वाली महा विकास आघाड़ी (एमवीए) सरकार के पतन के पहले शिंदे शिवसेना के अन्य बागी विधायकों के साथ 11 दिनों तक ठहरे थे। शिंदे के कार्यालय की ओर से जारी बयान के मुताबिक दोनों नेताओं ने उद्योग, व्यापार और पर्यटन के क्षेत्र में राज्यों के बीच आपसी सहयोग बढ़ाने पर चर्चा की।  शिंदे और उनके मंत्री और सांसदों ने अपने-अपने परिवार के साथ कामाख्या देवी मंदिर में शनिवार को दर्शन किये और इसके बाद शर्मा के साथ एक मिलन समारोह में शामिल हुए। शिंदे ने शर्मा को महाराष्ट्र आने का न्योता दिया। राज्यसभा सदस्य राउत ने कहा कि असम भवन नवी मुंबई में पहले से है। राउत ने कहा, ‘‘असम के मुख्यमंत्री पूर्व कांग्रेसी हैं, जबकि शिंदे पूर्व शिवसैनिक हैं। लेकिन पाला बदलने के बाद दोनों मुख्यमंत्री बन गये। इसलिए दोनों में अच्छा तालमेल है।’’ राउत ने कहा कि कामाख्या देवी को न्याय की देवी माना जाता है और पूरा भरोसा है कि वह न्याय करेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेघालय-असम सीमा संघर्ष के बीच अमित शाह से मिले कोनराड संगमा, केंद्रीय एजेंसी से जांच कराने का किया अनुरोध</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/conrad-sangma-meets-amit-shah-amid-meghalaya-assam-border-conflict/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 20:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/conrad-sangma-meets-amit-shah-amid-meghalaya-assam-border-conflict/</guid>
      <description>मेघालय-असम सीमा संघर्ष के बीच अमित शाह से मिले कोनराड संगमा, केंद्रीय एजेंसी से जांच कराने का किया अनुरोध असम के साथ सीमा विवाद के बीच केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह से मेघालय के मुख्यमंत्री कोनराड संगमा की आज मुलाकात हुई है। इस मुलाकात के दौरान हाल में ही सीमा पर हुई झड़प को लेकर कोनराड संगमा ने केंद्रीय एजेंसी से जांच करवाने की मांग की है। इसको लेकर गृहमंत्री की ओर से उन्हें आश्वासन भी मिला है। ऐसा दावा मेघालय के मुख्यमंत्री की ओर से किया गया है। अमित शाह से मुलाकात के बाद संगमा ने कहा कि आज हमारी मुलाकात गृह मंत्री अमित शाह से हुई। मुकरोह में असम पुलिस के तरफ से हुई फायरिंग में 6 लोगों की जान चली गई। घटना के बारे में हमने गृह मंत्री को जानकारी दी है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: फायरिंग की घटना पर बोले असम CM, फायरिंग की घटना का अंतरराज्यीय सीमा विवाद से कोई लेना-देना नहीं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>असम-मेघालय सीमा पर क्यों भड़की  हिंसा, आखिर क्या है विवाद की जड़, छह लोगों की हत्या से क्या पड़ेगा असर?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-violence-broke-out-on-the-assam-meghalaya-border-what-is-the-root-of-the-dispute/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 20:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-violence-broke-out-on-the-assam-meghalaya-border-what-is-the-root-of-the-dispute/</guid>
      <description>असम-मेघालय सीमा पर क्यों भड़की हिंसा, आखिर क्या है विवाद की जड़, छह लोगों की हत्या से क्या पड़ेगा असर?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;मेघालय बॉर्डर पर फायरिंग की CBI से कराएं जांच&#39;, असम सरकार ने केंद्र को भेजा पत्र, जानें दोनों राज्यों के CM ने क्या कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/latest-update-on-assam-meghalaya-border-firing/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 17:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/latest-update-on-assam-meghalaya-border-firing/</guid>
      <description>&amp;lsquo;मेघालय बॉर्डर पर फायरिंग की CBI से कराएं जांच&amp;rsquo;, असम सरकार ने केंद्र को भेजा पत्र, जानें दोनों राज्यों के CM ने क्या कहा असम और मेघालय के बॉर्डर पर एक बार फिर से हिंसा की खबर है। हिंसा की वजह से दोनों राज्यों के बीच तनाव बढ़ता दिखाई दे रहा है। इस हिंसा में 6 लोगों की मौत हो गई है। असम सरकार की ओर से उनके परिजनों को अनुग्रह राशि देने के लिए भी घोषणा कर दी गई है। इन सबके बीच के मुख्यमंत्री हिमंता बिस्वा सरमा ने दावा किया है कि फिलहाल वहां शांति है। अपने बयान में हेमंता ने कहा कि मैं मेघालय के मुख्यमंत्री के संपर्क में हूं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश को &#39;लव जिहाद&#39; के खिलाफ सख्त कानून की जरूरत, गुजरात की जनसभा में असम के CM ने श्रद्धा मर्डर केस का जिक्र करते हुए कही ये बात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/country-needs-a-strict-law-against-love-jihad-assam-cm-said/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 18:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/country-needs-a-strict-law-against-love-jihad-assam-cm-said/</guid>
      <description>देश को &amp;lsquo;लव जिहाद&amp;rsquo; के खिलाफ सख्त कानून की जरूरत, गुजरात की जनसभा में असम के CM ने श्रद्धा मर्डर केस का जिक्र करते हुए कही ये बात असम के मुख्यमंत्री हेमंता बिस्वा सरमा ने गुजरात के धनसूरा में कहा कि एक व्यक्ति देश में 2-3 शादी कर लेता है, आप क्यों करेंगे इतनी शादी। देश में अगर हिंदू 1 शादी करता है तो बाकि धर्म के लोगों को भी 1 ही शादी करनी पड़ेगी। इसलिए मैं आज ये बोलता हूं कि देश को समान नागरिक संहिता कानून चाहिए। महिलाओं का सम्मान होना चाहिए। घर में अगर 1 बेटा और 1 बेटी है तो दोनों को एक समान अधिकार मिलना चाहिए। देश में समान नागरिक संहिता चाहिए और ये केवल भाजपा ला सकती है, कांग्रेस नहीं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में BJP ने झोंकी पूरी ताकत, Nadda और Amit Shah ने किया प्रचारश्रद्धा मर्डर केस का जिक्र करते हुए हेमंता बिस्वा सरमा ने कहा कि आफताब ने शारदा को मार डाला और उसके शरीर के 35 टुकड़े कर दिए। जब पुलिस ने पूछा कि वह केवल हिंदू लड़कियों को क्यों लाया, तो उसने कहा कि उसने ऐसा इसलिए किया क्योंकि वे भावुक हैं। अन्य आफताब-श्रद्धा भी हैं, देश को &#39;लव जिहाद&#39; के खिलाफ सख्त कानून की जरूरत है। असम के मुख्यमंत्री ने कहा, &#39;&#39;आफताब श्रद्धा बहन को मुंबई से ले आया और लव जिहाद के नाम पर उसके 35 टुकड़े कर दिए। और शव को कहां रखा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>असम-मेघालय सीमा पर हिंसक झड़प, 6 की मौत, 7 ज़िलों में मोबाइल इंटरनेट सेवाएं बंद </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/clashes-on-assam-meghalaya-border-6-killed-mobile-internet-services-suspended/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 17:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/clashes-on-assam-meghalaya-border-6-killed-mobile-internet-services-suspended/</guid>
      <description>असम-मेघालय सीमा पर हिंसक झड़प, 6 की मौत, 7 ज़िलों में मोबाइल इंटरनेट सेवाएं बंद असम-मेघालय सीमा से लगे मुकरोह इलाके में आज हुई फायरिंग की घटना में 6 लोगों की मौत हो गई थी। मेघालय के मुख्यमंत्री कोनराड संगमा ने कहा कि मंगलवार को असम-मेघालय सीमा से लगे मुक्रोह क्षेत्र में हुई गोलीबारी की घटना में मेघालय के पांच और असम वन रक्षक के एक सहित कुल छह लोगों की मौत हो गई। मीडिया के दुरुपयोग को रोकने के लिए इस क्षेत्र में इंटरनेट बंद कर दिया गया है। इस घटना के बारे में बताते हुए संगमा ने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;ऐसे आफताब हर शहर में पैदा होंगे&#39;, असम सीएम बोले- देश में ताकतवर नेता नहीं होगा तो हम समाज की रक्षा नहीं कर सकेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/assam-cm-big-statement-of-shraddha-murder-case/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 15:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/assam-cm-big-statement-of-shraddha-murder-case/</guid>
      <description>&amp;lsquo;ऐसे आफताब हर शहर में पैदा होंगे&amp;rsquo;, असम सीएम बोले- देश में ताकतवर नेता नहीं होगा तो हम समाज की रक्षा नहीं कर सकेंगे देश में श्रद्धा मर्डर केस की खूब चर्चा हो रही है। श्रद्धा और आफताब रिलेशनशिप में रहते थे। आफताब ने ही श्रद्धा की हत्या कर दी और उसके 35 टुकड़े करके दिल्ली के जंगलों में अलग-अलग फेंक दिए। फिलहाल पुलिस इसकी जांच कर रही है। लेकिन ऐसा लगता है कि यह मामला अब चुनाव में भी खूब इस्तेमाल होगा। दरअसल, भाजपा इसे लव जिहाद का मामला बता रही है। आज इसी को लेकर असम के मुख्यमंत्री हिमंत बिस्वा सरमा का भी बड़ा बयान आया है। हिमंत बिस्वा सरमा ने साफ तौर पर कहा है कि अगर देश में मजबूत नेता नहीं होता है तो ऐसे ही हर शहर से आफताब पैदा होंगे। हिमंत बिस्वा सरमा गुजरात में एक चुनावी सभा को संबोधित कर रहे थे। इसी दौरान उन्होंने श्रद्धा मर्डर केस का जिक्र किया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Shraddha Murder Case : सीसीटीवी में दिखा आफताब, दिल्ली पुलिस अब देहरादून से जोड़ेगी जांच के तार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;कांग्रेस के जिन हजार लोगों ने शशि थरूर को दिया था वोट वो जल्द भाजपा में होंगे शामिल&#39;, असम CM का दावा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/thousand-congress-people-who-voted-for-shashi-tharoor-will-soon-join-bjp-claims-assam-cm/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 19:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/thousand-congress-people-who-voted-for-shashi-tharoor-will-soon-join-bjp-claims-assam-cm/</guid>
      <description>&amp;lsquo;कांग्रेस के जिन हजार लोगों ने शशि थरूर को दिया था वोट वो जल्द भाजपा में होंगे शामिल&amp;rsquo;, असम CM का दावा असम के मुख्यमंत्री हिमंत बिस्वा सरमा ने दावा किया कि कांग्रेस अध्यक्ष पद के चुनाव के दौरान जिन हजार लोगों ने शशि थरूर के पक्ष में मतदान किया था वह जल्द ही भाजपा में शामिल होंगे। दरअसल, हिमंत बिस्वा सरमा एक प्रतिष्ठित अखबार के समिट को संबोधित कर रहे थे। न्यूज़ एजेंसी एएनआई के मुताबिक हिमंत बिस्वा सरमा ने कहा कि कांग्रेस के तथाकथित आंतरिक चुनाव में मतगणना से पहले ही परिणाम पता चल गया था और उसे घोषित भी कर दिया गया था। लगातार कांग्रेस पर हमलावर रहने वाले सरमा ने यह भी कहा कि कांग्रेस में एकमात्र लोकतांत्रिक लोग वह हजार प्रतिनिधि थे जिन्होंने शशि थरूर को वोट देकर साहस दिखाया। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि मुझे उम्मीद है कि वे जल्द ही भाजपा में शामिल होंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: असम में मुख्यमंत्री ने ‘अप्राकृतिक मृत्यु’ के बंद मामलों की दोबारा जांच के आदेश दिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>असम में मुख्यमंत्री ने ‘अप्राकृतिक मृत्यु’ के बंद मामलों की दोबारा जांच के आदेश दिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/assam-cm-orders-re-investigation-of-closed-unnatural-death-cases/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 06:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/assam-cm-orders-re-investigation-of-closed-unnatural-death-cases/</guid>
      <description>असम में मुख्यमंत्री ने ‘अप्राकृतिक मृत्यु’ के बंद मामलों की दोबारा जांच के आदेश दिए असम के मुख्यमंत्री हिमंत विश्व शर्मा ने शुक्रवार को कहा कि उन्होंने पुलिस को पिछले एक साल में राज्य में हुई ‘‘अप्राकृतिक मृत्यु’’ के सभी मामलों की फिर से जांच करने का आदेश दिया है। शर्मा ने कहा कि दरांग जिले की घटना सरकारी अधिकारियों की मिलीभगत और आरोपियों के साथ उनके गठजोड़ को उजागर करती है जिसमें जिले में एक नाबालिग लड़की से बलात्कार और हत्या के एक आरोपी को बचाने के लिए मजिस्ट्रेट, पुलिस अधीक्षक और सरकारी चिकित्सक को गिरफ्तार किया गया था।  उन्होंने एक संवाददाता सम्मेलन में कहा, ‘‘पुलिस अधीक्षकों के हाल ही में आयोजित सम्मेलन में, हमने उन्हें एक साल पुराने सभी एक जैसे मामलों की जांच दोबारा से करने के लिए कहा है। हमने उन्हें अप्राकृतिक मृत्यु के मामलों पर दोबारा से विचार करने का निर्देश दिया है, जिन्हें अदालत या पुलिस ने आत्महत्या करार देते हुए बंद कर दिया था।’’ अन्य प्रकार की ‘‘अप्राकृतिक मृत्यु’’ जैसे दुर्घटनाओं और हत्याओं के मामलों पर भी ध्यान दिया जाएगा। ‘‘पिछले एक साल के ऐसे सभी मामलों पर दोबारा गौर किया जाएगा।’’&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>असम व मिजोरम के बीच 17 नवंबर को होगी सीमा वार्ता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/border-talks-between-assam-and-mizoram-will-be-held-on-november-17/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 05:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/border-talks-between-assam-and-mizoram-will-be-held-on-november-17/</guid>
      <description>असम व मिजोरम के बीच 17 नवंबर को होगी सीमा वार्ता मिजोरम और असम के बीच लंबे समय से चले आ रहे अंतरराज्यीय सीमा विवाद को सुलझाने के लिए 17 नवंबर को तीसरे दौर की बातचीत होगी। गृह विभाग के एक अधिकारी ने शुक्रवार को यह जानकारी दी। पहले यह वार्ता चार नवंबर को होनी थी लेकिन राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू की मिजोरम यात्रा के कारण यह नहीं हो सकी। मिजोरम के अतिरिक्त गृह सचिव लालहरियतपुइया ने ‘पीटीआई-भाषा’ को बताया कि 17 नवंबर को गुवाहाटी में सीमा वार्ता होगी जैसा असम सरकार ने प्रस्ताव दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;दुनिया के सभी पार्टी एक साथ आ जाए तो भी त्रिपुरा में बनेगी भाजपा की सरकार&#39;, असम सीएम का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/assam-cm-statement-big-statement-on-tripura/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/assam-cm-statement-big-statement-on-tripura/</guid>
      <description>&amp;lsquo;दुनिया के सभी पार्टी एक साथ आ जाए तो भी त्रिपुरा में बनेगी भाजपा की सरकार&amp;rsquo;, असम सीएम का बयान असम के मुख्यमंत्री हिमंत बिस्वा सरमा अपने बयानों के लिए जाने जाते हैं। हालांकि यह बात भी सच है कि पूर्वोत्तर में हिमंत बिस्वा सरमा भाजपा के लिए कई मुश्किल काम को भी आसान कर चुके हैं। त्रिपुरा में अगले साल विधानसभा के चुनाव होने हैं। भाजपा की ओर से इस को लेकर पूरी ताकत लगाई जा रही है। त्रिपुरा में भाजपा ने पिछले चुनाव में वाम दल की सरकार को उखाड़ फेंका था। हालांकि, इस बार भाजपा के लिए दोबारा सत्ता में वापसी एक बड़ी चुनौती है। त्रिपुरा में भाजपा को कांग्रेस, वामदल और तृणमूल कांग्रेस तीनों से चुनौती मिलने की उम्मीद है। ऐसे में हिमंत बिस्वा सरमा&amp;nbsp;का त्रिपुरा को लेकर एक बड़ा बयान सामने आ गया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में भाजपा को कितनी चुनौती दे पाएगी AAP, दिल्ली को कैसे मैनेज करेंगे केजरीवाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>असम के सीएम हिमंत ने कहा- असम स्किल यूनिवर्सिटी पूर्वोत्तर के युवाओं के कौशल को बढ़ाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/assam-cm-himanta-said-assam-skill-university-will-enhance-skills-of-northeast-youth/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/assam-cm-himanta-said-assam-skill-university-will-enhance-skills-of-northeast-youth/</guid>
      <description>असम के सीएम हिमंत ने कहा- असम स्किल यूनिवर्सिटी पूर्वोत्तर के युवाओं के कौशल को बढ़ाएगी असम के मुख्यमंत्री हिमंत विश्व शर्मा ने रविवार को कहा कि 1,000 करोड़ रुपये की लागत से बनने वाले असम कौशल विश्वविद्यालय से पूर्वोत्तर के युवाओं का कौशल बढ़ेगा। गुवाहाटी से लगभग 70 किलोमीटर दूर दरांग जिला मुख्यालय मंगलदाई में विश्वविद्यालय के लिए भूमि पूजन करते हुए शर्मा ने कहा कि संस्थान असम के जनसांख्यिकीय लाभांश का फायदा उठाएगा, जिनकी बहुत युवा आबादी है।  उन्होंने कहा, ‘‘1,000 करोड़ रुपये की लागत से बनने वाले संस्थान में कई स्कूल और उत्कृष्टता केंद्र होंगे जो पूर्वोत्तर में युवाओं के कौशल को बढ़ाने में बड़ी भूमिका निभाएंगे। विश्वविद्यालय के पूरे असम में विभिन्न परिसर होंगे।’’ शर्मा ने कहा कि अगस्त 2025 तक परिसर का निर्माण पूरा करने का लक्ष्य रखा गया है, लेकिन एक अंतरिम परिसर के 2024 से ही काम करना शुरू करने की उम्मीद है।  कौशल विश्वविद्यालय, असम में अपनी तरह का पहला और देश में तीसरा ऐसा संस्थान होगा जो अपने विभिन्न स्कूलों और पाठ्यक्रम के माध्यम से उद्यमिता और नवाचार, जीवन कौशल और तथा डिजाइन एवं रचनात्मकता जैसे विभिन्न क्षेत्रों में कौशल विकास के लिए शिक्षा प्रदान करेगा। इसे एशियाई विकास बैंक द्वारा आंशिक रूप से वित्त पोषित किया जा रहा है। पूर्व मुख्यमंत्री सर्बानंद सोनोवाल ने पिछले साल फरवरी में संस्थान की आधारशिला रखी थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने असम में स्थानीय स्तर पर ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शुरू की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-launches-bharat-jodo-yatra-at-local-level-in-assam/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-launches-bharat-jodo-yatra-at-local-level-in-assam/</guid>
      <description>कांग्रेस ने असम में स्थानीय स्तर पर ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शुरू की कांग्रेस ने मंगलवार को असम के धुबरी जिले से ‘भारत जोड़ो यात्रा-असम’ शुरू की। पार्टी के एक नेता ने कहा कि यात्रा के दौरान अगले 70 दिन में 834 किलोमीटर की दूरी तय की जाएगी। कन्याकुमारी से कश्मीर के बीच कांग्रेस की पहले से जारी 3,570 किलोमीटर की मुख्य यात्रा के अलावा कांग्रेस उन राज्यों में कई उप-यात्राएं आयोजित कर रही है, जहां से मुख्य यात्रा नहीं गुजरेगी। पार्टी नेताओं की उपस्थिति में भारत-बांग्लादेश सीमा के पास स्थित गोलोकगंज शहर में यह यात्रा शुरू हुई। इस दौरान कांग्रेस के राष्ट्रीय महासचिव व असम इकाई के प्रभारी जितेंद्र सिंह, एपीसीसी अध्यक्ष भूपेन कुमार बोरा, लोकसभा सदस्य प्रद्युत बोरदोलोई और राज्य इकाई के अन्य वरिष्ठ नेता उपस्थित थे। बोरा ने कहा, “यह देश और राज्य को भाजपा की विभाजनकारी नीतियों से बचाने के लिए कांग्रेस का सामूहिक प्रयास है। हमने गोलोकगंज से यात्रा शुरू की है और यह पूरे असम से गुजरने के बाद राज्य के सबसे पूर्वी छोर सादिया पहुंचेगी।”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
