<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Covid 19 on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/covid-19/</link>
    <description>Recent content in Covid 19 on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2023 06:10:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/covid-19/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>चीन में कोविड-19 के बढ़ते मामलों के बीच भारतीय जेनेरिक दवाओं की मांग बढ़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/demand-for-indian-generic-drugs-rises-amid-rising-cases-of-covid-19-in-china/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/demand-for-indian-generic-drugs-rises-amid-rising-cases-of-covid-19-in-china/</guid>
      <description>चीन में कोविड-19 के बढ़ते मामलों के बीच भारतीय जेनेरिक दवाओं की मांग बढ़ी चीन में कोविड-19 के मामलों में भारी वृद्धि के बीच यहां भारतीय जेनेरिक दवाओं की मांग काफी बढ़ गयी है। मीडिया रिपोर्ट में यह जानकारी सामने आई है। इस बीच, चीनी विशेषज्ञ आगाह कर रहे हैं कि इन दवाओं के नकली संस्करण बाजार में बड़ी मात्रा में देखे जा रहे हैं। चीन के राष्ट्रीय स्वास्थ्य सुरक्षा प्रशासन ने रविवार को कहा कि दवा कंपनी फाइजर की पैक्स्लोविड ओरल दवा, जिसका इस्तेमाल कोविड-19 के इलाज में किया जाता है, उसे बुनियादी चिकित्सा बीमा में दवाओं के रजिस्टर में शामिल नहीं किया जा सका है। फाइजर ने पैक्स्लोविड ओरल दवा की कीमत काफी अधिक बताई थी। पैक्स्लोविड की भारी कमी के कारण, चीनी ई-कॉमर्स प्लेटफॉर्म के माध्यम से भारतीय जेनेरिक दवाओं की मांग काफी बढ़ गई है। चीनी मीडिया कंपनी सिक्स्थ टोन की रिपोर्ट के मुताबिक चीनी ई-कॉमर्स प्लेटफॉर्म पर भारत में उत्पादित कम से कम चार जेनेरिक कोविड दवाएं - प्रिमोविर, पैक्सिस्टा, मोलनुनाट और मोलनाट्रिस हाल के हफ्तों में बिक्री के लिए सूचीबद्ध की गई हैं। प्रिमोविर और पैक्सिस्टा पैक्सलोविड के दोनों सामान्य संस्करण हैं, जबकि अन्य दो मोल्निपिराविर के सामान्य संस्करण हैं। ऐसा प्रतीत होता है कि सभी चार दवाओं को भारतीय अधिकारियों द्वारा आपातकालीन उपयोग के लिए अनुमोदित किया गया है, लेकिन चीन में उपयोग के लिए इन दवाओं कोकानूनी मान्यता नहीं मिली है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> साइंस कांग्रेस में संक्रामक रोग विशेषज्ञों ने कहा कि कोविड में स्टेरॉयड के विवेकपूर्ण उपयोग में सबक सीखा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/covid-19-taught-us-judicious-use-of-steroids-says-infectious-disease-expert-at-science-meet/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 21:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/covid-19-taught-us-judicious-use-of-steroids-says-infectious-disease-expert-at-science-meet/</guid>
      <description>साइंस कांग्रेस में संक्रामक रोग विशेषज्ञों ने कहा कि कोविड में स्टेरॉयड के विवेकपूर्ण उपयोग में सबक सीखा कोविड-19 महामारी के दौरान स्टेरॉयड का अंधाधुंध इस्तेमाल म्यूकरमायकोसिस के मामलों में वृद्धि के पीछे एक प्रमुख कारक था। एक संक्रामक रोग विशेषज्ञ ने बुधवार को भारतीय विज्ञान कांग्रेस में यह बात कही। वर्ष 2021 में देश में कोरोना वायरस से संक्रमित हो चुके लोगों में गंभीर लेकिन दुर्लभ फंगल संक्रमण म्यूकरमायकोसिस के काफी मामले देखने को मिले थे। मुंबई के कोकिलाबेन धीरूभाई अंबानी अस्पताल में बाल रोग और संक्रामक रोग विशेषज्ञ डॉ तनु सिंघल ने कहा कि महामारी ने पर्यावरण को स्वच्छ रखने और स्टेरॉयड जैसी दवाओं के विवेकपूर्ण इस्तेमाल सहित कई सबक सिखाए। मंगलवार से शुरू हुई पांच दिवसीय विज्ञान कांग्रेस में ‘कोविड-19 से जुड़े माध्यमिक संक्रमण’ पर एक प्रस्तुति देते हुए उन्होंने यह टिप्पणी की। सम्मेलन से इतर डॉ सिंघल ने पीटीआई-से कहा कि भारत में मई 2021 तक कोविड-19-संबंधित म्यूकरमायकोसिस के 50,000 से ज्यादा मामले आए थे। डॉ सिंघल ने कहा कि राज्यों के बीच महाराष्ट्र, गुजरात, कर्नाटक और आंध्र प्रदेश में म्यूकरमायकोसिस या ‘ब्लैक फंगस’ संक्रमण के मामले दर्ज किए गए और इसके कई कारण हैं। उन्होंने कहा, ‘‘इनमें से एक हमारा पर्यावरण है जहां कचरे के सड़ने, उष्णकटिबंधीय जलवायु और आर्द्रता के कारण फंगल रोगाणुओं की संख्या अधिक होती है।’’ संक्रामक रोग विशेषज्ञ ने कहा कि महामारी के मद्देनजर अस्थायी कोविड-19 उपचार केंद्र स्थापित किए गए थे और अस्पतालों में अच्छा ‘वेंटिलेशन’ नहीं था तथा फंगल संक्रमण की ज्यादा आशंका थी। यह पूछे जाने पर कि कोविड-19 के कम मामलों के बीच क्या म्यूकरमायकोसिस के मामले अब भी आ रहे हैं, डॉ सिंघल ने कहा, ‘‘शायद ही कोई नया मामला हो क्योंकि वायरस (कोरोना वायरस) अब कम संक्रामक है, लोगों को टीका लगाया गया है, बीमारी (कोविड-19) की गंभीरता कम है तथा स्टेरॉयड का इस्तेमाल कम हो गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन के कोविड-19 संकट से मुकाबले के लिए संयुक्त कदम उठाने की तैयारी में ईयू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/eu-preparing-to-take-joint-steps-to-combat-chinas-covid-19-crisis/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 20:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/eu-preparing-to-take-joint-steps-to-combat-chinas-covid-19-crisis/</guid>
      <description>चीन के कोविड-19 संकट से मुकाबले के लिए संयुक्त कदम उठाने की तैयारी में ईयू यूरोपीय संघ (ईयू) के सदस्य देश चीन में उत्पन्न कोविड-19 संकट से निपटने के लिए बुधवार को समन्वित प्रयास को धार दे रहे हैं और यात्रा संबंधी प्रतिबंधों पर विचार कर रहे हैं जो चीन और वैश्विक विमानन उद्योग दोनों को ही असहज करेगा। चीन पहले ही कुछ यूरोपीय संघ देशों द्वारा लगाए गए यात्रा प्रतिबंधों को खारिज कर चुका है और उसने चेतावनी दी है कि अगर आने वाले दिनों में यह चलन बढ़ा तो ‘जवाबी कदम’ उठाए जाएंगे। ईयू आयोग के प्रवक्ता टिम मैक्फी ने कहा कि चीन से रवाना होने से पहले जांच को अनिवार्य बनाने के पक्ष में ‘अधिकतर देश हैं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Covid Update: भारत में कोविड-19 के उपचाराधीन रोगियों की संख्या बढ़कर 3,609 हुई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/covid-update-number-of-patients-under-treatment-for-covid-19-in-india-has-increased-to-3609/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 13:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/covid-update-number-of-patients-under-treatment-for-covid-19-in-india-has-increased-to-3609/</guid>
      <description>Covid Update: भारत में कोविड-19 के उपचाराधीन रोगियों की संख्या बढ़कर 3,609 हुई नयी दिल्ली। भारत में कोविड-19 के 243 नए मामले आए हैं जिससे कोरोना वायरस के संक्रमितों की संख्या शुक्रवार को बढ़कर 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोलकाता हवाई अड्डे पर एक विदेशी और भारतीय कोविड-19 से संक्रमित पाए गए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/a-foreigner-and-an-indian-test-positive-for-covid-19-at-kolkata-airport/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 22:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/a-foreigner-and-an-indian-test-positive-for-covid-19-at-kolkata-airport/</guid>
      <description>कोलकाता हवाई अड्डे पर एक विदेशी और भारतीय कोविड-19 से संक्रमित पाए गए एक ब्रिटिश नागरिक और विदेश से आने वाले एक भारतीय को कोलकाता के नेताजी सुभाष चंद्र अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे पर रैपिड एंटीजन जांच के बाद कोविड-19 से संक्रमित होने का संदेह था। पश्चिम बंगाल स्वास्थ्य विभाग के एक वरिष्ठ अधिकारी ने सोमवार को यह जानकारी दी। अधिकारी ने कहा कि करीब 42 साल की ब्रिटिश महिला को यहां के बेलियाघाटा में सरकारी संक्रामक रोग और बेलेघाटा जनरल अस्पताल के एक पृथक-केंद्र सें स्थानांतरित किया गया है। पश्चिम बंगाल के नदिया जिले के कल्याणी में नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ बायोमेडिकल जीनोमिक्स में जीनोम अनुक्रमण के लिए उसका नमूना भेजा गया, ताकि यह पता लगाया जा सके कि वह कोरोनो वायरस के उपस्वरूप बीएफ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में कोविड-19 मामलों में वृद्धि से कोरोना वायरस के नये उत्परिवर्तित स्वरूप की आशंका बढ़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/increase-in-covid-19-cases-in-china-raises-fears-of-new-mutated-form-of-corona-virus/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 21:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/increase-in-covid-19-cases-in-china-raises-fears-of-new-mutated-form-of-corona-virus/</guid>
      <description>चीन में कोविड-19 मामलों में वृद्धि से कोरोना वायरस के नये उत्परिवर्तित स्वरूप की आशंका बढ़ी क्या चीन में कोविड-19 के मामलों में उछाल से कोरोना वायरस का नया उत्परिवर्तित प्रकार दुनिया में फैल सकता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बोम्मई ने कहा कि कोविड-19 से घबराने की जरूरत नहीं है, नियमों का पालन करें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bommai-said-no-need-to-panic-about-covid-19-follow-the-rules/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 07:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bommai-said-no-need-to-panic-about-covid-19-follow-the-rules/</guid>
      <description>बोम्मई ने कहा कि कोविड-19 से घबराने की जरूरत नहीं है, नियमों का पालन करें कर्नाटक के मुख्यमंत्री बसवराज बोम्मई ने दुनिया के कुछ देशों में कोविड-19 के बढ़ते मामलों के मद्देनजर लोगों से घबराने की नहीं, बल्कि सावधानी बरतने की अपील की है। बोम्मई ने कहा है कि उनकी सरकार ने स्थिति से निपटने के लिए पर्याप्त कदम उठाए हैं। बोम्मई ने यहां शनिवार को संवाददाताओं से कहा, ‘‘हम स्थिति पर लगातार नजर रखेंगे, लेकिन घबराने की जरूरत नहीं है। केवल एक चीज है कि लोगों को सावधान रहना चाहिए। सरकार, लोगों, संगठनों और समाज को मिलकर कोविड-19 महामारी का सामना करना होगा।’’ मुख्यमंत्री ने कहा कि उन्होंने हाल ही में कोविड-19 की स्थिति की समीक्षा के लिए एक बैठक की और संबंधित अधिकारियों को प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी द्वारा लिए गए फैसलों को राज्य में भी लागू करने के निर्देश दिए। स्वास्थ्य विभाग के अधिकारियों को निर्देश दिया गया है कि वे कोविड-19 टीके की एहतियाती खुराक देने और जांच बढ़ाने के लिए तालुका और जिला स्तर पर शिविर आयोजित करें। बोम्मई ने कहा,‘‘मैंने स्वास्थ्य मंत्री डॉ के .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईसीयू में जगह नहीं, शवदाह गृहों में भारी भीड़: चीनी शहरों में कोविड-19 के कारण बदहाली के हालात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/no-icu-space-crematoriums-overcrowded-covid-19-woes-in-chinese-cities/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 20:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/no-icu-space-crematoriums-overcrowded-covid-19-woes-in-chinese-cities/</guid>
      <description>आईसीयू में जगह नहीं, शवदाह गृहों में भारी भीड़: चीनी शहरों में कोविड-19 के कारण बदहाली के हालात बीजिंग से 70 किलोमीटर दक्षिण पश्चिम में स्थित चीन के औद्योगिक प्रांत हेबेई के बाझोउ शहर में काउंटी अस्पताल के बाहर एक बुखार क्लिनिक के बाहर याओ रुयान नामक महिला बेचैनी के साथ चहल-कदमी करती दिखी। उनकी सास कोविड-19 से संक्रमित हैं और उन्हें तत्काल इलाज की जरूरत है, लेकिन सभी अस्पताल करीब-करीब भरे हुए हैं। वह अपने फोन पर चीखते हुए कहती हैं, ‘‘यहां कोई बिस्तर नहीं है।’’ इसी तरह चीनी शहर के शवदाह गृहों में भी शवों की भरमार है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोविड-19: आंकड़ों के विश्लेषण के बाद चीन में बड़ी संख्या में मौत की आशंका जताई गई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/covid-19-after-analyzing-the-data-a-large-number-of-deaths-were-feared-in-china/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 21:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/covid-19-after-analyzing-the-data-a-large-number-of-deaths-were-feared-in-china/</guid>
      <description>कोविड-19: आंकड़ों के विश्लेषण के बाद चीन में बड़ी संख्या में मौत की आशंका जताई गई कोविड-19 के नये स्वरूप से उत्पन्न स्थिति को लेकर जहां भारतीय स्वास्थ्य मंत्रालय ने बुधवार को तत्काल बैठक आयोजित की, वहीं विभिन्न आंकड़ों के विश्लेषण से संकेत मिलता है कि चीन में सख्त ‘जीरो कोविड नीति’ को वापस लिये जाने के बाद संक्रमण के मामलों में भारी वृद्धि और बड़ी संख्या में लोगों की मौत हो सकती है। ‘द इकोनॉमिस्ट’ में प्रकाशित हाल की एक रिपोर्ट के अनुसार, लोगों के संक्रमित होने की दर और अन्य परिस्थितियों के अध्ययन के आधार पर लगभग 15 लाख चीनी नागरिकों की मौत की आशंका जतायी गयी है।  ये आंकड़े अन्य हालिया आंकड़ों से भी मेल खाते हैं, जिनमें ‘द लांसेट’ पत्रिका की पिछले सप्ताह की एक रिपोर्ट भी शामिल है। इन आंकड़ों से संकेत मिलता है कि चीन में पाबंदियों में ढील दिये जाने के बाद कोरोना वायरस संक्रमण से 13 लाख से 21 लाख लोगों की मौत हो सकती हैं। ‘द लांसेट’ की रिपोर्ट में कहा गया है, ‘‘मौतों की संख्या का अनुमान लगाना मुश्किल है। यह बहुत कुछ इस बात पर निर्भर करेगा कि बुजुर्गों और कमजोर लोगों को कितनी संख्या में कोविड-रोधी टीके लगाये गये हैं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्यमंत्री सुखविंदर सिंह सुक्खू हुए Covid 19 Positive, पीएम मोदी से होने वाली थी मुलाकात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-minister-sukhwinder-singh-sukhu-became-covid-19-positive/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 11:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-minister-sukhwinder-singh-sukhu-became-covid-19-positive/</guid>
      <description>मुख्यमंत्री सुखविंदर सिंह सुक्खू हुए Covid 19 Positive, पीएम मोदी से होने वाली थी मुलाकात हिमाचल प्रदेश के मुख्यमंत्री सुखविंदर सिंह सुक्खू कोरोना वायरस संक्रमण का शिकार हो गए है। रविवार की शाम को सुक्खू की कोरोना वायरस रिपोर्ट सकारात्मक पाई गई थी। बता दें कि सुखविंदर सिंह सुक्खू अभी दिल्ली में है। मगर उन्हें सोमवार को ही हिमाचल प्रदेश के लिए रवाना होना था। हालांकि अब वो हिमाचल नहीं जाएंगे और तीन दिनों तक हिमाचल भवन में क्वारंटाइन में रहेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीनी हैकरों के गिरोह ने अमेरिका को लगाया जबरदस्त चूना,  COVID-19 रिलीफ से करोड़ों डॉलर की रकम चुराई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chinese-hackers-defrauded-america-stole-millions-of-dollars-from-covid-19-relief/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 17:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chinese-hackers-defrauded-america-stole-millions-of-dollars-from-covid-19-relief/</guid>
      <description>चीनी हैकरों के गिरोह ने अमेरिका को लगाया जबरदस्त चूना, COVID-19 रिलीफ से करोड़ों डॉलर की रकम चुराई चीनी हैकरों के गिरोह ने अमेरिका को जबरदस्त चूना लगाया है। 2020 के बाद से गिरोह ने अमेरिका के कोविड-19 रिलीफ से करोड़ों डॉलर की चोरी कर ली है। अमेरिका की सीक्रेट सर्विस ने इस बात का खुलासा किया है। एनबीसी न्यूज ने देश की गुप्त सेवा का हवाला देते हुए बताया कि चीन स्थित हैकर्स ने बेरोजगारी बीमा कोष और लघु व्यवसाय प्रशासन ऋण सहित यूएस कोविड राहत लाभों में से कम से कम 20 मिलियन डॉलर चुरा लिए। चीनी सरकार से जुड़े हैकर चेंगदू स्थित एक समूह से हैं जिन्हें APT41 के नाम से जाना जाता है।इसे भी पढ़ें: Covid: महामारी की वजह से लगाए गए अंकुशों ने लगाया चीनी अर्थव्यवस्था पर डेंट, नवंबर में निर्यात नौ प्रतिशत घटासाइबर सिक्योरिटी के विशेषज्ञों के अनुसार गिरोह में चीन की सरकार के समर्थक साइबर घुसपैठिए और पैसे के लिए डेटा चुराने वाले लोग एक मिलाजुला साइबर क्राइम का संगठन चलाते हैं। एनबीसी को बताया, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोरोना की उत्पत्ति पर कई सवाल, आ गई लेटेस्ट पड़ताल, मानव निर्मित था Covid-19 वायरस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/covid-19-virus-was-man-made-disclosure-of-scientist-who-worked-in-wuhan-lab/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 12:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/covid-19-virus-was-man-made-disclosure-of-scientist-who-worked-in-wuhan-lab/</guid>
      <description>कोरोना की उत्पत्ति पर कई सवाल, आ गई लेटेस्ट पड़ताल, मानव निर्मित था Covid-19 वायरस साल 1978 में अमिताभ बच्चन की फिल्म आई थी &#39;डॉन&#39; जिसमें डॉन का किरदार निभाने वाले अमिताभ मोनिका से कहते हैं कि रिवाल्वर खाली है, ये डॉन जानता है, मोनिका जानती है, लेकिन पुलिस नहीं जानती। अब दुनिया के सभी लोग पुलिस की भूमिका में है लेकिन जो डॉन है, उसे सारी असलियत का पता है। कोरोना वायरस कहां से आया, कब आया और कैसे आया। इन सवालों का जब भी जिक्र होता है तो नजर चीन पर जाकर टिकती है। लेकिन अपनी सबूतों की इमारतों पर चीन इस बात को झूठला देता है या पीछे हट जाता है। कोरोना को लेकर चीन से जुड़े खुलासे लगातार सामने आते रहे हैं। समय-समय पर ये भी दावे किए जाते रहे हैं कि क्या कोरोना वायरस पशु-से-मानव संचरण से स्वाभाविक रूप से पैदा हुआ या वुहान वायरोलॉजी लैब से गलती से लीक हो गया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: AIIMS Server Hacking: चीन से हैकिंग, डार्क वेब पर बिक रहा था डेटा, एम्स के 5 सर्वर में लगी थी सेंधचीन के वुहान में एक विवादास्पद अनुसंधान प्रयोगशाला में काम करने वाले अमेरिका के एक वैज्ञानिक ने आश्चर्यजनक खुलासा किया है। वैज्ञानिक ने कहा है कि कोविड-19 एक &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रदर्शनकारियों पर न गोली चली न टैंकर! चीन में पहली बार जनता के सामने नरम पड़ी सरकार, कोविड-19 प्रतिबंधों में दी जाएगी छूट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/first-time-in-china-government-softened-in-front-of-the-public-covid-19-restrictions-relaxed/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 12:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/first-time-in-china-government-softened-in-front-of-the-public-covid-19-restrictions-relaxed/</guid>
      <description>प्रदर्शनकारियों पर न गोली चली न टैंकर!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब कोविड-19 संबंधी गलत सूचनाओं को नहीं हटाएगा ट्विटर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/twitter-will-no-longer-remove-misinformation-related-to-covid-19/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 10:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/twitter-will-no-longer-remove-misinformation-related-to-covid-19/</guid>
      <description>अब कोविड-19 संबंधी गलत सूचनाओं को नहीं हटाएगा ट्विटर ट्विटर अब कोविड-19 से जुड़ी गलत सूचनाओं के खिलाफ अपनी नीति को लागू नहीं करेगा, जिससे जन स्वास्थ्य विशेषज्ञों के बीच चिंता पैदा हो गई है कि इस बदलाव के गंभीर परिणाम हो सकते हैं। विशेषज्ञों को आशंका है कि इससे कोविड-19 टीकाकरण और संक्रमण से निपटने के अन्य प्रयास बाधित हो सकते हैं। ट्विटर उपयोगकर्ताओं ने सोमवार रात को माइक्रोब्लॉगिंग साइट के ऑनलाइन नियमों में एक वाक्य की सूचना को देखा, जिसमें कहा गया है, ‘‘23 नवंबर 2022 से ट्विटर कोविड-19 संबंधी भ्रामक सूचना देने के खिलाफ अपनी नीति को लागू नहीं करेगा।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में कोविड-19 के 11,773 नये मामले सामने आये</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/11773-new-cases-of-covid-19-were-reported-in-china/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/11773-new-cases-of-covid-19-were-reported-in-china/</guid>
      <description>चीन में कोविड-19 के 11,773 नये मामले सामने आये चीन में पिछले 24 घंटे में कोविड-19 के 11,773 नये मामले सामने आये। इनमें से 10,351 ऐसे मामले शामिल हैं जिनमें कोई लक्षण नहीं है। यह जानकारी चीन के राष्ट्रीय स्वास्थ्य आयोग ने दी। चीन में पिछले सप्ताह कोविड-19 के मामलों में बढ़ोतरी ‘जीरो कोविड’ रणनीति के लिए चुनौती उत्पन्न कर रही है जिसके तहत प्रत्येक संक्रमित व्यक्ति को पृथकवास में रखा जाना है। चीन में शुक्रवार को घोषित नियंत्रण उपायों में बदलाव के तहत देश में आने वाले व्यक्तियों की पृथकवास की अवधि को सात दिन से कम करके पांच दिन किया जाएगा। इस कदम का उद्देश्य ऐसे व्यक्तियों के खर्च और उनके द्वारा पेश आने वाली बाधाओं को दूर करना है। हालांकि, कम्युनिस्ट पार्टी ने कहा कि वह ‘जीरो कोविड’ नीति पर कायम रहेगी। राष्ट्रीय स्वास्थ्य आयोग के अनुसार, 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन ने कोविड-19 संबंधी प्रतिबंधों में ढील देने की घोषणा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-announces-easing-of-restrictions-related-to-covid-19/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 07:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-announces-easing-of-restrictions-related-to-covid-19/</guid>
      <description>चीन ने कोविड-19 संबंधी प्रतिबंधों में ढील देने की घोषणा की चीन ने कोविड-19 संबंधी प्रतिबंधों में ढील देने की शुरुआत करते हुए देश में आने वाले यात्रियों के लिए पृथकवास की अवधि में कटौती की है और अंतरराष्ट्रीय उड़ानों पर लागू प्रतिबंध हटा दिया है। चीन की सत्तारूढ़ कम्युनिस्ट पार्टी (सीपीसी) की नवनिर्वाचित सात सदस्यीय स्थायी समिति की पहली बैठक के बाद नए नियमों की घोषणा की गई। सीपीसी की यह बैठक बृहस्पतिवार को हुई, जिसकी अध्यक्षता राष्ट्रपति शी चिनफिंग ने की। स्थायी समिति सीपीसी का सर्वोच्च नीति-निर्माण और कार्यान्वयन निकाय है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में कोविड-19 के 10,000 नए मामले, बीजिंग में पार्क बंद, पाबंदियां लागू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/10000-new-cases-of-covid-19-in-china-parks-closed-in-beijing-restrictions-apply/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 11:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/10000-new-cases-of-covid-19-in-china-parks-closed-in-beijing-restrictions-apply/</guid>
      <description>चीन में कोविड-19 के 10,000 नए मामले, बीजिंग में पार्क बंद, पाबंदियां लागू चीन में कोविड-19 की नयी लहर के बीच राजधानी बीजिंग में सिटी पार्क को बंद कर दिया गया है और अन्य पाबंदियां लगा दी गई हैं। इसके अलावा, दक्षिणी शहर गुआंगझू एवं पश्चिमी मेगासिटी चोंगकिंग में 50 लाख से अधिक लोग शुक्रवार को लॉकडाउन में रहे। देश में शुक्रवार को कोविड-19 के 10,729 मामले दर्ज किए गए। इनमें से लगभग सभी लोगों में संक्रमण की पुष्टि हुई है, जबकि उनमें संक्रमण का कोई लक्षण नहीं है। बीजिंग के 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलियाई टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आने की पूरी संभावना:कोच मैकडोनाल्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-is-every-possibility-of-some-more-cases-of-covid-19-in-australian-team-coach-mcdonald/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-is-every-possibility-of-some-more-cases-of-covid-19-in-australian-team-coach-mcdonald/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलियाई टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आने की पूरी संभावना:कोच मैकडोनाल्ड एडम जंपा और मैथ्यू वेड के टी20 विश्वकप के दौरान कोविड-19 के लिए पॉजिटिव पाए जाने के बाद ऑस्ट्रेलियाई कोच एंड्रयू मैकडोनाल्ड ने आशंका जताई है कि उनकी टीम में वायरस के अधिक मामले हो सकते हैं। टीम में शामिल एकमात्र विकेटकीपर वेड ऑस्ट्रेलिया के दूसरे क्रिकेटर हैं जिन्हें कोविड-19 से संक्रमित पाया गया है। इससे पहले बुधवार को लेग स्पिनर जंपा का परीक्षण पॉजिटिव पाया गया था। वेड का हालांकि इंग्लैंड के खिलाफ शुक्रवार को बारिश के कारण रद्द कर दिए गए मैच में खेलना तय था।  मैकडोनाल्ड ने मैच रद्द किए जाने के बाद कहा,‘‘इसकी पूरी संभावना है की टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आ सकते हैं। मैथ्यू वेड आज मैच में खेलने जा रहा था इसलिए प्रत्येक अलग-अलग तरह से वायरस से प्रभावित होता।’’ जंपा को इससे पहले कोविड से संक्रमित पाया गया था और वह श्रीलंका के खिलाफ मैच में नहीं खेल पाए थे जिसमें ऑस्ट्रेलिया ने जीत दर्ज की थी। आयरलैंड के जॉर्ज डॉकरेल अन्य क्रिकेटर हैं जिनका परीक्षण पॉजिटिव आया है लेकिन वह रविवार को श्रीलंका के खिलाफ मैच में खेले थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नाक से दिए जाने वाले कोविड-19 टीके के आपात उपयोग को नियामक मंजूरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/regulatory-approval-for-emergency-use-of-nasal-covid-19-vaccine/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 17:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/regulatory-approval-for-emergency-use-of-nasal-covid-19-vaccine/</guid>
      <description>नाक से दिए जाने वाले कोविड-19 टीके के आपात उपयोग को नियामक मंजूरी जैव प्रौद्योगिकी विभाग (डीबीटी) और इसके सार्वजनिक उपक्रम; जैव प्रौद्योगिकी उद्योग अनुसंधान सहायता परिषद (BIRAC) के समर्थन से भारत बायोटेक द्वारा विकसित नाक से दिये जाने वाले (Intranasal ) कोविड-19 टीके के आपात उपयोग को नियामक मंजूरी मिल गई है। विज्ञान और प्रौद्योगिकी मंत्रालय के ताजा वक्तव्य में यह जानकारी दी गई है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोविड-19 से लड़ने के लिए शोधकर्ताओं ने विकसित किया वायरस जैसा कृत्रिम कण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/researchers-develop-virus-like-artificial-particle-to-fight-covid-19/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 17:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/researchers-develop-virus-like-artificial-particle-to-fight-covid-19/</guid>
      <description>कोविड-19 से लड़ने के लिए शोधकर्ताओं ने विकसित किया वायरस जैसा कृत्रिम कण कोरोना वायरस के प्रकोप के दौरान परिसंचारी उपभेदों के जीनोम अनुक्रमण और वायरस भिन्नता के अध्ययन एवं निगरानी के लिए भारत सरकार द्वारा स्वास्थ्य और परिवार कल्याण मंत्रालय के तहत स्थापित INSACOG नामक पहल शुरू की गई थी। इसके अंतर्गत SARS-CoV-2 वेरिएंट की जाँच के लिए हर दिन हजारों नमूनों का अनुक्रमण किया गया, और वायरस में होने वाले किसी संभावित रूपांतरण (Mutation) की भी निरंतर निगरानी की गई।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
