<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Covid 19 on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/covid-19/</link>
    <description>Recent content in Covid 19 on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Nov 2022 07:08:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/covid-19/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>चीन ने कोविड-19 संबंधी प्रतिबंधों में ढील देने की घोषणा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-announces-easing-of-restrictions-related-to-covid-19/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 07:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-announces-easing-of-restrictions-related-to-covid-19/</guid>
      <description>चीन ने कोविड-19 संबंधी प्रतिबंधों में ढील देने की घोषणा की चीन ने कोविड-19 संबंधी प्रतिबंधों में ढील देने की शुरुआत करते हुए देश में आने वाले यात्रियों के लिए पृथकवास की अवधि में कटौती की है और अंतरराष्ट्रीय उड़ानों पर लागू प्रतिबंध हटा दिया है। चीन की सत्तारूढ़ कम्युनिस्ट पार्टी (सीपीसी) की नवनिर्वाचित सात सदस्यीय स्थायी समिति की पहली बैठक के बाद नए नियमों की घोषणा की गई। सीपीसी की यह बैठक बृहस्पतिवार को हुई, जिसकी अध्यक्षता राष्ट्रपति शी चिनफिंग ने की। स्थायी समिति सीपीसी का सर्वोच्च नीति-निर्माण और कार्यान्वयन निकाय है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में कोविड-19 के 10,000 नए मामले, बीजिंग में पार्क बंद, पाबंदियां लागू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/10000-new-cases-of-covid-19-in-china-parks-closed-in-beijing-restrictions-apply/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 11:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/10000-new-cases-of-covid-19-in-china-parks-closed-in-beijing-restrictions-apply/</guid>
      <description>चीन में कोविड-19 के 10,000 नए मामले, बीजिंग में पार्क बंद, पाबंदियां लागू चीन में कोविड-19 की नयी लहर के बीच राजधानी बीजिंग में सिटी पार्क को बंद कर दिया गया है और अन्य पाबंदियां लगा दी गई हैं। इसके अलावा, दक्षिणी शहर गुआंगझू एवं पश्चिमी मेगासिटी चोंगकिंग में 50 लाख से अधिक लोग शुक्रवार को लॉकडाउन में रहे। देश में शुक्रवार को कोविड-19 के 10,729 मामले दर्ज किए गए। इनमें से लगभग सभी लोगों में संक्रमण की पुष्टि हुई है, जबकि उनमें संक्रमण का कोई लक्षण नहीं है। बीजिंग के 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलियाई टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आने की पूरी संभावना:कोच मैकडोनाल्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-is-every-possibility-of-some-more-cases-of-covid-19-in-australian-team-coach-mcdonald/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-is-every-possibility-of-some-more-cases-of-covid-19-in-australian-team-coach-mcdonald/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलियाई टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आने की पूरी संभावना:कोच मैकडोनाल्ड एडम जंपा और मैथ्यू वेड के टी20 विश्वकप के दौरान कोविड-19 के लिए पॉजिटिव पाए जाने के बाद ऑस्ट्रेलियाई कोच एंड्रयू मैकडोनाल्ड ने आशंका जताई है कि उनकी टीम में वायरस के अधिक मामले हो सकते हैं। टीम में शामिल एकमात्र विकेटकीपर वेड ऑस्ट्रेलिया के दूसरे क्रिकेटर हैं जिन्हें कोविड-19 से संक्रमित पाया गया है। इससे पहले बुधवार को लेग स्पिनर जंपा का परीक्षण पॉजिटिव पाया गया था। वेड का हालांकि इंग्लैंड के खिलाफ शुक्रवार को बारिश के कारण रद्द कर दिए गए मैच में खेलना तय था।  मैकडोनाल्ड ने मैच रद्द किए जाने के बाद कहा,‘‘इसकी पूरी संभावना है की टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आ सकते हैं। मैथ्यू वेड आज मैच में खेलने जा रहा था इसलिए प्रत्येक अलग-अलग तरह से वायरस से प्रभावित होता।’’ जंपा को इससे पहले कोविड से संक्रमित पाया गया था और वह श्रीलंका के खिलाफ मैच में नहीं खेल पाए थे जिसमें ऑस्ट्रेलिया ने जीत दर्ज की थी। आयरलैंड के जॉर्ज डॉकरेल अन्य क्रिकेटर हैं जिनका परीक्षण पॉजिटिव आया है लेकिन वह रविवार को श्रीलंका के खिलाफ मैच में खेले थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नाक से दिए जाने वाले कोविड-19 टीके के आपात उपयोग को नियामक मंजूरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/regulatory-approval-for-emergency-use-of-nasal-covid-19-vaccine/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 17:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/regulatory-approval-for-emergency-use-of-nasal-covid-19-vaccine/</guid>
      <description>नाक से दिए जाने वाले कोविड-19 टीके के आपात उपयोग को नियामक मंजूरी जैव प्रौद्योगिकी विभाग (डीबीटी) और इसके सार्वजनिक उपक्रम; जैव प्रौद्योगिकी उद्योग अनुसंधान सहायता परिषद (BIRAC) के समर्थन से भारत बायोटेक द्वारा विकसित नाक से दिये जाने वाले (Intranasal ) कोविड-19 टीके के आपात उपयोग को नियामक मंजूरी मिल गई है। विज्ञान और प्रौद्योगिकी मंत्रालय के ताजा वक्तव्य में यह जानकारी दी गई है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोविड-19 से लड़ने के लिए शोधकर्ताओं ने विकसित किया वायरस जैसा कृत्रिम कण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/researchers-develop-virus-like-artificial-particle-to-fight-covid-19/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 17:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/researchers-develop-virus-like-artificial-particle-to-fight-covid-19/</guid>
      <description>कोविड-19 से लड़ने के लिए शोधकर्ताओं ने विकसित किया वायरस जैसा कृत्रिम कण कोरोना वायरस के प्रकोप के दौरान परिसंचारी उपभेदों के जीनोम अनुक्रमण और वायरस भिन्नता के अध्ययन एवं निगरानी के लिए भारत सरकार द्वारा स्वास्थ्य और परिवार कल्याण मंत्रालय के तहत स्थापित INSACOG नामक पहल शुरू की गई थी। इसके अंतर्गत SARS-CoV-2 वेरिएंट की जाँच के लिए हर दिन हजारों नमूनों का अनुक्रमण किया गया, और वायरस में होने वाले किसी संभावित रूपांतरण (Mutation) की भी निरंतर निगरानी की गई।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
