<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Andhra pradesh on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/andhra-pradesh/</link>
    <description>Recent content in Andhra pradesh on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Dec 2022 06:01:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/andhra-pradesh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>आंध्र प्रदेश में मंदिर की यात्रा के साथ राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू का शीतकालीन प्रवास शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/president-draupadi-murmu-begins-winter-stay-in-andhra-pradesh-with-temple-visit/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 06:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/president-draupadi-murmu-begins-winter-stay-in-andhra-pradesh-with-temple-visit/</guid>
      <description>आंध्र प्रदेश में मंदिर की यात्रा के साथ राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू का शीतकालीन प्रवास शुरू राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू ने आंध्र प्रदेश में एक मंदिर की यात्रा के साथ सोमवार को यहां ‘राष्ट्रपति निलयम’ में अपने पांच दिवसीय शीतकालीन प्रवास की शुरुआत की। मंदिर में उन्होंने केंद्र की ‘प्रसाद’ योजना के तहत परियोजना का उद्घाटन किया। मुर्मू सोमवार सुबह हैदराबाद अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे पर उतरीं और आंध्र प्रदेश में श्रीशैलम गईं जहां उन्होंने भगवान मल्लिकार्जुन स्वामी और देवी भ्रामराम्बिका मंदिर में पूजा की।  राष्ट्रपति भवन के आधिकारिक ट्विटर अकाउंट पर कहा गया, ‘‘तेलंगाना की राज्यपाल तमिलिसाई सुंदरराजन और मुख्यमंत्री के चंद्रशेखर राव ने राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू के राष्ट्रपति निलयम में शीतकालीन प्रवास के लिए सिकंदराबाद पहुंचने पर उनकी अगवानी की। तेलंगाना की पहली यात्रा पर आईं राष्ट्रपति को ‘गार्ड ऑफ ऑनर’ दिया गया।’’ राष्ट्रपति भवन के एक ट्वीट में कहा गया, ‘‘राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू ने आंध्र प्रदेश के श्रीशैलम मंदिर में पूजा-अर्चना की। उन्होंने ‘तीर्थयात्रा कायाकल्प और आध्यात्मिक, विरासत संवर्धन अभियान (प्रसाद) योजना के तहत श्रीशैलम मंदिर के विकास की परियोजना और एक पर्यटन सुविधा केंद्र का उद्घाटन किया।’’  प्रसाद योजना धार्मिक पर्यटन अनुभव को समृद्ध करने के लिए देश भर में तीर्थ स्थलों के विकास और पहचान पर केंद्रित है। बाद में शाम को, मुर्मू ने तेलंगाना की राज्यपाल द्वारा हैदराबाद में राजभवन में आयोजित एक स्वागत समारोह में भाग लिया। कार्यक्रम में मुख्यमंत्री नहीं पहुंचे। दिल्ली में जारी एक आधिकारिक बयान के अनुसार, राष्ट्रपति निलयम में राष्ट्रपति का शीतकालीन प्रवास 26 से 30 दिसंबर तक है। राष्ट्रपति 27 दिसंबर को हैदराबाद में ‘केशव मेमोरियल एजुकेशनल सोसाइटी’ के छात्रों और संकाय सदस्यों को संबोधित करेंगी।  बयान में कहा गया है कि उसी दिन वह सरदार वल्लभभाई पटेल राष्ट्रीय पुलिस अकादमी का दौरा करेंगी और वहां भारतीय पुलिस सेवा (74वें आरआर बैच) के प्रशिक्षु अधिकारियों को संबोधित करेंगी। राष्ट्रपति 28 दिसंबर को श्री सीताराम चंद्र स्वामीवरी देवस्थानम, भद्राचलम का दौरा करेंगी और ‘प्रसाद’ योजना के तहत भद्राचलम मंदिर में पर्यटन के विकास के लिए बुनियादी ढांचे की आधारशिला रखेंगी। बयान में कहा गया है कि राष्ट्रपति 29 दिसंबर को हैदराबाद में ‘जी नारायणम्मा इंस्टीट्यूट ऑफ टेक्नोलॉजी एंड साइंस’, बीएम मलानी नर्सिंग कॉलेज और महिला दक्षता समिति के सुमन जूनियर कॉलेज के छात्रों और संकाय सदस्यों के साथ बातचीत करेंगी।&amp;nbsp;इसी दिन वह शमशाबाद के श्रीरामनगरम में स्थित ‘‘स्टेच्यू ऑफ़ इक्वैलिटी’’ भी जाएंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cyclone Mandous | तमिलनाडु, आंध्र प्रदेश और पुडुचेरी के तटीय इलाकों में जारी हाई अलर्ट, तेज बारिश के साथ आ सकता है चक्रवात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/high-alert-in-tamil-nadu-andhra-pradesh-and-puducherry-cyclone-with-heavy-rain/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 09:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/high-alert-in-tamil-nadu-andhra-pradesh-and-puducherry-cyclone-with-heavy-rain/</guid>
      <description>Cyclone Mandous | तमिलनाडु, आंध्र प्रदेश और पुडुचेरी के तटीय इलाकों में जारी हाई अलर्ट, तेज बारिश के साथ आ सकता है चक्रवात लगातार हो रहे जलवायु परिवर्तन के कारण पिछले काफी समय से भारत के आस-पास के समुद्रों में दाब की बढ़ रहा है जिसके कारण कई बार भारतीय राज्यों के तटों से चक्रवात टकरा रहा हैं। हालांकि इनसे ज्यादा प्रभाव तो नहीं हुआ लेकिन लोगों काफी ज्यादा प्रभावित हुए। अब एक बार फिर से तमिलनाडु, आंध्र प्रदेश और पुडुचेरी (केंद्र शासित प्रदेश) राज्यों को अलर्ट पर रखा गया है क्योंकि बंगाल की खाड़ी के ऊपर एक चक्रवात बन रहा है जो जल्द ही इन राज्यो&amp;nbsp;ंके तटों से टकरा सकता हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारतीय मौसम विज्ञान विभाग (IMD) के अनुसार, अवसाद चेन्नई से लगभग 900 किलोमीटर दक्षिण-पूर्व बंगाल की खाड़ी के दक्षिण-पूर्व पर केंद्रित है। एनडीआरएफ की टीमों, सेना, नौसेना को भी चक्रवात के रूप में स्टैंडबाय पर रखा गया है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भारत ने संभाली जी-20 की अध्यक्षता, PM मोदी ने बताया एजेंडा, विदेश मंत्री जयशंकर ने भी दिया यह संदेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंध्र प्रदेश: ढाई लाख करोड़ रुपये से अधिक है तिरुपति मंदिर की संपत्ति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-andhra-pradesh-the-property-of-tirupati-temple-is-more-than-rs-25-lakh-crore/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-andhra-pradesh-the-property-of-tirupati-temple-is-more-than-rs-25-lakh-crore/</guid>
      <description>आंध्र प्रदेश: ढाई लाख करोड़ रुपये से अधिक है तिरुपति मंदिर की संपत्ति तिरुमला स्थित भगवान वेंकटेश्वर के मंदिर की संचालन इकाई तिरुमला तिरूपति देवस्थानम (टीटीडी) के स्वामित्व में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंध्र प्रदेश सरकार ने वाईएसआर लाइफटाइम अचीवमेंट पुरस्कार दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-presented-ysr-lifetime-achievement-award/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-presented-ysr-lifetime-achievement-award/</guid>
      <description>आंध्र प्रदेश सरकार ने वाईएसआर लाइफटाइम अचीवमेंट पुरस्कार दिया आंध्र प्रदेश के राज्यपाल विश्वभूषण हरिचंदन और मुख्यमंत्री वाई एस जगन मोहन रेड्डी ने मंगलवार को व्यक्तियों और विभिन्न संगठनों को उनके संबंधित क्षेत्रों में महत्वपूर्ण योगदान के लिए वाईएसआर लाइफटाइम अचीवमेंट और वाईएसआर अचीवमेंट अवार्ड-2022 प्रदान किए। हरिचंदन ने पुरस्कार प्राप्त करने वालों को बधाई देते हुए कहा कि दिवंगत मुख्यमंत्री वाई एस राजशेखर रेड्डी की स्मृति में शुरू किये गए पुरस्कार लोगों को समाज की सेवा करने के लिए प्रेरित करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</guid>
      <description>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार आंध्र प्रदेश सरकार चालू वित्त वर्ष के पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंध्र प्रदेश के इस मंदिर में है माँ दुर्गा की स्वयंभू प्रतिमा, जानें इसके पीछे जुड़ी पौराणिक कथा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-kanak-durga-mata-mandir-in-andhra-pradesh/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 13:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-kanak-durga-mata-mandir-in-andhra-pradesh/</guid>
      <description>आंध्र प्रदेश के इस मंदिर में है माँ दुर्गा की स्वयंभू प्रतिमा, जानें इसके पीछे जुड़ी पौराणिक कथा आंध्र प्रदेश के विजयवाड़ा के इंद्रकीलाद्री पर्वत पर माता दुर्गा का एक प्राचीन मंदिर स्थित है। यह मंदिर माता कनक दुर्गा को समर्पित है। मान्यताओं के अनुसार कनक दुर्गा मंदिर में माता की प्रतिमा स्वयंभू है। इस मंदिर का सात शिवलीला और शक्ति महिमाओं में विशेष स्थान है। नवरात्रि में यहां पर मौजूद कनक दुर्गा को बालत्रिपुरा सुंदरी, गायत्री, अन्नपूर्णा, महालक्ष्मी, सरस्वती, दुर्गा देवी, महिसासुरमर्दिनी और राजराजेश्वरी देवी के रूप में सजाया जाता है। विजयदशमी के दिन देवियों को हंस के आकार की नावों पर स्थापित करके कृष्णा नदी का भ्रमण करवाया जाता है। यह प्रथा ‘थेप्पोत्सवम’ के नाम से प्रचलित है। यह त्यौहार नौ दिन तक चलता है। दशहरा के अवसर पर यहाँ आयुध पूजा का आयोजन किया जाता है।&amp;nbsp;इस मंदिर के पीछे कई पौराणिक कथाएं प्रचलित हैं। एक कथा के अनुसार, एक बार राक्षसों ने पृथ्वी पर हाहाकार मचा दिया था। इन राक्षसों का वध करने के लिए माता पार्वती ने अलग-अलग रूप धारण किए। माता ने कौशिक अवतार में शुंभ-निशुंभ राक्षस, महिसासुरमर्दिनी अवतार में महिषासुर और दुर्गा के अवतार में दुर्गमसुर का वध किया था। कनक दुर्गा ने अपने एक श्रद्धालु कीलाणु को पर्वत बनने का आदेश दिया। माता ने कीलाणु से कहा कि वे इस पर्वत पर निवास करेंगी। इसके बाद&amp;nbsp; महिसासुर का वध करते हुए इंद्रकीलाद्री पर्वत पर माँ आठ हाथों में अस्त्र थामे और शेर पर सवार हुए स्थापित हुईं। इस स्थान के पास की ही एक चट्टान पर ज्योतिर्लिंग के रूप में शिव भी स्थापित हुए। ऐसा माना जाता है कि भगवान ब्रह्मा ने यहाँ शिवजी की मलेलु (बेला) के फूलों से उपासना की थी। यही कारण है कि यहाँ पर स्थापित शिव का एक नाम मल्लेश्वर स्वामी पड़ गया।इसे भी पढ़ें: भारतीय ही नहीं बल्कि विदेशी पर्यटक भी अध्यात्म और शांति की चाह के लिए आते हैं ऋषिकेशएक अन्य पौराणिक कथा के अनुसार, इस स्थान पर अर्जुन ने भगवान शिव ने कठोर तपस्या की थी जिसके बाद उन्हें पाशुपथ अस्त्र की प्राप्ति हुई थी। यहां पर अर्जुन ने दुर्गा मां का मंदिर बनवाया था। मान्यता के अनुसार आदिदेव शंकराचार्य ने भी यहां भ्रमण किया था। यहां पर उन्होंने अपना श्रीचक्र स्थापित किया था और माता की वैदिक पद्धति से पूजा-अर्चना की थी। एक अन्य मान्यता के अनुसार इस पर्वत पर इंद्र देव भी भ्रमण करने आते थे इसलिए इस पर्वत का नाम इंद्रकीलाद्री पड़ गया। इस मंदिर में भक्तों का तांता लगता है। मंदिर तक पहुंचने के लिए सीढ़ियां और सड़कें हैं। हालांकि, ज्यादातर श्रद्धालु मंदिर में जाने के लिए सीढ़ियों का इस्तेमाल करते हैं। कुछ श्रद्धालु हल्दी से सीढि़यों को सजाते हुए चढ़ते हैं, जिसे &#39;मेतला पूजा&#39; कहते हैं। नवरात्रि के दौरान इस मंदिर में हजारों की संख्या में श्रद्धालु आते हैं।&amp;nbsp;- प्रिया मिश्रा&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
