<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ab de villiers on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/ab-de-villiers/</link>
    <description>Recent content in Ab de villiers on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Nov 2022 07:24:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/ab-de-villiers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>वासन ने कहा कि भारत को टी20 विश्व कप के लिए एबी डिविलियर्स को नियुक्त करना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/wassan-said-india-should-hire-ab-de-villiers-for-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 07:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/wassan-said-india-should-hire-ab-de-villiers-for-t20-world-cup/</guid>
      <description>वासन ने कहा कि भारत को टी20 विश्व कप के लिए एबी डिविलियर्स को नियुक्त करना चाहिए पूर्व क्रिकेटर अतुल वासन ने भारत की टी20 टीम के लिए पूरी तरह से भिन्न कोचिंग स्टाफ रखने की वकालत करते हुए कहा कि इस छोटे प्रारूप के विश्वकप के लिए एबी डिविलियर्स जैसे पूर्व क्रिकेटरों की सेवाएं लेनी चाहिए। भारतीय टीम ऑस्ट्रेलिया में चल रहे टी20 विश्वकप के सेमीफाइनल में इंग्लैंड से 10 विकेट से हार गई थी। इंग्लैंड फाइनल में रविवार को मेलबर्न में पाकिस्तान से भिड़ेगा। वासन ने पीटीआई से कहा, ‘‘हमें टी20 और टेस्ट क्रिकेट के लिए एक ही कोचिंग स्टाफ नहीं रखना चाहिए।&amp;nbsp;आपको टी20 प्रारूप के लिए अपने जमाने के सर्वश्रेष्ठ खिलाड़ियों की सेवाएं लेनी चाहिए। हम आखिर टी20 विश्व कप के लिए एबी डिविलियर्स की मेंटर (मार्गदर्शक) के रूप में सेवाएं क्यों नहीं ले सकते हैं। वह टीम को बेहतर दिशा दे सकते हैं। वह खिलाड़ियों को शॉट खेलने के बारे में बता सकते हैं।’’ उन्होंने कहा,‘‘ इस खेल ने फिर से साबित कर दिया है कि आपको नए लोग चाहिए। 2007 में हमारी टीम में कोई स्टार खिलाड़ी नहीं था और वह युवा खिलाड़ियों की टीम थी और उसने खिताब जीता था। हम हर समय अच्छा प्रदर्शन करने के लिए अपने बड़े खिलाड़ियों पर जरूरत से ज्यादा भरोसा दिखाते हैं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;नए मिस्‍टर 360 डिग्री&#39;, एबी डिविलियर्स ने सूर्य कुमार यादव से तुलना पर दिया ये रिएक्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ab-de-villiers-gave-this-reaction-on-comparison-with-surya-kumar-yadav/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 20:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ab-de-villiers-gave-this-reaction-on-comparison-with-surya-kumar-yadav/</guid>
      <description>&amp;lsquo;नए मिस्‍टर 360 डिग्री&amp;rsquo;, एबी डिविलियर्स ने सूर्य कुमार यादव से तुलना पर दिया ये रिएक्शन नयी दिल्ली। ऑस्ट्रेलिया में खेले जा रहे टी20 विश्व कप के सर्वश्रेष्ठ बल्लेबाजों में से एक सूर्यकुमार यादव ने ‘360 डिग्री’&amp;nbsp; बल्लेबाज के तौर पर एबी डिविलियर्स से अपनी तुलना को अपरिपक्व कहा था लेकिन दक्षिण अफ्रीका के दिग्गज ने इसे उचित करार दिया।&amp;nbsp; क्रिकेट में मैदान के हर तरफ शॉट लगाने की काबिलियत के कारण डिविलियर्स को मिस्टर 360 डिग्री के उपनाम से जाना जाता है। सूर्यकुमार ने मौजूदा विश्व कप के पांच मैचों में 225 रन बनाये हैं जिसमें उन्होंने तीन अर्धशतकीय पारियां खेली हैं। इस दौरान उनका स्ट्राइक रेट 193.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
