<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Health on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/health/</link>
    <description>Recent content in Health on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2023 15:37:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/health/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Turmeric reduce Uric Acid:  यूरिक एसिड से छुटकारा दिलाने में सहायक है हल्दी, रिसर्च में हुआ साबित  </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/health-tips-to-use-turmerice-to-reduce-uric-acid/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 15:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/health-tips-to-use-turmerice-to-reduce-uric-acid/</guid>
      <description>Turmeric reduce Uric Acid: यूरिक एसिड से छुटकारा दिलाने में सहायक है हल्दी, रिसर्च में हुआ साबित यूरिक एसिड बढ़ने से जॉइंट्स पेन, किडनी प्रॉब्लम और बहुत सी स्वास्थ्य संबंधी परेशानिया होने लगती हैं। यूरिक एसिड की अधिकांश मात्रा यूरिन&amp;nbsp; के द्वारा शरीर से बाहर निकल जाती है। लेकिन बॉडी में यूरिक एसिड की जरूरत से ज्यादा मात्रा को किडनी नहीं निकाल पाती जिससे हेल्थ प्रॉब्लम्स की शुरुआत होती है। इसे हाइपरयूरिसिमिया कहते हैं। हल्दी में मौजूद करक्यूमिन कम्पाउंड बढ़े हुए यूरिक एसिड को कंट्रोल करने में सहायक है। यूरिक एसिड की परेशानी में आप हल्दी वाला दूध पी सकते हैं, हल्दी में मौजूद एंटीबायोटिक और एंटी-इंफ्लेमेटरी गुण आपको इन समस्याओं से राहत दिलाते हैं। इससे डाइजेस्टिव सिस्टम बेहतर होता है जिससे बॉडी में मौजूद हानिकारक तत्व बाहर निकल जाते हैं और यह रक्तचाप को भी कंट्रोल करने में हेल्पफुल है। यूरिक एसिड की अधिक मात्रा से गठिया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Health Care: बढ़े हुए शुगर लेवल को करें कंट्रोल, ऐसे रखें सेहत का ख्याल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tips-to-maintain-sugar-level-and-diet-for-diabetes/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 14:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tips-to-maintain-sugar-level-and-diet-for-diabetes/</guid>
      <description>Health Care: बढ़े हुए शुगर लेवल को करें कंट्रोल, ऐसे रखें सेहत का ख्याल गलत खान-पान से ख़राब हेल्थ खासकर डाइबिटिक लोगों का शुगर लेवल बिगड़ना आम बात है। सर्दियों के सीजन में ज्यादा ऑयली और मीठा खाने से वजन और शुगर लेवल को नियंत्रित रख पाना मुश्किल होता है, एक रिसर्च के अनुसार क्रिसमस सेलिब्रेशन और न्यू ईयर पार्टीज के बाद सबसे ज्यादा लोगों का शुगर लेवल अनियंत्रित पाया गया, ऐसे आयोजनों के मौके पर&amp;nbsp; डाइबिटिक लोगों को ज्यादा सावधान रहने की जरूरत होती हैं। क्रिसमस केक का छोटा सा हिस्सा आपकी हेल्थ के लिए खतरनाक साबित हो सकता है। खान-पान में बरती गयी लापरवाही आपकी सेहत को बिगाड़ सकती है, अधिक ब्लड शुगर से स्ट्रोक का खतरा बढ़ जाता है, आइये जानते हैं किन उपायों से शुगर लेवल को नियंत्रित रख सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विंटर में आपकी इम्युनिटी को बूस्ट करेंगे ये जूस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/winter-immunity-boosting-juice-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 12:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/winter-immunity-boosting-juice-in-hindi/</guid>
      <description>विंटर में आपकी इम्युनिटी को बूस्ट करेंगे ये जूस जब ठंड का मौसम आता है तो ऐसे में व्यक्ति को कई तरह की मौसमी समस्याओं का सामना करना पड़ता है। कोल्ड व फ्लू तो इस मौसम में बेहद आम है। अक्सर इस मौसम में लोग बार-बार बीमार पड़ते हैं। इतना ही नहीं, यह भी माना जाता है कि ठंड के मौसम में जूस का सेवन नहीं करना चाहिए। जबकि ऐसा नहीं है। सर्दी के मौसम में भी आप कई तरह के जूस आसानी से बना सकते हैं और अपनी इम्युनिटी को बूस्ट कर सकते हैं। अगर आप इन जूस का सेवन करते हैं तो इससे आप विंटर में अपनी इम्युनिटी का बेहतर तरीके से ख्याल रख सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyper Acidity की है समस्या तो राहत दिलाएंगे यह घरेलू उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-is-a-problem-of-hyperacidity-then-these-home-remedies-will-give-relief/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 17:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-is-a-problem-of-hyperacidity-then-these-home-remedies-will-give-relief/</guid>
      <description>Hyper Acidity की है समस्या तो राहत दिलाएंगे यह घरेलू उपाय आजकल लाइफस्टाइल में लगभग हर कोई दिन में मसालेदार भोजन, जंक फूड, गर्म भोजन या खट्टे खाने का सेवन करता है। यही खाना कई बार आपकी पाचन क्रिया को नुकसान पहुँचा देता है और अगर पाचन ठीक से न हो तो खट्टी डकारें और उल्टी जैसी परेशानियाँ झेलनी पड़ती है। यह तकलीफ ज्यादा बढ़ जाए तो हाइपर एसिडिटी हो जाती है। आज के अपने इस लेख में हम आपको हाइपर एसिडिटी से बचने के कुछ घरेलू उपाय बताएँगे जो आपको राहत दिलाने में मदद करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यदि मिल रहे हैं यह संकेत तो हो जाएं सतर्क, शरीर में हो रही हैं आयरन की कमी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/you-are-getting-these-signs-then-be-alert-iron-deficiency-is-happening-in-the-body/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 17:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/you-are-getting-these-signs-then-be-alert-iron-deficiency-is-happening-in-the-body/</guid>
      <description>यदि मिल रहे हैं यह संकेत तो हो जाएं सतर्क, शरीर में हो रही हैं आयरन की कमी आज के समय में व्यक्ति का खानपान कुछ ऐसा है कि इससे उन्हें पर्याप्त मात्रा में पोषक तत्व प्राप्त नहीं हो पाते हैं। लगातार ऐसा होने से व्यक्ति के शरीर में पोषक तत्वों की कमी हो जाती है, जिससे शरीर की कार्यप्रणाली सही तरह से काम नहीं कर पाती हैं। इन्हीं पोषक तत्वों में से एक है आयरन। खानपान से लेकर ब्लड लॉस, प्रेग्नेंसी आदि ऐसे कई कारण होते हैं, जो शरीर में आयरन की कमी की वजह बनते हैं।&amp;nbsp;आमतौर पर, लोगों को इसके बारे में पता नहीं चलता। लेकिन अगर आप ध्यान दें तो आपका शरीर खुद आयरन की कमी के संकेत देता है। बस जरूरत है कि आप इस पर ध्यान दें। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे ही संकेतों के बारे में बता रहे हैं, जो शरीर में आयरन की कमी की ओर इशारा करते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जाड़ों में संभलकर करें मूंगफली का सेवन, हो सकती हैं कई स्वास्थ्य संबंधी समस्याएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/consume-peanuts-carefully-in-winter-there-may-be-many-health-problems/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 17:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/consume-peanuts-carefully-in-winter-there-may-be-many-health-problems/</guid>
      <description>जाड़ों में संभलकर करें मूंगफली का सेवन, हो सकती हैं कई स्वास्थ्य संबंधी समस्याएं सर्दियों की खिली-खिली धूप में मूंगफली खाना सबको पसंद होता है। मूंगफली ना सिर्फ खाने में स्वादिष्ट लगती है बल्कि यह हमारी सेहत के लिए भी बहुत फायदेमंद है। मूंगफली में आयरन, कैल्शियम, जिंक, प्रोटीन, विटामिन ई और विटामिन बी 6 जैसे पोषक तत्व पर्याप्त मात्रा में पाए जाते हैं। मूंगफली में मौजूद एंटी-ऑक्सीडेंट्स हमारी त्वचा और बालों के लिए बहुत फायदेमंद है। लेकिन अक्सर हम स्वाद-स्वाद में जरूरत से ज़्यादा मूंगफली खा लेते हैं। डॉक्टर्स के मुताबिक मूंगफली के अत्यधिक सेवन से हमारी सेहत को नुकसान पहुंचाता है। यही कारण है कि मूंगफली का सेवन हमेशा सीमित मात्रा में ही करना चाहिए। जरूरत से ज्यादा मात्रा में मूंगफली के सेवन से कई तरह की स्वास्थ्य संबंधी समस्याएं हो सकते हैं। आज के इस लेख में हम आपको बताएंगे कि मूंगफली के अत्यधिक सेवन से कौन से नुकसान होते हैं -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एवोकाडो ही नहीं, इसका बीज भी है सेहत के लिए बेहद लाभकारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/avocado-seeds-health-benefits-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/avocado-seeds-health-benefits-in-hindi/</guid>
      <description>एवोकाडो ही नहीं, इसका बीज भी है सेहत के लिए बेहद लाभकारी पिछले कुछ समय से एवोकाडो का सेवन करना लोग बेहद पसंद करने लगे हैं। इसे सुपरफूड की कैटेगिरी में रखा जाता है। अमूमन लोग इससे सैंडविच बनाने से लेकर स्मूदी तक में इस्तेमाल करते हैं। एवोकाडो काफी महंगे होते हैं और ऐसे में सिर्फ एवोकाडो खाना और इसके बीज को फेंक देना उचित नहीं माना जाता है। आपको शायद पता ना हो, लेकिन एवोकाडो के बीज भी सेहत के लिए बेहद लाभकारी होते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको एवोकाडो बीज से मिलने वाले कुछ बेमिसाल फायदों के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जाड़े के मौसम में स्वास्थ्य के लिए बहुत लाभकारी है बथुआ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bathua-is-very-beneficial-for-health-in-winter/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 17:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bathua-is-very-beneficial-for-health-in-winter/</guid>
      <description>जाड़े के मौसम में स्वास्थ्य के लिए बहुत लाभकारी है बथुआ ठंड का मौसम वास्तव में आपकी सेहत के लिए बेहद अच्छा माना जाता है। दरअसल, इस मौसम में आपको कई तरह की हरी पत्तेदार सब्जियां खाने का मौका मिलता है और यह तो हम सभी जानते हैं कि हरी सब्जियां सेहत के लिए कितनी लाभकारी हैं। इन हरी पत्तेदार सब्जियों में एक है बथुआ। सर्दियों में लोग अक्सर बथुआ को कभी रायता तो कभी परांठे के रूप में खाते हैं। लेकिन अगर आपने अभी तक इसे अपनी डाइट में शामिल नहीं किया है तो चलिए आज हम आपको इससे मिलने वाले बेमिसाल फायदों के बारे में बताते हैं−</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सूखी खांसी से है परेशान तो अपनाएं यह उपाय, मिलेगा फायदा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-you-are-troubled-by-dry-cough-then-follow-this-remedy/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 15:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-you-are-troubled-by-dry-cough-then-follow-this-remedy/</guid>
      <description>सूखी खांसी से है परेशान तो अपनाएं यह उपाय, मिलेगा फायदा ठंड के मौसम में सूखी खांसी होना एक आम स्वास्थ्य समस्या है। यह बच्चों से लेकर बड़ों तक किसी को भी अपनी जद में ले सकती है। सूखी खांसी आपको बहुत अधिक असहज महसूस कराती है, क्योंकि यह आपके फेफड़ों या नाक मार्ग से बलगम, कफ या जलन को दूर करने में असमर्थ हैं। सर्दी या फ्लू होने के बाद सूखी खाँसी आपको हफ्तों तक जकड़ सकती है। ऐसे में इससे निपटने के लिए आप दवाई के अलावा कुछ अन्य उपाय भी अपना सकते हैं। तो चलिए आज हम आपको इन उपायों के बारे में बता रहे हैं−</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Health Tips:  पेट दर्द को ना करें इग्नोर, जानें क्या है कारण और उपचार </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/causes-cure-and-symptoms-of-stomach-pain/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 15:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/causes-cure-and-symptoms-of-stomach-pain/</guid>
      <description>Health Tips: पेट दर्द को ना करें इग्नोर, जानें क्या है कारण और उपचार गैस, अपच, डायरिया या फ़ूड एलर्जी सामान्य पेट दर्द का कारण है जो घरेलू उपचार से ठीक हो जाता है। सामान्य पेट दर्द कुछ देर में अपने आप भी ठीक हो जाता है। लेकिन लगातार होने वाला दर्द, या तेज पेट दर्द, पेट दर्द के साथ बुखार को नजरअंदाज नहीं कर सकते हैं, यह गंभीर हो सकता है। भोजन के तुरंत बाद पेट दर्द, गैस या बदहजमी का एक कारण इर्रिटेबल बाउल सिंड्रोम हो सकता है। पेट में पथरी और अल्सर जैसी परेशानियां होने पर भी खाने के बाद पेट में दर्द होता है।&amp;nbsp; कोलन कैंसर और एब्डोमिनल एओर्टिक एन्युरिज्म जैसी परेशानियों&amp;nbsp; का लक्षण भी पेट दर्द होता है। जानते है कुछ ऐसी ही स्वास्थ्य से संबंधित परेशानियों के बारे में-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coffee and Health: दिन की शुरुआत करते हैं कॉफी से तो हो सकती हैं ये खतरनाक बीमारियां</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/excessive-consumption-of-coffee-can-be-dangerous-for-health/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 15:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/excessive-consumption-of-coffee-can-be-dangerous-for-health/</guid>
      <description>Coffee and Health: दिन की शुरुआत करते हैं कॉफी से तो हो सकती हैं ये खतरनाक बीमारियां कॉफी की स्ट्रॉन्ग स्मेल और टेस्ट से मन में ताजगी भर उठती है। कई लोग अपने दिन की शुरुआत एक कप कॉफी के साथ करना पसंद करते हैं। कॉफी पीने से नींद भागती है और शरीर में एनर्जी आती है। आजकल की भागदौड़ भरी ज़िंदगी में लोग कॉफी का अधिक सेवन करते हैं। कोई एग्जाम हो या नाइट शिफ्ट हो, नींद भगाने के लिए कॉफी का एक कप काफी होता है। सीमित मात्रा में कॉफी पीना हमारे स्वास्थ्य के लिए भी फायदेमंद है। लेकिन अगर किसी भी चीज़ का ज़रूरत से ज़्यादा इस्तेमाल किया जाए तो उसके नुकसान भी होते हैं। हेल्थ एक्सपर्ट्स के मुताबिक, दिन में 3-4 कप से ज़्यादा कॉफी नहीं पीनी चाहिए। ज़्यादा कॉफी पीने से कई स्वास्थ्य समस्याएं हो सकती हैं। आज के इस लेख में हम आपको कॉफी से होने वाले नुकसान के बारे में बताने जा रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daily Diet For Strong Lungs । कोरोना के बढ़ते प्रकोप के बीच करें इन चीजों का सेवन, फेफड़े होंगे मजबूत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amidst-corona-virus-rising-outbreak-consume-these-things-for-strong-lungs/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 19:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amidst-corona-virus-rising-outbreak-consume-these-things-for-strong-lungs/</guid>
      <description>Daily Diet For Strong Lungs । कोरोना के बढ़ते प्रकोप के बीच करें इन चीजों का सेवन, फेफड़े होंगे मजबूत कोरोना वायरस एक बार फिर से दुनियाभर में तबाही मचा रहा है। चीन, ब्राजील, अमेरिका सहित कई देशों में ओमीक्रॉन के नए सब-वैरिएंट बीएफ7 के मामलों में वृद्धि देखी जा रही है। इसी के साथ इन देशों में धीरे-धीरे मौतों का आकड़ा भी बढ़ने लग गया है। भारत में भी इस वैरिएंट के चार मामले सामने आ गए हैं, इसी के साथ देशभर में खतरे की आहात सुनाई देने लगी है। कोरोना वायरस के सभी वैरिएंट लोगों के फेफड़ों पर वार करते हैं, इसलिए इस समय में इनका ख्याल रखा जाना सबसे जरुरी हो गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dates Benefits: विवाहित पुरुषों के बहुत काम की चीज़ है खजूर, रोजाना करें सेवन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dates-are-very-useful-for-married-men/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 16:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dates-are-very-useful-for-married-men/</guid>
      <description>Dates Benefits: विवाहित पुरुषों के बहुत काम की चीज़ है खजूर, रोजाना करें सेवन सर्दियों में खाने पीने की कई ऐसी चीजें मिलती हैं जो हमारी सेहत के लिए बहुत फायदेमंद होती है। इनमें से ही एक है- खजूर। इसमें प्रोटीन, फाइबर, मैग्नीशियम, विटामिन और आयरन जैसे कई पोषक तत्व मौजूद होते हैं तो हमारे स्वास्थ्य के लिए फायदेमंद होते हैं। इससे सेहत दुरुस्त रहती है और कई तरह की स्वास्थ्य समस्याएं दूर होती हैं। हेल्थ एक्सपर्ट्स के मुताबिक रोजाना 4-5 खजूर दूध के साथ खाने से सेहत को कई लाभ मिलते हैं। आज के इस लेख में हम आपको खजूर खाने के फायदों के बारे में बताने जा रहे हैं-&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Get Rid Of A Hangover । पार्टी में अब नहीं चढ़ेगा शराब का नशा, बचने के लिए बस आजमाएं ये आसान टिप्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/just-try-these-simple-tips-to-avoid-hangover-in-parties/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/just-try-these-simple-tips-to-avoid-hangover-in-parties/</guid>
      <description>Get Rid Of A Hangover । पार्टी में अब नहीं चढ़ेगा शराब का नशा, बचने के लिए बस आजमाएं ये आसान टिप्स क्रिसमस से लेकर नए साल तक के दिन जश्न से भरे होते हैं। इस दौरान लोग जमकर पार्टियां करते हैं, जो बिना शराब के अधूरी होती है। देर रात तक चलने वाली पार्टियों में अक्सर लोग जरूरत से ज्यादा शराब का सेवन कर लेते हैं और उन्हें हैंगओवर हो जाता है। हैंगओवर का खामियाजा लोगों को अगले दिन सुबह होते ही भुगतना पड़ता है। हैंगओवर की वजह से लोगों को सिर दर्द, थकान, आंखों का लाल होना, मांसपेशियों में दर्द, ज्यादा प्यास लगने जैसी कई परेशानियों का सामना करना पड़ता है। हालाँकि, इससे छुटकारा पाने के कई घरेलू उपाय आपको इंटरनेट पर बड़ी आसानी से मिल जायेंगे, लेकिन कई बार इलाज से बेहतर है कि आप बीमारी को पहले ही रोक लें। जी हाँ, आप हैंगओवर होने से पहले ही इसे रोक सकते हैं। चलिए आज हम आपको 5 तरीके बताने जा रहे हैं, जिनकी मदद से आपको हैंगओवर होने से पहले ही इसे रोकने में मदद मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>माउथ अल्सर की समस्या को दूर करेंगे ये उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mouth-ulcer-remedy-you-can-also-try-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 08:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mouth-ulcer-remedy-you-can-also-try-in-hindi/</guid>
      <description>माउथ अल्सर की समस्या को दूर करेंगे ये उपाय मुंह में अल्सर की समस्या यकीनन काफी दर्दनाक महसूस होती है। अगर आप अपने मुंह के आसपास घावों का अनुभव कर रहे हैं, तो यकीनन इनसे जल्द से जल्द निजात पाना चाहते होंगे। वे आम तौर पर होंठ के अंदर, मसूड़ों या गले पर दिखाई देते हैं और इससे खाने में मुश्किल हो सकती है। माउथ अल्सर एक प्रकार का घाव है जो आपके मुंह के अंदर विकसित होता है। इससे निजात पाने के लिए जरूरी होता है कि आप कुछ उपाय अपनाएं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको ऐसे ही कुछ आसान घरेलू उपायों के बारे में बता रहे हैं, जो माउथ अल्सर की समस्या को ठीक करने में आपकी मदद कर सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eye Care Tips: मायोपिया से धुंधली हो सकती है नजर, जानें  इस बीमारी के लक्षण और उपचार </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-causes-myopia-eye-disease/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 17:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-causes-myopia-eye-disease/</guid>
      <description>Eye Care Tips: मायोपिया से धुंधली हो सकती है नजर, जानें इस बीमारी के लक्षण और उपचार निकट दृष्टि दोष को मेडिकल लेंग्वेज में मायोपिया कहते हैं यह एक दृष्टि विकार है। मायोपिया में आई बॉल की साइज बड़ी हो जाती है, आई बॉल बढ़ने से वस्तु प्रतिबिम्ब रेटिना पर ना बनकर थोड़ा आगे बनता है जिससे वस्तुएं धुंधली दिखाई देती हैं। एक रिसर्च के मुताबिक भारत की 30 प्रतिशत आबादी मायोपिया से पीड़ित है। समय रहते इलाज ना मिलने से यह ग्लूकोमा और मोतियाबिंद का रूप ले सकता है। मोतियाबिंद का खतरा बच्चों में तेजी से बढ़ता है, 5-15 आयुवर्ग के 17 प्रतिशत बच्चे मायोपिया से ग्रसित हैं। मायोपिया के कारण&amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोबाइल के इस्तेमाल से बढ़ रहा है Digital Eye Strain का खतरा, जानें इसके लक्षण और बचाव के तरीके</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mobile-can-increase-digital-eye-strain-risk-know-its-symptoms-and-methods-of-prevention/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 18:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mobile-can-increase-digital-eye-strain-risk-know-its-symptoms-and-methods-of-prevention/</guid>
      <description>मोबाइल के इस्तेमाल से बढ़ रहा है Digital Eye Strain का खतरा, जानें इसके लक्षण और बचाव के तरीके स्मार्टफोन, लैपटॉप जैसे डिजिटल डिवाइस मौजूदा समय में लोगों की एक आम जरूरत बन गए हैं। बच्चों से लेकर ऑफिस जाने वाले लोगों तक, घर पर रहने वाले लोगों से लेकर बूढ़ो तक, आजकल लगभग हर व्यक्ति अपने फोन पर कम से कम चार घंटे बिता रहा है। यह बात सुनने में भले ही सामान्य लगे, लेकिन फोन और लैपटॉप पर इतने घंटे बिताना काफी खतरनाक है। एक्सपर्ट्स कई बार बता चुके हैं और इस बात से लोग भी वाकिफ होंगे कि ज्यादा देर तक फोन और लैपटॉप का इस्तेमाल करने से आँखों पर काफी बुरा असर पड़ता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में फिर फैल रहा Corona Virus, वैरिएंट Omicron BF.7 से बचने के लिए ध्यान में रखें ये जरुरी बातें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/keep-these-things-in-mind-to-avoid-corona-virus-variant-omicron-bf7/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 16:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/keep-these-things-in-mind-to-avoid-corona-virus-variant-omicron-bf7/</guid>
      <description>भारत में फिर फैल रहा Corona Virus, वैरिएंट Omicron BF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ectopic Pregnancy के क्या हैं लक्षण, जानें इसके उपचार का तरीका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/causes-and-cure-of-ectopic-pregnancy/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 15:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/causes-and-cure-of-ectopic-pregnancy/</guid>
      <description>Ectopic Pregnancy के क्या हैं लक्षण, जानें इसके उपचार का तरीका प्रेग्नेंसी की कन्फर्मेशन तब होती है जब एग यूटरस {गर्भाशय } से जाकर जुड़ता है लेकिन किन्ही मामलों में एग यूटरस में ना जाकर फेलोपियन ट्यूब में चला जाता है, यह स्थिति एक्टोपिक प्रेग्नेंसी कहलाती है। एक्टोपिक प्रेग्नेंसी 9 प्रकार की होती है जिसमें ट्यूबल एक्टोपिक प्रेग्नेंसी की समस्या ज्यादा देखी जाती है। यदि फर्टिलाइज एग फेलोपियन ट्यूब में ही रहे तो इससे अन्य अंगो को नुकसान पहुंच सकता है और एग का विकास नहीं होगा क्योकि फर्टिलाइज एग की ग्रोथ गर्भाशय में ही संभव है। एक्टोपिक प्रेग्नेंसी की समस्या कुछ महिलाओं के साथ ही होते हैं। शुरू में दवाओं के जरिये इसका इलाज संभव है, समस्या बढ़ने पर सर्जरी की सहायता ली जाती है। आइये जानते हैं एक्टोपिक प्रेग्नेंसी के कारण-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vegetables Contain Tapeworms । सिर्फ पत्ता और फूल गोभी में ही नहीं... इन सब्जियों में भी पाए जाते हैं दिमाग को नुकसान पहुंचाने वाले कीड़े</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/not-only-in-cabbage-and-cauliflower-brain-damaging-tapeworm-also-found-in-these-vegetables/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 18:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/not-only-in-cabbage-and-cauliflower-brain-damaging-tapeworm-also-found-in-these-vegetables/</guid>
      <description>Vegetables Contain Tapeworms । सिर्फ पत्ता और फूल गोभी में ही नहीं&amp;hellip; इन सब्जियों में भी पाए जाते हैं दिमाग को नुकसान पहुंचाने वाले कीड़े पत्ता गोभी और फूल गोभी में पाए जाने वाले &#39;टेपवर्म&#39; कीड़े के बारे में सभी जानते होंगे, अगर इसके बारे में नहीं पता तो आज जान लीजिये। गोभी में पाया जाने वाला यह कीड़ा काफी खतरनाक होता है, जो दिमाग में घुसकर उसे नुकसान पहुँचाता है। &#39;टेपवर्म&#39; इतना पतला और छोटा होता है कि इसे आँखों से नहीं देखा जा सकता है। यह गोभी के सेवन से आंतों में चला जाता है और फिर खून के जरिये दिमाग में घुस जाता है। यह कीड़ा दिमाग में पहुंचकर अपने लार्वा से दिमाग के टिश्यू को संक्रमित कर देता है, जिसकी वजह से दिमाग में सूजन और दर्द होने लगता है। इतना ही नहीं सही समय पर इलाज नहीं होने पर पीड़ित व्यक्ति को दौरे पड़ने लगते है और इसके अलावा पूरे शरीर को लकवा भी मार सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Back Pain In Male:  पुरुषों में क्यों होता है कमर दर्द, जानें इससे बचने के उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/symptoms-of-back-pain-in-male/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 15:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/symptoms-of-back-pain-in-male/</guid>
      <description>Back Pain In Male: पुरुषों में क्यों होता है कमर दर्द, जानें इससे बचने के उपाय कमर दर्द की परेशानी कभी सिर्फ बुजुर्गों में देखी जाती थी लेकिन आजकल हर आयु का व्यक्ति कमर दर्द से परेशान है। खासकर पुरुषों में यह समस्या बढ़ती जा रही हैं, जिसका मुख्य कारण गलत लाइफ रूटीन, स्मोकिंग और पोषण की कमी है। ऑफिस में लगातार काम और क्षमता से ज्यादा वर्क आउट भी पुरुषों में कमर दर्द के लिए जिम्मेदार है। आमतौर पर साधारण कमर दर्द कुछ दिनों में ठीक हो जाता है। लेकिन कमर की नसों और लिगामेंट्स में किसी तरह का विकार आ जाने से यह समस्या बढ़ जाती है। ज्यादा वर्क आउट या शारीरिक श्रम नियमित रूप से वर्क आउट सेहत के लिए अच्छा माना जाता है लेकिन अपनी क्षमता से ज्यादा वजन उठाने से या फिर जरूरत से ज्यादा वर्क आउट से आपको कमर दर्द की परेशानी हो सकती है। कभी-कभी वर्क आउट से ब्रेक लें और अपनी क्षमता के अनुसार ही वजन उठायें। यदि आप फिल्ड वर्क करते हैं तो समय- समय पर आराम के लिए समय निकाले। &amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cervical Pain: क्या है सर्वाइकल पेन, जानें इसके लक्षण और बचाव का तरीका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-symptoms-and-cause-of-cervical-pain/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 14:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-symptoms-and-cause-of-cervical-pain/</guid>
      <description>Cervical Pain: क्या है सर्वाइकल पेन, जानें इसके लक्षण और बचाव का तरीका सर्वाइकल में कंधे, पीठ और गर्दन के पिछले हिस्से में दर्द होता है। यह लेटने या बैठने के गलत पॉश्चर के कारण या फिर ज्यादा देर तक मोबाइल चलाने से हो सकता है। जो लोग देर तक कम्प्यूटर पर काम करते है उनमें सर्वाइकल की समस्या ज्यादा देखने को मिलती है। यदि आप एक ही पॉश्चर में बैठकर कम्प्यूटर पर काम करें तो आपके कंधे और गर्दन के पिछले हिस्से पर दबाव पड़ता है जिससे सर्वाइकल पेन की दिक्कत हो जाती है। सर्वाइकल एक बोन का नाम है जो गर्दन के पिछले हिस्से में होती है। देर तक मोबाइल पर बात करने से भी सर्वाइकल पेन की समस्या हो सकती है। अभी हुए एक रिसर्च के अनुसार भारतीय महिलाओं में सर्वाइकल पेन की समस्या सर्वाधिक पायी गयी है। 50 में से एक भारतीय महिला को सर्वाइकल की समस्या है। समस्या बढ़ने पर मरीज की मौत भी हो सकती है। सर्वाइकल के लक्षण</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्वाइकल दर्द से छुटकारा पानें के लिए आजमाएं कारगर योगासन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yoga-tips-for-cervical-pain/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 14:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yoga-tips-for-cervical-pain/</guid>
      <description>सर्वाइकल दर्द से छुटकारा पानें के लिए आजमाएं कारगर योगासन कम्प्यूटर या लैपटॉप पर घंटो तक एक ही पोश्चर में बैठकर काम करने से अक्सर गर्दन के पिछले हिस्से और कंधों में दर्द की शिकायत होती है जिसे सर्वाइकल पेन कहते हैं, सर्वाइकल पेन की शिकायत हर उम्र के लोगों में सामान्य रूप से देखी जा रही है।&amp;nbsp;मोबाइल पर घंटो तक एक ही पोश्चर में बात करने से भी सर्वाइकल की परेशानी हो सकती है। शुरू में यह समस्या छोटी लगती है लेकिन समय से इलाज ना होने से यह खतरनाक रूप भी ले सकती है। योगासन के द्वारा सर्वाइकल की समस्या से छुटकारा पाया जा सकता है। सवाईकल के लिए योगासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What is Pneumonia: जानलेवा हो सकता है निमोनिया, जानें क्या हैं इसके लक्षण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-pneumonia-and-its-sypmtoms/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-pneumonia-and-its-sypmtoms/</guid>
      <description>What is Pneumonia: जानलेवा हो सकता है निमोनिया, जानें क्या हैं इसके लक्षण निमोनिया बच्चों की आम बीमारी है दो साल से कम उम्र के बच्चों को इसका खतरा ज्यादा होता है 65 साल&amp;nbsp; से अधिक के बुजुर्ग भी इसका शिकार होते है। डाइबिटिक या जो लोग किसी बीमारी से ग्रसित है उनको भी निमोनिया हो सकता है। यह बीमारी किसी भी उम्र के लोगों को हो सकती है। निमोनिया एक वायरल इंफेक्शन है यह फ्लू के इंफेक्शन के कारण भी हो सकता है। इस बीमारी को ठीक होने में समय लगता है।&amp;nbsp; अगर समय पर इलाज कराया जाये तो मरीज एक से दो सप्ताह में ठीक हो सकता हैं। संक्रमण बढ़ने पर ठीक होने में समय लगता है। क्या है निमोनिया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Diet Chart: 12 महीने के बच्चे के लिए कैसे बनायें पोषण से भरपूर डाइट प्लान </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/12-months-kids-diet-for-healthy-growth/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 15:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/12-months-kids-diet-for-healthy-growth/</guid>
      <description>Diet Chart: 12 महीने के बच्चे के लिए कैसे बनायें पोषण से भरपूर डाइट प्लान यदि आपका बच्चा भी 12 महीने का हो गया है तो आप उसकी डाइट में कुछ चेंज करके उसे पोषण युक्त आहार देना शुरू कर सकते हैं। 6 महीने के बाद बच्चों को माँ के दूध से सभी पोषक तत्वों पूर्ति नहीं हो पाती है। 6 महीने से अधिक के बच्चों को अन्य ठोस आहार की भी आवश्यकता होती है जिससे उनका शारीरिक विकास पूर्ण रूप से हो सके। यदि आप 6 महीने के बाद भी बच्चे को ठोस आहार देना शुरू नहीं करते हैं तो उनकी इम्युनिटी कमजोर हो जाती है और उनका शारीरिक विकास रुक जाता है। आइये जानते है 12 महीने तक के बच्चे का डाइट प्लान कैसा होना चाहिए-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pregnancy Sitting Posture: प्रेग्नेंसी के दौरान महिलाएं कभी ना बैठें इस पॉश्चर में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitting-posture-during-pregnancy/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 12:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitting-posture-during-pregnancy/</guid>
      <description>Pregnancy Sitting Posture: प्रेग्नेंसी के दौरान महिलाएं कभी ना बैठें इस पॉश्चर में प्रेग्नेंसी किसी भी महिला के जीवन का अहम हिस्सा होता है इस समय वह अपना खास ख्याल रखती हैं। इस समय उसके खाने-पीने से लेकर उठने बैठने का भी खास ख्याल रखा जाता है। इस समय होने वाली माँ को अपने उठने बैठने के पॉश्चर का विशेष ध्यान रखना पड़ता है। इस समय उसको लेग क्रॉस कर के बैठने को मना किया जाता है। कुछ लोग प्रेग्नेंसी के दौरान महिलाओं को पालथी मारकर बैठने की सलाह देते हैं जबकि कुछ लोग प्रेग्नेंसी के दौरान पालथी मारकर बैठने को अच्छा नहीं मानते हैं। प्रेग्नेंसी के दौरान बढ़े हुए पेट और वजन के कारण कभी-कभी महिलाओं को कुछ पॉश्चर में बैठने में दिक्कत होती हैं। होने वाली माँ को इस बात की उलझन बनी रहती है क्या पालथी मार कर बैठने से उनके अंदर पल रहे बच्चे पर कोई गलत असर हो सकता है।&amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> महिलाएं कैसे कर सकती हैं माइल्ड स्ट्रोक से बचाव, जानें क्या है इसके लक्षण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-prevent-mild-stroke-in-womens/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 17:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-prevent-mild-stroke-in-womens/</guid>
      <description>महिलाएं कैसे कर सकती हैं माइल्ड स्ट्रोक से बचाव, जानें क्या है इसके लक्षण स्ट्रेस भरी लाइफ और गलत खान-पान के कारण माइल्ड स्ट्रोक के मामले बढ़ते जा रहे है। माइल्ड स्ट्रोक से पहले आपकी बॉडी आपको कुछ संकेत देती है। माइल्ड स्ट्रोक जिसे मिनी स्ट्रोक भी कहा जाता है मेडिकल भाषा में इसे TIA transient ischemic attack कहा जाता है। इसमें दिमाग के किसी एक हिस्से में ब्लड सप्लाई ठीक से नहीं हो पाती जिससे दिमाग की नसों में ब्लॉकेज, फैट या कोलेस्ट्रॉल जमा हो जाता है जिससे ब्लड सर्कुलेशन में बाधा आती है। माइल्ड स्ट्रोक में माइंड ब्लड सर्कुलेशन 5 मिनट से ज्यादा के लिए बाधित हो सकता हैं। ब्लड की कमी भी माइल्ड स्ट्रोक का कारण होती है। अगर समय रहते इसका इलाज नहीं करते है तो आगे चलकर यह हेमोरेजिक स्ट्रोक का रूप भी ले सकते हैं। स्थिति गंभीर होने पर ब्रेन डेड की समस्या हो सकती है। महिलाओं में माइल्ड स्ट्रोक के लक्षण</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indian Spices Quality: मसाले रखेंगे बीमारियों को दूर, जानें क्या है खासियत </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-spices-quality-as-home-remedy/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 12:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-spices-quality-as-home-remedy/</guid>
      <description>Indian Spices Quality: मसाले रखेंगे बीमारियों को दूर, जानें क्या है खासियत मसालों का उपयोग सदियों से भोजन में होता रहा है कभी व्यंजन का स्वाद बढ़ाने के लिए या कभी सुगंध के लिए। मसाले रसोई घर की शान हैं। मसालों में बहुत से स्वास्थ्य के लिए लाभदायक तत्व पाए जाते हैं। जिनमें प्रोटीन, सोडियम, पोटैशियम, कैल्शियम, आयरन, विटामिन ए, विटामिन बी 6, कार्बोहाइड्रेट पाए जाते हैं। किसी भी सामान्य बीमारी में मसालों का प्रयोग आम बात है। जैसे दूध हल्दी का सेवन, चोट लगने पर हल्दी का लेप करना या पेट की समस्या में अजवाइन का प्रयोग। मसाले जीवन के हर हिस्से में शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudden Infant Death Syndrome: क्या है क्रिब डेथ, कैसे आपके बच्चे के लिए है जानलेवा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sudden-infant-death-syndrome-problems-and-solutions/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 12:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sudden-infant-death-syndrome-problems-and-solutions/</guid>
      <description>Sudden Infant Death Syndrome: क्या है क्रिब डेथ, कैसे आपके बच्चे के लिए है जानलेवा नवजात शिशु की नींद में ही मौत हो जाती है और माता पिता यह नहीं जान पाते शिशु की मौत का कारण क्या है। मेडिकल एक्सपर्ट के मुताबिक शिशु का मस्तिष्क इसका एक कारण हो सकता है। नींद में अगर शिशु को सांस लेने में समस्या है तो उसकी मौत हो सकती है। शिशु के मस्तिष्क का एक हिस्सा उसकी नींद को बैलेंस रखता है यदि यह सही ढंग से काम नहीं करता है तो क्रिब डेथ हो सकती है। इसे एसआईडीएस कहा जाता है। आइये जानते है क्या है एसआईडीएस-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yoga For Strong Bones: हड्डियों की सेहत है जरुरी, आजमाएं ये योगासन </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yoga-tips-for-strong-bones/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 15:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yoga-tips-for-strong-bones/</guid>
      <description>Yoga For Strong Bones: हड्डियों की सेहत है जरुरी, आजमाएं ये योगासन मजबूत हड्डियां अच्छे स्वास्थ्य की निशानी होती हैं लेकिन आजकल बदलती लाइफ स्टाइल और गलत खान-पान के चलते कम उम्र में ही कमजोर हड्डियों की शिकायत होने लगी है खासकर महिलाओं में। जिसका असर डेली रूटीन में भी देखने को मिलता है। कैल्शियम सप्लीमेंट्स और कैल्शियम से भरपूर डाइट आपकी इस समस्या का दूर करते है लेकिन कुछ योगासन भी आपकी हड्डियों को मजबूत बना सकते हैं। आइये जानते हैं इन योगासनों के बारे में &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आहार में कुछ चीजों को शामिल कर दूर कर सकते हैं फैटी लिवर की समस्या</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fatty-liver-problem-can-be-overcome-by-including-some-things-in-the-diet/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 12:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fatty-liver-problem-can-be-overcome-by-including-some-things-in-the-diet/</guid>
      <description>आहार में कुछ चीजों को शामिल कर दूर कर सकते हैं फैटी लिवर की समस्या आधुनिक खराब जीवनशैली से सबसे ज्यादा असर हमारी सेहत पर पड़ता है। इससे कई लोग ब्लड प्रेशर, थायराइड, हृदय रोग, मधुमेह (डायबिटीज) और लिवर संबंधित बीमारियों के शिकार हो जाते हैं। लिवर से जुड़ी समस्याओं में सबसे घातक बीमारी फैटी लिवर की मानी जाती है जो समय के साथ-साथ लिवर में फैट बढ़ाती है। इससे ग्रस्त मरीजों में पेट फूलना, सांसो में बदबू, वजन का कम होना, अपच जैसी कई अन्य समस्या होने लगती है। आइए आपको फैटी लिवर की जानकारी देने के साथ रोगियों को अपनी डाइट में क्या शामिल करना चाहिए और क्या नहीं इन सबके बारे में विस्तार से बताते हैं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिटिंग जॉब में इन टिप्स को अपनाकर रहें हेल्दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tips-to-be-healthy-while-doing-sitting-job-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 06:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tips-to-be-healthy-while-doing-sitting-job-in-hindi/</guid>
      <description>सिटिंग जॉब में इन टिप्स को अपनाकर रहें हेल्दी सिटिंग जॉब को लोग एक बेहद ही आराम की नौकरी मानते हैं। लेकिन जिन लोगों को दिनभर बैठकर कंप्यूटर के सामने अपना काम करना होता है, उन्हें कई तरह की स्वास्थ्य समस्याओं का अक्सर सामना करना पड़ता है। ऐसे लोगों में ना केवल मोटापे की समस्या देखी जाती है, बल्कि उन्हें गर्दन में दर्द, आंखों की परेशानी व अन्य कई परेशानियों को भी झेलना पड़ता है। हालांकि, ऐसा नहीं है कि आप खुद को अधिक हेल्दी बनाए रखने के लिए नौकरी छोड़ देंगे। बस जरूरत है कि आप थोड़ा स्मार्ट तरीके से अपने काम व हेल्थ को मैनेज करें। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं कि सिटिंग जॉब में आप खुद को किस तरह हेल्दी रख सकती हैं-&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 In 1 Flu Vaccination: यह वैक्सीन बचाएगी आपके बच्चे को फ्लू के खतरे से </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/4in1-vaccine-to-prevent-swine-flu/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 18:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/4in1-vaccine-to-prevent-swine-flu/</guid>
      <description>4 In 1 Flu Vaccination: यह वैक्सीन बचाएगी आपके बच्चे को फ्लू के खतरे से फ्लू मौसमी बीमारी है खासकर बदलते मौसम में इसका प्रकोप बढ़ जाता है। फ्लू संक्रामक बीमारी है 2009 में स्वाइन फ्लू इसका बदला स्वरूप था यह पहली बार इंसानो में पहचाना गया था। स्वाइन फ्लू आसानी से फैलता है। यह किसी के खांसने या छींकने से आसानी से एक दूसरे में फैलता है। खासकर बच्चें इसके शिकार जल्दी हो जाते है। जिन बच्चों की उम्र पांच साल से कम है उनको इससे बचाना जरूरी होता है क्योकि उनको स्वाइन फ्लू का खतरा सबसे ज्यादा होता है। यदि आप अपने पांच साल से छोटे बच्चे को स्वाइन फ्लू के खतरे से बचाना चाहते है तो 4 इन 1 फ्लू वैक्सीन लगवा सकते हैं। इस वैक्सीन से आपका बच्चा स्वाइन फ्लू समेत निमोनिया, वायरल इन्फेक्शन्स और ब्रोंकाइटिस से बचा रहेग। यह वैक्सीन 6 महीने से 5 साल तक के बच्चों को लगाया जा सकता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Food For Winters: डेली रूटीन में शामिल करें यह सुपर फ़ूड और रहें सेहतमंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/super-food-for-winters-to-improve-immunity/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 10:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/super-food-for-winters-to-improve-immunity/</guid>
      <description>Super Food For Winters: डेली रूटीन में शामिल करें यह सुपर फ़ूड और रहें सेहतमंद सर्दियां कमजोर इम्युनिटी वाले लोगों के लिए बहुत सी मौसमी बीमारियां लेकर आती हैं जैसे सर्दी खांसी, गले में खराश की परेशानी, बुखार आदि। अगर आप भी सर्दियों में कम बीमार पड़ना चाहते हैं तो नियमित वर्क आउट, योग के अलावा अपने खान-पान में भी कुछ चीजें शामिल कर सकते हैं। यह आपकी इम्युनिटी को बढ़ाकर आपको ठण्ड के मौसम में होने वाली बीमारियों से लड़ने की ताकत देगा। यह सुपर फ़ूड आपको बदलते मौसम में बैक्टीरियल इन्फेक्शन&amp;nbsp; से दूर रहने में सहायता करेंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;बाजरा और मक्का&amp;nbsp;बाजरा एक ऐसा अनाज है जो सर्दी में आपकी बॉडी को गर्म रखता है। यह सर्दियों का सुपरफूड कहा जाता है। बाजरा मैग्नीशियम,कैल्शियम&amp;nbsp; फाइबर, विटामिन बी समेत कई पोषक तत्वों का खजाना होता है साथ ही मक्का विटामिन ए, बी, ई का अच्छा सोर्स है। मक्का और बाजरा दोनों ही आपको सर्दी में गर्माहट देंगे। आप चाहे तो मक्का और बाजरा मिलाकर इसकी रोटियां बना सकते है। केवल मक्के की रोटी भी सरसों के साग के साथ आपके लिए सेहतमंद होगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;गुड़ और तिलगुड़ का सेवन सर्दियों में आपको हर तरह के इन्फेक्शन से बचाता है। यह&amp;nbsp; एनर्जी बूस्टर के रूप में भी काम करता है। तिल आपकी बॉडी को गर्माहट प्रदान करता है। तिल गर्म तासीर का होता है इसलिए सर्दियों में इसके सेवन की सलाह दी जाती है। इसमें कई तरह के पोषक तत्व पाए जाते हैं इसमें कार्बोहाइड्रेट, प्रोटीन, बी कॉम्प्लेक्स पाया जाता है जो आपकी इम्युनिटी बूस्ट करते हैं।इसे भी पढ़ें: Sugar Level को रखना है बैलेंस या बढ़ाना चाहते हैं वजन, मीठा आलू करेगा आपकी मददगोंद के लड्डू&amp;nbsp;गोंद की तासीर गर्म होती है।&amp;nbsp; यह आपकी बॉडी को सर्दियों में गरम में बनाये रखता है। इससे आपको भूख भी नहीं लगती और आपका एनर्जी लेवल बूस्ट होता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दी में भी होगा गर्मी का एहसास अगर करेंगे ये योगासन </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yoga-tips-for-winters-to-get-good-health-and-toned-body/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 17:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yoga-tips-for-winters-to-get-good-health-and-toned-body/</guid>
      <description>सर्दी में भी होगा गर्मी का एहसास अगर करेंगे ये योगासन सर्दियों के मौसम में सुबह वर्क आउट करना सभी को मुश्किल लगता है। कड़ाके की ठण्ड में आपको वर्क आउट या योग के बारे में सोच कर ही उलझन महसूस होती है। आप एनर्जेटिक नहीं महसूस कर पाते हैं। आज हम आपको कुछ ऐसे योगासन बता रहें हैं जिनसे आप सर्दियों में खुद को एनर्जेटिक फील करेंगे और स्वस्थ भी रहेंगे। ये आपको एकदम फिट रखने के साथ ही फ्रेश भी फील करेंगे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sugar Level को रखना है बैलेंस या बढ़ाना चाहते हैं वजन, मीठा आलू करेगा आपकी मदद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sweet-potato-for-good-health-and-to-cure-asthma/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sweet-potato-for-good-health-and-to-cure-asthma/</guid>
      <description>Sugar Level को रखना है बैलेंस या बढ़ाना चाहते हैं वजन, मीठा आलू करेगा आपकी मदद मीठे आलू जिसे शकरकंद के नाम से जाना है आप में से सभी ने कभी ना कभी खाया होगा। आप क्या इसके फायदे जानते है यह दो तरह होते हैं। लाल वाले शकरकंद और सफ़ेद शकरकंद। दोनों ही बहुत से पोषक तत्वों से भरपूर हैं। लाल वाले शकरकंद बीटा कैरोटीन से भरपूर होता है। ये अपनी सुगंध से जाने जाते हैं। सफ़ेद वाले मीठे आलू स्वाद में कम मीठे होते हैं। लेकिन फायदे इसके भी भरपूर होते हैं। यह फाइबर से भरपूर होता हैं जो हमारी डाइजेशन सिस्टम को स्वस्थ रखने का काम करता है। यह बहुत सी बीमारियों को दूर करने में भी हेल्प करते हैं। आइये जानते हैं क्या हैं इनके फायदें-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pre Wedding Medical Test: खुशहाल वैवाहिक जीवन के लिए जरूर कराएं ये जांच   </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/do-these-medical-test-before-marriage-for-happy-married-life/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/do-these-medical-test-before-marriage-for-happy-married-life/</guid>
      <description>Pre Wedding Medical Test: खुशहाल वैवाहिक जीवन के लिए जरूर कराएं ये जांच वेडिंग सीजन में होने वाले दूल्हा&amp;nbsp;दुल्हन अपनी&amp;nbsp;शादी के लिए बहुत सी तैयारी करते हैं। किस तरह से अपनी शादी को यादगार बना सकते हैं इसकी भरपूर कोशिश करते हैं। उनके ग्रह नक्षत्रों को भलीभांति जांचा परखा जाता है। कुंडली मिलाई जाती है। इसी क्रम में एक चलन है मेडिकल टेस्ट का जो हर कपल को शादी से पहले जरूर करना चाहिए। ताकि आगे चलकर किसी तरह की परेशानी ना हो।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिट दिखने के साथ ही रहेंगे सेहतमंद भी, आजमाएं ये आसान गुड हैबिट्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/good-habits-for-fit-body-and-good-health/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 13:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/good-habits-for-fit-body-and-good-health/</guid>
      <description>फिट दिखने के साथ ही रहेंगे सेहतमंद भी, आजमाएं ये आसान गुड हैबिट्स कम कैलोरी के चक्कर में अक्सर हमारे भोजन में पोषक तत्वों की कमी हो जाती है। ऐसी डाइट से वेट तो कम होता लेकिन आप कमजोर हो जाते हैं। आपके शरीर में प्रोटीन और बहुत से विटामिन्स की कमी से कई समस्याएं शुरू हो जाती हैं। पतला दिखने के लिए आप बहुत से जरूरी भोज्य पदार्थों को अपनी थाली से &amp;nbsp;निकाल देते हैं। आज हम आपको कुछ ऐसे टिप्स बता रहे हैं जिससे आप स्लिम फिट तो होंगे ही साथ ही हेल्दी भी बने रहेंगे&amp;nbsp;प्रोटीन से भरपूर हो भोजनआप साबुत अनाज जैसे मूंग को अंकुरित करके खा सकते हैं। इसके साथ ही आप बाजरा, रागी को भी अपने भोजन का हिस्सा बना सकते हैं। अंडा भी प्रोटीन का अच्छा सोर्स है और यह वज़न भी नियंत्रित रखता है। ओट्स हेल्दी होने के साथ ही वज़न घटाने में भी सहायक है। यह बहुत से खनिज और एंटीऑक्सीडेंट्स से भरपूर होता है। ओट्स को आप अपने ब्रेकफास्ट में शामिल करना ना भूलें। यह सेहत के लिहाज से भी फायदेमंद होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वक्रासन का अभ्यास करने से मिलते हैं ये लाभ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-benefits-of-doing-vakrasana-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 08:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-benefits-of-doing-vakrasana-in-hindi/</guid>
      <description>वक्रासन का अभ्यास करने से मिलते हैं ये लाभ हेल्दी रहने के लिए लोग तरह-तरह के वर्कआउट करते हैं। लेकिन जो लोग बिगनर होते हैं, उनके लिए हैवी वर्कआउट करना या फिर जिम में जाने में समस्या होती है। ऐसे में योगासन करना यकीनन एक अच्छा विचार है। ऐसे कई योगासन होते हैं, जिनका अभ्यास करने से आप अपनी ओवर ऑल हेल्थ का ख्याल रख सकते हैं। इन्हीं योगासनों में से एक है वक्रासन। यह एक ऐसा आसन है, जो आपके पाचन तंत्र को मजबूत करने से लेकर अतिरिक्त फैट बर्न करने में भी मदद करता है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको वक्रासन का अभ्यास करने से होने वाले कुछ लाभों के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके आस-पास भी हो सकते हैं पार्किसंस के रोगी: जानिये इस रोग के लक्षण और उपचार </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-symptoms-and-treatment-of-parkinson/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-symptoms-and-treatment-of-parkinson/</guid>
      <description>आपके आस-पास भी हो सकते हैं पार्किसंस के रोगी: जानिये इस रोग के लक्षण और उपचार पार्किसंस की बीमारी में ब्रेन के किसी हिस्से की नसें खराब होने लगती है या न्यूरॉन्स नष्ट होने लगते हैं। न्यूरॉन्स के द्वारा डोपामाइन रसायन का उत्पादन किया जाता है। डोपाइन केमिकल के द्वारा ही दिमाग शरीर के अंगो को संचालित करता है। ज्यादातर 60 साल से अधिक उम्र के लोग इस बीमारी का शिकार होते हैं। लेकिन जेनेटिक कारणों से कम उम्र के लोग भी इस बीमारी का शिकार हो जाते हैं। अगर आप भी बढ़ती उम्र के साथ हाथ पैरों के सुन्न हो जाने, सोचने समझने में परेशानी, नींद ना आना, मसल्स की कमजोरी जैसी समस्याओं से परेशान हैं तो यह लेख आपके लिए ही है। आइये जानते हैं क्या है पार्किसंस की बीमारी&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> असली और नकली अदरक में जानें फर्क, नहीं तो खराब हो सकती है सेहत </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-difference-between-real-and-fake-ginger/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 10:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-difference-between-real-and-fake-ginger/</guid>
      <description>असली और नकली अदरक में जानें फर्क, नहीं तो खराब हो सकती है सेहत अदरक का उपयोग एक सामान्य औषधि के रूप में किया जाता है। सर्दियां आते ही अदरक वाली चाय की डिमांड बढ़ जाती है। एक कप अदरक वाली चाय आपको आपको सुकून का अहसास कराती है। अदरक सर्दी जुकाम और गले की खराश जैसी परेशानियों को दूर करने का काम करता है। इसको मसाले के रूप में भी प्रयोग किया जाता है। बहुत सी बीमारियों के उपचार में अदरक औषधि के रूप में इस्तेमाल किया जाता है। अदरक में बहुत से पोषक तत्व जैसे&amp;nbsp;विटामिन बी-6, आयरन, पोटैशियम पाया जाता है। लेकिन क्या आपको पता है जिस अदरक को सेहत के लिए फायदेमंद समझ कर इस्तेमाल कर रहे हैं कही वह आपके लिए घातक तो नहीं है। बाजार में नकली अदरक की भरमार है। असली अदरक की पहचान ना होने से अक्सर हम नकली अदरक खरीद लेते हैं और बीमारियों का शिकार हो जाते हैं। आज हम बता रहें हैं नकली और असली अदरक की पहचान कैसे करें&amp;nbsp;&amp;nbsp;छिलके से करें नकली अदरक की पहचान&amp;nbsp;अगर अदरक का छिलका आसानी से नहीं उतरता है तो यह नकली है क्योकि असली अदरक का छिलका हल्का सा खुरचने पर बाहर आ जाता है। अगर छिलका बहुत कठोर है तो भी यह नकली हो सकता है। असली अदरक का छिलका सॉफ्ट और बहुत पतला होता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वर्क आउट से करिये एक दिन की छुट्टी, बने  रहेंगे फिट  </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/a-day-off-from-working-out-you-will-remain-fit/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 12:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/a-day-off-from-working-out-you-will-remain-fit/</guid>
      <description>वर्क आउट से करिये एक दिन की छुट्टी, बने रहेंगे फिट रोजाना वर्क आउट आपको फिट और हेल्दी रखने में मददगार है। वर्क आउट से हम बहुत सी बीमारियों से खुद को दूर रख सकते हैं। यह हड्डियों को स्वस्थ बनाने में सहायक है। यह आपको तरोताजा बनाये रखने के साथ ही ख़राब कोलेस्ट्रॉल और&amp;nbsp; अनियमित ब्लड प्रेशर की परेशानी से भी आपको सुरक्षित रखता है। इसलिए हेल्थ एक्सपर्ट रोज वर्क आउट की सलाह देते हैं। लेकिन क्या आप जानते हैं वर्कआउट से एक दिन का ब्रेक आपकी बॉडी को तरोताज़ा बनाये रखता है। मसल्स को आराम मिलता है। आइये जानते है वर्क आउट से एक दिन का ब्रेक क्यों जरूरी है&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रूखी और बेजान स्किन के लिए कुछ आसान घरेलू टिप्स, त्वचा दिखेगी सॉफ्ट और ग्लोइंग </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tips-for-dry-skin-will-look-soft-and-glowing/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 13:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tips-for-dry-skin-will-look-soft-and-glowing/</guid>
      <description>रूखी और बेजान स्किन के लिए कुछ आसान घरेलू टिप्स, त्वचा दिखेगी सॉफ्ट और ग्लोइंग सर्दियों में त्वचा का रूखापन चेहरे की खूबसूरती को तो कम करता ही है इससे आप उम्र से बड़े भी दिखने लगते हैं। बिज़ी लाइफ स्टाइल के चलते आप स्किन की सही ढंग से देखभाल नहीं कर पाते हैं। स्किन को रूखेपन से बचाने के लिए खास ख्याल रखने की जरूरत होती है। आज हम बताने वाले हैं कुछ ऐसे आसान टिप्स जिससे आपकी स्किन का रूखापन तो दूर होगा ही साथ ही स्किन ज्यादा ग्लोइंग और यंग दिखेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा दुबलेपन से हैं परेशान, गुड़-चना और तुलसी खाने से बढ़ेगा वज़न</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/thinness-eating-jaggery-gram-and-basil-will-increase-weight/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 16:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/thinness-eating-jaggery-gram-and-basil-will-increase-weight/</guid>
      <description>ज्यादा दुबलेपन से हैं परेशान, गुड़-चना और तुलसी खाने से बढ़ेगा वज़न स्लिम फिट बॉडी हर किसी को आकर्षित करती है लेकिन हद से ज्यादा दुबलापन कभी-कभी शर्मिंदगी का कारण भी बन जाता है। गुड़ और चने का सेवन सेहत के लिए फायदेमंद है यह तो हम सब जानते हैं लेकिन गुड़-चने के सेवन से आप खुद एकदम फिट और आकर्षक भी बना सकते हैं और जरूरत से ज्यादा दुबलेपन से छुटकारा पा सकते हैं। सभी लोग किसी-न-किसी रूप में चना और गुड़ को अपनी डाइट में जरूर शामिल करते हैं। यदि आप चने और गुड़ के साथ ही तुलसी मिक्स करके प्रयोग करेंगें तो आपको इसके जादुई प्रभाव देखने को मिल सकते हैं। तुलसी का काढ़ा बहुत सी मौसमी बीमारियों को आपसे दूर रखने में सहायता करता हैं। तुलसी, चना और गुड़ को अगर मिक्स करके प्रयोग करते हैं तो यह बहुत फायदेमंद होता है और कई तरह की स्वास्थ्य समस्याओं का समाधान करते हैं। इनके प्रयोग से शरीर को एनर्जी मिलती है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पॉलीसिस्टिक ओवरी सिंड्रोम के क्या होते हैं लक्षण, जानें इस बीमारी के बारे में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/polycystic-ovary-syndrome-the-symptoms-know-about-this-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 12:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/polycystic-ovary-syndrome-the-symptoms-know-about-this-disease/</guid>
      <description>पॉलीसिस्टिक ओवरी सिंड्रोम के क्या होते हैं लक्षण, जानें इस बीमारी के बारे में पीसीओएस महिलाओं के हेल्थ से जुड़ी एक बहुत ही गंभीर समस्या है। इस बीमारी में महिला के शरीर में हार्मोनल स्तर का संतुलन बिगड़ जाता है। इससे पीड़ित महिलाओं के शरीर में पुरुष हार्मोन (androgen) की उत्पत्ति जरूरत से अधिक होती है जिससे उनमें अचानक वज़न बढ़ना, चेहरे पर अनचाहे बाल उगना, पीरियड्स का अनियमित होना जैसी परेशानियां होने लगती हैं। Polycystic Ovary Syndrome की बीमारी से ग्रसित महिला में एण्ड्रोजन हार्मोन की उत्पति होने लगती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम में साइकिलिंग करते हुए ना करें ये मिसटेक्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cycling-mistakes-to-avoid-in-gym-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 06:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cycling-mistakes-to-avoid-in-gym-in-hindi/</guid>
      <description>जिम में साइकिलिंग करते हुए ना करें ये मिसटेक्स जब बात कार्डियो वर्कआउट की होती है तो उसमें लोग साइकिलिंग को अवश्य करते हैं। साइकिलिंग एक आसान वर्कआउट है, जो शरीर की अतिरिक्त कैलोरी को बर्न करने में मददगार है। जिससे वेट लॉस में मदद मिलती है। हालांकि, कई बार हम साइकिलिंग करते हुए कुछ ऐसी छोटी-छोटी मिसटेक्स करते हैं, जिससे वर्कआउट का भी पूरा लाभ नहीं मिल पाता है और वेट लॉस करने में समस्या होती है। तो चलिए आज इस लेख में प्रोफेशनल जिम ट्रेनर अमन ठाकुर आपको जिम में साइकिलिंग करते हुए की जाने वाली कुछ मिसटेक्स के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस टाइम में भी कर सकते हैं मेडिटेशन, सुधरेगी मेन्टल हेल्थ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/problem-of-stress-then-do-meditationmental-health-will-improve/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 13:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/problem-of-stress-then-do-meditationmental-health-will-improve/</guid>
      <description>ऑफिस टाइम में भी कर सकते हैं मेडिटेशन, सुधरेगी मेन्टल हेल्थ काम करते समय काम में फोकस नहीं कर पाना या फिर पढ़ाई करते समय ध्यान नहीं लगा पाने से अक्सर सभी परेशान रहते हैं। चीजें रखकर भूल जाना या ड्राइविंग के दौरान ध्यान भटकना&amp;nbsp; एक आम समस्या है। इन सभी परेशानियों को मेडिटेशन के माध्यम से दूर किया जा सकता है। मेडिटेशन से मन और दिमाग को शांत रखने में मदद मिलती है। मेडिटेशन दिमाग को बैलेंस और एकाग्र करता है और मेन्टल हेल्थ को भी ठीक रखता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लौंग वाला दूध हो सकता है पुरुषों के लिए फायदेमंद, इनफर्टिलिटी की समस्या होगी दूर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/clove-milk-beneficial-for-men-problem-of-infertility-go-away/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 15:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/clove-milk-beneficial-for-men-problem-of-infertility-go-away/</guid>
      <description>लौंग वाला दूध हो सकता है पुरुषों के लिए फायदेमंद, इनफर्टिलिटी की समस्या होगी दूर आमतौर पर दूध को सम्पूर्ण आहार माना जाता है। पौष्टिकता बढ़ाने के लिए इसमें बहुत सी चीजें भी मिलायी जाती है। कुछ लोग बादाम वाला दूध पसंद करते है तो कोई प्रोटीनयुक्त हेल्थ सप्लीमेंट्स मिलाकर दूध का सेवन करते है। लेकिन लौंग और दूध के फायदे शायद बहुत कम लोग जानते है। खासकर पुरुषों के लिए दूध और लौंग बहुत फायदेमंद है। दूध और लौंग का सेवन पुरुषों में कई तरह की पौरुष संबंधी दिक्कतों को दूर करता है। जानते है दूध और लौंग के सेवन&amp;nbsp;&amp;nbsp;से&amp;nbsp;क्या फायदे है&amp;nbsp;स्ट्रेस लेवल को कम करने में मददगार&amp;nbsp;दूध में लौंग मिलकर सेवन करने से स्ट्रेस लेवल कम हो सकता है। इसमें बहुत से जरुरी पोषक तत्व पाए जाते है। इसमें कॉपर, जिंक, पैग्नीशियम, फाइबर जैसे तत्व पाए जाते हैं और दूध तो कैल्शियम का अच्छा सोर्स है ही। तो आप भी दूध और लौंग का सेवन शुरू करिये और बढ़ते तनाव से खुद को दूर रखिये।इसे भी पढ़ें: चाइनीज़ फ़ूड के स्वाद को बढ़ाता है सोया सॉस, जानें स्वास्थ्य के लिए कितना फायदेमंद या नुकसानदेहइनफर्टिलिटी की समस्या होगी दूर&amp;nbsp;बदलती जीवन शैली अल्कोहल और स्मोकिंग की आदत से पुरुषों में स्पर्म काउंट काफी कम होने लगता है।&amp;nbsp;अगर आप भी इस समस्या का शिकार है तो दूध और लौंग आपकी इस परेशानी को दूर कर सकता है। दूध और लौंग के प्रयोग से&amp;nbsp; पुरुषों का स्पर्म काउंट में सुधार होने लगता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाइनीज़ फ़ूड के स्वाद को बढ़ाता है सोया सॉस, जानें स्वास्थ्य के लिए कितना फायदेमंद या नुकसानदेह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/soy-sauce-enhances-the-taste-of-chinese-food-its-advantages-and-disadvantages/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/soy-sauce-enhances-the-taste-of-chinese-food-its-advantages-and-disadvantages/</guid>
      <description>चाइनीज़ फ़ूड के स्वाद को बढ़ाता है सोया सॉस, जानें स्वास्थ्य के लिए कितना फायदेमंद या नुकसानदेह सोया सॉस का नाम सुनते ही मुंह में पानी आ जाता है। चाइनीज़ फूड की कल्पना सोया सॉस के बिना नहीं की जा सकती। सोया सॉस हर चाइनीज़ फ़ूड आइटम का स्वाद बढ़ा देते है। आजकल तो बहुत से इंडियन फ़ूड आइटम भी सोया सॉस के बिना भाते नहीं है। सोया सॉस फर्मेंटेड सोया और गेहूं से बनाया जाता है इसका प्रयोग आजकल लगभग सभी देशों में किया जाने लगा है। आमतौर पर ये चाइनीज डिश में फ्लेवर के लिए इस्तेमाल किया जाता है। सोया सॉस के बहुत से फायदे है साथ ही कुछ नुकसान भी है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ अच्छी आदतें, जो बिगाड़ सकती हैं आपकी सेहत </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/good-habits-that-can-spoil-your-health/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/good-habits-that-can-spoil-your-health/</guid>
      <description>कुछ अच्छी आदतें, जो बिगाड़ सकती हैं आपकी सेहत अच्छी हेल्थ पाने के लिए आप ऐसी बहुत सी गलत आदतें अपना लेते है जिनके नुकसान आपको पता ही नहीं होते है। ऐसी बहुत सी गुड हैबिट्स है जो हमारी सेहत के काफी नुकसानदेह है। जानते है कौन सी है वो गुड हैबिट्स जो हमारी सेहत के लिए ठीक नहीं होती।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चूने कत्थे को भूल जायें,  ये मिलाकर खाएं पान में, मिलेंगे जादुई फायदे  </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/eat-paan-after-mixing-tulasi-seeeds-you-will-get-magical-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 12:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/eat-paan-after-mixing-tulasi-seeeds-you-will-get-magical-benefits/</guid>
      <description>चूने कत्थे को भूल जायें, ये मिलाकर खाएं पान में, मिलेंगे जादुई फायदे हमारे आस-पास बहुत सी ऐसी चीज़े उपलब्ध है जिसके फायदें हमें पता ही नहीं होते है और ऐसी ही एक चीज़ है पान का पत्ता। अब तक आप यही जानते थे कि पान के पत्तों को चूना लगा कर ही खाया जाता है और ये अच्छी डाइजेशन में काम आते है। कभी -कभी लोग शौक़िया तौर पर भी पान खाते है लेकिन क्या आपको पता है आप जो पान के पत्ते शौक के तौर पर खा रहे है उससे कुछ बीमारियों को भी दूर भगा सकते है। इसमें कुछ औषधीय गुण भी है अगर पान के पत्तों को तुलसी के बीजो के साथ खाया जाये तो आपको इसके जादुई फायदें मिलेंगे। तुलसी के बीज एंटी ऑक्सीडेंट्स से भरपूर होते है। आयुर्वेद के अनुसार दोनों का एक साथ सेवन सेहत से जुड़ी बहुत सी परेशानियों को दूर कर सकता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;तुलसी के बीज और पान के पत्ते के फायदेअभी सर्दियों के मौसम की शुरुआत हो रही है और बहुत से लोगो को बदले मौसम में सर्दी जुकाम और गले में खराश की परेशानी सताने लगी है। पान के पत्ते और तुलसी के बीज़ जुकाम और सर्दी को दूर भगा सकते है।&amp;nbsp;अगर पान के पत्ते के साथ तुलसी के कुछ बीजों का सेवन किया जाये तो जुकाम से होने वाले सिर दर्द से छुटकारा पाया जा सकता है गले की खराश ,खांसी में लाभ होता है।इसे भी पढ़ें: हेल्दी रहने के लिए दूध में मिलाकर पियें ये चीज़े, स्किन होगी ग्लोइंग, बने रहेंगे स्लिमखराब डाइजेशन में फायदेमंद&amp;nbsp;पान का पत्ता और तुलसी के बीज एक साथ खाने से ख़राब पाचन की तकलीफ से राहत मिलती है। यह आपके सैलिवरी ग्लेंड्स को एक्टिव करता है जिससे डाइजेशन से रिलेटेड परेशानियों से छुटकारा मिलता है। गैस एसिडिटी की परेशानियां भी खत्म हो जाती है। अगर आपको अल्सर की समस्या है तो भी इनका सेवन आपके लिए लाभप्रद हो सकता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> हेल्दी रहने के लिए दूध में मिलाकर पियें ये चीज़े,  स्किन होगी ग्लोइंग, बने रहेंगे स्लिम </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/drink-these-things-mixed-with-milk-skin-will-be-glowing-will-remain-slim/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 15:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/drink-these-things-mixed-with-milk-skin-will-be-glowing-will-remain-slim/</guid>
      <description>हेल्दी रहने के लिए दूध में मिलाकर पियें ये चीज़े, स्किन होगी ग्लोइंग, बने रहेंगे स्लिम दूध को संपूर्ण आहार कहा जाता है इसमें विटामिन डी और कैल्शियम होता है जो हमारे शरीर को एनर्जी देता है और मांसपेशियों को ताकत देता है। इसमें मौजूद विटामिन डी हमारी हड्डियों&amp;nbsp; को मजबूत रखता है। दूध में हल्दी या फिर दालचीनी मिलाकर पिया जाये तो इसके फायदे कई गुना बढ़ जाते है। हल्दी में कई तरह के औषधीय गुण होते है। दूध में हल्दी मिलाकर पीने से इम्युनिटी बढ़ाने में मदद होती है। यह ब्लड शुगर को भी नियंत्रित रखता है और अनिद्रा की बीमारी को भी दूर करता है। ग्लोइंग स्किन के लिए भी हल्दी फायदेमंद है। अगर हम दूध के साथ ही दालचीनी भी मिलाते है तो इसके फायदे कई गुना बढ़ जाते है। आप चाहे तो दूध और दालचीनी एक साथ मिलाकर पी सकते है या फिर हल्दी या दालचीनी अलग -अलग भी दूध में मिलाकर पी सकते है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेग्नेंसी में भूल से भी करें ये हेल्थ मिसटेक्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pregnancy-health-mistakes-you-must-avoid-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pregnancy-health-mistakes-you-must-avoid-in-hindi/</guid>
      <description>प्रेग्नेंसी में भूल से भी करें ये हेल्थ मिसटेक्स प्रेग्नेंसी का दौर एक ऐसा समय होता है, जब महिला को हर छोटी से छोटी बात का ध्यान रखना होता है। दरअसल, अगर महिला जरा सी भी लापरवाही बरतती है तो सिर्फ महिला ही नहीं, बल्कि उसके गर्भ में पल रहे बच्चे पर इसका बुरा असर पड़ता है। आमतौर पर, प्रेग्नेंसी में महिला को सिर्फ उसके खान-पान का ही ख्याल नहीं रखना होता है, बल्कि अन्य भी ऐसी कई बातें होती हैं, जो उसकी सेहत को प्रभावित कर सकती हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसी ही हेल्थ मिसटेक्स के बारे में बता रहे हैं, जिनसे एक गर्भवती महिला को करने से बचना चाहिए-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चों के दिमागी विकास और तेज आँखों की रोशनी के लिए जरूरी है डीएचए, जानिए इसकी खूबियों के बारे में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dha-is-necessary-for-brain-development-of-children-know-about-its-benefits/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 16:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dha-is-necessary-for-brain-development-of-children-know-about-its-benefits/</guid>
      <description>बच्चों के दिमागी विकास और तेज आँखों की रोशनी के लिए जरूरी है डीएचए, जानिए इसकी खूबियों के बारे में बच्चों के शुरूआती विकास के लिए डीएचए बहुत जरुरी है।&amp;nbsp;यह एक ओमेगा 3 फैटी एसिड है। डीएचए न्यूरोलॉजिकल फंक्शन में सुधार के लिए बहुत जरूरी होता है बच्चों के दिमाग के तेज विकास के लिए डीएचए लेना बहुत जरूरी है। इसकी कमी से बच्चों के दिमाग का सही से विकास नहीं हो पाता है। डीएचए हर उम्र के लोगो के लिए जरुरी है लेकिन बच्चों को इसकी ज्यादा जरूरत होती है। डीएचए से बच्चों की आँखों व दिमाग का विकास होता है। इसलिए अब लोग डीएचए को अपने बच्चों की डाइट में जरूर शामिल कर रहे है। यह मुख्य रूप से ऑर्गेन मीट और मछली में पाया जाता है। लेकिन बच्चों के लिए इसका बहुत ज्यादा सेवन ठीक नहीं है। इससे उनको एलर्जी की प्रॉब्लम हो सकती है इसलिए अब डीएचए युक्त बेबी फ़ूड भी आने लगे है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिल्क थिस्ल से करें बॉडी को डिटॉक्स, लिवर और किडनी रहेगी सुरक्षित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/detox-the-body-with-milk-thistle-liver-and-kidney-will-be-safe/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 16:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/detox-the-body-with-milk-thistle-liver-and-kidney-will-be-safe/</guid>
      <description>मिल्क थिस्ल से करें बॉडी को डिटॉक्स, लिवर और किडनी रहेगी सुरक्षित दोस्तों मिल्क थिस्ल का नाम शायद आप सबने सुना होगा लेकिन बहुत से लोग नहीं जानते मिल्क थिस्ल क्या होता है और इसका सेवन क्यों किया जाता है यह एक प्रकार का औषधीय पौधा है वैसे तो यह विदेशी पौधा है लेकिन इसके बेनिफिट्स को देखते हुए अब इसकी खेती भारत के भी कुछ हिस्सों में की जाने लगी है, इसके फूल और बीजों को हेल्थ प्रॉब्लम्स को दूर करने के लिए यूज किया जाता है हालाँकि यह किसी तरह की बीमारी को दूर तो नहीं करता लेकिन स्वास्थ्य सबंधी कुछ परेशानियों को दूर जरूर करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्री मेच्योर बेबी में अंधेपन का बढ़ रहा है खतरा, जानिए बचाव के उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/increasing-risk-of-blindness-in-premature-baby/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 11:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/increasing-risk-of-blindness-in-premature-baby/</guid>
      <description>प्री मेच्योर बेबी में अंधेपन का बढ़ रहा है खतरा, जानिए बचाव के उपाय मां बनना हर औरत का सपना होता है लेकिन कई बार अंदरूनी कुछ ऐसे कारण हो जाते हैं जिससे कुछ बच्चों का जन्म 9 महीने से पहले ही हो जाता है जो अधिकतर मामलों मे देखा गया है कि बच्चें प्री मेच्योर होते हैं ऐसे बच्चें पूरी तरह विकसित ना होने के कारण बहुत सी बीमारियों का शिकार हो जाते है जैसे वजन कम होना, आँखो की रोशनी कम रह जाना। डॉक्टर ऐसे में मेडिकल प्रोसेस करके शरीर के वजन को सामान्य और विकसित करते हैं। इन्हीं में कुछ ऐसी प्रक्रियाएं भी होती हैं, जो इन प्रीमेच्योर बेबीज के अविकसित रेटिना को सपॉर्ट नहीं कर पातीं। इस स्थिति में बच्चे की आंखों में देखने की क्षमता नहीं आ पाती और उसमें अंधेपन का खतरा बढ़ जाता है…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Men&#39;s Health Tips: प्रदूषण की वजह से बिगड़ रहा पुरुषों का यौन स्वास्थ्य, इन बीजों के सेवन से होगा सुधार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sexual-health-of-men-is-deteriorating-due-to-pollution-consumption-of-these-seeds-will-improve/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 20:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sexual-health-of-men-is-deteriorating-due-to-pollution-consumption-of-these-seeds-will-improve/</guid>
      <description>Men&amp;rsquo;s Health Tips: प्रदूषण की वजह से बिगड़ रहा पुरुषों का यौन स्वास्थ्य, इन बीजों के सेवन से होगा सुधार मौजूदा समय में पुरुषों की लाइफस्टाइल इतनी बिगड़ी हुई है कि इसका सीधा असर उनके यौन स्वास्थ्य पर पड़ने लगा है। यौन स्वास्थ्य को सही रखने के लिए पुरुषों को अच्छा और पोषक तत्वों से भरपूर आहार लेने की जरूरत होती है। लेकिन ज्यादातर पुरुष घर और ऑफिस की जिम्मेदारियों की वजह से अपनी सेहत का ध्यान नहीं रख पाते हैं। हाल ही में एक रिपोर्ट में सामने आया है कि शहरों में बढ़ते वायु प्रदूषण की वजह से पुरुषों के स्पर्म काउंट और उसकी क्वालिटी में गिरावट आ सकती है। इन हालातों में पुरुषों के लिए अपने यौन स्वास्थ्य का ध्यान रखना बेहद जरुरी हो जाता है। आज के इस आर्टिकल में हम बीजों के बारे में बताने जा रहे हैं, जिनके सेवन से पुरुषों के यौन स्वास्थ्य में सुधार होगा।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जानिए क्या है ओरल हाइजीन, किन बातों का रखा जाना चाहिए ख्याल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्या है ओरल हाइजीन, किन बातों का रखा जाना चाहिए ख्याल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-what-is-oral-hygiene/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 12:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-what-is-oral-hygiene/</guid>
      <description>जानिए क्या है ओरल हाइजीन, किन बातों का रखा जाना चाहिए ख्याल अक्सर हम अपने शरीर पर ध्यान तो देते हैं पर मुंह का एक हिस्सा जिसे यदि स्वच्छ ना रखा जाए तो हमें बहुत सारी परेशानियों का सामना करना पड़ जाता है। ओरल हाइजीन मुंह में दांतों और जबड़ों का वह हिस्सा है जो हमारे खाने और पीने की प्रक्रिया में निरंतर हमारी सहायता करते है इसलिए हम सुबह और रात मे ब्रश करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानलेवा बनता जा रहा है मधुमेह रोग, जानिए कैसे बचें इस धीमी जहर से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/diabetes-disease-is-becoming-fatal/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/diabetes-disease-is-becoming-fatal/</guid>
      <description>जानलेवा बनता जा रहा है मधुमेह रोग, जानिए कैसे बचें इस धीमी जहर से मधुमेह रोग आज के समय की सबसे विकट समस्या हैं। जिसने पूरी दुनियां में अपना आतंक फैला रखा हैं। मधुमेह पर नियंत्रण तो किया जा सकता हैं। पर इसे जड़ से खत्म नहीं किया जा सकता। मधुमेह को अगर नियंत्रित ना किया जाये तो इसका असर किडनी, आंख, हृदय तथा ब्लड प्रेशर पर पड़ता हैं। मधुमेह की बीमारी में शरीर में ब्लड शुगर या ब्लड ग्लुकोज की मात्रा बढ़ जाती है। ऐसा तब होता है जब शरीर में होरमोन इन्सुलिन की कमी हो जाती है या वो इन्सुलिन हमारे शरीर के साथ सही ताल मेल नहीं बैठा पाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन मार्निंग हैबिट्स को अपनाकर तेजी से करें वेट लॉस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-morning-habits-can-help-you-in-weight-loss-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-morning-habits-can-help-you-in-weight-loss-in-hindi/</guid>
      <description>इन मार्निंग हैबिट्स को अपनाकर तेजी से करें वेट लॉस अधिकतर लोग इन दिनों अपने बढ़ते वजन के कारण परेशान रहते हैं। ऐसे में चाहते हैं कि उनका हेल्दी तरीके से वेट लॉस हो और इसके लिए उन्हें बहुत अधिक मेहनत भी ना करनी पड़े। इस स्थिति में सबसे जरूरी होता है कि आप अपनी कुछ आदतों में बदलाव करें। जी हां, ऐसी कई हैबिट्स होती हैं, जो आपकी वेट लॉस जर्नी को अधिक आसान बनाने में मददगार हो सकती हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसी मार्निंग हैबिट्स के बारे में बता रहे हैं, जिनकी मदद से तेजी से वेट लॉस किया जा सकता है-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंखों की रोशनी के लिए वरदान है काली मिर्च, रोज करना चाहिए इसका सेवन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/black-pepper-is-a-boon-for-eyesight-it-should-be-consumed-daily/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 16:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/black-pepper-is-a-boon-for-eyesight-it-should-be-consumed-daily/</guid>
      <description>आंखों की रोशनी के लिए वरदान है काली मिर्च, रोज करना चाहिए इसका सेवन कमज़ोर आँखों की रोशनी आजकल हर किसी की परेशानी है गलत खान-पान प्रदूषण और गलत दिनचर्या के कारण भी अब चश्मा लगाने के लिए बुढ़ापे का इंतज़ार नहीं करना पड़ता आप किसी भी उम्र के हो यह समस्या कहीं ना कहीं आपको ज़रूर परेशान करती होगी, छोटे बच्चे भी आजकल इस समस्या से ग्रसित है लेकिन आज हम आपको कुछ ऐसे घरेलू नुस्खे बता रहे है जिससे आप अपनी आँखों की रोशनी को कुछ हद तक बचा सकते है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें समुद्री भोजन हमारे शरीर के लिए फ़ायदेमंद है या नुकसानदेह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/is-seafood-beneficial-or-harmful-for-our-body/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/is-seafood-beneficial-or-harmful-for-our-body/</guid>
      <description>जानें समुद्री भोजन हमारे शरीर के लिए फ़ायदेमंद है या नुकसानदेह वजन कम करना इतना आसान नहीं है जितना कि कुछ लोग दावा करते हैं। अपने इच्छित लक्ष्यों को प्राप्त करने के लिए लंबे समय तक कड़ी मेहनत करनी पड़ती है जिससे हमारे शरीर को खाने पीने की भी जरूरत होती है। यदि हम निरतंर खाते ही रहते हैं तो यह हमारे शरीर का वजन बढ़ा देते हैं जिससे शरीर धीरे-धीरे मोटापे का शिकार होने लग जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन संकेतों के माध्यम से जानें बच्चों में हो रही है मैग्नीशियम की कमी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-through-these-signs-that-there-is-a-deficiency-of-magnesium-in-children/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 12:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-through-these-signs-that-there-is-a-deficiency-of-magnesium-in-children/</guid>
      <description>इन संकेतों के माध्यम से जानें बच्चों में हो रही है मैग्नीशियम की कमी मैग्नीशियम (Magnesium) एक आवश्यक प्रकार का खनिज माना जाता है जो कि आपके शरीर को भोजन या पूरक आहार से प्राप्त करने होता है। यह शरीर में होने वाली विभिन्न रासायनिक प्रतिक्रियाओं में शामिल है। यह कोशिकाओं को बच्चों द्वारा खाए जाने वाले कार्ब्स से ऊर्जा का उपयोग करने की अनुमति देने में भी सहायक होता है और इसके साथ ही साथ अन्य विटामिन और खनिजों को अपना काम करने में मदद करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर की बढ़ती चर्बी से हैं परेशान तो इन घरेलू तरीके से करें कम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-you-are-troubled-by-the-body-fat-then-reduce-it-with-these-home-remedies/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 16:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-you-are-troubled-by-the-body-fat-then-reduce-it-with-these-home-remedies/</guid>
      <description>शरीर की बढ़ती चर्बी से हैं परेशान तो इन घरेलू तरीके से करें कम आजकल सब अपने शरीर को सुंदर और सुडौल दिखाने की भागदौड़ में लगे हुए है क्योंकि शरीर और पेट पर जमी हुई चर्बी ना ही आपके शरीर को नुक़सान पहुँचाती है बल्कि आप को कई बीमारियों से भी घेर लेती हैं। वहीं शरीर की चर्बी कम करना एक चुनौतीपूर्ण कार्य हो सकता है, जिसमें अक्सर कड़ी मेहनत, धैर्य और समर्पण की आवश्यकता होती है। हालांकि कई आहार और वसा की खुराक त्वरित परिणाम का वादा करती है, लेकिन स्वस्थ वजन तक पहुंचने और बनाए रखने के लिए अपने आहार, जीवन शैली और व्यायाम दिनचर्या को संशोधित करना सबसे प्रभावी तरीका है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Men&#39;s Health: नाईट शिफ्ट से प्रभावित हो सकती है पुरुषों की प्रजनन क्षमता, ऐसे करें बचाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/night-shift-can-affect-men-fertility-here-how-to-protect/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/night-shift-can-affect-men-fertility-here-how-to-protect/</guid>
      <description>Men&amp;rsquo;s Health: नाईट शिफ्ट से प्रभावित हो सकती है पुरुषों की प्रजनन क्षमता, ऐसे करें बचाव मौजूदा समय में, लोगों के पास अपने हिसाब से नौकरी करने के विकल्प मौजूद हैं। कई लोग सुबह तो कई रात के समय नौकरी करते हैं। ऐसे में नाईट शिफ्ट में काम करने वाले लोगों की नींद बुरी तरह प्रभावित होती है, जिसका असर उनके स्वास्थ्य पर पड़ता है। नींद की कमी से लोग मोटापे और दिल के रोग जैसी कई गंभीर बीमारियों की चपेट में आ जाते हैं। लेकिन अब ये बात सामने आई है कि अनिश्चित काम के घंटों या नाईट शिफ्ट से पुरुषों की सेक्स ड्राइव में कमी आ सकती है। इतना ही नहीं इसकी वजह से पुरुषों के बाप बनने की संभावना भी कम हो जाती है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: रूमेटाइड अर्थराइटिस महिलाओं के लिए बन सकता है जानलेवा, भूलकर भी ना करें इन पदार्थों का सेवन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय कैंसर जागरूकता दिवसः जानें कैसे बच सकते हैं इस गंभीर बीमारी से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/national-cancer-awareness-day-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 11:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/national-cancer-awareness-day-2022/</guid>
      <description>राष्ट्रीय कैंसर जागरूकता दिवसः जानें कैसे बच सकते हैं इस गंभीर बीमारी से कैंसर एक ऐसी बीमारी है जिसने देश और दुनिया भर में करोड़ों लोगों का जीवन समाप्त कर दिया है। आज के समय में भी करोड़ों लोग इस घातक और जानलेवा बीमारी से जूझ रहे है। ये ऐसी बीमारी है जिसका अब तक कोई ठोस इलाज उपलब्ध नहीं हो सका है, जिस कारण ये कई लोगों की जीवन लीला खत्म कर चुका है। दुनिया भर में इस बीमारी ने तबाही मचाई है, जिससे भारत भी अछूता नहीं रहा है। हम भले ही कितनी भी कोशिश करें कि इस घातक बीमारी से बचाव और रक्षा हो सके, मगर इस बात से इनकार नहीं किया जा सकता है कि कैंसर हर वर्ष भारत में लाखों लोगों को अपनी चपेट में लेता है। इसी कैंसर के प्रति जागरूकता फैलाने के उद्देश्य से हर वर्ष राष्ट्रीय कैंसर जागरूकता दिवस का आयोजन सात नवंबर को किया जाता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अलसी के बीज महिलाओं के लिए है बेहद फायदेमंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/flaxseeds-benefits-for-woman-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 08:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/flaxseeds-benefits-for-woman-in-hindi/</guid>
      <description>अलसी के बीज महिलाओं के लिए है बेहद फायदेमंद महिलाओं को अपने स्वास्थ्य का अतिरिक्त ध्यान रखने की जरूरत होती है। दरअसल, महिला के शरीर में कई तरह के हार्माेनल उतार-चढ़ाव होते हैं। जिससे उन्हें कई तरह की समस्याएं हो सकती हैं। लेकिन अगर आप अपने स्वास्थ्य का ध्यान रखना चाहती हैं तो ऐसे में आपको अपनी डाइट में कुछ बदलाव करने चाहिए। मसलन आप अलसी के बीजों को अवश्य खाएं। तो चलिए आज इस लेख में हम जानते हैं कि अलसी के बीज महिला के लिए किस तरह लाभकारी हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रूमेटाइड अर्थराइटिस महिलाओं के लिए बन सकता है जानलेवा, भूलकर भी ना करें इन पदार्थों का सेवन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rheumatoid-arthritis-can-become-fatal-for-women/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 15:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rheumatoid-arthritis-can-become-fatal-for-women/</guid>
      <description>रूमेटाइड अर्थराइटिस महिलाओं के लिए बन सकता है जानलेवा, भूलकर भी ना करें इन पदार्थों का सेवन रूमेटाइड गठिया एक पुरानी सूजन संबंधी विकार है जो सिर्फ आपके जोड़ों को ज्यादा प्रभावित कर सकता है। वहीं कुछ लोगों में, यह स्थिति त्वचा, आंख, फेफड़े, हृदय और रक्त वाहिकाओं सहित शरीर की विभिन्न प्रणालियों को भी नुकसान पहुंचा सकती है। एक ऑटोइम्यून डिसऑर्डर, रुमेटाइड गठिया तब होता है जब आपकी प्रतिरक्षा प्रणाली गलती से आपके शरीर के ऊतकों पर हमला करती है। यह अवस्था ऐसी होती है जब आपके पूरे शरीर में दर्द, सूजन और अकड़न आने लगती है। अक्सर यह रोग पुरूषो की तुलना में महिलाओं में ज़्यादा देखने को मिलता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कई बीमारियों का रामबाण इलाज है कड़ी पत्ता, जानिए इसके चमत्कारी फायदे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/curry-leaves-are-the-panacea-for-many-diseases/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 16:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/curry-leaves-are-the-panacea-for-many-diseases/</guid>
      <description>कई बीमारियों का रामबाण इलाज है कड़ी पत्ता, जानिए इसके चमत्कारी फायदे खाने में कड़ी पत्ता का इस्तेमाल अमूमन हर घर में होता है। खासतौर पर दक्षिण भारत में कड़ी पत्ता बहुत से व्यंजनों में इस्तेमाल किया जाता है। यह ना केवल खाने का स्वाद बढ़ाता है, बल्कि स्वास्थ्य के लिए भी बहुत फायदेमंद होता है। कड़ी पत्ते में बहुत से औषधीय गुण पाए जाते हैं जो हमारे स्वास्थ्य के लिए बहुत फायदेमंद हैं। इसमें आयरन, फॉलिक एसिड और कैल्शियम जैसे पोषक तत्व भरपूर मात्रा में पाए जाते हैं जो डायबिटीज, एनीमिया और डायरिया जैसी कई अन्य बीमारियों से निजात पाने में मदद करते हैं। आज के इस लेख में हम आपको कड़ी पत्ते के फायदों के बारे में बताएंगे-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन तेल से करेंगे मालिश तो जिद्दी चर्बी भी जाएगी पिघल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/use-these-oil-massage-for-weight-loss-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 18:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/use-these-oil-massage-for-weight-loss-in-hindi/</guid>
      <description>इन तेल से करेंगे मालिश तो जिद्दी चर्बी भी जाएगी पिघल आज के समय में अधिकतर लोग अपने बढ़ते वजन के कारण परेशान रहते हैं। अतिरिक्त वजन और चर्बी को पिघलाने के लिए वे घंटों जिम में कसरत करते हैं। इससे वजन तो कम होता है, लेकिन इसमें आपको काफी मेहनत और समय नष्ट करने की जरूरत होती है। लेकिन अगर आप एक नेचुरल और आसान उपाय को अपनाकर अपनी जिद्दी चर्बी को पिघलाना चाहते हैं तो आप तेल से मालिश भी कर सकते हैं। तो चलिए जानते हैं इन तेलों के बारे में-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपने हाल ही में बनवाया है टैटू तो ना करें ब्लड डोनेट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-you-should-avoid-blood-donation-after-doing-tattoo-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 18:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-you-should-avoid-blood-donation-after-doing-tattoo-in-hindi/</guid>
      <description>आपने हाल ही में बनवाया है टैटू तो ना करें ब्लड डोनेट रक्तदान को महादान माना गया है। ऐसा कहा जाता है कि किसी व्यक्ति के रक्त की कुछ बूंदे दूसरे व्यक्ति की जान बचा सकती हैं। लेकिन कभी-कभी रक्तदान किसी दूसरे व्यक्ति की जान भी ले सकता है। दरअसल, रक्त दान करने वाले व्यक्ति को कई तरह की बातों का ध्यान रखना चाहिए। सिर्फ बीमार होने पर ही नहीं, बल्कि टैटू बनवाने के बाद भी ब्लड डोनेट करने से बचना चाहिए। डॉक्टर टैटू बनवाने के बाद कम से कम छह माह तक ब्लड डोनेट ना करने की सलाह दी जाती है। लेकिन अक्सर लोगों को इस बात की जानकारी ही नहीं होती है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं कि टैटू बनवाने के बाद ब्लड डोनेट क्यों नहीं करना चाहिए-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मां बनने की है इच्छा तो इन फूड्स को कहें नो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bad-foods-for-fertility-in-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bad-foods-for-fertility-in-hindi/</guid>
      <description>मां बनने की है इच्छा तो इन फूड्स को कहें नो एक महिला का मां बनना कई कारकों पर निर्भर करता है और इनमें से एक बेहद महत्वपूर्ण कारक है आहार। आप जिस तरह का भोजन करती हैं, उसका एक गहरा प्रभाव संपूर्ण स्वास्थ्य पर पड़ता है। फिर बात चाहे फर्टिलिटी की ही क्यों ना हो। कई बार महिलाएं अनजाने में ऐसे फूड्स को अपनी डाइट का हिस्सा बना लेती हैं, जो उनकी फर्टिलिटी पर बुरा असर डाल सकते हैं। जिसके कारण वह चाहकर भी पैरेंट्स होने का सुख नहीं पाते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको ऐसे ही कुछ फूड्स के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेबी प्लानिंग के बाद भी नहीं बन पा रही हैं मां तो करें ये उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-conceive-if-you-want-baby-planning-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-conceive-if-you-want-baby-planning-in-hindi/</guid>
      <description>बेबी प्लानिंग के बाद भी नहीं बन पा रही हैं मां तो करें ये उपाय मां बनना हर स्त्री का सपना होता है। लेकिन शादी के बाद हर जोड़ा एक समय के बाद बेबी प्लानिंग करने की इच्छा रखता है। इसके लिए वे कोशिशें भी करते हैं। हालांकि, यह देखने में आता है कि कुछ कपल्स चाहकर भी माता-पिता होने का सुख नहीं भोग पाते हैं। ऐसे में उनके मन में निराशा होना स्वाभाविक है। कभी-कभी कपल्स इसे ईश्वर की मर्जी समझने लगते हैं। जबकि वास्तव में अगर आप चाहें तो पैरेंट्स बन सकते हैं। बस इसके लिए आपको कुछ उपाय अपनाने की आवश्यकता है। जिसके बारे में आज हम आपको इस लेख में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंत का कैंसर होने पर नजर आ सकते हैं ये लक्षण, ना करें नजरअंदाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-the-bowel-cancer-symptoms/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-the-bowel-cancer-symptoms/</guid>
      <description>आंत का कैंसर होने पर नजर आ सकते हैं ये लक्षण, ना करें नजरअंदाज कोलन कैंसर एक प्रकार का कैंसर है जो बड़ी आंत अर्थात् कोलन में शुरू होता है। कोलन कैंसर यूं तो किसी भी उम्र में हो सकता है, लेकिन यह आमतौर पर वृद्ध वयस्कों को प्रभावित करता है। कोलन कैंसर को कभी-कभी कोलोरेक्टल कैंसर भी कहा जाता है। कोलन कैंसर बेहद खतरनाक साबित हो सकता है और इसलिए समय रहते इसकी पहचान व उपचार करना बेहद आवश्यक होता है। तो चलिए जानते हैं आंत का कैंसर होने पर क्या लक्षण नजर आते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुखार में नाक से आ रहा है खून, हो सकता है यह वायरल इंफेक्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nose-bleeding-fever-viral-infection-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nose-bleeding-fever-viral-infection-in-hindi/</guid>
      <description>बुखार में नाक से आ रहा है खून, हो सकता है यह वायरल इंफेक्शन आज के समय में लोग वायरल इंफेक्शन का नाम सुनते ही भय से कांप जाते हैं। सिर्फ कोरोना वायरस ही नहीं, बल्कि ऐसे कई वायरल इंफेक्शन हैं, जो बेहद खतरनाक साबित हो सकते हैं। यहां तक कि कुछ खास तरह के वायरल इंफेक्शन के कारण व्यक्ति की जान भी जा सकती है। इन्हीं में से एक है क्रीमिया-कांगो रक्तस्रावी बुखार। इस वायरल इंफेक्शन की सबसे बड़ी पहचान यही है कि इसमें बुखार के साथ-साथ नाक से खून भी आ सकता है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रोस्टेट कैंसर होने पर नजर आ सकते हैं ये 9 लक्षण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-the-prostate-cancer-symptoms-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-the-prostate-cancer-symptoms-in-hindi/</guid>
      <description>प्रोस्टेट कैंसर होने पर नजर आ सकते हैं ये 9 लक्षण जिस तरह महिलाओं को ब्रेस्ट कैंसर होने का खतरा सबसे अधिक होता है, ठीक उसी तरह पुरूषों में प्रोस्टेट कैंसर का रिस्क रहता है। यह एक ऐसा कैंसर है, जो प्रोस्टेट में होता है। यह वास्तव में पुरुषों में अखरोट के आकार की एक छोटी ग्रंथि होती है जो वीर्य का उत्पादन करती है जो शुक्राणु को पोषण और परिवहन करती है।&amp;nbsp;पुरूषों में होने वाले सबसे आम कैंसर में से है प्रोस्टेट कैंसर। यह एक ऐसा कैंसर है, जो धीरे-धीरे बढ़ता है। हालांकि, यह केवल प्रोस्टेट ग्रंथि तक ही सीमित होते हैं, जिसके कारण इसे पूरे शरीर में ना फैलने की वजह से इसे बहुत गंभीर नहीं माना जाता है। हालांकि, यह कैंसर होने पर आपको कुछ लक्षण नजर आ सकते हैं, जिसके बारे में आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं-इसे भी पढ़ें: इन चीजों का सेवन लिवर के लिए है फायदेमंद, डाइट में करें शामिलप्रमुख लक्षण- प्रोस्टेट कैंसर होने पर पुरूषों में कुछ लक्षण नजर आ सकते हैं-- यूरिनेशन में कठिनाई।- पेशाब का कमजोर या बाधित प्रवाह।- बार-बार पेशाब आना, खासकर रात में।- मूत्राशय को पूरी तरह खाली करने में परेशानी।- पेशाब के दौरान दर्द या जलन का अहसास होना- पेशाब या वीर्य में खून आना।- पीठ, कूल्हों या श्रोणि में लगातार दर्द का अहसास होना- बिना किसी कोशिश के लगातार वजन कम होना- नपुंसकताइसे भी पढ़ें: कहीं खून में बढ़ तो नहीं रहा बैड कोलेस्ट्रॉल, पहचानें इस तरहप्रोस्टेट कैंसर के कारणयह स्पष्ट नहीं है कि प्रोस्टेट कैंसर का क्या कारण है। लेकिन यह कहा जाता है कि प्रोस्टेट कैंसर तब शुरू होता है जब प्रोस्टेट की कोशिकाएं अपने डीएनए में बदलाव विकसित करती हैं। परिवर्तन कोशिकाएं सामान्य कोशिकाओं की तुलना में अधिक तेजी से बढ़ने और विभाजित होने के लिए कहती हैं। असामान्य कोशिकाएं जीवित रहती हैं और यह जमा होने वाली असामान्य कोशिकाएं एक ट्यूमर बनाती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेग्नेंसी में सोडा और कोल्ड ड्रिंक्स का सेवन करने की ना करें भूल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-side-effects-of-having-cold-drinks-in-pregnancy-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 11:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-side-effects-of-having-cold-drinks-in-pregnancy-in-hindi/</guid>
      <description>प्रेग्नेंसी में सोडा और कोल्ड ड्रिंक्स का सेवन करने की ना करें भूल प्रेग्नेंसी एक ऐसी अवस्था है, जब महिला को अपना आवश्यकता से अधिक ध्यान रखना पड़ता है। ऐसा कहा जाता है कि गर्भावस्था में महिला को दो लोगों के लिए खाना चाहिए। हालांकि, इस दौरान तरह-तरह की फूड क्रेविंग्स होना स्वाभाविक है। प्रेग्नेंसी में अक्सर महिलाओं को कई अजीब तरह की क्रेविंग होती है। कुछ महिलाएं प्रेग्नेंसी में सोडा और कोल्ड ड्रिंक्स का सेवन करती हैं। लेकिन क्या आपको पता है कि प्रेग्नेंसी में सोडा और कोल्ड ड्रिंक्स का सेवन कई मायनों में हानिकारक हो सकता है। जानिए इस लेख में-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लड शुगर लेवल को रखना है कंट्रोल तो खाएं ये हेल्दी फैट फूड आइटम्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/healthy-fats-to-control-blood-sugar-level-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 16:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/healthy-fats-to-control-blood-sugar-level-in-hindi/</guid>
      <description>ब्लड शुगर लेवल को रखना है कंट्रोल तो खाएं ये हेल्दी फैट फूड आइटम्स फैटी फूड का नाम सुनते ही लोग टेढ़ा-मेढ़ा मुंह बनाने लगते हैं। आमतौर पर, फैट्स को सेहत के लिए बिल्कुल भी अच्छा नहीं माना जाता है। जबकि ऐसा नहीं है। जहां ट्रांस फैट और सैचुरेटिड फैट सेहत को नुकसान पहुंचाते हैं। वहीं, हेल्दी फैट्स का सेवन करना बेहद आवश्यक माना गया है। ये हेल्दी फैट्स ना केवल आपके शरीर को पोषित करते हैं, बल्कि वजन कम करने से लेकर ब्लड शुगर लेवल को कण्ट्रोल रखने में भी मददगार है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको हेल्दी फैट्स का सेवन करने से होने वाले फायदों और हेल्दी फैट रिच फूड्स के बारे में बता रहे हैं-&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चों की इम्यूनिटी को बढ़ाने में सहायक है केला और दूध</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/banana-and-milk-are-helpful-in-increasing-immunity-of-children/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 16:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/banana-and-milk-are-helpful-in-increasing-immunity-of-children/</guid>
      <description>बच्चों की इम्यूनिटी को बढ़ाने में सहायक है केला और दूध बच्चों के नाश्ता करवाना एक कठिन काम है। बच्चें नाश्ते के लिए आसानी से मानते भी नहीं हैं। इन स्थितियों को देखते हुए माता-पिता बच्चों को कुछ ऐसा नाश्ता देना चाहते हैं जो बच्चों के हेल्दी और पौष्टिक भी रहें। दूध और केला एक ऐसा हेल्दी नाश्ता है। आपको बता दें कि केला एक ऐसा फल है जिसे आप ना केवल गर्मियों में बल्कि सर्दियों में भी खा सकते हैं। केले में विटामिन, पोटैशियम, मैगनीज, फाइबर जैसे पोषक तत्व मौजूद होते हैं जो हमारे शरीर की पोषण जरूरतों को पूरा करते हैं। आपको यह जानकर हैरानी होगी कि केला खाने से शरीर की इम्यूनिटी बढ़ती है और संक्रमण से बचाव होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों का सेवन लिवर के लिए है फायदेमंद, डाइट में करें शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/consuming-these-things-is-beneficial-for-the-liver-include-them-in-the-diet/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 12:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/consuming-these-things-is-beneficial-for-the-liver-include-them-in-the-diet/</guid>
      <description>इन चीजों का सेवन लिवर के लिए है फायदेमंद, डाइट में करें शामिल लिवर हमारे शरीर का एक महत्वपूर्ण अंग है। यह विभिन्न प्रकार के आवश्यक कार्य करता है, जिसमें प्रोटीन, कोलेस्ट्रॉल और पित्त के निर्माण से लेकर विटामिन, खनिज और यहां तक कि कार्बोहाइड्रेट भी शामिल हैं। इतना ही नहीं, यह शरीर में मौजूद टॉक्सिन को तोड़ने में भी मदद करता है। इसलिए यह जरूरी है कि आप खुद को हेल्दी बनाए रखने के लिए अपने लिवर का भी उतना ही ख्याल रखें। इसके लिए आपको अपने आहार पर ध्यान देना होगा। ऐसे कई खाद्य पदार्थ हैं, जो आपके लिवर के लिए बेहद फायदेमंद हैं और इसलिए आपको इन्हें अपनी डाइट में जगह देनी चाहिए। तो चलिए जानते हैं ऐसे ही कुछ फूड्स के बारे में−</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिशा पाटनी को करती हैं पसंद तो उनकी तरह करें ये वर्कआउट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/actress-disha-patani-workout-you-can-also-follow-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 15:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/actress-disha-patani-workout-you-can-also-follow-in-hindi/</guid>
      <description>दिशा पाटनी को करती हैं पसंद तो उनकी तरह करें ये वर्कआउट यह तो हम सभी जानते हैं कि हेल्दी रहने के लिए खुद को फिजिकल रूप से एक्टिव रखना बेहद आवश्यक है। इसलिए, लोग व्यायाम को अपने रूटीन का हिस्सा बनाते भी हैं, लेकिन एक की तरह के वर्कआउट के कारण उन्हें जल्द ही बोरियत होने लगती है और फिर वे उसे छोड़ देते हैं। हो सकता है कि आपके साथ भी ऐसा ही होता हो। तो अब आप दिशा पाटनी के इन वर्कआउट्स या फिजिकल एक्टिविटीज को अपने वर्कआउट रूटीन का हिस्सा बनाएं। इससे आपको एक्सरसाइज करने में मजा भी आएगा और आप दिशा की तरह एक टोन्ड बॉडी भी मेंटेन कर सकेंगी-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आपके बच्चे को हाई ब्लड प्रेशर की शिकायत तो नहीं, पहचानें इन संकेतों से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/signs-of-high-blood-pressure-in-kids-in-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 13:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/signs-of-high-blood-pressure-in-kids-in-hindi/</guid>
      <description>कहीं आपके बच्चे को हाई ब्लड प्रेशर की शिकायत तो नहीं, पहचानें इन संकेतों से आज के दौर में बड़ों से लेकर बच्चों तक के लाइफस्टाइल व खानपान की आदतों में कोई बदलाव आया है। यही कारण है कि अब ऐसी कई बीमारियां भी बच्चों को होने लगी हैं, जो कुछ समय पहले तक केवल व्यस्कों में ही देखी जाती थीं। इन्हीं में से एक है हाई बीपी की समस्या। ब्लड प्रेशर का अधिक होना हद्य सहित अन्य कई गंभीर स्वास्थ्य समस्याओं की वजह बन सकता है। इसलिए समय रहते इसकी पहचान करना और आवश्यक उपाय करना बेहद जरूरी है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बच्चों में हाई बीपी होने के कुछ लक्षण व उसके निदान के बारे में बता रहे हैं-&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं खून में बढ़ तो नहीं रहा बैड कोलेस्ट्रॉल, पहचानें इस तरह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-signs-of-high-cholesterol-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 14:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-signs-of-high-cholesterol-in-hindi/</guid>
      <description>कहीं खून में बढ़ तो नहीं रहा बैड कोलेस्ट्रॉल, पहचानें इस तरह शरीर के कई तरह के कार्यों को पूरा करने के लिए कोलेस्ट्रॉल की आवश्यकता होती है। हालांकि, अगर शरीर में बैड कोलेस्ट्रॉल की मात्रा बढ़ जाए तो यह हद्य रोग सहित अन्य कई परेशानियों की वजह बन सकती है। शरीर में दो तरह का कोलेस्ट्रॉल होता है- गुड कोलेस्ट्रॉल और बैड कोलेस्ट्रॉल। जहां गुड कोलेस्ट्रॉल शरीर की कार्यप्रणाली को बेहतर बनाने में मददगार होता है, वहीं बैड कोलेस्ट्रॉल नसों में जमा होकर दिल के दौरे या स्ट्रोक के खतरे को बढ़ा सकता है। यूं तो इसके लक्षण जल्द नजर नहीं आते हैं, लेकिन फिर भी आप कुछ संकेतों के जरिए इसे पहचान सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किशमिश और शहद का सेवन पुरुषों की यौन दुर्बलता को दूर करने में है मददगार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/benefits-of-raisins-and-honey-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/benefits-of-raisins-and-honey-in-hindi/</guid>
      <description>किशमिश और शहद का सेवन पुरुषों की यौन दुर्बलता को दूर करने में है मददगार फाइटोकेमिकल्स और फाइबर से भरपूर किशमिश हमारे स्वास्थ्य को बढ़ावा देने के लिए एक अच्छा आहार मानी जाती है। इसमें मौजूद आयरन हमारे शरीर में खून की कमी को दूर करता है। इसके सेवन से पाचन तंत्र पर भी बेहतर प्रभाव पड़ता हैं। किशमिश खाने में तो स्वादिष्ट लगती ही है, साथ ही ये हमारे स्वास्थ्य के लिए बहुत फायदेमंद मानी जाती है। किशमिश में पोटेशियम, कॉपर, विटामिन बी6, कैल्शियम भी पाया जाता है। किशमिश में प्रोटीन, आयरन, विटामिन्स और फाइबर भरपूर होता है। जब किशमिश और शहद का सेवन करने टेस्टोस्टेरोन हार्मोन को बढ़ावा मिलता है, जिससे पुरुषों की शारीरिक दुर्बलता को दूर करने में मदद मिलती है। आईये जानते हैं किशमिश और शहद का सेवन करने से हमारे शरीर को क्या-क्या फायदे मिलते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आपको थायरॉइड कैंसर तो नहीं, पहचानें इन लक्षणों से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-symptoms-of-thyroid-cancer-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 15:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-symptoms-of-thyroid-cancer-in-hindi/</guid>
      <description>कहीं आपको थायरॉइड कैंसर तो नहीं, पहचानें इन लक्षणों से कैंसर एक बेहद ही घातक बीमारी है, जो शरीर की कोशिकाओं में कैंसर की वृद्धि के कारण होता है। आमतौर पर लोग लंग कैंसर या फिर ब्रेस्ट कैंसर आदि की ही बात करते हैं। जबकि थायरॉइड कैंसर भी उतना ही घातक हो सकता है। थायरॉइड कैंसर कोशिकाओं की वृद्धि है जो थायरॉयड में शुरू होती है। थायरॉइड वास्तव में एक तितली के आकार की ग्रंथि होती है। थायरॉइड कैंसर की शुरूआत में भले ही कोई लक्षण नजर ना आए, लेकिन जब यह धीरे-धीरे बढ़ने लगता है, तो इससे आपको गर्दन में सूजन, आवाज में बदलाव और निगलने में कठिनाई जैसे लक्षण नजर आ सकते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको थायरॉइड कैंसर के कुछ लक्षणों के बारे में बता रहे हैं, जिनके आधार पर आप समय रहते इस कैंसर की पहचान कर इलाज करवा सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोरोना महामारी के बाद तेजी से बढ़ रहे हैं आर्थराइटिस के मामले, इन लक्षणों से करें पहचान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/arthritis-cases-are-increasing-rapidly-after-the-corona-epidemic-identify-with-these-symptoms/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 19:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/arthritis-cases-are-increasing-rapidly-after-the-corona-epidemic-identify-with-these-symptoms/</guid>
      <description>कोरोना महामारी के बाद तेजी से बढ़ रहे हैं आर्थराइटिस के मामले, इन लक्षणों से करें पहचान पिछले दो सालों के दौरान कोरोना महामारी की वजह से लोगों की जिंदगी काफी बुरी तरह प्रभावित हुई है। कोरोना से संक्रमित होने वाले लोगों का तो और बुरा हाल हुआ है। इस वायरस को मात देने के बाद भी उन्हें कई मानसिक और शारीरिक समस्याओं का सामना करना पड़ रहा है। इन्हीं समस्याओं में आर्थराइटिस यानी गठियो की समस्या भी शामिल है। आर्थराइटिस को जोड़ों की बीमारी भी कहा जाता है। इससे पीड़ित व्यक्ति को जोड़ों में दर्द, सूजन और कठोरपन की शिकायत रहती है और उन्हें चलने-फिरने में दिक्कतें होती हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Right Way To Eat Dry Fruits: पोषक तत्वों से भरपूर ड्राई फ्रूट्स को खाने का सही तरीका जानते हैं आप?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए कब शिशु करता है गर्भ में पहली हलचल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/baby-kick-in-pregnancy-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 14:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/baby-kick-in-pregnancy-in-hindi/</guid>
      <description>जानिए कब शिशु करता है गर्भ में पहली हलचल जब एक स्त्री मां बनती है तो वह हर गुजरते दिन के साथ अपने शरीर के भीतर होते बदलावों को महसूस करती है। गर्भधारण करने के तुरंत बाद ही महिला जल्द से जल्द अपने गर्भस्थ शिशु की हलचल को महसूस करना चाहती है। जब शिशु पहली बार गर्भ में लात मारता है तो महिला को बेहद ही खुशी का अहसास होता है। इस तरह वह अपने मातृत्व सुख को पहली बार महसूस करती है। शिशु की इस पहली हलचल तो क्विकनिंग भी कहा जाता है। लेकिन शिशु का गर्भ में लात मारना सिर्फ उसकी ग्रोथ की ही पहचान नहीं है। बल्कि इससे आप अन्य भी कई बातों का अंदाजा लगा सकती हैं। तो चलिए जानते हैं कि बच्चा क्विकनिंग कब से करता है और इसका क्या अर्थ है-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रेस्ट के छोटे साइज को लेकर अब परेशान होने की जरूरत नहीं, ये आसान एक्सरसाइज दिखाएंगी अपना कमाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/no-need-to-worry-about-the-small-size-of-breast-easy-exercise-will-show-amazing-result/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 20:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/no-need-to-worry-about-the-small-size-of-breast-easy-exercise-will-show-amazing-result/</guid>
      <description>ब्रेस्ट के छोटे साइज को लेकर अब परेशान होने की जरूरत नहीं, ये आसान एक्सरसाइज दिखाएंगी अपना कमाल महिलाओं के ब्रेस्ट, छोटे हो या फिर बड़े, हर साइज के सुंदर और खूबसूरत होते हैं। कई महिलाओं को अपने ब्रेस्ट जैसे हैं वैसे ही अच्छे लगते हैं तो कुछ इनके साइज को छोटा या बड़ा करना चाहती हैं। आमतौर पर महिलाएं बड़े ब्रेस्ट की चाहत रखती हैं ताकि वह खुद को अधिक आकर्षित बना सकें। बड़े ब्रेस्ट चाहने के पीछे कारण कोई भी हो, हर महिला को अपने मन मुताबिक अपने शरीर में बदलाव करने का हक़ है। ऐसे में अगर आप भी ऐसी ही चाहत रखती है तो आज के इस आर्टिकल में हम आपको कुछ उपाय बताने जा रहे हैं, जो आपके ब्रेस्ट ब्रेस्ट का साइज बढ़ाने में मदद करेंगे।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अखरोट खाने के कुछ फायदे हैं तो कुछ नुकसान, जानें कब और कैसे खाएं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अखरोट खाने के कुछ फायदे हैं तो कुछ नुकसान, जानें कब और कैसे खाएं?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-are-some-benefits-of-eating-walnuts-and-some-disadvantages/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 15:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-are-some-benefits-of-eating-walnuts-and-some-disadvantages/</guid>
      <description>अखरोट खाने के कुछ फायदे हैं तो कुछ नुकसान, जानें कब और कैसे खाएं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Right Way To Eat Dry Fruits: पोषक तत्वों से भरपूर ड्राई फ्रूट्स को खाने का सही तरीका जानते हैं आप?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/health-tips-do-you-know-the-right-way-to-eat-nutrient-rich-dry-fruits/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 19:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/health-tips-do-you-know-the-right-way-to-eat-nutrient-rich-dry-fruits/</guid>
      <description>Right Way To Eat Dry Fruits: पोषक तत्वों से भरपूर ड्राई फ्रूट्स को खाने का सही तरीका जानते हैं आप?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गैस, ब्लोटिंग और एसिडिटी की समस्या को दूर करेंगे ये उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/home-remedy-for-gas-bloating-and-acidity-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 14:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/home-remedy-for-gas-bloating-and-acidity-in-hindi/</guid>
      <description>गैस, ब्लोटिंग और एसिडिटी की समस्या को दूर करेंगे ये उपाय हम सभी ने कभी ना कभी पेट में गैस, सूजन और एसिडिटी आदि की समस्या का सामना किया है। यह आम गैस्ट्रिक समस्याएं हैं जिसके कारण व्यक्ति को दर्द, सीने में जलन व बेचैनी और पेट में दबाव आदि समस्याओं का सामना करना पड़ता है। अधिकतर स्थितियों में लोग अपनी इस समस्या के इलाज के लिए दवाई का सेवन करते हैं। लेकिन बार-बार दवाई का सेवन करना भी उचित नहीं माना जाता है। पाचन तंत्र से जुड़ी इस समस्या के निदान के लिए आप कुछ आसान घरेलू उपायों को अपना सकते हैं। जी हां, ऐसे कई तरीके हैं, जिन्हें अपनाकर आप पाचन तंत्र से जुड़ी तरह-तरह की समस्याओं को बेहद आसानी से दूर कर सकते हैं। तो चलिए जानते हैं इन उपायों के बारे में-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार टेम्पोन का कुछ ऐसे करें इस्तेमाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tips-for-using-tampon-first-time-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 08:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tips-for-using-tampon-first-time-in-hindi/</guid>
      <description>पहली बार टेम्पोन का कुछ ऐसे करें इस्तेमाल कुछ वर्षों पहले तक महिलाएं पीरियड्स के दौरान कपड़े का इस्तेमाल करती थीं। लेकिन समय बदला और महिलाओं ने सेनेटरी पैड्स का इस्तेमाल करना शुरू कर दिया। आज के समय में महिलाएं पैड्स के अलावा टैम्पोन व मेंस्ट्रुअल कप आदि भी यूज करती हैं। इन्हें पारंपरिक पैड्स से अधिक यूजफुल माना जाता है, क्योंकि ये टैम्पोन व मेंस्ट्रुअल कप अधिक ब्लड फ्लो को आसानी से हैंडल कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिलीवरी के बाद कमजोरी को दूर करने के लिए क्या खाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-to-eat-to-overcome-weakness-after-delivery-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 18:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-to-eat-to-overcome-weakness-after-delivery-hindi/</guid>
      <description>डिलीवरी के बाद कमजोरी को दूर करने के लिए क्या खाएं मां बनना किसी भी स्त्री के लिए किसी दूसरे जन्म से कम नहीं है। जब एक स्त्री मां बनती हैं तो उसे प्रसव की असहनीय पीड़ा को सहना पड़ता है। साथ ही, बच्चे के जन्म के दौरान बहुत अधिक ब्लीडिंग होने के कारण महिला का शरीर काफी कमजोर हो जाता है। इसलिए प्रसव के बाद महिला को अपनी डाइट पर विशेष रूप से ध्यान देना चाहिए। आहार के जरिए ही महिला का शरीर जल्दी रिकवर होता है और उसकी कमजोरी भी दूर होती है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं कि महिला को प्रसव के बाद किन चीजों का सेवन करना चाहिए, ताकि उनकी शारीरिक कमजोरी दूर हो जाए-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर की सूजन से लड़ने में मदद करते हैं यह विटामिन और सप्लीमेंट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vitamins-and-supplements-to-fight-inflammation-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 14:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vitamins-and-supplements-to-fight-inflammation-in-hindi/</guid>
      <description>शरीर की सूजन से लड़ने में मदद करते हैं यह विटामिन और सप्लीमेंट कई बार किसी आघात, बीमारी और तनाव के कारण शरीर में सूजन आ जाती है। यह एक सामान्य अल्पकालिक प्रतिरक्षा प्रतिक्रिया है, जो कुछ समय बाद ठीक हो जाती है। हालांकि, खराब फूड च्वॉइसेस और अपर्याप्त नींद, धूम्रपान और शारीरिक गतिविधि की कमी जैसी लाइफस्टाइल हैबिट्स के कारण लंबे समय तक सूजन हो सकती है। यह पुरानी सूजन टाइप 2 मधुमेह और हृदय रोग जैसी स्वास्थ्य समस्याओं के आपके जोखिम को बढ़ा सकती है। ऐसे में जरूरी होता है कि आप इसे दूर करने के लिए कुछ उपाय अपनाएं। ऐसे में आप अपने आहार में कुछ बदलाव कर सकते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे विटामिन और सप्लीमेंट के बारे में बता रहे हैं, जो शरीर की सूजन से लड़ने में मदद करते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Winter Health Tips: मौसम ने बदली करवट, सेहत का ख्याल रखने के लिए करें इन चीजों का सेवन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/winter-health-tips-weather-has-changed-consume-these-things-to-take-care-of-health/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 19:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/winter-health-tips-weather-has-changed-consume-these-things-to-take-care-of-health/</guid>
      <description>Winter Health Tips: मौसम ने बदली करवट, सेहत का ख्याल रखने के लिए करें इन चीजों का सेवन मौसम ने करवट बदलनी शुरू कर दी है। धीरे-धीरे उत्तर भारत में मौसम बदल रहा है और सुबह-शाम की ठंड शुरू हो गई है। सर्दियों का ज्यादातर लोगों को इंतजार रहता है क्योंकि इस मौसम में गर्मी से राहत मिल जाती है। ठंडे मौसम में लोगों को भले ही गर्मी से राहत मिल जाती है, लेकिन इसका सीधा असर उनकी दिनचर्या पर पड़ता है। सर्दियाें में लोगों के आंतरिक तंत्र प्रभावित होते हैं, जिसकी वजह से उन्हें हाई ब्लड प्रेशर, ब्लड शुगर और पाचन संबंधी समस्याएं हो सकती हैं। इसलिए इस दौरान लोगों को अपनी सेहत का खास ख्याल रखना पड़ता है। ऐसे आज हम आपको कुछ ऐसी चीजों के बारे में बताने जा रहे हैं, जिनको अपनी डाइट में शामिल कर के आप सर्दियों के मौसम में होने वाली सभी स्वास्थ्य समस्याओं से आसानी से छुटकारा पा सकेंगे।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Diwali Healthy Menu: इस दिवाली नहीं बढ़ेगा आपका वजन, बस डाइट में करने होंगे ये छोटे-छोटे बदलाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diwali Healthy Menu: इस दिवाली नहीं बढ़ेगा आपका वजन, बस डाइट में करने होंगे ये छोटे-छोटे बदलाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/your-weight-will-not-increase-this-diwali-just-make-these-small-changes-in-diet/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 19:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/your-weight-will-not-increase-this-diwali-just-make-these-small-changes-in-diet/</guid>
      <description>Diwali Healthy Menu: इस दिवाली नहीं बढ़ेगा आपका वजन, बस डाइट में करने होंगे ये छोटे-छोटे बदलाव त्योहारों का सीजन शुरू हो चुका है। नवरात्रि और दशहरा के बाद अब लोग दिवाली का बड़ी बेसब्री से इंतजार कर रहे हैं। मिठाई और दूसरे स्वादिष्ट पकवान इस त्यौहार का महत्वपूर्ण हिस्सा रहे हैं। त्यौहार पर जब घर में इतने सारे स्वादिष्ट पकवान आपके आसपास मौजूद हो तो खुद को उन्हें खाने से रोक पाना सभी के लिए मुश्किल हो जाता है। ऐसे में लोग अक्सर ज्यादा खाना खा लेते हैं और फिर बाद में उन्हें वजन बढ़ने, कब्ज और एसिडिटी की समस्या होती हैं। वहीं कुछ लोग वजन बढ़ने के डर से खुद को दिवाली की मिठाईयों और पकवानों से वंचित रखते हैं और त्यौहार का आनंद नहीं उठा पाते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आंतों का कैंसर होने पर शरीर में नजर आते हैं यह बदलाव, तुरंत हो जाएं सतर्क</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंतों का कैंसर होने पर शरीर में नजर आते हैं यह बदलाव, तुरंत हो जाएं सतर्क</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-the-bowel-cancer-symptoms-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 15:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-the-bowel-cancer-symptoms-in-hindi/</guid>
      <description>आंतों का कैंसर होने पर शरीर में नजर आते हैं यह बदलाव, तुरंत हो जाएं सतर्क कैंसर एक ऐसी जानलेवा बीमारी है, जिसके बारे में सुनकर ही व्यक्ति घबरा जाता है। हालांकि, आज के समय में कैंसर का इलाज संभव है। लेकिन अधिकतर लोगों की जान सिर्फ इसलिए चली जाती है, क्योंकि उन्हें समय पर अपनी बीमारी के बारे में पता नहीं चलता है। ऐसे में वह जब तक कोई कदम उठाते हैं, तब तक बहुत देर हो चुकी होती है। कैंसर के विभिन्न प्रकारों में से एक है आंत का कैंसर। आज हम इसके लक्षणों के विषय पर चर्चा कर रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाइपोथायरायडिज्म के कारण वजन कम करने में आ रही हैं दिक्कतें? फॉलो करें ये डाइट, कुछ दिनों में दिखेगा असर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/difficult-to-lose-weight-due-to-hypothyroidism-follow-this-diet-effect-will-visible-in-few-days/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 17:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/difficult-to-lose-weight-due-to-hypothyroidism-follow-this-diet-effect-will-visible-in-few-days/</guid>
      <description>हाइपोथायरायडिज्म के कारण वजन कम करने में आ रही हैं दिक्कतें?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्या है ब्रुक्सिज्म, जिसमें व्यक्ति पीसने लगता है अपने दांत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-what-is-grinding-of-teeth-and-its-health-effects-in-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 14:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-what-is-grinding-of-teeth-and-its-health-effects-in-hindi/</guid>
      <description>जानिए क्या है ब्रुक्सिज्म, जिसमें व्यक्ति पीसने लगता है अपने दांत कई बार व्यक्ति ऐसी कुछ स्वास्थ्य समस्याओं से पीड़ित होता है, जिसे आमतौर पर काफी हल्के में लिया जाता है। लेकिन यह कभी-कभी बहुत अधिक खतरनाक हो सकती हैं। इन्हीं में से एक है ब्रुक्सिज्मं। यह एक ऐसी स्थिति है जिसमें आप अपने दांतों को पीसते, पीसते या जकड़ते हैं। यदि आपको ब्रुक्सिज्म है, तो आप अनजाने में अपने दांतों को पीस सकते हैं। ऐसा आप जागते हुए कर सकते हैं या फिर नींद के दौरान उन्हें पीस सकते हैं। स्लीप ब्रुक्सिज्म को नींद से संबंधित मूवमेंट डिसऑर्डर माना जाता है। जो लोग नींद के दौरान अपने दांत को भींचते या पीसते हैं, उनमें अन्य नींद संबंधी विकार होने की संभावना अधिक होती है, जैसे खर्राटे लेना और सांस लेने में रुक जाना आदि। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको ब्रुक्सिज्म और उससे निपटने के कुछ आसान तरीकों के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्रि में आलू या साबूदाना खाना लाभकारी है या नहीं, जानिए यहां</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-how-to-eat-potato-and-sabudana-on-navratri-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 10:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-how-to-eat-potato-and-sabudana-on-navratri-in-hindi/</guid>
      <description>नवरात्रि में आलू या साबूदाना खाना लाभकारी है या नहीं, जानिए यहां नवरात्रि के शुभ अवसर पर भक्तगण माता की भक्ति करते हुए व्रत रखते हैं। व्रत के दौरान वह खान-पान से जुड़े भी कुछ प्रतिबंधों का पालन करते हैं। व्रत के दौरान अन्न खाने की मनाही होती है। ऐसे में भक्तगण आलू व साबूदाना का सेवन करते हैं। लेकिन लगातार इसका सेवन कितना उचित है, यह भी एक मुख्य सवाल है। दरअसल, इन दोनों में कार्बोहाइड्रेट की मात्रा अधिक होती है, जिससे वजन बढ़ने की संभावना अधिक हो जाती है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं कि नवरात्रि व्रत के दौरान आलू और साबूदाना खाना कितना सही है और इसका सही तरह से सेवन किस प्रकार किया जाए-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीबी के मरीजों को जरूर खाने चाहिए ये 5 फूड्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/best-food-for-tb-patient-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 10:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/best-food-for-tb-patient-in-hindi/</guid>
      <description>टीबी के मरीजों को जरूर खाने चाहिए ये 5 फूड्स टीबी एक ऐसी स्वास्थ्य समस्या है, जो व्यक्ति के फेफड़ों को प्रभावित करती है। अमूमन यह समस्या बैक्टीरिया माइकोबैक्टीरियम ट्यूबरकुलोसिस के कारण होती है। आमतौर पर, इस स्वास्थ्य समस्या का इलाज बीच में ही छोड़ देते हैं। लेकिन इससे समस्या का समाधान नहीं होता है। यदि टीबी का इलाज न किया जाए और उसकी ठीक से देखभाल न की जाए, तो यह घातक हो सकता है और जो लोग कुपोषित हैं, उनमें टीबी विकसित होने का खतरा अधिक होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायबिटीज हैं तो इन हेल्दी स्नैक्स को बनाएं डाइट का हिस्सा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/healthy-snacks-for-diabetics-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 16:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/healthy-snacks-for-diabetics-in-hindi/</guid>
      <description>डायबिटीज हैं तो इन हेल्दी स्नैक्स को बनाएं डाइट का हिस्सा डायबिटीज एक ऐसी स्वास्थ्य समस्या है, जिसमें व्यक्ति को सबसे अधिक अपनी डाइट पर ध्यान देना होता है। अगर वह गलती से भी हाई ग्लाइसेमिक इंडेक्स फूड का सेवन करता है, तो इससे उसका ब्लड शुगर लेवल बढ़ जाता है। आमतौर पर, यह देखने में आता है कि व्यक्ति अपनी मेन मील में तो आहार का ध्यान रखता है। लेकिन स्नैकिंग के दौरान उससे गड़बड़ हो जाती है। जिसके कारण उसे परेशानी होती है। अगर आपको भी मधुमेह है तो आप अक्सर यही सोचते होंगे कि आखिरकार स्नैकिंग में क्या खाएं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे ही हेल्दी स्नैक्स ऑप्शन के बारे में बता रहे हैं, जिसे एक मधुमेह पीड़ित व्यक्ति आसानी से खा सकता है-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मक्खन की तरह पिघलेगी चर्बी, बस इन दो चीजों का करें सेवन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/olive-oil-and-lemon-can-be-helpful-in-weight-loss-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 14:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/olive-oil-and-lemon-can-be-helpful-in-weight-loss-in-hindi/</guid>
      <description>मक्खन की तरह पिघलेगी चर्बी, बस इन दो चीजों का करें सेवन आज के समय में अधिकतर लोग अपने बढ़ते वजन के कारण परेशान रहते हैं और उसे कम करने के लिए तरह-तरह की फैन्सी डाइट, दवाई या पाउडर आदि का सेवन करते हैं। लेकिन अगर आप नेचुरल तरीके से अपने बढ़े हुए पेट व फैट को घटाना चाहते हैं तो ऐसे में आप घर पर ही एक बेहतरीन वेट लॉस ड्रिंक तैयार कर सकते हैं। इसके लिए आपको नींबू के रस और ऑलिव ऑयल की जरूरत होगी। तो चलिए जानते हैं इस खास ड्रिंक के बारे में-</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
