<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Health on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/health/</link>
    <description>Recent content in Health on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2022 18:29:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/health/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>बेबी प्लानिंग के बाद भी नहीं बन पा रही हैं मां तो करें ये उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-conceive-if-you-want-baby-planning-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-conceive-if-you-want-baby-planning-in-hindi/</guid>
      <description>बेबी प्लानिंग के बाद भी नहीं बन पा रही हैं मां तो करें ये उपाय मां बनना हर स्त्री का सपना होता है। लेकिन शादी के बाद हर जोड़ा एक समय के बाद बेबी प्लानिंग करने की इच्छा रखता है। इसके लिए वे कोशिशें भी करते हैं। हालांकि, यह देखने में आता है कि कुछ कपल्स चाहकर भी माता-पिता होने का सुख नहीं भोग पाते हैं। ऐसे में उनके मन में निराशा होना स्वाभाविक है। कभी-कभी कपल्स इसे ईश्वर की मर्जी समझने लगते हैं। जबकि वास्तव में अगर आप चाहें तो पैरेंट्स बन सकते हैं। बस इसके लिए आपको कुछ उपाय अपनाने की आवश्यकता है। जिसके बारे में आज हम आपको इस लेख में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंत का कैंसर होने पर नजर आ सकते हैं ये लक्षण, ना करें नजरअंदाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-the-bowel-cancer-symptoms/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-the-bowel-cancer-symptoms/</guid>
      <description>आंत का कैंसर होने पर नजर आ सकते हैं ये लक्षण, ना करें नजरअंदाज कोलन कैंसर एक प्रकार का कैंसर है जो बड़ी आंत अर्थात् कोलन में शुरू होता है। कोलन कैंसर यूं तो किसी भी उम्र में हो सकता है, लेकिन यह आमतौर पर वृद्ध वयस्कों को प्रभावित करता है। कोलन कैंसर को कभी-कभी कोलोरेक्टल कैंसर भी कहा जाता है। कोलन कैंसर बेहद खतरनाक साबित हो सकता है और इसलिए समय रहते इसकी पहचान व उपचार करना बेहद आवश्यक होता है। तो चलिए जानते हैं आंत का कैंसर होने पर क्या लक्षण नजर आते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुखार में नाक से आ रहा है खून, हो सकता है यह वायरल इंफेक्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nose-bleeding-fever-viral-infection-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nose-bleeding-fever-viral-infection-in-hindi/</guid>
      <description>बुखार में नाक से आ रहा है खून, हो सकता है यह वायरल इंफेक्शन आज के समय में लोग वायरल इंफेक्शन का नाम सुनते ही भय से कांप जाते हैं। सिर्फ कोरोना वायरस ही नहीं, बल्कि ऐसे कई वायरल इंफेक्शन हैं, जो बेहद खतरनाक साबित हो सकते हैं। यहां तक कि कुछ खास तरह के वायरल इंफेक्शन के कारण व्यक्ति की जान भी जा सकती है। इन्हीं में से एक है क्रीमिया-कांगो रक्तस्रावी बुखार। इस वायरल इंफेक्शन की सबसे बड़ी पहचान यही है कि इसमें बुखार के साथ-साथ नाक से खून भी आ सकता है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रोस्टेट कैंसर होने पर नजर आ सकते हैं ये 9 लक्षण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-the-prostate-cancer-symptoms-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-the-prostate-cancer-symptoms-in-hindi/</guid>
      <description>प्रोस्टेट कैंसर होने पर नजर आ सकते हैं ये 9 लक्षण जिस तरह महिलाओं को ब्रेस्ट कैंसर होने का खतरा सबसे अधिक होता है, ठीक उसी तरह पुरूषों में प्रोस्टेट कैंसर का रिस्क रहता है। यह एक ऐसा कैंसर है, जो प्रोस्टेट में होता है। यह वास्तव में पुरुषों में अखरोट के आकार की एक छोटी ग्रंथि होती है जो वीर्य का उत्पादन करती है जो शुक्राणु को पोषण और परिवहन करती है।&amp;nbsp;पुरूषों में होने वाले सबसे आम कैंसर में से है प्रोस्टेट कैंसर। यह एक ऐसा कैंसर है, जो धीरे-धीरे बढ़ता है। हालांकि, यह केवल प्रोस्टेट ग्रंथि तक ही सीमित होते हैं, जिसके कारण इसे पूरे शरीर में ना फैलने की वजह से इसे बहुत गंभीर नहीं माना जाता है। हालांकि, यह कैंसर होने पर आपको कुछ लक्षण नजर आ सकते हैं, जिसके बारे में आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं-इसे भी पढ़ें: इन चीजों का सेवन लिवर के लिए है फायदेमंद, डाइट में करें शामिलप्रमुख लक्षण- प्रोस्टेट कैंसर होने पर पुरूषों में कुछ लक्षण नजर आ सकते हैं-- यूरिनेशन में कठिनाई।- पेशाब का कमजोर या बाधित प्रवाह।- बार-बार पेशाब आना, खासकर रात में।- मूत्राशय को पूरी तरह खाली करने में परेशानी।- पेशाब के दौरान दर्द या जलन का अहसास होना- पेशाब या वीर्य में खून आना।- पीठ, कूल्हों या श्रोणि में लगातार दर्द का अहसास होना- बिना किसी कोशिश के लगातार वजन कम होना- नपुंसकताइसे भी पढ़ें: कहीं खून में बढ़ तो नहीं रहा बैड कोलेस्ट्रॉल, पहचानें इस तरहप्रोस्टेट कैंसर के कारणयह स्पष्ट नहीं है कि प्रोस्टेट कैंसर का क्या कारण है। लेकिन यह कहा जाता है कि प्रोस्टेट कैंसर तब शुरू होता है जब प्रोस्टेट की कोशिकाएं अपने डीएनए में बदलाव विकसित करती हैं। परिवर्तन कोशिकाएं सामान्य कोशिकाओं की तुलना में अधिक तेजी से बढ़ने और विभाजित होने के लिए कहती हैं। असामान्य कोशिकाएं जीवित रहती हैं और यह जमा होने वाली असामान्य कोशिकाएं एक ट्यूमर बनाती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेग्नेंसी में सोडा और कोल्ड ड्रिंक्स का सेवन करने की ना करें भूल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-side-effects-of-having-cold-drinks-in-pregnancy-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 11:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-side-effects-of-having-cold-drinks-in-pregnancy-in-hindi/</guid>
      <description>प्रेग्नेंसी में सोडा और कोल्ड ड्रिंक्स का सेवन करने की ना करें भूल प्रेग्नेंसी एक ऐसी अवस्था है, जब महिला को अपना आवश्यकता से अधिक ध्यान रखना पड़ता है। ऐसा कहा जाता है कि गर्भावस्था में महिला को दो लोगों के लिए खाना चाहिए। हालांकि, इस दौरान तरह-तरह की फूड क्रेविंग्स होना स्वाभाविक है। प्रेग्नेंसी में अक्सर महिलाओं को कई अजीब तरह की क्रेविंग होती है। कुछ महिलाएं प्रेग्नेंसी में सोडा और कोल्ड ड्रिंक्स का सेवन करती हैं। लेकिन क्या आपको पता है कि प्रेग्नेंसी में सोडा और कोल्ड ड्रिंक्स का सेवन कई मायनों में हानिकारक हो सकता है। जानिए इस लेख में-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लड शुगर लेवल को रखना है कंट्रोल तो खाएं ये हेल्दी फैट फूड आइटम्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/healthy-fats-to-control-blood-sugar-level-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 16:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/healthy-fats-to-control-blood-sugar-level-in-hindi/</guid>
      <description>ब्लड शुगर लेवल को रखना है कंट्रोल तो खाएं ये हेल्दी फैट फूड आइटम्स फैटी फूड का नाम सुनते ही लोग टेढ़ा-मेढ़ा मुंह बनाने लगते हैं। आमतौर पर, फैट्स को सेहत के लिए बिल्कुल भी अच्छा नहीं माना जाता है। जबकि ऐसा नहीं है। जहां ट्रांस फैट और सैचुरेटिड फैट सेहत को नुकसान पहुंचाते हैं। वहीं, हेल्दी फैट्स का सेवन करना बेहद आवश्यक माना गया है। ये हेल्दी फैट्स ना केवल आपके शरीर को पोषित करते हैं, बल्कि वजन कम करने से लेकर ब्लड शुगर लेवल को कण्ट्रोल रखने में भी मददगार है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको हेल्दी फैट्स का सेवन करने से होने वाले फायदों और हेल्दी फैट रिच फूड्स के बारे में बता रहे हैं-&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चों की इम्यूनिटी को बढ़ाने में सहायक है केला और दूध</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/banana-and-milk-are-helpful-in-increasing-immunity-of-children/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 16:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/banana-and-milk-are-helpful-in-increasing-immunity-of-children/</guid>
      <description>बच्चों की इम्यूनिटी को बढ़ाने में सहायक है केला और दूध बच्चों के नाश्ता करवाना एक कठिन काम है। बच्चें नाश्ते के लिए आसानी से मानते भी नहीं हैं। इन स्थितियों को देखते हुए माता-पिता बच्चों को कुछ ऐसा नाश्ता देना चाहते हैं जो बच्चों के हेल्दी और पौष्टिक भी रहें। दूध और केला एक ऐसा हेल्दी नाश्ता है। आपको बता दें कि केला एक ऐसा फल है जिसे आप ना केवल गर्मियों में बल्कि सर्दियों में भी खा सकते हैं। केले में विटामिन, पोटैशियम, मैगनीज, फाइबर जैसे पोषक तत्व मौजूद होते हैं जो हमारे शरीर की पोषण जरूरतों को पूरा करते हैं। आपको यह जानकर हैरानी होगी कि केला खाने से शरीर की इम्यूनिटी बढ़ती है और संक्रमण से बचाव होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों का सेवन लिवर के लिए है फायदेमंद, डाइट में करें शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/consuming-these-things-is-beneficial-for-the-liver-include-them-in-the-diet/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 12:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/consuming-these-things-is-beneficial-for-the-liver-include-them-in-the-diet/</guid>
      <description>इन चीजों का सेवन लिवर के लिए है फायदेमंद, डाइट में करें शामिल लिवर हमारे शरीर का एक महत्वपूर्ण अंग है। यह विभिन्न प्रकार के आवश्यक कार्य करता है, जिसमें प्रोटीन, कोलेस्ट्रॉल और पित्त के निर्माण से लेकर विटामिन, खनिज और यहां तक कि कार्बोहाइड्रेट भी शामिल हैं। इतना ही नहीं, यह शरीर में मौजूद टॉक्सिन को तोड़ने में भी मदद करता है। इसलिए यह जरूरी है कि आप खुद को हेल्दी बनाए रखने के लिए अपने लिवर का भी उतना ही ख्याल रखें। इसके लिए आपको अपने आहार पर ध्यान देना होगा। ऐसे कई खाद्य पदार्थ हैं, जो आपके लिवर के लिए बेहद फायदेमंद हैं और इसलिए आपको इन्हें अपनी डाइट में जगह देनी चाहिए। तो चलिए जानते हैं ऐसे ही कुछ फूड्स के बारे में−</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिशा पाटनी को करती हैं पसंद तो उनकी तरह करें ये वर्कआउट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/actress-disha-patani-workout-you-can-also-follow-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 15:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/actress-disha-patani-workout-you-can-also-follow-in-hindi/</guid>
      <description>दिशा पाटनी को करती हैं पसंद तो उनकी तरह करें ये वर्कआउट यह तो हम सभी जानते हैं कि हेल्दी रहने के लिए खुद को फिजिकल रूप से एक्टिव रखना बेहद आवश्यक है। इसलिए, लोग व्यायाम को अपने रूटीन का हिस्सा बनाते भी हैं, लेकिन एक की तरह के वर्कआउट के कारण उन्हें जल्द ही बोरियत होने लगती है और फिर वे उसे छोड़ देते हैं। हो सकता है कि आपके साथ भी ऐसा ही होता हो। तो अब आप दिशा पाटनी के इन वर्कआउट्स या फिजिकल एक्टिविटीज को अपने वर्कआउट रूटीन का हिस्सा बनाएं। इससे आपको एक्सरसाइज करने में मजा भी आएगा और आप दिशा की तरह एक टोन्ड बॉडी भी मेंटेन कर सकेंगी-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आपके बच्चे को हाई ब्लड प्रेशर की शिकायत तो नहीं, पहचानें इन संकेतों से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/signs-of-high-blood-pressure-in-kids-in-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 13:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/signs-of-high-blood-pressure-in-kids-in-hindi/</guid>
      <description>कहीं आपके बच्चे को हाई ब्लड प्रेशर की शिकायत तो नहीं, पहचानें इन संकेतों से आज के दौर में बड़ों से लेकर बच्चों तक के लाइफस्टाइल व खानपान की आदतों में कोई बदलाव आया है। यही कारण है कि अब ऐसी कई बीमारियां भी बच्चों को होने लगी हैं, जो कुछ समय पहले तक केवल व्यस्कों में ही देखी जाती थीं। इन्हीं में से एक है हाई बीपी की समस्या। ब्लड प्रेशर का अधिक होना हद्य सहित अन्य कई गंभीर स्वास्थ्य समस्याओं की वजह बन सकता है। इसलिए समय रहते इसकी पहचान करना और आवश्यक उपाय करना बेहद जरूरी है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बच्चों में हाई बीपी होने के कुछ लक्षण व उसके निदान के बारे में बता रहे हैं-&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं खून में बढ़ तो नहीं रहा बैड कोलेस्ट्रॉल, पहचानें इस तरह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-signs-of-high-cholesterol-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 14:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-signs-of-high-cholesterol-in-hindi/</guid>
      <description>कहीं खून में बढ़ तो नहीं रहा बैड कोलेस्ट्रॉल, पहचानें इस तरह शरीर के कई तरह के कार्यों को पूरा करने के लिए कोलेस्ट्रॉल की आवश्यकता होती है। हालांकि, अगर शरीर में बैड कोलेस्ट्रॉल की मात्रा बढ़ जाए तो यह हद्य रोग सहित अन्य कई परेशानियों की वजह बन सकती है। शरीर में दो तरह का कोलेस्ट्रॉल होता है- गुड कोलेस्ट्रॉल और बैड कोलेस्ट्रॉल। जहां गुड कोलेस्ट्रॉल शरीर की कार्यप्रणाली को बेहतर बनाने में मददगार होता है, वहीं बैड कोलेस्ट्रॉल नसों में जमा होकर दिल के दौरे या स्ट्रोक के खतरे को बढ़ा सकता है। यूं तो इसके लक्षण जल्द नजर नहीं आते हैं, लेकिन फिर भी आप कुछ संकेतों के जरिए इसे पहचान सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किशमिश और शहद का सेवन पुरुषों की यौन दुर्बलता को दूर करने में है मददगार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/benefits-of-raisins-and-honey-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/benefits-of-raisins-and-honey-in-hindi/</guid>
      <description>किशमिश और शहद का सेवन पुरुषों की यौन दुर्बलता को दूर करने में है मददगार फाइटोकेमिकल्स और फाइबर से भरपूर किशमिश हमारे स्वास्थ्य को बढ़ावा देने के लिए एक अच्छा आहार मानी जाती है। इसमें मौजूद आयरन हमारे शरीर में खून की कमी को दूर करता है। इसके सेवन से पाचन तंत्र पर भी बेहतर प्रभाव पड़ता हैं। किशमिश खाने में तो स्वादिष्ट लगती ही है, साथ ही ये हमारे स्वास्थ्य के लिए बहुत फायदेमंद मानी जाती है। किशमिश में पोटेशियम, कॉपर, विटामिन बी6, कैल्शियम भी पाया जाता है। किशमिश में प्रोटीन, आयरन, विटामिन्स और फाइबर भरपूर होता है। जब किशमिश और शहद का सेवन करने टेस्टोस्टेरोन हार्मोन को बढ़ावा मिलता है, जिससे पुरुषों की शारीरिक दुर्बलता को दूर करने में मदद मिलती है। आईये जानते हैं किशमिश और शहद का सेवन करने से हमारे शरीर को क्या-क्या फायदे मिलते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आपको थायरॉइड कैंसर तो नहीं, पहचानें इन लक्षणों से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-symptoms-of-thyroid-cancer-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 15:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-symptoms-of-thyroid-cancer-in-hindi/</guid>
      <description>कहीं आपको थायरॉइड कैंसर तो नहीं, पहचानें इन लक्षणों से कैंसर एक बेहद ही घातक बीमारी है, जो शरीर की कोशिकाओं में कैंसर की वृद्धि के कारण होता है। आमतौर पर लोग लंग कैंसर या फिर ब्रेस्ट कैंसर आदि की ही बात करते हैं। जबकि थायरॉइड कैंसर भी उतना ही घातक हो सकता है। थायरॉइड कैंसर कोशिकाओं की वृद्धि है जो थायरॉयड में शुरू होती है। थायरॉइड वास्तव में एक तितली के आकार की ग्रंथि होती है। थायरॉइड कैंसर की शुरूआत में भले ही कोई लक्षण नजर ना आए, लेकिन जब यह धीरे-धीरे बढ़ने लगता है, तो इससे आपको गर्दन में सूजन, आवाज में बदलाव और निगलने में कठिनाई जैसे लक्षण नजर आ सकते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको थायरॉइड कैंसर के कुछ लक्षणों के बारे में बता रहे हैं, जिनके आधार पर आप समय रहते इस कैंसर की पहचान कर इलाज करवा सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोरोना महामारी के बाद तेजी से बढ़ रहे हैं आर्थराइटिस के मामले, इन लक्षणों से करें पहचान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/arthritis-cases-are-increasing-rapidly-after-the-corona-epidemic-identify-with-these-symptoms/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 19:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/arthritis-cases-are-increasing-rapidly-after-the-corona-epidemic-identify-with-these-symptoms/</guid>
      <description>कोरोना महामारी के बाद तेजी से बढ़ रहे हैं आर्थराइटिस के मामले, इन लक्षणों से करें पहचान पिछले दो सालों के दौरान कोरोना महामारी की वजह से लोगों की जिंदगी काफी बुरी तरह प्रभावित हुई है। कोरोना से संक्रमित होने वाले लोगों का तो और बुरा हाल हुआ है। इस वायरस को मात देने के बाद भी उन्हें कई मानसिक और शारीरिक समस्याओं का सामना करना पड़ रहा है। इन्हीं समस्याओं में आर्थराइटिस यानी गठियो की समस्या भी शामिल है। आर्थराइटिस को जोड़ों की बीमारी भी कहा जाता है। इससे पीड़ित व्यक्ति को जोड़ों में दर्द, सूजन और कठोरपन की शिकायत रहती है और उन्हें चलने-फिरने में दिक्कतें होती हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Right Way To Eat Dry Fruits: पोषक तत्वों से भरपूर ड्राई फ्रूट्स को खाने का सही तरीका जानते हैं आप?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए कब शिशु करता है गर्भ में पहली हलचल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/baby-kick-in-pregnancy-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 14:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/baby-kick-in-pregnancy-in-hindi/</guid>
      <description>जानिए कब शिशु करता है गर्भ में पहली हलचल जब एक स्त्री मां बनती है तो वह हर गुजरते दिन के साथ अपने शरीर के भीतर होते बदलावों को महसूस करती है। गर्भधारण करने के तुरंत बाद ही महिला जल्द से जल्द अपने गर्भस्थ शिशु की हलचल को महसूस करना चाहती है। जब शिशु पहली बार गर्भ में लात मारता है तो महिला को बेहद ही खुशी का अहसास होता है। इस तरह वह अपने मातृत्व सुख को पहली बार महसूस करती है। शिशु की इस पहली हलचल तो क्विकनिंग भी कहा जाता है। लेकिन शिशु का गर्भ में लात मारना सिर्फ उसकी ग्रोथ की ही पहचान नहीं है। बल्कि इससे आप अन्य भी कई बातों का अंदाजा लगा सकती हैं। तो चलिए जानते हैं कि बच्चा क्विकनिंग कब से करता है और इसका क्या अर्थ है-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रेस्ट के छोटे साइज को लेकर अब परेशान होने की जरूरत नहीं, ये आसान एक्सरसाइज दिखाएंगी अपना कमाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/no-need-to-worry-about-the-small-size-of-breast-easy-exercise-will-show-amazing-result/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 20:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/no-need-to-worry-about-the-small-size-of-breast-easy-exercise-will-show-amazing-result/</guid>
      <description>ब्रेस्ट के छोटे साइज को लेकर अब परेशान होने की जरूरत नहीं, ये आसान एक्सरसाइज दिखाएंगी अपना कमाल महिलाओं के ब्रेस्ट, छोटे हो या फिर बड़े, हर साइज के सुंदर और खूबसूरत होते हैं। कई महिलाओं को अपने ब्रेस्ट जैसे हैं वैसे ही अच्छे लगते हैं तो कुछ इनके साइज को छोटा या बड़ा करना चाहती हैं। आमतौर पर महिलाएं बड़े ब्रेस्ट की चाहत रखती हैं ताकि वह खुद को अधिक आकर्षित बना सकें। बड़े ब्रेस्ट चाहने के पीछे कारण कोई भी हो, हर महिला को अपने मन मुताबिक अपने शरीर में बदलाव करने का हक़ है। ऐसे में अगर आप भी ऐसी ही चाहत रखती है तो आज के इस आर्टिकल में हम आपको कुछ उपाय बताने जा रहे हैं, जो आपके ब्रेस्ट ब्रेस्ट का साइज बढ़ाने में मदद करेंगे।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अखरोट खाने के कुछ फायदे हैं तो कुछ नुकसान, जानें कब और कैसे खाएं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अखरोट खाने के कुछ फायदे हैं तो कुछ नुकसान, जानें कब और कैसे खाएं?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-are-some-benefits-of-eating-walnuts-and-some-disadvantages/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 15:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-are-some-benefits-of-eating-walnuts-and-some-disadvantages/</guid>
      <description>अखरोट खाने के कुछ फायदे हैं तो कुछ नुकसान, जानें कब और कैसे खाएं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Right Way To Eat Dry Fruits: पोषक तत्वों से भरपूर ड्राई फ्रूट्स को खाने का सही तरीका जानते हैं आप?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/health-tips-do-you-know-the-right-way-to-eat-nutrient-rich-dry-fruits/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 19:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/health-tips-do-you-know-the-right-way-to-eat-nutrient-rich-dry-fruits/</guid>
      <description>Right Way To Eat Dry Fruits: पोषक तत्वों से भरपूर ड्राई फ्रूट्स को खाने का सही तरीका जानते हैं आप?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गैस, ब्लोटिंग और एसिडिटी की समस्या को दूर करेंगे ये उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/home-remedy-for-gas-bloating-and-acidity-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 14:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/home-remedy-for-gas-bloating-and-acidity-in-hindi/</guid>
      <description>गैस, ब्लोटिंग और एसिडिटी की समस्या को दूर करेंगे ये उपाय हम सभी ने कभी ना कभी पेट में गैस, सूजन और एसिडिटी आदि की समस्या का सामना किया है। यह आम गैस्ट्रिक समस्याएं हैं जिसके कारण व्यक्ति को दर्द, सीने में जलन व बेचैनी और पेट में दबाव आदि समस्याओं का सामना करना पड़ता है। अधिकतर स्थितियों में लोग अपनी इस समस्या के इलाज के लिए दवाई का सेवन करते हैं। लेकिन बार-बार दवाई का सेवन करना भी उचित नहीं माना जाता है। पाचन तंत्र से जुड़ी इस समस्या के निदान के लिए आप कुछ आसान घरेलू उपायों को अपना सकते हैं। जी हां, ऐसे कई तरीके हैं, जिन्हें अपनाकर आप पाचन तंत्र से जुड़ी तरह-तरह की समस्याओं को बेहद आसानी से दूर कर सकते हैं। तो चलिए जानते हैं इन उपायों के बारे में-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार टेम्पोन का कुछ ऐसे करें इस्तेमाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tips-for-using-tampon-first-time-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 08:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tips-for-using-tampon-first-time-in-hindi/</guid>
      <description>पहली बार टेम्पोन का कुछ ऐसे करें इस्तेमाल कुछ वर्षों पहले तक महिलाएं पीरियड्स के दौरान कपड़े का इस्तेमाल करती थीं। लेकिन समय बदला और महिलाओं ने सेनेटरी पैड्स का इस्तेमाल करना शुरू कर दिया। आज के समय में महिलाएं पैड्स के अलावा टैम्पोन व मेंस्ट्रुअल कप आदि भी यूज करती हैं। इन्हें पारंपरिक पैड्स से अधिक यूजफुल माना जाता है, क्योंकि ये टैम्पोन व मेंस्ट्रुअल कप अधिक ब्लड फ्लो को आसानी से हैंडल कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिलीवरी के बाद कमजोरी को दूर करने के लिए क्या खाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-to-eat-to-overcome-weakness-after-delivery-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 18:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-to-eat-to-overcome-weakness-after-delivery-hindi/</guid>
      <description>डिलीवरी के बाद कमजोरी को दूर करने के लिए क्या खाएं मां बनना किसी भी स्त्री के लिए किसी दूसरे जन्म से कम नहीं है। जब एक स्त्री मां बनती हैं तो उसे प्रसव की असहनीय पीड़ा को सहना पड़ता है। साथ ही, बच्चे के जन्म के दौरान बहुत अधिक ब्लीडिंग होने के कारण महिला का शरीर काफी कमजोर हो जाता है। इसलिए प्रसव के बाद महिला को अपनी डाइट पर विशेष रूप से ध्यान देना चाहिए। आहार के जरिए ही महिला का शरीर जल्दी रिकवर होता है और उसकी कमजोरी भी दूर होती है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं कि महिला को प्रसव के बाद किन चीजों का सेवन करना चाहिए, ताकि उनकी शारीरिक कमजोरी दूर हो जाए-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर की सूजन से लड़ने में मदद करते हैं यह विटामिन और सप्लीमेंट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vitamins-and-supplements-to-fight-inflammation-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 14:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vitamins-and-supplements-to-fight-inflammation-in-hindi/</guid>
      <description>शरीर की सूजन से लड़ने में मदद करते हैं यह विटामिन और सप्लीमेंट कई बार किसी आघात, बीमारी और तनाव के कारण शरीर में सूजन आ जाती है। यह एक सामान्य अल्पकालिक प्रतिरक्षा प्रतिक्रिया है, जो कुछ समय बाद ठीक हो जाती है। हालांकि, खराब फूड च्वॉइसेस और अपर्याप्त नींद, धूम्रपान और शारीरिक गतिविधि की कमी जैसी लाइफस्टाइल हैबिट्स के कारण लंबे समय तक सूजन हो सकती है। यह पुरानी सूजन टाइप 2 मधुमेह और हृदय रोग जैसी स्वास्थ्य समस्याओं के आपके जोखिम को बढ़ा सकती है। ऐसे में जरूरी होता है कि आप इसे दूर करने के लिए कुछ उपाय अपनाएं। ऐसे में आप अपने आहार में कुछ बदलाव कर सकते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे विटामिन और सप्लीमेंट के बारे में बता रहे हैं, जो शरीर की सूजन से लड़ने में मदद करते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Winter Health Tips: मौसम ने बदली करवट, सेहत का ख्याल रखने के लिए करें इन चीजों का सेवन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/winter-health-tips-weather-has-changed-consume-these-things-to-take-care-of-health/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 19:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/winter-health-tips-weather-has-changed-consume-these-things-to-take-care-of-health/</guid>
      <description>Winter Health Tips: मौसम ने बदली करवट, सेहत का ख्याल रखने के लिए करें इन चीजों का सेवन मौसम ने करवट बदलनी शुरू कर दी है। धीरे-धीरे उत्तर भारत में मौसम बदल रहा है और सुबह-शाम की ठंड शुरू हो गई है। सर्दियों का ज्यादातर लोगों को इंतजार रहता है क्योंकि इस मौसम में गर्मी से राहत मिल जाती है। ठंडे मौसम में लोगों को भले ही गर्मी से राहत मिल जाती है, लेकिन इसका सीधा असर उनकी दिनचर्या पर पड़ता है। सर्दियाें में लोगों के आंतरिक तंत्र प्रभावित होते हैं, जिसकी वजह से उन्हें हाई ब्लड प्रेशर, ब्लड शुगर और पाचन संबंधी समस्याएं हो सकती हैं। इसलिए इस दौरान लोगों को अपनी सेहत का खास ख्याल रखना पड़ता है। ऐसे आज हम आपको कुछ ऐसी चीजों के बारे में बताने जा रहे हैं, जिनको अपनी डाइट में शामिल कर के आप सर्दियों के मौसम में होने वाली सभी स्वास्थ्य समस्याओं से आसानी से छुटकारा पा सकेंगे।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Diwali Healthy Menu: इस दिवाली नहीं बढ़ेगा आपका वजन, बस डाइट में करने होंगे ये छोटे-छोटे बदलाव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diwali Healthy Menu: इस दिवाली नहीं बढ़ेगा आपका वजन, बस डाइट में करने होंगे ये छोटे-छोटे बदलाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/your-weight-will-not-increase-this-diwali-just-make-these-small-changes-in-diet/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 19:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/your-weight-will-not-increase-this-diwali-just-make-these-small-changes-in-diet/</guid>
      <description>Diwali Healthy Menu: इस दिवाली नहीं बढ़ेगा आपका वजन, बस डाइट में करने होंगे ये छोटे-छोटे बदलाव त्योहारों का सीजन शुरू हो चुका है। नवरात्रि और दशहरा के बाद अब लोग दिवाली का बड़ी बेसब्री से इंतजार कर रहे हैं। मिठाई और दूसरे स्वादिष्ट पकवान इस त्यौहार का महत्वपूर्ण हिस्सा रहे हैं। त्यौहार पर जब घर में इतने सारे स्वादिष्ट पकवान आपके आसपास मौजूद हो तो खुद को उन्हें खाने से रोक पाना सभी के लिए मुश्किल हो जाता है। ऐसे में लोग अक्सर ज्यादा खाना खा लेते हैं और फिर बाद में उन्हें वजन बढ़ने, कब्ज और एसिडिटी की समस्या होती हैं। वहीं कुछ लोग वजन बढ़ने के डर से खुद को दिवाली की मिठाईयों और पकवानों से वंचित रखते हैं और त्यौहार का आनंद नहीं उठा पाते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आंतों का कैंसर होने पर शरीर में नजर आते हैं यह बदलाव, तुरंत हो जाएं सतर्क</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंतों का कैंसर होने पर शरीर में नजर आते हैं यह बदलाव, तुरंत हो जाएं सतर्क</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-the-bowel-cancer-symptoms-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 15:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-the-bowel-cancer-symptoms-in-hindi/</guid>
      <description>आंतों का कैंसर होने पर शरीर में नजर आते हैं यह बदलाव, तुरंत हो जाएं सतर्क कैंसर एक ऐसी जानलेवा बीमारी है, जिसके बारे में सुनकर ही व्यक्ति घबरा जाता है। हालांकि, आज के समय में कैंसर का इलाज संभव है। लेकिन अधिकतर लोगों की जान सिर्फ इसलिए चली जाती है, क्योंकि उन्हें समय पर अपनी बीमारी के बारे में पता नहीं चलता है। ऐसे में वह जब तक कोई कदम उठाते हैं, तब तक बहुत देर हो चुकी होती है। कैंसर के विभिन्न प्रकारों में से एक है आंत का कैंसर। आज हम इसके लक्षणों के विषय पर चर्चा कर रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाइपोथायरायडिज्म के कारण वजन कम करने में आ रही हैं दिक्कतें? फॉलो करें ये डाइट, कुछ दिनों में दिखेगा असर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/difficult-to-lose-weight-due-to-hypothyroidism-follow-this-diet-effect-will-visible-in-few-days/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 17:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/difficult-to-lose-weight-due-to-hypothyroidism-follow-this-diet-effect-will-visible-in-few-days/</guid>
      <description>हाइपोथायरायडिज्म के कारण वजन कम करने में आ रही हैं दिक्कतें?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्या है ब्रुक्सिज्म, जिसमें व्यक्ति पीसने लगता है अपने दांत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-what-is-grinding-of-teeth-and-its-health-effects-in-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 14:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-what-is-grinding-of-teeth-and-its-health-effects-in-hindi/</guid>
      <description>जानिए क्या है ब्रुक्सिज्म, जिसमें व्यक्ति पीसने लगता है अपने दांत कई बार व्यक्ति ऐसी कुछ स्वास्थ्य समस्याओं से पीड़ित होता है, जिसे आमतौर पर काफी हल्के में लिया जाता है। लेकिन यह कभी-कभी बहुत अधिक खतरनाक हो सकती हैं। इन्हीं में से एक है ब्रुक्सिज्मं। यह एक ऐसी स्थिति है जिसमें आप अपने दांतों को पीसते, पीसते या जकड़ते हैं। यदि आपको ब्रुक्सिज्म है, तो आप अनजाने में अपने दांतों को पीस सकते हैं। ऐसा आप जागते हुए कर सकते हैं या फिर नींद के दौरान उन्हें पीस सकते हैं। स्लीप ब्रुक्सिज्म को नींद से संबंधित मूवमेंट डिसऑर्डर माना जाता है। जो लोग नींद के दौरान अपने दांत को भींचते या पीसते हैं, उनमें अन्य नींद संबंधी विकार होने की संभावना अधिक होती है, जैसे खर्राटे लेना और सांस लेने में रुक जाना आदि। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको ब्रुक्सिज्म और उससे निपटने के कुछ आसान तरीकों के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्रि में आलू या साबूदाना खाना लाभकारी है या नहीं, जानिए यहां</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-how-to-eat-potato-and-sabudana-on-navratri-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 10:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-how-to-eat-potato-and-sabudana-on-navratri-in-hindi/</guid>
      <description>नवरात्रि में आलू या साबूदाना खाना लाभकारी है या नहीं, जानिए यहां नवरात्रि के शुभ अवसर पर भक्तगण माता की भक्ति करते हुए व्रत रखते हैं। व्रत के दौरान वह खान-पान से जुड़े भी कुछ प्रतिबंधों का पालन करते हैं। व्रत के दौरान अन्न खाने की मनाही होती है। ऐसे में भक्तगण आलू व साबूदाना का सेवन करते हैं। लेकिन लगातार इसका सेवन कितना उचित है, यह भी एक मुख्य सवाल है। दरअसल, इन दोनों में कार्बोहाइड्रेट की मात्रा अधिक होती है, जिससे वजन बढ़ने की संभावना अधिक हो जाती है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं कि नवरात्रि व्रत के दौरान आलू और साबूदाना खाना कितना सही है और इसका सही तरह से सेवन किस प्रकार किया जाए-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीबी के मरीजों को जरूर खाने चाहिए ये 5 फूड्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/best-food-for-tb-patient-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 10:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/best-food-for-tb-patient-in-hindi/</guid>
      <description>टीबी के मरीजों को जरूर खाने चाहिए ये 5 फूड्स टीबी एक ऐसी स्वास्थ्य समस्या है, जो व्यक्ति के फेफड़ों को प्रभावित करती है। अमूमन यह समस्या बैक्टीरिया माइकोबैक्टीरियम ट्यूबरकुलोसिस के कारण होती है। आमतौर पर, इस स्वास्थ्य समस्या का इलाज बीच में ही छोड़ देते हैं। लेकिन इससे समस्या का समाधान नहीं होता है। यदि टीबी का इलाज न किया जाए और उसकी ठीक से देखभाल न की जाए, तो यह घातक हो सकता है और जो लोग कुपोषित हैं, उनमें टीबी विकसित होने का खतरा अधिक होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायबिटीज हैं तो इन हेल्दी स्नैक्स को बनाएं डाइट का हिस्सा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/healthy-snacks-for-diabetics-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 16:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/healthy-snacks-for-diabetics-in-hindi/</guid>
      <description>डायबिटीज हैं तो इन हेल्दी स्नैक्स को बनाएं डाइट का हिस्सा डायबिटीज एक ऐसी स्वास्थ्य समस्या है, जिसमें व्यक्ति को सबसे अधिक अपनी डाइट पर ध्यान देना होता है। अगर वह गलती से भी हाई ग्लाइसेमिक इंडेक्स फूड का सेवन करता है, तो इससे उसका ब्लड शुगर लेवल बढ़ जाता है। आमतौर पर, यह देखने में आता है कि व्यक्ति अपनी मेन मील में तो आहार का ध्यान रखता है। लेकिन स्नैकिंग के दौरान उससे गड़बड़ हो जाती है। जिसके कारण उसे परेशानी होती है। अगर आपको भी मधुमेह है तो आप अक्सर यही सोचते होंगे कि आखिरकार स्नैकिंग में क्या खाएं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे ही हेल्दी स्नैक्स ऑप्शन के बारे में बता रहे हैं, जिसे एक मधुमेह पीड़ित व्यक्ति आसानी से खा सकता है-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मक्खन की तरह पिघलेगी चर्बी, बस इन दो चीजों का करें सेवन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/olive-oil-and-lemon-can-be-helpful-in-weight-loss-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 14:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/olive-oil-and-lemon-can-be-helpful-in-weight-loss-in-hindi/</guid>
      <description>मक्खन की तरह पिघलेगी चर्बी, बस इन दो चीजों का करें सेवन आज के समय में अधिकतर लोग अपने बढ़ते वजन के कारण परेशान रहते हैं और उसे कम करने के लिए तरह-तरह की फैन्सी डाइट, दवाई या पाउडर आदि का सेवन करते हैं। लेकिन अगर आप नेचुरल तरीके से अपने बढ़े हुए पेट व फैट को घटाना चाहते हैं तो ऐसे में आप घर पर ही एक बेहतरीन वेट लॉस ड्रिंक तैयार कर सकते हैं। इसके लिए आपको नींबू के रस और ऑलिव ऑयल की जरूरत होगी। तो चलिए जानते हैं इस खास ड्रिंक के बारे में-</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
