<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Brazil on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/brazil/</link>
    <description>Recent content in Brazil on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Jan 2023 16:53:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/brazil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Brazil की शीर्ष अदालत ने दंगों को लेकर Jair Bolsonaro के खिलाफ जांच को मंजूरी दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-top-court-approves-probe-against-bolsonaro-over-riots/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 16:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-top-court-approves-probe-against-bolsonaro-over-riots/</guid>
      <description>Brazil की शीर्ष अदालत ने दंगों को लेकर Jair Bolsonaro के खिलाफ जांच को मंजूरी दी रियो डी जिनेरियो। ब्राजील के सुप्रीम कोर्ट ने देश की राजधानी में आठ जनवरी को हुए दंगों को लेकर व्यापक कार्रवाई के तहत पूर्व राष्ट्रपति जेयर बोल्सोनारो को भी जांच के दायरे में लाने की मंजूरी दे दी है। इस संबंध में सुप्रीम कोर्ट के फैसले के अनुसार, जस्टिस एलेक्जांद्रे डी मोरेस ने बोल्सोनारो के खिलाफ जांच के महाभियोजक कार्यालय के अनुरोध को स्वीकार कर लिया। इस कार्यालय ने अपने अनुरोध में दंगों के दो दिन बाद बोल्सोनारो द्वारा फेसबुक पर पोस्ट किए गए वीडियो का जिक्र किया। इसे भी पढ़ें: China- Bhutan Relations | सीमा विवाद सुलझाने के लिए वार्ता में तेजी लाने पर सहमत हुए चीन और भूटानवीडियो में दावा किया गया था कि लुइज़ इनासियो लूला डा सिल्वा मतों के आधार पर राष्ट्रपति नहीं बने, बल्कि उन्हें सुप्रीम कोर्ट और ब्राजील के निर्वाचन प्राधिकरण ने चुना है। हाल में गठित अभियोजकों के समूह ने शुक्रवार को तर्क दिया था कि भले ही बोल्सोनारो ने यह वीडियो दंगों के बाद साझा किया था, लेकिन इसकी सामग्री उनके पहले के आचरण की जांच को उचित ठहराने के लिए पर्याप्त है। बोल्सोनारो ने इस वीडियो को अगले दिन सुबह हटा दिया था। इसे भी पढ़ें: तालिबान ने लिया पाकिस्तान से बदला!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील की सड़कों पर गूंजा ‘‘माफी नहीं’’ का नारा, दंगाइयों को जेल भेजने की मांग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/slogan-of-no-apology-resounded-on-streets-of-brazil-demanding-to-send-the-rioters-to-jail/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 21:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/slogan-of-no-apology-resounded-on-streets-of-brazil-demanding-to-send-the-rioters-to-jail/</guid>
      <description>ब्राजील की सड़कों पर गूंजा ‘‘माफी नहीं’’ का नारा, दंगाइयों को जेल भेजने की मांग ब्राजील की सड़कें उस समय ‘‘कोई माफी नहीं’’, ‘‘कोई माफी नहीं’’, ‘‘कोई माफी नहीं’’ के नारों से गूंज उठीं जब सैकड़ों लोग देश के लोकतांत्रिक संस्थानों पर हुए हमलों के विरोध में उतर आए और दंगाइयों को जेल भेजने की मांग करने लगे। ब्राजील के पूर्व राष्ट्रपति जायर बोल्सोनारो के समर्थकों ने रविवार को राजधानी में उच्चतम न्यायालय, राष्ट्रपति भवन और अन्य संस्थानों पर धावा बोला दिया था, जिसके विरोध में सोमवार को लोग सड़कों पर उतार आए और दंगाइयों को सजा देने की मांग करने लगे। साओ पाउलो विश्वविद्यालय के लॉ कॉलेज के खचाखच भरे हॉल में सोमवार दोपहर को केवल यही नारा गूंजा।  साओ पाउलो में मौजूद बेट्टी आमीन (61) ने कहा, ‘‘इन लोगों को सजा मिलनी चाहिए, जिन लोगों ने इसके आदेश दिए, उन्हें भी सजा मिलनी चाहिए, जिसने इसके लिए पैसा मुहैया कराया, उन्हें भी सजा दी जानी चाहिए।’’ आमीन की शर्ट पर लिखा था, ‘‘ लोकतंत्र.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brazil में बोल्सोनारो के समर्थकों ने उच्चतम न्यायालय और राष्ट्रपति भवन पर बोला धावा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/supporters-of-bolsonaro-stormed-the-supreme-court-and-the-presidential-palace-in-brazil/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 10:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/supporters-of-bolsonaro-stormed-the-supreme-court-and-the-presidential-palace-in-brazil/</guid>
      <description>Brazil में बोल्सोनारो के समर्थकों ने उच्चतम न्यायालय और राष्ट्रपति भवन पर बोला धावा रियो डी जिनेरियो। ब्राजील के पूर्व राष्ट्रपति जायर बोल्सोनारो के समर्थकों ने रविवार को राजधानी में उच्चतम न्यायालय, राष्ट्रपति भवन और अन्य स्थान पर धावा बोला। राष्ट्रपति लुइज़ इनासियो लूला डा सिल्वा के कार्यभार संभालने के एक सप्ताह बाद बोल्सोनारो के समर्थकों ने यह हरकत की। बोल्सोनारो ने उनके खिलाफ आए चुनावी नतीजों को मानने से इनकार दिया था, तभी से उनके समर्थक प्रदर्शन कर रहे हैं। हजारों प्रदर्शनकारियों ने अवरोधक को पार कर सुरक्षा घेरा तोड़ों,छतों पर चढ़ गए, खिड़कियां तोड़ दीं और तीन इमारतों पर धावा बोला।इनमें से कई चुनाव परिणाम स्वीकार करने से इनकार करते हुए सशस्त्र बलों से इसमें हस्तक्षेप करने और बोल्सोनारो को दोबारा राष्ट्रपति बनाए जाने की मांग कर रहे हैं। साओ पाउलो में एक संवाददाता सम्मेलन में लूला डा सिल्वा ने कहा कि बोल्सनारो ने उन लोगों को विद्रोह करने के लिए प्रोत्साहित किया। सिल्वा ने उन लोगों को ‘‘फासीवादी कट्टरपंथी’’ करार दिया। उन्होंने संघीय जिले में सुरक्षा का नियंत्रण अपने हाथ में लेने के लिए संघीय सरकार का एक आदेश भी पढ़ा। लूला डा सिल्वा ने कहा, ‘‘ पहले कभी ऐसा नहीं हुआ और इन लोगों को दंडित किए जाने की जरूरत है।’’ टीवी चैनल ‘ग्लोबो न्यूज़’ पर प्रसारित फुटेज में प्रदर्शनकारी राष्ट्रीय ध्वज को प्रतिबिंबित करने वाले हरे व पीले रंग के कपड़े पहने हुए नजर आ रहे हैं, जो देश के रूढ़िवादी आंदोलन का प्रतीक बन गए हैं। अक्सर बोल्सनारो के समर्थक इसी रंग के कपड़े पहने नजर आए हैं। पूर्व राष्ट्रपति जायर बोल्सोनारो की कई बार उच्चतम न्यायालय के साथ तनातनी हुई है और जिस कमरे में वे बैठक करते हैं वहां भी दंगाइयों ने तोड़फोड़ की। उन्होंने कांग्रेस भवन में आगजनी और राष्ट्रपति भवन में कार्यालयों में तोड़फोड़ की। सभी भवनों के शीशे भी टूटे नजर आए। लूला डा सिल्वा के कार्यभार संभालने से पहले ही फ्लोरिडा चले गए बोल्सोनारो ने रविवार की घटनाओं पर अभी तक कोई टिप्पणी नहीं की है। पुलिस ने इमारतों का नियंत्रण वापस लेने के लिए आंसू गैस के गोले दागे। हमला करने के करीब चार घंटे से कम समय में स्थानीय समयानुसार शाम साढ़े छह बजे सुरक्षा बल प्रदर्शनकारियों को खदेड़ते नजर आए। हालांकि तब तक काफी नुकसान हो चुका था, जिससे पुलिस की कार्रवाई व लापरवाहियों पर सवाल उठाए जा रहे हैं। लूला डा सिल्वा ने संवाददाता सम्मेलन में कहा, ‘‘ अयोग्यता या गलत मंशा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Football: ब्राजील में पेले का अंतिम संस्कार विला बेल्मिरो में हुआ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/football-peles-funeral-in-brazil-held-at-vila-belmiro/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 10:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/football-peles-funeral-in-brazil-held-at-vila-belmiro/</guid>
      <description>Football: ब्राजील में पेले का अंतिम संस्कार विला बेल्मिरो में हुआ सांतोस। मशहूर फुटबॉलर पेले का मंगलवार को अंतिम संस्कार हुआ और ब्राजील तथा दुनिया भर में लाखों प्रशंसकों ने दिग्गज खिलाड़ी के निधन का शोक मनाया। ब्राजील के नवनिर्वाचित राष्ट्रपति लुइज इनासियो लूला डा सिल्वा ने विला बेल्मिरो में पेले को श्रद्धांजलि दी। इसी स्टेडियम में पेले ने अपने करियर के अधिकांश मैच खेले थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील के दिग्गज फुटबॉलर पेले के निधन के बाद फीफा की अपील, दिवंगत खिलाड़ी के नाम पर हो स्टेडियम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-appeals-to-nations-to-name-stadium-after-late-brazilian-veteran-footballer-pele/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 16:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-appeals-to-nations-to-name-stadium-after-late-brazilian-veteran-footballer-pele/</guid>
      <description>ब्राजील के दिग्गज फुटबॉलर पेले के निधन के बाद फीफा की अपील, दिवंगत खिलाड़ी के नाम पर हो स्टेडियम फुटबॉल की दुनिया का चमकता सितारा और ब्राजील के महान फुटबॉलर एडिसन &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brazil: Lula da Silva ने तीसरी बार ली राष्ट्रपति पद की शपथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-lula-da-silva-sworn-in-as-president-for-the-third-time/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 11:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-lula-da-silva-sworn-in-as-president-for-the-third-time/</guid>
      <description>Brazil: Lula da Silva ने तीसरी बार ली राष्ट्रपति पद की शपथ ब्रासीलिया। ला डा सिल्वा ने रविवार को ब्राजील के राष्ट्रपति पद की शपथ ली। लूला डा सिल्वा ने पद संभालने के बाद अपने पहले संबोधन में देश को फिर से पटरी पर लाने पर जोर दिया और अपने पूर्ववर्ती जायर बोल्सोनारो के प्रशासन के सदस्यों को उनके कृत्यों के लिए जवाबदेह ठहराने का संकल्प किया। लूला डा सिल्वा ने बोल्सोनारो के फिर से सत्ता में आने के सपने को तोड़ते हुए तीसरी बार राष्ट्रपति का कार्यभार संभाला है। कांग्रेस के निचले सदन में लूला डा सिल्वा ने कहा, ‘‘ ब्राजील के लिए हमारा संदेश आशा व पुनर्निर्माण का है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 82 साल की उम्र में पेले के निधन से ब्राजील में शोक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-mourns-the-death-of-pele-at-age-82/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 21:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-mourns-the-death-of-pele-at-age-82/</guid>
      <description>82 साल की उम्र में पेले के निधन से ब्राजील में शोक पेले के गृह नगर मिनास गेरेस से लेकर रियो डी जेनेरियो जैसे बड़े शहरों तक इस दिग्गज फुटबॉलर के निधन की खबर पाकर सन्नाटा पसर गया। पेले के गृह नगर में रहने वाले 67 वर्षीय जॉर्ज तवारेस को सुबह चार बजे इस फुटबॉलर के निधन की खबर पता चली। तवारेस जब छोटे थे तो अपने चचेरे भाई के साथ रेडियो पर पेले के बारे में सुनते थे। उनके खेल से ही प्रभावित होकर वह फुटबॉल से जुड़े थे। तवारेस ने कहां,‘‘ वह एक विरासत छोड़ गए हैं। वह विदेशों में ब्राजील के प्रत्येक नागरिक का प्रतिनिधित्व करते थे।’’  पेले के निधन पर कई लोग रोने लगे। रियो डी जेनेरियो के इपानेमा समुद्र तट पर अपने भतीजे के साथ फुटबॉल खेल रहे पाउलो विनिसियस को जब यह खबर पता चली तो वह अपने आंसू नहीं रोक पाए। मिनास गेरेस में रहने वाली 55 साल की रोसेली ऑगस्टो ने कहा,‘‘ पेले ने ब्राजील के लोगों को एक नई पहचान दी। वह हमारे आदर्श हैं। वह दुनिया के सर्वश्रेष्ठ खिलाड़ी थे।’’ लूसिया कुन्हा पेले के लाखों प्रशंसकों में एक है। वह रेडियो पर उनके कारनामों के बारे में सुनती थी और अखबारों में उनके बारे में पढ़ती थी। उन्होंने कहा,‘‘ पेले ने बच्चों से लेकर हर उम्र के लोगों को प्रेरित किया। वह हमारे आदर्श थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brazil के फुटबॉल लेजेंड पेले का निधन, करियर में किए थे 1279 गोल, 17 साल में टीम को बनाया था World Champion</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-football-legend-pele-dies-who-scored-1279-goals-in-his-career/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 11:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-football-legend-pele-dies-who-scored-1279-goals-in-his-career/</guid>
      <description>Brazil के फुटबॉल लेजेंड पेले का निधन, करियर में किए थे 1279 गोल, 17 साल में टीम को बनाया था World Champion ब्राजील के महान फुटबॉलर एडिसन &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नई फीफा रैंकिंग में विश्व चैंपियन अर्जेन्टीना दूसरे स्थान पर, ब्राजील शीर्ष पर बरकरार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/world-champions-argentina-in-second-place-in-new-fifa-rankings-brazil-remains-on-top/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 06:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/world-champions-argentina-in-second-place-in-new-fifa-rankings-brazil-remains-on-top/</guid>
      <description>नई फीफा रैंकिंग में विश्व चैंपियन अर्जेन्टीना दूसरे स्थान पर, ब्राजील शीर्ष पर बरकरार विश्व कप में खिताब जीत के बावजूद अर्जेन्टीना गुरुवार को जारी फीफा विश्व रैंकिंग में शीर्ष पर नहीं पहुंच पाया जबकि ब्राजील की टीम अपना नंबर एक स्थान बरकरार रखने में सफल रही। कतर में हाल में संपन्न विश्व कप में ब्राजील को क्वार्टर फाइनल में क्रोएशिया के खिलाफ शिकस्त झेलनी पड़ी थी लेकिन हाल के वर्षों के नतीजों से उसने इतने अंक जुटा लुए थे जो उसे रैंकिंग में शीर्ष पर रखने के लिए पर्याप्त थे। अर्जेन्टीना की टीम नवीनतम रैंकिंग में एक स्थान के फायदे से दूसरे स्थान पर है। फाइनल में अर्जेन्टीना के हाथों शिकस्त झेलने वाले फ्रांस भी एक स्थान के फायदे से तीसरे स्थान पर पहुंच गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 में ब्राजील की हार के बाद Neymar का हुआ ये हाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/neymar-condition-after-brazil-defeat-in-fifa-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 14:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/neymar-condition-after-brazil-defeat-in-fifa-world-cup-2022/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 में ब्राजील की हार के बाद Neymar का हुआ ये हाल कतर में खेले जा रहे फीफा विश्व कप 2022 में अब सेमीफाइनल की रेस जारी है मगर पांच बार की विश्व चैंपियन टीम ब्राजील का सफर खत्म हो चुका है। ब्राजील की हारके बाद टीम के दिग्गज खिलाड़ी जूनियर नेमार अपनी भावनाओं पर काबू नहीं रख सके और फूट-फूटकर रोने लगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 में हुआ बड़ा उलटफेर, क्रोएशिया ने पांच बार की चैंपियन ब्राजील को टूर्नामेंट से किया बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/croatia-ousted-five-time-champion-brazil-from-fifa-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 11:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/croatia-ousted-five-time-champion-brazil-from-fifa-world-cup-2022/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 में हुआ बड़ा उलटफेर, क्रोएशिया ने पांच बार की चैंपियन ब्राजील को टूर्नामेंट से किया बाहर अल रेयान। क्रोएशिया अपने गोलकीपर डॉमिनिक लिवाकोविच के शानदार प्रदर्शन की बदौलत शुक्रवार को पेनल्टी शूटआउट तक पहुंचे फीफा विश्व कप क्वार्टरफाइनल में पांच बार की चैम्पियन ब्राजील को 4-2 से हराकर उलटफेर करते हुए सेमीफाइनल में पहुंचा। क्रोएशिया का सामना अब अर्जेंटीना और नीदरलैंड के बीच होने वाले क्वार्टरफाइनल की विजेता से होगा। टीम के स्टार रहे लिवाकोविच जिन्होंने नियमित समय में ब्राजील के किसी भी शॉट को गोल में नहीं बदलने दिया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;पिछले विश्व कप के फाइनल में पहुंची टीम इस जीत की हकदार थी जिसने किसी भी समय घुटने नहीं टेके और पिछड़ने के बाद भी अपनी सही रणनीति से डटी रही जिससे ब्राजील को ज्यादा मौके नहीं मिले। नियमित समय के बाद अतिरिक्त समय में स्कोर 1-1 से बराबर रहा जिसके बाद पेनल्टी शूटआउट से फैसला हुआ। मैच को यहां तक पहुंचाने में क्रोएशियाई गोलकीपर लिवाकोविच की भूमिका काफी अहम रही जिन्होंने पूरे मुकाबले के दौरान कई बेहतरीन बचाव कर पेनल्टी शूटआउट की अंतिम चुनौती में रोड्रिगो और मार्किन्होस के गोल बचाये।&amp;nbsp;&amp;nbsp;अतिरिक्त समय में पहले नेमार ने ब्राजील को बढ़त दिलायी थी लेकिन क्रोएशिया ने ब्रुनो पेतकोविच के 117वें मिनट में किये गये गोल से बराबरी हासिल की। नेमार (105+1वें मिनट) के गोल करते ही पूरा स्टेडियम गूंज उठा। इस 77वें गोल से उन्होंने ब्राजील के लिये पेले के सर्वकालिक गोल के रिकॉर्ड की बराबरी की। पूरे मैच में अच्छा नहीं खेल पाने के बाद इस गोल से उन्हें थोड़ी राहत मिली थी। पर मैच का फैसला पेनल्टी शूटआउट में होना लिखा था और पेतकोविच के गोल ने स्कोर बराबर कर दिया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;स्पॉट किक में क्रोएशिया के लिये निकोला व्लासिच, लोवरो माजेर, लुका मोदरिच और मिस्लाव ओरिसिच ने गोल किये। ब्राजील के रोड्रिगो के शॉट का लिवाकोविच ने बचाव किया। कासीमिरो और पेड्रो के शॉट सफल रहे लेकिन मार्किन्होस के चूकते ही स्टेडियम में सन्नाटा पसर गया जिसमें बड़ी तादाद में ब्राजील के प्रशंसक मौजूद थे। वहीं क्रोएशियाई खेमे में खुशियों की लहर छा गयी। क्रोएशिया के खिलाड़ियों ने अपने अनुभव का पूरा इस्तेमाल किया और नियमित समय में उनका डिफेंस अडिग रहा जिससे ब्राजील को कोई सफलता नहीं मिली।&amp;nbsp;&amp;nbsp;पहले हाफ में ही बढ़त बनाने की कोशिश में जुटी ब्राजील के तीन ही शॉट निशाने पर गये जिन्हें रोक दिया गया। क्रोएशिया को भी कुछ मौके मिले लेकिन वे असफल रहे। दूसरे हाफ में ब्राजील ने आक्रामक शुरूआत की और क्रोएशियाई गोलकीपर की काफी परीक्षा ली लेकिन गोल नहीं कर पाये। टीम और उसके दर्शकों की हताशा बढ़ती जा रही थी। मिडफील्ड में क्रोएशिया का अनुभव काम आया और उसने सही फैसले किये। 47वें ही मिनट में क्रोएशियाई गोलकीपर ने एक अच्छा बचाव किया। अगले ही मिनट में संभावित पेनल्टी चेक की गयी लेकिन यह पेनल्टी नहीं थी जिससे क्रोएशिया ने राहत की सांस ली।&amp;nbsp;&amp;nbsp;दो मिनट बाद क्रोएशिया को कॉर्नर मिला, पर कोई फायदा नहीं हुआ। नेमार 54वें मिनट में गेंद लेकर भागे और उन्हें गिरा दिया गया जिसे रैफरी ने अस्वीकार कर दिया। दो मिनट बाद ब्राजील के इस स्टार फॉरवर्ड ने रिचार्लिसन की मदद से गोल के करीब पहुंचे लेकिन उनका शॉट सीधे गोलकीपर के हाथ में गया। राफिन्हा की जगह एंटोनी को उतारा गया। 65वें मिनट में नेमार पर फाउल करने के लिये ब्राजील को फ्री किक मिली लेकिन गोल से 32 गज की दूरी के शॉट से कोई मदद नहीं मिली। रोड्रिगो को विनिसियस जूनियर की जगह उतारा गया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;अगले ही मिनट में क्रोएशियाई गोलकीपर लिवाकोविच ने करीब के एक शानदार शॉट का बचाव किया, ब्राजील को कॉर्नर मिला लेकिन यह कारगर नहीं रहा। ब्राजील के कासेमिरो को क्रैमारिच पर फाउल के लिये पीला कार्ड मिला। लिवाकोविच ने 76वें मिनट में नेमार के एक और शॉट का शानदार बचाव किया। क्रोएशिया चार साल पहले फाइनल में फ्रांस से हार गयी थी। टीम के पिछले छह विश्व कप मैच अतिरिक्त समय में गये जिसमें से कतर में जापान पर राउंड 16 में पेनल्टी शूटआउट में मिली जीत भी शामिल है। टीम टूर्नामेंट के पिछले 10 नॉकआउट मैचों में से आठ में सफल रही है। ब्राजील की टीम 2014 के बाद पहली बार सेमीफाइनल में पहुंचने की कोशिश में थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड का ब्राजील में एसेंबली संयंत्र शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/royal-enfield-opens-assembly-plant-in-brazil/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 10:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/royal-enfield-opens-assembly-plant-in-brazil/</guid>
      <description>रॉयल एनफील्ड का ब्राजील में एसेंबली संयंत्र शुरू बाइक बनने वाली कंपनी रॉयल एनफील्ड ने बुधवार को कहा कि ब्राजील में उसके एसेंबली (गाड़ी कसने वाले) संयंत्र ने परिचालन शुरू कर दिया है। एक नियामकीय सूचना में बताया गया कि सीकेडी (कंप्लीटली नॉक्ड डाउन) संयंत्र, लैटिन अमेरिका में कंपनी की योजनाओं की दिशा में एक महत्वपूर्ण कदम है। कंपनी, आयशर मोटर्स का एक हिस्सा है। प्रति वर्ष 15,000 से अधिक इकाइयों की असेंबली क्षमता के साथ यह संयंत्र ब्राजील में बढ़ती मांग को पूरा करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup: नेमार की चोट के बाद जोरदार वापसी, दक्षिण कोरिया को हराकर ब्राजील क्वार्टर फाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-neymars-goal-defeats-south-korea-brazil-in-quarter-finals/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 12:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-neymars-goal-defeats-south-korea-brazil-in-quarter-finals/</guid>
      <description>FIFA World Cup: नेमार की चोट के बाद जोरदार वापसी, दक्षिण कोरिया को हराकर ब्राजील क्वार्टर फाइनल में चोट के बाद वापसी कर रहे नेमार पूरी तरह से फिट नजर आए और उनके गोल से ब्राजील ने सोमवार को यहां दक्षिण कोरिया को 4-1 से हराकर फीफा विश्व कप के क्वार्टर फाइनल में जगह बनाई। नेमार ने चोट के बाद वापसी करते हुए कोरिया के खिलाफ पेनल्टी को गोल में बदला। इस गोल के साथ वह ब्राजील की ओर से सर्वाधिक गोल दागने के पेले के रिकॉर्ड के करीब पहुंच गए। नेमार राष्ट्रीय टीम की ओर से 76 गोल कर चुके हैं और वह पेले के रिकॉर्ड से सिर्फ एक गोल पीछे हैं। पेले अभी साओ पाउलो के अस्पताल में इलाज करा रहे हैं।  नेमार के अलावा ब्राजील की ओर से अन्य गोल विनिसियस जूनियर (सातवें मिनट), रिचार्लिसन (29वें मिनट) और लुकास पेक्वेटा (36वें मिनट) ने दागे। ब्राजील की ओर से चारों गोल पहले हाफ में हुए। कोरिया की ओर से एकमात्र गोल पेक सेयुंग-हो ने 76वें मिनट में किया। नेमार ने मैच के बाद कहा, ‘‘मैं बेहद डरा हुआ था। इस तरह की चोट के बाद वापसी करना बेहद मुश्किल होता है। मैं पूरी रात रो रहा था। मेरे परिवार को पता है कि मैं किस चीज से गुजर रहा था। लेकिन अंत में सब कुछ सही रहा। फिजियोथेरेपी कराना सफल रहा।’’ पेले सांस के संक्रमण का इलाज करा रहे हैं जो कोविड-19 के कारण अधिक बढ़ गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup: दक्षिण कोरिया के खिलाफ मैच के लिए पेले की तस्वीरों को लेकर पहुंचे ब्राजील के प्रशंसक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-brazil-fans-carry-pictures-of-pele-for-the-match-against-south-korea/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 10:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-brazil-fans-carry-pictures-of-pele-for-the-match-against-south-korea/</guid>
      <description>FIFA World Cup: दक्षिण कोरिया के खिलाफ मैच के लिए पेले की तस्वीरों को लेकर पहुंचे ब्राजील के प्रशंसक दक्षिण कोरिया के खिलाफ सोमवार को होने वाले विश्वकप मैच से पहले ब्राजील के प्रशंसकों की शर्ट, ध्वज और बैनर पर महान फुटबॉलर पेले की तस्वीरों की धूम रही। इन तस्वीरों में पेले ब्राजील के अपने साथियों के साथ विश्वकप ट्रॉफी लिए हुए हैं। यह 82 वर्षीय दिग्गज साओ पाउलो में सांस संबंधी दिक्कतों के कारण अस्पताल में भर्ती है। ब्राजील से सोमवार की सुबह खबर आई कि वह अब पहले से बेहतर हैं। ब्राजील के फुटबॉल प्रशंसकों के लिए यह जश्न मनाने का कारण था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pele Health Update: पेले के स्वास्थ्य को लेकर बेटियों ने दिया बड़ा अपडेट, ऐसी है तबियत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pele-health-update-daughters-gave-big-update-about-former-brazilian-footballer/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 14:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pele-health-update-daughters-gave-big-update-about-former-brazilian-footballer/</guid>
      <description>Pele Health Update: पेले के स्वास्थ्य को लेकर बेटियों ने दिया बड़ा अपडेट, ऐसी है तबियत साओ पाउलो। ब्राजील के महान फुटबॉल खिलाड़ी पेले कैंसर के इलाज के साथ ही कोविड 19 से जूझ रहे हैं। फैंस अपने पसंदीदा खिलाड़ी की सेहत की काफी चिंता कर रहे हैं। वहीं 82 वर्षीय पेले को श्वसन संक्रमण की परेशानी का सामना करना पड़ रहा है। कोविड 19 और श्वसन संक्रमण के कारण पेले को कुछ समय पूर्व ही अस्पताल में भर्ती किया गया था। हाल ही&amp;nbsp;में परिवार की तरफ से जारी किए गए अपडेट के मुताबिक पेले को जान का खतरा नहीं है।&amp;nbsp;इस संबंध में पेले की दोनों बेटियों ने कहा कि तीन बार विश्व कप विजेता टीम का हिस्सा रहे पेले अस्पताल में भर्ती हैं, लेकिन उन्हें जान का खतरा नहीं है। केली और फ्लाविया नैसिमेंटो ने रविवार रात प्रसारित एक साक्षात्कार में कहा कि पेले को सांस के संक्रमण से पूरी तरह ठीक होने के बाद साओ पाउलो में अल्बर्ट आइंस्टीन अस्पताल से छुट्टी मिलने की उम्मीद है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;कैंसर से पीड़ित है दिग्गज खिलाड़ी&amp;nbsp;बता दें कि दुनिया भर में पेले के नाम से मशहूर&amp;nbsp;एडसन अरांतेस डो नैसिमेंटो को लंबे समय से कैंसर है जिसके लिए उनकी कीमोथेरेपी भी चल रही है। उन्हें वर्ष 2021 में कैंसर होने की सूचना मिली थी। इससे पहले शनिवार को अस्पताल ने बताया था कि पेले के संक्रमण का इलाज किया जा रहा है जिसके लिए वो अच्छे से प्रतिक्रिया दे रहे है। पिछले 24 घंटे में उनकी स्वास्थ्य स्थिति खराब नहीं हुई है। अस्पताल ने पूर्व फुटबॉलर के स्वास्थ्य के बारे में रविवार को कोई बयान जारी नहीं किया। पेले की बेटी उनके स्वस्थ होकर घर लौटने को लेकर आश्वस्त है। उन्होंने कहा कि वह बीमार हैं, वह उम्रदराज हैं लेकिन फिलहाल वह फेफड़े में संक्रमण की वजह से अस्पताल में हैं। जब वह बेहतर महसूस करेंगे तो उन्हें दोबारा घर ले जाया जाएगा।&amp;nbsp;केली अमेरिका में रहती हैं और उन्होंने वीडियो पर बात की। उन्होंने कहा कि वह इस समय अस्पताल से अलविदा नहीं कहने वाले। दुनिया भर में पेले के नाम से मशहूर एडसन अरांतेस डो नैसिमेंटो का सितंबर 2021 में कोलन ट्यूमर हटाया गया था लेकिन परिवार या अस्पताल ने यह नहीं बताया कि क्या यह अन्य अंगों में फैला है। फ्लाविया नैसिमेंटो ने साक्षात्कार में कहा कि पेले को अभी तक कैंसर से मुक्ति नहीं मिली है और वह डॉक्टरों की सलाह से दवाई ले रहे हैं। फ्लाविया ने कहा कि लोगों का यह कहना बहुत अनुचित है कि वह अपने जीवन के अंतिम लम्हों में हैं, वह गहन चिकित्सा में है। दोस्तों, यह सच नहीं है। हम पर विश्वास करो।&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि वह गहन चिकित्सा में नहीं है, वह एक नियमित कमरे में हैं। उन्हें कोई खतरा नहीं है, उनका इलाज चल रहा है। स्थानीय मीडिया ने शनिवार को कहा था कि पेले की कीमोथेरेपी काम नहीं कर रही है और डॉक्टरों ने उन्हें गहन चिकित्सा में रखने का फैसला किया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आर्थर अरांतेस डो नैसिमेंटो ने कहा कि वह फोन पर पेले के साथ विश्व कप मैचों पर चर्चा कर रहे हैं जो उनका मानना है कि यह दर्शाता है कि 82 वर्षीय पूर्व खिलाड़ी अस्पताल में पूरी तरह से सचेत है। आर्थर ने कहा कि वह ठीक होने जा रहे हैं, इसमें थोड़ा समय लगेगा। वह ब्राजील को छठा खिताब उठाते हुए देखेंगे। पेले ने ब्राजील को 1958, 1962 और 1970 के विश्व कप खिताब दिलाने में मदद की। वह 92 मैच में 77 गोल के साथ टीम के सर्व कालिक शीर्ष स्कोरर हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 : ब्राजील के खिलाफ कैमरून को जीत और किसमत के साथ की जरूरत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cameroon-need-a-win-against-brazil-and-with-a-bit-of-luck-in-fifa-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 16:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cameroon-need-a-win-against-brazil-and-with-a-bit-of-luck-in-fifa-world-cup-2022/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 : ब्राजील के खिलाफ कैमरून को जीत और किसमत के साथ की जरूरत दोहा। फीफा विश्व कप में शुरुआती दोनों मैचों को जीतने वाली ब्राजील की टीम शुक्रवार देर रात को जब ग्रुप जी के अपने आखिरी मैच में कैमरून के खिलाफ मैदान में उतरेगी तो उसके&amp;nbsp; कोच टिटे सभी रिजर्व खिलाड़ियों को आजमायेंगे। वही दूसरी ओर दो मैचों में एक हार और ड्रॉ का नजीता हासिल करने वाली कैमरून की टीम को टूर्नामेंट के प्री-क्वार्टर फाइनल में जगह बनाने के लिए इस मैच में जीत के साथ किस्मत की साथ की भी जरूरत होगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस ग्रुप में ब्राजील के छह अंक हैं जबकि स्विट्जरलैंड के नाम तीन और कैमरून तथा सर्बिया के एक-एक अंक है। ब्राजील की टीम नॉकआउट चरण के लिए क्वालीफाई कर चुकी है और कोच टिटे अब तब बेंच पर बैठे खिलाड़ियों को इस मुकाबले में परखना चाहेंगे। स्टार फॉरवर्ड नेमार, राइट बैक डैनिलो और लेफ्ट बैक एलेक्स सैंड्रो चोटों के कारण उपलब्ध नहीं होंगे। नेमार अभी भी अपने दाहिने टखने की चोट का इलाज कर रहे थे और यह स्पष्ट नहीं था कि वह कब वापसी करेंगे।&amp;nbsp;टिटे ने इस मैच के लिए सभी रिजर्व खिलाड़ियों का उपयोग करने की योजना बनायी है, जिसकी शुरुआत गोलकीपिंग में एलिसन की जगह एंडरसन से होगी। टीम की रक्षा पंक्ति में अनुभवी दानी अल्वेस को जगह मिलेगी जबकि फैबिन्हो मिडफील्ड में खेलने के लिए तैयार है। एंटनी और गेब्रियल मार्टिनेली के अग्रिम पंक्ति में होने की उम्मीद है। टिटे उन सभी सात खिलाड़ियों को मैदान पर उतारना चाहते है जो अभी तक टूर्नामेंट में शामिल नहीं हुए थे। मिडफील्डर फैबिन्हो ने कहा कि स्विट्जरलैंड के खिलाफ मैच के बाद टिटे ने हमें पहले ही बता दिया था कि वह लाइनअप में बदलाव करना चाहते हैं। वह चाहते हैं कि हर किसी को खेलने का मौका मिले और हम उस फैसले से खुश हैं।&amp;nbsp;टिटे यह बदलाव इसलिए भी कर रहे क्योंकि ब्राजील को इस मैच के बाद सोमवार को प्री-क्वार्टर फाइनल मैच खेलना है और वह मुख्य खिलाड़ियों को अहम मैच से पहले तरोताजा रखना चाहते है। 39 वर्षीय अल्वेस विश्व कप में खेलने वाले ब्राजील के सबसे उम्रदराज खिलाड़ी बन सकते है। वह कतर में ब्राजील के कप्तान 38 वर्षीय थियागो सिल्वा को पीछे छोड़ेंगे। विश्व कप में अल्वेस का आखिरी मैच ब्राजील में 2014 के टूर्नामेंट के अंतिम-16 के दौर में था। वह चोट के कारण 2018 में रूस में हुए विश्व कप में नहीं जा सके थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;कैमरून की टीम 1990 के बाद पहली बार ग्रुप चरण की बाधा को पार करना चाहेगी। टीम हालांकि विवादों में भी रही जब गोलकीपर आंद्रे ओनाना को कोच रिगोबर्टा सोंग के साथ हुए मतभेद के बाद अनुशासनात्मक कारणों से फीफा विश्व कप से स्वदेश भेज दिया गया। कैमरून फुटबॉल महासंघ ने मंगलवार को एक बयान में कहा कि इंटर मिलान के गोलकीपर को टीम से अस्थायी रूप से निलंबित कर दिया गया और यह निलंबन कतर में पूरे टूर्नामेंट के दौरान जारी रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup: स्विटजरलैंड को 1-0 से हराकर ब्राजील विश्व कप अंतिम 16 में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-brazil-in-world-cup-last-16-after-beating-switzerland-1-0/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 09:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-brazil-in-world-cup-last-16-after-beating-switzerland-1-0/</guid>
      <description>FIFA World Cup: स्विटजरलैंड को 1-0 से हराकर ब्राजील विश्व कप अंतिम 16 में अपने स्टार स्ट्राइकर नेमार के बिना उतरी ब्राजील फुटबॉल टीम ने विश्व कप के मुकाबले में स्विटजरलैंड को 1 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्विट्जरलैंड के खिलाफ ब्राजील को नहीं मिलेंगी चोटिल नेमार की सेवाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-will-miss-out-on-injured-neymar-against-switzerland/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 05:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-will-miss-out-on-injured-neymar-against-switzerland/</guid>
      <description>स्विट्जरलैंड के खिलाफ ब्राजील को नहीं मिलेंगी चोटिल नेमार की सेवाएं फीफा विश्व कप के सबसे बड़े दावेदारों में से एक ब्राजील की टीम सोमवार को स्विट्जरलैंड के खिलाफ मैदान में उतरेगी तो उसे दिग्गज खिलाड़ी नेमार के बिना अपना दमखम दिखाना होगा। नेमार&amp;nbsp;सर्बिया के खिलाफ टीम के शुरुआती मुकाबले के दौरान चोटिल हो गये थे। रिचर्लिसन ने इस मैच में दो गोल कर ब्राजील को जीत दिलाई थी। स्विट्जरलैंड के कोच मुरात याकिन ने हालांकि कि सितारों से भरी ब्राजील की टीम को नेमार के नहीं होने से भी कोई ज्यादा फर्क नहीं पड़ेगा। &amp;nbsp;  याकिन ने रविवार को कहा, ‘‘ उनकी टीम का हर खिलाड़ी कौशल से भरा है। यहां तक कि सेंटर बैक और गोलकीपर भी बेहतरीन है।&amp;nbsp;वे यहाँ खिताब जीतने के लिए हैं। यह उनके लिए यह काफी अहम है।’’ ब्राजील के कोच टिटे ने भी कहा कि उनके खिलाड़ियों को नेमार के बिना गोल करना होगा। टीम में रिचर्लिसन के अलावा विनिसियस जूनियर, राफिन्हा और रोड्रिगो जैसे अग्रिम पंक्ति के बेहतरीन खिलाड़ी होंगे। टिटे ने कहा, ‘‘ शायद हमें विनिसियस से शानदार ड्रिबल या रिचर्लिसन से अच्छा खेल देखने को मिले। हमारे खिलाड़ियों को पता है कि मुश्किल स्थिति में भी कैसे धैर्य बनाये रखना है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चोटिल नेमार विश्व कप में ब्राजील का दूसरा मैच नहीं खेलेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/injured-neymar-to-miss-brazils-second-world-cup-match/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 07:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/injured-neymar-to-miss-brazils-second-world-cup-match/</guid>
      <description>चोटिल नेमार विश्व कप में ब्राजील का दूसरा मैच नहीं खेलेंगे विश्व कप में सर्बिया पर ब्राजील की 2-0 की जीत के दौरान मैच के आखिरी क्षणों में नेमार के दाहिने टखने में चोट लग गई और वह दूसरा मैच नहीं खेल सकेंगे। ब्राजील टीम के चिकित्सक रोड्रिगो लैसमर ने कहा कि उनके दाहिने टखने के टेस्ट कराये गए हैं और चोट की वजह से वह सोमवार को स्विटजरलैंड के खिलाफ नहीं खेल सकेंगे। उन्होंने कहा ,‘‘ संयम से काम लेने की जरूरत है। उसकी चोट पर रोज नजर रखी जायेगी ताकि सही फैसला लिया जा सके। वह टूर्नामेंट में आगे खेल सके, इसके लिये उसका पूरी तरह ठीक होना जरूरी है।’’  डिफेंडर डानिलो के बायें टखने में चोट है और वह भी दूसरा मैच नहीं खेल सकेंगे। टेस्ट के बाद टीम होटल में नेमार का इलाज चल रहा है।सर्बिया के खिलाफ मैच के दौरान दूसरे हाफ में उन्हें चोट लगी। उन्हें बेंच पर रोते हुए देखा गया और बाद में वह लॉकर रूम में चले गए। बाद में नेमार ने सोशल मीडिया पर लिखा ,‘‘ कठिन मैच लेकिन जीत महत्वपूर्ण थी। टीम को बधाई। पहला कदम उठा लिया है। छह और बाकी है।’’ उन्होंने मैच के बाद इंस्टाग्राम पर लिखा ,‘‘ विश्वास रखें। विश्वास रखना जरूरी है कि सब ठीक होगा। अभी सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन बाकी है।’’  ब्राजील के कोच टिटे ने कहा कि उन्हें विश्वास है कि नेमार विश्व कप में खेलना जारी रखेंगे। उन्होंने कहा ,‘‘ नेमार इस विश्व कप में आगे और खेलेगा। मुझे यकीन है।’’ मार 2014 विश्व कप में भी चोटिल हुए थे। ब्राजील में खेले गये इस विश्व कप में कोलंबिया के खिलाफ क्वार्टर फाइनल में पीठ की चोट दर्द के कारण वह टूर्नामेंट से बाहर हुए थे। इसके बाद ब्राजील को सेमीफाइनल में जर्मनी ने 7-1 से हराया था।  सर्बिया के खिलाफ मैच में नौ बार फाउल करने वाले नेमार दूसरे हाफ में चोटिल हो गए और 79वें मिनट में उनकी जगह दूसरे खिलाड़ी को मैदान पर उतारा गया। टिटे ने कहा कि चोटिल होने के बाद भी नेमार 11 मिनट तक मैदान पर डटे रहे। टिटे ने कहा, ‘‘ वह दर्द के साथ खेलता रहा क्योंकि टीम को उनकी जरूरत थी। मुझे उस समय उसके चोटिल होने का पता भी नहीं चला।’’ लुसैल स्टेडियम में खेल के अंतिम मिनटों में जब चिकित्सकों ने नेमार का इलाज शुरू किया तो उनकी आंखों में आंसू थे। जब डॉक्टरों ने उसके पैर के चारों ओर बर्फ लपेट दी तब उन्होंने अपनी कमीज सिर की ओर खींच ली। वह लंगड़ाते हुए लॉकर रूम गये। वह स्टेडियम से बाहर निकलते समय भी लंगड़ा कर चल रहे थे। इस मैच में ब्राजील के लिए दोनों गोल करने वाले रिचर्लिसन कहा, ‘‘हमारे लिए सबसे महत्वपूर्ण बात यह है कि अगले मैच के लिए वह शत प्रतिशत फिट हो। मैं होटल पहुंचकर देखूंगा कि वह कैसा है।’’ तीस साल के नेमार ने ब्राजील को 2013 में कन्फेडरेशन कप का खिताब और 2016 रियो डी जनेरियो खेलों में ओलंपिक स्वर्ण पदक दिलाने में अहम भूमिका निभाई थी। अपना पहला विश्व कप खिताब का इंतजार कर रहे इस दिग्गज के नाम ब्राजील के लिए 75 गोल है जो इस खेल के महानतम खिलाड़ियों में शामिल पेले के रिकॉर्ड से दो कम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022: ब्राजील को लगा बड़ा झटका, चोट के कारण अगला दो मैच नहीं खेल पाएंगे नेमार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-2022-big-blow-to-brazil-neymar-miss-next-two-group-games-due-to-ankle-injury/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 21:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-2022-big-blow-to-brazil-neymar-miss-next-two-group-games-due-to-ankle-injury/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022: ब्राजील को लगा बड़ा झटका, चोट के कारण अगला दो मैच नहीं खेल पाएंगे नेमार फीफा विश्व कप 2022 के बीच ब्राज़ील को बड़ा झटका लगा है। दरअसल, सर्बिया के खिलाफ ब्राजील की 2-0 की जीत के दौरान उसके स्टार खिलाड़ी नेमार के दाहिने टखने में चोट लग गई। अब खबर यह है कि नेमार अगले दो मैच में नहीं खेल सकेंगे। इसे ब्राजील टीम के लिए बड़ा झटका माना जा रहा है। सोमवार को ब्राजील का मुकाबला स्विट्जरलैंड के खिलाफ है। इस मुकाबले में नहीं खेल पाएंगे। ब्राजील टीम के चिकित्सक रोड्रिगो लैसमर ने कहा कि उनके दाहिने टखने के टेस्ट कराये गए हैं और चोट की वजह से वह सोमवार को स्विटजरलैंड के खिलाफ नहीं खेल सकेंगे। उन्होंने कहा कि संयम से काम लेने की जरूरत है। उसकी चोट पर रोज नजर रखी जायेगी ताकि सही फैसला लिया जा सके।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: FIFA World Cup 2022: क्रिस्टियानो रोनाल्डो का अपमान करने का आरोप लगने के बाद घाना के उस्मान बुखारी ने चुप्पी तोड़ी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022: रिचर्लिसन के दो गोल से ब्राजील ने सर्बिया को हराया, नेमार चोटिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-2022-brazil-beat-serbia-with-richarlisons-two-goals-neymar-injured/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 11:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-2022-brazil-beat-serbia-with-richarlisons-two-goals-neymar-injured/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022: रिचर्लिसन के दो गोल से ब्राजील ने सर्बिया को हराया, नेमार चोटिल ब्राजील ने फीफा विश्व कप में सर्बिया के खिलाफ 2-0 की जीत के साथ अपने अभियान को शुरू किया लेकिन इस मुकाबले में उसके स्टार स्ट्राइकर नेमार चोटिल हो गये। ब्राजील के लिए ये दोनों गोल रिचर्लिसन ने किये। उन्होंने मैच के 62वें मिनट में विनीसियस जूनियर के बनाये मौके पर टीम का खाता खोला और &amp;nbsp;इसके 11 मिनट के बाद शानदार एक्रोबेटिक किक लगाकर टीम की बढ़त को दोगुना किया। टोटेनहम के इस स्ट्राइकर को मैच के बाद नेमार की चोट के बारे में पता चला। उन्होंने कहा, ‘‘हमारे लिए सबसे महत्वपूर्ण बात यह है कि अगले मैच के लिए वह शत प्रतिशत फिट हो। मैं होटल पहुंचकर देखूंगा कि वह कैसा है।’’  ब्राजील टीम के चिकित्सक रोड्रिगो लैसमर ने कहा कि नेमार के दाहिने टखने में मोच आ गई है। उन्होंने हालांकि इस बारे में कुछ नहीं बताया कि वह सोमवार को स्विट्जरलैंड के खिलाफ टीम के अगले मैच में खेलने के लिए उपलब्ध रहेंगे या नहीं। उन्होंने कहा, ‘‘ डगआउट में बेंच पर और फिर फिजियोथेरेपी के दौरान हमने उसके&amp;nbsp; दर्द वाले हिस्से पर बर्फ का इस्तेमाल किया है। अभी चोट की गंभीरता के बारे में पता नहीं है। वह निगरानी में रहेगा। ’’ नेमार 2014 विश्व कप में भी चोटिल हुए थे। ब्राजील में खेले गये इस विश्व कप में कोलंबिया के खिलाफ क्वार्टर फाइनल में पीठ की चोट दर्द के कारण वह टूर्नामेंट से बाहर हुए थे। इसके बाद ब्राजील को सेमीफाइनल में जर्मनी ने 7-1 से हराया था।  नेमार ने सर्बिया के खिलाफ मैच में नौ बार फाउल किया गया था, जो इस साल के विश्व कप में अब तक के किसी भी खिलाड़ी से चार ज्यादा है। नेमार पर ज्यादा ध्यान देने के कारण सर्बिया की रक्षापंक्ति रिचर्लिसन को नहीं रोक सकी। ब्राजील की टीम ने मैच के पहले हाफ में भी कई मौके बनाये लेकि टीम को सफलता नहीं मिली। नेमार ने 62वें मिनट में विरोधी टीम की रक्षापंक्ति को छकते हुए गेंद&amp;nbsp;विनीसियस&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;को दिया जिन्होंने इसे रिचर्लिसन की ओर बढ़ा दिया और अपना पहला विश्व कप खेल रहे इस खिलाड़ी ने गोलकीपर को चकमा देने में कोई गलती नहीं की। रिचर्लिसन ने कहा, ‘‘मेरा बचपन का सपना पूरा हो गया। हमें पता था कि उनसे पार पाना मुश्किल होगा। मैं इंग्लैंड में इस तरह की रक्षात्मक टीमों के खिलाफ खेलने का आदी हूं। मैं उन मौकों का फायदा उठाना चाहता था जो मेरे पास थे और मैंने ऐसा ही किया।’’  नेमार को मैच में कई बार मुश्किल परिस्थितियों का सामना करना पड़ा और दूसरे हाफ में उनके दाहिने टखने में मोच आ गई। मैच के 79वें मिनट में स्थानापन्न के बाद वह बेंच पर रोते हुए देखे गये। इसके बाद वह लंगड़ाते हुए स्टेडियम से बाहर निकले। ब्राजील के कोच टिटे ने मैच के लिए आक्रमण रुख अपनाते हुए &amp;nbsp;चार फारवर्ड खिलाड़ियों के साथ शुरुआत की। इसमें नेमार,&amp;nbsp;विनीसियस&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;और रिचर्लिसन के साथ राफिन्हा शामिल थे। सर्बिया के खिलाड़ी शुरुआत में हालांकि ब्राजील ज्यादा मौके नहीं बनाने दे रहे थे। नेमार ने खेल की गति को नियंत्रित करने की कोशिश की लेकिन वह लगातार सर्बिया के खिलाड़ियों से घिरे रहे। इस दौरान उन्होंने,&amp;nbsp;विनीसियस&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;और रफिन्हा ने पहले हाफ में ही गोल करने के कुछ मौके गंवा दिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील की निर्वाचन एजेंसी ने बोलसोनारो की अपील को किया खारिज, मतों को रद्द किए जाने की थी मांग </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazils-election-agency-rejects-bolsonaros-appeal-calls-for-cancellation-of-votes/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazils-election-agency-rejects-bolsonaros-appeal-calls-for-cancellation-of-votes/</guid>
      <description>ब्राजील की निर्वाचन एजेंसी ने बोलसोनारो की अपील को किया खारिज, मतों को रद्द किए जाने की थी मांग ब्राजील के निर्वाचन प्राधिकरण के प्रमुख ने हाल में हुए आम चुनाव में अधिकतर ‘इलेक्ट्रॉनिक वोटिंग मशीन’ (ईवीएम) के जरिए डाले गए मतों को रद्द घोषित किए जाने के देश के राष्ट्रपति जेयर बोलसोनारो और उनके राजनीतिक दल के अनुरोध को बुधवार को खारिज कर दिया। ब्राजील के निवर्तमान राष्ट्रपति जेयर बोलसोनारो ने चुनाव में मिली हार के तीन सप्ताह से अधिक समय बाद मंगलवार को सॉफ्टवेयर संबंधी किसी दिक्कत (बग) का हवाला देते हुए चुनाव परिणाम पर सवाल उठाए थे।उन्होंने निर्वाचन प्राधिकारियों से देश की अधिकतर ‘इलेक्ट्रॉनिक वोटिंग मशीन’ (ईवीएम) के जरिये डाले गए मतों को रद्द करने की मांग की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्बिया के खिलाफ उलटफेर से बचना चाहेगा ब्राजील</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-would-like-to-avoid-reversal-against-serbia/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 07:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-would-like-to-avoid-reversal-against-serbia/</guid>
      <description>सर्बिया के खिलाफ उलटफेर से बचना चाहेगा ब्राजील ब्राजील के दिग्गज खिलाड़ी नेमार ने विश्व कप में पहुंचने के बाद से सार्वजनिक रूप से एक शब्द भी नहीं बोला है और इससे टूर्नामेंट को लेकर उनके इरादे जाहिर होते है। विश्व कप का खिताब छठी बार जीतने के इरादे से यहां पहुंची ब्राजील की टीम गुरुवार को देर रात ग्रुप जी में सर्बिया के खिलाफ अपने अभियान को शुरू करेगी। पेरिस सेंट जर्मन के स्टार दिग्गज नेमार ने जब कतर के लिए रवाना हो रहे थे तब उनके कपड़े पर ब्राजील की टीम लोगो (प्रतिक चिह्न) में पांच की जगह छह सितारे थे।  ब्राजील के अग्रिम पंक्ति के खिलाड़ी रिचारलिसन ने कहा , ‘‘यही (विश्व कप का छठा खिताब) हमारा सपना है। नेमार ने वह तस्वीर पोस्ट की क्योंकि यह उनका भी सपना है। वह इसे जीतना चाहते है और हम जानते हैं कि वह इसे जीतने के लिए कितना इच्छुक है। वह जो चाहे कर सकता है। अगर नेमार यहां खुश हैं तो हम भी खुश होंगे। यह सबसे महत्वपूर्ण बात है।’’ विश्व कप में ब्राजील का अभियान काफी हद तक नेमान के फॉर्म और प्रदर्शन पर निर्भर करेगा।  नेमार 2018 विश्व कप के बाद से चोटों से परेशान रहे है। टीम उनकी मौजूदगी में पिछले विश्व कप के क्वार्टर फाइनल में बेल्जियम से हार गयी थी। ब्राजील के कप्तान थियागो सिल्वा ने कहा, ‘‘ हमें नेमार की इस बेहतरीन लय का फायदा उठाने की जरूरत है।’’ ब्राजील के कोच टिटे को अपने सभी खिलाड़ियों को शुरुआती मैच के लिए उपलब्ध रखना चाहिए। &amp;nbsp;नेमार ने ब्राजील के लिए 75 गोल किये हैं और महान खिलाड़ी पेले के रिकॉर्ड से वह दो गोल पीछे हैं। इस रिकॉर्ड को पीछे छोड़ने के लिए उनके लिए विश्व कप से बेहतर जगह और क्या हो सकती है। सर्बिया&amp;nbsp; स्वतंत्र देश के तौर पर चौथी बार विश्व कप में भाग ले रहा है जहां उसकी कोशिश पहली बार ग्रुप चरण से आगे बढ़ने की होगी। सर्बिया की इस टीम मे 2015 में अंडर 20 विश्व कप जीतने वाली टीम के कई खिलाड़ी है। तब टीम ने फाइनल में ब्राजील को ही हराया था। इस टीम में दो साल पहले अंडर -19 यूरोपीय चैम्पियनशिप फाइनल के फाइनल में फ्रांस को हराने वाली टीम के भी युवा खिलाड़ी है। दोनों टीम के बीच पिछले विश्व कप मुकाबले में ब्राजील ने 2-0 से मैच अपने नाम किया था। इसी ग्रुप के एक अन्य मैच में स्विट्जरलैंड का मुकाबला कैमरून से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बोलसोनारो ने इलेक्ट्रॉनिक वोटिंग मशीन (ईवीएम) पर उठाया सवाल, ब्राजील चुनाव परिणाम को दिया चुनौती </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bolsonaro-raised-questions-on-electronic-voting-machine-challenged-brazil-election-result/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bolsonaro-raised-questions-on-electronic-voting-machine-challenged-brazil-election-result/</guid>
      <description>बोलसोनारो ने इलेक्ट्रॉनिक वोटिंग मशीन (ईवीएम) पर उठाया सवाल, ब्राजील चुनाव परिणाम को दिया चुनौती ब्राजील के राष्ट्रपति जेयर बोलसोनारो ने चुनाव में मिली हार के तीन सप्ताह से अधिक समय बाद मंगलवार को सॉफ्टवेयर संबंधी किसी दिक्कत (बग) का हवाला देते हुए चुनाव परिणाम पर सवाल उठाए। उन्होंने निर्वाचन प्राधिकारियों से देश की अधिकतर ‘इलेक्ट्रॉनिक वोटिंग मशीन’ (ईवीएम) के जरिये डाले गए मतों को रद्द करने की मांग की। बहरहाल, विशेषज्ञों का कहना है कि इस ‘बग’ से परिणाम की विश्वसनीयता पर कोई असर नहीं पड़ा।  राष्ट्रपति बोलसोनारो और उनकी ‘लिबरल पार्टी’ की ओर से 33 पन्नों की अपील दायर करने वाले वकील ने कहा कि मतों को रद्द किए जाने के बाद बोलसोनारो के पास 51 प्रतिशत वैध मत रहेंगे और वह चुनाव में पुन: जीत जाएंगे। निर्वाचन प्राधिकारी पूर्व राष्ट्रपति लुइज इनासियो लूला डा सिल्वा को पहले ही विजयी घोषित कर चुके हैं और बोलसोनारो के कई सहयोगियों ने भी नतीजों को स्वीकार कर लिया है। हालांकि, बोलसोनारो के हार नहीं मानने के कारण कई शहरों में लोगों ने प्रदर्शन किए और परिणम स्वीकार करने से इनकार कर दिया।&amp;nbsp;लिबरल पार्टी के नेता वालडेमार कोस्टा और पार्टी के एक लेखाकार ने कहा कि 2020 से पहले की करीब 2,80,000 मशीनों के आंतरिक ‘लॉग’ में व्यक्तिगत पहचान संख्या नहीं थी। उन्होंने कहा कि इस ‘बग’ का पहले पता नहीं चला था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA Worldcup 2022 ब्राजील की टीम की रहेगी ये कमजोरी, झेलनी पड़ सकती है परेशानी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-weakness-in-the-world-cup-will-be-right-back-and-left-back/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 17:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-weakness-in-the-world-cup-will-be-right-back-and-left-back/</guid>
      <description>FIFA Worldcup 2022 ब्राजील की टीम की रहेगी ये कमजोरी, झेलनी पड़ सकती है परेशानी साओ पाउलो। पांच बार की विश्व चैम्पियन ब्राजील के कोच टिटे ने जब अनुभवी डिफेंडर दानी एल्वेस को विश्व कप टीम में शामिल किया तो देश भर से गुस्से और निराशा भरी प्रतिक्रिया देखने को मिली। इसका कारण 39 वर्षीय ‘राइट बैक’ एल्वेस का पिछले एक वर्ष में किसी भी क्लब के लिये खेलने में संघर्ष करना रहा। लेकिन ब्राजील के पास टीम में शामिल करने के लिये विकल्पों की कमी थी जिससे कोच को यह फैसला करना पड़ा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;विश्व कप में टिटे के पास डिफेंडरों में सबसे संभावित विकल्प होगा कि वे ‘राइट बैक’ में डेनिलियो को रखें जो युवेंटस में लगभग ‘सेंट्रल डिफेंडर’ ही बन गये थे और ‘लेफ्ट बैक में एलेक्स सांद्रो को खिलायें। न तो डेनिलियो और न ही एलेक्स सांड्रो को अपने खेलने के स्थान पर दुनिया के सर्वश्रेष्ठ में शुमार किया जाता है जैसे ब्राजील के लिये काफू, रोबर्टो कार्लोस, मार्सेलो और 10 साल पहले एल्वेस की ख्याति रही थी। एल्वेस और एलेक्स टेलेस के कतर में बेंच पर बैठने की उम्मीद है जिसमें एडर मिलिटाओ ‘राइट बैक’ और मिडफील्डर फैबिन्हो ‘लेफ्ट बैक’ के तौर पर खेलने की क्षमता रखते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ब्राजील के लिये विश्व कप में ‘राइट बैक’ पर जो भी होगा, उसे 38 वर्षीय डिफेंडर थियागो सिल्वा के साथ खेलने में काफी दबाव का भी सामना करना होगा। सिल्वा का प्रदर्शन चेल्सी के लिये निरंतर नहीं रहा और पिछले महीने प्रीमियर लीग मैच में ब्राइटन से मिली 1-4 की हार ने उनके खराब प्रदर्शन को उजागर कर दिया। ब्राजील की 2002 विश्व कप विजेता टीम के सदस्य काफू ने पिछले महीने एक साक्षात्कार में कहा कि मुझे नहीं पता कि हमारे पास इन स्थानों (राइट और लेफ्ट बैक) पर खिलाड़ियों की इतनी कमी क्यों है। लेकिन ऐसा सिर्फ राष्ट्रीय टीम के साथ ही नहीं है बल्कि क्लब में भी हम यही देखते हैं।&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि कोच मिडफील्डर को इन स्थान पर ढाल रहे हैं क्योंकि उन्हें नहीं पता कि ‘राइट और लेफ्ट बैक’ के साथ कैसे काम करना चाहिए। दो दशक में अपने पहले विश्व कप खिताब की कोशिश में जुटी ब्राजील टीम कतर में 24 नवंबर को ग्रुप जी में सर्बिया के खिलाफ अपना अभियान शुरू करेगी जिसके बाद उसका सामना स्विट्जरलैंड और कैमरून से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA WC 2022 : विश्व कप के लिए अर्जेंटीना की टीम की हुई घोषणा, ब्राजील से कम फॉरवर्ड टीम में शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/argentina-team-announced-for-the-world-cup-and-less-forwards-included-in-the-team-than-brazil/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 12:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/argentina-team-announced-for-the-world-cup-and-less-forwards-included-in-the-team-than-brazil/</guid>
      <description>FIFA WC 2022 : विश्व कप के लिए अर्जेंटीना की टीम की हुई घोषणा, ब्राजील से कम फॉरवर्ड टीम में शामिल ब्यूनर्स आयर्स। अर्जेंटीना की टीम कतर में विश्व कप के लिये नौ डिफेंडर, सात मिडफील्डर और सात फॉरवर्ड लेकर जायेगी। अर्जेंटीनी कोच लियोनल स्कालोनी की टीम का लक्ष्य अपनी कोपा अमेरिका सफलता हासिल करना है। स्कालोनी ने 26 खिलाड़ियों की टीम की घोषणा की जिसमें प्रतिद्वंद्वी ब्राजील की तुलना में दो फॉरवर्ड कम हैं। अर्जेंटीना ने 2021 में कोपा अमेरिका में जीत दर्ज की थी जो 28 साल में उसकी पहली मेजर ट्राफी थी। विश्व कप की टीम में 21 खिलाड़ी कोपा अमेरिका में खेलने वाले हैं। लियोनल मेस्सी की टीम को पिछले 35 मैचों में हार का सामना नहीं करना पड़ा है। मेस्सी (35 साल) अपने पांचवें विश्व कप में खेलेंगे और पूरी संभावना है कि यह उनका अंतिम विश्व कप होगा। उनके साथ अन्य अनुभवी स्ट्राइकर एंजेल डि मारिया (34), डिफेंडर निकोलास ओटामेंडी (34) और गोलकीपर फ्रांको अरमानी (36) शामिल हैं। अर्जेंटीना ने फॉरवर्ड लौटारो मार्तिनेज और मिडफील्डर एंजो फर्नांडिज को भी शामिल किया है। अर्जेंटीना कतर में अपने अभियान की शुरूआत 22 नवंबर को सऊदी अरब के खिलाफ करेगा। मेक्सिको और पोलैंड की टीमें भी ग्रुप सी में शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील ने विश्व कप टीम में नौ फारवर्ड को शामिल किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-adds-nine-forwards-to-world-cup-squad/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-adds-nine-forwards-to-world-cup-squad/</guid>
      <description>ब्राजील ने विश्व कप टीम में नौ फारवर्ड को शामिल किया ब्राजील के कोच टिटे ने विश्व कप के लिए अपनी टीम में नौ फारवर्ड खिलाड़ियों को शामिल किया है। टिटे कतर में होने वाले विश्व कप में अपने स्ट्राइकरों को काफी तवज्जो दे रहे हैं। टीम की अग्रिम पंक्ति की अगुआई 30 वर्षीय नेमार करेंगे जबकि सोमवार को घोषित 26 सदस्यीय टीम में विनीसियस जूनियर, गैब्रियल मार्टिनेली और रोड्रिगो जैसे युवा फारवर्ड भी शामिल हैं। बार्सीलोना के राइट-बैक 39 वर्षीय दानी आल्वेस को भी टीम में शामिल किया गया है जिसमें आठ डिफेंडर और छह मिडफील्डर शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील में बोलसोनारो समर्थकों ने सेना से उन्हें सत्ता में बनाए रखने की अपील की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bolsonaro-supporters-in-brazil-appeal-to-the-military-to-keep-him-in-power/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bolsonaro-supporters-in-brazil-appeal-to-the-military-to-keep-him-in-power/</guid>
      <description>ब्राजील में बोलसोनारो समर्थकों ने सेना से उन्हें सत्ता में बनाए रखने की अपील की ब्राजील के राष्ट्रपति जेयर बोलसोनारो के हजारों समर्थकों ने उन्हें सत्ता में बनाए रखने के लिए सेना से हस्तक्षेप करने की अपील की है। बोलसोनारो के समर्थक बुधवार को बारिश के बावजूद रियो डी जेनेरियो में स्थित पूर्वी सैन्य कमान के मुख्यालय के बाहर एकत्र हुए। हाथों में राष्ट्रीय ध्वज लिए हुए लोगों ने राष्ट्रगान गाया और बोलसोनारो के समर्थन में नारेबाजी की। लोगों ने सशस्त्र सेना, ब्राजील को बचाओ!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील राष्ट्रपति चुनाव : लूला डा सिल्वा को सत्ता सौंपने को राजी हुए बोलसोनारो </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-presidential-election-bolsonaro-agrees-to-hand-over-power-to-lula-da-silva/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 14:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-presidential-election-bolsonaro-agrees-to-hand-over-power-to-lula-da-silva/</guid>
      <description>ब्राजील राष्ट्रपति चुनाव : लूला डा सिल्वा को सत्ता सौंपने को राजी हुए बोलसोनारो ब्राजील के राष्ट्रपति जेयर बोलसोनारो ने सत्ता हस्तांतरित करने की इच्छा जाहिर की है। राष्ट्रपति पद के लिए हुए चुनाव में उन्हें दो दिन पहले वामपंथी नेता लूला डा सिल्वा के हाथों हार का सामना करना पड़ा था। खबरों के अनुसार, बोलसोनारो ने ब्राजील के उच्चतम न्यायालय के सदस्यों को मंगलवार को कहा कि डा सिल्वा के खिलाफ उनकी चुनावी लड़ाई खत्म हो चुकी है। इससे पहले राष्ट्रपति भवन में एक संक्षिप्त बयान में उन्होंने कहा, ‘‘ मैंने हमेशा संविधान के तहत काम किया है।’’ हालांकि उन्होंने चुनाव में हार की बात स्वीकार नहीं की। बोलसोनारो के साथ एक निजी बैठक के बाद उच्चतम न्यायालय के न्यायमूर्ति लुइज़ एडसन फाचिन ने बताया कि रूढ़िवादी नेता ने कहा, ‘‘ यह (चुनाव) खत्म हो चुका है। आए इससे आगे बढ़ें।’’ न्यायमूर्ति ने एक वीडियो में यह टिप्पणी की, जिसे स्थानीय मीडिया ने प्रसारित किया। पत्रकारों ने दो अन्य न्यायमूर्तियों से भी इस संबंध में सवाल किया, लेकिन उन्होंने कोई भी टिप्पणी करने से इनकार कर दिया।ब्राजील के वित्त मंत्री पाउलो गेडेस भी मौक पर मौजूद थे, लेकिन उन्होंने भी कोई टिप्पणी नहीं की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील राष्ट्रपति चुनाव : लूला डा सिल्वा विजयी, बोलसोनारो का हार स्वीकार करने से इंकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-presidential-election-lula-da-silva-wins-bolsonaro-refuses-to-accept-defeat/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 11:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-presidential-election-lula-da-silva-wins-bolsonaro-refuses-to-accept-defeat/</guid>
      <description>ब्राजील राष्ट्रपति चुनाव : लूला डा सिल्वा विजयी, बोलसोनारो का हार स्वीकार करने से इंकार ब्राजील के राष्ट्रपति जेयर बोलसोनारो ने राष्ट्रपति पद के लिए हुए चुनाव के परिणामों की घोषणा के बाद मंगलवार को अपने संक्षिप्त भाषण में वामपंथी नेता लूला डा सिल्वा के हाथों मिली हार को स्वीकार नहीं किया। ब्राजील में हुए राष्ट्रपति पद के चुनाव में वामपंथी ‘वर्कर्स पार्टी’ के लुइज इनासियो लूला डा सिल्वा ने निवर्तमान राष्ट्रपति जायर बोलसोनारो को मात दी है। निर्वाचन प्राधिकरण ने रविवार को चुनाव के परिणामों की घोषणा की थी।  बोलसोनारो ने हार के संबंध में कोई बात नहीं की, हालांकि बाद में चीफ ऑफ स्टाफ सिरो नोगीरा ने पत्रकारों से कहा कि बोलसोनारो ने उन्हें सत्ता-हस्तांतरण की प्रक्रिया शुरू करने की अनुमति दे दी है। बोलसोनारो ने ब्रासीलिया में अपने आधिकारिक आवास के बाहर पत्रकारों से कहा, ‘‘ मुझे हमेशा लोकतंत्र विरोधी बताया गया है, जबकि मैंने अपने आलोचकों से विपरीत हमेशा संविधान के तहत काम किया है।’’ निर्वाचन प्राधिकरण के अनुसार, आम चुनाव में लूला डा सिल्वा को 50.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लेफ्ट, राइट, सेंटर... नए राष्ट्रपति बने वामपंथी लूला, ब्राजील में क्यों जताई जा रही ट्रंप वाले कांड की आशंका? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lula-became-the-new-president-why-is-there-fear-of-trump-scandal-in-brazil/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 16:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lula-became-the-new-president-why-is-there-fear-of-trump-scandal-in-brazil/</guid>
      <description>लेफ्ट, राइट, सेंटर&amp;hellip; नए राष्ट्रपति बने वामपंथी लूला, ब्राजील में क्यों जताई जा रही ट्रंप वाले कांड की आशंका?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील के राष्ट्रपति पद पर लूला डा सिल्वा की वापसी, बोलसोनारो को चुनाव में दी मात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lula-da-silva-returns-to-the-presidency-of-brazil-defeats-bolsonaro-in-the-election/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lula-da-silva-returns-to-the-presidency-of-brazil-defeats-bolsonaro-in-the-election/</guid>
      <description>ब्राजील के राष्ट्रपति पद पर लूला डा सिल्वा की वापसी, बोलसोनारो को चुनाव में दी मात साओ पाउलो। ब्राजील में हुए राष्ट्रपति पद के चुनाव में वामपंथी ‘वर्कर्स पार्टी’ के लुइज इनासियो लूला डा सिल्वा ने निवर्तमान राष्ट्रपति जायर बोलसोनारो को हरा दिया है। निर्वाचन प्राधिकरण ने रविवार को यह जानकारी दी। प्राधिकरण के मुताबिक, आम चुनाव में पड़े कुल मतों में से 99 प्रतिशत मतों की गिनती के अनुसार, लूला डा सिल्वा को 50.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
