<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Brazil on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/brazil/</link>
    <description>Recent content in Brazil on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Nov 2022 07:24:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/brazil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>चोटिल नेमार विश्व कप में ब्राजील का दूसरा मैच नहीं खेलेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/injured-neymar-to-miss-brazils-second-world-cup-match/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 07:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/injured-neymar-to-miss-brazils-second-world-cup-match/</guid>
      <description>चोटिल नेमार विश्व कप में ब्राजील का दूसरा मैच नहीं खेलेंगे विश्व कप में सर्बिया पर ब्राजील की 2-0 की जीत के दौरान मैच के आखिरी क्षणों में नेमार के दाहिने टखने में चोट लग गई और वह दूसरा मैच नहीं खेल सकेंगे। ब्राजील टीम के चिकित्सक रोड्रिगो लैसमर ने कहा कि उनके दाहिने टखने के टेस्ट कराये गए हैं और चोट की वजह से वह सोमवार को स्विटजरलैंड के खिलाफ नहीं खेल सकेंगे। उन्होंने कहा ,‘‘ संयम से काम लेने की जरूरत है। उसकी चोट पर रोज नजर रखी जायेगी ताकि सही फैसला लिया जा सके। वह टूर्नामेंट में आगे खेल सके, इसके लिये उसका पूरी तरह ठीक होना जरूरी है।’’  डिफेंडर डानिलो के बायें टखने में चोट है और वह भी दूसरा मैच नहीं खेल सकेंगे। टेस्ट के बाद टीम होटल में नेमार का इलाज चल रहा है।सर्बिया के खिलाफ मैच के दौरान दूसरे हाफ में उन्हें चोट लगी। उन्हें बेंच पर रोते हुए देखा गया और बाद में वह लॉकर रूम में चले गए। बाद में नेमार ने सोशल मीडिया पर लिखा ,‘‘ कठिन मैच लेकिन जीत महत्वपूर्ण थी। टीम को बधाई। पहला कदम उठा लिया है। छह और बाकी है।’’ उन्होंने मैच के बाद इंस्टाग्राम पर लिखा ,‘‘ विश्वास रखें। विश्वास रखना जरूरी है कि सब ठीक होगा। अभी सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन बाकी है।’’  ब्राजील के कोच टिटे ने कहा कि उन्हें विश्वास है कि नेमार विश्व कप में खेलना जारी रखेंगे। उन्होंने कहा ,‘‘ नेमार इस विश्व कप में आगे और खेलेगा। मुझे यकीन है।’’ मार 2014 विश्व कप में भी चोटिल हुए थे। ब्राजील में खेले गये इस विश्व कप में कोलंबिया के खिलाफ क्वार्टर फाइनल में पीठ की चोट दर्द के कारण वह टूर्नामेंट से बाहर हुए थे। इसके बाद ब्राजील को सेमीफाइनल में जर्मनी ने 7-1 से हराया था।  सर्बिया के खिलाफ मैच में नौ बार फाउल करने वाले नेमार दूसरे हाफ में चोटिल हो गए और 79वें मिनट में उनकी जगह दूसरे खिलाड़ी को मैदान पर उतारा गया। टिटे ने कहा कि चोटिल होने के बाद भी नेमार 11 मिनट तक मैदान पर डटे रहे। टिटे ने कहा, ‘‘ वह दर्द के साथ खेलता रहा क्योंकि टीम को उनकी जरूरत थी। मुझे उस समय उसके चोटिल होने का पता भी नहीं चला।’’ लुसैल स्टेडियम में खेल के अंतिम मिनटों में जब चिकित्सकों ने नेमार का इलाज शुरू किया तो उनकी आंखों में आंसू थे। जब डॉक्टरों ने उसके पैर के चारों ओर बर्फ लपेट दी तब उन्होंने अपनी कमीज सिर की ओर खींच ली। वह लंगड़ाते हुए लॉकर रूम गये। वह स्टेडियम से बाहर निकलते समय भी लंगड़ा कर चल रहे थे। इस मैच में ब्राजील के लिए दोनों गोल करने वाले रिचर्लिसन कहा, ‘‘हमारे लिए सबसे महत्वपूर्ण बात यह है कि अगले मैच के लिए वह शत प्रतिशत फिट हो। मैं होटल पहुंचकर देखूंगा कि वह कैसा है।’’ तीस साल के नेमार ने ब्राजील को 2013 में कन्फेडरेशन कप का खिताब और 2016 रियो डी जनेरियो खेलों में ओलंपिक स्वर्ण पदक दिलाने में अहम भूमिका निभाई थी। अपना पहला विश्व कप खिताब का इंतजार कर रहे इस दिग्गज के नाम ब्राजील के लिए 75 गोल है जो इस खेल के महानतम खिलाड़ियों में शामिल पेले के रिकॉर्ड से दो कम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022: ब्राजील को लगा बड़ा झटका, चोट के कारण अगला दो मैच नहीं खेल पाएंगे नेमार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-2022-big-blow-to-brazil-neymar-miss-next-two-group-games-due-to-ankle-injury/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 21:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-2022-big-blow-to-brazil-neymar-miss-next-two-group-games-due-to-ankle-injury/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022: ब्राजील को लगा बड़ा झटका, चोट के कारण अगला दो मैच नहीं खेल पाएंगे नेमार फीफा विश्व कप 2022 के बीच ब्राज़ील को बड़ा झटका लगा है। दरअसल, सर्बिया के खिलाफ ब्राजील की 2-0 की जीत के दौरान उसके स्टार खिलाड़ी नेमार के दाहिने टखने में चोट लग गई। अब खबर यह है कि नेमार अगले दो मैच में नहीं खेल सकेंगे। इसे ब्राजील टीम के लिए बड़ा झटका माना जा रहा है। सोमवार को ब्राजील का मुकाबला स्विट्जरलैंड के खिलाफ है। इस मुकाबले में नहीं खेल पाएंगे। ब्राजील टीम के चिकित्सक रोड्रिगो लैसमर ने कहा कि उनके दाहिने टखने के टेस्ट कराये गए हैं और चोट की वजह से वह सोमवार को स्विटजरलैंड के खिलाफ नहीं खेल सकेंगे। उन्होंने कहा कि संयम से काम लेने की जरूरत है। उसकी चोट पर रोज नजर रखी जायेगी ताकि सही फैसला लिया जा सके।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: FIFA World Cup 2022: क्रिस्टियानो रोनाल्डो का अपमान करने का आरोप लगने के बाद घाना के उस्मान बुखारी ने चुप्पी तोड़ी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022: रिचर्लिसन के दो गोल से ब्राजील ने सर्बिया को हराया, नेमार चोटिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-2022-brazil-beat-serbia-with-richarlisons-two-goals-neymar-injured/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 11:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-2022-brazil-beat-serbia-with-richarlisons-two-goals-neymar-injured/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022: रिचर्लिसन के दो गोल से ब्राजील ने सर्बिया को हराया, नेमार चोटिल ब्राजील ने फीफा विश्व कप में सर्बिया के खिलाफ 2-0 की जीत के साथ अपने अभियान को शुरू किया लेकिन इस मुकाबले में उसके स्टार स्ट्राइकर नेमार चोटिल हो गये। ब्राजील के लिए ये दोनों गोल रिचर्लिसन ने किये। उन्होंने मैच के 62वें मिनट में विनीसियस जूनियर के बनाये मौके पर टीम का खाता खोला और &amp;nbsp;इसके 11 मिनट के बाद शानदार एक्रोबेटिक किक लगाकर टीम की बढ़त को दोगुना किया। टोटेनहम के इस स्ट्राइकर को मैच के बाद नेमार की चोट के बारे में पता चला। उन्होंने कहा, ‘‘हमारे लिए सबसे महत्वपूर्ण बात यह है कि अगले मैच के लिए वह शत प्रतिशत फिट हो। मैं होटल पहुंचकर देखूंगा कि वह कैसा है।’’  ब्राजील टीम के चिकित्सक रोड्रिगो लैसमर ने कहा कि नेमार के दाहिने टखने में मोच आ गई है। उन्होंने हालांकि इस बारे में कुछ नहीं बताया कि वह सोमवार को स्विट्जरलैंड के खिलाफ टीम के अगले मैच में खेलने के लिए उपलब्ध रहेंगे या नहीं। उन्होंने कहा, ‘‘ डगआउट में बेंच पर और फिर फिजियोथेरेपी के दौरान हमने उसके&amp;nbsp; दर्द वाले हिस्से पर बर्फ का इस्तेमाल किया है। अभी चोट की गंभीरता के बारे में पता नहीं है। वह निगरानी में रहेगा। ’’ नेमार 2014 विश्व कप में भी चोटिल हुए थे। ब्राजील में खेले गये इस विश्व कप में कोलंबिया के खिलाफ क्वार्टर फाइनल में पीठ की चोट दर्द के कारण वह टूर्नामेंट से बाहर हुए थे। इसके बाद ब्राजील को सेमीफाइनल में जर्मनी ने 7-1 से हराया था।  नेमार ने सर्बिया के खिलाफ मैच में नौ बार फाउल किया गया था, जो इस साल के विश्व कप में अब तक के किसी भी खिलाड़ी से चार ज्यादा है। नेमार पर ज्यादा ध्यान देने के कारण सर्बिया की रक्षापंक्ति रिचर्लिसन को नहीं रोक सकी। ब्राजील की टीम ने मैच के पहले हाफ में भी कई मौके बनाये लेकि टीम को सफलता नहीं मिली। नेमार ने 62वें मिनट में विरोधी टीम की रक्षापंक्ति को छकते हुए गेंद&amp;nbsp;विनीसियस&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;को दिया जिन्होंने इसे रिचर्लिसन की ओर बढ़ा दिया और अपना पहला विश्व कप खेल रहे इस खिलाड़ी ने गोलकीपर को चकमा देने में कोई गलती नहीं की। रिचर्लिसन ने कहा, ‘‘मेरा बचपन का सपना पूरा हो गया। हमें पता था कि उनसे पार पाना मुश्किल होगा। मैं इंग्लैंड में इस तरह की रक्षात्मक टीमों के खिलाफ खेलने का आदी हूं। मैं उन मौकों का फायदा उठाना चाहता था जो मेरे पास थे और मैंने ऐसा ही किया।’’  नेमार को मैच में कई बार मुश्किल परिस्थितियों का सामना करना पड़ा और दूसरे हाफ में उनके दाहिने टखने में मोच आ गई। मैच के 79वें मिनट में स्थानापन्न के बाद वह बेंच पर रोते हुए देखे गये। इसके बाद वह लंगड़ाते हुए स्टेडियम से बाहर निकले। ब्राजील के कोच टिटे ने मैच के लिए आक्रमण रुख अपनाते हुए &amp;nbsp;चार फारवर्ड खिलाड़ियों के साथ शुरुआत की। इसमें नेमार,&amp;nbsp;विनीसियस&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;और रिचर्लिसन के साथ राफिन्हा शामिल थे। सर्बिया के खिलाड़ी शुरुआत में हालांकि ब्राजील ज्यादा मौके नहीं बनाने दे रहे थे। नेमार ने खेल की गति को नियंत्रित करने की कोशिश की लेकिन वह लगातार सर्बिया के खिलाड़ियों से घिरे रहे। इस दौरान उन्होंने,&amp;nbsp;विनीसियस&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;और रफिन्हा ने पहले हाफ में ही गोल करने के कुछ मौके गंवा दिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील की निर्वाचन एजेंसी ने बोलसोनारो की अपील को किया खारिज, मतों को रद्द किए जाने की थी मांग </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazils-election-agency-rejects-bolsonaros-appeal-calls-for-cancellation-of-votes/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazils-election-agency-rejects-bolsonaros-appeal-calls-for-cancellation-of-votes/</guid>
      <description>ब्राजील की निर्वाचन एजेंसी ने बोलसोनारो की अपील को किया खारिज, मतों को रद्द किए जाने की थी मांग ब्राजील के निर्वाचन प्राधिकरण के प्रमुख ने हाल में हुए आम चुनाव में अधिकतर ‘इलेक्ट्रॉनिक वोटिंग मशीन’ (ईवीएम) के जरिए डाले गए मतों को रद्द घोषित किए जाने के देश के राष्ट्रपति जेयर बोलसोनारो और उनके राजनीतिक दल के अनुरोध को बुधवार को खारिज कर दिया। ब्राजील के निवर्तमान राष्ट्रपति जेयर बोलसोनारो ने चुनाव में मिली हार के तीन सप्ताह से अधिक समय बाद मंगलवार को सॉफ्टवेयर संबंधी किसी दिक्कत (बग) का हवाला देते हुए चुनाव परिणाम पर सवाल उठाए थे।उन्होंने निर्वाचन प्राधिकारियों से देश की अधिकतर ‘इलेक्ट्रॉनिक वोटिंग मशीन’ (ईवीएम) के जरिये डाले गए मतों को रद्द करने की मांग की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्बिया के खिलाफ उलटफेर से बचना चाहेगा ब्राजील</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-would-like-to-avoid-reversal-against-serbia/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 07:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-would-like-to-avoid-reversal-against-serbia/</guid>
      <description>सर्बिया के खिलाफ उलटफेर से बचना चाहेगा ब्राजील ब्राजील के दिग्गज खिलाड़ी नेमार ने विश्व कप में पहुंचने के बाद से सार्वजनिक रूप से एक शब्द भी नहीं बोला है और इससे टूर्नामेंट को लेकर उनके इरादे जाहिर होते है। विश्व कप का खिताब छठी बार जीतने के इरादे से यहां पहुंची ब्राजील की टीम गुरुवार को देर रात ग्रुप जी में सर्बिया के खिलाफ अपने अभियान को शुरू करेगी। पेरिस सेंट जर्मन के स्टार दिग्गज नेमार ने जब कतर के लिए रवाना हो रहे थे तब उनके कपड़े पर ब्राजील की टीम लोगो (प्रतिक चिह्न) में पांच की जगह छह सितारे थे।  ब्राजील के अग्रिम पंक्ति के खिलाड़ी रिचारलिसन ने कहा , ‘‘यही (विश्व कप का छठा खिताब) हमारा सपना है। नेमार ने वह तस्वीर पोस्ट की क्योंकि यह उनका भी सपना है। वह इसे जीतना चाहते है और हम जानते हैं कि वह इसे जीतने के लिए कितना इच्छुक है। वह जो चाहे कर सकता है। अगर नेमार यहां खुश हैं तो हम भी खुश होंगे। यह सबसे महत्वपूर्ण बात है।’’ विश्व कप में ब्राजील का अभियान काफी हद तक नेमान के फॉर्म और प्रदर्शन पर निर्भर करेगा।  नेमार 2018 विश्व कप के बाद से चोटों से परेशान रहे है। टीम उनकी मौजूदगी में पिछले विश्व कप के क्वार्टर फाइनल में बेल्जियम से हार गयी थी। ब्राजील के कप्तान थियागो सिल्वा ने कहा, ‘‘ हमें नेमार की इस बेहतरीन लय का फायदा उठाने की जरूरत है।’’ ब्राजील के कोच टिटे को अपने सभी खिलाड़ियों को शुरुआती मैच के लिए उपलब्ध रखना चाहिए। &amp;nbsp;नेमार ने ब्राजील के लिए 75 गोल किये हैं और महान खिलाड़ी पेले के रिकॉर्ड से वह दो गोल पीछे हैं। इस रिकॉर्ड को पीछे छोड़ने के लिए उनके लिए विश्व कप से बेहतर जगह और क्या हो सकती है। सर्बिया&amp;nbsp; स्वतंत्र देश के तौर पर चौथी बार विश्व कप में भाग ले रहा है जहां उसकी कोशिश पहली बार ग्रुप चरण से आगे बढ़ने की होगी। सर्बिया की इस टीम मे 2015 में अंडर 20 विश्व कप जीतने वाली टीम के कई खिलाड़ी है। तब टीम ने फाइनल में ब्राजील को ही हराया था। इस टीम में दो साल पहले अंडर -19 यूरोपीय चैम्पियनशिप फाइनल के फाइनल में फ्रांस को हराने वाली टीम के भी युवा खिलाड़ी है। दोनों टीम के बीच पिछले विश्व कप मुकाबले में ब्राजील ने 2-0 से मैच अपने नाम किया था। इसी ग्रुप के एक अन्य मैच में स्विट्जरलैंड का मुकाबला कैमरून से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बोलसोनारो ने इलेक्ट्रॉनिक वोटिंग मशीन (ईवीएम) पर उठाया सवाल, ब्राजील चुनाव परिणाम को दिया चुनौती </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bolsonaro-raised-questions-on-electronic-voting-machine-challenged-brazil-election-result/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bolsonaro-raised-questions-on-electronic-voting-machine-challenged-brazil-election-result/</guid>
      <description>बोलसोनारो ने इलेक्ट्रॉनिक वोटिंग मशीन (ईवीएम) पर उठाया सवाल, ब्राजील चुनाव परिणाम को दिया चुनौती ब्राजील के राष्ट्रपति जेयर बोलसोनारो ने चुनाव में मिली हार के तीन सप्ताह से अधिक समय बाद मंगलवार को सॉफ्टवेयर संबंधी किसी दिक्कत (बग) का हवाला देते हुए चुनाव परिणाम पर सवाल उठाए। उन्होंने निर्वाचन प्राधिकारियों से देश की अधिकतर ‘इलेक्ट्रॉनिक वोटिंग मशीन’ (ईवीएम) के जरिये डाले गए मतों को रद्द करने की मांग की। बहरहाल, विशेषज्ञों का कहना है कि इस ‘बग’ से परिणाम की विश्वसनीयता पर कोई असर नहीं पड़ा।  राष्ट्रपति बोलसोनारो और उनकी ‘लिबरल पार्टी’ की ओर से 33 पन्नों की अपील दायर करने वाले वकील ने कहा कि मतों को रद्द किए जाने के बाद बोलसोनारो के पास 51 प्रतिशत वैध मत रहेंगे और वह चुनाव में पुन: जीत जाएंगे। निर्वाचन प्राधिकारी पूर्व राष्ट्रपति लुइज इनासियो लूला डा सिल्वा को पहले ही विजयी घोषित कर चुके हैं और बोलसोनारो के कई सहयोगियों ने भी नतीजों को स्वीकार कर लिया है। हालांकि, बोलसोनारो के हार नहीं मानने के कारण कई शहरों में लोगों ने प्रदर्शन किए और परिणम स्वीकार करने से इनकार कर दिया।&amp;nbsp;लिबरल पार्टी के नेता वालडेमार कोस्टा और पार्टी के एक लेखाकार ने कहा कि 2020 से पहले की करीब 2,80,000 मशीनों के आंतरिक ‘लॉग’ में व्यक्तिगत पहचान संख्या नहीं थी। उन्होंने कहा कि इस ‘बग’ का पहले पता नहीं चला था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA Worldcup 2022 ब्राजील की टीम की रहेगी ये कमजोरी, झेलनी पड़ सकती है परेशानी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-weakness-in-the-world-cup-will-be-right-back-and-left-back/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 17:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-weakness-in-the-world-cup-will-be-right-back-and-left-back/</guid>
      <description>FIFA Worldcup 2022 ब्राजील की टीम की रहेगी ये कमजोरी, झेलनी पड़ सकती है परेशानी साओ पाउलो। पांच बार की विश्व चैम्पियन ब्राजील के कोच टिटे ने जब अनुभवी डिफेंडर दानी एल्वेस को विश्व कप टीम में शामिल किया तो देश भर से गुस्से और निराशा भरी प्रतिक्रिया देखने को मिली। इसका कारण 39 वर्षीय ‘राइट बैक’ एल्वेस का पिछले एक वर्ष में किसी भी क्लब के लिये खेलने में संघर्ष करना रहा। लेकिन ब्राजील के पास टीम में शामिल करने के लिये विकल्पों की कमी थी जिससे कोच को यह फैसला करना पड़ा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;विश्व कप में टिटे के पास डिफेंडरों में सबसे संभावित विकल्प होगा कि वे ‘राइट बैक’ में डेनिलियो को रखें जो युवेंटस में लगभग ‘सेंट्रल डिफेंडर’ ही बन गये थे और ‘लेफ्ट बैक में एलेक्स सांद्रो को खिलायें। न तो डेनिलियो और न ही एलेक्स सांड्रो को अपने खेलने के स्थान पर दुनिया के सर्वश्रेष्ठ में शुमार किया जाता है जैसे ब्राजील के लिये काफू, रोबर्टो कार्लोस, मार्सेलो और 10 साल पहले एल्वेस की ख्याति रही थी। एल्वेस और एलेक्स टेलेस के कतर में बेंच पर बैठने की उम्मीद है जिसमें एडर मिलिटाओ ‘राइट बैक’ और मिडफील्डर फैबिन्हो ‘लेफ्ट बैक’ के तौर पर खेलने की क्षमता रखते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ब्राजील के लिये विश्व कप में ‘राइट बैक’ पर जो भी होगा, उसे 38 वर्षीय डिफेंडर थियागो सिल्वा के साथ खेलने में काफी दबाव का भी सामना करना होगा। सिल्वा का प्रदर्शन चेल्सी के लिये निरंतर नहीं रहा और पिछले महीने प्रीमियर लीग मैच में ब्राइटन से मिली 1-4 की हार ने उनके खराब प्रदर्शन को उजागर कर दिया। ब्राजील की 2002 विश्व कप विजेता टीम के सदस्य काफू ने पिछले महीने एक साक्षात्कार में कहा कि मुझे नहीं पता कि हमारे पास इन स्थानों (राइट और लेफ्ट बैक) पर खिलाड़ियों की इतनी कमी क्यों है। लेकिन ऐसा सिर्फ राष्ट्रीय टीम के साथ ही नहीं है बल्कि क्लब में भी हम यही देखते हैं।&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि कोच मिडफील्डर को इन स्थान पर ढाल रहे हैं क्योंकि उन्हें नहीं पता कि ‘राइट और लेफ्ट बैक’ के साथ कैसे काम करना चाहिए। दो दशक में अपने पहले विश्व कप खिताब की कोशिश में जुटी ब्राजील टीम कतर में 24 नवंबर को ग्रुप जी में सर्बिया के खिलाफ अपना अभियान शुरू करेगी जिसके बाद उसका सामना स्विट्जरलैंड और कैमरून से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA WC 2022 : विश्व कप के लिए अर्जेंटीना की टीम की हुई घोषणा, ब्राजील से कम फॉरवर्ड टीम में शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/argentina-team-announced-for-the-world-cup-and-less-forwards-included-in-the-team-than-brazil/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 12:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/argentina-team-announced-for-the-world-cup-and-less-forwards-included-in-the-team-than-brazil/</guid>
      <description>FIFA WC 2022 : विश्व कप के लिए अर्जेंटीना की टीम की हुई घोषणा, ब्राजील से कम फॉरवर्ड टीम में शामिल ब्यूनर्स आयर्स। अर्जेंटीना की टीम कतर में विश्व कप के लिये नौ डिफेंडर, सात मिडफील्डर और सात फॉरवर्ड लेकर जायेगी। अर्जेंटीनी कोच लियोनल स्कालोनी की टीम का लक्ष्य अपनी कोपा अमेरिका सफलता हासिल करना है। स्कालोनी ने 26 खिलाड़ियों की टीम की घोषणा की जिसमें प्रतिद्वंद्वी ब्राजील की तुलना में दो फॉरवर्ड कम हैं। अर्जेंटीना ने 2021 में कोपा अमेरिका में जीत दर्ज की थी जो 28 साल में उसकी पहली मेजर ट्राफी थी। विश्व कप की टीम में 21 खिलाड़ी कोपा अमेरिका में खेलने वाले हैं। लियोनल मेस्सी की टीम को पिछले 35 मैचों में हार का सामना नहीं करना पड़ा है। मेस्सी (35 साल) अपने पांचवें विश्व कप में खेलेंगे और पूरी संभावना है कि यह उनका अंतिम विश्व कप होगा। उनके साथ अन्य अनुभवी स्ट्राइकर एंजेल डि मारिया (34), डिफेंडर निकोलास ओटामेंडी (34) और गोलकीपर फ्रांको अरमानी (36) शामिल हैं। अर्जेंटीना ने फॉरवर्ड लौटारो मार्तिनेज और मिडफील्डर एंजो फर्नांडिज को भी शामिल किया है। अर्जेंटीना कतर में अपने अभियान की शुरूआत 22 नवंबर को सऊदी अरब के खिलाफ करेगा। मेक्सिको और पोलैंड की टीमें भी ग्रुप सी में शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील ने विश्व कप टीम में नौ फारवर्ड को शामिल किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-adds-nine-forwards-to-world-cup-squad/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-adds-nine-forwards-to-world-cup-squad/</guid>
      <description>ब्राजील ने विश्व कप टीम में नौ फारवर्ड को शामिल किया ब्राजील के कोच टिटे ने विश्व कप के लिए अपनी टीम में नौ फारवर्ड खिलाड़ियों को शामिल किया है। टिटे कतर में होने वाले विश्व कप में अपने स्ट्राइकरों को काफी तवज्जो दे रहे हैं। टीम की अग्रिम पंक्ति की अगुआई 30 वर्षीय नेमार करेंगे जबकि सोमवार को घोषित 26 सदस्यीय टीम में विनीसियस जूनियर, गैब्रियल मार्टिनेली और रोड्रिगो जैसे युवा फारवर्ड भी शामिल हैं। बार्सीलोना के राइट-बैक 39 वर्षीय दानी आल्वेस को भी टीम में शामिल किया गया है जिसमें आठ डिफेंडर और छह मिडफील्डर शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील में बोलसोनारो समर्थकों ने सेना से उन्हें सत्ता में बनाए रखने की अपील की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bolsonaro-supporters-in-brazil-appeal-to-the-military-to-keep-him-in-power/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bolsonaro-supporters-in-brazil-appeal-to-the-military-to-keep-him-in-power/</guid>
      <description>ब्राजील में बोलसोनारो समर्थकों ने सेना से उन्हें सत्ता में बनाए रखने की अपील की ब्राजील के राष्ट्रपति जेयर बोलसोनारो के हजारों समर्थकों ने उन्हें सत्ता में बनाए रखने के लिए सेना से हस्तक्षेप करने की अपील की है। बोलसोनारो के समर्थक बुधवार को बारिश के बावजूद रियो डी जेनेरियो में स्थित पूर्वी सैन्य कमान के मुख्यालय के बाहर एकत्र हुए। हाथों में राष्ट्रीय ध्वज लिए हुए लोगों ने राष्ट्रगान गाया और बोलसोनारो के समर्थन में नारेबाजी की। लोगों ने सशस्त्र सेना, ब्राजील को बचाओ!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील राष्ट्रपति चुनाव : लूला डा सिल्वा को सत्ता सौंपने को राजी हुए बोलसोनारो </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-presidential-election-bolsonaro-agrees-to-hand-over-power-to-lula-da-silva/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 14:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-presidential-election-bolsonaro-agrees-to-hand-over-power-to-lula-da-silva/</guid>
      <description>ब्राजील राष्ट्रपति चुनाव : लूला डा सिल्वा को सत्ता सौंपने को राजी हुए बोलसोनारो ब्राजील के राष्ट्रपति जेयर बोलसोनारो ने सत्ता हस्तांतरित करने की इच्छा जाहिर की है। राष्ट्रपति पद के लिए हुए चुनाव में उन्हें दो दिन पहले वामपंथी नेता लूला डा सिल्वा के हाथों हार का सामना करना पड़ा था। खबरों के अनुसार, बोलसोनारो ने ब्राजील के उच्चतम न्यायालय के सदस्यों को मंगलवार को कहा कि डा सिल्वा के खिलाफ उनकी चुनावी लड़ाई खत्म हो चुकी है। इससे पहले राष्ट्रपति भवन में एक संक्षिप्त बयान में उन्होंने कहा, ‘‘ मैंने हमेशा संविधान के तहत काम किया है।’’ हालांकि उन्होंने चुनाव में हार की बात स्वीकार नहीं की। बोलसोनारो के साथ एक निजी बैठक के बाद उच्चतम न्यायालय के न्यायमूर्ति लुइज़ एडसन फाचिन ने बताया कि रूढ़िवादी नेता ने कहा, ‘‘ यह (चुनाव) खत्म हो चुका है। आए इससे आगे बढ़ें।’’ न्यायमूर्ति ने एक वीडियो में यह टिप्पणी की, जिसे स्थानीय मीडिया ने प्रसारित किया। पत्रकारों ने दो अन्य न्यायमूर्तियों से भी इस संबंध में सवाल किया, लेकिन उन्होंने कोई भी टिप्पणी करने से इनकार कर दिया।ब्राजील के वित्त मंत्री पाउलो गेडेस भी मौक पर मौजूद थे, लेकिन उन्होंने भी कोई टिप्पणी नहीं की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील राष्ट्रपति चुनाव : लूला डा सिल्वा विजयी, बोलसोनारो का हार स्वीकार करने से इंकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-presidential-election-lula-da-silva-wins-bolsonaro-refuses-to-accept-defeat/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 11:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-presidential-election-lula-da-silva-wins-bolsonaro-refuses-to-accept-defeat/</guid>
      <description>ब्राजील राष्ट्रपति चुनाव : लूला डा सिल्वा विजयी, बोलसोनारो का हार स्वीकार करने से इंकार ब्राजील के राष्ट्रपति जेयर बोलसोनारो ने राष्ट्रपति पद के लिए हुए चुनाव के परिणामों की घोषणा के बाद मंगलवार को अपने संक्षिप्त भाषण में वामपंथी नेता लूला डा सिल्वा के हाथों मिली हार को स्वीकार नहीं किया। ब्राजील में हुए राष्ट्रपति पद के चुनाव में वामपंथी ‘वर्कर्स पार्टी’ के लुइज इनासियो लूला डा सिल्वा ने निवर्तमान राष्ट्रपति जायर बोलसोनारो को मात दी है। निर्वाचन प्राधिकरण ने रविवार को चुनाव के परिणामों की घोषणा की थी।  बोलसोनारो ने हार के संबंध में कोई बात नहीं की, हालांकि बाद में चीफ ऑफ स्टाफ सिरो नोगीरा ने पत्रकारों से कहा कि बोलसोनारो ने उन्हें सत्ता-हस्तांतरण की प्रक्रिया शुरू करने की अनुमति दे दी है। बोलसोनारो ने ब्रासीलिया में अपने आधिकारिक आवास के बाहर पत्रकारों से कहा, ‘‘ मुझे हमेशा लोकतंत्र विरोधी बताया गया है, जबकि मैंने अपने आलोचकों से विपरीत हमेशा संविधान के तहत काम किया है।’’ निर्वाचन प्राधिकरण के अनुसार, आम चुनाव में लूला डा सिल्वा को 50.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लेफ्ट, राइट, सेंटर... नए राष्ट्रपति बने वामपंथी लूला, ब्राजील में क्यों जताई जा रही ट्रंप वाले कांड की आशंका? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lula-became-the-new-president-why-is-there-fear-of-trump-scandal-in-brazil/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 16:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lula-became-the-new-president-why-is-there-fear-of-trump-scandal-in-brazil/</guid>
      <description>लेफ्ट, राइट, सेंटर&amp;hellip; नए राष्ट्रपति बने वामपंथी लूला, ब्राजील में क्यों जताई जा रही ट्रंप वाले कांड की आशंका?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील के राष्ट्रपति पद पर लूला डा सिल्वा की वापसी, बोलसोनारो को चुनाव में दी मात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lula-da-silva-returns-to-the-presidency-of-brazil-defeats-bolsonaro-in-the-election/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lula-da-silva-returns-to-the-presidency-of-brazil-defeats-bolsonaro-in-the-election/</guid>
      <description>ब्राजील के राष्ट्रपति पद पर लूला डा सिल्वा की वापसी, बोलसोनारो को चुनाव में दी मात साओ पाउलो। ब्राजील में हुए राष्ट्रपति पद के चुनाव में वामपंथी ‘वर्कर्स पार्टी’ के लुइज इनासियो लूला डा सिल्वा ने निवर्तमान राष्ट्रपति जायर बोलसोनारो को हरा दिया है। निर्वाचन प्राधिकरण ने रविवार को यह जानकारी दी। प्राधिकरण के मुताबिक, आम चुनाव में पड़े कुल मतों में से 99 प्रतिशत मतों की गिनती के अनुसार, लूला डा सिल्वा को 50.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
