<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Brazil on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/brazil/</link>
    <description>Recent content in Brazil on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Nov 2022 06:32:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/brazil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ब्राजील में बोलसोनारो समर्थकों ने सेना से उन्हें सत्ता में बनाए रखने की अपील की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bolsonaro-supporters-in-brazil-appeal-to-the-military-to-keep-him-in-power/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bolsonaro-supporters-in-brazil-appeal-to-the-military-to-keep-him-in-power/</guid>
      <description>ब्राजील में बोलसोनारो समर्थकों ने सेना से उन्हें सत्ता में बनाए रखने की अपील की ब्राजील के राष्ट्रपति जेयर बोलसोनारो के हजारों समर्थकों ने उन्हें सत्ता में बनाए रखने के लिए सेना से हस्तक्षेप करने की अपील की है। बोलसोनारो के समर्थक बुधवार को बारिश के बावजूद रियो डी जेनेरियो में स्थित पूर्वी सैन्य कमान के मुख्यालय के बाहर एकत्र हुए। हाथों में राष्ट्रीय ध्वज लिए हुए लोगों ने राष्ट्रगान गाया और बोलसोनारो के समर्थन में नारेबाजी की। लोगों ने सशस्त्र सेना, ब्राजील को बचाओ!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील राष्ट्रपति चुनाव : लूला डा सिल्वा को सत्ता सौंपने को राजी हुए बोलसोनारो </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-presidential-election-bolsonaro-agrees-to-hand-over-power-to-lula-da-silva/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 14:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-presidential-election-bolsonaro-agrees-to-hand-over-power-to-lula-da-silva/</guid>
      <description>ब्राजील राष्ट्रपति चुनाव : लूला डा सिल्वा को सत्ता सौंपने को राजी हुए बोलसोनारो ब्राजील के राष्ट्रपति जेयर बोलसोनारो ने सत्ता हस्तांतरित करने की इच्छा जाहिर की है। राष्ट्रपति पद के लिए हुए चुनाव में उन्हें दो दिन पहले वामपंथी नेता लूला डा सिल्वा के हाथों हार का सामना करना पड़ा था। खबरों के अनुसार, बोलसोनारो ने ब्राजील के उच्चतम न्यायालय के सदस्यों को मंगलवार को कहा कि डा सिल्वा के खिलाफ उनकी चुनावी लड़ाई खत्म हो चुकी है। इससे पहले राष्ट्रपति भवन में एक संक्षिप्त बयान में उन्होंने कहा, ‘‘ मैंने हमेशा संविधान के तहत काम किया है।’’ हालांकि उन्होंने चुनाव में हार की बात स्वीकार नहीं की। बोलसोनारो के साथ एक निजी बैठक के बाद उच्चतम न्यायालय के न्यायमूर्ति लुइज़ एडसन फाचिन ने बताया कि रूढ़िवादी नेता ने कहा, ‘‘ यह (चुनाव) खत्म हो चुका है। आए इससे आगे बढ़ें।’’ न्यायमूर्ति ने एक वीडियो में यह टिप्पणी की, जिसे स्थानीय मीडिया ने प्रसारित किया। पत्रकारों ने दो अन्य न्यायमूर्तियों से भी इस संबंध में सवाल किया, लेकिन उन्होंने कोई भी टिप्पणी करने से इनकार कर दिया।ब्राजील के वित्त मंत्री पाउलो गेडेस भी मौक पर मौजूद थे, लेकिन उन्होंने भी कोई टिप्पणी नहीं की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील राष्ट्रपति चुनाव : लूला डा सिल्वा विजयी, बोलसोनारो का हार स्वीकार करने से इंकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-presidential-election-lula-da-silva-wins-bolsonaro-refuses-to-accept-defeat/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 11:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-presidential-election-lula-da-silva-wins-bolsonaro-refuses-to-accept-defeat/</guid>
      <description>ब्राजील राष्ट्रपति चुनाव : लूला डा सिल्वा विजयी, बोलसोनारो का हार स्वीकार करने से इंकार ब्राजील के राष्ट्रपति जेयर बोलसोनारो ने राष्ट्रपति पद के लिए हुए चुनाव के परिणामों की घोषणा के बाद मंगलवार को अपने संक्षिप्त भाषण में वामपंथी नेता लूला डा सिल्वा के हाथों मिली हार को स्वीकार नहीं किया। ब्राजील में हुए राष्ट्रपति पद के चुनाव में वामपंथी ‘वर्कर्स पार्टी’ के लुइज इनासियो लूला डा सिल्वा ने निवर्तमान राष्ट्रपति जायर बोलसोनारो को मात दी है। निर्वाचन प्राधिकरण ने रविवार को चुनाव के परिणामों की घोषणा की थी।  बोलसोनारो ने हार के संबंध में कोई बात नहीं की, हालांकि बाद में चीफ ऑफ स्टाफ सिरो नोगीरा ने पत्रकारों से कहा कि बोलसोनारो ने उन्हें सत्ता-हस्तांतरण की प्रक्रिया शुरू करने की अनुमति दे दी है। बोलसोनारो ने ब्रासीलिया में अपने आधिकारिक आवास के बाहर पत्रकारों से कहा, ‘‘ मुझे हमेशा लोकतंत्र विरोधी बताया गया है, जबकि मैंने अपने आलोचकों से विपरीत हमेशा संविधान के तहत काम किया है।’’ निर्वाचन प्राधिकरण के अनुसार, आम चुनाव में लूला डा सिल्वा को 50.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लेफ्ट, राइट, सेंटर... नए राष्ट्रपति बने वामपंथी लूला, ब्राजील में क्यों जताई जा रही ट्रंप वाले कांड की आशंका? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lula-became-the-new-president-why-is-there-fear-of-trump-scandal-in-brazil/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 16:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lula-became-the-new-president-why-is-there-fear-of-trump-scandal-in-brazil/</guid>
      <description>लेफ्ट, राइट, सेंटर&amp;hellip; नए राष्ट्रपति बने वामपंथी लूला, ब्राजील में क्यों जताई जा रही ट्रंप वाले कांड की आशंका?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील के राष्ट्रपति पद पर लूला डा सिल्वा की वापसी, बोलसोनारो को चुनाव में दी मात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lula-da-silva-returns-to-the-presidency-of-brazil-defeats-bolsonaro-in-the-election/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lula-da-silva-returns-to-the-presidency-of-brazil-defeats-bolsonaro-in-the-election/</guid>
      <description>ब्राजील के राष्ट्रपति पद पर लूला डा सिल्वा की वापसी, बोलसोनारो को चुनाव में दी मात साओ पाउलो। ब्राजील में हुए राष्ट्रपति पद के चुनाव में वामपंथी ‘वर्कर्स पार्टी’ के लुइज इनासियो लूला डा सिल्वा ने निवर्तमान राष्ट्रपति जायर बोलसोनारो को हरा दिया है। निर्वाचन प्राधिकरण ने रविवार को यह जानकारी दी। प्राधिकरण के मुताबिक, आम चुनाव में पड़े कुल मतों में से 99 प्रतिशत मतों की गिनती के अनुसार, लूला डा सिल्वा को 50.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
