<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bloomberg on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/bloomberg/</link>
    <description>Recent content in Bloomberg on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2022 12:34:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/bloomberg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bloomberg ने किया खुलासा, Adani effect से भारतीय शेयर्स इस साल वैश्विक स्तर पर सबसे अच्छा प्रदर्शन करने को हैं तैयार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bloomberg-reveals-indian-stocks-are-set-to-perform-best-globally-this-year-due-to-adani-effect/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 12:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bloomberg-reveals-indian-stocks-are-set-to-perform-best-globally-this-year-due-to-adani-effect/</guid>
      <description>Bloomberg ने किया खुलासा, Adani effect से भारतीय शेयर्स इस साल वैश्विक स्तर पर सबसे अच्छा प्रदर्शन करने को हैं तैयार दुनिया भर में बढ़ती कोविड और आर्थिक मंदी की आशंकाओं के बीच ग्लोबल शेयर बाजार में गिरावट का ट्रेंड देखने को मिल रहा है। ऐसे में Bloomberg में छपी एक खबर के अनुसार, उच्च ब्याज दरों और आर्थिक मंदी के बारे में चिंताओं पर काबू पाने के लिए भारत इस साल वैश्विक स्तर पर सबसे अच्छा प्रदर्शन करने वाले प्रमुख शेयर बाजारों में बेहतर करने के लिए तैयार है।&amp;nbsp;S&amp;amp;P BSE Sensex इंडेक्स 2022 में अब तक 3% चढ़ा है, जो सिंगापुर और इंडोनेशिया में उपायों के बाद दुनिया में सबसे बड़ी बढ़त है। कमाई के एक ठोस दौर ने प्रमुख भारतीय बेंचमार्क को रिकॉर्ड स्तर तक पहुँचाया, जिससे बाजार UK से बड़ा हो गया। इस बीच, MSCI ऑल कंट्री वर्ल्ड इंडेक्स 20% गिर गया है। यह वर्ष अरबपति गौतम अडानी के लिए फायदेमंद साबित हुआ। फर्म से जुड़े शेयर और क्रेडिट मांग में तेज सुधार से बैंकों को बढ़ावा मिला है।वहीं, कुछ सबसे बड़े घाटे वालों में प्रौद्योगिकी फर्मों के शेयर थे जो उनके सार्वजनिक डेब्यू और सॉफ्टवेयर आउटसोर्सिंग प्रदाताओं के बाद कम हो गए थे जिन्हें विदेशी मांग में संभावित गिरावट की चिंताओं का सामना करना पड़ा था।&amp;nbsp;गोल्डमैन सैक्स ग्रुप इंक.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
