<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Whatsapp on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/whatsapp/</link>
    <description>Recent content in Whatsapp on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2022 16:48:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/whatsapp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>इस आसान तरीके से व्हाट्सएप डाटा को एंड्रॉइड से आईओएस में ट्रांसफर कर सकते हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/transfer-whatsapp-data-from-android-to-ios-learn-how/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 16:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/transfer-whatsapp-data-from-android-to-ios-learn-how/</guid>
      <description>इस आसान तरीके से व्हाट्सएप डाटा को एंड्रॉइड से आईओएस में ट्रांसफर कर सकते हैं नया स्मार्टफोन खरीदने के बाद फोन ऐप डेटा ट्रांसफर करना काफी चुनौतीपूर्ण हो सकता है। हालाँकि, iPhone और Android फ़ोन के बीच डेटा ले जाने में कोई समस्या नहीं है। लेकिन Android से iPhone पर स्विच करते समय डेटा ट्रांसफर सबसे बड़ा मुद्दा बन जाता है। यह अध्ययन आपके लिए है यदि आप भी Android फ़ोन से iPhone पर स्विच कर रहे हैं। इस लेख में, हम व्हाट्सएप डेटा को सुचारू रूप से स्थानांतरित करने के लिए कुछ सरल तरीकों की रूपरेखा तैयार करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्हॉट्सएप के वॉयस, वीडियो कॉल से एक साथ जुड़ सकेंगे 32 उपयोगकर्ता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/32-users-will-be-able-to-connect-simultaneously-with-whatsapps-voice-video-calls/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 08:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/32-users-will-be-able-to-connect-simultaneously-with-whatsapps-voice-video-calls/</guid>
      <description>व्हॉट्सएप के वॉयस, वीडियो कॉल से एक साथ जुड़ सकेंगे 32 उपयोगकर्ता त्वरित संदेश सेवा मंच व्हॉट्सएप के उपयोगकर्ता अब वॉयस या वीडियो कॉल पर एक बार में 32 उपयोगकर्ताओं को एक साथ जोड़ सकेंगे, 25 जीबी तक की फाइल भेज सकेंगे और एक समूह में 1,024 सदस्यों को जोड़ सकेंगे। कंपनी ने बृहस्पतिवार को यह जानकारी दी। कंपनी ने बताया कि व्हॉट्सएप उपयोगकर्ता अपने समुदाय के 5,000 सदस्यों और उपयोगकर्ताओं को ब्रॉडकास्ट संदेश भी भेज सकेंगे। मेटा के संस्थापक एवं मुख्य कार्यपालक अधिकारी मार्क जुकरबर्ग ने फेसबुक पर यह जानकारी दी।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
