<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hollywood on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/hollywood/</link>
    <description>Recent content in Hollywood on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Nov 2022 18:21:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/hollywood/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> अली फज़ल एक और हॉलीवुड फिल्म में मुख्य भूमिका में नज़र आएंगे, अफगानिस्तान की लड़कियों पर आधारित है कहानी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ali-fazal-will-be-seen-in-the-lead-role-in-another-hollywood-film/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 18:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ali-fazal-will-be-seen-in-the-lead-role-in-another-hollywood-film/</guid>
      <description>अली फज़ल एक और हॉलीवुड फिल्म में मुख्य भूमिका में नज़र आएंगे, अफगानिस्तान की लड़कियों पर आधारित है कहानी अली फज़ल पश्चिम की कुछ बेहतरीन प्रतिभाओं के साथ काम करते हुए, अपनी अंतरराष्ट्रीय प्रोजेक्ट्स के साथ लगातार धूम मचा रहे हैं। पिछले साल ही यह घोषणा की गई थी कि अभिनेता को एक्शन पैक्ड फिल्म कंधार में जेरार्ड बटलर के साथ मुख्य भूमिका निभाने के लिए चुना गया है, जो 2023 में रिलीज़ होने के लिए तैयार है। अब अभिनेता एक बार फिर &#39;अफगान ड्रीमर्स&#39; में दिखाई देंगे, जो है दो बार के ऑस्कर विजेता निर्देशक बिल गुटेंटाग द्वारा निर्देशित किया जा रहा है। बिल ने अपनी दो शॉर्ट फिल्मों, यू डोंट हैव टू डाई और ट्विन टावर्स के लिए प्रतिष्ठित अकादमी का खिताब जीता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: ‘इंडिया लॉकडाउन’ के लिए प्रतीक बब्बर ने मां स्मिता पाटिल की फिल्मों से ली प्रेरणाअफगान ड्रीमर्स के लिए शूट हाल ही में मोरक्को में शुरू हुआ और 50 दिनों का शेड्यूल होगा, जिसमें अधिकांश फिल्म मोरक्को और बुडापेस्ट में शूट की जाएगी। यह फिल्म एक सच्ची कहानी है जिसे 2017 में अफगान तकनीकी उद्यमी, रोया महबूब द्वारा शुरू किया गया था, जो देश में भारी पितृसत्तात्मक समाज के बावजूद युवा महिलाओं को विज्ञान और टेक्नोलॉजी के क्षेत्र में अपने कौशल को विकसित करने में मदद करने के तरीके के रूप में शुरू किया गया था। फिल्म देश की राजनीति की अराजक, कभी-कभी खतरनाक बैकग्राउंड पर प्रकाश डालती है। कहानी उन अफगान लड़कियों की टीम की कहानी बताती है जिन्होंने दुनिया भर में यात्रा की और प्रतियोगिताओं में भाग लिया, वैश्विक मीडिया का ध्यान आकर्षित किया और यहां तक ​​कि दुनिया भर के प्रमुख राजनेताओं से भी मुलाकात की। रोया की भूमिका द बोल्ड टाइप फेम निकोल बूशेरी द्वारा निबंधित की जाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सिद्धार्थ निगम और महिमा चौधरी ने बीटीएस-थीम वाले लाउंज बार &#39;बंगटन लाउंज&#39; का किया उद्धघाटन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिचा चड्ढा और अली फज़ल की शादी के लिए हॉलीवुड आमंत्रितों में जेरार्ड बटलर और जूडी डेंच </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gerard-butler-and-judi-dench-among-hollywood-invitees-for-richa-chadha-and-ali-fazal-wedding/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 12:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gerard-butler-and-judi-dench-among-hollywood-invitees-for-richa-chadha-and-ali-fazal-wedding/</guid>
      <description>रिचा चड्ढा और अली फज़ल की शादी के लिए हॉलीवुड आमंत्रितों में जेरार्ड बटलर और जूडी डेंच ऋचा चड्ढा और अली फज़ल की शादी में अब कुछ ही दिन बचे हैं क्योंकि अभिनेता जल्द ही अपना जश्न शुरू करने के लिए दिल्ली के लिए रवाना होने वाले हैं। चर्चा यह है कि मुंबई के रिसेप्शन में आमंत्रित लोगों में अली फज़ल के सह-अभिनेता और हॉलीवुड के दोस्त भी शामिल हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: बेटी नव्या की Best Friend नहीं बनना चाहती हैं Amitabh Bachchan की लाड़ली श्वेता नंदा, इंटरव्यू में किया खुलासा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हॉलीवुड अभिनेता जॉन क्यूसेक ने राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो’ यात्रा का समर्थन किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hollywood-actor-john-cusack-supports-rahul-gandhi-bharat-jodo-journey/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 12:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hollywood-actor-john-cusack-supports-rahul-gandhi-bharat-jodo-journey/</guid>
      <description>हॉलीवुड अभिनेता जॉन क्यूसेक ने राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो’ यात्रा का समर्थन किया लॉस एंजिलिस। हॉलीवुड अभिनेता जॉन क्यूसेक ने शनिवार को कांग्रेस नेता राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ को समर्थन दिया और कहा कि वह ‘‘हर जगह फासीवाद विरोधियों’’ का साथ देते हैं। क्यूसेक ‘सेरेंडिपिटी’, ‘हाई फिडेलिटी’, ‘कॉन एअर’ और ‘2012’ जैसी लोकप्रिय फिल्मों में अभिनय कर चुके हैं। वह वैश्विक महत्व के कई मुद्दों पर सोशल मीडिया पर मुखर रहते हैं। इसे भी पढ़ें: पुणे में PFI की रैली में लगे &#39;पाकिस्तान जिंदाबाद&#39; के नारे, पुलिस ने 1 आरोपी को हिरासत में लिया उन्होंने ट्वीट किया, ‘‘भारतीय संसद के सदस्य राहुल गांधी केरल से कश्मीर की यात्रा कर रहे हैं।’’ सोशल मीडिया पर एक व्यक्ति ने गांधी के अभियान का समर्थन करने के लिए जब उन्हें धन्यवाद दिया तो अभिनेता ने कहा, ‘‘हां हर जगह सभी फासीवाद विरोधियों को मेरा समर्थन है।’’ इससे पहले अभिनेता ने नागरिकता संशोधन अधिनियम का विरोध करने वालों और किसान आंदोलन का भी समर्थन किया था।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
