<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hollywood on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/hollywood/</link>
    <description>Recent content in Hollywood on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Sep 2022 12:35:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/hollywood/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>रिचा चड्ढा और अली फज़ल की शादी के लिए हॉलीवुड आमंत्रितों में जेरार्ड बटलर और जूडी डेंच </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gerard-butler-and-judi-dench-among-hollywood-invitees-for-richa-chadha-and-ali-fazal-wedding/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 12:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gerard-butler-and-judi-dench-among-hollywood-invitees-for-richa-chadha-and-ali-fazal-wedding/</guid>
      <description>रिचा चड्ढा और अली फज़ल की शादी के लिए हॉलीवुड आमंत्रितों में जेरार्ड बटलर और जूडी डेंच ऋचा चड्ढा और अली फज़ल की शादी में अब कुछ ही दिन बचे हैं क्योंकि अभिनेता जल्द ही अपना जश्न शुरू करने के लिए दिल्ली के लिए रवाना होने वाले हैं। चर्चा यह है कि मुंबई के रिसेप्शन में आमंत्रित लोगों में अली फज़ल के सह-अभिनेता और हॉलीवुड के दोस्त भी शामिल हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: बेटी नव्या की Best Friend नहीं बनना चाहती हैं Amitabh Bachchan की लाड़ली श्वेता नंदा, इंटरव्यू में किया खुलासा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हॉलीवुड अभिनेता जॉन क्यूसेक ने राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो’ यात्रा का समर्थन किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hollywood-actor-john-cusack-supports-rahul-gandhi-bharat-jodo-journey/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 12:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hollywood-actor-john-cusack-supports-rahul-gandhi-bharat-jodo-journey/</guid>
      <description>हॉलीवुड अभिनेता जॉन क्यूसेक ने राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो’ यात्रा का समर्थन किया लॉस एंजिलिस। हॉलीवुड अभिनेता जॉन क्यूसेक ने शनिवार को कांग्रेस नेता राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ को समर्थन दिया और कहा कि वह ‘‘हर जगह फासीवाद विरोधियों’’ का साथ देते हैं। क्यूसेक ‘सेरेंडिपिटी’, ‘हाई फिडेलिटी’, ‘कॉन एअर’ और ‘2012’ जैसी लोकप्रिय फिल्मों में अभिनय कर चुके हैं। वह वैश्विक महत्व के कई मुद्दों पर सोशल मीडिया पर मुखर रहते हैं। इसे भी पढ़ें: पुणे में PFI की रैली में लगे &#39;पाकिस्तान जिंदाबाद&#39; के नारे, पुलिस ने 1 आरोपी को हिरासत में लिया उन्होंने ट्वीट किया, ‘‘भारतीय संसद के सदस्य राहुल गांधी केरल से कश्मीर की यात्रा कर रहे हैं।’’ सोशल मीडिया पर एक व्यक्ति ने गांधी के अभियान का समर्थन करने के लिए जब उन्हें धन्यवाद दिया तो अभिनेता ने कहा, ‘‘हां हर जगह सभी फासीवाद विरोधियों को मेरा समर्थन है।’’ इससे पहले अभिनेता ने नागरिकता संशोधन अधिनियम का विरोध करने वालों और किसान आंदोलन का भी समर्थन किया था।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
