<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hollywood on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/hollywood/</link>
    <description>Recent content in Hollywood on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Nov 2022 17:20:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/hollywood/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>कभी हॉलीवुड तो कभी बॉलीवुड की फिल्मों से प्रेरित होते रहें हैं अपराधी, श्रद्धा हत्याकांड ही नहीं कई अपराधों में दिखा है फिल्मी कनेक्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/many-hollywood-and-bollywood-film-connections-have-been-shown-in-many-crimes/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 17:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/many-hollywood-and-bollywood-film-connections-have-been-shown-in-many-crimes/</guid>
      <description>कभी हॉलीवुड तो कभी बॉलीवुड की फिल्मों से प्रेरित होते रहें हैं अपराधी, श्रद्धा हत्याकांड ही नहीं कई अपराधों में दिखा है फिल्मी कनेक्शन मुंबई/नयी दिल्ली। लोगों का फिल्मों से प्रभावित होकर अपराध करना और बचने की कोशिश करना नयी बात नहीं है और हाल में सामने आईं जुर्म की दो दास्तान फिल्म ‘डेक्स्टर’ और ‘दृश्यम’ से प्रभावित नजर आती हैं। श्रद्धा वालकर (27) हत्याकांड में आरोपी आफताब पूनावाला ने अपने बयान में कबूल किया कि उसने अमेरिकी टेलीविजन श्रृंखला ‘डेक्स्टर’ देखकर श्रद्धा को जान से मारने और उसके शरीर के टुकड़े करने के बारे में सोचा था। इसी तरह गाजियाबाद में पुलिस ने चार साल पुराने अपराध के एक मामले का खुलासा किया है जिसमें एक युवती ने बताया कि किस तरह उसकी मां ने उसके पिता की जान ले ली।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस घटना में शव को एक घर के नीचे गड्ढे में दफन कर दिया गया था। कुछ इसी तरह की कहानी अजय देवगन अभिनीत फिल्म ‘दृश्यम’ की भी है। लोकनायक जयप्रकाश नारायण अपराधशास्त्र एवं विधि विज्ञान संस्थान में अपराध विज्ञान के प्रोफेसर डॉ बेउला शेखर के अनुसार, शोध बताते हैं कि हिंसा करने की प्रवृत्ति रखने वाले ज्यादातर लोग फिल्मों से प्रभावित होते हैं। उन्होंने से कहा कि यह भाव-विरेचन मजबूत भावनाओं की खुली अभिव्यक्ति के माध्यम से लोगों को मनोवैज्ञानिक राहत प्रदान करता है। दिल्ली पुलिस के अधिकारियों ने श्रद्धा हत्याकांड में आरोपी पूनावाला के हवाले से कहा कि उसने शादी के मुद्दे पर विवाद के बाद लड़की की हत्या कर दी और ‘डेक्स्टर’ फिल्म की तरह उसके शरीर के टुकड़े कर दिये। यह बयान देते हुए बिल्कुल पछतावा नहीं दिखाने वाला पूनावाला एक ‘सीरियल किलर’ आधारित शृंखला से प्रभावित होकर अपराध करने के बाद छह महीने तक बचता रहा और अंतत: उसे गत शनिवार को गिरफ्तार किया गया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;श्रद्धा वालकर की हत्या का वाकया सबसे नया है लेकिन फिल्मों से प्रभावित होकर इस तरह की घटनाओं को अंजाम देने के पहले भी कई मामले आये हैं। फिल्मकार एस एम एम औसाजा ने बताया कि किस तरह 1971 में अमिताभ बच्चन अभिनीत मनोवैज्ञानिक थ्रिलर फिल्म ‘परवाना’ देखकर उस समय एक आदमी ने चलती ट्रेन में हत्या की घटना को अंजाम दिया था। उन्होंने कहा कि उस समय इस पर विवाद उठा था और लोगों ने फिल्म पर प्रतिबंध की मांग उठाई। दिसंबर 2010 में देहरादून में एक आदमी ने अपनी पत्नी की हत्या कर उसके शरीर के 70 से ज्यादा टुकड़े किये थे। पुलिस ने बताया कि हत्यारा ऑस्कर पुरस्कार विजेता फिल्म ‘द साइलेंस ऑफ द लैंब्स’ से प्रभावित था जिसमें एंथनी हॉपकिन्स को सीरियल किलर के रूप में दिखाया गया था। लूटपाट से जुड़े कई मामले भी इसी तरह फिल्मों से प्रभावित दिखाई देते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;पिछले महीने आईसीआईसीआई बैंक के एक अधिकारी ने पुणे में एक बैंक से 34 करोड़ रुपये लूट लिये थे। उस पर कथित रूप से, अंतरराष्ट्रीय रूप से हिट हुई स्पेनिश शृंखला ‘मनी हीस्ट’ का असर था। औसाजा के अनुसार, समाज में होने वाले जघन्य अपराधों के लिए सिनेमा को जिम्मेदार ठहराया सही नहीं है। उन्होंने कहा कि सिनेमा, साहित्य और कला से अच्छी चीजें ग्रहण करनी चाहिए। केवल बीमार और असामान्य दिमाग वाला व्यक्ति ही फिल्मों से देखकर वास्तविक जीवन में ऐसे नकारात्मक काम करेगा। सबसे पहले 2013 में मलयालम में और फिर हिंदी में आई ‘दृश्यम 2’ का असर एक से अधिक अपराध की घटनाओं में होने की बात सामने आई है। केरल में 2013 में एक व्यक्ति ने अपने भाई से विवाद के बाद उसकी हत्या कर दी और बाद में शव को अपनी मां तथा पत्नी की मदद से घर के पीछे एक हिस्से में दफना दिया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;‘दृश्यम 2’ के निर्देशक अभिषेक पाठक ने कहा कि यह दुर्भाग्यपूर्ण है कि कुछ लोग अपराध आधारित फिल्मों से नकारात्मक काम करने के लिए प्रभावित होते हैं। फिल्म निर्देशक नीरज पांडेय का मानना है कि वास्तविक जीवन की अपराध घटनाओं से फिल्मों या शो की समानता करने के लिए मीडिया जिम्मेदार है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> अली फज़ल एक और हॉलीवुड फिल्म में मुख्य भूमिका में नज़र आएंगे, अफगानिस्तान की लड़कियों पर आधारित है कहानी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ali-fazal-will-be-seen-in-the-lead-role-in-another-hollywood-film/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 18:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ali-fazal-will-be-seen-in-the-lead-role-in-another-hollywood-film/</guid>
      <description>अली फज़ल एक और हॉलीवुड फिल्म में मुख्य भूमिका में नज़र आएंगे, अफगानिस्तान की लड़कियों पर आधारित है कहानी अली फज़ल पश्चिम की कुछ बेहतरीन प्रतिभाओं के साथ काम करते हुए, अपनी अंतरराष्ट्रीय प्रोजेक्ट्स के साथ लगातार धूम मचा रहे हैं। पिछले साल ही यह घोषणा की गई थी कि अभिनेता को एक्शन पैक्ड फिल्म कंधार में जेरार्ड बटलर के साथ मुख्य भूमिका निभाने के लिए चुना गया है, जो 2023 में रिलीज़ होने के लिए तैयार है। अब अभिनेता एक बार फिर &#39;अफगान ड्रीमर्स&#39; में दिखाई देंगे, जो है दो बार के ऑस्कर विजेता निर्देशक बिल गुटेंटाग द्वारा निर्देशित किया जा रहा है। बिल ने अपनी दो शॉर्ट फिल्मों, यू डोंट हैव टू डाई और ट्विन टावर्स के लिए प्रतिष्ठित अकादमी का खिताब जीता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: ‘इंडिया लॉकडाउन’ के लिए प्रतीक बब्बर ने मां स्मिता पाटिल की फिल्मों से ली प्रेरणाअफगान ड्रीमर्स के लिए शूट हाल ही में मोरक्को में शुरू हुआ और 50 दिनों का शेड्यूल होगा, जिसमें अधिकांश फिल्म मोरक्को और बुडापेस्ट में शूट की जाएगी। यह फिल्म एक सच्ची कहानी है जिसे 2017 में अफगान तकनीकी उद्यमी, रोया महबूब द्वारा शुरू किया गया था, जो देश में भारी पितृसत्तात्मक समाज के बावजूद युवा महिलाओं को विज्ञान और टेक्नोलॉजी के क्षेत्र में अपने कौशल को विकसित करने में मदद करने के तरीके के रूप में शुरू किया गया था। फिल्म देश की राजनीति की अराजक, कभी-कभी खतरनाक बैकग्राउंड पर प्रकाश डालती है। कहानी उन अफगान लड़कियों की टीम की कहानी बताती है जिन्होंने दुनिया भर में यात्रा की और प्रतियोगिताओं में भाग लिया, वैश्विक मीडिया का ध्यान आकर्षित किया और यहां तक ​​कि दुनिया भर के प्रमुख राजनेताओं से भी मुलाकात की। रोया की भूमिका द बोल्ड टाइप फेम निकोल बूशेरी द्वारा निबंधित की जाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सिद्धार्थ निगम और महिमा चौधरी ने बीटीएस-थीम वाले लाउंज बार &#39;बंगटन लाउंज&#39; का किया उद्धघाटन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिचा चड्ढा और अली फज़ल की शादी के लिए हॉलीवुड आमंत्रितों में जेरार्ड बटलर और जूडी डेंच </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gerard-butler-and-judi-dench-among-hollywood-invitees-for-richa-chadha-and-ali-fazal-wedding/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 12:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gerard-butler-and-judi-dench-among-hollywood-invitees-for-richa-chadha-and-ali-fazal-wedding/</guid>
      <description>रिचा चड्ढा और अली फज़ल की शादी के लिए हॉलीवुड आमंत्रितों में जेरार्ड बटलर और जूडी डेंच ऋचा चड्ढा और अली फज़ल की शादी में अब कुछ ही दिन बचे हैं क्योंकि अभिनेता जल्द ही अपना जश्न शुरू करने के लिए दिल्ली के लिए रवाना होने वाले हैं। चर्चा यह है कि मुंबई के रिसेप्शन में आमंत्रित लोगों में अली फज़ल के सह-अभिनेता और हॉलीवुड के दोस्त भी शामिल हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: बेटी नव्या की Best Friend नहीं बनना चाहती हैं Amitabh Bachchan की लाड़ली श्वेता नंदा, इंटरव्यू में किया खुलासा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हॉलीवुड अभिनेता जॉन क्यूसेक ने राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो’ यात्रा का समर्थन किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hollywood-actor-john-cusack-supports-rahul-gandhi-bharat-jodo-journey/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 12:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hollywood-actor-john-cusack-supports-rahul-gandhi-bharat-jodo-journey/</guid>
      <description>हॉलीवुड अभिनेता जॉन क्यूसेक ने राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो’ यात्रा का समर्थन किया लॉस एंजिलिस। हॉलीवुड अभिनेता जॉन क्यूसेक ने शनिवार को कांग्रेस नेता राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ को समर्थन दिया और कहा कि वह ‘‘हर जगह फासीवाद विरोधियों’’ का साथ देते हैं। क्यूसेक ‘सेरेंडिपिटी’, ‘हाई फिडेलिटी’, ‘कॉन एअर’ और ‘2012’ जैसी लोकप्रिय फिल्मों में अभिनय कर चुके हैं। वह वैश्विक महत्व के कई मुद्दों पर सोशल मीडिया पर मुखर रहते हैं। इसे भी पढ़ें: पुणे में PFI की रैली में लगे &#39;पाकिस्तान जिंदाबाद&#39; के नारे, पुलिस ने 1 आरोपी को हिरासत में लिया उन्होंने ट्वीट किया, ‘‘भारतीय संसद के सदस्य राहुल गांधी केरल से कश्मीर की यात्रा कर रहे हैं।’’ सोशल मीडिया पर एक व्यक्ति ने गांधी के अभियान का समर्थन करने के लिए जब उन्हें धन्यवाद दिया तो अभिनेता ने कहा, ‘‘हां हर जगह सभी फासीवाद विरोधियों को मेरा समर्थन है।’’ इससे पहले अभिनेता ने नागरिकता संशोधन अधिनियम का विरोध करने वालों और किसान आंदोलन का भी समर्थन किया था।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
