<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guwahati on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/guwahati/</link>
    <description>Recent content in Guwahati on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Nov 2022 17:47:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/guwahati/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>एयरटेल ने गुवाहाटी में 5जी सेवाएं शुरू की, 5जी सक्षम उपकरण वाले ग्राहक बिना किसी अतिरिक्त लागत के सेवा का आनंद ले सकेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/airtel-launches-5g-services-in-guwahati-5g-enabled-devices-can-use-at-no-extra-cost/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/airtel-launches-5g-services-in-guwahati-5g-enabled-devices-can-use-at-no-extra-cost/</guid>
      <description>एयरटेल ने गुवाहाटी में 5जी सेवाएं शुरू की, 5जी सक्षम उपकरण वाले ग्राहक बिना किसी अतिरिक्त लागत के सेवा का आनंद ले सकेंगे दूरसंचार कंपनी भारती एयरटेल ने पूर्वोत्तर के प्रवेश द्वार गुवाहाटी में अपनी 5जी सेवाओं की शुरुआत कर दी है। कंपनी ने सोमवार को यह जानकारी दी। एयरटेल ने बयान में कहा ग्राहकों को ‘एयरटेल 5जी प्लस’ सेवाएं चरणबद्ध तरीके से उपलब्ध होंगी क्योंकि कंपनी अपने नेटवर्क का निर्माण और विस्तार कर रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएफआई की छात्र इकाई का नेता बेंगलुरु से गिरफ्तार, गुवाहाटी लाया गया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pfi-student-wing-leader-arrested-from-bengaluru-brought-to-guwahati/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pfi-student-wing-leader-arrested-from-bengaluru-brought-to-guwahati/</guid>
      <description>पीएफआई की छात्र इकाई का नेता बेंगलुरु से गिरफ्तार, गुवाहाटी लाया गया प्रतिबंधित संगठन पॉपुलर फ्रंट ऑफ इंडिया (पीएफआई) की छात्र इकाई के नेता आमिर हमजा को बेंगलुरु से गिरफ्तार करने के बाद रविवार को गुवाहाटी लाया गया। असम पुलिस ने यह जानकारी दी। हमजा को शुक्रवार रात असम पुलिस की एक टीम ने बेंगलुरु से गिरफ्तार किया, जहां वह त्रिपुरा के रहने वाले कुछ परिवारों के साथ छिपा हुआ था। असम पुलिस के एक बयान में कहा गया है, “असम पुलिस की टीम कैंपस फ्रंट ऑफ इंडिया (सीएफआई) के गिरफ्तार नेता आमिर हमजा के साथ बेंगलुरु से गुवाहाटी पहुंच गई है।”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
