<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guwahati on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/guwahati/</link>
    <description>Recent content in Guwahati on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Dec 2022 13:57:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/guwahati/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hockey World Cup: देशव्यापी दौरे के तहत गुवाहाटी पहुंची ट्रॉफी, ओडिशा में पुरूष हॉकी विश्व कप 13 से 29 जनवरी तक होना है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-trophy-reached-guwahati-for-countrywide-tour-world-cup-to-be-held-in-odisha/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 13:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-trophy-reached-guwahati-for-countrywide-tour-world-cup-to-be-held-in-odisha/</guid>
      <description>Hockey World Cup: देशव्यापी दौरे के तहत गुवाहाटी पहुंची ट्रॉफी, ओडिशा में पुरूष हॉकी विश्व कप 13 से 29 जनवरी तक होना है हॉकी विश्व कप की ट्रॉफी अपने देशव्यापी दौरे के तहत असम के सबसे बड़े शहर गुवाहाटी पहुंची। ट्रॉफी की यात्रा मेजबान ओडिशा से शुरू होकर वहीं खत्म होगी। ट्रॉफी यहां मणिपुर की राजधानी इम्फाल से बृहस्पतिवार को पहुंची और इसे शहर में घुमाया गया। एक आधिकारिक विज्ञप्ति के अनुसार शीर्ष सरकारी अधिकारियों और असम हॉकी के महासचिव तपन कुमार दास ने ट्रॉफी का स्वागत किया। ट्रॉफी का काफिला जैसे ही गुवाहाटी यूनिवर्सिटी के पास से गुजरा , छात्रों और शिक्षकों ने उसका स्वागत किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसीए के नए अध्यक्ष ने कहा कि क्रिकेट को गुवाहाटी से आगे ले जाने पर ध्यान दें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-aca-president-said-focus-on-taking-cricket-beyond-guwahati/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 08:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-aca-president-said-focus-on-taking-cricket-beyond-guwahati/</guid>
      <description>एसीए के नए अध्यक्ष ने कहा कि क्रिकेट को गुवाहाटी से आगे ले जाने पर ध्यान दें असम क्रिकेट संघ (एसीए) के अध्यक्ष तरंगा गोगोई &amp;nbsp;ने कहा कि नयी समिति का ध्यान इस खेल को गुवाहाटी से आगे छोटे शहरों में ले जाने पर होगा। गोगोई के अगुवाई में नयी समिति ने रविवार को अपना कार्यभार संभाला। उन्होंने कहा कि उनकी समिति बुनियादी ढांचा और कोचिंग सुविधाएं प्रदान करने पर ज्यादा ध्यान देगी। एसीए अध्यक्ष का पदभार संभालने के बाद गोगोई ने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, ‘‘ हम यह सुनिश्चित करेंगे कि क्रिकेट केवल गुवाहाटी तक ही सीमित न रहे। ’’ गोगोई का संबंध भारतीय जनता पार्टी से है और वह नाहरकटिया निर्वाचन क्षेत्र से पहली बार विधायक बने है। उन्होंने खेल के विकास के लिए उचित बुनियादी ढांचे और कोचिंग सुविधाओं के महत्व पर जोर दिया।  उन्होंने कहा, ‘‘हमारी पूर्ववर्ती समिति ने राज्य भर में बहुत सारे बुनियादी ढांचे के विकास कार्य शुरू किए हैं। हम उन्हें पूरा करने के साथ-साथ नए कार्य भी शुरू करने की सोच रहे हैं। हम यह भी सुनिश्चित करेंगे कि हमारे क्रिकेटरों के लिए पर्याप्त कोचिंग और अन्य सुविधाएं उपलब्ध हों।’’ उन्होंने यह भी कहा कि एसीए भारतीय क्रिकेट बोर्ड से से गुवाहाटी को अधिक अंतरराष्ट्रीय मैच आवंटित करने के लिए कहेगा, जिसमें भारत में 2023 में होने वाले विश्व कप मैच भी शामिल हैं।  गोगोई सहित पांच अन्य को रविवार को एसीए की शीर्ष परिषद के लिए निर्विरोध निर्वाचित घोषित किया गया था। राजदीप ओझा एसीए के नये उपाध्यक्ष &amp;nbsp;होंगे, जबकि त्रिदीब कोंवर सचिव होंगे। शीर्ष परिषद के अन्य सदस्यों में राजिंदर सिंह (संयुक्त सचिव), चिरंजीत लंगथासा (कोषाध्यक्ष) और अनुपम डेका (सदस्य, शीर्ष परिषद) हैं। इसमें दो खिलाड़ियों (सदस्य) को ‘इंडियन क्रिकेटर्स एसोसिएशन’ और एक सदस्य को असम के महालेखाकार कार्यालय से नामित किया जायेगा। &amp;nbsp;नौ सदस्यीय परिषद का कार्यकाल तीन वर्ष का होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एयरटेल ने गुवाहाटी में 5जी सेवाएं शुरू की, 5जी सक्षम उपकरण वाले ग्राहक बिना किसी अतिरिक्त लागत के सेवा का आनंद ले सकेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/airtel-launches-5g-services-in-guwahati-5g-enabled-devices-can-use-at-no-extra-cost/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/airtel-launches-5g-services-in-guwahati-5g-enabled-devices-can-use-at-no-extra-cost/</guid>
      <description>एयरटेल ने गुवाहाटी में 5जी सेवाएं शुरू की, 5जी सक्षम उपकरण वाले ग्राहक बिना किसी अतिरिक्त लागत के सेवा का आनंद ले सकेंगे दूरसंचार कंपनी भारती एयरटेल ने पूर्वोत्तर के प्रवेश द्वार गुवाहाटी में अपनी 5जी सेवाओं की शुरुआत कर दी है। कंपनी ने सोमवार को यह जानकारी दी। एयरटेल ने बयान में कहा ग्राहकों को ‘एयरटेल 5जी प्लस’ सेवाएं चरणबद्ध तरीके से उपलब्ध होंगी क्योंकि कंपनी अपने नेटवर्क का निर्माण और विस्तार कर रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएफआई की छात्र इकाई का नेता बेंगलुरु से गिरफ्तार, गुवाहाटी लाया गया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pfi-student-wing-leader-arrested-from-bengaluru-brought-to-guwahati/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pfi-student-wing-leader-arrested-from-bengaluru-brought-to-guwahati/</guid>
      <description>पीएफआई की छात्र इकाई का नेता बेंगलुरु से गिरफ्तार, गुवाहाटी लाया गया प्रतिबंधित संगठन पॉपुलर फ्रंट ऑफ इंडिया (पीएफआई) की छात्र इकाई के नेता आमिर हमजा को बेंगलुरु से गिरफ्तार करने के बाद रविवार को गुवाहाटी लाया गया। असम पुलिस ने यह जानकारी दी। हमजा को शुक्रवार रात असम पुलिस की एक टीम ने बेंगलुरु से गिरफ्तार किया, जहां वह त्रिपुरा के रहने वाले कुछ परिवारों के साथ छिपा हुआ था। असम पुलिस के एक बयान में कहा गया है, “असम पुलिस की टीम कैंपस फ्रंट ऑफ इंडिया (सीएफआई) के गिरफ्तार नेता आमिर हमजा के साथ बेंगलुरु से गुवाहाटी पहुंच गई है।”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
