<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rishi sunak on DivaNews | News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/rishi-sunak/</link>
    <description>Recent content in Rishi sunak on DivaNews | News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2022 18:05:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/rishi-sunak/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ऋषि सुनक: एक्सीडेंटल प्राइम मिनिस्टर या ब्रिटेन के संकटमोचक? 73 साल पहले चर्चिल की कही बात रिवर्स कॉलोनाइजेशन के जरिये उन्हें दे रही जवाब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-accidental-prime-minister-or-britain-troubleshooter/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 18:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-accidental-prime-minister-or-britain-troubleshooter/</guid>
      <description>ऋषि सुनक: एक्सीडेंटल प्राइम मिनिस्टर या ब्रिटेन के संकटमोचक?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुनक को भाग्य ने प्रधानमंत्री तो बना दिया, अब कर्मों से उन्हें समस्याओं पर काबू पाकर दिखाना होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-has-to-solve-problems-of-great-britain/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 14:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-has-to-solve-problems-of-great-britain/</guid>
      <description>सुनक को भाग्य ने प्रधानमंत्री तो बना दिया, अब कर्मों से उन्हें समस्याओं पर काबू पाकर दिखाना होगा भारतीय मूल के ऋषि सुनक ब्रिटेन के अगले प्रधानमंत्री होंगे। उन्हें कंज़र्वेटिव पार्टी का नेता चुन लिया गया। वो ब्रिटेन के पहले एशियाई मूल के भी प्रधानमंत्री होंगे। सर ग्राहम ब्रैडी ने इसकी औपचारिक घोषणा कर दी है। सुनक को करीब 200 सांसदों का समर्थन मिला। इससे पहले उनकी प्रतिद्वंद्वी पेनी मॉरडॉन्ट ने मात्र 26 सांसदों का ही समर्थन मिलता देख अपनी दावेदारी दावेदारी वापस ले ली थी। इस घटनाक्रम को देख किंग चार्ल्स लंदन लौट आए। लिज ट्रस ने उन्हें इस्तीफा सौंप दिया। इसके कुछ देर बाद किंग चार्ल्स ने ऋषि सुनक को प्रधानमंत्री का नियुक्ति पत्र सौंप दिया। 28 अक्टूबर को सुनक प्रधानमंत्री पद की शपथ लेंगे। इसके बाद 29 अक्टूबर को कैबिनेट का ऐलान किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रिटेन के पीएम बनने के बाद बॉलीवुड सितारों ने ऐसे दी ऋषि सुनक को शुभकामनाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-stars-reaction-on-rishi-sunak-becoming-prime-minister-of-britain/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 13:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-stars-reaction-on-rishi-sunak-becoming-prime-minister-of-britain/</guid>
      <description>ब्रिटेन के पीएम बनने के बाद बॉलीवुड सितारों ने ऐसे दी ऋषि सुनक को शुभकामनाएं दिवाली के मौके पर इस वर्ष भारत को कई खुशियां मिली। पहले भारतीय टीम ने पाकिस्तान को टी20 वर्ल्डकप में हराया वहीं दूसरी ओर भारत पर वर्षों तक राज करने वाले ब्रिटेन को पहली बार भारतीय मूल का प्रधानमंत्री मिला है। भारतीय मूल के ऋषि सुनक ब्रिटेन के प्रधानमंत्री बनाए गए है। उन्होंने 25 अक्टूबर को अपना कार्यभार संभाला है।&amp;nbsp;इसी के साथ भारतीयों की खुशी में भी इजाफा हुआ है। भारत में आम जनता से लकेर बॉलीवुड के सितारों तक ने ऋषि सुनक को पीएम बनने की बधाई दी है। ऋषि सुनक के पीएम बनने पर बॉलीवुड के शहंशाह अमिताभ बच्चन ने इंस्टाग्राम पर बधाई दी है। उन्होंने एक पोस्ट शेयर कर लिखा कि, जय भारत.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
