<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rishi sunak on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/rishi-sunak/</link>
    <description>Recent content in Rishi sunak on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2023 15:22:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/rishi-sunak/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>United Kingdom: 18 साल की उम्र तक Maths पढ़ना होगा अनिवार्य, ऋषि सुनक जल्द कर सकते हैं ऐलान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/it-will-be-mandatory-to-study-maths-till-age-of-18-rishi-sunak-can-announce-soon/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 15:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/it-will-be-mandatory-to-study-maths-till-age-of-18-rishi-sunak-can-announce-soon/</guid>
      <description>United Kingdom: 18 साल की उम्र तक Maths पढ़ना होगा अनिवार्य, ऋषि सुनक जल्द कर सकते हैं ऐलान ब्रिटेन में सभी विद्यार्थियों के लिए जल्द ही 18 साल की उम्र तक गणित शिक्षा को अनिवार्य किया जा सकता है। प्रधानमंत्री ऋषि सुनक इस योजना पर काम कर रहे हैं। 2023 के अपने पहले भाषण में वो इसकी घोषणा कर सकते हैं। जिसमें सभी विद्यार्थियों को 18 साल की उम्र तक गणित की पढ़ाई करना जरूरी होगा। ब्रिटिश प्रधानमंत्री साल 2023 के लिए अपने एजेंडे का निर्धारण करने वाले हैं। जिसमें वो कई मुद्दों को संबोधित करेंगे। इसमें इनका मकसद अपनी कंजर्वेटिव पार्टी के लिए जनाधार को भी मजबूत करना है। ब्रिटेन के प्रधानमंत्री ऋषि सुनक का लक्ष्य घरेलू नीति के एजेंडे में शिक्षा में सुधार की नीति को सामने रखना है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया देख रही है! तालिबानी फरमान पर बोले ऋषि सुनक, बेटियों के पिता के रूप नहीं कर सकता ऐसे विश्व की कल्पना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/world-is-watching-rishi-sunak-warn-taliban-cannot-imagine/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 13:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/world-is-watching-rishi-sunak-warn-taliban-cannot-imagine/</guid>
      <description>दुनिया देख रही है! तालिबानी फरमान पर बोले ऋषि सुनक, बेटियों के पिता के रूप नहीं कर सकता ऐसे विश्व की कल्पना ब्रिटिश प्रधानमंत्री ऋषि सुनक ने तालिबान को चेतावनी दी है कि अफगानिस्तान में महिलाओं के विश्वविद्यालय जाने पर प्रतिबंध लगाने के कदम को दुनिया देख रही है। काबुल में तालिबान सुरक्षा बल महिलाओं को विश्वविद्यालयों में प्रवेश करने से रोक रहे हैं, समूह ने देश भर के सार्वजनिक और निजी विश्वविद्यालयों को अगली सूचना तक महिला छात्रों तक पहुंच को तुरंत निलंबित करने का निर्देश दिया। निर्णय तालिबान के नेतृत्व वाले प्रशासन के मंत्रिमंडल द्वारा किया गया था, लेकिन इसने कोई कारण नहीं बताया है और अभी तक वैश्विक निंदा पर प्रतिक्रिया नहीं दी है।इसे भी पढ़ें: तालिबान लड़ाकों ने महिलाओं के विश्वविद्यालय में प्रवेश पर रोक लगाईदो बेटियों के पिता सुनक ने अपनी आलोचना ट्वीट के जरिए जाहिर की है। सुनक ने कहा कि &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऋषि सुनक ने कहा- ब्रिटेन को नस्लभेदी देश बिल्कुल नहीं मानते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-said-does-not-consider-britain-a-racist-country-at-all/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 21:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-said-does-not-consider-britain-a-racist-country-at-all/</guid>
      <description>ऋषि सुनक ने कहा- ब्रिटेन को नस्लभेदी देश बिल्कुल नहीं मानते ब्रिटेन में भारतीय मूल के प्रथम प्रधानमंत्री ऋषि सुनक ने प्रिंस हैरी की पत्नी मेगन मार्कल के बारे में एक स्तंभकार की विवादास्पद टिप्पणी के बीच नस्लभेद पर ब्रिटेन के रिकॉर्ड का बचाव किया है। सुनक सोमवार को लातविया की राजधानी रीगा की यात्रा के दौरान पत्रकारों द्वारा पूछे गए सवालों को जवाब दे रहे थे। उन्होंने नस्लभेद के आरोप को खारिज कर दिया और अपनी विरासत को रेखांकित किया। सुनक ने पत्रकारों से कहा, ‘‘मैं बिल्कुल नहीं मानता कि ब्रिटेन नस्लभेदी देश है। मुझे उम्मीद है कि हमारे देश के पहले ब्रिटिश एशियाई प्रधानमंत्री के रूप में मैं जो कुछ कहूंगा उसे महत्व दिया जाएगा।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के साथ व्यापार समझौते के लिए प्रतिबद्ध, लेकिन... G20 समिट में ऋषि सुनक ने बताई अपनी शर्त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/committed-to-trade-deal-with-india-but-rishi-sunak-told-in-g20-summit/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 15:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/committed-to-trade-deal-with-india-but-rishi-sunak-told-in-g20-summit/</guid>
      <description>भारत के साथ व्यापार समझौते के लिए प्रतिबद्ध, लेकिन&amp;hellip; G20 समिट में ऋषि सुनक ने बताई अपनी शर्त यूनाइटेड किंगडम के प्रधानमंत्री ऋषि सनक ने कहा कि वह भारत के साथ व्यापार समझौते पर हस्ताक्षर करने के लिए प्रतिबद्ध हैं। बाली में जी20 शिखर सम्मेलन के मौके पर बोलते हुए सुनक ने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;एक मजबूत दोस्ती&#39;... PM मोदी के साथ बातचीत के बाद ब्रिटेन-भारत संबंधों पर तस्वीर शेयर कर ऋषि सुनक ने हिंदी में किया ट्वीट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-shares-g20-pictures-with-pm-modi-and-tweet-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 21:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-shares-g20-pictures-with-pm-modi-and-tweet-in-hindi/</guid>
      <description>&amp;lsquo;एक मजबूत दोस्ती&amp;rsquo;&amp;hellip; PM मोदी के साथ बातचीत के बाद ब्रिटेन-भारत संबंधों पर तस्वीर शेयर कर ऋषि सुनक ने हिंदी में किया ट्वीट ब्रिटेन के प्रधानमंत्री ऋषि सुनक ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के साथ अपनी बैठक के दौरान भारत और ब्रिटेन के बीच मजबूत संबंधों पर प्रकाश डाला है। दोनों नेताओं ने उन क्षेत्रों पर चर्चा की जहां यूके और भारत रक्षा और सुरक्षा सहित तेजी से मिलकर काम कर रहे हैं। यहां जी20 शिखर सम्मेलन से इतर हुई बैठक में ऋषि सुनक ने प्रधानमंत्री मोदी को &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UK-India Ties | प्रधानमंत्री मोदी से मुलाकात के बाद ऋषि सुनक ने दिया भारतीयों को तौहफा, 3,000 UK वीजा को दी मंजूरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-gives-gift-to-indians-after-meeting-pm-modi-approves-3000-uk-visas/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 11:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-gives-gift-to-indians-after-meeting-pm-modi-approves-3000-uk-visas/</guid>
      <description>UK-India Ties | प्रधानमंत्री मोदी से मुलाकात के बाद ऋषि सुनक ने दिया भारतीयों को तौहफा, 3,000 UK वीजा को दी मंजूरी यूके-भारत संबंध (UK-India ties): यूनाइटेड किंगडम के नवनियुक्त प्रधान मंत्री ऋषि सनक ने प्रत्येक वर्ष ब्रिटेन में काम करने के लिए भारत के युवा पेशेवरों के लिए कम से कम 3,000 वीजा के लिए अपनी स्वीकृति दी है।&amp;nbsp;ब्रिटिश सरकार के अनुसार&amp;nbsp;भारत और ब्रिटेन के संबंध मजबूत हैं।&amp;nbsp;ब्रिटिश सरकार ने कहा भारत इस तरह का लाभ पाने वाला पहला देश हैं।&amp;nbsp;नई यूके-इंडिया यंग प्रोफेशनल स्कीम के तहत, यूके 18 से 30 वर्ष के बीच के डिग्री-शिक्षित भारतीय नागरिकों को हर साल 3,000 वीजा प्रदान करेगा, जो देश का दौरा करना चाहते हैं और वहां दो साल तक काम करना चाहते हैं। यह एक पारस्परिक प्रणाली होगी।&amp;nbsp;ऋषि सुनक ने भारतीयों के लिए 3,000 UK वीजा को मंजूरी दीयूके के प्रधान मंत्री कार्यालय ने लिखा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रिटेन के प्रधानमंत्री ऋषि सुनक ने महाराजा चार्ल्स तृतीय की ताजपोशी के लिए छुट्टी की घोषणा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/british-pm-rishi-sunak-announces-holiday-for-the-coronation-of-maharaja-charles-iii/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 06:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/british-pm-rishi-sunak-announces-holiday-for-the-coronation-of-maharaja-charles-iii/</guid>
      <description>ब्रिटेन के प्रधानमंत्री ऋषि सुनक ने महाराजा चार्ल्स तृतीय की ताजपोशी के लिए छुट्टी की घोषणा की ब्रिटेन के प्रधानमंत्री ऋषि सुनक ने महाराजा चार्ल्स तृतीय की ताजपोशी के उपलक्ष्य में 2023 के लिए अतिरिक्त आधिकारिक अवकाश की रविवार को घोषणा की। अपनी मां महारानी एलिजाबेथ द्वितीय के निधन के बाद सितंबर में ब्रिटिश राजगद्दी संभालने वाले 73 वर्षीय चार्ल्स को छह मई, 2023 को लंदन के वेस्टमिंस्टर एबे में एक पारंपरिक समारोह में आधिकारिक रूप से ताज पहनाया जाना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PM बनने के बाद ऋषि सुनक का पहला बड़ा यू-टर्न, कहा- जलवायु शिखर सम्मेलन में लेंगे भाग </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-first-big-u-turn-after-becoming-pm/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-first-big-u-turn-after-becoming-pm/</guid>
      <description>PM बनने के बाद ऋषि सुनक का पहला बड़ा यू-टर्न, कहा- जलवायु शिखर सम्मेलन में लेंगे भाग लंदन। ब्रिटिश प्रधानमंत्री ऋषि सनक ने बुधवार को घोषणा की कि वह अगले सप्ताह मिस्र में होने वाले जलवायु शिखर सम्मेलन सीओपी27 में भाग लेंगे। इससे पहले उन्होंने कहा था कि ब्रिटेन में आर्थिक संकट और अन्य घरेलू मुद्दों पर ध्यान केंद्रित करने के लिए शर्म अल-शेख में होने वाली बैठक में भाग नहीं लेंगे। सुनक ने जलवायु कार्यकर्ताओं और अपनी सरकार के अंदर से ही आलोचना के बाद अपना फैसला पलटा। सरकार में सुनक के सहयोगी और भारतीय मूल के आलोक शर्मा ने कहा था कि जलवायु कार्रवाई के मुद्दे पर ब्रिटिश प्रतिबद्धता जताने के लिए प्रधानमंत्री का सम्मेलन में उपस्थित होना महत्वपूर्ण है। सुनक ने ट्वीट कर अपना फैसला पलटने की जानकारी दी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: ऋषि सुनक को अमावस की रात मिली प्रधानमंत्री की कुर्सी, क्या दूर कर पाएंगे ब्रिटेन का आर्थिक अंधेरा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऋषि सुनक अल्पसंख्यक होने के कारण नहीं बल्कि अपनी योग्यता के चलते प्रधानमंत्री बने हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-has-become-prime-minister-because-of-his-ability/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 12:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-has-become-prime-minister-because-of-his-ability/</guid>
      <description>ऋषि सुनक अल्पसंख्यक होने के कारण नहीं बल्कि अपनी योग्यता के चलते प्रधानमंत्री बने हैं ब्रिटेन में ऋषि सुनक के प्रधानमंत्री बनने पर भारत में बधाइयों का तांता लगना चाहिए था लेकिन अफसोस है कि हमारे नेताओं के बीच फूहड़ बहस चल पड़ी है। कांग्रेस के दो प्रमुख नेता, जो काफी पढ़े-लिखे और समझदार हैं, उन्होंने बयान दे मारा कि सुनक जैसे ‘अल्पसंख्यक’ को यदि ब्रिटेन-जैसा कट्टरपंथी देश अपना प्रधानमंत्री बना सकता है तो भारत किसी अल्पसंख्यक को अपना नेता क्यों नहीं बना पाया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऋषि सुनक: एक्सीडेंटल प्राइम मिनिस्टर या ब्रिटेन के संकटमोचक? 73 साल पहले चर्चिल की कही बात रिवर्स कॉलोनाइजेशन के जरिये उन्हें दे रही जवाब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-accidental-prime-minister-or-britain-troubleshooter/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 18:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-accidental-prime-minister-or-britain-troubleshooter/</guid>
      <description>ऋषि सुनक: एक्सीडेंटल प्राइम मिनिस्टर या ब्रिटेन के संकटमोचक?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुनक को भाग्य ने प्रधानमंत्री तो बना दिया, अब कर्मों से उन्हें समस्याओं पर काबू पाकर दिखाना होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-has-to-solve-problems-of-great-britain/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 14:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-has-to-solve-problems-of-great-britain/</guid>
      <description>सुनक को भाग्य ने प्रधानमंत्री तो बना दिया, अब कर्मों से उन्हें समस्याओं पर काबू पाकर दिखाना होगा भारतीय मूल के ऋषि सुनक ब्रिटेन के अगले प्रधानमंत्री होंगे। उन्हें कंज़र्वेटिव पार्टी का नेता चुन लिया गया। वो ब्रिटेन के पहले एशियाई मूल के भी प्रधानमंत्री होंगे। सर ग्राहम ब्रैडी ने इसकी औपचारिक घोषणा कर दी है। सुनक को करीब 200 सांसदों का समर्थन मिला। इससे पहले उनकी प्रतिद्वंद्वी पेनी मॉरडॉन्ट ने मात्र 26 सांसदों का ही समर्थन मिलता देख अपनी दावेदारी दावेदारी वापस ले ली थी। इस घटनाक्रम को देख किंग चार्ल्स लंदन लौट आए। लिज ट्रस ने उन्हें इस्तीफा सौंप दिया। इसके कुछ देर बाद किंग चार्ल्स ने ऋषि सुनक को प्रधानमंत्री का नियुक्ति पत्र सौंप दिया। 28 अक्टूबर को सुनक प्रधानमंत्री पद की शपथ लेंगे। इसके बाद 29 अक्टूबर को कैबिनेट का ऐलान किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रिटेन के पीएम बनने के बाद बॉलीवुड सितारों ने ऐसे दी ऋषि सुनक को शुभकामनाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-stars-reaction-on-rishi-sunak-becoming-prime-minister-of-britain/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 13:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-stars-reaction-on-rishi-sunak-becoming-prime-minister-of-britain/</guid>
      <description>ब्रिटेन के पीएम बनने के बाद बॉलीवुड सितारों ने ऐसे दी ऋषि सुनक को शुभकामनाएं दिवाली के मौके पर इस वर्ष भारत को कई खुशियां मिली। पहले भारतीय टीम ने पाकिस्तान को टी20 वर्ल्डकप में हराया वहीं दूसरी ओर भारत पर वर्षों तक राज करने वाले ब्रिटेन को पहली बार भारतीय मूल का प्रधानमंत्री मिला है। भारतीय मूल के ऋषि सुनक ब्रिटेन के प्रधानमंत्री बनाए गए है। उन्होंने 25 अक्टूबर को अपना कार्यभार संभाला है।&amp;nbsp;इसी के साथ भारतीयों की खुशी में भी इजाफा हुआ है। भारत में आम जनता से लकेर बॉलीवुड के सितारों तक ने ऋषि सुनक को पीएम बनने की बधाई दी है। ऋषि सुनक के पीएम बनने पर बॉलीवुड के शहंशाह अमिताभ बच्चन ने इंस्टाग्राम पर बधाई दी है। उन्होंने एक पोस्ट शेयर कर लिखा कि, जय भारत.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
