<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arsenal on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/arsenal/</link>
    <description>Recent content in Arsenal on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 21:16:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/arsenal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>किम जोंग उन ने परमाणु शस्त्रागार में तेज़ी से विस्तार करने का आदेश दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kim-jong-un-orders-rapid-expansion-of-nuclear-arsenal/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 21:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kim-jong-un-orders-rapid-expansion-of-nuclear-arsenal/</guid>
      <description>किम जोंग उन ने परमाणु शस्त्रागार में तेज़ी से विस्तार करने का आदेश दिया उत्तर कोरिया के नेता किम जोंग उन ने अपने देश के परमाणु शस्त्रागार का विस्तार करने और नयी व अधिक शक्तिशाली अंतरमहाद्विपीय बैलिस्टिक मिसाइल विकसित करने का आदेश दिया है। उत्तर कोरिया ने रविवार सुबह एक और मिसाइल परीक्षण के साथ वर्ष 2023 की शुरुआत की। सरकारी ‘कोरियन सेंट्रल न्यूज़ एजेंसी’ (केसीएनए) के मुताबिक, किम ने कहा है कि परमाणु हथियारों का बड़े पैमाने पर उत्पादन करने की जरूरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>North Korea: Kim Jong Un ने परमाणु शस्त्रागार में तेज़ी से विस्तार करने का आदेश दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/north-korea-kim-jong-un-orders-rapid-expansion-of-nuclear-arsenal/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 11:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/north-korea-kim-jong-un-orders-rapid-expansion-of-nuclear-arsenal/</guid>
      <description>North Korea: Kim Jong Un ने परमाणु शस्त्रागार में तेज़ी से विस्तार करने का आदेश दिया सियोल। उत्तर कोरिया ने नए साल के पहले ही दिन रविवार को एक मिसाइल का परीक्षण किया। वहीं उसके नेता किम जोंग उन ने अपने देश के परमाणु शस्त्रागार का विस्तार करने और नई व अधिक शक्तिशाली अंतरमहाद्विपीय बैलिस्टिक मिसाइल विकसित करने का आदेश दिया है। उत्तर कोरिया ने पिछले साल रिकॉर्ड संख्या में मिसाइलों का परीक्षण किया। किम जोंग कई बार यह संकल्प ले चुके हैं कि वे ‘अमेरिका की दुश्मनी’ से निपटने के लिए मुल्क के शस्त्रगार की गुणवत्ता और क्षमता दोनों को बढ़ाएंगे। कुछ विशेषज्ञों का कहना है कि किम जोंग का अधिक परमाणु और नई हथियार प्रणालियों का उत्पादन पर जोर भविष्य में होने वाली वार्ताओं में उनकी स्थिति को मजबूत करने के लिए है। उत्तर कोरिया के अमेरिका साथ रिश्ते लंबे समय से तनावग्रस्त हैं। सरकारी समाचार एजेंसी ‘कोरियन सेंट्रल न्यूज़ एजेंसी’ (केसीएनए) के मुताबिक, किम ने हाल में सत्तारूढ़ पार्टी की बैठक में कहा था कि ‘‘वे मानव इतिहास में अप्रत्याशित तौर पर उत्तर कोरिया को अलग थलग करने और दबाने पर लगे हुए हैं।’’ उन्होंने कहा कि मौजूदा हालात को देखते हुए सैन्य ताकत को मजबूत करने के लिए दोगुने प्रयास करने की जरूरत है जो उत्तर कोरिया की संप्रभुता, सुरक्षा और मौलिक हितों की सुरक्षा की गारंटी है। किम जोंग ने आरोप लगाया कि दक्षिण कोरिया अविवेकपूर्ण तरीके से खतरनाक हथियारों के निर्माण” पर तुला हुआ है और उत्तर कोरिया के साथ खुले तौर पर युद्ध की तैयारी का ढिंढोरा पीट रहा है। केसीएनसी के मुताबिक, किम जोंग ने कहा है कि परमाणु हथियारों का बड़े पैमाने पर उत्पादन करने की जरूरत है। उन्होंने ‘देश के परमाणु शस्त्रागार में तेज़ी से वृद्धि’ करने का आदेश भी दिया। केसीएनए ने कहा कि किम ने एक अन्य अंतरमहाद्विपीय बैलिस्टिक मिसाइल प्रणाली विकसित करने का निर्देश दिया है, जिसका मकसद तेज़ी से जवाबी परमाणु हमला करना है।  किम जोंग ने अमेरिका पर आरोप लगाया कि वह दक्षिण कोरिया में परमाणु हमले के लिए हथियार तैनात कर रहा है और नाटो जैसा क्षेत्रीय सैन्य संगठन स्थापित करने की कोशिश में है। किम जोंग ने यह भी कहा कि उत्तर कोरिया जल्द से जल्द अपना पहला सैन्य टोही उपग्रह भी प्रक्षेपित करेगा तथा इस बाबत तैयारी अपने अंतिम चरण में हैं। अमेरिका में कैलिफोर्निया स्थित सुरक्षा ‘आरएएनडी’ में सुरक्षा विशेषज्ञ सू किम ने कहा कि पार्टी की बैठक से किम जोंग की टिप्पणियां नव वर्ष के महत्वाकांक्षी संकल्प लगते हैं लेकिन उन्हें साकार करना मुश्किल है। पिछले महीने उत्तर कोरिया ने कई अहम परीक्षण किए थे जो नए रणनीतिक हथियारों के विकास के लिए जरूरी हैं। ‘कार्नेगी एंडोमेंट फॉर इंटरनेशनल पीस’ में विशेषज्ञ अंकित पांडा ने कहा कि उपग्रह का प्रक्षेपण अप्रैल में हो सकता है।किम जोंग के दिवंगत पिता और देश के संस्थापक की जयंती 15 अप्रैल को पड़ती है जिसे उत्तर कोरिया में धूम धाम से मनाया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>English Premier League: बॉक्सिंग डे’ पर आर्सेनल ने वेस्ट हैम को 3-1 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/english-premier-league-arsenal-beat-west-ham-3-1-on-boxing-day/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 10:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/english-premier-league-arsenal-beat-west-ham-3-1-on-boxing-day/</guid>
      <description>English Premier League: बॉक्सिंग डे’ पर आर्सेनल ने वेस्ट हैम को 3-1 से हराया लंदन। आर्सेनल ने इंग्लिश प्रीमियर लीग (ईपीएल) के सबसे व्यस्ततम दिनों में से एक ‘बॉक्सिंग डे’ पर दमदार प्रदर्शन करते हुए वेस्ट हैम को 3-1 से पराजित करके शीर्ष पर अपनी स्थिति मजबूत कर ली। न्यू कास्टल ने एक अन्य मैच में लीस्टर को 3-0 से हराकर दूसरा स्थान हासिल कर लिया है लेकिन वह आर्सेनल से सात अंक पीछे है। आर्सेनल के 15 मैचों में 40 जबकि न्यू कास्टल के 16 मैचों में 33 अंक हैं। मैनचेस्टर सिटी तीसरे स्थान पर खिसक गया है।&amp;nbsp;सैद बैनरहम के 27वें मिनट में पेनल्टी किक पर के गोल से वेस्ट हैम ने शुरुआती बढ़त बनाई लेकिन आर्सेनल वापसी करने में सफल रहा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नॉटिंघम फॉरेस्ट ने आर्सेनल 5-0 से हराया,  इंग्लिश प्रीमियर लीग (ईपीएल) अंक तालिका में शीर्ष पर </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nottingham-forest-beat-arsenal-5-0-to-top-english-premier-league-epl-points-table/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 15:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nottingham-forest-beat-arsenal-5-0-to-top-english-premier-league-epl-points-table/</guid>
      <description>नॉटिंघम फॉरेस्ट ने आर्सेनल 5-0 से हराया, इंग्लिश प्रीमियर लीग (ईपीएल) अंक तालिका में शीर्ष पर रेइस नेल्सन के दो गोल की बदौलत आर्सेनल रविवार को यहां एकतरफा मुकाबले में नॉटिंघम फॉरेस्ट को 5-0 से हराकर इंग्लिश प्रीमियर लीग (ईपीएल) अंक तालिका में शीर्ष पर पहुंच गया। आर्सेनल के लिए नेल्सन (49वें और 52वें मिनट) के अलावा गैब्रियल मार्टिनेली (पांचवें मिनट), थॉमस पार्टे (57वें मिनट) और मार्टिन ओडेगार्ड (78वें मिनट) ने गोल दागे।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
