<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nation on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/nation/</link>
    <description>Recent content in Nation on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Nov 2022 12:12:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/nation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: घर तक आतंक पहुँचने से पहले ही उस पर तगड़ा प्रहार करना जरूरीः प्रधानमंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/those-supporting-radicalisation-should-not-have-a-place-in-any-nation-pm-modi/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/those-supporting-radicalisation-should-not-have-a-place-in-any-nation-pm-modi/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: घर तक आतंक पहुँचने से पहले ही उस पर तगड़ा प्रहार करना जरूरीः प्रधानमंत्री आतंकवाद के वित्तपोषण से निपटने के तरीकों पर चर्चा के लिए दिल्ली में आज से दो दिवसीय अंतरराष्ट्रीय मंत्रिस्तरीय सम्मेलन शुरू हुआ। इसमें 75 देशों और अंतरराष्ट्रीय संस्थाओं के प्रतिनिधि हिस्सा ले रहे हैं लेकिन पाकिस्तान ने इस सम्मेलन से दूरी बना ली है। पाकिस्तान का दूरी बनाना इसलिए जायज है क्योंकि जिस देश की आधिकारिक नीति ही आतंकवाद को बढ़ावा देने की हो वह आखिर किस मुंह से आतंक के वित्त पोषण पर रोक लगाने के सम्मेलन में हिस्सा लेता।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farooq Abdullah Steps Down as NC President | जम्मू-कश्मीर के पूर्व CM फारूक अब्दुल्ला ने नेशनल कांफ्रेंस के अध्यक्ष पद से दिया इस्तीफा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-cm-farooq-abdullah-resigns-from-the-post-of-national-conference-president/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 10:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-cm-farooq-abdullah-resigns-from-the-post-of-national-conference-president/</guid>
      <description>Farooq Abdullah Steps Down as NC President | जम्मू-कश्मीर के पूर्व CM फारूक अब्दुल्ला ने नेशनल कांफ्रेंस के अध्यक्ष पद से दिया इस्तीफा पूर्व मुख्यमंत्री फारूक अब्दुल्ला ने शुक्रवार को जम्मू-कश्मीर नेशनल कांफ्रेंस (जेकेएनसी) पार्टी के अध्यक्ष पद से इस्तीफा दे दिया।&amp;nbsp;श्रीनगर में अपने पार्टी कार्यकर्ताओं को संबोधित करते हुए, जेकेएनसी संरक्षक ने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैलिस ने कहा कि दक्षिण अफ्रीका की टी20 लीग राष्ट्रीय टीम को जरूरी गहराई हासिल करने में मदद करेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kallis-said-south-african-t20-league-will-help-national-team-gain-needed-depth/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 08:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kallis-said-south-african-t20-league-will-help-national-team-gain-needed-depth/</guid>
      <description>कैलिस ने कहा कि दक्षिण अफ्रीका की टी20 लीग राष्ट्रीय टीम को जरूरी गहराई हासिल करने में मदद करेगी महान क्रिकेटर जाक कैलिस को लगता है कि भविष्य में दक्षिण अफ्रीका की टी20 टीम में काफी गहराई होगी क्योंकि उभरती हुई प्रतिभाओं को खुद को अभिव्यक्त करने के लिये आगामी दक्षिण अफ्रीका टी20 लीग से अच्छा मंच मिल जायेगा जिसमें सभी टीमें इंडियन प्रीमियर लीग (आईपीएल) फ्रेंचाइजी मालिकों की हैं। कैलिस प्रिटोरिया कैपिटल्स में ग्राहम फोर्ड के सहायक कोच होंगे जो दिल्ली कैपिटल्स के सह मालिक जेएसडब्ल्यू ग्रुप की है।  कैलिस ने दक्षिण अफ्रीका टी20 लीग के लांच पर कहा, ‘‘मुझे लगता है कि दक्षिण अफ्रीकी क्रिकेट काफी लंबे समय से इसका इंतजार कर रहा था। मुझे लगता है हमने दुनिया भर में इसका शानदार काम देखा है कि स्थानीय प्रतिस्पर्धा ने किस तरह क्रिकेट में सुधार किया है। ’’ उन्होंने कहा, ‘‘मुझे इसमें कोई शक नहीं है कि इससे यहां भी यही काम होगा और हर कोई इसे लेकर उत्साहित है। इसका मानक काफी ऊंचा होगा। ’’ दक्षिण अफ्रीका के लिये 166 टेस्ट, 328 वनडे और 25 टी20 अंतरराष्ट्रीय मैच खेल चुके कैलिस को लगता है कि युवा स्थानीय प्रतिभाओं को जो ‘एक्सपोजर’ मिलेगा, वो शानदार होगा।  कैलिस ने कहा, ‘‘अंतरराष्ट्रीय खिलाड़ियों और कोचों की मौजूदगी से निश्चित रूप से अच्छे खिलाड़ी तैयार होंगे। इससे युवा खिलाड़ियों में काफी सुधार होगा। ’’ उन्होंने कहा, ‘‘सभी मैचों का प्रसारण होगा तो इन खिलाड़ियों के लिये ख्याति पाने का अच्छा मौका है, भले ही यह अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट के लिये हो या फिर दुनिया भर की अन्य लीग के लिये हो। इन युवा खिलाड़ियों के लिये इस प्रतियोगिता से बेहतर क्या मंच हो सकता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छत्तीसगढ़ में भानुप्रतापपुर का उपचुनाव : कांग्रेस और भाजपा के उम्मीदवारों ने भरा नामांकन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-bhanupratappur-by-election-in-chhattisgarh-congress-and-bjp-candidates-filed-nominations/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 06:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-bhanupratappur-by-election-in-chhattisgarh-congress-and-bjp-candidates-filed-nominations/</guid>
      <description>छत्तीसगढ़ में भानुप्रतापपुर का उपचुनाव : कांग्रेस और भाजपा के उम्मीदवारों ने भरा नामांकन छत्तीसगढ़ में भानुप्रतापपुर विधानसभा उपचुनाव के लिए सत्ताधारी दल कांग्रेस और विपक्षी दल भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के उम्मीदवारों ने बृहस्पतिवार को नामांकन दाखिल करने के अंतिम दिन अपना पर्चा दाखिल किया। इस सीट के लिए पांच दिसंबर को मतदान होगा। नक्सल प्रभावित कांकेर जिले में भानुप्रतापपुर विधानसभा सीट अनुसूचित जनजाति के लिए आरक्षित है। विधानसभा उपाध्यक्ष और इस सीट से विधायक मनोज सिंह मंडावी के निधन के बाद से यह सीट रिक्त है। कांग्रेस ने इस सीट पर मनोज मंडावी की पत्नी सावित्री मंडावी को चुनाव मैदान में उतारा है। सावित्री मंडावी ने बृहस्पतिवार को अपना नामांकन दाखिल किया। इस दौरान मुख्यमंत्री भूपेश बघेल, प्रदेश कांग्रेस कमेटी के अध्यक्ष मोहन मरकाम और अन्य वरिष्ठ नेता मौजूद थे। बघेल ने संवाददाताओं से कहा, ‘‘भानुप्रतापपुर के लोगों ने सावित्री मंडावी जी को रिकॉर्ड मतों से जिताने का संकल्प लिया है। भाजपा की लगातार सभी उपचुनाव में हार हुई है। इस उपचुनाव में भी उनकी हार होगी।’’ नामांकन दाखिल करने के अंतिम दिन भाजपा के प्रत्याशी ब्रह्मानंद नेताम ने भी नामांकन दाखिल किया। उनके साथ पूर्व मुख्यमंत्री रमन सिंह, भाजपा प्रदेश अध्यक्ष अरुण साव और अन्य नेता मौजूद थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फरीदाबाद स्थित राष्ट्रीय लाइफ साइंस डेटा केंद्र देश को समर्पित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/national-life-science-data-center-located-in-faridabad-dedicated-to-the-country/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 13:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/national-life-science-data-center-located-in-faridabad-dedicated-to-the-country/</guid>
      <description>फरीदाबाद स्थित राष्ट्रीय लाइफ साइंस डेटा केंद्र देश को समर्पित केंद्रीय राज्य मंत्री (स्वतंत्र प्रभार) विज्ञान और प्रौद्योगिकी मंत्रालय; राज्य मंत्री (स्वतंत्र प्रभार) पृथ्वी विज्ञान मंत्रालय; राज्य मंत्री पीएमओ, कार्मिक, लोक शिकायत, पेंशन, अंतरिक्ष और परमाणु ऊर्जा, डॉ जितेंद्र सिंह ने फरीदाबाद, हरियाणा में निर्मित राष्ट्रीय लाइफ साइंस डेटा केंद्र - इंडियन बायोलॉजिकल डेटा सेंटर (IBDC) बृहस्पतिवार को राष्ट्र को समर्पित कर दिया है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरराष्ट्रीय मेले में पहुंचे CM योगी, कहा- 5 वर्ष के अंदर यूपी के परंपरागत उत्पाद को वैश्विक स्तर पर पहुंचाने के अनेक प्रयास हुए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-yogi-reached-international-fair-efforts-made-to-take-traditional-products/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 21:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-yogi-reached-international-fair-efforts-made-to-take-traditional-products/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय मेले में पहुंचे CM योगी, कहा- 5 वर्ष के अंदर यूपी के परंपरागत उत्पाद को वैश्विक स्तर पर पहुंचाने के अनेक प्रयास हुए अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेला-2022 राजधानी दिल्ली के प्रगति मैदान में शुरु हो चुका है। इस अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेले में सभी काउंटर अपने व्यवसाय को आगे बढ़ाने के लिए अद्धुत सामाजिक सांस्कृतिक विषयों से भरे हुए हैं। इस बीच उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने भारतीय अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेला-2022 में &#39;वोकल फॉर लोकल एंड लोकल टू ग्लोबल&#39; थीम पर आयोजित कार्यक्रम में हिस्सा लिया। सीएम योगी ने कारीगरों, हस्तशिल्पियों से बात कर उनकी हौसलाअफजाई भी की। उन्होंने कहा कि कोरोना में जब 40 लाख प्रवासी कामगार और श्रमिक यूपी लौटे तो ज्यादातर का समायोजन ओडीओपी के जरिए किया गया था। कोरोना में सबसे बड़ी आबादी वाले यूपी में भी अव्यवस्था नहीं फैली।इसे भी पढ़ें: भाजपा प्रत्याशी ने मैनपुरी लोकसभा सीट उपचुनाव के लिए नामाकंन दाखिल कियाइस दौरान मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने कहा कि उत्तर प्रदेश ने पिछले 5 वर्षों में परंपरागत उत्पाद को वैश्विक स्तर पर पहुंचाने के लिए कई प्रयास किए हैं। प्रदेश निर्यात का हब बना है। 2017-18 में प्रदेश का जो कुल निर्यात था वो 86,000 करोड़ रु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़े गहलोत-पायलट, हर्ट हो गए अजय माकन? इस्तीफे के क्या मायने हैं, 5 प्वाइंट्स में समझें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-pilot-fought-ajay-maken-got-hurt-what-does-resignation-mean/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 20:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-pilot-fought-ajay-maken-got-hurt-what-does-resignation-mean/</guid>
      <description>लड़े गहलोत-पायलट, हर्ट हो गए अजय माकन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय प्रेस दिवस के अवसर पर विश्वविद्यालय में आयोजित हुआ कार्यक्रम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/program-organized-in-the-university-on-the-occasion-of-national-press-day/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/program-organized-in-the-university-on-the-occasion-of-national-press-day/</guid>
      <description>राष्ट्रीय प्रेस दिवस के अवसर पर विश्वविद्यालय में आयोजित हुआ कार्यक्रम तेजपुर (असम)। &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा प्रत्याशी ने मैनपुरी लोकसभा सीट उपचुनाव के लिए नामाकंन दाखिल किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-candidate-files-nomination-for-mainpuri-lok-sabha-seat-bypoll/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-candidate-files-nomination-for-mainpuri-lok-sabha-seat-bypoll/</guid>
      <description>भाजपा प्रत्याशी ने मैनपुरी लोकसभा सीट उपचुनाव के लिए नामाकंन दाखिल किया मैनपुरी (उप्र)। उत्तर प्रदेश की मैनपुरी संसदीय सीट पर होने वाले उपचुनाव के लिए भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के प्रत्याशी रघुराज सिंह शाक्य ने बुधवार को यहां अपना नामांकन पत्र दाखिल किया। समाजवादी पार्टी (सपा) का गढ़ माने जाने वाली इस सीट पर सपा उम्मीदवारडिंपल यादव को टक्कर देने के लिए भाजपा ने मंगलवार को पूर्व सांसद रघुराज सिंह शाक्य को अपना उम्मीदवार बनाया था। सपा संरक्षक मुलायम सिंह यादव के निधन के कारण इस सीट पर उपचुनाव कराया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat CM Bhupendra Patel के नामांकन के समय BJP ने किया शक्ति प्रदर्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-bhupendra-patel-files-nomination-for-gujarat-elections-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-bhupendra-patel-files-nomination-for-gujarat-elections-2022/</guid>
      <description>Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat CM Bhupendra Patel के नामांकन के समय BJP ने किया शक्ति प्रदर्शन नमस्कार, प्रभासाक्षी न्यूज नेटवर्क के खास चुनावी कार्यक्रम कौन बनेगा गुजरातना सरदार में आप सभी का स्वागत है। गुजरात में मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल के नामांकन दाखिल करने के साथ ही चुनाव प्रचार ने गति पकड़ ली है। इसके अलावा सूरत में एक सीट से आम आदमी पार्टी के उम्मीदवार के नामांकन वापस लेने पर भी बड़ा बवाल हो गया है। उधर, चुनाव आयोग ने पहले चरण के उम्मीदवारों के नामांकन पत्रों की जांच के बाद 999 को ही सही पाया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ATP Finals को लेकर खतरे ने राफेल नडाल, लगातार दूसरी हार के कारण हो सकते हैं बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadal-on-the-verge-of-elimination-from-atp-finals-after-second-consecutive-defeat/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 09:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadal-on-the-verge-of-elimination-from-atp-finals-after-second-consecutive-defeat/</guid>
      <description>ATP Finals को लेकर खतरे ने राफेल नडाल, लगातार दूसरी हार के कारण हो सकते हैं बाहर तूरिन। राफेल नडाल को एटीपी फाइनल्स ट्रॉफी के अपने दूसरे मुकाबले में मंगलवार को यहां फेलिक्स ऑगर अलियासिम से हार का सामना करना पड़ा जिससे उनकी खिताब जीतने की उम्मीद धुंधली हो गयी। नडाल ने 10 प्रयासों में कभी एटीपी फाइनल्स का खिताब नहीं जीता। वह 2010 और 2013 में उपविजेता रहे थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;शीर्ष वरीयता प्राप्त नडाल की यह दो मैचों में दूसरी हार है।&amp;nbsp; टूर्नामेंट में पदार्पण करने वाले कनाडा के फेलिक्स ने उन्हें सीधे सेटों में 6-3, 6-4 से हराया। अमेरिकी ओपन और पेरिस में हार का सामना करने वाले 36 वर्षीय नडाल के करियर में यह सिर्फ दूसरी बार है जब उन्हें लगातार चार मैचों में हार का सामना करना पड़ा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;पांचवी वरीयता प्राप्त फेलिक्स तीन प्रयासों में पहली बार नडाल को हराने में सफल रहे। नडाल को रविवार को अपने पहले मैच में अमेरिका के आठवीं वरीयता प्राप्त टेलर फ्रिट्ज ने हराया था। फेलिक्स को भी अपने पहले मुकाबले में तीसरी वरीयता प्राप्त कैस्पर रुड से हार का सामना करना पड़ा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय समाज के लिए प्रेरणा हैं बिरसा मुंडा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/birsa-munda-is-an-inspiration-for-the-national-society/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 11:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/birsa-munda-is-an-inspiration-for-the-national-society/</guid>
      <description>राष्ट्रीय समाज के लिए प्रेरणा हैं बिरसा मुंडा भारतीय संस्कृति को आत्मसात करने वाले कई महानायकों का पूरा जीवन एक ऐसी प्रेरणा देता है, जो देश और समाज को राष्ट्रीयता का बोध कराता है। कहा जाता है कि जो अपने स्वत्व की चिंता न करते हुए समाज के हित के लिए कार्य करता है, वह नायक निश्चित ही पूजनीय हो जाते हैं। महान क्रांतिकारी बिरसा मुंडा ऐसे ही नायक रहे हैं, जिन्होंने देश और समाज की खातिर अपने प्राणों का उत्सर्ग कर दिया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;सामाजिक, विशेषकर जनजातीय समाज के हितों के लिए संघर्ष करने वाले बिरसा मुंडा ने भारत पर राज करने वाली ब्रिटिश सत्ता के विरोध में ऐसा जन आंदोलन खड़ा किया, जिसने जनजातीय समाज को एकत्रित कर जागरुक कर दिया और अंग्रेजों को भारत की भूमि छोड़कर जाना पड़ा। हालांकि इतिहास में ऐसे अनेक देश भक्त साहसी वीर हुए हैं, जिनका वर्णन आज के इतिहास में दिखाई नहीं देता। वीर देश भक्तों के साथ ऐसा क्यों किया गया, इसका कारण यही था कि स्वतंत्रता के बाद भारत के शासकों ने प्रेरणा देने वाले नायकों के साथ पक्षपात करके उनका नाम सामने नहीं आने दिया। इसके पीछे यह भी बड़ा कारण हो सकता है कि अगर ऐसे नायकों को सामने लाते तो स्वाभाविक रूप से समाज उनके बारे में जानने के लिए उत्सुक रहता और इसी उत्सुकता के चलते देश के करोड़ों मनों में राष्ट्रीयता का प्रवाह पैदा होता। लेकिन राजनीतिक द्वेष के चलते लम्बे समय तक राष्ट्रीयता को नीचा दिखाने का प्रयास किया जाता रहा। जिसका परिणाम यह रहा कि भारत का समाज पश्चिम की धारणाओं से प्रभावित हुआ। इसी कारण भारतीय भाव का विलोपन भी होता गया। लेकिन अब इतिहास के पन्ने कुरेदे जा रहे हैं। भारत का असली इतिहास खंगालने के प्रयास भी होने लगे हैं। देश के प्रेरणा देने वाले नायक भी सामने आने लगे हैं।इसे भी पढ़ें: आचार्य विनोबा भावे की आध्यात्मिक चेतना समाज और हर व्यक्ति से जुड़ी थीवर्तमान समय में इस बात पर गंभीर चिंतन और मनन करने की आवश्यकता है कि हमारे आदर्श कैसे होना चाहिए। आज की स्थिति देखने से पता चलता है कि हमने अपने जीवन के उत्थान के लिए आदर्श बनाने ही बंद कर दिए हैं। इसलिए व्यक्ति स्वयं को पूर्ण सही मानता है। जबकि जीवन में सीखने की निरंतरता बनी रहनी चाहिए। इसके लिए आदर्श भी बहुत जरूरी है। बिरसा मुंडा का सम्पूर्ण जीवन ऐसा ही आदर्श है, जिससे राष्ट्रीय भाव का प्रस्फुटन होता है। जहां से समाज का नायक बनने का आदर्श दिशाबोध है। बिरसा मुंडा भारतीय समाज के ऐसे आदर्श रहे हैं, जिसे हम सर ऊंचा करके गौरव के साथ याद करते हैं। देश के लिए उनके द्वारा किए गए अप्रतिम योगदान के कारण ही उनका चित्र भारतीय संसद के संग्रहालय में लगी है। ऐसा सम्मान विरले नायकों को ही मिलता है। जनजातीय समाज की बात करें तो इस समाज से यह सम्मान अभी तक केवल बिरसा मुंडा को ही मिल सका है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरदीप पुरी ने कहा कि कश्मीर मुद्दे को अंतरराष्ट्रीय मंच पर ले जाना नेहरू की सबसे बड़ी गलती थी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hardeep-puri-said-taking-kashmir-issue-to-international-stage-was-nehrus-biggest-mistake/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hardeep-puri-said-taking-kashmir-issue-to-international-stage-was-nehrus-biggest-mistake/</guid>
      <description>हरदीप पुरी ने कहा कि कश्मीर मुद्दे को अंतरराष्ट्रीय मंच पर ले जाना नेहरू की सबसे बड़ी गलती थी देश के पहले प्रधानमंत्री जवाहर लाल नेहरू पर निशाना साधते हुये केंद्रीय मंत्री हरदीप सिंह पुरी ने सोमवार को कहा कि कश्मीर मामले को बहुपक्षीय मंच पर ले जाना नेहरू की ‘ऐतिहासिक भूल’ थी। पुरी ने यहां संवाददाताओं से बातचीत में कहा, ‘‘कश्मीर मसले को अंतरराष्ट्रीय अथवा बहुपक्षीय मंच पर क्यों ले जाया गया। मेरी जानकारी के अनुसार उस वक्त महाराजा हरि सिंह विलय पत्र पर हस्ताक्षर करके प्रसन्न थे और इतिहास विषय के छात्र के तौर पर मैने यही पढ़ा है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>41वें भारत अन्तर्राष्ट्रीय व्यापार मेले में उत्तर प्रदेश मंडप का प्रदेश के मुख्य सचिव ने किया उद्घाटन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-secretary-state-inaugurated-pavilion-41st-india-international-trade-fair/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-secretary-state-inaugurated-pavilion-41st-india-international-trade-fair/</guid>
      <description>41वें भारत अन्तर्राष्ट्रीय व्यापार मेले में उत्तर प्रदेश मंडप का प्रदेश के मुख्य सचिव ने किया उद्घाटन नई दिल्ली। राष्ट्रीय राजधानी दिल्ली के प्रगति मैदान में 14 नवंबर से इंडिया ट्रेड प्रमोशन ऑर्गेनाइजेशन आईटीपीओ की तरफ से 41 वें भारतीय अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेला-2022 ट्रेड-फेयर का आयोजन किया गया। इस अवसर पर उत्तर प्रदेश मंडप का उद्घाटन उत्तर प्रदेश के मुख्य सचिव दुर्गाशंकर मिश्रा द्वारा फीता काटने के उपरांत दीप प्रज्वलित कर किया गया इसके उपरांत अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेले के ओ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विजय रूपाणी की मौजूदगी में रिवाबा ने भरा अपना नामांकन, रविंद्र जडेजा बोले- वह पीएम के रास्ते पर चलना चाहती हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rivaba-filed-her-nomination-ravindra-jadeja-said-she-wants-to-follow-the-path-of-pm/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 14:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rivaba-filed-her-nomination-ravindra-jadeja-said-she-wants-to-follow-the-path-of-pm/</guid>
      <description>विजय रूपाणी की मौजूदगी में रिवाबा ने भरा अपना नामांकन, रविंद्र जडेजा बोले- वह पीएम के रास्ते पर चलना चाहती हैं गुजरात विधानसभा चुनाव को लेकर सरगर्मियां लगातार जारी है। इन सब के बीच आज क्रिकेटर रविंद्र जडेजा की पत्नी रिवाबा जडेजा ने अपना नामांकन दाखिल कर लिया। रिवाबा पहली बार चुनावी मैदान में हैं। उन्हें भाजपा ने जामनगर नॉर्थ से अपना प्रत्याशी बनाया है। रिवाबा जडेजा के साथ उनके नामांकन में गुजरात के पूर्व मुख्यमंत्री विजय रूपाणी और क्रिकेटर रविंद्र जडेजा भी मौजूद रहे। आपको बता दें कि रिवाबा जडेजा रविंद्र जडेजा की पत्नी हैं। नामांकन के बाद रविंद्र जडेजा ने साफ तौर पर कहा कि रिवाबा प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के रास्ते पर चलना चाहती हैं और लोगों की सेवा करना चाहते हैं। आपको बता दें कि जामनगर नॉर्थ सीट पर 1 दिसंबर को पहले ही चरण में वोट डाले जाएंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: G20 की बैठक में दिखेगा भारत का दम, 45 घंटे में 20 कार्यक्रमों में हिस्सा लेंगे मोदी, 10 वैश्विक नेताओं से भी होगी मुलाकात</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मैनपुरी उप चुनाव के लिए डिंपल यादव ने दाखिल किया नामांकन, अखिलेश यादव भी रहे मौजूद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dimple-yadav-filed-nomination-for-mainpuri-by-election-akhilesh-yadav-was-also-present/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 14:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dimple-yadav-filed-nomination-for-mainpuri-by-election-akhilesh-yadav-was-also-present/</guid>
      <description>मैनपुरी उप चुनाव के लिए डिंपल यादव ने दाखिल किया नामांकन, अखिलेश यादव भी रहे मौजूद उत्तर प्रदेश की मैनपुरी लोकसभा सीट पर होने वाले उपचुनाव को लेकर नामांकन प्रक्रिया जारी है। आज समाजवादी पार्टी कि नेता डिंपल यादव ने मैनपुरी लोकसभा उपचुनाव के लिए अपना नामांकन दाखिल किया। इस दौरान समाजवादी पार्टी के प्रमुख और उत्तर प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री अखिलेश यादव भी मौजूद रहे। आपको बता दें कि मुलायम सिंह यादव के निधन के बाद से यह सीट खाली हुई थी। 2019 के लोकसभा चुनाव में मैनपुरी से मुलायम सिंह यादव सांसद चुने गए थे। 10 अक्टूबर को उनका निधन हुआ था। इस सीट पर नामांकन प्रक्रिया 10 नवंबर से शुरू हुई थी। नामांकन को लेकर मैनपुरी जिला कलेक्ट्रेट में सुरक्षा के कड़े बंदोबस्त भी किए गए थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सपा का पारिवारिक गढ़ मैनपुरी बन सकता है &#39;पारिवारिक जंग&#39; का केंद्र, डिंपल को टक्कर देने उतर सकती हैं अपर्णा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वॉलीबॉल खिलाड़ी बहनों और उनके पिता को अंतराष्ट्रीय खेलों में प्रतिभा दिखाने की तलाश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/volleyball-player-sisters-and-their-father-looking-to-show-talent-in-international-sports/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/volleyball-player-sisters-and-their-father-looking-to-show-talent-in-international-sports/</guid>
      <description>वॉलीबॉल खिलाड़ी बहनों और उनके पिता को अंतराष्ट्रीय खेलों में प्रतिभा दिखाने की तलाश राजस्थान के चुरू जिले के एक गांव की पांच बहनें अपने पिता के सपने को साकार करने और देश का नाम रोशन करने के साथ-साथ अंतरराष्ट्रीय स्तर पर वॉलीबॉल खेलने के लिए दिन-रात मेहनत कर रही हैं। जिगसाना ताल गांव की लड़कियों ने हाल में आयोजित राज्य स्तरीय राजीव गांधी ग्रामीण ओलंपिक में तीसरा स्थान हासिल कर सुर्खियां बटोरीं। पांच बहनों में सबसे छोटी नितिका ने टीम की कप्तानी की जबकि प्रियंका सेटर के रूप में खेलीं और अर्बीना और आइना हमलावर (अटैकर) के रूप में खेलीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले के टिकट 67 दिल्ली मेट्रो स्टेशनों पर उपलब्ध होंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/international-trade-fair-tickets-will-be-available-at-67-delhi-metro-stations/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 10:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/international-trade-fair-tickets-will-be-available-at-67-delhi-metro-stations/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले के टिकट 67 दिल्ली मेट्रो स्टेशनों पर उपलब्ध होंगे दिल्ली के प्रगति मैदान में 14-27 नवंबर तक होने वाले भारत अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेले के लिए प्रवेश टिकट डीएमआरसी के 67 मेट्रो स्टेशनों पर उपलब्ध होंगे। एक अधिकारी ने शनिवार को यह जानकारी दी। प्रगति मैदान में इस 14 दिवसीय व्यापार मेले में लगभग 2,500 घरेलू और विदेशी प्रदर्शक अपने उत्पादों की प्रदर्शनी लगायेंगे। इनमें ब्रिटेन और संयुक्त अरब अमीरात (यूएई) सहित कई देशों के प्रदर्शक भी शामिल होंगे।  व्यापार मेले का आयोजन करने वाली वाणिज्य मंत्रालय की इकाई इंडिया ट्रेड प्रमोशन ऑर्गनाइजेशन (आईटीपीओ) ने कहा कि इस साल बिहार, झारखंड और महाराष्ट्र भागीदार राज्य हैं जबकि उत्तर प्रदेश और केरल फोकस राज्य हैं। विदेशी भागीदारी अफगानिस्तान, बांग्लादेश, बहरीन, बेलारूस, ईरान, नेपाल, थाईलैंड, तुर्की, संयुक्त अरब अमीरात और ब्रिटेन सहित 12 देशों से है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा के राष्ट्रीय महासचिव व प्रदेश प्रभारी अरूण सिंह  ने कहा- राजस्थान में चल रही है भाजपा की लहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/national-general-secretary-of-bjp-arun-singh-said-bjp-wave-is-running-in-rajasthan/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 07:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/national-general-secretary-of-bjp-arun-singh-said-bjp-wave-is-running-in-rajasthan/</guid>
      <description>भाजपा के राष्ट्रीय महासचिव व प्रदेश प्रभारी अरूण सिंह ने कहा- राजस्थान में चल रही है भाजपा की लहर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के राष्ट्रीय महासचिव व प्रदेश प्रभारी अरूण सिंह ने शनिवार को दावा किया कि राजस्थान में उनकी पार्टी के पक्ष में लहर चल रही है और अगले साल होने वाले विधानसभा में भाजपा की सबसे बड़ी जीत होगी। सिंह ने झुंझुनूं में मीडिया से बातचीत करते हुए कहा कि प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी के कुशल नेतृत्व में 2023 में शेखावाटी से लेकर पूरे राजस्थान में अब तक की सबसे बड़ी जीत भाजपा की होगी और यह जीत हमेशा के लिए एक नया इतिहास बन जाएगी।  उन्होंने कहा कि अगले साल होने वाले विधानसभा चुनाव में भाजपा की जीत में सबसे बड़ा कारक मोदी सरकार की जनकल्याणकारी नीतियां होंगी। उन्होंने कहा कि राज्य में पार्टी के संगठन को मजबूत करने के लिए बूथ और पन्ना तक का 90 प्रतिशत से अधिक काम पूरा हो गया है। सिंह ने कहा कि संगठन के सशक्तिकरण के लिए नवाचारों के साथ विभिन्न कार्यक्रम चल रहे हैं और कांग्रेस सरकार के खिलाफ पूरे राज्य में सत्ता विरोधी लहर’ है।  उल्लेखनीय है कि भाजपा के प्रदेश पदाधिकारियों, जिला अध्यक्ष एवं जिला प्रभारी की बैठकों का आयोजन शनिवार को झुंझुनूं जिले के चुड़ेला में हुआ। वहीं प्रदेश कार्यसमिति की बैठक रविवार को होगी जिसमें राज्य के संगठनात्मक, जनहित के मुददों व आगामी कार्ययोजना पर विभिन्न सत्रों का आयोजन होगा। पार्टी प्रवक्ता के अनुसार, आज की बैठकों में राष्ट्रीय महासचिव कैलाश विजयवर्गीय, प्रदेशाध्यक्ष सतीश पूनियां, प्रदेश संगठन महामंत्री चंद्रशेखर, प्रदेश सह-प्रभारी विजया राहटकर ने संगठनात्मक कार्यों की समीक्षा की और आगामी कार्ययोजना को लेकर चर्चा की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजीव गांधी हत्याकांड के दोषियों को तमिलनाडु की जेलों से रिहा किया गया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rajiv-gandhi-assassination-convicts-released-from-tamil-nadu-jails/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 07:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rajiv-gandhi-assassination-convicts-released-from-tamil-nadu-jails/</guid>
      <description>राजीव गांधी हत्याकांड के दोषियों को तमिलनाडु की जेलों से रिहा किया गया पूर्व प्रधानमंत्री राजीव गांधी की हत्या के मामले में नलिनी श्रीहरन और अन्य दोषियों को शनिवार शाम को तमिलनाडु की जेलों से रिहा कर दिया गया। ये दोषी करीब तीन दशक से जेल में थे। दिन के दौरान सबसे पहले रिहा होने वाली नलिनी ने दावा किया कि उसके इस दृढ़ विश्वास ने उसे इतने वर्षों तक जीवित रखा कि वह निर्दोष है। वेल्लोर में महिलाओं की विशेष जेल से रिहा होने के बाद 55 वर्षीय नलिनी ने संवाददाताओं से कहा, ‘‘नहीं तो मैं अपनी जीवन लीला समाप्त कर लेती। क्या आपको लगता है कि मैंने पूर्व प्रधानमंत्री की हत्या की है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अफ्रीकी राष्ट्रों ने जलवायु परिवर्तन का मुकाबला करने के लिए धन उपलब्ध कराने पर जोर दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/african-nations-push-for-funding-to-combat-climate-change/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 06:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/african-nations-push-for-funding-to-combat-climate-change/</guid>
      <description>अफ्रीकी राष्ट्रों ने जलवायु परिवर्तन का मुकाबला करने के लिए धन उपलब्ध कराने पर जोर दिया अफ्रीकी महाद्वीप के नेताओं और वार्ताकारों ने संयुक्त राष्ट्र जलवायु सम्मेलन में कहा है कि जलवायु परिवर्तन के कारण सूखा, धूल भरी आंधी, बाढ़, जंगल में आग, तटीय भू-क्षरण, चक्रवात और अन्य मौसमी परिघटनाओं का सामना कर रहे इस महाद्वीप को इसका मुकाबला करने की जरूरत है, लेकिन इसके लिए उसे धन की आवश्यकता है। मिस्र में हो रहे सीओपी27 सम्मेलन में अफ्रीकी समूह के वार्ताकारों के लिए यह विषय मुख्य प्राथमिकताओं में एक है।  समूह के अध्यक्ष इफरैम शितिमा ने कहा कि अफ्रीका महाद्वीप के लिए वार्ताओं के नतीजों को कार्रवाई में तब्दील होते देखने को इच्छुक है, जहां लाखों लोग जलवायु से जुड़ी आपदाओं को सामना कर रहे हैं। उन्होंने कहा कि सम्मेलन को महाद्वीप के लाखों लोगों को समाधान उपलब्ध कराना चाहिए। उन्होंने कहा कि अफ्रीका को प्रतिकूल मौसम के प्रति अनुकूलन और ऊर्जा के वैकल्पिक स्रोतों को अपनाने की दिशा में आगे बढ़ने तथा नवीकरणीय ऊर्जा के लिए धन की जरूरत है।  विश्व बैंक के एक हालिया अध्ययन में कहा गया है कि जलवायु से जुड़़ी घटनाएं विश्व भर में 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुप्रीम कोर्ट ने राजीव गांधी की हत्या के सभी दोषियों को जेल से रिहा करने का दिया आदेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/supreme-court-orders-release-of-all-the-convicts-of-rajiv-gandhi-assassination/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 13:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/supreme-court-orders-release-of-all-the-convicts-of-rajiv-gandhi-assassination/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने राजीव गांधी की हत्या के सभी दोषियों को जेल से रिहा करने का दिया आदेश भारत के सर्वोच्च न्यायालय ने राजीव गांधी हत्याकांड के दोषियों के सभी छह दोषियों को समय से पहले रिहा करने का आदेश दिया। अदालत ने दोषियों नलिनी श्रीहर, रॉबर्ट पेस, रविचंद्रन, राजा, श्रीहरन और जयकुमार को रिहा करने का आदेश दिया। पीठ ने आदेश दिया, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएम मोदी ने किया केम्पेगौड़ा अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल-2 का उद्घाटन, बेंगलुरु में दिखाई वंदे भारत को हरी झंडी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-narendra-modi-inaugurates-terminal-2-of-kempegowda-international-airport-in-bengaluru/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 11:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-narendra-modi-inaugurates-terminal-2-of-kempegowda-international-airport-in-bengaluru/</guid>
      <description>पीएम मोदी ने किया केम्पेगौड़ा अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल-2 का उद्घाटन, बेंगलुरु में दिखाई वंदे भारत को हरी झंडी पीएम नरेंद्र मोदी 11 नवंबर को बेंगलुरु के दौरे पर है, जहां उन्होंने बेंगलुरु के क्रांतिवीर संगोली रायण्णा (केएसआर) रेलवे स्टेशन से दक्षिण भारत की पहली ‘वंदे भारत’ एक्सप्रेस ट्रेन को हरी झंडी दिखाई। इस तरह दक्षिण को पहली और देश को पांचवी वंदे भारत ट्रेन मिल गई है। यह ट्रेन बेंगलुरु के रास्ते मैसूर और चेन्नई के बीच चलेगी। पीएम मोदी द्वारा हरी झंडी दिखाने के बाद चैन्नई से मैसूर तक इस ट्रेन का रेगुलर ऑपरेशन 12 नवंबर से शुरू होगा।&amp;nbsp;कनक दास और महर्षि वाल्मिकी को दी श्रद्धांजलिबता दें कि वंदे भारत ट्रेन को रवाना करने से पहले प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने महर्षि वाल्मिकी और संत कवि संत-कवि कनक दास की जयंती के मौके पर उनकी प्रतिमाओं पर पुष्पांजलि भी अर्पित की। प्रधानमंत्री ने परिसर में रामायण के रचयिता महर्षि वाल्मीकि की प्रतिमा पर भी पुष्पांजलि अर्पित की। कनक दास का जन्म आज ही के दिन 1509 में हुआ था। उनके माता-पिता ने उनका नाम थिम्मप्पा नायक रखा था। हर साल उनकी जयंती को ‘कनक जयंती’ के तौर पर मनाया जाता है और इस दिन क्षेत्रीय सार्वजनिक अवकाश होता है। ‘कीर्तन’ और ‘उगाभोग’ (कन्नड़ की संगीत रचनाएं) के लिए उन्होंने काफी लोकप्रियता हासिल की। प्रधानमंत्री मोदी के इन दोनों को श्रद्धांजिल अर्पित करने के इस कार्यक्रम के कई राजनीतिक मायने भी निकाले जा रहे हैं, क्योंकि राज्य में अगले साल विधानसभा चुनाव होने हैं। राज्य में कुरुबा और वाल्मीकि समुदाय कई विधानसभा क्षेत्रों में निर्णायक भूमिका निभाते हैं।&amp;nbsp;भारत गौरव काशी दर्शन ट्रेन को भी किया रवानाप्रधानमंत्री ने ‘भारत गौरव काशी दर्शन’ ट्रेन को भी हरी झंडी दिखाई, जो रेलवे की ‘भारत गौरव’ ट्रेन नीति के तहत कर्नाटक के मुजराई विभाग द्वारा चलाई जाएगी। दक्षिण पश्चिम रेलवे के अनुसार यह काशी की यात्रा करने को इच्छुक कई यात्रियों के सपने को पूरा करेगी। इस ट्रेन में यात्रा के लिए आठ दिन का एक यात्रा ‘पैकेज’ उपलब्ध होगा, श्रद्धालुओं को इसमें विशेष छूट दी जाएगी। आधिकारिक सूत्रों ने बताया कि कर्नाटक सरकार काशी विश्वनाथ यात्रा के तीर्थयात्रियों को अतिरिक्त पांच हजार रुपये भी देगी। यह ट्रेन वाराणसी, अयोध्या और प्रयागराज जैसे कई तीर्थ स्थल जाएगी।&amp;nbsp;करेंगे केम्पेगौड़ा अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे का उद्घाटनप्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को यहां नादप्रभु केम्पेगौड़ा की 108 फुट ऊंची कांस्य प्रतिमा का अनावरण करेंगे। प्रतिमा का अनावरण करने के बाद प्रधानमंत्री एक जनसभा में शिरकत करेंगे, जिसमें लाखों लोगों के पहुंचने की उम्मीद है। इसके बाद वह तमिलनाडु के डिंडीगुल जाएंगे। इसके बाद पांच हजार करोड़ रुपये की लागत से बने केम्पेगौड़ा अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल-2 का उद्घाटन करेंगे। इसका निर्माण लगभग 5,000 करोड़ रुपये की लागत से किया गया है। इसके उद्घाटन से हवाई अड्डा पर यात्रियों की क्षमता बढ़कर सालाना करीब पांच-छह करोड़ होने की उम्मीद है। अभी यह सलाना 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरदारशहर विधानसभा उपचुनाव, पहले दिन एक नामांकन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sardarshahar-assembly-by-election-one-nomination-on-the-first-day/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 08:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sardarshahar-assembly-by-election-one-nomination-on-the-first-day/</guid>
      <description>सरदारशहर विधानसभा उपचुनाव, पहले दिन एक नामांकन राजस्थान के चूरू जिले के सरदारशहर विधानसभा निवार्चन क्षेत्र में पांच दिसंबर को होने वाले उपचुनाव के लिये नामांकन के पहले दिन एक निर्दलीय उम्मीदवार ने पर्चा भरा है। एक अधिकारी ने इसकी जानकारी दी। राजस्थान के मुख्य निर्वाचन अधिकारी प्रवीण गुप्ता ने बताया कि उपचुनाव के नामांकन के पहले दिन निर्दलीय उम्मीदवार विजय पाल सिंह श्योराण का नामांकन प्राप्त हुआ है। भारत निर्वाचन आयोग की ओर से जारी अधिसूचना के अनुसार सरदारशहर विधानसभा क्षेत्र के लिए मतदान पांच दिसम्बर (सोमवार) को प्रातः 8 बजे से सायं 5 बजे तक कराया जायेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मानगढ़ धाम आखिर क्यों राष्ट्रीय स्मारक नहीं बन पाया ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-did-mangarh-dham-not-become-a-national-monument/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 16:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-did-mangarh-dham-not-become-a-national-monument/</guid>
      <description>मानगढ़ धाम आखिर क्यों राष्ट्रीय स्मारक नहीं बन पाया ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेंगलुरु अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल 2 का उद्घाटन करेंगे मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-to-inaugurate-terminal-2-of-bengaluru-international-airport/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 17:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-to-inaugurate-terminal-2-of-bengaluru-international-airport/</guid>
      <description>बेंगलुरु अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल 2 का उद्घाटन करेंगे मोदी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी शुक्रवार को बेंगलुरु के केम्पेगौड़ा अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल 2 का उद्घाटन करेंगे, जिसका निर्माण लगभग 5,000 करोड़ रुपये की लागत से किया गया है। यह जानकारी अधिकारियों ने दी। अधिकारियों ने बुधवार को कहा कि टर्मिनल 2 के उद्घाटन के साथ ही हवाई अड्डे पर चेक-इन और आव्रजन के लिए काउंटरों की संख्या के साथ ही यात्रियों को संभालने की क्षमता दोगुनी हो जाएगी, जिससे लोगों को काफी सुविधा होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोचीन शिपयार्ड लिमिटेड को मिला 1000 करोड़ रुपये का अंतरराष्ट्रीय निर्यात ठेका </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cochin-shipyard-limited-bags-international-export-contract-worth-rs-1000-crore/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 14:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cochin-shipyard-limited-bags-international-export-contract-worth-rs-1000-crore/</guid>
      <description>कोचीन शिपयार्ड लिमिटेड को मिला 1000 करोड़ रुपये का अंतरराष्ट्रीय निर्यात ठेका कोचीन शिपयार्ड लिमिटेड (सीएसएल) को ‘कमीशनिंग सर्विस ऑपरेशन वेसल (सीएसओवी)’ के निर्माण के लिए एक यूरोपीय ग्राहक से प्रतिष्ठित अंतरराष्ट्रीय निर्यात ठेका मिला है। सीएसएल ने यहां एक बयान में कहा कि इस अनुबंध का मूल्य करीब 1000 करोड़ रुपये है, जिसमें श्रृंखलाबद्ध तरीके से और ऑर्डर मिलने की संभावना है। टिकाऊ और हरित ऊर्जा समाधानों पर बढ़ते जोर के साथ अपतटीय पवन फर्मों के विकास पर वैश्विक स्तर पर ध्यान दिया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कूनो नेशनल पार्क के रंग में रंगने लगे चीते, किया अपना पहला शिकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cheetahs-did-first-self-hunting-in-kuno-national-park-after-being-shifter-to-large-enclosure/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cheetahs-did-first-self-hunting-in-kuno-national-park-after-being-shifter-to-large-enclosure/</guid>
      <description>कूनो नेशनल पार्क के रंग में रंगने लगे चीते, किया अपना पहला शिकार नामीबिया से भारत आए चीतों को अब मध्य प्रदेश की हवा रास आने लगी है। चीतों को छोटे बाड़ों से बड़े बाड़ों में शिफ्ट किए जाने के बाद अब चीतों ने सोमवार सात नवंबर की सुबह अपना पहला शिकार भी कर लिया है, जो ये दर्शाता है कि चीतें यहां क आबो हवा में रमने लगे है। चीतों द्वारा शिकार किए जाने की पहली जानकारी मध्य प्रदेश के वन मंत्री विजय शाह ने दी है।&amp;nbsp;जानकारी के मुताबिक चीते चार बाद शिकार करने की कोशिश कर चुके थे मगर इसमें उन्हें सफलता नहीं मिली थी। रविवार छह नवंबर को भी चीतों ने कई बार चीतलों का शिकार करने की कोशिश की मगर उन्हें सफलता हाथ नहीं लगी। वहीं जैसे ही आज चीतों ने शिकार करने में सफलता पाई वैसे ही कूनो नेशनल पार्क के प्रबंधन ने भी राहत की सांस ली है। बड़े बाड़े में शिफ्ट किए जाने के बाद चीतों द्वारा शिकार किया जाना बड़ी उपलब्धि के तौर पर देखा जा रहा है।&amp;nbsp;इस संबंध में वन मंत्री ने जानकारी दी कि बाड़े में छोड़े गए दो चीतों ने इसका शिकार किया है। ये चीतों के व्यवहार के तौर पर काफी अच्छा संकेत है। वहीं मुख्य वन संरक्षक उत्तर कुमार शर्मा ने मीडिया को जानकारी दी कि चीतों ने रविवार की रात या सोमवार की तड़के चीतल का शिकार किया है। वन निगरानी जल को ये जानकारी सुबह मिली है। बता दें कि आमतौर पर चीतों को अपना शिकार खत्म करने में दो घंटे का समय लगता है। जानकारी के मुताबिक चीतों को छोटे से बड़े बाड़ों में पांच नवंबर की शाम को शिफ्ट किया गया है। इस दौरान चीते काफी सहमे हुए रहे मगर कुछ समय बाद ही उन्होंने काफी खेलकूद शुरू कर दी थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;होगी चीतों की निगरानी&amp;nbsp;बता दें कि अभी सिर्फ दो नर चीतों को बड़े बाड़ों में छोड़ा गया है और उनकी निगरानी की जा रही है। दोनों चीतों का बड़े बाड़े में शिफ्ट होने के बाद उनका व्यवहार देखा जा रहा है। सीसीटीवी कैमरों के साथ ड्रोन की मदद लेकर चीतों की मॉनिटरिंग की जा रही है। माना जा रहा है कि चीतों को कूनो नेशनल पार्क में रहना पसंद आ रहा है।&amp;nbsp;चीते खुद करेंगे अपना शिकारशुरुआती जानकारी में सामने आया है कि चीतें अब खुद ही अपना शिकार करेंगे, अगर उन्हें भोजन कम पड़ता है तो ही उन्हें बाहर से भोजन दिया जाएगा। बता दें कि पार्क के बड़े बाड़े में छोड़े जाने के बाद दोनों चीते कई बार सांभर और चीतलों की तरफ दौड़े। शुरूआत में वो अपना शिकार नहीं पकड़ पाए मगर सोमवार की तड़के दोनों को शिकार पकड़ने में सफलता मिली।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज के युवा ही राष्ट्र एवं समाज के भावी कर्णधार : अखिलेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/todays-youth-are-the-future-leaders-of-the-nation-and-society-akhilesh/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 15:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/todays-youth-are-the-future-leaders-of-the-nation-and-society-akhilesh/</guid>
      <description>आज के युवा ही राष्ट्र एवं समाज के भावी कर्णधार : अखिलेश उत्तर प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री अखिलेश यादव ने कहा है कि आज के छात्र ही राष्ट्र और समाज के भावी कर्णधार हैं। उन्होंने कहा कि जीवन में लक्ष्य निर्धारण तथा कठिन परिश्रम करने से ही सफलता मिलती है। इसलिए छात्र अभी से मेहनत करें और स्कूल और देश का नाम रोशन करें। धौलपुर के राष्ट्रीय मिलिट्री स्कूल के डायमंड जुबली समारोह के रियूनियन कार्यक्रम में सोमवार को मुख्य अतिथि के रूप में अपने संबोधन में यादव ने स्कूल के कैडेट को भारतीय सेना में शामिल होकर देश का नाम रोशन करने का आह्वान भी किया।  राष्ट्रीय मिलिट्री स्कूल के पूर्व छात्र रहे अखिलेश यादव ने स्कूल के प्रथम प्राचार्य कर्नल केएल घई की प्रतिमा का अनावरण किया। स्कूल में अपने प्रवास के दौरान अखिलेश यादव ने पुरानी यादें ताजा कीं और अपने साथी छात्रों से मुलाकात की। यही नहीं, यादव ने स्कूल की कक्षा 6 और अपने 1990 बैच के छात्रों के साथ ग्रुप फोटो भी खिंचवाई। आयोजन में राष्ट्रीय मिलिट्री स्कूल के प्राचार्य लेफ्टिनेंट कर्नल श्याम कृष्णा टीपी सहित अन्य अतिथि, अधिकारी एवं पूर्व छात्र मौजूद रहे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय कैंसर जागरूकता दिवसः जानें कैसे बच सकते हैं इस गंभीर बीमारी से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/national-cancer-awareness-day-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 11:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/national-cancer-awareness-day-2022/</guid>
      <description>राष्ट्रीय कैंसर जागरूकता दिवसः जानें कैसे बच सकते हैं इस गंभीर बीमारी से कैंसर एक ऐसी बीमारी है जिसने देश और दुनिया भर में करोड़ों लोगों का जीवन समाप्त कर दिया है। आज के समय में भी करोड़ों लोग इस घातक और जानलेवा बीमारी से जूझ रहे है। ये ऐसी बीमारी है जिसका अब तक कोई ठोस इलाज उपलब्ध नहीं हो सका है, जिस कारण ये कई लोगों की जीवन लीला खत्म कर चुका है। दुनिया भर में इस बीमारी ने तबाही मचाई है, जिससे भारत भी अछूता नहीं रहा है। हम भले ही कितनी भी कोशिश करें कि इस घातक बीमारी से बचाव और रक्षा हो सके, मगर इस बात से इनकार नहीं किया जा सकता है कि कैंसर हर वर्ष भारत में लाखों लोगों को अपनी चपेट में लेता है। इसी कैंसर के प्रति जागरूकता फैलाने के उद्देश्य से हर वर्ष राष्ट्रीय कैंसर जागरूकता दिवस का आयोजन सात नवंबर को किया जाता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रिटेन के प्रधानमंत्री ऋषि सुनक ने महाराजा चार्ल्स तृतीय की ताजपोशी के लिए छुट्टी की घोषणा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/british-pm-rishi-sunak-announces-holiday-for-the-coronation-of-maharaja-charles-iii/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 06:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/british-pm-rishi-sunak-announces-holiday-for-the-coronation-of-maharaja-charles-iii/</guid>
      <description>ब्रिटेन के प्रधानमंत्री ऋषि सुनक ने महाराजा चार्ल्स तृतीय की ताजपोशी के लिए छुट्टी की घोषणा की ब्रिटेन के प्रधानमंत्री ऋषि सुनक ने महाराजा चार्ल्स तृतीय की ताजपोशी के उपलक्ष्य में 2023 के लिए अतिरिक्त आधिकारिक अवकाश की रविवार को घोषणा की। अपनी मां महारानी एलिजाबेथ द्वितीय के निधन के बाद सितंबर में ब्रिटिश राजगद्दी संभालने वाले 73 वर्षीय चार्ल्स को छह मई, 2023 को लंदन के वेस्टमिंस्टर एबे में एक पारंपरिक समारोह में आधिकारिक रूप से ताज पहनाया जाना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईरान: राष्ट्रव्यापी विरोध प्रदर्शनों के बीच प्रदर्शनकारियों ने मनाया 1979 की घटना की वर्षगांठ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iran-protesters-celebrate-the-anniversary-of-the-1979-incident-amid-nationwide-protests/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iran-protesters-celebrate-the-anniversary-of-the-1979-incident-amid-nationwide-protests/</guid>
      <description>ईरान: राष्ट्रव्यापी विरोध प्रदर्शनों के बीच प्रदर्शनकारियों ने मनाया 1979 की घटना की वर्षगांठ ईरान में सितंबर में धर्माचार पुलिस की हिरासत में 22 वर्षीय युवती महसा अमीनी की मौत के बाद से जारी विरोध प्रदर्शनों के बीच 1979 की घटना की वर्षगांठ मनाई गई, जब राजधानी तेहरान में अमेरिकी दूतावास को प्रदर्शनकारी छात्रों ने घेर लिया था। ईरान के राष्ट्रपति इब्राहिम रईसी ने पूर्व अमेरिकी दूतावास भवन के सामने एकत्र हुए लोगों को संबोधित किया और सरकार के खिलाफ प्रदर्शन करने वालों की आलोचना की। उन्होंने कहा, “सुरक्षा व्यवस्था बिगाड़ने और दंगे कराने की दिशा में काम करने वाले यह जान लें कि वे इस्लामी क्रांति के दुश्मनों के लिए काम कर रहे हैं। अमेरिका को लगता है कि वह यहां भी वैसा कर सकता है, जैसा उसने सीरिया और लीबिया जैसे कुछ देशों में किया।” वर्षगांठ मनाने वालों ने फ्रांस के राष्ट्रपति इमैनुएल मैक्रों और सऊदी अरब के युवराज मोहम्मद बिन सलमान के पुतले भी अपने साथ ले रखे थे। वे “अमेरिका तेरी मौत हो, इजराइल तेरी मौत हो” जैसे नारे भी लगा रहे थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एमनेस्टी इंटरनेशनल ने म्यांमा में विमानन ईंधन की आपूर्ति रोकने का किया आग्रह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amnesty-international-urges-myanmar-to-halt-aviation-fuel-supplies/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amnesty-international-urges-myanmar-to-halt-aviation-fuel-supplies/</guid>
      <description>एमनेस्टी इंटरनेशनल ने म्यांमा में विमानन ईंधन की आपूर्ति रोकने का किया आग्रह एमनेस्टी इंटरनेशनल ने म्यांमा को विमानन ईंधन की आपूर्ति करने वालों को वहां अपनी सेवाएं निलंबित करने का आग्रह किया है क्योंकि उसका इस्तेमाल करके नागरिकों को निशाना बनाने वाले हवाई हमलों की संख्या बढ़ रही है। ताजा रिपोर्ट के अनुसार, लंदन स्थित मानवाधिकार समूह को आम नागरिकों की यात्रा व परिवहन के लिए इस्तेमाल होने वाले विमानन ईंधन को सेना को दिए जाने के सबूत मिले हैं। एमनेस्टी ने विमानन ईंधन आपूर्ति श्रृंखला में रिफाइनर, शिपिंग कंपनियों और अन्य लोगों को उनकी खेप तब तक रोकने को कहा है, जब तक कि वे यह सुनिश्चित नहीं कर लेते कि उसका इस्तेमाल सेना द्वारा नहीं किया जा रहा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरराष्ट्रीय प्रदर्शनी ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ 10 नवंबर से जयपुर मे होगी शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/international-exhibition-india-stone-mart-will-start-in-jaipur-from-november-10/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 15:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/international-exhibition-india-stone-mart-will-start-in-jaipur-from-november-10/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय प्रदर्शनी ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ 10 नवंबर से जयपुर मे होगी शुरू पत्थर उद्योग की प्रतिष्ठित प्रदर्शनी ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ 10 नवंबर से जयपुर में शुरू होगी। इसमें भारत और विदेशों से 350 से अधिक प्रतिभागियों के शामिल होने की उम्मीद है। एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। उन्होंने बताया कि ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ के 11वें संस्करण का आयोजन 10 से 13 नवंबर तक जयपुर के सीतापुरा औद्योगिक क्षेत्र स्थित जयपुर एग्जीबिशन एवं कन्वेंशन सेंटर (जेईसीसी) में होगा। अधिकारी के मुताबिक, प्रदर्शनी का आयोजन सेंटर फॉर डेवलपमेंट ऑफ स्टोंस (सीडीओएस) द्वारा किया जा रहा है और फेडरेशन ऑफ इंडियन चैंबर्स ऑफ कॉमर्स एंड इंडस्ट्री (फिक्की) इसका सह-आयोजक है।  उन्होंने बताया कि राजस्थान राज्य औद्योगिक विकास एवं निवेश निगम लिमिटेड (रीको) प्रदर्शनी का प्रमुख प्रायोजक है। उद्योग विभाग की अतिरिक्त मुख्य सचिव एसीएस वीनू गुप्ता ने बताया कि ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ पत्थर उद्योग की सबसे बड़ी अंतरराष्ट्रीय प्रदर्शनी होगी, जिसमें प्राकृतिक पत्थरों, सहायक उत्पादों और सेवाओं की दुनिया को व्यापक रूप से प्रदर्शित किया जाएगा। उन्होंने कहा कि यह आयोजन पत्थर उद्योग के विभिन्न हितधारकों जैसे घरेलू और विदेशी उत्पादकों, निर्यातकों, आयातकों, उपभोक्ताओं, खरीदारों, विशेषज्ञों, प्रौद्योगिकी प्रदाताओं, वास्तुकारों, बिल्डरों आदि को एक छत के नीचे लाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपने हाल ही में बनवाया है टैटू तो ना करें ब्लड डोनेट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-you-should-avoid-blood-donation-after-doing-tattoo-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 18:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-you-should-avoid-blood-donation-after-doing-tattoo-in-hindi/</guid>
      <description>आपने हाल ही में बनवाया है टैटू तो ना करें ब्लड डोनेट रक्तदान को महादान माना गया है। ऐसा कहा जाता है कि किसी व्यक्ति के रक्त की कुछ बूंदे दूसरे व्यक्ति की जान बचा सकती हैं। लेकिन कभी-कभी रक्तदान किसी दूसरे व्यक्ति की जान भी ले सकता है। दरअसल, रक्त दान करने वाले व्यक्ति को कई तरह की बातों का ध्यान रखना चाहिए। सिर्फ बीमार होने पर ही नहीं, बल्कि टैटू बनवाने के बाद भी ब्लड डोनेट करने से बचना चाहिए। डॉक्टर टैटू बनवाने के बाद कम से कम छह माह तक ब्लड डोनेट ना करने की सलाह दी जाती है। लेकिन अक्सर लोगों को इस बात की जानकारी ही नहीं होती है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं कि टैटू बनवाने के बाद ब्लड डोनेट क्यों नहीं करना चाहिए-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अक्षय नवमी पर दान से होती है अक्षय पुण्य फल प्राप्ति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/donation-on-akshaya-navami-leads-to-attainment-of-renewable-virtuous-fruits/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 11:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/donation-on-akshaya-navami-leads-to-attainment-of-renewable-virtuous-fruits/</guid>
      <description>अक्षय नवमी पर दान से होती है अक्षय पुण्य फल प्राप्ति आज अक्षय नवमी है, इसे आंवला नवमी भी कहा जाता है। इस दिन श्री हरि भगवान विष्णु और आंवले के वृक्ष की पूजा का विशेष महत्व होता है तो आइए हम आपको अक्षय नवमी व्रत एवं पूजा विधि के बारे में बताते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैग ने राष्ट्रीय ऑनलाइन निबंध प्रतियोगिता के परिणाम किए घोषित,अंग्रेजी श्रेणी में हर्ष, हिंदी श्रेणी में सारंग मुकेशभाई पटेल ने हासिल किए प्रथम स्थान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cag-declared-the-results-of-national-online-essay-competition-harsh-sarang-secured-1st-rank/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cag-declared-the-results-of-national-online-essay-competition-harsh-sarang-secured-1st-rank/</guid>
      <description>कैग ने राष्ट्रीय ऑनलाइन निबंध प्रतियोगिता के परिणाम किए घोषित,अंग्रेजी श्रेणी में हर्ष, हिंदी श्रेणी में सारंग मुकेशभाई पटेल ने हासिल किए प्रथम स्थान भारत के नियंत्रक और महालेखा परीक्षक (कैग) के कार्यालय ने ऑडिट दिवस के अवसर आयोजित राष्ट्रीय ऑनलाइन निबंध लेखन प्रतियोगिता के परिणाम घोषित कर दिए हैं। इस प्रतियोगिता में किसी भी विश्वविद्यालय द्वारा मान्यता प्राप्त संस्थान में नामांकित 25 वर्ष से कम आयु वाले छात्रों ने भाग लिया। प्रतियोगिता की घोषणा 16 अगस्त, 2022 को की गई थी और आवेदन करने की समयसीमा 15 सितंबर थी। प्रतियोगिता में प्रथम स्थान के लिए 30,000 रुपये, दूसरे स्थान के लिए 20,000 और तीसरे स्थान पर आने वाले छात्रों के लिए 15,000 रुपये का नकद पुरस्कार रखा गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shiv Sena Vs Shinde Group: क्या महाराष्ट्र में लगेगा राष्ट्रपति शासन? संविधान विशेषज्ञ ने कहा- निर्णायक हो सकता है SC में चल रहा ये मुद्दा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-maharashtra-have-national-rule-constitution-expert-said/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-maharashtra-have-national-rule-constitution-expert-said/</guid>
      <description>Shiv Sena Vs Shinde Group: क्या महाराष्ट्र में लगेगा राष्ट्रपति शासन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय एकता के हिमायती थे सरदार वल्लभ भाई पटेल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sardar-vallabhbhai-patel-was-an-advocate-of-national-integration/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sardar-vallabhbhai-patel-was-an-advocate-of-national-integration/</guid>
      <description>राष्ट्रीय एकता के हिमायती थे सरदार वल्लभ भाई पटेल भारतीय राष्ट्रीय आन्दोलन को वैचारिक एवं क्रियात्मक रूप में एक नई दिशा देने के कारण सरदार पटेल ने राजनीतिक इतिहास में एक गौरवपूर्ण स्थान प्राप्त किया। उनके कठोर व्यक्तित्व में संगठन कुशलता, राजनीति सत्ता तथा राष्ट्रीय एकता के प्रति अटूट निष्ठा थी। जिस अदम्य उत्साह, असीम शक्ति से उन्होंने एकीकृत देश की प्रारम्भिक कठिनाइयों का समाधान किया। भारत की स्वतंत्रता संग्राम मे उनका महत्वपूर्ण योगदान था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर पुलिस ने अंतरराष्ट्रीय आतंकी मॉड्यूल का पर्दाफाश किया, दो गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jammu-kashmir-police-busts-international-terror-module-two-arrested/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 10:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jammu-kashmir-police-busts-international-terror-module-two-arrested/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर पुलिस ने अंतरराष्ट्रीय आतंकी मॉड्यूल का पर्दाफाश किया, दो गिरफ्तार जम्मू। जम्मू कश्मीर पुलिस ने रविवार को एक आतंकी मॉड्यूल का भंडाफोड़ करने का दावा किया, जिसे यूरोप से संचालित किया जा रहा था। पुलिस ने जम्मू में पाकिस्तान की ओर से ड्रोन की मदद से हथियारों और विस्फोटकों की खेप गिराए जाने में शामिल उसके दो सदस्यों को गिरफ्तार किया। आरएस पुरा में अंतरराष्ट्रीय सीमा (आईबी) के साथ बासपुर बांग्ला क्षेत्र में ड्रोन द्वारा हथियार गिराए जाने की जांच के दौरान डोडा के चंदर बोस और कैंप गोले गुजराल, जम्मू के शमशेर सिंह को पकड़ा गया। अधिकारियों ने बताया कि उनके पास से चार पिस्तौल, आठ मैगजीन और 47 गोलियां बरामद हुई हैं। इसे भी पढ़ें: मोरबी पुल त्रासदी में मारे गए लोगों की याद में राहुल समेत अन्य ‘भारत यात्रियों’ ने दो मिनट का मौन रखा अतिरिक्त पुलिस महानिदेशक (एडीजीपी) मुकेश सिंह ने कहा कि पूछताछ के दौरान बोस ने खुलासा किया कि वह सिंह के इशारे पर काम कर रहा था। अधिकारियों ने बताया कि दोनों से पूछताछ के दौरान पता चला कि आतंकी मॉड्यूल का संचालक यूरोप में है। सिंह ने कहा, ‘‘दोनों (बोस और सिंह) एक ओवरग्राउंड वर्कर (ओजीडब्ल्यू) के संपर्क में थे, जिसका नाम बलविंदर है, जो जम्मू का निवासी है और अब यूरोप में बस गया है।’’ इसे भी पढ़ें: एक भारत श्रेष्ठ भारत के प्रणेता हैं लौह पुरुष सरदार वल्लभ भाई पटेल उन्होंने कहा कि गिरफ्तार आरोपी और ओजीडब्ल्यू प्रतिबंधित आतंकवादी संगठन के लिए काम कर रहे हैं। उन्होंने कहा, ‘‘बलविंदर भारत में आरोपियों और पाकिस्तान में हथियारों की खेप के संचालकों, दोनों के साथ समन्वय कर रहा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र कांग्रेस ने पार्टी का नया राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने पर खरगे को बधाई दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-congratulates-kharge-on-becoming-new-national-president-of-the-party/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-congratulates-kharge-on-becoming-new-national-president-of-the-party/</guid>
      <description>महाराष्ट्र कांग्रेस ने पार्टी का नया राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने पर खरगे को बधाई दी कांग्रेस की महाराष्ट्र इकाई ने रविवार को विश्वास जताया कि पार्टी के नवनिर्वाचित राष्ट्रीय अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे के नेतृत्व में यह (पार्टी) जोरदार वापसी करेगी। कांग्रेस की प्रदेश इकाई ने कहा कि पार्टी के शीर्ष पद पर खरगे का चुना जाना एक ऐतिहासिक अवसर है। प्रदेश कांग्रेस कमेटी की विस्तारित कार्यकारी समिति ने खरगे के पार्टी अध्यक्ष चुने जाने पर आम सहमति से प्रस्ताव पारित कर उन्हें बधाई दी। ऑल इंडिया कांग्रेस कमेटी के प्रदेश प्रभारी एच.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेशनल कांफ्रेंस के नेता फारूक अब्दुल्ला को जम्मू-कश्मीर में शांति लौटने की उम्मीद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/national-conference-leader-farooq-abdullah-hopes-peace-will-return-to-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 08:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/national-conference-leader-farooq-abdullah-hopes-peace-will-return-to-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>नेशनल कांफ्रेंस के नेता फारूक अब्दुल्ला को जम्मू-कश्मीर में शांति लौटने की उम्मीद नेशनल कांफ्रेंस (नेकां) के नेता और जम्मू-कश्मीर के पूर्व मुख्यमंत्री फारूक अब्दुल्ला ने कहा है कि वह केंद्र-शासित प्रदेश में शांति लौटने की कामना करते हैं, ताकि सभी समुदाय बिना किसी डर के रह सकें। 1990 के दशक में घाटी से कश्मीरी पंडितों के पलायन से पहले तत्कालीन राज्य में मौजूद सांप्रदायिक सौहार्द को याद करते हुए उन्होंने कहा, “एक समय था, जब हम साथ थे और फिर एक लहर आई और हम अलग हो गए।” अब्दुल्ला ने शनिवार को कश्मीरी पंडित समुदाय से जुड़े हृदय रोग विशेषज्ञ डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कम बजट में भी हिमाचल प्रदेश की इन जगहों की करें सैर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/budget-travel-destination-in-himachal-pradesh-under-5000-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/budget-travel-destination-in-himachal-pradesh-under-5000-in-hindi/</guid>
      <description>कम बजट में भी हिमाचल प्रदेश की इन जगहों की करें सैर यूं तो भारत के हर राज्य की अपनी एक अलग खूबसूरती और खूबी है। लेकिन हिमाचल प्रदेश की बात ही कुछ और है। यहां पर आकर कोई भी व्यक्ति खुद को प्रकृति के अधिक करीब महसूस करता है। सिर्फ देशभर से ही नहीं, बल्कि विदेशों से भी लोग यहां पर आना व घूमना चाहते हैं। लेकिन अधिकतर लोग सिर्फ इसलिए अपना प्लॉन कैंसिल कर देते हैं, क्योंकि उन्हें लगता है कि इसमें उनके काफी सारे पैसे खर्च हो जाएंगे। अगर आप भी ऐसा ही कुछ सोचते हैं तो चलिए आज इस लेख में हम आपको हिमाचल प्रदेश की उन जगहों के बारे में बता रहे हैं, जिन्हें आप कम बजट में भी एक्सप्लोर कर सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा भाजपा  मिल रहा है और दानकर्ता में ईडी और आयकर विभाग का डर: गहलोत </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-getting-total-of-95-of-election-donations-donor-afraid-of-ed-and-income-tax-gehlot/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-getting-total-of-95-of-election-donations-donor-afraid-of-ed-and-income-tax-gehlot/</guid>
      <description>चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा भाजपा मिल रहा है और दानकर्ता में ईडी और आयकर विभाग का डर: गहलोत राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने शनिवार को दावा किया कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) को चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा मिल रहा है और दानदाता डर के कारण अन्य दलों को चंदा नहीं दे रहे। आगामी गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए कांग्रेस के प्रचार अभियान के तहत सूरत में एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित करते हुए पार्टी के वरिष्ठ नेता गहलोत ने भाजपा पर कांग्रेस और अन्य राजनीतिक दलों को चंदा देने की इच्छा रखने वाले उद्योगपतियों और कॉरपोरेट घरानों को ‘धमकाने’ का आरोप भी लगाया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र की भारोत्तोलक आकांक्षा व्यवहारे ने 40 किग्रा वजन वर्ग में बनाये तीन राष्ट्रीय रिकॉर्ड </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtras-weightlifter-akanksha-vyahe-made-3-national-records-in-the-40-kg-weight-category/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtras-weightlifter-akanksha-vyahe-made-3-national-records-in-the-40-kg-weight-category/</guid>
      <description>महाराष्ट्र की भारोत्तोलक आकांक्षा व्यवहारे ने 40 किग्रा वजन वर्ग में बनाये तीन राष्ट्रीय रिकॉर्ड महाराष्ट्र की भारोत्तोलक आकांक्षा व्यवहारे ने यहां खेलो इंडिया राष्ट्रीय रैंकिंग महिला भारोत्तोलन टूर्नामेंट के 40 किग्रा वजन वर्ग में तीन राष्ट्रीय रिकॉर्ड बनाये। यह भारोत्तोलक ‘टॉप्स’ (टारगेट ओलंपिक पोडियम स्कीम) का हिस्सा है। उन्होंने शुक्रवार को स्नैच के अलावा क्लीन एवं जर्क और कुल वजन में रिकॉर्ड बनाये। आकांक्षा ने 60 किग्रा का वजन उठाकर स्नैच में अपने ही राष्ट्रीय रिकॉर्ड में सुधार किया।&amp;nbsp;उन्होंने क्लीन एवं जर्क में 71 किग्रा का भार उठाया जिससे उनका कुल स्कोर 131 किग्रा का रहा। तोक्यो ओलंपिक की रजत पदक विजेता मीराबाई चानू चैम्पियनशिप के उद्घाटन समारोह के दौरान मौजूद थीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीनियर पुरूष और महिला राष्ट्रीय फुटबॉल चैम्पियनशिप के ग्रुप की घोषणा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/senior-mens-and-womens-national-football-championship-groups-announced/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/senior-mens-and-womens-national-football-championship-groups-announced/</guid>
      <description>सीनियर पुरूष और महिला राष्ट्रीय फुटबॉल चैम्पियनशिप के ग्रुप की घोषणा सीनियर पुरूष और महिला राष्ट्रीय फुटबॉल चैम्पियनशिप नये प्रारूप में खेली जायेगी जिसमें सभी 36 राज्य छह ग्रुप में मुकाबले खेलेंगी जिससे उन्हें फाइनल में पहुंचने का मौका मिलेगा। संतोष ट्राफी के लिये 76वीं सीनियर पुरूष राष्ट्रीय चैम्पियनशिप के सेमीफाइनल और फाइनल सऊदी अरब में कराये जायेंगे। पुरूष और महिला सीनियर राष्ट्रीय चैम्पियनशिप के ड्रा शुक्रवार को यहां डाले गये। छह ग्रुप की शीर्ष टीमें और सर्वश्रेष्ठ दूसरे स्थान पर रहने वाली तीन टीमें सीनियर पुरूष राष्ट्रीय चैम्पियनशिप के अंतिम दौर के लिये क्वालीफाई करेंगी। महिलाओं की चैम्पियनशिप में शीर्ष टीमों के अलावा सर्वश्रेष्ठ दूसरे स्थान पर रहने वाली चार टीमें अंतिम दौर में पहुंचेंगी। संतोष ट्रॉफी के लिए 76वीं राष्ट्रीय फुटबॉल चैंपियनशिप के लिए ग्रुप: ग्रुप एक : कर्नाटक, दिल्ली, गुजरात, उत्तराखंड, त्रिपुरा, लेह एवं लद्दाख। ग्रुप दो : केरल, मिजोरम, राजस्थान, बिहार, आंध्र प्रदेश, जम्मू एवं कश्मीर। ग्रुप तीन : गोवा, असम, तमिलनाडु, उत्तर प्रदेश, अरुणाचल प्रदेश, नगालैंड।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठंड के मौसम में इंडिया में घूमने के लिए ये हैं बेहतरीन जगहें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-best-winter-destinations-in-india-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 16:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-best-winter-destinations-in-india-in-hindi/</guid>
      <description>ठंड के मौसम में इंडिया में घूमने के लिए ये हैं बेहतरीन जगहें ठंड के मौसम में अक्सर लोगों का बाहर घूमने का मन करता है। मौसम में ठंडक मन में एक प्रसन्नता का अहसास करवाती है और इसलिए लोग कहीं घूमकर आना चाहते हैं। हालांकि, सबसे पहले मन में यही सवाल आता है कि घूमने के लिए कहां जाएं। दरअसल, मन में एक शंका रहती है कि कहीं ठंड में बाहर घूमना मुसीबत ना बन जाए। हो सकता है कि आप भी कुछ ऐसा ही सोच रहे हों। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे ही स्थानों के बारे में बता रहे हैं जहां पर आप सर्दियों के मौसम में घूम सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gyan Ganga: माखन नहीं खाने को लेकर माँ यशोदा को कान्हा ने क्या सफाई दी थी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-explanation-did-kanha-give-to-mother-yashoda-for-not-eating-butter/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 15:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-explanation-did-kanha-give-to-mother-yashoda-for-not-eating-butter/</guid>
      <description>Gyan Ganga: माखन नहीं खाने को लेकर माँ यशोदा को कान्हा ने क्या सफाई दी थी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रूस जैसे तेवर और भी बड़े देशों ने दिखाये तो इस दुनिया से छोटे देशों का अस्तित्व ही समाप्त हो जायेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-countries-show-attitude-then-existence-of-nations-from-world-will-end/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 13:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-countries-show-attitude-then-existence-of-nations-from-world-will-end/</guid>
      <description>रूस जैसे तेवर और भी बड़े देशों ने दिखाये तो इस दुनिया से छोटे देशों का अस्तित्व ही समाप्त हो जायेगा यूक्रेन के कुछ हिस्सों के रूस में विलय के खिलाफ संयुक्त राष्ट्र महासभा में मतदान के बाद विश्व भर में बहस चल रही है कि यदि ताकतवर देश इस तरह छोटे देशों पर कब्जा करने लगेंगे तो यह दुनिया किस ओर जायेगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय युद्ध स्मारक पर अवश्य जाएं और देश के लिए शहादत देने वालों को नमन करें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indians-must-visit-the-national-war-memorial/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 18:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indians-must-visit-the-national-war-memorial/</guid>
      <description>राष्ट्रीय युद्ध स्मारक पर अवश्य जाएं और देश के लिए शहादत देने वालों को नमन करें राष्ट्रीय समर स्मारक की मांग कई दशकों से हो रही थी लेकिन इसे पूरा किया प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने। 2014 में राष्ट्रीय समर स्मारक बनाने के लिए प्रक्रिया शुरू की गयी और 2019 में इसका लोकार्पण किया गया। राष्ट्रीय समर स्मारक बनने से पहले तक इंडिया गेट पर स्थित अमर जवान ज्योति पर ही देश के शहीद जवानों को श्रद्धांजलि दी जाती थी। लेकिन जब राष्ट्रीय समर स्मारक बना तो रक्षा बलों के राष्ट्र के लिये किये गये योगदान को सराहने वाली इस पहल का देश ने भरपूर स्वागत किया। इस साल अमर जवान ज्योति की ज्योति का भी राष्ट्रीय समर स्मारक में विलय कर दिया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुल्लू का अंर्तराष्ट्रीय दशहरा, जहां नहीं जलाया जाता रावण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/international-dussehra-festival-of-kullu/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 16:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/international-dussehra-festival-of-kullu/</guid>
      <description>कुल्लू का अंर्तराष्ट्रीय दशहरा, जहां नहीं जलाया जाता रावण दशहरा का विराट पर्व है। व्यास नदी के किनारे बसे शहर कुल्लू में ढोल, शहनाई, रणसिंघे बज रहे हैं। पर्वत शिखरों, घाटियों व पगडंडियों से रंगबिरंगी पालकियों व रथों में विराजे देवता, ऋषि, सिद्ध व नाग पधार रहे हैं। इस देव यात्रा में पीतल, तांबे, चांदी के वाद्य, रंग बिरंगे झंडे, चंवर व छत्र, विशेष चिन्ह, अनुभवी पुजारी, पुरोहित, गूर व कारदार सब शामिल हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;हिमाचल प्रदेश की गोद में जब जब लोकउत्सव आयोजित होते हैं तब तब आम जनता अपने देवी देवताओं से भी मिलती है। कुल्लू घाटी में आयोजित होने वाले लोकोत्सवों का सरताज है कुल्लू दशहरा। यह विशाल लोकदेव समागम देश भर में दशहरा सम्पन्न होने के बाद आरम्भ होता है। शाही परिवार के सदस्य अभी भी सदियों पुरानी परम्पराएं निभाते हुए इस उत्सव में शामिल होते हैं तभी सन 1660 में पहली बार आयोजित हुए इस ऐतिहासिक उत्सव की आन, बान और शान अभी सलामत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः अजय देवगन ने माना- साउथ सिनेमा ने बॉलीवुड पर अच्छी बढ़त बनाई हुई है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ajay-devgn-interview-on-national-film-awards-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 15:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ajay-devgn-interview-on-national-film-awards-2022/</guid>
      <description>साक्षात्कारः अजय देवगन ने माना- साउथ सिनेमा ने बॉलीवुड पर अच्छी बढ़त बनाई हुई है बेहतरीन अदाकारी के लिए अभिनेता अजय देवगन तीसरी बार नेशनल पुरस्कार से नवाजे गए। पिछले सप्ताह दिल्ली के विज्ञान भवन में 68वें राष्ट्रीय फिल्म पुरस्कारों का वितरण राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू के हाथों हुआ जिसमें कई कलाकारों को पुरस्कार दिया गया। अजय देवगन को उनकी फिल्म ‘तान्हाजी’ के लिए बेस्ट एक्टर अवॉर्ड मिला। इसके अलावा अन्य दो श्रेणियों में भी उनकी फिल्म को पुरस्कार मिला। पुरस्कार को उन्होंने दर्शकों को समर्पित करते हुए कहा ये उनका प्यार और स्नेह है। पुरस्कार वितरण के बाद अजय देवगन से डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएफआई पर प्रतिबंध लगने से जो नेता आंसू बहा रहे हैं, देश उन्हें माफ नहीं करेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nation-will-not-forgive-the-leaders-who-are-shedding-tears-due-to-the-ban-on-pfi/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 13:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nation-will-not-forgive-the-leaders-who-are-shedding-tears-due-to-the-ban-on-pfi/</guid>
      <description>पीएफआई पर प्रतिबंध लगने से जो नेता आंसू बहा रहे हैं, देश उन्हें माफ नहीं करेगा केंद्र सरकार ने आतंक के खिलाफ कड़ा कदम उठाते हुए देश के अंदर रहते हुए देश विरोधी गतिविधियां संचालित करने वाले कुख्यात संगठन पापुलर फ्रंट ऑफ इंडिया (पीएफआई) व उसके सहयोगी संगठनों- रिहैब इंडिया फाउंडेशन, कैंपस फ्रंट ऑफ इंडिया, ऑल इंडिया इमाम काउंसिल, एनसीएचआरओ, नेशनल वीमेन फ्रंट, जूनियर&amp;nbsp; फ्रंट, एम्वायर इंडिया फाउंडेशन, रिहेब फाउंडेंशन (केरल) को पांच साल के लिए यूएपीए कानून के अंतर्गत प्रतिबंधित कर दिया गया है। केंद्र सरकार द्वारा जारी की गयी सूचना के अनुसार अब राज्य सरकारें भी पीएफआई व उसके सहयोगी संगठनों के सदस्यों व समर्थकों पर बेहिचक कड़ी कानूनी कार्यवाही कर सकती हैं और राज्य स्तर पर भी प्रतिबंध लगा सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के इस खूबसूरत राज्य में है, दुनिया का एकमात्र तैरता हुआ नेशनल पार्क </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-floating-national-park-in-manipur/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 17:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-floating-national-park-in-manipur/</guid>
      <description>भारत के इस खूबसूरत राज्य में है, दुनिया का एकमात्र तैरता हुआ नेशनल पार्क भारत का पूर्वोत्तर राज्य अपनी अनूठी प्राकृतिक सुन्दरता को समेटे हुए है और यही वजह है कि पूर्वोत्तर राज्य लोगों को यहाँ आने के लिए आकर्षित करता है। भारत के इस हिस्से में एक झील पर दुनिया का एकमात्र तैरता हुआ पार्क भी है। अब आप&amp;nbsp; सोच रहे होंगे कि हम किस तैरते हुए पार्क की बात कर रहे है ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 तो  केवल झांकी, 42 अभी बाकी: कभी संख्या थी 1000, फिर भारत से कैसे विलुप्त हुए चीते, वापसी के लिए कूनो नेशनल पार्क को क्यों चुना गया?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-was-the-kuno-national-park-chosen-to-cheetah-return/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 16:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-was-the-kuno-national-park-chosen-to-cheetah-return/</guid>
      <description>8 तो केवल झांकी, 42 अभी बाकी: कभी संख्या थी 1000, फिर भारत से कैसे विलुप्त हुए चीते, वापसी के लिए कूनो नेशनल पार्क को क्यों चुना गया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हैदराबाद मुक्ति दिवस या राष्ट्रीय एकता दिवस: 17 सितंबर को लेकर इतनी चर्चा क्यों?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hyderabad-liberation-day-or-national-unity-day-on-september-17/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 16:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hyderabad-liberation-day-or-national-unity-day-on-september-17/</guid>
      <description>हैदराबाद मुक्ति दिवस या राष्ट्रीय एकता दिवस: 17 सितंबर को लेकर इतनी चर्चा क्यों?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय प्रदर्शनी में दिखे देशभर से आये नवोन्मेषी छात्रों के नवाचार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/innovations-of-students-from-all-over-country-seen-in-the-national-exhibition/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 12:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/innovations-of-students-from-all-over-country-seen-in-the-national-exhibition/</guid>
      <description>राष्ट्रीय प्रदर्शनी में दिखे देशभर से आये नवोन्मेषी छात्रों के नवाचार भारत सरकार की इंस्पायर अवार्ड्स-मानक (मिलियन माइंड्स ऑगमेंटिंग नेशनल एस्पिरेशंस एंड नॉलेज) परियोजना के अंतर्गत आयोजित राष्ट्रीय प्रदर्शनी में देशभर से आये नवोन्मेषी छात्रों के विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी आधारित नवाचार देखने को मिल रहे हैं। युवा पीढ़ी में नवोन्मेषी अभिरुचि को प्रोत्साहित करने के लिए यह परियोजना विज्ञान और प्रौद्योगिकी विभाग (डीएसटी) और नेशनल इनोवेशन फाउंडेशन (एनआईएफ) द्वारा संचालित की जा रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफ सीजन में घूमें इन जगहों पर, मजा भी आएगा और पैसे भी लगेंगे कम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/destination-of-india-you-should-visit-in-off-season-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 14:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/destination-of-india-you-should-visit-in-off-season-in-hindi/</guid>
      <description>ऑफ सीजन में घूमें इन जगहों पर, मजा भी आएगा और पैसे भी लगेंगे कम ट्रेवल करना भी वास्तव में एक कला है। अधिकतर लोगों को घूमना तो बहुत पसंद होता है, लेकिन वह फिर भी सिर्फ इसलिए कहीं घूमने के लिए नहीं जाते हैं, क्योंकि इसमें उनके काफी सारे पैसे खर्च हो जाते हैं। उन्हें लगता है कि ऐसे उनका सारा मंथली बजट बिगड़ जाएगा। हो सकता है कि आपके साथ भी ऐसा ही होता हो। तो अपनी इस समस्या को दूर करने के लिए आप ऑफ सीजन में घूमने की प्लानिंग करें। भारत में ऐसी कई जगहें हैं, जो साल भर उतनी ही खूबसूरत नजर आती हैं। लेकिन अगर आप ऑफ सीजन में घूमते हैं तो आप उन जगहों को अधिक बेहतर तरीके से एक्सप्लोर कर पाते हैं। साथ ही, आपके पैसे भी अपेक्षाकृत कम खर्च होते हैं। तो चलिए जानते हैं इन जगहों के बारे में-</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
