<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tesla on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/tesla/</link>
    <description>Recent content in Tesla on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Nov 2022 15:05:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/tesla/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> टेस्ला को कम समय दे पा रहे मस्क, निवेशकों की बढ़ी चिंता,  Twitter के लिए नया लीडर ढूंढने की तैयारी शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/musk-unable-to-give-less-time-to-tesla-increased-concern-of-investors/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 15:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/musk-unable-to-give-less-time-to-tesla-increased-concern-of-investors/</guid>
      <description>टेस्ला को कम समय दे पा रहे मस्क, निवेशकों की बढ़ी चिंता, Twitter के लिए नया लीडर ढूंढने की तैयारी शुरू दुनिया के सबसे अमीर शख्स और टेस्ला के सीईओ एलन मस्क ने जब से ट्विटर की कमान संभाली है तब से वो अपने अजीबोगरीब अंदाज को लेकर सुर्खियों में हैं। कभी सिंक लेकर ऑफिस में एंट्री मारने को लेकर पराग अग्रवाल को फायर किए जाने तक एलन मस्क लगातार कमान संभालने के साथ अपने फैसलों से लोगों को चौंकाते रहे। मस्क इतने पर ही नहीं रुके उन्होंने करीब 90 प्रतिशत भारतीय कर्मचारियों को भी नौकरी से निकाल दिया और ब्लू टिक के लिए पेड सर्विस जैसे नए&amp;nbsp; बदलाव भी किए। मस्क के रोज नए-नए कदम ने टेस्ला के निवेशकों को भी सकते में डाल दिया है। अब टेस्ला सीईओ ने ट्विटर के लिए जल्द ही नया लीडर ढूंढने की तैयारी शुरू कर दी है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलन मस्क ने टेस्ला में अपने करीब चार अरब डॉलर के शेयर बेचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/elon-musk-sold-nearly-4-billion-worth-of-his-shares-in-tesla/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 11:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/elon-musk-sold-nearly-4-billion-worth-of-his-shares-in-tesla/</guid>
      <description>एलन मस्क ने टेस्ला में अपने करीब चार अरब डॉलर के शेयर बेचे टेस्ला के मुख्य कार्यपालक अधिकारी एवं ट्विटर के नए मालिक एलन मस्क ने टेस्ला में अपने करीब चार अरब डॉलर के शेयर बेच दिए हैं। शेयर बाजारों को दी गई सूचना में यह बताया गया। इसके मुताबिक मस्क ने इलेक्ट्रिक कार कंपनी टेस्ला के अपने 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
