<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Varanasi on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/varanasi/</link>
    <description>Recent content in Varanasi on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Nov 2022 19:55:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/varanasi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gyanvapi Case: HC ने वाराणसी अदालत के फैसले को चुनौती देने वाली याचिका पर सुनवाई के लिए 5 दिसंबर की तारीख तय की </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hc-fixes-december-5-for-hearing-on-plea-challenging-varanasi-court-verdict/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 19:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hc-fixes-december-5-for-hearing-on-plea-challenging-varanasi-court-verdict/</guid>
      <description>Gyanvapi Case: HC ने वाराणसी अदालत के फैसले को चुनौती देने वाली याचिका पर सुनवाई के लिए 5 दिसंबर की तारीख तय की इलाहाबाद उच्च न्यायालय ने ज्ञानवापी मस्जिद प्रबंधन की पुनर्विचार याचिका पर आगे की सुनवाई के लिए 5 दिसंबर की तारीख तय की है। याचिका में वाराणसी की अदालत के उस आदेश को चुनौती दी गई थी, जिसमें मस्जिद परिसर में देवी-देवताओं की मूर्तियों की नियमित पूजा करने की अनुमति मांगी गई थी। मंगलवार को उच्च न्यायालय ने संक्षिप्त सुनवाई के बाद मामले की सुनवाई बुधवार तक के लिए स्थगित कर दी थी।इसे भी पढ़ें: बिल्किस बानो ने 11 दोषियों की रिहाई को सुप्रीम कोर्ट में दी चुनौतीज्ञानवापी मस्जिद प्रबंधन समिति, अंजुमन इंतेजामिया मस्जिद ने वाराणसी की अदालत के उस आदेश को चुनौती दी थी, जिसमें पांच हिंदू महिलाओं द्वारा दायर किए गए मुकदमे की विचारणीयता पर उसकी आपत्ति को खारिज कर दिया गया था, जिसमें श्रृंगार गौरी और अन्य देवताओं की पूजा करने की अनुमति मांगी गई थी, जिनकी मूर्तियां मंदिर की बाहरी दीवार पर स्थित हैं। वाराणसी के जिला न्यायाधीश ने 12 सितंबर को याचिका खारिज कर दी थी।इसे भी पढ़ें: नेपाल के सुप्रीम कोर्ट ने चीनी कंपनी के सड़क प्रोजेक्ट पर लगाई रोक, भारतीय कंपनी ने किया है केसहिंदू पक्ष के वकील अनुपम द्विवेदी ने कहा कि ज्ञानवापी मस्जिद मामले में कोर्ट के समक्ष स्थानांतरण आवेदन पेश किया गया था और आज स्थानांतरण आवेदन के बहस के लिए तिथि निर्धारित थी लेकिन आवेदकों द्वारा हमें कॉपी नहीं दी गई और आवेदक द्वारा अलग-अलग पक्षकारों को नोटिस भी नहीं भेजा गया था। इसलिए आज की सुनवाईु नही हुई है अब सुनवाई की अगली तारीख 5 दिसंबर तय की गई है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जैश ए मोहम्मद के पांच आतंकियों को NIA कोर्ट ने उम्रकैद की सज़ा सुनाईउच्च न्यायालय ने वाराणसी के जिला न्यायाधीश के आदेश को चुनौती देने वाली लक्ष्मी देवी और अन्य द्वारा दायर एक और पुनरीक्षण याचिका पर आगे की सुनवाई के लिए 18 जनवरी, 2023 को भी निर्धारित किया, जिसके द्वारा निचली अदालत ने &#39;शिवलिंग&#39; की कार्बन डेटिंग की मांग को खारिज कर दिया था। ज्ञानवापी मस्जिद परिसर में मिला। दोनों याचिकाओं पर बुधवार को न्यायमूर्ति जे जे मुनीर की अदालत में सुनवाई हुई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वाराणसी का महाश्मशान : &#39;मणिकर्णिका&#39; जहां जलती चिताओं के बीच होता है नृत्य </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/varanasis-crematorium-manikarnika-dances-between-burning-pyres/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 14:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/varanasis-crematorium-manikarnika-dances-between-burning-pyres/</guid>
      <description>वाराणसी का महाश्मशान : &amp;lsquo;मणिकर्णिका&amp;rsquo; जहां जलती चिताओं के बीच होता है नृत्य वैसे तो बनारस के सभी 84 गंगा घाट अपने आप में बहुत महत्वपूर्ण है। सबका अपना एक अलग ही इतिहास है अलग ही महत्ता है सभी की अपनी विशेषतायें है। किसी घाट की सुबह प्रसिद्व है तो किसी की शाम, किसी गंगा घाट की आरती लोगो को भाती है तो किसी गंगा घाट का स्नान लोगो आनंददायी लगता है। कुछ घाट ऐसे है जहां केवल दाह संस्कार किये जाते है। उन्ही घाटों में से एक है &#39;मणिकर्णिका घाट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्ञानवापी मामला: वाराणसी की अदालत ने &#39;शिवलिंग&#39; पूजा की मांग वाली याचिका पर फैसला 17 नवंबर तक टाला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gyanvapi-case-varanasi-court-defers-decision-on-shivling-worship-november-17/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 17:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gyanvapi-case-varanasi-court-defers-decision-on-shivling-worship-november-17/</guid>
      <description>ज्ञानवापी मामला: वाराणसी की अदालत ने &amp;lsquo;शिवलिंग&amp;rsquo; पूजा की मांग वाली याचिका पर फैसला 17 नवंबर तक टाला फास्ट-ट्रैक अदालत ने ज्ञानवापी मस्जिद परिसर के अंदर पाए गए &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी आदित्यनाथ ने वाराणसी-डिब्रूगढ़ के बीच क्रूज के समय सारणी का विमोचन किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-adityanath-released-the-time-table-of-the-cruise-between-varanasi-dibrugarh/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 06:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-adityanath-released-the-time-table-of-the-cruise-between-varanasi-dibrugarh/</guid>
      <description>योगी आदित्यनाथ ने वाराणसी-डिब्रूगढ़ के बीच क्रूज के समय सारणी का विमोचन किया उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने शुक्रवार को यहां वाराणसी-डिब्रूगढ़ के बीच क्रूज की समय सारणी का विमोचन किया। साथ ही उन्होंने रविदास घाट पर केंद्रीय जलमार्ग मंत्री सर्बानंद सोनोवाल के साथ संयुक्त रूप से जेट्टियों का लोकार्पण किया। अधिकारियों ने बताया कि मुख्यमंत्री ने सात सामुदायिक जेट्टियों का लोकार्पण और आठ सामुदायिक जेट्टियों का शिलान्यास किया। इस अवसर पर केंद्रीय वाणिज्य एवं उद्योग मंत्री पीयूष गोयल और भारी उद्योग मंत्री महेन्द्र नाथ पांडेय भी उपस्थित थे।  अधिकारियों ने बताया कि वाराणसी को एक हाइड्रोजन फ्यूल सेल जलयान और चार इलेक्ट्रिक हाइब्रिड जलयान मिलेंगे। उनके अनुसार जलमार्ग विकास प्रोजेक्ट-2 (अर्थ गंगा) के तहत गंगा नदी पर 62 लघु सामुदायिक घाटों का विकास/उन्नयन किया जा रहा है जिसमें 15 उत्तर प्रदेश, 21 बिहार, 3 झारखंड और 23 पश्चिम बंगाल में हैं। उन्होंने बताया कि उत्तर प्रदेश में वाराणसी और बलिया के बीच घाट विकसित किए जा रहे हैं जो यात्री एवं प्रशासनिक सुविधाओं से युक्त होंगे। उनका कहना था कि घाटों का परिचालन शुरू हो जाने से छोटे उद्योगों को बढ़ावा मिलेगा। समझौते के तहत कोचिन शिपयार्ड आठ हाइब्रिड इलेक्ट्रिक कैटामारन जलयानों का निर्माण करेगा। इस परियोजना के लिए केन्द्र ने 130 करोड़ रुपये मंजूर किए हैं। अधिकारियों ने बताया कि वाराणसी औरर कोलकाता के बीच कुल 60 जेटी बनाए जाने हैं। उनके मुतबाबिक इनमें उत्तर प्रदेश में सात जेटी तैयार हुए हैं जिसमें वाराणसी में तीन, बलिया में दो और चंदौली, गाजीपुर में एक-एक जेटी है। उन्होंने बताया कि गंगा विलास भारत में निर्मित पहला नदी जलयान है जो वाराणसी और डिब्रूगढ़ के बीच कुल 3200 किलोमीटर की यात्रा 50 दिनों में पूरी करेगा और भारत एवं बांग्लादेश के 27 रिवर सिस्टम्स से होकर गुज़रेगा। उनके अनुसार यह जलयान राष्ट्रीय उद्यानों एवं अभयारण्यों से भी गुज़रेगा जिनमें सुंदरबन डेल्टा और काज़ीरंगा नेशनल पार्क भी शामिल हैं। उनका कहना था कि यह यात्रा एक ही जलयान द्वारा की जाने वाली दुनिया की सबसे लंबी यात्रा होगी। गंगा विलास जलयान में 18 सुइट्स होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गंगा महोत्सव के दौरान लाखों की संख्या में वाराणसी पहुंचते हैं श्रद्धालु, गंगा में डुबकी लगाने का है विशेष महत्व</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ganga-mahotsav-2022-lakhs-of-people-will-reach-varanasi-know-its-importance/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ganga-mahotsav-2022-lakhs-of-people-will-reach-varanasi-know-its-importance/</guid>
      <description>गंगा महोत्सव के दौरान लाखों की संख्या में वाराणसी पहुंचते हैं श्रद्धालु, गंगा में डुबकी लगाने का है विशेष महत्व भगवान शिव की नगरी काशी की अलग ही छटा है। भगवान शिव के त्रिशूल पर विराजमान समूची काशी नगरी यानी वाराणसी में 12 ज्योतिर्लिंगों में से एक काशी विश्वनाथ भी विराजमान है। गंगा नदी के तट पर बसी काशी में हमेशा ही श्रद्धालुओं का तांता लगा रहता है मगर कार्तिक मास की पूर्णिमा के दिन मनाए जाने वाले गंगा महोत्सव का हिस्सा बनने के लिए पर्यटकों में विशेष उत्साह देखने को मिलता है। गंगा महोत्सव की खासियत है कि ये एक दिन नहीं बल्कि पूरे पांच दिनों का उत्सव होता है। इस वर्ष गंगा महोत्सव की शुरुआत पांच नवंबर को होगी। इस मौके पर नमामि गंगे की ओर से नृत्य नाटिका का मंचन किया जाएगा जिसे देखकर दर्शक मंत्रमुग्ध हो जाएंगे।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
