<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chhath on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/chhath/</link>
    <description>Recent content in Chhath on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2022 11:10:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/chhath/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>चार दिवसीय महापर्व छठ चौथे और अंतिम दिन उदीयमान सूर्य को अर्घ्य देने के बाद पारण के साथ संपन्न</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/four-day-festival-of-chhath-concluded-with-parana-after-offering-arghya-to-the-rising-sun/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/four-day-festival-of-chhath-concluded-with-parana-after-offering-arghya-to-the-rising-sun/</guid>
      <description>चार दिवसीय महापर्व छठ चौथे और अंतिम दिन उदीयमान सूर्य को अर्घ्य देने के बाद पारण के साथ संपन्न बिहार में चार दिवसीय महापर्व छठ चौथे और अंतिम दिन सोमवार को व्रतियों के राजधानी पटना में गंगा किनारे और राज्य के अन्य नदियों एवं तालाबों के किनारे पानी में खड़े होकर उदीयमान सूर्य को अर्घ्य देने के बाद पारण के साथ संपन्न हो गया। मुख्यमंत्री नीतीश कुमार अपने आवास पर बनाए गए जल कुंड में अपने परिवार के व्रतियों के उदीयमान भगवान भास्कर को अर्घ्य अर्पित करने के समय उन्हें जल अर्पित करते दिखे। इस मौके पर उन्होंने राज्यवासियों के सुख, शांति एवं समृद्धि के लिये ईश्वर से प्रार्थना की। नहाय-खाय के साथ शुक्रवार को शुरू हुए सूर्य उपासना के चार दिवसीय इस महापर्व छठ के दूसरे दिन खरना के बाद व्रतियों का 36 घंटे का निर्जला उपवास शुरू हुआ जो रविवार की शाम अस्ताचलगामी और सोमवार को उदीयमान सूर्य को अर्घ्य देने के बाद पारण के साथ संपन्न हो गया। राज्य की राजधानी पटना में प्रशासन और पुलिस की चाक-चौबंद व्यवस्था के बीच विभिन्न घाटों पर श्रद्धालुओं की भारी उपस्थिति रही। पटना के आयुक्त रवि कुमार, पुलिस महानिरीक्षक (केन्द्रीय प्रक्षेत्र) राकेश राठी, जिला पदाधिकारी चन्द्रशेखर सिंह, वरीय पुलिस अधीक्षक मानवजीत सिंह ढिल्लो द्वारा जलमार्ग एवं स्थल मार्ग से गंगा नदी किनारे के विभिन्न छठ घाटों का लगातार निरीक्षण किया जा रहा था तथा छठ व्रतियों एवं श्रद्धालुओं की सुविधाओं पर नजर रखी जा रही थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के मंत्री व्यवस्थाओं का जायजा लेने छठ घाटों पर पहुंचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-ministers-reached-chhath-ghats-to-take-stock-of-the-arrangements/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-ministers-reached-chhath-ghats-to-take-stock-of-the-arrangements/</guid>
      <description>दिल्ली के मंत्री व्यवस्थाओं का जायजा लेने छठ घाटों पर पहुंचे दिल्ली सरकार के मंत्रियों और आम आदमी पार्टी (आप) के विधायकों ने रविवार को राष्ट्रीय राजधानी में छठ मनाए जाने वाले घाटों पर व्यवस्थाओं का जायजा लिया और पर्व के मौके पर श्रद्धालुओं से बातचीत की। उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया, दिल्ली के पर्यावरण मंत्री गोपाल राय और राजस्व मंत्री कैलाश गहलोत ने अपने-अपने क्षेत्रों में छठ घाटों का दौरा किया। सिसोदिया ने पटपड़गंज स्थित त्यागी छठ घाट का निरीक्षण कर व्यवस्थाओं का जायजा लिया और श्रद्धालुओं से मुलाकात की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>झारखंड में छठ पूजा उत्सव की तैयारी पूरी, सूर्य देव को ‘अर्घ्य’ देने के लिए रोशनी से नहाए घाट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/preparations-for-chhath-puja-festival-over-ghats-bathed-with-lights-to-offer-arghya-to-sun-god/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/preparations-for-chhath-puja-festival-over-ghats-bathed-with-lights-to-offer-arghya-to-sun-god/</guid>
      <description>झारखंड में छठ पूजा उत्सव की तैयारी पूरी, सूर्य देव को ‘अर्घ्य’ देने के लिए रोशनी से नहाए घाट झारखंड में छठ पूजा उत्सव के मद्देनजर सभी घाटों को साफ कर दिया गया है और रोशनी से जगमग कर दिया गया है। रविवार शाम को सूर्य देव को ‘अर्घ्य’ देने के मद्देनजर इन घाटों तक जाने वाले रास्तों पर बैरिकेड लगा दिए गए हैं। एक वरिष्ठ पुलिस अधिकारी ने बताया कि सुरक्षित एवं शांतिपूर्ण तरीके से छठ पूजा मनाने के लिए विभिन्न जिलों में प्रशासन ने संवदेनशील घाटों पर अतिरिक्त सुरक्षा बलों और राष्ट्रीय आपदा मोचन बल (एनडीआरएफ) के दलों को तैनात किया है। रांची, धनबाद और जमशेदपुर समेत प्रमुख शहरों पर ड्रोन तथा सीसीटीवी कैमरों के जरिए नजर रखी जा रही है। रांची की महापौर आशा लकड़ा ने बताया कि शहर में रांची नगर निगम (आएमसी) के तहत आने वाले सभी 67 जलाशयों को साफ कर दिया गया है। उन्होंने कहा, ‘‘घाटों पर बैरिकेड लगाए गए हैं और खतरे वाले क्षेत्र चिह्नित किए गए जहां इस साल जल स्तर अधिक है। शहर के प्रमुख घाटों पर एनडीआरएफ दल तैनात किए जाएंगे।’’ एक अधिकारी ने बताया कि संकट की किसी भी स्थिति से निपटने के लिए कांके बांध, बड़ा तालाब, बटन तालाब और धुवा बांध पर एनडीआरएफ के दलों को तैनात किया गया है।  एक पुलिस अधिकारी ने बताया कि शहर में जलाशयों को छह जोन में बांटा गया है और प्रत्येक जोन में जोनल मजिस्ट्रेट को तैनात किया गया है। उन्होंने बताया कि शहर में छठ पर्व के दौरान सुरक्षा प्रबंधन के लिए करीब 1,600 पुलिसकर्मियों को तैनात किया जा रहा है। गश्ती के लिए मोटरसाइकिल दस्ते को भी तैनात किया जाएगा जबकि विभिन्न पूजा समितियों के स्वयंसेवकों को भी जिम्मेदारी दी गयी है। चार दिवसीय छठ पर्व शुक्रवार को नहाय-खाय के साथ शुरू हुआ और यह सूर्य देव को ‘अर्घ्य’ देने के साथ सोमवार सुबह संपन्न होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी ने प्रदेशवासियों को छठ की बधाई दी, कहा- छठ लोक आस्था का प्रमुख पर्व</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-congratulated-the-people-of-the-state-on-chhath/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-congratulated-the-people-of-the-state-on-chhath/</guid>
      <description>योगी ने प्रदेशवासियों को छठ की बधाई दी, कहा- छठ लोक आस्था का प्रमुख पर्व लखनऊ।&amp;nbsp;उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने शनिवार को छठ पर्व के अवसर पर प्रदेशवासियों को हार्दिक बधाई एवं शुभकामनायें देते हुए कहा कि छठ लोक आस्था का एक प्रमुख पर्व है। शनिवार को जारी एक सरकारी बयान में मुख्यमंत्री ने कहा कि छठ पर्व लोक आस्था का एक प्रमुख पर्व है और इसमें आत्मिक शुद्धि और निर्मल मन से अस्ताचल एवं उदीयमान भगवान सूर्य की उपासना की जाती है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अयोध्या में कल जो असंख्य दीपक प्रज्‍ज्‍वलित हुए थे, वे अयोध्या, उत्तर प्रदेश और देश के विकास का प्रतिनिधित्व कर रहे थे : योगी आदित्यनाथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोक आस्था का पर्व है छठ पूजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-is-a-festival-of-folk-faith/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 11:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-is-a-festival-of-folk-faith/</guid>
      <description>लोक आस्था का पर्व है छठ पूजा लोक आस्था का महापर्व छठ पूजा नहाय खाय के साथ ही शुरू हो गया है। चार दिवसीय इस महापर्व की विशेष महत्ता है, तो आइए हम आपको छठ महापर्व की पूजा विधि के बारे में बताते हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जन आस्था और सूर्य उपासना का महापर्व है छठ पूजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-is-a-great-festival-of-public-faith/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-is-a-great-festival-of-public-faith/</guid>
      <description>जन आस्था और सूर्य उपासना का महापर्व है छठ पूजा छठ पूजा हिन्दुओं के प्रमुख त्योहारों में से एक है। सामान्यता यह त्योहार बिहार, झारखण्ड और पूर्वी उत्तर-प्रदेश में बहुत ही धूमधाम से मनाया जाता है। उत्तर प्रदेश और बिहार में छठ पूजा को महापर्व घोषित कर छठ पूजा के दिन सरकारी छुट्टी भी लागू कर दी गई है। छठ पूजा का महत्व बहुत ज्यादा है। यह व्रत सूर्य भगवान, उषा, प्रकृति, जल, वायु आदि को समर्पित है। इस व्रत को करने से निःसंतान दंपत्तियों को संतान सुख प्राप्त होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोभन, सर्वार्थ सिद्धि और रवि योग में शुरू हुई छठ पूजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-will-start-in-shobhan-sarvartha-siddhi-and-ravi-yoga/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 11:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-will-start-in-shobhan-sarvartha-siddhi-and-ravi-yoga/</guid>
      <description>शोभन, सर्वार्थ सिद्धि और रवि योग में शुरू हुई छठ पूजा लोक आस्था का महापर्व छठ दिवाली के 6 दिन बाद मनाया जाता है। छठ महापर्व की शुरुआत नहाय-खाय के साथ शुरू हो जाती है। इस वर्ष छठ पर्व की शुरुआत 28 अक्तूबर से हो रही है। चार दिनों तक चलने वाले इस पर्व के पहले दिन नहाय-खाय, दूसरे दिन खरना, तीसरे दिन संध्या अर्ध्य और चौथे दिन उषा अर्घ्य देते हुए समापन होता है। छठ महापर्व सूर्य उपासना का सबसे बड़ा त्योहार होता है। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर-जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
