<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Industrial on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/industrial/</link>
    <description>Recent content in Industrial on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Dec 2022 22:41:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/industrial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>राज्यपाल ने कहा कि राजस्थान को बड़ा औद्योगिक केंद्र बनाने के लिए सभी को मिलकर काम करना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/governor-said-everyone-should-work-together-to-make-rajasthan-a-big-industrial-center/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 22:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/governor-said-everyone-should-work-together-to-make-rajasthan-a-big-industrial-center/</guid>
      <description>राज्यपाल ने कहा कि राजस्थान को बड़ा औद्योगिक केंद्र बनाने के लिए सभी को मिलकर काम करना चाहिए राजस्थान के राज्यपाल कलराज मिश्र ने राज्य को बड़ा औद्योगिक केंद्र बनाने का आह्वान करते हुए शनिवार को कहा कि औद्योगिक एवं सेवा क्षेत्र के प्रभावी विकास के साथ वहां कार्यरत कार्मिकों के कुशल प्रबंधन और वैश्विक जरूरतों के अनुरूप बेहतर कामकाजी हालात के निर्माण पर भी ध्यान देना होगा। मिश्र ने यहां एक कार्यक्रम को संबोधित करते हुए उद्योग और सेवा क्षेत्र के अंतर्गत राजस्थान के सर्वांगीण विकास के लिए सभी को मिलकर कार्य करने पर जोर दिया। उन्होंने उद्योगों एवं सेवा क्षेत्र द्वारा सामाजिक दायित्वों के निर्वहन के लिए भी प्रतिबद्ध रहकर कार्य करने का आह्वान किया। उन्होंने कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व में देशभर में ‘श्रमेव जयते’ तथा ‘सत्यमेव जयते’ को समान महत्व देते हुए कार्य किया जा रहा है। उन्होंने देश के श्रम कल्याण कानूनों की चर्चा करते हुए कहा कि इनका उद्देध्य यही है कि उद्योग या सेवा क्षेत्र में काम करने वाले प्रोत्साहित रहें और वे उत्पादन वृद्धि के साथ गुणवत्तापूर्ण कार्य करें। राज्य की उद्योग मंत्री शकुंतला रावत ने औद्योगिक क्षेत्र के विकास के लिए राज्य में चलाई जा रही विभिन्न प्रोत्साहन योजनाओं की चर्चा करते हुए कहा कि राज्य सरकार राजस्थान को औद्योगिक विकास और निवेश में देश का अग्रणी राज्य बनाने की कोशिश में जुटी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अक्टूबर में औद्योगिक उत्पादन चार प्रतिशत गिरा, 26 महीने का निचला स्तर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/industrial-production-fell-by-4-percent-in-october-the-lowest-level-in-26-months/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 07:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/industrial-production-fell-by-4-percent-in-october-the-lowest-level-in-26-months/</guid>
      <description>अक्टूबर में औद्योगिक उत्पादन चार प्रतिशत गिरा, 26 महीने का निचला स्तर देश के औद्योगिक उत्पादन में अक्टूबर के महीने में चार प्रतिशत की गिरावट दर्ज की गई जो पिछले 26 महीनों की सर्वाधिक मासिक गिरावट है। सरकार की तरफ से सोमवार को जारी आंकड़ों के मुताबिक, अक्टूबर, 2022 में देश के औद्योगिक उत्पादन सूचकांक (आईआईपी) में यह गिरावट विनिर्माण क्षेत्र के उत्पादन में कमी और खनन एवं बिजली उत्पादन क्षेत्रों के कमतर प्रदर्शन के कारण आई है। राष्ट्रीय सांख्यिकीय कार्यालय (एनएसओ) के आंकड़े बताते हैं कि एक साल पहले अक्टूबर, 2021 में आईआईपी में 4.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
