<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Industrial on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/industrial/</link>
    <description>Recent content in Industrial on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jan 2023 07:22:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/industrial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>अर्थव्यवस्था के लिये दोहरी राहत, महंगाई घटकर एक साल के निचले स्तर पर, औद्योगिक उत्पादन बढ़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/double-relief-for-the-economy-inflation-reduced-to-a-years-low-industrial-production-increased/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 07:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/double-relief-for-the-economy-inflation-reduced-to-a-years-low-industrial-production-increased/</guid>
      <description>अर्थव्यवस्था के लिये दोहरी राहत, महंगाई घटकर एक साल के निचले स्तर पर, औद्योगिक उत्पादन बढ़ा अर्थव्यवस्था के मोर्चे पर बृहस्पतिवार को दोहरी राहत रही। जहां एक तरफ तरफ मुद्रास्फीति नरम पड़कर एक साल के निचले स्तर 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पट्टे पर दिए औद्योगिक, गोदाम स्थल छह फीसदी बढ़कर 4.63 करोड़ वर्गफुट हुए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/industrial-warehouse-space-leased-up-6-to-463-million-sq-ft/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 23:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/industrial-warehouse-space-leased-up-6-to-463-million-sq-ft/</guid>
      <description>पट्टे पर दिए औद्योगिक, गोदाम स्थल छह फीसदी बढ़कर 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नयी औद्योगिक नीति पर काम कर रहा है डीपीआईआईटी,  मेड इन इंडिया  ब्रांड को मिलेगा बढ़ावा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dpiit-working-on-new-industrial-policy-made-in-india-brand-will-get-a-boost/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 23:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dpiit-working-on-new-industrial-policy-made-in-india-brand-will-get-a-boost/</guid>
      <description>नयी औद्योगिक नीति पर काम कर रहा है डीपीआईआईटी, मेड इन इंडिया ब्रांड को मिलेगा बढ़ावा उद्योग और आंतरिक व्यापार संवर्धन विभाग (डीपीआईआईटी) एक नई औद्योगिक नीति पर काम कर रहा है, जिसमें उद्योग के लिए वित्त पोषण स्रोतों को बढ़ाने और मेड इन इंडिया ब्रांड के लिए एक नयी योजना का प्रस्ताव है। सूत्रों ने यह जानकारी दी। नीति में उद्योग तक वित्त की व्यापक पहुंच के लिए विभिन्न तरीकों का सुझाव दिया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर प्रदेश राज्य औद्योगिक विकास प्राधिकरण को मिले एक लाख करोड़ रुपये के निवेश प्रस्ताव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/up-state-industrial-development-authority-receives-investment-proposal-of-one-lakh-crore-rupees/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/up-state-industrial-development-authority-receives-investment-proposal-of-one-lakh-crore-rupees/</guid>
      <description>उत्तर प्रदेश राज्य औद्योगिक विकास प्राधिकरण को मिले एक लाख करोड़ रुपये के निवेश प्रस्ताव उत्तर प्रदेश राज्य औद्योगिक विकास प्राधिकरण (यूपीसीडा) को राज्य के विभिन्न जिलों में औद्योगिक इकाइयों की स्थापना के लिए एक लाख करोड़ रुपये से अधिक के प्रस्ताव निवेशकों से मिले हैं। इन निवेश प्रस्तावों में से 83,000 करोड़ रुपये के निवेश वाले समझौता ज्ञापनों (एमओयू) पर हस्ताक्षर किए जा चुके हैं। इन एमओयू को 10-12 फरवरी 2023 को लखनऊ में होने वाले वैश्विक निवेशक सम्मेलन के दौरान अंतिम रूप दिया जाएगा ताकि निवेशक कंपनियां परियोजनाओं के क्रियान्वयन का कार्य जल्द शुरू कर सकें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फडणवीस ने कहा कि धारावी पुनर्विकास योजना में मौजूदा औद्योगिक इकाइयों को अधिक जगह, कर राहत मिलेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fadnavis-said-existing-industrial-units-will-get-more-space-tax-relief-in-dharavi/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 22:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fadnavis-said-existing-industrial-units-will-get-more-space-tax-relief-in-dharavi/</guid>
      <description>फडणवीस ने कहा कि धारावी पुनर्विकास योजना में मौजूदा औद्योगिक इकाइयों को अधिक जगह, कर राहत मिलेगी महाराष्ट्र के उपमुख्यमंत्री देवेंद्र फडणवीस ने शुक्रवार को कहा कि मुंबई के धारावी की पुनर्विकास योजना के तहत मौजूदा औद्योगिक इकाइयों को सामान्य सुविधा केंद्र और पांच साल के लिए कर छूट के अलावा अधिक जगह मिलेगी। देश की वित्तीय राजधानी के मध्य भाग में स्थित और दुनिया की सबसे बड़ी झुग्गीबस्ती में से एक धारावी छोटे पैमाने के कई असंगठित उद्योगों का केंद्र है, जहां दवाओं, चमड़े, जूते, कपड़े आदि का निर्माण होता है। विधानसभा में एक ध्यानाकर्षण प्रस्ताव का जवाब देते हुए फडणवीस ने कहा था कि 59,165 परिवारों का पुनर्वास किया जाएगा, जिनमें से 46,191 आवासीय और 12,974 गैर-आवासीय हैं।  उन्होंने कहा कि सरकार पुनर्वास के लिए अपात्र परिवारों के वास्ते किराये के आवास का निर्माण करेगी। फडणवीस ने कहा कि धारावी एक व्यापार केंद्र है और अगर वहां की आर्थिक गतिविधियों को नजरअंदाज किया गया, तो इसका पुनर्विकास संभव नहीं है। उन्होंने जोर देकर कहा कि धारावी पुनर्विकास योजना को क्रियान्वित करते समय मुंबई और महाराष्ट्र में इस क्षेत्र के योगदान को ध्यान में रखा जाना चाहिए। फडणवीस ने कहा, ‘‘यही कारण है कि हमने एक औद्योगिक और व्यावसायिक क्षेत्र बनाया है और इसका लाभ यह है कि इसमें सामान्य सुविधा केंद्र होगा।&amp;nbsp;उन्हें बेहतर परिस्थितियों के साथ अधिक स्थान दिया जाएगा।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राज्यपाल ने कहा कि राजस्थान को बड़ा औद्योगिक केंद्र बनाने के लिए सभी को मिलकर काम करना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/governor-said-everyone-should-work-together-to-make-rajasthan-a-big-industrial-center/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 22:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/governor-said-everyone-should-work-together-to-make-rajasthan-a-big-industrial-center/</guid>
      <description>राज्यपाल ने कहा कि राजस्थान को बड़ा औद्योगिक केंद्र बनाने के लिए सभी को मिलकर काम करना चाहिए राजस्थान के राज्यपाल कलराज मिश्र ने राज्य को बड़ा औद्योगिक केंद्र बनाने का आह्वान करते हुए शनिवार को कहा कि औद्योगिक एवं सेवा क्षेत्र के प्रभावी विकास के साथ वहां कार्यरत कार्मिकों के कुशल प्रबंधन और वैश्विक जरूरतों के अनुरूप बेहतर कामकाजी हालात के निर्माण पर भी ध्यान देना होगा। मिश्र ने यहां एक कार्यक्रम को संबोधित करते हुए उद्योग और सेवा क्षेत्र के अंतर्गत राजस्थान के सर्वांगीण विकास के लिए सभी को मिलकर कार्य करने पर जोर दिया। उन्होंने उद्योगों एवं सेवा क्षेत्र द्वारा सामाजिक दायित्वों के निर्वहन के लिए भी प्रतिबद्ध रहकर कार्य करने का आह्वान किया। उन्होंने कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व में देशभर में ‘श्रमेव जयते’ तथा ‘सत्यमेव जयते’ को समान महत्व देते हुए कार्य किया जा रहा है। उन्होंने देश के श्रम कल्याण कानूनों की चर्चा करते हुए कहा कि इनका उद्देध्य यही है कि उद्योग या सेवा क्षेत्र में काम करने वाले प्रोत्साहित रहें और वे उत्पादन वृद्धि के साथ गुणवत्तापूर्ण कार्य करें। राज्य की उद्योग मंत्री शकुंतला रावत ने औद्योगिक क्षेत्र के विकास के लिए राज्य में चलाई जा रही विभिन्न प्रोत्साहन योजनाओं की चर्चा करते हुए कहा कि राज्य सरकार राजस्थान को औद्योगिक विकास और निवेश में देश का अग्रणी राज्य बनाने की कोशिश में जुटी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अक्टूबर में औद्योगिक उत्पादन चार प्रतिशत गिरा, 26 महीने का निचला स्तर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/industrial-production-fell-by-4-percent-in-october-the-lowest-level-in-26-months/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 07:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/industrial-production-fell-by-4-percent-in-october-the-lowest-level-in-26-months/</guid>
      <description>अक्टूबर में औद्योगिक उत्पादन चार प्रतिशत गिरा, 26 महीने का निचला स्तर देश के औद्योगिक उत्पादन में अक्टूबर के महीने में चार प्रतिशत की गिरावट दर्ज की गई जो पिछले 26 महीनों की सर्वाधिक मासिक गिरावट है। सरकार की तरफ से सोमवार को जारी आंकड़ों के मुताबिक, अक्टूबर, 2022 में देश के औद्योगिक उत्पादन सूचकांक (आईआईपी) में यह गिरावट विनिर्माण क्षेत्र के उत्पादन में कमी और खनन एवं बिजली उत्पादन क्षेत्रों के कमतर प्रदर्शन के कारण आई है। राष्ट्रीय सांख्यिकीय कार्यालय (एनएसओ) के आंकड़े बताते हैं कि एक साल पहले अक्टूबर, 2021 में आईआईपी में 4.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
