<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest news on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/latest-news/</link>
    <description>Recent content in Latest news on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2023 15:40:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/latest-news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Haldwani Protest के स्वरूप ने साबित किया- &#39;शाहीन बाग&#39; संयोग नहीं प्रयोग था जोकि दोहराया जा रहा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haldwani-land-eviction-latest-news-updates/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 15:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haldwani-land-eviction-latest-news-updates/</guid>
      <description>Haldwani Protest के स्वरूप ने साबित किया- &amp;lsquo;शाहीन बाग&amp;rsquo; संयोग नहीं प्रयोग था जोकि दोहराया जा रहा है अवैध कॉलोनियों से जब भी अतिक्रमण हटाने की कार्रवाई की जाती है तो उसे सियासी लोग धार्मिक रंग देने का काम करते हैं। दिल्ली में पिछले साल एमसीडी का बुलडोजर शाहीन बाग समेत कई अन्य इलाकों में पहुँचा तो इस कार्रवाई को एक धर्म विशेष के लोगों के खिलाफ अभियान करार दिया गया। अब उत्तराखंड चर्चा में है क्योंकि हल्द्वानी रेलवे स्टेशन के पास रेलवे की जमीन पर बनी अवैध कॉलोनी से कब्जा हटाने का जो आदेश उत्तराखंड उच्च न्यायालय ने दिया है उसके खिलाफ सियासत शुरू हो गयी है। एकदम शाहीन बाग के आंदोलन की तर्ज पर महिलाओं और बच्चों को ठंड के मौसम में आगे कर प्रदर्शन करवाया जा रहा है, कैंडल मार्च निकाले जा रहे हैं। यहाँ हमें समझना होगा कि सरकारी जमीन सार्वजनिक संपत्ति होती है किसी एक की बपौती नहीं। सरकारी जमीन से कब्जा छुड़वाने के प्रयास को अन्याय का रूप देना गलत है। देश संविधान से चलता है ना कि भावनात्मक या धार्मिक आधार पर। अब मामला सुप्रीम कोर्ट पहुँच चुका है तो नेताओं को बड़बोले बयान देने की बजाय अदालत के आदेश का इंतजार करना चाहिए। वैसे हल्द्वानी में आंदोलन का जो स्वरूप दिखाई दे रहा है उससे एक बात साबित हो गयी है कि शाहीन बाग कोई संयोग नहीं बल्कि प्रयोग था जोकि अब जगह-जगह दोहराया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: China में कोरोना से त्राहिमाम, दवाएं नहीं हैं तो आलू और नींबू लूट रहे हैं लोग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-coronavirus-latest-news-updates/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-coronavirus-latest-news-updates/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: China में कोरोना से त्राहिमाम, दवाएं नहीं हैं तो आलू और नींबू लूट रहे हैं लोग कोरोना वायरस भस्मासुर बनकर अपने ही जनक चीन को भस्म करने में लगा हुआ है। एक तो महामारी, ऊपर से तानाशाही होने से चीनी जनता का इस समय बुरा हाल है। अस्पतालों और मुर्दाघरों में लाइनें लगी हुई हैं। दवाइयों की कमी हो रही है जिससे लोग घरेलू उपाय आजमाने को मजबूर हो रहे हैं। चीन के बाजारों में लोग नींबू और चैरी लूट ले रहे हैं ताकि अपनी इम्युनिटी बढ़ा सकें। यही नहीं बुखार की दवाएं कम हो जाने से आलू की भी लूट हो रही है। ऐसी रिपोर्टें हैं कि बच्चों के बुखार को उतारने में आलू का उपयोग किया जा रहा है। दुनिया के सामने मुश्किल यह है कि चीन वायरस के प्रकार और उसके उपचार के लिए उठाये जा रहे कदमों के बारे में दुनिया से जानकारी साझा नहीं कर रहा है जिससे स्वास्थ्य विशेषज्ञों को यह तय करने में मुश्किल हो रही है कि यदि कोरोना की यह लहर अन्य देशों में फैली तो कैसे निबटना है। चीन की ओर से जो डाटा साझा किया भी जा रहा है उस पर दुनिया भरोसा नहीं कर रही है क्योंकि चीन ने कोरोना को लेकर हमेशा झूठ ही बोला है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोरोना से चीन का हाल बेहाल, तेजी से चीनियों को निबटाने में लगा है Xi Ka Virus</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-corona-outbreak-latest-news-updates/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 17:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-corona-outbreak-latest-news-updates/</guid>
      <description>कोरोना से चीन का हाल बेहाल, तेजी से चीनियों को निबटाने में लगा है Xi Ka Virus चीन में विरोध प्रदर्शन बढ़ने से परेशान वहां की सरकार ने जीरो कोविड नीति में छूट तो दे दी लेकिन उसके बाद कोरोना के मामले जिस तेजी से बढ़े हैं उससे देश के हालात को संभालना राष्ट्रपति शी जिनपिंग के बलबूते से बाहर होता जा रहा है। शी जिनपिंग ने जो वायरस दुनिया को निबटाने के लिए बनवाया था वही वायरस अब उनको ही निबटाने में लगा हुआ है। कोरोना के बढ़ते मामलों को देखते हुए चीनी अर्थव्यवस्था को झटके पर झटके लग रहे हैं क्योंकि कारोबार बंद है, ऑफिसों में ताले लग गये हैं, देश में निवेश आना भी बंद हो गया है, वायरस आ जाने के डर से दुनिया के अन्य देश चीनी माल खरीदने से कतराने लगे हैं जिससे हवाई अड्डों और बंदरगाहों पर तरह तरह के सामान से भरे कंटेनरों का अंबार लगा हुआ है और उसके अंदर रखा माल सड़ रहा है। इस बीच, इस प्रकार की भी खबर है कि विशेषज्ञों ने चीन में कोरोना वायरस की नई लहर के चलते 10 लाख लोगों की मौत का अनुमान जताया है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
