<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Delhi on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/delhi/</link>
    <description>Recent content in Delhi on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Nov 2022 17:35:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/delhi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Shraddha Murder Case: दिल्ली पुलिस ने नए सिरे से तलाशी अभियान शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-police-starts-fresh-search-operation-in-shraddha-murder-case/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 17:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-police-starts-fresh-search-operation-in-shraddha-murder-case/</guid>
      <description>Shraddha Murder Case: दिल्ली पुलिस ने नए सिरे से तलाशी अभियान शुरू किया नयी दिल्ली। दिल्ली पुलिस ने श्रद्धा वालकर हत्याकांड में उसके शव के शेष हिस्सों को बरामद करने के लिए रविवार को छतरपुर के जंगलों समेत राष्ट्रीय राजधानी के कई इलाकों में नए सिरे से तलाशी अभियान चलाया। इसमें वह इलाका भी शामिल है जहां आरोपी आफताब पूनावाला और वालकर साथ रहा करते थे। अधिकारियों ने यह जानकारी दी है। पुलिस ने वालकर के शव के शेष हिस्सों और हत्या में प्रयुक्त हथियार को बरामद करने की कोशिश में महरौली और पूनावाला के फ्लैट में तलाशी अभियान तेज़ कर दिया है। पूनावाला की पुलिस हिरासत मंगलवार को खत्म हो रही है। आधिकारिक सूत्रों के मुताबिक, दिल्ली पुलिस की एक टीम गुड़गांव के वन क्षेत्र में खोज कर रही है। ये वन उस कार्यालय के पास है जहां पूनावाला पहले काम करता था। पुलिस अधिकारियों ने बताया कि पुलिस की एक दूसरी टीम सबूत इकट्ठा करने के लिए उस फ्लैट पर गई जहां पूनावाला और वालकर रहते थे। पूनावाला के नारको टेस्ट की इजाजत मिल गई है। यह जांच यहां रोहिणी में डॉ बाबा साहेब आम्बेडकर अस्पताल में होगी। यह पूनावाला की पुलिस हिरासत खत्म होने से एक दिन पहले संभवत: सोमवार को हो सकती है। इस बीच महाराष्ट्र के पालघर में एक अधिकारी ने बताया कि दिल्ली पुलिस की एक टीम रविवार को जिले में है और तीन लोगों को हत्याकांड के सिलसिले में उनका बयान दर्ज कराने के लिए तलब किया है। उन्होंने बताया कि वसई अपराध शाखा के दफ्तर में बयान दर्ज करने की प्रक्रिया जारी है। अधिकारी ने बताया कि ये तीनों लोग वालकर को जानते थे। अधिकारी ने इससे ज्यादा जानकारी नहीं दी। दिल्ली पुलिस की टीम पालघर जिले में वसई के मणिकपुर में हैं। पीड़िता इसी इलाके की रहने वाली है। पूनावाला और वालकर दिल्ली जाने से पहले इसी इलाके में रहते थे। अधिकारियों ने पहले बताया था कि दिल्ली पुलिस की टीम ने शनिवार को पालघर में चार लोगों के बयान दर्ज किए थे। उनके मुताबिक, इन चार में से दो वे व्यक्ति हैं जिनसे वालकर ने पूनावाला की ओर से प्रताड़ित किए जाने के बाद 2020 में उनसे मदद मांगी थी। अन्य दो लोगों में एक शख्स मुंबई के उस कॉल सेंटर का पूर्व प्रबंधक है जहां वालकर काम करती थी और दूसरी एक महिला है जो वालकर की सहेली थी। पुलिस के अनुसार, पूनावाला ने 18 मई को वालकर (27) को कथित तौर पर गला घोंटकर मार डाला था और उसके शरीर के 35 टुकड़े करके दक्षिण दिल्ली के महरौली स्थित अपने आवास पर लगभग तीन सप्ताह तक 300 लीटर के फ्रिज में रखे थे। इन टुकड़ों को वह कई दिनों तक आधी रात के बाद शहर में कई जगहों पर फेंकता रहा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCD Elections के मद्देजनर आज जेपी नड्डा संभालेंगे दिल्ली की कमान, कई केंद्रीय मंत्री रोड शो करेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-view-of-mcd-elections-jp-nadda-will-take-charge-of-delhi-union-ministers-will-do-road-show/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 11:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-view-of-mcd-elections-jp-nadda-will-take-charge-of-delhi-union-ministers-will-do-road-show/</guid>
      <description>MCD Elections के मद्देजनर आज जेपी नड्डा संभालेंगे दिल्ली की कमान, कई केंद्रीय मंत्री रोड शो करेंगे नयी दिल्ली। भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के राष्ट्रीय अध्यक्ष जे पी नड्डा, पार्टी शासित राज्यों के मुख्यमंत्री और कई केंद्रीय मंत्री दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) के चुनाव से पहले राष्ट्रीय राजधानी में रविवार को आयोजित होने वाले 14 रोड शो में हिस्सा लेंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भाजपा की ओर से जारी एक बयान में बताया गया है कि रोड शो में शामिल होने वाले नेताओं में हरियाणा के मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर, असम के उनके समकक्ष हिमंत बिस्वा सरमा, हिमाचल प्रदेश के मुख्यमंत्री जयराम ठाकुर और उत्तराखंड के मुख्यमंत्री पुष्कर सिंह धामी शामिल हैं। एमसीडी के 250 वार्ड पर चुनाव के लिए मतदान चार दिसंबर को होगा, जबकि मतों की गिनती सात दिसंबर को की जाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भाजपा की दिल्ली इकाई के महासचिव कुलजीत सिंह चहल ने 20 नवंबर को ‘महा रविवार’ करार देते हुए कहा कि नड्डा राष्ट्रीय राजधानी के संगम विहार इलाके में चुनाव प्रचार करेंगे। उन्होंने बताया कि राजनाथ सिंह, गजेंद्र सिंह शेखावत, हरदीप सिंह पुरी, जितेंद्र सिंह और मीनाक्षी लेखी सहित कई अन्य केंद्रीय मंत्री भी विभिन्न क्षेत्रों में होने वाले रोड शो में शिरकत करेंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;चहल के मुताबिक, भाजपा के दिल्ली के सांसद हर्षवर्धन, मनोज तिवारी, रमेश बिधूड़ी, प्रवेश वर्मा, गौतम गंभीर और हंसराज हंस भी रोड शो में शामिल होंगे। भाजपा प्रवक्ता हरीश खुराना ने कहा कि एमसीडी चुनाव दिल्ली की जनता के सामने अरविंद केजरीवाल नीत ‘भ्रष्ट’ सरकार को सबक सिखाने का अवसर है, जो वायु प्रदूषण सहित विभिन्न समस्याओं का समाधान करने में नाकाम रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिक्किम को 10 विकेट से हराकर दिल्ली ने नॉकआउट की उम्मीदें बरकरार रखी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-beat-sikkim-by-10-wickets-to-keep-knockout-hopes-alive/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 10:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-beat-sikkim-by-10-wickets-to-keep-knockout-hopes-alive/</guid>
      <description>सिक्किम को 10 विकेट से हराकर दिल्ली ने नॉकआउट की उम्मीदें बरकरार रखी अनियमित स्पिनर ललित यादव और नितीश राणा &amp;nbsp;ने आपस में छह विकेट लिए जिससे दिल्ली ने विजय हजारे एकदिवसीय ट्रॉफी में शनिवार को यहां सिक्किम को 10 विकेट से हराकर क्वार्टर फाइनल में पहुंचने की अपनी उम्मीदें बरकरार रखी है। लगातार दो मैचों में जीत के साथ दिल्ली ने अपनी उम्मीदें जीवंत रखी है। दिल्ली ने सिक्किम को 34.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महरौली हत्याकांड में दिल्ली पुलिस ने चार लोगों का बयान दर्ज किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-police-records-statement-of-four-persons-in-mehrauli-murder-case/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-police-records-statement-of-four-persons-in-mehrauli-murder-case/</guid>
      <description>महरौली हत्याकांड में दिल्ली पुलिस ने चार लोगों का बयान दर्ज किया दिल्ली पुलिस की एक टीम ने शनिवार को महाराष्ट्र के पालघर में चार लोगों का बयान दर्ज किया, जिनमें दो ऐसे व्यक्ति हैं जिनसे 27 वर्षीय श्रद्धा वालकर ने 2020 में सह-जीवन साथी (लिव-इन पार्टनर) आफताब पूनावाला द्वारा मारपीट किये जाने के बाद सहायता मांगी थी। अन्य जिन दो लोगों का बयान इस टीम ने दर्ज किया, उनमें एक मुंबई के कॉल सेंटर का पूर्व प्रबंधक है जहां श्रद्धा काम करती थीं तथा दूसरी उसकी एक दोस्त है। स्थानीय पुलिस ने कहा कि आफताब पूनावाला के परिवार के सदस्य मुंबई के समीप मीरा रोड की एक इमारत से किसी अज्ञात जगह पर भाग गये हैं और उनका पता नहीं चला है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shraddha Murder Case : सीसीटीवी में दिखा आफताब, दिल्ली पुलिस अब देहरादून से जोड़ेगी जांच के तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aftab-seen-in-cctv-delhi-police-will-now-connect-with-dehradun/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 11:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aftab-seen-in-cctv-delhi-police-will-now-connect-with-dehradun/</guid>
      <description>Shraddha Murder Case : सीसीटीवी में दिखा आफताब, दिल्ली पुलिस अब देहरादून से जोड़ेगी जांच के तार श्रद्धा वॉकर हत्याकांड मामले में दिल्ली पुलिस अब देहरादून में भी जांच करेगी। लिव इन पार्टनर श्रद्धा की कथित तौर पर हत्या कर उसके शव के टुकड़े करने वाले आफताब ने श्रद्धा के शरीर के कुछ हिस्सों को देहरादून में भी ठिकाने लगाया था। दिल्ली पुलिस से हुई पूछताछ में इसका खुलासा आरोपी ने किया है। अब जांच में दिल्ली पुलिस देहरादून भी जा सकती है। इस मामले पर देहरादून पुलिस ने दिल्ली पुलिस को हर संभव मदद मुहैया कराने का आश्वासन दिया है।&amp;nbsp;माना जा रहा है कि दिल्ली पुलिस जांच के दौरान उन होटल मालिकों से भी संपर्क कर सकती है जहां आफताब श्रद्धा की हत्या करने के बाद रूका था। ये भी संभावना जताई गई है कि आफताब ने देहरादून में खून से सने कपड़ों को ठिकाने लगाया होगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आफताब ने जलाया था श्रद्धा का चेहरापूछताछ में पुलिस को पता चला है कि आफताब ने श्रद्धा की हत्या के बाद उसके शरीर के कई टुकड़े किए। इन टुकड़ों को कई दिनों तक फ्रिज में रखा और यहां तक की श्रद्धा के सिर को भी फ्रिज में रखा। अंत में उसने श्रद्धा के सिर को जलाया और फिर उसके सिर को ठिकाने लगाया। पुलिस को अबतक श्रद्धा का सिर नहीं मिला है। पुलिस के पास अहम सुराग के तौर पर अब भी वो हथियार नहीं है जिससे श्रद्धा के शरीर के टुकड़े किए गए है। श्रद्धा का सिर और हथियार दो अहम सबूत इस मामले में पुलिस को नहीं मिले है।&amp;nbsp;सीसीटीवी में दिखा आफताबजांच मे जुटी पुलिस के एक और अहम सुराग मिला है जिसमें वो सीसीटीवी फुटेज में बैग के साथ कैद हुआ है। इस सीसीटीवी फुटेज में आफताब के हाथ में एक बैग दिख रहा है। संभावना है कि इस बैग में ही आफताब श्रद्धा के शव को ठिकाने लगाने जाता था।&amp;nbsp;पुलिस ने लिया पिता-भाई का डीएनएमहरौली हत्याकांड की पीड़िता श्रद्धा वालकर के अब तक बरामद अवशेषों से डीएनए मिलान के लिए उसके पिता एवं भाई के रक्त के नमूने लिए गए हैं। पुलिस ने 18 नवंबर को यह जानकारी दी। पुलिस ने एक बयान में यह भी कहा कि आरोपी द्वारा दिए गए जवाबों की भ्रामक प्रकृति को देखते हुए, उसके नार्को विश्लेषण परीक्षण के लिए एक आवेदन किया गया था और इसे अदालत ने मंजूरी दे दी है। दिल्ली की एक अदालत ने पुलिस को आरोपी आफताब अमीन पूनावाला का नार्को टेस्ट पांच दिनों के भीतर पूरा करने का निर्देश दिया है। पुलिस के अनुसार पूनावाला ने अपनी ‘लिव-इन पार्टनर’ श्रद्धा वालकर (27) की गत 18 मई की शाम को कथित तौर पर गला घोंट कर हत्या कर दी थी और उसके शव के 35 टुकड़े कर दिए। आरोपी ने शव के टुकड़ों को दक्षिण दिल्ली के महरौली में अपने आवास पर लगभग तीन सप्ताह तक एक बड़े फ्रिज में रखा तथा उन्हें कई दिनों तक विभिन्न हिस्सों में फेंकता रहा। पुलिस ने एक बयान में कहा, ‘‘ यह पता लगाने के लिए कि हड्डियां पीड़िता की हैं या नहीं, डीएनए विश्लेषण के लिए ए (वालकर) के पिता और भाई के रक्त के नमूने एकत्र किए गए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के उपराज्यपाल का केजरीवाल को बड़ा झटका! LG वीके सक्सेना ने DDCD उपाध्यक्ष जैस्मीन शाह को किया बर्खास्त, ऑफिस को किया सील</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-lg-orders-removal-of-jasmine-shah-as-dialogue-and-development-commission-v-c/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-lg-orders-removal-of-jasmine-shah-as-dialogue-and-development-commission-v-c/</guid>
      <description>दिल्ली के उपराज्यपाल का केजरीवाल को बड़ा झटका!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खराब बल्लेबाजी से कर्नाटक से चार विकेट से हारी दिल्ली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-lost-to-karnataka-by-four-wickets-due-to-poor-batting/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 08:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-lost-to-karnataka-by-four-wickets-due-to-poor-batting/</guid>
      <description>खराब बल्लेबाजी से कर्नाटक से चार विकेट से हारी दिल्ली अनुभवी पेशेवर खिलाड़ी शिखर धवन और इशांत शर्मा की अनुपस्थिति से कमजोर हुई दिल्ली को गुरूवार को यहां विजय हजारे ट्राफी के ग्रुप बी के कम स्कोर वाले मुकाबले में कर्नाटक से चार विकेट से हार का सामना करना पड़ा जो उसकी लगातार दूसरी पराजय है। पहले बल्लेबाजी करने उतरी दिल्ली की टीम 45.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया का भारत दौरा, दिल्ली को पांच साल बाद मिल सकती है टेस्ट की मेजबानी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australia-tour-of-india-delhi-may-get-to-host-test-after-five-years/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 11:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australia-tour-of-india-delhi-may-get-to-host-test-after-five-years/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया का भारत दौरा, दिल्ली को पांच साल बाद मिल सकती है टेस्ट की मेजबानी नयी दिल्ली। ऑस्ट्रेलिया की टीम जब अगले साल फरवरी-मार्च में बॉर्डर-गावस्कर ट्रॉफी के चार टेस्ट मैच खेलने के लिए भारत दौरे पर आएगी तो दिल्ली को पांच साल से अधिक समय बाद टेस्ट मैच की मेजबानी का मौका मिल सकता है। बाकी तीन टेस्ट मैचों की मेजबानी के लिए जिन अन्य स्थलों को चुना जा सकता है उनमें अहमदाबाद और धर्मशाला तथा नागपुर या चेन्नई में से कोई एक शामिल हैं। यह श्रृंखला बेहद महत्वपूर्ण है क्योंकि भारत के लिए यह दूसरी विश्व टेस्ट चैंपियनशिप (डब्ल्यूटीसी) चक्र के अंतिम चार मैच होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में चुनाव से पूर्व आप पार्टी के विधायक का रिश्तेदार और पीए गिरफ्तार, एसीबी ने टिकट की खरीद फरोख्त को लेकर की कार्रवाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-cops-arrest-aap-mla-relative-for-selling-election-ticket-to-women/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 10:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-cops-arrest-aap-mla-relative-for-selling-election-ticket-to-women/</guid>
      <description>दिल्ली में चुनाव से पूर्व आप पार्टी के विधायक का रिश्तेदार और पीए गिरफ्तार, एसीबी ने टिकट की खरीद फरोख्त को लेकर की कार्रवाई दिल्ली नगर निगम चुनाव से पहले एंटी करप्शन ब्यूरो ने बड़ी कार्रवाई की है। एसीबी ने आम आदमी पार्टी के विधायक अखिलेश त्रिपाठी के रिश्तेदार और पीए समेत कुल तीन लोगों को गिरफ्तार किया है। आरोप है कि तीनों ने मिलकर एक महिला से आगामी नगर निगम चुनाव के लिए पार्षद का टिकट का देने के लिए 90 लाख रुपये की मांग की थी। जानकाी के मुताबिक आरोपियों ने 35 लाख रुपये अखिलेश पति त्रिपाठी और 20 लाख रुपये वजीरपुर विधायक राजेश गुप्ता को दिए जा चुके है।&amp;nbsp;बता दें कि ये मामला वार्ड नंबर 69 का है, जो कमला नगर में पड़ता है। यहां से आप कार्यकर्ता शोभा खारी ने टिकट की मांग की थी, जिसके एवज में उससे 90 लाख रुपये की मांग की गई थी। बता दें कि सूची में नाम नहीं आने के बाद महिला के पति गोपाल खरी ने मामले की शिकायत एसीबी में की है। महिला का कहना है कि 55 लाख रुपये का भुगतान कर चुकी है। जानकारी के मुताबिक बकाया 35 लाख रुपये की राशि महिला को तब देनी थी जब उसका नाम सूची में आता। हालांकि जब उसका नाम सूची में नहीं आया तब उसने इस मामले की शिकायत की और अखिलेश से पैसे वापस करने की बात कही। पैसे वापस ना मिलने के बाद महिला ने एसीबी में मामले की शिकायत की है। जानकारी है कि महिला ने सबूत के तौर पर एक वीडियो भी एसीबी की टीम को सौंपा है, जिसमें रिश्वत लेने की घटना कैद है।&amp;nbsp;ये तीन लोग हुए हैं गिरफ्तारएसीबी ने महिला की शिकायत पर कार्रवाई करते हुए तीन लोगों को गिरफ्तार किया है, जिसमें पीए विशाल पांडेय, आरोपी प्रिंस रघुवंशी और अखिलेशपति त्रिपाठी का साला ओम सिंह भी शामिल है। एसीबी की टीम ने तीनों को रंगे हाथों गिरफ्तार किया है। दरअसल तीनों ने वादा किया था कि वो महिला के पैसे वापस कर देंगे जिसके बाद एसीबी ने जाल बिछाकर तीनों को गिरफ्तार किया है।&amp;nbsp;कपिल मिश्रा ने कसा तंजएसीबी द्वारा की गई इस कार्रवाई पर कपिल मिश्रा ने भी आम आदमी पार्टी पर तंज कसा है। उन्होंने ट्वीट कर कहा कि एसीबी के पास चार विधायकों की ऑडियो रिकॉर्डिंग भी है। इन ऑडियो रिकॉर्डिंग के जरिए पैसों के लेन देन के संबंध में जानकारी मिल सकती है। कपिल मिश्रा ने कहा कि ये पैसे दुर्गेश, मनीष सिसोदिया और अरविंद केजरीवाल तक पहुंचाए गए है। उन्होंने इसे केजरीवाल का लूट मॉडल कहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आप पार्टी ने आरोप किया दरकिनार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उद्धव ठाकरे को बड़ा झटका, दिल्ली HC ने चुनाव आयोग के फैसले को चुनौती देने वाली याचिका खारिज की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shock-to-uddhav-thackeray-from-delhi-high-court-ec-orders-to-take-decision-soon/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 20:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shock-to-uddhav-thackeray-from-delhi-high-court-ec-orders-to-take-decision-soon/</guid>
      <description>उद्धव ठाकरे को बड़ा झटका, दिल्ली HC ने चुनाव आयोग के फैसले को चुनौती देने वाली याचिका खारिज की महाराष्ट्र में&amp;nbsp; सरकार जाने के बाद शिवसेना नेता उद्धव ठाकरे के लिए सब कुछ ठीक-ठाक नहीं चल रहा है। दिल्ली हाईकोर्ट से आज एक बार फिर से उद्धव ठाकरे को बड़ा झटका लगा है। दरअसल, उद्धव ठाकरे गुट की ओर से डाली गई याचिका को कोर्ट ने खारिज कर दिया है। इस याचिका में चुनाव आयोग के एक आदेश को चुनौती दी गई थी। पूरा मामला शिवसेना पार्टी के नाम और चुनाव चिन्ह के इस्तेमाल पर रोक लगाने के निर्वाचन आयोग के अंतरिम आदेश को चुनौती देने का है। लेकिन आज दिल्ली हाईकोर्ट ने उद्धव ठाकरे गुट के इस याचिका को खारिज कर दिया है। आपको बता दें कि शिवसेना में बगावत के बाद एकनाथ शिंदे और उद्धव ठाकरे गुट की ओर से शिवसेना पर अपना-अपना दावा ठोका गया था। बाद में चुनाव आयोग की ओर से दोनों दलों को अलग-अलग नाम और चुनाव चिन्ह अलॉट किया गया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;मैं रहूं या ना रहूं, 2024 में होगा महा विकास आघाडी का CM&#39;, संजय राउत का बड़ा दावा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCD Election: दिल्ली में जारी है पोस्टर वार, भाजपा ने कहा- सत्ता के नशे में कट्टर हिंदू विरोधी बनी केजरीवाल एंड कंपनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mcd-election-poster-war-continues-in-delhi-bjp-target-kejriwal/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 14:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mcd-election-poster-war-continues-in-delhi-bjp-target-kejriwal/</guid>
      <description>MCD Election: दिल्ली में जारी है पोस्टर वार, भाजपा ने कहा- सत्ता के नशे में कट्टर हिंदू विरोधी बनी केजरीवाल एंड कंपनी दिल्ली नगर निगम चुनाव&amp;nbsp;को लेकर राजनीति तेज होती जा रही है। दिल्ली में आम आदमी पार्टी और भाजपा के बीच जबरदस्त टक्कर मानी जा रही है। दिल्ली नगर निगम में 250 सीटें हैं। इसके लिए 4 दिसंबर को चुनाव होने हैं। भाजपा पिछले 15 सालों से दिल्ली में नगर निगम पर काबिज है। एक बार फिर से भाजपा का दावा है कि वह सत्ता में आएगी। हालांकि, अरविंद केजरीवाल की पार्टी आम आदमी पार्टी का दावा है कि इस बार भाजपा को सत्ता से दूर करेंगे। इन सबके बीच दिल्ली में पोस्टर वार भी शुरू हो गया है। भाजपा लगातार पोस्टर के जरिए आम आदमी पार्टी पर निशाना साध रही है। एक पोस्टर के जरिए आप पर हमला करते हुए भाजपा ने लिखा कि सत्ता के नशे में कट्टर हिंदू विरोधी बनी केजरीवाल एंड कंपनी। इसमें भाजपा ने हिंदू पलायन, शाहिन बाग, खालिस्तान, धर्म परिवर्तन, दिल्ली दंगे जैसे मामलों को उठाया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: दिल्ली नगर निगम चुनाव : आप ने 134 उम्मीदवारों की पहली सूची जारी की</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में ED कार्यालय पहुंचे डीके शिवकुमार, बोले- छिपाने के लिए कुछ भी नहीं, संस्थाओं का है सम्मान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dk-shivakumar-reached-ed-office-in-delhi-said-nothing-to-hide-institutions-have-respect/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 15:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dk-shivakumar-reached-ed-office-in-delhi-said-nothing-to-hide-institutions-have-respect/</guid>
      <description>दिल्ली में ED कार्यालय पहुंचे डीके शिवकुमार, बोले- छिपाने के लिए कुछ भी नहीं, संस्थाओं का है सम्मान कांग्रेस की कर्नाटक इकाई के अध्यक्ष डीके शिवकुमार ‘नेशनल हेराल्ड’ से जुड़े धन शोधन के एक मामले में पूछताछ के लिए दिल्ली में प्रवर्तन निदेशालय के समक्ष पेश हुए। मीडिया से बात करते हुए उन्होंने कहा कि इससे पहले पेश होने के लिए मैंने 3 सप्ताह का समय मांगा था लेकिन उन्होंने मुझे आज आने के लिए कहा गया। मैं यहां महाकालेश्वर उज्जैन से सीधे आया हूं। इसके साथ हू उन्होंने कहा कि जो भी हो, हम समन और संस्थाओं का सम्मान करेंगे। उन्होंने दावा किया कि मैं उन सभी को जवाब दूंगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: पंडित जवाहरलाल नेहरू की जयंती पर कांग्रेस नेताओं की श्रद्धांजलि, कहा- नेहरू आधुनिक भारत के निर्माता, 2014 के बाद उनकी प्रासंगिकता बढ़ी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईबीए ने कहा कि दिल्ली सरकार को पर्यावरण खर्च को पांच गुना बढ़ाकर 700 करोड़ रुपये करना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iba-said-delhi-government-should-increase-environment-expenditure-five-times-to-rs-700-crore/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iba-said-delhi-government-should-increase-environment-expenditure-five-times-to-rs-700-crore/</guid>
      <description>आईबीए ने कहा कि दिल्ली सरकार को पर्यावरण खर्च को पांच गुना बढ़ाकर 700 करोड़ रुपये करना चाहिए इंडियन बायोगैस एसोसिएशन (आईबीए) ने दिल्ली और आसपास के इलाकों में बढ़ते वायु प्रदूषण के बीच दिल्ली सरकार से पर्यावरण मद में होने वाले बजट खर्च को पांच गुना बढ़ाकर 700 करोड़ रुपये करने का अनुरोध किया है। आईबीए ने दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल को लिखे एक पत्र में कहा है कि राजधानी के वायु प्रदूषण को देखते हुए पर्यावरण पर होने वाला बजट खर्च कुल बजट आवंटन का कम-से-कम एक प्रतिशत होना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले के टिकट 67 दिल्ली मेट्रो स्टेशनों पर उपलब्ध होंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/international-trade-fair-tickets-will-be-available-at-67-delhi-metro-stations/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 10:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/international-trade-fair-tickets-will-be-available-at-67-delhi-metro-stations/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले के टिकट 67 दिल्ली मेट्रो स्टेशनों पर उपलब्ध होंगे दिल्ली के प्रगति मैदान में 14-27 नवंबर तक होने वाले भारत अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेले के लिए प्रवेश टिकट डीएमआरसी के 67 मेट्रो स्टेशनों पर उपलब्ध होंगे। एक अधिकारी ने शनिवार को यह जानकारी दी। प्रगति मैदान में इस 14 दिवसीय व्यापार मेले में लगभग 2,500 घरेलू और विदेशी प्रदर्शक अपने उत्पादों की प्रदर्शनी लगायेंगे। इनमें ब्रिटेन और संयुक्त अरब अमीरात (यूएई) सहित कई देशों के प्रदर्शक भी शामिल होंगे।  व्यापार मेले का आयोजन करने वाली वाणिज्य मंत्रालय की इकाई इंडिया ट्रेड प्रमोशन ऑर्गनाइजेशन (आईटीपीओ) ने कहा कि इस साल बिहार, झारखंड और महाराष्ट्र भागीदार राज्य हैं जबकि उत्तर प्रदेश और केरल फोकस राज्य हैं। विदेशी भागीदारी अफगानिस्तान, बांग्लादेश, बहरीन, बेलारूस, ईरान, नेपाल, थाईलैंड, तुर्की, संयुक्त अरब अमीरात और ब्रिटेन सहित 12 देशों से है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breaking: Delhi-NCR में महसूस किए गए भूकंप के तेज झटके, एक हफ्ते के भीतर दूसरा बड़ा झटका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/earthquake-tremors-felt-in-delhi-ncr-second-major-shock-within-a-week/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 19:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/earthquake-tremors-felt-in-delhi-ncr-second-major-shock-within-a-week/</guid>
      <description>Breaking: Delhi-NCR में महसूस किए गए भूकंप के तेज झटके, एक हफ्ते के भीतर दूसरा बड़ा झटका दिल्ली-एनसीआर में तेज भूकंप के झटके महसूस किए गए हैं। जानकारी के मुताबिक 54 सेकंड तक दिल्ली-एनसीआर में भूकंप के झटके महसूस किए गए हैं।&amp;nbsp;इसकी तीव्रता भी 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनी लॉन्ड्रिंग मामले में जैकलीन फर्नांडीस को राहत, मंगलवार तक अंतरिम जमानत बढ़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-court-extend-jacqueline-fernandes-interim-bail-in-200-crore-money-laundering-case/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 16:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-court-extend-jacqueline-fernandes-interim-bail-in-200-crore-money-laundering-case/</guid>
      <description>मनी लॉन्ड्रिंग मामले में जैकलीन फर्नांडीस को राहत, मंगलवार तक अंतरिम जमानत बढ़ी दिल्ली की एक अदालत ने कथित ठग सुकेश चंद्रशेखर से जुड़े 200 करोड़ रुपये के धनशोधन मामले में अभिनेत्री जैकलीन फर्नांडिस की जमानत याचिका पर शुक्रवार को अपना आदेश 15 नवंबर तक के लिए स्थगित कर दिया। अदालत ने फर्नांडिस की अंतरिम सुरक्षा भी मंगलवार तक के लिए बढ़ा दी।पूर्व में फर्नांडिस को अंतरिम जमानत देने वाले विशेष न्यायाधीश शैलेंद्र मलिक ने कहा कि आदेश तैयार नहीं हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मानहानि मामला: दिल्ली की अदालत ने खारिज की सत्येंद्र जैन, आतिशी समेत AAP नेताओं की याचिका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/defamation-case-delhi-court-dismisses-aap-leader-plea/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/defamation-case-delhi-court-dismisses-aap-leader-plea/</guid>
      <description>मानहानि मामला: दिल्ली की अदालत ने खारिज की सत्येंद्र जैन, आतिशी समेत AAP नेताओं की याचिका दिल्ली की एक अदालत ने सत्येंद्र जैन, आतिशी, राघव चड्ढा, दुर्गेश पाठक और सौरभ भारद्वाज सहित आप नेताओं के उस आवेदन को खारिज कर दिया, जिसमें भाजपा नेता छैल बिहारी गोस्वामी द्वारा दायर एक मामले में मानहानि के अपराध से बरी करने की मांग की गई थी। अदालत ने अपने आदेश में कहा कि “कानून में यह पहले ही तय हो चुका है कि समन मामले में निचली अदालत द्वारा आरोपी को बरी करने या समन आदेश को वापस लेने/समीक्षा करने की कोई गुंजाइश नहीं है। इसलिए, आरोपी व्यक्तियों की वर्तमान मामले से आरोपमुक्त करने की याचिका खारिज की जाती है।इसे भी पढ़ें: दिल्ली MCD चुनाव के लिए अरविंद केजरीवाल ने जारी की 10 गारंटियां, कूड़े का पहाड़ खत्म करने समेत की ये गारंटीछैल ने अपनी शिकायत में कहा कि आप नेताओं ने दिसंबर 2020 में प्रेस कॉन्फ्रेंस, ट्वीट और कई अन्य माध्यमों से मानहानिकारक बयान दिए कि एमसीडी के भाजपा नेताओं ने 2,400 करोड़ रुपये से अधिक के धन का दुरुपयोग किया है। छैल ने कहा है कि आरोपी जनता को गुमराह कर रहे हैं और भाजपा की नकारात्मक छवि बना रहे हैं। आप नेताओं को मानहानि के आरोप में तलब किया गया है। अतिरिक्त मुख्य मेट्रोपॉलिटन मजिस्ट्रेट विधि गुप्ता आनंद की अदालत ने अपने आदेश में कहा कि बचाव पक्ष द्वारा दी गई दलील - कि चूंकि वे लोक सेवक हैं, इसलिए मामला एक लोक अभियोजक के माध्यम से दायर किया गया होगा - अधिक महत्व नहीं रखता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली MCD चुनाव के लिए अरविंद केजरीवाल ने जारी की 10 गारंटियां, कूड़े का पहाड़ खत्म करने समेत की ये गारंटी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-issued-10-guarantees-for-upcoming-delhi-mcd-elections/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-issued-10-guarantees-for-upcoming-delhi-mcd-elections/</guid>
      <description>दिल्ली MCD चुनाव के लिए अरविंद केजरीवाल ने जारी की 10 गारंटियां, कूड़े का पहाड़ खत्म करने समेत की ये गारंटी दिल्ली नगर निगम चुनाव 2022 के लिए पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने 11 नवंबर को &#39;केजरीवाल की 10 गारंटी&#39; की घोषणा कर दी है। &#39;केजरीवाल की 10 गारंटी&#39; की घोषणा करते हुए उन्होंने कहा कि दिल्ली को अब सुंदर बनाया जाएगा। यहां तीनों कूड़े के पहाड़ खत्म होंगे। भ्रष्टाचार से भी निगम को मुक्ति मिलेगी। दिल्ली में वर्षों से मौजूद पार्किंग की समस्या से भी जनता को निजात मिलेगी।&amp;nbsp;जानिए केजरीवाल की 10 गारंटियांदिल्ली बनेगी सुंदरतीन कूड़े के पहाड़ होंने खत्मभ्रष्टाचार मुक्त निगम होगीपार्किंग की समस्सा से मिलेगी निजातआवारा पशुओं से मुक्त होगी दिल्लीनगर निगम की गलियों का होगा कायाकल्पस्कूल और अस्पताल में होंगी बेहतर सुविधाएंपार्कों का होगा सौंदर्यिकरणकच्चे कर्मचारी होंगे पक्केव्यापारियों की लाइसेंस प्रक्रिया होगी आसानरेहड़ी-पटरी को वैनिंग जोन बनाएंगे, भ्रष्टाचार से मुक्त होगा&amp;nbsp;गारंटी जारी करते हुए अरविंद केजरीवाल ने विपक्ष पर भी निशाना साधा है। कहा कि हम अपने बात पर कायम रहते है। हम जो कहते हैं वही करते है। उन्होंने कहा कि हम फेवीकॉल के जोड़ की तरह हैं जो टूटते नहीं है। उन्होंने अन्य पार्टियों का जिक्र करते हुए कहा कि अन्य पार्टी वालों की नियम में खोट होती है। ये वचन पत्र जारी करते हैं मगर काम नहीं करना चाहते।&amp;nbsp;घोषणाएं करते हुए उन्होंने भाजपा पर भी वार किया। उन्होंने कहा कि जो लोग खुद भष्ट्राचार में लिप्त रहते हैं वो सत्येंद्र जैन और मनीष सिसोदिया को जेल भेजने में जुटे रहते है। अरविंद केजरीवाल ने कहा कि दिल्ली से कूड़े का पहाड़ खत्म होगा। हर गली से कचरा साफ होगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;सात दिसंबर को आएंगे परिणामदिल्ली की 250 नगर निगम की सीटों पर 4 दिसंबर को चुनाव होंगे जबकि नतीजे 7 दिसंबर को आएंगे। चुनाव तारीखों के ऐलान के साथ ही दिल्ली में आचार संहिता लागू हो गया है। दिल्ली में 104 सीटें पुरुषों के लिए रिजर्व है जबकि 104 सीट महिलाओं के लिए रिजर्व है। वहीं, 42 सीट एससी के लिए आरक्षित हैं। दिल्ली एमसीडी पर फिलहाल भाजपा का कब्जा है। इस बार एमसीडी चुनाव कांग्रेस, भाजपा और आम आदमी पार्टी के बीच है। नामांकन की आखिरी तारीख 14 नवंबर है। नामांकन वापस लेने की आखिरी तारीख 19 नवंबर है। 4 दिसंबर को चुनाव होंगे। वही 7 दिसंबर को मतगणना होगी। वर्तमान की बात करें तो 272 एमसीडी सीटों पर भाजपा 181 के साथ सत्ता में है। आम आदमी पार्टी के पास 48 सीट, कांग्रेस के पास 30 और अन्य के खाते में 11 सीट है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली घूमने जा रहे हैं? मनोकामनाएं पूरी करना चाहते हैं? तो दादा देव मंदिर जाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/going-to-visit-delhi-want-to-fulfill-your-wishes-then-go-to-dada-dev-temple/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 19:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/going-to-visit-delhi-want-to-fulfill-your-wishes-then-go-to-dada-dev-temple/</guid>
      <description>दिल्ली घूमने जा रहे हैं? मनोकामनाएं पूरी करना चाहते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;पिछले 15 सालों में MCD को भाजपा ने किया बर्बाद&#39;, मनीष सिसोदिया बोले- दिल्ली को कूड़े से करेंगे मुक्त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-ruined-mcd-in-last-15-years-manish-sisodia-said-will-free-delhi-from-garbage/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 14:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-ruined-mcd-in-last-15-years-manish-sisodia-said-will-free-delhi-from-garbage/</guid>
      <description>&amp;lsquo;पिछले 15 सालों में MCD को भाजपा ने किया बर्बाद&amp;rsquo;, मनीष सिसोदिया बोले- दिल्ली को कूड़े से करेंगे मुक्त दिल्ली नगर निगम चुनाव को लेकर राजनीतिक वार पटवार का दौर जारी है। इन सबके बीच आम आदमी पार्टी के वरिष्ठ नेता और दिल्ली के उप मुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया कहा कि भाजपा ने पिछले 15 सालों में दिल्ली नगर निगम को पूरी तरीके से बर्बाद कर दिया है। उन्होंने साफ तौर पर कहा कि भाजपा ने दिल्ली को बर्बाद किया है। आज दिल्ली में हर जगह कूड़ा देखने को मिलता है। इसके साथ ही उन्होंने यह भी कहा कि भाजपा की वजह से एमसीडी में पूरी तरीके से अव्यवस्था है। आम आदमी पार्टी एमसीडी में आई तो दिल्ली को कूड़ा मुक्त कर देगी। आपको बता दें कि एमसीडी चुनाव में राष्ट्रीय राजधानी में गंदगी को आम आदमी पार्टी बड़ा मुद्दा बनाने की कोशिश कर रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;अब MCD में भी झाड़ू चलेगी&#39;, भाजपा पर मनीष सिसोदिया का निशाना, बोले- 17 सालों का हिसाब देना होगा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रदूषण में कमी के बीच दिल्ली सरकार का बड़ा फैसला, 9 नवंबर से खुलेंगे स्कूल, WFH भी खत्म</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-government-big-decision-amid-reduction-in-pollution-schools-will-open-from-november-9/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-government-big-decision-amid-reduction-in-pollution-schools-will-open-from-november-9/</guid>
      <description>प्रदूषण में कमी के बीच दिल्ली सरकार का बड़ा फैसला, 9 नवंबर से खुलेंगे स्कूल, WFH भी खत्म दिल्ली में प्रदूषण को देखते हुए 8 नवंबर तक प्राइमरी स्कूलों को बंद कर दिया गया था। हालांकि, सोमवार को प्रदूषण के स्तर में सुधार देखने को मिला। इसी के बाद दिल्ली सरकार ने बड़ा फैसला लेते हुए 9 नवंबर से प्राइमरी स्कूलों को खोलने का फैसला लिया है। प्रदूषण में मिली राहत के चलते दिल्ली सरकार के मंत्री गोपाल राय ने राजधानी में जीआरएपी 4 के प्रतिबंध को हटाने का फैसला किया है। इसका मतलब यह है कि अब सरकारी और प्राइवेट ऑफिस पहले की तरह पूरी क्षमता के साथ काम करने लगेंगे। वर्क फ्रॉम होम खत्म हो जाएगा। साथ ही साथ सीएनजी बस सेवा भी दिल्ली में चलती रहेंगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: तजिंदर बग्गा ने केजरीवाल की तुलना हिटलर से की, बोले- दिल्ली के CM ने अपने ही राज्य को गैस चैंबर में बदल दिया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्रीय मंत्री ने सत्येंद्र जैन को दिल्ली से बाहर की जेल में स्थानांतरित करने की मांग की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/union-minister-demands-transfer-of-satyendar-jain-to-jail-outside-delhi/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 18:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/union-minister-demands-transfer-of-satyendar-jain-to-jail-outside-delhi/</guid>
      <description>केंद्रीय मंत्री ने सत्येंद्र जैन को दिल्ली से बाहर की जेल में स्थानांतरित करने की मांग की नयी दिल्ली। केंद्रीय मंत्री मीनाक्षी लेखी ने जेल में बंद आम आदमी पार्टी (आप) के मंत्री सत्येंद्र जैन को दिल्ली से बाहर किसी अन्य कारागार में स्थानांतरित करने की रविवार को मांग की। लेखी ने यहां संवाददाता सम्मेलन में ठग सुकेश चंद्रशेखर के एक पत्र का हवाला देते हुए आरोप लगाया कि जैन जेल के अंदर उगाही करने में संलिप्त हैं। जैन को धन शोधन के एक मामले के सिलसिले में प्रवर्तन निदेशालय (ईडी) ने गिरफ्तार किया था और वह अभी दिल्ली की मंडोली जेल में बंद हैं। उन्होंने आरोप लगाया, ‘‘मैं दिल्ली के उपराज्यपाल, दिल्ली सरकार और न्यायपालिका से जैन को दिल्ली के बाहर किसी अन्य जेल में स्थानांतरित करने का अनुरोध करता हूं क्योंकि वह धन की उगाही जारी रखने के लिए मंत्री के तौर पर अपने पद का दुरूपयोग कर सकते हैं।’’&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Bypoll results 2022: मोकामा से बाहुबली अनंत सिंह की पत्नी जीतीं, गोला गोकर्णनाथ बीजेपी प्रत्याशी अमन गिरी हुए विजयीचंद्रशेखर ने अपने पत्र में कथित तौर पर कहा है कि जैन ने उससे राज्यसभा की सीट के लिए 50 करोड़ रुपये की मांग की थी और दक्षिण भारत में आप का विस्तार करने के लिए 500 करोड़ रुपये उपलब्ध कराने के वास्ते 30 लोगों की व्यवस्था करने को भी कहा था। आम आदमी पार्टी ने आरोप लगाया है कि भाजपा उसके (आप के) खिलाफचंद्रशेखर का इस्तेमाल कर रही है क्योंकि उसे (भाजपा को) गुजरात विधानसभा चुनाव और दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) चुनाव में हार का डर सता रहा है। आप नेताओं ने चंद्रशेखर को भाजपा का ‘स्टार प्रचारक’ बताया और कहा कि वह (भाजपा) गुजरात और एमसीडी चुनावों से पहले उसकी रिहाई सुनिश्चित करेगी तथा उसे पार्टी (भाजपा) का सदस्य बनाएगी। लेखी ने इन आरोपों पर कहा कि चंद्रशेखर भाजपा में शामिल नहीं होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जहरीली हवा में सांस लेना मुश्किल! दिल्ली में वायु गुणवत्ता ‘बेहद खराब’ श्रेणी में पहुंचा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/air-quality-in-delhi-reaches-very-poor-category/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 17:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/air-quality-in-delhi-reaches-very-poor-category/</guid>
      <description>जहरीली हवा में सांस लेना मुश्किल!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के डिप्टी सीएम मनीष सिसोदिया का दावा, मेरे PA को किया गया गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/my-pa-was-arrested-claims-delhi-deputy-cm-manish-sisodia/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/my-pa-was-arrested-claims-delhi-deputy-cm-manish-sisodia/</guid>
      <description>दिल्ली के डिप्टी सीएम मनीष सिसोदिया का दावा, मेरे PA को किया गया गिरफ्तार भाजपा और आम आदमी पार्टी के बीच वार पलटवार की राजनीति लगातार जारी है। इन सब के बीच मनीष सिसोदिया ने बड़ा दावा किया है। मनीष सिसोदिया ने एक ट्वीट कर बताया कि उनके पीए को गिरफ्तार किया गया है। अपने ट्वीट में उन्होंने भाजपा पर निशाना साधते हुए लिखा कि इन्होंने झूठी प्राथमिकी कर मेरे घर रेड करवाई, बैंक लॉकर तलाश लिए, मेरे गाँव में जाँच कर ली लेकिन मेरे ख़िलाफ़ कहीं कुछ नहीं मिला। इसके साथ ही उन्होंने लिखा कि आज इन्होंने मेरे PA के घर पर ईडी की रेड करी। वहाँ भी कुछ नहीं मिला तो अब उसको गिरफ़्तार कर के ले गये है। उन्होंने आगे लिखा कि भाजपा वालो!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi Newsroom: दिल्ली में वायु प्रदूषण खतरनाक स्तर पर, केजरीवाल पर हमलावर हुई भाजपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-air-pollution-at-dangerous-level-bjp-attacks-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-air-pollution-at-dangerous-level-bjp-attacks-kejriwal/</guid>
      <description>Prabhasakshi Newsroom: दिल्ली में वायु प्रदूषण खतरनाक स्तर पर, केजरीवाल पर हमलावर हुई भाजपा राष्ट्रीय राजधानी दिल्ली और एनसीआर में प्रदूषण खतरनाक स्तर पर है। इसको लेकर खूब राजनीति भी हो रही है। भाजपा जबरदस्त तरीके से दिल्ली की केजरीवाल सरकार के खिलाफ हमलावर है। इन सब के बीच केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्री मनसुख मंडाविया ने भी अरविंद केजरीवाल पर तंज कसा है। अपने ट्वीट में उन्होंने कहा कि दिल्ली के मुख्यमंत्री गुजरात और हिमाचल प्रदेश में चुनाव प्रचार में व्यस्त हैं, इसलिए दिल्लीवासी खुद को प्रदूषण से बचाने के लिए मास्क पहनें। मंडाविया ने हिंदी में किये गये एक ट्वीट में कहा, दिल्ली के लोगों से मास्क पहनने और वायु प्रदूषण से खुद को बचाने का आग्रह किया जाता है क्योंकि केजरीवाल-जी गुजरात और हिमाचल प्रदेश में मुफ्त रेवाड़ी की बात करने और दिल्ली के करदाताओं के करोड़ों रुपये खर्च करके विज्ञापन लगाने में व्यस्त हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: वायु प्रदूषण का बिगड़ा स्तर, अरविंद केजरीवाल ने बंद करवाई दिल्ली के स्कूलों की प्राथमिक कक्षाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pollution In Delhi: शिक्षा पर भी प्रदूषण का असर, दिल्ली में 8 नवंबर तक बंद रहेंगे प्राथमिक स्कूल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/effect-of-pollution-on-education-too-primary-schools-in-delhi-to-remain-closed-till-november-8/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 20:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/effect-of-pollution-on-education-too-primary-schools-in-delhi-to-remain-closed-till-november-8/</guid>
      <description>Pollution In Delhi: शिक्षा पर भी प्रदूषण का असर, दिल्ली में 8 नवंबर तक बंद रहेंगे प्राथमिक स्कूल दिल्ली में वायु गुणवत्ता काफी खराब स्थिति में है। यही कारण है कि इसका असर आम जनजीवन पर तो पड़ ही रहा है। साथ ही साथ शिक्षा व्यवस्था पर भी पड़ रहा है। दिल्ली में वायु प्रदूषण और वायु की खराब गुणवत्ता की वजह से 8 नवंबर 2022 तक सभी प्राथमिक कक्षाओं को बंद कर दिया गया है। यह फैसला दिल्ली सरकार के शिक्षा निदेशालय की ओर से लिया गया है। इसमें साफ तौर पर लिखा गया है कि दिल्ली में एक्यूआई लेवल को ध्यान में रखते हुए यह फैसला लिया गया है। इस सभी प्राथमिक क्लास 8 नवंबर तक बंद रहेंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भाजपा मुख्यालय में निर्माण कार्य रोकने के लिए आदेश जारी, एजेंसी पर 5 लाख का जुर्माना : गोपाल राय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCD चुनाव के ऐलान पर केजरीवाल बोले- भाजपा ने पूरी दिल्ली में कूड़ा फैला दिया, इस बार दिल्लीवासी AAP को चुनेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/on-mcd-elections-kejriwal-said-bjp-spread-garbage-all-over-delhi/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 18:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/on-mcd-elections-kejriwal-said-bjp-spread-garbage-all-over-delhi/</guid>
      <description>MCD चुनाव के ऐलान पर केजरीवाल बोले- भाजपा ने पूरी दिल्ली में कूड़ा फैला दिया, इस बार दिल्लीवासी AAP को चुनेंगे दिल्ली नगर निगम के चुनाव की तारीखों का आज ऐलान कर दिया गया है। दिल्ली में 4 दिसंबर को नगर निगम के चुनाव होंगे जबकि नतीजे 7 दिसंबर को आएंगे। इसके साथ ही राजनीतिक वार-पलटवार का दौर शुरू हो गया है। दिल्ली नगर निगम के चुनावी तारीखों को लेकर दिल्ली के मुख्यमंत्री और आम आदमी पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवाल ने ट्वीट आया है। इस उन्होंने साफ तौर पर कहा है इस बार दिल्ली वासी नगर निगम में भी आम आदमी पार्टी को चुनेंगे। अपने ट्वीट में उन्होंने लिखा के पिछले 15 साल में BJP ने पूरी दिल्ली में कूड़ा फैला दिया है, कूड़े के पहाड़ बना दिए हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भारत जोड़ो यात्रा में KGF चैप्टर 2 के गाने का इस्तेमाल, राहुल गांधी, सुप्रिया श्रीनेत और जयराम रमेश के खिलाफ कॉपीराइट उल्लंघन का केस दर्ज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारी ‘घर से काम’ करेंगे, निजी कार्यालयों को अनुसरण का सुझाव : गोपाल राय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/50-percent-employees-of-delhi-government-will-work-from-home/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/50-percent-employees-of-delhi-government-will-work-from-home/</guid>
      <description>दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारी ‘घर से काम’ करेंगे, निजी कार्यालयों को अनुसरण का सुझाव : गोपाल राय नयी दिल्ली। दिल्ली में वायु प्रदूषण के खतरनाक स्थिति में पहुंचने के बीच पर्यावरण मंत्री गोपाल राय ने शुक्रवार को दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारियों को सोमवार से ‘घर से काम’ (वर्क फ्रॉम होम) करने का आदेश दिया। उन्होंने कहा कि निजी कार्यालयों को भी इस नियम का अनुसरण करने के संबंध मं परामर्श जारी किया जाएगा। दिल्ली के पर्यावरण मंत्री राय ने संवाददाताओं से कहा कि दिल्ली सरकार ने गैर-बीएस चतुर्थ डीजल वाहनों पर प्रतिबंध लगाने के अलावा चरणबद्ध प्रतिक्रिया कार्य योजना (जीआरएपी) के तहत केंद्र की वायु गुणवत्ता समिति द्वारा अनुशंसित प्रतिबंधों को लागू करने का निर्णय लिया है। इसे भी पढ़ें: पीएम का मजाक उड़ाने से लेकर नाबालिग को पार्टी कार्यकर्ता बनाने तक, AAP के गोपाल इटालिया क्यों CM फेस बनते-बनते रह गए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> दिल्ली: प्रदूषण ‘गंभीर’ स्तर पर, एयर प्यूरीफायर की बिक्री तेज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-pollution-at-severe-level-sales-of-air-purifiers-up/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-pollution-at-severe-level-sales-of-air-purifiers-up/</guid>
      <description>दिल्ली: प्रदूषण ‘गंभीर’ स्तर पर, एयर प्यूरीफायर की बिक्री तेज कभी लग्जरी उत्पाद माना जाने वाला एयर प्यूरीफायर अब एक जरूरत बन गया है। प्रदूषण के ‘गंभीर’ स्तर पर पहुंचने के साथ दिल्ली में एयर प्यूरीफायर की बिक्री तेज हो गई है। केंद्रीय प्रदूषण नियंत्रण बोर्ड (सीपीसीबी) के आंकड़ों के अनुसार, दिल्ली का समग्र वायु गुणवत्ता सूचकांक (एक्यूआई) शुक्रवार को सुबह नौ बजकर 30 मिनट पर 426 था। एक्यूआई यदि 400 से अधिक हो, तो उसे ‘गंभीर’ माना जाता है और यह स्वस्थ लोगों की सेहत पर प्रतिकूल असर डाल सकता है और पहले से बीमार व्यक्तियों को गंभीर रूप से प्रभावित कर सकता है।  ऐसे हालात में राष्ट्रीय राजधानी में दिवाली के बाद से एयर प्यूरीफायर की मांग बढ़ी है। ओ2 क्योर के संस्थापक और जेको एयरकॉन लिमिटेड के प्रबंध निदेशक कार्तिक सिंघल ने कहा, ‘‘भारत में वायु गुणवत्ता कई वजहों से बिगड़ रही है - शहरों में औद्योगिक विस्तार, जनसंख्या घनत्व, गलत कचरा प्रबंधन, फसल जलाना, वाहनों के इस्तेमाल में वृद्धि और कुछ प्राकृतिक कारण।’’ उन्होंने कहा कि घर के अंदर और बाहर, दोनों जगह वायु प्रदूषण बढ़ा है। उन्होंने कहा कि इस वजह से दिल्ली, गुरुग्राम, नोएडा जैसे प्रमुख शहरों के खरीदार घरों में इस्तेमाल होने वाले एयर प्यूरीफायर के बारे में अधिक जागरूक हो गए हैं।  सिंघल ने कहा, ‘‘इससे एयर प्यूरीफायर की मांग बढ़ी है और पिछले कुछ हफ्तों के दौरान बिक्री में भारी उछाल आया है।’’ खान मार्केट में मेहरा इलेक्ट्रॉनिक्स के एक बिक्री प्रतिनिधि ने भी ऐसी ही बात कही। उन्होंने कहा, ‘‘यह वक्त की मांग है। प्रदूषण चरम पर है और बिक्री में वृद्धि देखी गई है।’’ दरियागंज ट्रेडर्स एसोसिएशन के सचिव और एक इलेक्ट्रॉनिक्स स्टोर के मालिक मनीष सेठ ने कहा, ‘‘एयर प्यूरीफायर के दाम भी कम हुए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली MCD चुनाव का ऐलान, 4 दिसंबर को होंगे सभी सीटों पर मतदान, 7 को आएंगे नतीजे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-elections-announced-all-seats-will-vote-on-december-4-results-will-come-on-7/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-elections-announced-all-seats-will-vote-on-december-4-results-will-come-on-7/</guid>
      <description>दिल्ली MCD चुनाव का ऐलान, 4 दिसंबर को होंगे सभी सीटों पर मतदान, 7 को आएंगे नतीजे दिल्ली नगर निगम के चुनाव की तारीखों का ऐलान हो चुका है। दिल्ली की 250 नगर निगम की सीटों पर 4 दिसंबर को चुनाव होंगे जबकि नतीजे 7 दिसंबर को आएंगे। चुनाव तारीखों के ऐलान के साथ ही दिल्ली में आचार संहिता लागू हो गया है। दिल्ली में 104 सीटें पुरुषों के लिए रिजर्व है जबकि 104 सीट महिलाओं के लिए रिजर्व है। वहीं, 42 सीट एससी के लिए आरक्षित हैं। दिल्ली एमसीडी पर फिलहाल भाजपा का कब्जा है। इस बार एमसीडी चुनाव कांग्रेस, भाजपा और आम आदमी पार्टी के बीच है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारी ‘घर से काम’ करेंगे, निजी कार्यालयों को अनुसरण का सुझाव : गोपाल राय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वायु प्रदूषण का बिगड़ा स्तर, अरविंद केजरीवाल ने बंद करवाई दिल्ली के स्कूलों की प्राथमिक कक्षाएं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/poor-level-of-air-pollution-arvind-kejriwal-closed-delhi-primary-classes/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 12:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/poor-level-of-air-pollution-arvind-kejriwal-closed-delhi-primary-classes/</guid>
      <description>वायु प्रदूषण का बिगड़ा स्तर, अरविंद केजरीवाल ने बंद करवाई दिल्ली के स्कूलों की प्राथमिक कक्षाएं दिल्ली में बढ़ते प्रदूषण के कारण प्राथमिक स्कूल कल से बंद रहेंगे। मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने शुक्रवार को शहर में वायु प्रदूषण के बेहद खराब श्रेणी में जाने के बाद यह घोषणा की है। SAFAR या सिस्टम ऑफ एयर क्वालिटी एंड वेदर फोरकास्टिंग एंड रिसर्च द्वारा जारी आंकड़ों के अनुसार, दिल्ली का वायु गुणवत्ता सूचकांक शुक्रवार को लगातार दूसरे दिन &#39;गंभीर&#39; श्रेणी में बना रहा।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कोको गॉ डब्ल्यूटीए फाइनल्स से बाहर, इगा स्वियातेक सेमीफाइनल मेंपंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान के साथ एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित करते हुए, केजरीवाल ने कहा कि कल से प्राथमिक स्कूल बंद रहेंगे और कक्षा V से VII के लिए बाहरी गतिविधियाँ प्रतिबंधित रहेंगी। मुख्यमंत्री केजरीवाल ने प्रदूषण-रोधी उपायों पर कहा हम स्कूलों में पांचवीं से ऊपर की कक्षाओं के छात्रों की खुले में खेल गतिविधियों को बंद कर रहे हैं। दिल्ली में प्राथमिक स्कूल शनिवार से बंद रहेंगे, सम-विषम योजना लागू करने पर विचार-विमर्श जारी हैं। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि उत्तर भारत को प्रदूषण से बचाने के लिए केंद्र को विशेष कदम उठाने की जरूरत, दोषारोपण और राजनीति का समय नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली वालों का घुट रहा है दम, सरकारें कर रही हैं राजनीति! वायु प्रदूषण पर मची अब तक की सियासत और एक्शन पर एक नजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhiites-are-suffocating-a-look-at-the-politics-and-action-on-air-pollution-so-far/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 11:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhiites-are-suffocating-a-look-at-the-politics-and-action-on-air-pollution-so-far/</guid>
      <description>दिल्ली वालों का घुट रहा है दम, सरकारें कर रही हैं राजनीति!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के प्रदूषण में पराली जलाने का हिस्सा बढ़कर 38 फीसद हुआ, इस मौसम में सर्वाधिक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-share-of-stubble-burning-in-delhi-pollution-increased-to-38-percent/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-share-of-stubble-burning-in-delhi-pollution-increased-to-38-percent/</guid>
      <description>दिल्ली के प्रदूषण में पराली जलाने का हिस्सा बढ़कर 38 फीसद हुआ, इस मौसम में सर्वाधिक नयी दिल्ली। दिल्ली में पीएम 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी ने दिल्ली को बताया &#39;गैस चैंबर&#39;, केजरीवाल चाहते हैं मोदी सरकार इस्तीफा दे! एक्शन कम और रिएक्शन ज्यादा देने पर जोर दे रही हैं सरकारें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-calls-delhi-gas-chamber-kejriwal-wants-modi-govt-to-resign-over-pollution/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 11:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-calls-delhi-gas-chamber-kejriwal-wants-modi-govt-to-resign-over-pollution/</guid>
      <description>बीजेपी ने दिल्ली को बताया &amp;lsquo;गैस चैंबर&amp;rsquo;, केजरीवाल चाहते हैं मोदी सरकार इस्तीफा दे!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली विश्वविद्यालय में शुरू हुआ नया सेमेस्टर, छात्रों के लिए आयोजित हुआ ओरिएंटेशन प्रोग्राम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-university-first-year-classes-starts-from-today-orientation-also-organised-for-students/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 18:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-university-first-year-classes-starts-from-today-orientation-also-organised-for-students/</guid>
      <description>दिल्ली विश्वविद्यालय में शुरू हुआ नया सेमेस्टर, छात्रों के लिए आयोजित हुआ ओरिएंटेशन प्रोग्राम नयी दिल्ली, दो नवंबर दिल्ली विश्वविद्यालय (डीयू) परिसर बुधवार को शैक्षणिक सत्र 2022-23 के पहले दिन छात्र-छात्राओं से गुलज़ार रहा। इस दौरान, विद्यार्थियों में उत्साह के साथ-साथ घबराहट भी थी क्योंकि उन्होंने आज से जीवन में एक नया अध्याय शुरू किया। दिल्ली विश्वविद्यालय में प्रथम वर्ष के विद्यार्थियों का शैक्षणिक सत्र बुधवार से शुरू हो गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में महिलाओं के लिए होगा खास मौहल्ला क्लीनिक, मुफ्त मिलेगा इलाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-government-to-make-special-mohalla-clinic-for-women/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-government-to-make-special-mohalla-clinic-for-women/</guid>
      <description>दिल्ली में महिलाओं के लिए होगा खास मौहल्ला क्लीनिक, मुफ्त मिलेगा इलाज दिल्ली सरकार ने महिलाओं के लिए खास मौहल्ला क्लीनिक शुरू करने का ऐलान किया है। महिलाओं के लिए इन मोहल्ला क्लीनिक में स्त्री रोग संबंधी सेवाएं, जांच और दवाएं मुफ्त में उपलब्ध होंगी। दिल्ली सरकार की मोहल्ला क्लीनिक स्वास्थ्य के लिहाज से अहम योजना है। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने बुधवार को कहा कि उनकी सरकार महिलाओं के लिए विशेष मोहल्ला क्लीनिक शुरू कर रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेपाल एयरलाइंस की दिल्ली आने वाली उड़ान अंतिम समय में रद्द, 254 यात्री फंसे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nepal-airlines-flight-to-delhi-canceled-at-the-last-minute-254-passengers-stranded/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nepal-airlines-flight-to-delhi-canceled-at-the-last-minute-254-passengers-stranded/</guid>
      <description>नेपाल एयरलाइंस की दिल्ली आने वाली उड़ान अंतिम समय में रद्द, 254 यात्री फंसे नयी दिल्ली जाने वाली नेपाल एयरलाइंस कॉरपोरेशन (एनएसी) की उड़ान को यहां त्रिभुवन अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे पर उड्डयन अधिकारियों द्वारा अनुमति नहीं दिए जाने से 254 यात्री फंस गए। अधिकारियों ने बताया कि उड़ान की अनुमति नहीं देने की कार्रवाई नेपाल की राष्ट्रीय विमानन कंपनी पर अपनी कुछ अंतरराष्ट्रीय उड़ानों का परिचालन नए गौतमबुद्ध अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे से करने के लिए दबाव बनाने के इरादे से किया गया ताकि त्रिभुवन अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे से उड़ानों का दबाव कम किया जा सके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के नरेला में लगी भीषण आग, दो लोग जिंदा झुलसे, इमारत में कई अन्य के फंसे होने की आशंका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/massive-fire-in-delhi-narela-two-people-scorched-alive/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/massive-fire-in-delhi-narela-two-people-scorched-alive/</guid>
      <description>दिल्ली के नरेला में लगी भीषण आग, दो लोग जिंदा झुलसे, इमारत में कई अन्य के फंसे होने की आशंका दिल्ली के नरेला इंडस्ट्रियल एरिया में अचानक आग लगने से दो लोग जिंदा जल गये। आग इतनी भयानक थी कि कुछ ही क्षणों में इमारत धुएं से दिखाई पड़ना बंद हो गयी। नरेला इंडस्ट्रियल एरिया में लगी भयानक आग को देखकर लोगों ने दमकल विभाग को फोन किया जिसके बाद मौके पर 10 दमकल की गाड़ियां पहुंचीं। इस भयानक आग से अब तक दो लोगों के मरने की खबर हैं। कहा जा रहा है जिस समय यह हादसा हुआ उस दौरान कई लोग इमारत में थे ऐसे में कई लोगों के अभी इमारत के अंदर फंसे होने की संभावना है। अब तक तीन लोगों को बचा लिया गया है, कुछ लोगों के फंसे होने की आशंका है। बचाव अभियान जारी हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: न्यूजीलैंड दौरे के लिए हुआ टीम इंडिया का ऐलान, हार्दिक और शिखर के हाथों में होगी कमान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में वायु गुणवत्ता ‘खराब’ श्रेणी में दर्ज, दम घोट रही दिल्ली की हवा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/air-quality-in-delhi-recorded-in-poor-category/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/air-quality-in-delhi-recorded-in-poor-category/</guid>
      <description>दिल्ली में वायु गुणवत्ता ‘खराब’ श्रेणी में दर्ज, दम घोट रही दिल्ली की हवा नयी दिल्ली। दिल्ली में वायु गुणवत्ता में मंगलवार सुबह थोड़ा सुधार आया और वायु गुणवत्ता सूचकांक (एक्यूआई) ‘खराब’ श्रेणी में रहा। राष्ट्रीय राजधानी में न्यूनतम तापमान सामन्य से एक डिग्री सेल्सियस नीचे 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के मंत्री व्यवस्थाओं का जायजा लेने छठ घाटों पर पहुंचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-ministers-reached-chhath-ghats-to-take-stock-of-the-arrangements/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-ministers-reached-chhath-ghats-to-take-stock-of-the-arrangements/</guid>
      <description>दिल्ली के मंत्री व्यवस्थाओं का जायजा लेने छठ घाटों पर पहुंचे दिल्ली सरकार के मंत्रियों और आम आदमी पार्टी (आप) के विधायकों ने रविवार को राष्ट्रीय राजधानी में छठ मनाए जाने वाले घाटों पर व्यवस्थाओं का जायजा लिया और पर्व के मौके पर श्रद्धालुओं से बातचीत की। उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया, दिल्ली के पर्यावरण मंत्री गोपाल राय और राजस्व मंत्री कैलाश गहलोत ने अपने-अपने क्षेत्रों में छठ घाटों का दौरा किया। सिसोदिया ने पटपड़गंज स्थित त्यागी छठ घाट का निरीक्षण कर व्यवस्थाओं का जायजा लिया और श्रद्धालुओं से मुलाकात की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में वायु प्रदूषण से जुड़ी पाबंदी के क्रियान्वयन के लिए 586 टीम गठित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/586-teams-constituted-for-implementation-of-air-pollution-restrictions-in-delhi/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/586-teams-constituted-for-implementation-of-air-pollution-restrictions-in-delhi/</guid>
      <description>दिल्ली में वायु प्रदूषण से जुड़ी पाबंदी के क्रियान्वयन के लिए 586 टीम गठित नयी दिल्ली। दिल्ली के पर्यावरण मंत्री गोपाल राय ने शनिवार को कहा कि उनकी सरकार ने खराब हो रही वायु गुणवत्ता के मद्देनज़र राष्ट्रीय राजधानी में निर्माण कार्य और तोड़फोड़ की गतिविधियों पर लगाई गई पाबंदी का क्रियान्वयन सुनिश्चित करने के लिए 586 दलों का गठन किया गया है। राय ने यहां प्रेसवार्ता को संबोधित करते हुए कहा कि विशेषज्ञों के अनुसार, अनुकूल मौसमी दशाओं के चलते दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘गंभीर’ श्रेणी में पहुंच जाएगी। इसे भी पढ़ें: रिलायंस कैपिटल के बोलीकर्ता निविदा में नया प्रावधान लाए जाने से चिंतित इसलिए वायु गुणवत्ता प्रबंधन आयोग (सीएक्यूएम) ने अधिकारियों को निर्देश दिया है कि राष्ट्रीय राजधानी क्षेत्र (एनसीआर) में पाबंदियों का क्रियान्वयन किया जाए, जिसमें ‘ग्रेडेड रिस्पांस एक्शन प्लान’ (ग्रैप) के तृतीय चरण के तहत निर्माण और विध्वंस गतिविधियों पर रोक लगाना शामिल है। मंत्री ने कहा, ‘‘हमने राजधानी की सभी निर्माण एजेंसियों और संबंधित सरकारी विभागों के साथ बैठक की है, जिनमें लोकनिर्माण विभाग (पीडब्ल्यूडी), दिल्ली नगर निगम (एमसीडी), रेलवे, दिल्ली विकास प्राधिकरण (डीडीए) और दिल्ली प्रदूषण नियंत्रण समिति (डीपीसीसी) शामिल हैं। हमने निर्णय लिया है कि शहर में निर्माण कार्य और तोड़फोड़ की गतिविधियों पर पाबंदी लगाई जाएगी।’’ उन्होंने कहा कि सरकार ने एक मजबूत निगरानी प्रणाली विकसित की है, ताकि निर्देशों का अनुपालन कराया जा सके और विभिन्न विभागों के अधिकारियों के सहयोग से कुल 586 टीम का गठन किया गया है। ये टीम निर्माण-विध्वंस संबंधित पाबंदियों के क्रियान्वयन पर निगरानी करेंगी। राय ने यह भी कहा कि आनंद विहार और विवेक विहार लगातार उच्च प्रदूषण स्तर की श्रेणी में हैं, जो ‘क्षेत्रीय रैपिड ट्रांजिट सिस्टम’ (आरआरटीएस) से संबंधित निर्माण कार्य के कारण हो सकता है। उन्होंने कहा, ‘‘तदनुसार, हमने उपयोगकर्ता एजेंसी को धूल प्रदूषण नियंत्रण मानदंडों का सख्ती से पालन करने का निर्देश दिया है। सरकार ने दिल्ली नगर निगम के सात पानी की बौछारों वाले टैंकर (वाटर स्प्रिंकलर) के अलावा उक्त क्षेत्रों में 15 ‘एंटी-स्मॉग गन’ तैनात की हैं।’’ इसे भी पढ़ें: कर्ज देने वाली चीन की कंपनियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करें राज्य : गृह मंत्रालय राय ने कहा कि सरकार प्रदूषण वाले इलाकों में पानी छिड़कने के लिए दमकल की गाड़ियां भी तैनात करेगी। उन्होंने कहा कि वर्तमान में दिल्ली में 521 ‘वाटर स्प्रिंकलर’, 223 ‘एंटी-स्मॉग गन’ और 150 सचल ‘एंटी-स्मॉग गन’ लगाये गये हैं। ‘ग्रैप’ के तीसरे चरण के तहत अधिकारियों से कहा गया है कि वे निर्माण और तोड़फोड़ की गतिविधियों पर पाबंदी लगाएं, लेकिन आवश्यक परियोजनओं और प्रदूषण नहीं फैलाने वाली गतिविधियों को छूट दी गई है, जिनमें प्लम्बिंग, बढ़ईगीरी, आंतरिक सज्जा और बिजली आदि के काम शामिल हैं। पाबंदी आवश्यक परियोजनाओं पर लागू नहीं होगी, जिनमें राष्ट्रीय सुरक्षा, रक्षा, रेलवे और मेट्रो रेल समेत अन्य परियोजनाएं शामिल हैं। पाबंदी के तहत खुदाई, बोरिंग, वेल्डिंग, निर्माण सामग्री की लदाई और ढुलाई पर रोक शामिल है। इसके अलावा फ्लाई ऐश समेत कच्चे माल के परिवहन पर रोक लगाई गई है और कच्ची सड़क पर वाहनों की आवाजाही पर पाबंदी है। सीवर लाइन बिछाने, बैचिंग संयंत्रों के संचालन, पानी की पाइप बिछाने, नाले से जुड़े कार्य, टाइल्स को काटने और बिछाने, पत्थर और फर्श पर बिछाने की अन्य सामग्री, पीसने की गतिविधि, वाटरप्रूफिंग कार्य, फुटपाथ समेत सड़क निर्माण कार्य और कई अन्य गतिविधियों पर पाबंदी लगाई गई है।  स्वच्छ ईंधन पर काम नहीं करने वाले ईंट भट्टों, अन्य संयंत्र और पत्थर तोड़ने वाले संयंत्र समेत पूरे एनसीआर में खनन, संबंधित गतिविधियों पर भी प्रतिबंध लगा दिया गया है। उन्होंने कहा, जिन औद्योगिक क्षेत्रों में पाइप्ड प्राकृतिक गैस (पीएनजी) इंफ्रास्ट्रक्चर की आपूर्ति नहीं है, वहां स्वीकृत ईंधन का उपयोग नहीं करने वाले उद्योग सप्ताह में केवल पांच दिन ही संचालित किये जा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi liquor policy | दिल्ली की शराब नीति की नाकामी के पीछे किसका हाथ? केजरीवाल ने उपराज्यपाल को सुनाई खरी-खरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-is-behind-the-failure-of-delhi-liquor-policy-kejriwal-told-the-lieutenant-governor/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-is-behind-the-failure-of-delhi-liquor-policy-kejriwal-told-the-lieutenant-governor/</guid>
      <description>Delhi liquor policy | दिल्ली की शराब नीति की नाकामी के पीछे किसका हाथ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पराली के कारण दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘बहुत खराब’ श्रेणी में पहुंची, भाजपा ने साधा केजरीवाल पर निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-air-quality-slips-into-very-poor-category-due-to-stubble-bjp-targets-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-air-quality-slips-into-very-poor-category-due-to-stubble-bjp-targets-kejriwal/</guid>
      <description>पराली के कारण दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘बहुत खराब’ श्रेणी में पहुंची, भाजपा ने साधा केजरीवाल पर निशाना नयी दिल्ली। दिल्ली में इस समय वायु प्रदूषण अपने चरम पर हैं। दिवाली के बाद से ही दिल्लीवालों का सांस लेना मुश्किल हो गया हैं। आंखों में जलन, सांस लेने में तकलीफ जैसी समस्या लोगों को हो रही हैं। लगातार पराली के कारण भी दिल्ली के हालात खराब होते जा रहे हैं ऐसे में&amp;nbsp;दिल्ली की वायु गुणवत्ता रविवार को ‘बहुत खराब’ स्तर पर पहुंच गयी हैं। अब प्रदूषण को लेकर सियासत भी तेज हो गयी हैं।&amp;nbsp;दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल&amp;nbsp;इस समय गुजरात में होने वाले चुनाव पर ध्यान दे रहे हैं। वह गुजरात में रैलियां कर रहे हैं। ऐसे में दिल्ली में छठ पर किए गये खराब इंतजाम और वायु प्रदूषण को लेकर भाजपा कि दिल्ली इकाई ने केजरीवाल पर निशाना साधा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में चुनावी रैलियों को संबोधित करेंगे दिल्ली, पंजाब और राजस्थान के मुख्यमंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-ministers-of-delhi-punjab-and-rajasthan-to-address-election-rallies-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-ministers-of-delhi-punjab-and-rajasthan-to-address-election-rallies-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में चुनावी रैलियों को संबोधित करेंगे दिल्ली, पंजाब और राजस्थान के मुख्यमंत्री दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल, पंजाब के उनके समकक्ष भगवंत मान और राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत रविवार को गुजरात में अलग-अलग रैलियों को संबोधित करेंगे। आम आदमी पार्टी (आप) के नेता केजरीवाल और मान संयुक्त रूप से भावनगर के पालिताना शहर और राजकोट जिले के धोराजी में दो रैलियों को संबोधित करेंगे। ‘आप’ के दोनों नेता शुक्रवार से भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) शासित गुजरात के तीन दिवसीय दौरे पर हैं।  केजरीवाल गुजरात के अपने हालिया दौरों पर ‘आप’ के सत्ता में आने पर राज्य के लोगों को कई सौगातें देने के वादे कर चुके हैं। वहीं, राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत रविवार को अपने गुजरात दौरे के तीसरे दिन तीन रैलियों को संबोधित करेंगे। गहलोत पहले बनासकांठा के वीरमपुर में एक जनसभा को संबोधित करेंगे। इसके बाद, वह साबरकांठा जिले के खेड़ब्रह्मा और अरावली जिले के भिलोदा में अलग-अलग रैलियों को संबोधित करेंगे।  गहलोत ने शनिवार को दावा किया था कि भाजपा को चुनावी बांड के माध्यम से किए गए कुल दान का 95 प्रतिशत मिल रहा है और दानकर्ता ‘‘भय’’ के कारण अन्य दलों को चंदा नहीं दे रहे हैं। उन्होंने भाजपा पर कांग्रेस और अन्य राजनीतिक दलों को चंदा देने के इच्छुक कॉरपोरेट घरानों को ‘‘धमकी’’ देने का भी आरोप लगाया था। कांग्रेस के दिग्गज नेता ने ‘आप’ के प्रमुख केजरीवाल पर निशाना साधते हुए कहा था कि वह अपने खिलाफ किसी भी नकारात्मक खबर को दबाने के लिए पैसा खर्च करते हैं। गुजरात की 182-सदस्यीय विधानसभा के लिए इस साल के अंत में होने वाले चुनाव के कार्यक्रम की घोषणा अभी नहीं हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली पुलिस ने न्यूज वेबसाइट द वायर के खिलाफ दर्ज की प्राथमिकी, अमित मालवीय ने बदनाम करने का लगाया आरोप </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-police-files-fir-against-news-website-the-wire/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-police-files-fir-against-news-website-the-wire/</guid>
      <description>दिल्ली पुलिस ने न्यूज वेबसाइट द वायर के खिलाफ दर्ज की प्राथमिकी, अमित मालवीय ने बदनाम करने का लगाया आरोप दिल्ली पुलिस ने शनिवार को समाचार वेबसाइट द वायर के खिलाफ भाजपा नेता अमित मालवीय द्वारा उनकी अब वापस ली गई मेटा रिपोर्ट को लेकर दर्ज शिकायत के आधार पर प्राथमिकी दर्ज की। दिल्ली में पुलिस मुख्यालय में विशेष पुलिस आयुक्त के पास शिकायत दर्ज की गई थी। भाजपा नेता ने शिकायत दर्ज की थी जब उन्होंने कहा था कि वह द वायर के खिलाफ कार्रवाई करने जा रहे थे, जिसमें दावा किया गया था कि मेटा के स्वामित्व वाला इंस्टाग्राम में उन्हें पदों को लेने के लिए विशेष विशेषाधिकार प्राप्त थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNCTC की दिल्ली घोषणा में आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस का आह्वान, इन मुद्दों पर हुई चर्चा </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/unctc-call-for-per-zero-toner-in-delhi-announcement/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/unctc-call-for-per-zero-toner-in-delhi-announcement/</guid>
      <description>UNCTC की दिल्ली घोषणा में आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस का आह्वान, इन मुद्दों पर हुई चर्चा संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद की आतंकवाद निरोधी समिति (यूएनसीटीसी) ने सर्वसम्मति से दिल्ली घोषणापत्र को अपनाया, जिसमें सभी सदस्य देशों से आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस सुनिश्चित करने का आह्वान किया गया। घोषणा को दिल्ली में आयोजित यूएनसीटीसी की इमर्जिंग टेक विशेष बैठक में अपनाया गया था। वैश्विक निकाय ने आतंकवादी उद्देश्यों के लिए सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म सहित इंटरनेट और अन्य सूचना और संचार प्रौद्योगिकियों के बढ़ते उपयोग पर चिंता व्यक्त की।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: CTC की बैठक में बोलीं रुचिरा कंबोज, आतंकवाद का खतरा गंभीर और सार्वभौमिक, सदस्य देशों को चुस्त-दुरुस्त रहने की जरूरतघोषणा के कुछ अंश इस प्रकार हैं:- सभी रूपों और अभिव्यक्तियों में आतंकवाद सबसे गंभीर खतरों में से एक है। आतंकवाद का कोई भी कृत्य आपराधिक और अन्यायपूर्ण है, चाहे उनकी मंशा कुछ भी हो, जब भी, कहीं भी और किसके द्वारा की गई हो।- संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद के प्रस्तावों के पूर्ण और प्रभावी कार्यान्वयन के माध्यम से आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस। सदस्य देशों को प्रासंगिक अंतरराष्ट्रीय आतंकवाद विरोधी सम्मेलनों में निहित अपने दायित्वों को पूरा करना।- सदस्य देश आतंकवादी कृत्यों के वित्तपोषण को रोकने और दबाने के लिए बाध्य हैं और ऐसे कृत्यों में शामिल संस्थाओं या व्यक्तियों को सहायता प्रदान करने से परहेज करने के लिए बाध्य हैं, जिसमें आतंकवादी समूहों के सदस्यों की भर्ती को रोकना, अंतर्राष्ट्रीय कानूनों के अनुरूप, और आतंकवादियों को हथियारों की आपूर्ति को समाप्त करना शामिल है।इसे भी पढ़ें: कश्मीर में कड़ी सतर्कता के बलबूते ही आतंकवाद के बदले स्वरूप पर लगाम लगाना संभव है- सुरक्षित पनाहगाहों तक पहुंचने के लिए आतंकवादियों का अवसर एक महत्वपूर्ण चिंता का विषय बना हुआ है। सभी सदस्य देशों को आतंकवाद के खिलाफ लड़ाई में पूरी तरह से सहयोग करना चाहिए ताकि सुरक्षित पनाहगाहों की पहचान की जा सके, आतंकवादियों की उन तक पहुंच से इनकार किया जा सके और घरेलू और अंतरराष्ट्रीय कानूनों के अनुसार न्याय के लिए लाया जा सके, जो किसी भी व्यक्ति का समर्थन करता है, सुविधा प्रदान करता है, भाग लेता है या वित्तपोषण में भाग लेने का प्रयास करता है। , सुरक्षित पनाहगाह प्रदान करने सहित आतंकवादी कृत्यों की योजना बनाना, तैयार करना या करना।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में ऑटो-टैक्सी की सवारी हुई मंहगी, किराया बढ़ाने को मंजूरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/auto-taxi-rides-become-expensive-in-delhi-approval-to-increase-fare/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/auto-taxi-rides-become-expensive-in-delhi-approval-to-increase-fare/</guid>
      <description>दिल्ली में ऑटो-टैक्सी की सवारी हुई मंहगी, किराया बढ़ाने को मंजूरी सीएनजी की बढ़ती कीमतों को देखते हुए दिल्ली सरकार ने ऑटो रिक्शा और टैक्सी के किराये में वृद्धि के प्रस्ताव को मंजूरी दे दी है। यह घोषणा दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) चुनावों से पहले की गई है, जिसकी तारीखों की घोषणा की जानी है। ऑटोरिक्शा चालकर यहां सत्तारूढ़ आम आदमी पार्टी का एक बड़ा वोटबैंक है। संशोधित किराया ढांचे के मुताबिक, ऑटो-रिक्शा के लिए शुरुआती 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के करीब स्थित हैं ये हिल स्टेशन, घूमकर आएं यहां पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/beautiful-hill-station-near-delhi-you-should-see-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/beautiful-hill-station-near-delhi-you-should-see-in-hindi/</guid>
      <description>दिल्ली के करीब स्थित हैं ये हिल स्टेशन, घूमकर आएं यहां पर वीकेंड पर अक्सर लोग बाहर घूमने का प्लॉन करते हैं और छुट्टी में हिल स्टेशन पर जाना अच्छा विचार है। लेकिन समय का अभाव होने के कारण वे ऐसे हिल स्टेशन पर जाना चाहते हैं, जहां आने व जाने में उन्हें अधिक समय खर्च ना करना पड़े। जिसके कारण वे हिल स्टेशन में घूमने का पूरा आनंद उठा सकें। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको दिल्ली के करीब आपको कुछ ऐसे हिल स्टेशन के बारे मे बता रहे हैं, जहां पर आप अपनी छुट्टी बिता सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गजवा ए हिंद के ख्वाब का खात्मा: 16 साल में केरल से दिल्ली तक ऐसे फैला PFI, बैन के बाद आगे क्या, जानें सबकुछ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pfi-spread-from-kerala-to-delhi-what-next-after-the-ban/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 18:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pfi-spread-from-kerala-to-delhi-what-next-after-the-ban/</guid>
      <description>गजवा ए हिंद के ख्वाब का खात्मा: 16 साल में केरल से दिल्ली तक ऐसे फैला PFI, बैन के बाद आगे क्या, जानें सबकुछ पॉपुलर फ्रंट ऑफ इंडिया यानी पीएफआई सीएए प्रदर्शन के दौरान हुई हिंसा हो या फिर हाथरस का मामला या फिर दिल्ली दंगे। देश में कोई भी विवाद, फसाद हो नाम पीएफआई का जरूर चला आता है। लंबे वक्त से अलग-अलग हिस्सों में पीएफआई पर बैन की मांग उठ रही थी। एक दफे झारखंड की सरकार ने बैन लगाया था तो हाईकोर्ट से राहत मिल गई। लेकिन इस बार रडार एनआईए का था। 28 सितंबर को पीएफआई पर&amp;nbsp; बैन का ऐलान हो गया। मगर पीएफआई पर शिकंजे का बैकग्राउंड क्या था, पूरा प्लान कैसे बना, कमांड सेंटर कहां था और बैन के बाद आगे क्या?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में कपल्स के लिए यह हैं बेस्ट कैफे, पार्टनर के साथ बिताएं क्वालिटी टाइम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/best-cafe-of-delhi-for-couples-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/best-cafe-of-delhi-for-couples-in-hindi/</guid>
      <description>दिल्ली में कपल्स के लिए यह हैं बेस्ट कैफे, पार्टनर के साथ बिताएं क्वालिटी टाइम किसी भी रिश्ते को मजबूत करने के लिए जरूरी होता है कि उसे कुछ वक्त दिया जाए। यही कारण है कि कपल्स अक्सर एक साथ समय बिताने के बहाने खोजते हैं। अगर आप भी अपने पार्टनर के साथ बाहर जाने का प्लॉन बना रहे हैं तो दिल्ली में ऐसे कई कैफे स्थित हैं, जो आपको एक अलग अनुभव प्रदान करेंगे। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे ही दिल्ली के कैफे के बारे में बता रहे हैं, जहां अपने पार्टनर के साथ एक अच्छा विचार हो सकता है-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के इन शिव मंदिरों के एक बार जरूर करें दर्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/famous-shiva-temples-of-delhi-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 19:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/famous-shiva-temples-of-delhi-in-hindi/</guid>
      <description>दिल्ली के इन शिव मंदिरों के एक बार जरूर करें दर्शन हिंदू धर्म के अनुयायियों की भगवान शिव अटूट आस्था है। उन्हें सर्वाेच्च भगवान माना जाता है जिनके पास ब्रह्मांड को बनाने, नष्ट करने और बदलने की शक्ति है। ऐसा माना जाता है कि जो भी भक्त भगवान शिव की पूजा व आराधना करता है, उसके सभी दुख व कष्ट दूर हो जाते हैं। यूं तो देशभर में उनके कई मंदिर हैं, लेकिन दिल्ली में मौजूद कई शिव मंदिर बेहद ही प्रसिद्ध हैं। दिल्ली एक ऐसी जगह है जो अपनी विरासत और संस्कृति के लिए जानी जाती है। इसलिए, अगर आप यहां आए हैं तो आपको इन शिव मंदिरों का भी दौरा अवश्य करना चाहिए-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में कई वार्ड इधर से उधर, परिसीमन के बाद कितना बदल जाएगा MCD, आम लोगों पर क्या पड़ेगा असर और कब होंगे चुनाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/many-wards-delhi-from-here-to-there-how-much-will-mcd-change-after-delimitation/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 16:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/many-wards-delhi-from-here-to-there-how-much-will-mcd-change-after-delimitation/</guid>
      <description>दिल्ली में कई वार्ड इधर से उधर, परिसीमन के बाद कितना बदल जाएगा MCD, आम लोगों पर क्या पड़ेगा असर और कब होंगे चुनाव दिल्ली नगर निगम के वार्डों की सीमाओं को बदलने का पहला मसौदा केंद्रीय गृह मंत्रालय (एमएचए) द्वारा अधिसूचित किया गया है और जनता से सुझाव लेने के लिए राज्य चुनाव आयोग की वेबसाइट पर इसे डाला गया है। इस बार तीन अलग-अलग एमसीडी के चुनाव नहीं होंगे क्योंकि तीनों नगर निगमों को एक कर दिया गया है। इस पूरे बदलाव पर आम आदमी पार्टी ने सवाल उठाए हैं। आप और कांग्रेस दोनों का कहना है कि ये सब बीजेपी को फायदा पहुंचाने के लिए किया गया है। एमसीडी चुनाव में इस बार क्या कुछ बदलने वाला है। यहां जानिए दिल्ली के लोगों के लिए इस कवायद का क्या मतलब है और कब हो सकते हैं एमसीडी चुनाव।इसे भी पढ़ें: ममता राज में कानून विहीन हुआ बंगाल, लोकतांत्रिक अधिकारों का हो रहा दमन: भाजपापरिसीमन क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली घूमने आये हैं तो प्रधानमंत्री संग्रहालय को जाकर जरूर देखें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-you-have-come-to-visit-delhi-then-definitely-visit-the-pm-museum/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 16:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-you-have-come-to-visit-delhi-then-definitely-visit-the-pm-museum/</guid>
      <description>दिल्ली घूमने आये हैं तो प्रधानमंत्री संग्रहालय को जाकर जरूर देखें यदि आप राजनीति या इतिहास में रुचि रखते हैं तो आपको नयी दिल्ली में बनाये गये प्रधानमंत्री संग्रहालय में जरूर जाना चाहिए। यहां आप पर्यटन की दृष्टि से भी जा सकते हैं क्योंकि अन्य जगहों से हटकर सेल्फी लेने के विकल्प यहां मौजूद हैं। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की पहल पर बने इस संग्रहालय को हाल ही में राष्ट्र को समर्पित किया गया था। भारत के अब तक के सभी प्रधानमंत्रियों के जीवन पर विस्तृत जानकारी प्रदान करने वाला संग्रहालय इसलिए बनवाया गया है ताकि अब तक के प्रधानमंत्रियों के कार्यकाल की उपलब्धियों को भी देश करीब से जाने।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या NEET UG 2022 परीक्षा स्थगित होगी या नहीं? दिल्ली HC जल्द सुनाएगा अपना फैसला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/plea-filed-in-delhi-hc-to-postpone-neet-ug-exam-court-hearing-begin-soon/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 14:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/plea-filed-in-delhi-hc-to-postpone-neet-ug-exam-court-hearing-begin-soon/</guid>
      <description>क्या NEET UG 2022 परीक्षा स्थगित होगी या नहीं?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
