<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Delhi on DivaNews | News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/delhi/</link>
    <description>Recent content in Delhi on DivaNews | News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Oct 2022 21:09:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/delhi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>दिल्ली पुलिस ने न्यूज वेबसाइट द वायर के खिलाफ दर्ज की प्राथमिकी, अमित मालवीय ने बदनाम करने का लगाया आरोप </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-police-files-fir-against-news-website-the-wire/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-police-files-fir-against-news-website-the-wire/</guid>
      <description>दिल्ली पुलिस ने न्यूज वेबसाइट द वायर के खिलाफ दर्ज की प्राथमिकी, अमित मालवीय ने बदनाम करने का लगाया आरोप दिल्ली पुलिस ने शनिवार को समाचार वेबसाइट द वायर के खिलाफ भाजपा नेता अमित मालवीय द्वारा उनकी अब वापस ली गई मेटा रिपोर्ट को लेकर दर्ज शिकायत के आधार पर प्राथमिकी दर्ज की। दिल्ली में पुलिस मुख्यालय में विशेष पुलिस आयुक्त के पास शिकायत दर्ज की गई थी। भाजपा नेता ने शिकायत दर्ज की थी जब उन्होंने कहा था कि वह द वायर के खिलाफ कार्रवाई करने जा रहे थे, जिसमें दावा किया गया था कि मेटा के स्वामित्व वाला इंस्टाग्राम में उन्हें पदों को लेने के लिए विशेष विशेषाधिकार प्राप्त थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNCTC की दिल्ली घोषणा में आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस का आह्वान, इन मुद्दों पर हुई चर्चा </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/unctc-call-for-per-zero-toner-in-delhi-announcement/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/unctc-call-for-per-zero-toner-in-delhi-announcement/</guid>
      <description>UNCTC की दिल्ली घोषणा में आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस का आह्वान, इन मुद्दों पर हुई चर्चा संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद की आतंकवाद निरोधी समिति (यूएनसीटीसी) ने सर्वसम्मति से दिल्ली घोषणापत्र को अपनाया, जिसमें सभी सदस्य देशों से आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस सुनिश्चित करने का आह्वान किया गया। घोषणा को दिल्ली में आयोजित यूएनसीटीसी की इमर्जिंग टेक विशेष बैठक में अपनाया गया था। वैश्विक निकाय ने आतंकवादी उद्देश्यों के लिए सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म सहित इंटरनेट और अन्य सूचना और संचार प्रौद्योगिकियों के बढ़ते उपयोग पर चिंता व्यक्त की।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: CTC की बैठक में बोलीं रुचिरा कंबोज, आतंकवाद का खतरा गंभीर और सार्वभौमिक, सदस्य देशों को चुस्त-दुरुस्त रहने की जरूरतघोषणा के कुछ अंश इस प्रकार हैं:- सभी रूपों और अभिव्यक्तियों में आतंकवाद सबसे गंभीर खतरों में से एक है। आतंकवाद का कोई भी कृत्य आपराधिक और अन्यायपूर्ण है, चाहे उनकी मंशा कुछ भी हो, जब भी, कहीं भी और किसके द्वारा की गई हो।- संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद के प्रस्तावों के पूर्ण और प्रभावी कार्यान्वयन के माध्यम से आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस। सदस्य देशों को प्रासंगिक अंतरराष्ट्रीय आतंकवाद विरोधी सम्मेलनों में निहित अपने दायित्वों को पूरा करना।- सदस्य देश आतंकवादी कृत्यों के वित्तपोषण को रोकने और दबाने के लिए बाध्य हैं और ऐसे कृत्यों में शामिल संस्थाओं या व्यक्तियों को सहायता प्रदान करने से परहेज करने के लिए बाध्य हैं, जिसमें आतंकवादी समूहों के सदस्यों की भर्ती को रोकना, अंतर्राष्ट्रीय कानूनों के अनुरूप, और आतंकवादियों को हथियारों की आपूर्ति को समाप्त करना शामिल है।इसे भी पढ़ें: कश्मीर में कड़ी सतर्कता के बलबूते ही आतंकवाद के बदले स्वरूप पर लगाम लगाना संभव है- सुरक्षित पनाहगाहों तक पहुंचने के लिए आतंकवादियों का अवसर एक महत्वपूर्ण चिंता का विषय बना हुआ है। सभी सदस्य देशों को आतंकवाद के खिलाफ लड़ाई में पूरी तरह से सहयोग करना चाहिए ताकि सुरक्षित पनाहगाहों की पहचान की जा सके, आतंकवादियों की उन तक पहुंच से इनकार किया जा सके और घरेलू और अंतरराष्ट्रीय कानूनों के अनुसार न्याय के लिए लाया जा सके, जो किसी भी व्यक्ति का समर्थन करता है, सुविधा प्रदान करता है, भाग लेता है या वित्तपोषण में भाग लेने का प्रयास करता है। , सुरक्षित पनाहगाह प्रदान करने सहित आतंकवादी कृत्यों की योजना बनाना, तैयार करना या करना।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
