<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Delhi on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/delhi/</link>
    <description>Recent content in Delhi on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Jan 2023 19:02:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/delhi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>दिल्ली में भीषण शीतलहर के कारण रेड अलर्ट, घना कोहरा कर रहा यातायात को प्रभावित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/red-alert-due-to-severe-cold-wave-in-delhi-dense-fog-affecting-traffic/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 19:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/red-alert-due-to-severe-cold-wave-in-delhi-dense-fog-affecting-traffic/</guid>
      <description>दिल्ली में भीषण शीतलहर के कारण रेड अलर्ट, घना कोहरा कर रहा यातायात को प्रभावित नयी दिल्ली। देश के उत्तर और पूर्वी हिस्से में रविवार को कोहरे की मोटी चादर छाई रही जिससे 480 रेलगाड़ियों की आवाजाही प्रभावित हुई। दिल्ली समेत मैदानी इलाकों में शीतलहर चल रही है, जहां न्यूनतम तापमान 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के कोच अभय शर्मा हो सकते है बर्खास्त,चयनकर्ता खोड़ा ने निलंबन पर जतायी निराशा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-coach-abhay-sharma-may-be-sacked-selector-khoda-expressed-disappointment-over-suspension/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 21:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-coach-abhay-sharma-may-be-sacked-selector-khoda-expressed-disappointment-over-suspension/</guid>
      <description>दिल्ली के कोच अभय शर्मा हो सकते है बर्खास्त,चयनकर्ता खोड़ा ने निलंबन पर जतायी निराशा निखिल चोपड़ा, गुरशरण सिंह और रीमा मल्होत्रा की अगुवाई वाली दिल्ली एवं जिला क्रिकेट संघ (डीडीसीए) की क्रिकेट सलाहकार समिति (सीएसी) रणजी ट्रॉफी मैचों में टीम के लचर प्रदर्शन के बाद मुख्य कोच अभय शर्मा को बर्खास्त करने की तैयारी में है। दिल्ली की टीम के नाम चार मैचों में सिर्फ दो अंक है और उस पर ग्रुप चरण में आखिरी स्थान पर रहने का खतरा मंडरा रहा है। टीम के इस लचर प्रदर्शन से रेलवे के पूर्व कप्तान अभय के फैसले सवालों के घेरे में आ गए हैं और डीडीसीए में कोई भी शीर्ष अधिकारी उनसे खुश नहीं है।  डीडीसीए के एक वरिष्ठ निदेशक ने गोपनीयता की शर्त पर ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, ‘‘ चयन समिति को बाहर किये जाने के बाद अभय भी आलोचना से बच नहीं सकते क्योंकि इस तरह की हार के लिए वह भी बराबर के जिम्मेदार हैं। चयनकर्ताओं ने टीम का चयन जरूर किया लेकिन उस टीम में से अंतिम एकादश के चयन में कोच की भूमिका अहम होती है।’’ &amp;nbsp;अभय&amp;nbsp; भारत के पूर्व ऑफ स्पिनर सरनदीप सिंह को पछाड़ कर दिल्ली के मुख्य कोच बने थे। डीडीसीए में हालांकि कई लोग मानते हैं कि यह एक गलत निर्णय था।  डीडीसीए के मुख्य चयनकर्ता &amp;nbsp;के पद से हटाए जाने से आहत गगन खोड़ा ने शुक्रवार को कहा कि वह मौजूदा रणजी ट्रॉफी में दिल्ली की हार पर अपना दृष्टिकोण रखने का मौका नहीं मिलने से निराश और हैरान है। डीडीसीए की क्रिकेट सलाहकार समिति ने अध्यक्ष रोहन जेटली ने खोड़ा को साथी चयनकर्ताओं मयंक सिधाना और अनिल भारद्वाज के साथ बर्खास्त कर दिया था। इस फैसले से निराश खोड़ा ने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, ‘‘मुझे वास्तव में डीडीसीए से किसी पैसे की जरूरत नहीं है। मैं एक बाहरी व्यक्ति हूं और मुझे किसी अकादमी या शिविर या दिल्ली में क्रिकेट कैसे चलाया जाता है, यह नहीं पता था। मैं वास्तव में इसमें अंतर लाना चाहता था। लेकिन मुझे चीजों को समझने का मौका नहीं दिया गया।’’ राष्ट्रीय चयन समिति के सदस्य रह चुके खोड़ा ने कहा, ‘‘मुझे सैयद मुश्ताक अली ट्रॉफी से एक सप्ताह पहले चयनकर्ता बनाया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस वीकेंड जरूर घूमें दिल्ली की मिर्जा गालिब की हवेली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/visit-delhi-mirza-ghalib-ki-haveli-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 12:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/visit-delhi-mirza-ghalib-ki-haveli-in-hindi/</guid>
      <description>इस वीकेंड जरूर घूमें दिल्ली की मिर्जा गालिब की हवेली घुमक्कड़ी का शौक रखने वाले लोग हर बार एक नई जगह को एक्सप्लोर करना पसंद करते हैं। कभी एडवेंचर्स तो कभी आध्यात्म तो कभी ऐतिहासिक जगहों पर घूमना उनका शौक होता है। लेकिन ऐसी कई जगहें होती हैं, जो किसी भी ट्रेवलर को कभी भी निराश नहीं करती हैं। इन्हीं में से एक है मिर्जा गालिब की हवेली। दिल्ली में स्थित इस हवेली में घूमने का अपना एक अलग ही आनंद है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi के मंडोली जेल में मोबाइल फोन बरामद, पांच अधिकारी निलंबित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mobile-phone-seized-in-delhis-mandoli-jail-five-officials-suspended/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 11:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mobile-phone-seized-in-delhis-mandoli-jail-five-officials-suspended/</guid>
      <description>Delhi के मंडोली जेल में मोबाइल फोन बरामद, पांच अधिकारी निलंबित नयी दिल्ली। दिल्ली स्थित मंडोली जेल में कई मोबाइल फोन बरामद होने के बाद दिल्ली कारागार विभाग ने दो उपाधीक्षकों, एक सहायक अधीक्षक, एक प्रमुख वार्डर और एक अन्य वार्डर को निलंबित कर दिया है। अधिकारियों ने शुक्रवार को यह जानकारी दी। जेल अधिकारियों के अनुसार, मंडोली जेल से मोबाइल फोन बरामद होने के बाद उपाधीक्षक प्रदीप शर्मा तथा धर्मेंद्र मौर्य, सहायक अधीक्षक सन्नी चंद्रा, प्रमुख वार्डर लोकेश धामा और वार्डर हंसराज मीणा को निलंबित कर दिया गया। कारागार महानिदेशक संजय बेनीवाल ने सभी जेल अधीक्षकों को तलाशी दल गठित करने और जेल में मोबाइल फोन व अन्य प्रतिबंधित वस्तुओं का पता लगाने का निर्देश दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kanjhawala case: दिल्ली पुलिस ने मामले में छठवें आरोपी को गिरफ्तार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kanjhawala-case-delhi-police-arrested-the-sixth-accused-in-the-case/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 10:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kanjhawala-case-delhi-police-arrested-the-sixth-accused-in-the-case/</guid>
      <description>Kanjhawala case: दिल्ली पुलिस ने मामले में छठवें आरोपी को गिरफ्तार किया नयी दिल्ली। दिल्ली पुलिस ने शहर के कंझावला इलाके में कार से युवती को टक्कर मारने के बाद वाहन से घसीटने से हुई मौत के मामले में एक और आरोपी को गिरफ्तार किया है। एक अधिकारी ने शुक्रवार को यह जानकारी दी। पुलिस ने आरोपी की पहचान आशुतोष के तौर पर की है। वह इस मामले में गिरफ्तार किया गया छठवां व्यक्ति है। विशेष पुलिस आयुक्त (कानून व्यवस्था) सागर प्रीत हुड्डा ने कहा, ‘‘सुल्तानपुरी मामले में छठवें आरोपी आशुतोष को गिरफ्तार किया गया है, जिसने पुलिस को गलत जानकारी दी थी। आगे की जांच चल रही है।’’ इस मामले में पहले गिरफ्तार किए गए पांचों आरोपियों ने कथित तौर पर आशुतोष से कार ली थी।&amp;nbsp;बृहस्पतिवार को पुलिस ने कहा था कि वह दो संदिग्धों की तलाश कर रही है, जो कथित तौर पर पांचों आरोपियों को बचाने में शामिल थे। इस मामले में पुलिस ने पहले दीपक खन्ना (26), अमित खन्ना (25), कृष्ण (27), मिथुन (26) और मनोज मित्तल को गिरफ्तार किया था। सीसीटीवी कैमरे की फुटेज और कॉल डिटेल के रिकॉर्ड के आधार पर पुलिस को दो और लोगों-आशुतोष और अंकुश खन्ना की संलिप्तता के बारे में पता चला था, जो आरोपियों को बचाने की कोशिश कर रहे थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दी बढ़ने से दिल्ली में बिजली की मांग दो साल के उच्चस्तर 5,247 मेगावॉट पर पहुंची</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/power-demand-in-delhi-reaches-two-year-high-of-5247-mw-as-winter-progresses/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 07:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/power-demand-in-delhi-reaches-two-year-high-of-5247-mw-as-winter-progresses/</guid>
      <description>सर्दी बढ़ने से दिल्ली में बिजली की मांग दो साल के उच्चस्तर 5,247 मेगावॉट पर पहुंची राष्ट्रीय राजधानी में कंपकपाती ठंड पड़ने के साथ बृहस्पतिवार को बिजली की अधिकतम मांग दो साल के उच्चस्तर 5,247 मेगावॉट पर पहुंच गयी। इस बीच, दिल्ली में बिजली वितरण करने वाली टाटा पावर दिल्ली डिस्ट्रिब्यूशन लि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा का हरियाणा में फिर प्रवेश, राहुल बीमार मां से मिलने दिल्ली रवाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bharat-jodo-yatra-re-enters-haryana-rahul-leaves-for-delhi-to-meet-ailing-mother/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 06:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bharat-jodo-yatra-re-enters-haryana-rahul-leaves-for-delhi-to-meet-ailing-mother/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा का हरियाणा में फिर प्रवेश, राहुल बीमार मां से मिलने दिल्ली रवाना कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी के नेतृत्व वाली पार्टी की भारत जोड़ो यात्रा ने बृहस्पतिवार शाम पड़ोसी राज्य उत्तर प्रदेश से हरियाणा में पुन: प्रवेश किया, लेकिन गांधी अपनी बीमार मां सोनिया गांधी से मिलने के लिए दिल्ली चले गए हैं और शुक्रवार सुबह लौटेंगे। हरियाणा के पूर्व मुख्यमंत्री भूपेंद्र सिंह हुड्डा ने पीटीआई-को फोन पर बताया, यात्रा शाम को पानीपत में सनोली सीमा से हरियाणा में प्रवेश हुई। राहुल जी अपनी बीमार मां से मिलने के लिए दिल्ली गए हैं। वह शुक्रवार सुबह पानीपत लौटेंगे और यात्रा हरियाणा का अपना चरण फिर से शुरू करेगी।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली-NCR में भूकंप के तेज झटके, जम्मू कश्मीर की धरती भी हिली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/strong-tremors-of-earthquake-in-delhi-ncr/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 20:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/strong-tremors-of-earthquake-in-delhi-ncr/</guid>
      <description>दिल्ली-NCR में भूकंप के तेज झटके, जम्मू कश्मीर की धरती भी हिली दिल्ली एनसीआर में भूकंप के झटके महसूस किए गए हैं।&amp;nbsp; शुरुआती जानकारी के मुताबिक आसपास के पूरे इलाके में आया है। सबसे पहले जम्मू कश्मीर में 7:57 मिनट पर भूंकप के झटके महसूस किए गए। बताया जा रहा है कि पाकिस्तान और आसपास के इलाकों में भी भूंकप के झटके महसूस किए गए हैं। इस्लामाबाद, लाहौर और उसके आसपास के इलाकों में भी झटके महसूस किए गए हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alt News के सह-संस्थापक जुबैर के ट्वीट में कुछ भी आपराधिक नहीं,  हाईकोर्ट में दिल्ली पुलिस का जवाब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nothing-criminal-in-alt-news-co-founder-zubair-tweet-delhi-police-replies-in-hc/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 19:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nothing-criminal-in-alt-news-co-founder-zubair-tweet-delhi-police-replies-in-hc/</guid>
      <description>Alt News के सह-संस्थापक जुबैर के ट्वीट में कुछ भी आपराधिक नहीं, हाईकोर्ट में दिल्ली पुलिस का जवाब दिल्ली उच्च न्यायालय ने गुरुवार को दिल्ली पुलिस से एक प्राथमिकी के संबंध में चार्जशीट दर्ज करने को कहा है। ऑल्ट न्यूज़ के सह-संस्थापक मोहम्मद जुबैर को 2020 के एक ट्वीट के लिए बुक किया गया था। जुबैर को दिल्ली पुलिस के साइबर सेल द्वारा यौन अपराधों से बच्चों के संरक्षण अधिनियम के तहत राष्ट्रीय बाल अधिकार संरक्षण आयोग (NCPCR) की शिकायत पर &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Air India | फ्लाइट में महिला पर पेशाब करने वाले की तलाश में जुटी दिल्ली पुलिस, कई धाराओं में मामला किया दर्ज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-police-searching-for-man-who-urinated-on-woman-in-flight-case-registered/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 14:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-police-searching-for-man-who-urinated-on-woman-in-flight-case-registered/</guid>
      <description>Air India | फ्लाइट में महिला पर पेशाब करने वाले की तलाश में जुटी दिल्ली पुलिस, कई धाराओं में मामला किया दर्ज एयर इंडिया की फ्लाइट से एक चौंकाने वाला मामला सामने आया है। एयर इंडिया ने एक घटना की पुष्टि की है जिसमें एक नशे में धुत व्यक्ति ने एयर इंडिया अंतरराष्ट्रीय उड़ान में बिजनेस क्लास में बैठी एक महिला यात्री (70 वर्षीय महिला वरिष्ठ) पर पेशाब किया। यह घटना 26 नवंबर को हुई जब एयर इंडिया की फ्लाइट एआई 102 न्यूयॉर्क से दिल्ली के लिए उड़ान भर रही थी।&amp;nbsp;सूत्रों ने कहा कि नशे में धुत व्यक्ति जिसने एयर इंडिया की अंतरराष्ट्रीय उड़ान में एक महिला फ्लायर पर पेशाब किया था, की पहचान कर ली गई है और दिल्ली पुलिस उसे पकड़ने के लिए कार्रवाई में जुट गई है।&amp;nbsp;सूत्रों के मुताबिक आरोपी शेखर मिश्रा की उम्र 40-45 साल है और वह मुंबई का रहने वाला है। उसका पता लगाने और उसे गिरफ्तार करने के लिए कई पुलिस टीमों का गठन किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली पुलिस के हेड कांस्टेबल ने विजय चौक पर खुद को लगाई आग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-police-head-constable-sets-himself-on-fire-at-vijay-chowk/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 20:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-police-head-constable-sets-himself-on-fire-at-vijay-chowk/</guid>
      <description>दिल्ली पुलिस के हेड कांस्टेबल ने विजय चौक पर खुद को लगाई आग पुलिस अधिकारियों के मुताबिक दिल्ली पुलिस के हेड कांस्टेबल ने कथित तौर पर विजय चौक के पास खुद को आग लगा ली। कुलदीप की पहचान दिल्ली पुलिस के हेड कांस्टेबल के तौर पर हुई है। मौके पर मौजूद पुलिस अधिकारियों ने हेड कांस्टेबल को बचाने के लिए हस्तक्षेप किया, जिसे बाद में अस्पताल ले जाया गया। पुलिस के मुताबिक, उसकी गर्दन और सीने में जलन हुई है। पुलिस सूत्रों का दावा है कि कुलदीप मानसिक रूप से बीमार रहा है। वह फिलहाल दिल्ली सचिवालय की सुरक्षा में तैनात थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गांगुली क्रिकेट निदेशक के रूप में दिल्ली कैपिटल्स से जुड़ने के लिए तैयार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ganguly-set-to-join-delhi-capitals-as-director-of-cricket/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 22:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ganguly-set-to-join-delhi-capitals-as-director-of-cricket/</guid>
      <description>गांगुली क्रिकेट निदेशक के रूप में दिल्ली कैपिटल्स से जुड़ने के लिए तैयार भारतीय क्रिकेट बोर्ड (बीसीसीआई) के पूर्व अध्यक्ष सौरव गांगुली अप्रैल में शुरू होने वाले आगामी इंडियन प्रीमियर लीग (आईपीएल) सत्र से दिल्ली कैपिटल्स टीम के क्रिकेट निदेशक के रूप में इस लीग में वापसी करेंगे।&amp;nbsp; आईपीएल से जुड़े सूत्रों ने मंगलवार को इसकी पुष्टि की। भारतीय क्रिकेट टीम के पूर्व कप्तान ने अक्टूबर में बीसीसीआई अध्यक्ष पद से इस्तीफा दे दिया था। वह दिल्ली कैपिटल्स के अलावा इस फ्रेंचाइजी से जुड़ी आईएलटी20 की टीम दुबई कैपिटल्स और दक्षिण अफ्रीका की टी20 लीग की टीम प्रिटोरिया कैपिटल्स के क्रिकेट से जुड़े कार्यों को देखेंगे।  इस मामले की जानकारी रखने वाले आईपीएल के एक सूत्र ने गोपनीयता की शर्त पर ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, ‘‘ जी हां, सौरव इस साल से दिल्ली कैपिटल्स के साथ वापसी करेंगे। फ्रेंचाइजी और उनके बीच इसे लेकर चर्चा हुई है।’’ सूत्र ने कहा, ‘‘ उन्होंने इस फ्रेंचाइजी के साथ काम किया है, इसके मालिकों के साथ उनकी अच्छी समझ है। अगर वह आईपीएल में काम करना चाहेंगे तो हमेशा दिल्ली कैपिटल्स के साथ ही करेंगे। ’’ यह पुष्टि नहीं की जा सकी कि जीएमआर और जेएसडब्ल्यू समूहों के सह-स्वामित्व वाली फ्रेंचाइजी में गांगुली की कोई छोटी हिस्सेदारी होगी या नहीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उनादकट ने दिल्ली के खिलाफ रणजी मैच में पहले ओवर में हैट्रिक लेकर इतिहास रचा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/unadkat-creates-history-by-taking-hat-trick-in-first-over-in-ranji-match-against-delhi/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 22:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/unadkat-creates-history-by-taking-hat-trick-in-first-over-in-ranji-match-against-delhi/</guid>
      <description>उनादकट ने दिल्ली के खिलाफ रणजी मैच में पहले ओवर में हैट्रिक लेकर इतिहास रचा बांग्लादेश के खिलाफ मीरपुर में दूसरे टेस्ट में अपनी गेंदबाजी से प्रभावित करने वाले जयदेव उनादकट ने रणजी ट्रॉफी में वापसी करते हुए मंगलवार को यहां ग्रुप बी में दिल्ली के खिलाफ पहले ओवर में हैट्रिक लेकर इतिहास रचा। दिल्ली ने उनादकट की तूफानी गेंदबाजी से सिर्फ 10 रन पर ही सात विकेट गंवा दिए थे लेकिन रितिक शौकीन (68) की पारी से दिल्ली की टीम 133 रन तक पहुंचने में सफल रही। प्रथम श्रेणी क्रिकेट में सबसे कम स्कोर का रिकॉर्ड ‘द बी’ टीम के नाम है जो इंग्लैंड के खिलाफ 1810 में आधिकारिक मैच में छह रन पर आउट हो गई थी।  सौराष्ट्र ने इसके जवाब में सलामी बल्लेबाज हार्विक देसाई (नाबाद 104) के शतक और चिराग जानी (नाबाद 44) के साथ उनकी 120 रन की साझेदारी से एक विकेट पर 184 रन बनाकर दिल्ली पर 51 रन की बढ़त के साथ अपना पलड़ा भारी रखा। देसाई ने जय गोहिल (34) के साथ पहले विकेट के लिए 64 रन जोड़कर सौराष्ट्र को अच्छी शुरुआत दिलाई। उन्होंने अब तक 124 गेंद की अपनी पारी में 15 चौके जड़े हैं। इससे पहले उनादकट अपनी तीसरी, चौथी और पांचवीं गेंद पर क्रमश: ध्रुव शोरे (00), वैभव रावल (00) और कप्तान यश धुल (00) को आउट करके रणजी ट्रॉफी के 88 साल के इतिहास में पहले ओवर में हैट्रिक लेने वाले पहले गेंदबाज बने।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IPL 2023 में दमदार वापसी करेंगे सौरव गांगुली, दिल्ली कैपिटल्स ने दी यह बड़ी जिम्मेदारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sourav-ganguly-make-strong-comeback-in-ipl-2023-given-this-big-responsibility-in-delhi-capitals/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 16:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sourav-ganguly-make-strong-comeback-in-ipl-2023-given-this-big-responsibility-in-delhi-capitals/</guid>
      <description>IPL 2023 में दमदार वापसी करेंगे सौरव गांगुली, दिल्ली कैपिटल्स ने दी यह बड़ी जिम्मेदारी बीसीसीआई के पूर्व अध्यक्ष और भारत के पूर्व कप्तान सौरव गांगुली एक बार फिर से इंडियन प्रीमियर लीग में वापसी करते दिखाई देंगे। दिल्ली कैपिटल्स ने सौरव गांगुली को बड़ी जिम्मेदारी दी है। जानकारी के मुताबिक दिल्ली कैपिटल्स के क्रिकेट निदेशक के रूप में सौरव गांगुली वापसी करेंगे। सूत्रों ने इस बात की जानकारी दी। सौरव गांगुली को इस पद पर नियुक्त किया जाना लगभग तय है। बीसीसीआई अध्यक्ष पद पर आसीन होने से पहले आईपीएल 2019 में भी दिल्ली कैपिटल्स में सौरव गांगुली अपनी भूमिका निभा चुके हैं। उस वक्त सौरव गांगुली दिल्ली कैपिटल्स के सलाहकार की भूमिका में थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: बीसीसीआई समीक्षा : योयो टेस्ट की वापसी, डेक्सा भी भारतीय टीम के चयन मानदंड में शामिल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेल मंत्री ने कहा कि अहमदाबाद-दिल्ली संपर्क क्रांति का नाम अब अक्षरधाम एक्सप्रेस होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/railway-minister-said-ahmedabad-delhi-sampark-kranti-will-now-be-named-akshardham-express/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 22:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/railway-minister-said-ahmedabad-delhi-sampark-kranti-will-now-be-named-akshardham-express/</guid>
      <description>रेल मंत्री ने कहा कि अहमदाबाद-दिल्ली संपर्क क्रांति का नाम अब अक्षरधाम एक्सप्रेस होगा रेल मंत्री अश्विनी वैष्णव ने सोमवार को कहा कि अहमदाबाद से दिल्ली के बीच चलने वाली संपर्क क्रांति का नाम बीएपीएस स्वामिनारायण संस्था के आध्यात्मिक गुरु प्रमुख स्वामी महाराज को श्रद्धांजलि के तौर पर बदलकर अक्षरधाम एक्सप्रेस किया जाएगा। उन्होंने यह घोषणा बीएपीएस स्वामिनारायण संप्रदाय के प्रमुख स्वामी के एक महीने तक चलने वाली शताब्दी समारोह के तहत की, जिसकी शुरुआत प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और बीएपीएस के मौजूदा प्रमुख महंत स्वामी महाराज ने 14 दिसंबर को की थी।  अहमदाबाद शहर के बाहरी हिस्से में 600 एकड़ में स्थापित प्रमुख स्वामी महाराज नगर में संवाददाताओं से बातचीत करते हुए वैष्णव ने कहा, ‘‘प्रमुख स्वामी महाराज को श्रद्धांजलि स्वरूप दिल्ली से अहमदाबाद को जोड़ने वाली संपर्क क्रांति एक्सप्रेस का नाम जल्द अक्षरधाम एक्सप्रेस किया जाएगा।’’ वैष्णव ने बीएपीएस के मौजूदा महंत स्वामी महाराज का आशीर्वाद लिया और संप्रदाय के मानवीय कार्यों की प्रशंसा की। गौरतलब है कि प्रमुख स्वामी महाराज का जन्म सात दिसंबर 1921 में हुआ था और वर्ष 1950 में वह बीएपीएस स्वामिनारायण संप्रदाय के प्रमुख बने। उनका निधन 13 अगस्त 2016 को हो गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में दिल दहला देने वाली घटना, जिम मालिक की गोली मारकर हत्या</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/heart-wrenching-incident-in-delhi-gym-owner-shot-dead/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 10:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/heart-wrenching-incident-in-delhi-gym-owner-shot-dead/</guid>
      <description>दिल्ली में दिल दहला देने वाली घटना, जिम मालिक की गोली मारकर हत्या दिल्ली के पूर्वी दिल्ली इलाके में एक जिम मालिक की हत्या हो गई है। तीन लोगों की जिम मालिक महेंद्र अग्रवाल की हत्या को अंजाम दिया है। पुलिस ने मामले की जांच पड़ताल शुरू कर दी है। घटना पूर्वी दिल्ली के पॉश इलाके प्रीत विहार की है। शुरुआती जांच में सामने आया है कि जिम मालिक महेंद्र अग्रवाल की हत्या पुरानी रंजिश के कारण की गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोविड असर: दिल्ली के व्यापार संगठन का दावा, नये साल के कारोबार में 30 प्रतिशत का नुकसान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/covid-effect-delhis-trade-organization-claims-30-percent-loss-in-new-years-business/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 22:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/covid-effect-delhis-trade-organization-claims-30-percent-loss-in-new-years-business/</guid>
      <description>कोविड असर: दिल्ली के व्यापार संगठन का दावा, नये साल के कारोबार में 30 प्रतिशत का नुकसान कुछ देशों में कोविड-19 महामारी के मामलों में तेजी के चलते नए साल के कारोबार में 30 प्रतिशत की गिरावट की आशंका है। राष्ट्रीय राजधानी के एक उद्योग संगठन ने यह दावा किया है। पिछले दो वर्षों के दौरान महामारी ने नए साल के जश्न को प्रभावित किया। वहीं इस बार व्यापारी 2023 को बड़े पैमाने पर शुरू करने की तैयारी में लगे हुए थे। दिल्ली के उद्योग संगठन चैंबर ऑफ ट्रेड एंड इंडस्ट्री ने कहा कि रेस्तरां, बैंक्वेट हॉल एवं होटल बुकिंग, कपड़े, आभूषण तथा वाहन समेत कई क्षेत्रों में बिक्री में उछाल आया है। हालांकि, चीन और जापान में कोविड प्रभावित लोगों को अस्पताल में बिस्तर नहीं मिलने से भारत में भी महामारी को लेकर डर बढ़ा है। उन्होंने कहा कि कोविड महामारी के डर के साथ ही कड़ाके की ठंड ने भी लोगों को घरों में रहने को मजबूर कर दिया है। संगठन के सदस्य बृजेश गोयल ने कहा कि आमतौर पर नए साल में 500 करोड़ रुपये का कारोबार होता है लेकिन इस बार यह 350 करोड़ रुपये के कारोबार का अनुमान है। व्यापारी संघ के महासचिवों विष्णु भार्गव और रमेश आहूजा ने कहा कि बाजारों में ग्राहकों की संख्या में भी 30 से 40 प्रतिशत की कमी आई है। दिल्ली में गाजियाबाद, नोएडा, सोनीपत, फरीदाबाद और गुरुग्राम से करीब दो लाख लोग रोजाना आते थे, लेकिन यह संख्या भी घट गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जब दिल्ली में स्कूली बच्चों के साथ फुटबॉल का मजा लिया था पेले ने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/when-pele-enjoyed-football-with-school-children-in-delhi/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 22:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/when-pele-enjoyed-football-with-school-children-in-delhi/</guid>
      <description>जब दिल्ली में स्कूली बच्चों के साथ फुटबॉल का मजा लिया था पेले ने सात साल पहले दिल्ली आये महान फुटबॉलर पेले ने कहा था ,‘‘ मेरे लिये दुनिया के सबसे बड़े खेल का आनंद भारत में बच्चों के साथ लेना फख्र की बात है।’’ पेले अक्टूबर 2015 में दिल्ली आये थे और फुटबॉल के अपने फन के कारण नहीं बल्कि अपनी विनम्रता और इस खूबसूरत खेल के दूत के रूप में लोगों का दिल जीत लिया था। दो दिन की यात्रा पर उन्होंने भारतीय फुटबॉलप्रेमियों और लोगों से बात की थी। वह 17 अक्टूबर 2015 को अंबेडकर स्टेडियम पर सुब्रोतो कप अंडर 17 इंटर स्कूल फुटबॉल टूर्नामेंट के फाइनल में मुख्य अतिथि थे। वह कोलकाता से दिल्ली आये थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi Metro: 31 दिसंबर की रात नौ बजे के बाद राजीव चौक मेट्रो स्टेशन से बाहर निकलने पर रहेगी पाबंदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-metro-ban-on-exiting-the-rajiv-chowk-metro-station-after-9-pm-on-december-31/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 14:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-metro-ban-on-exiting-the-rajiv-chowk-metro-station-after-9-pm-on-december-31/</guid>
      <description>Delhi Metro: 31 दिसंबर की रात नौ बजे के बाद राजीव चौक मेट्रो स्टेशन से बाहर निकलने पर रहेगी पाबंदी नयी दिल्ली। नववर्ष की पूर्व संध्या पर भीड़ को नियंत्रित करने के लिए मध्य दिल्ली में स्थित राजीव चौक मेट्रो स्टेशन से रात नौ बजे के बाद यात्रियों को बाहर नहीं निकलने दिया जाएगा। अधिकारियों ने शुक्रवार को यह जानकारी दी। ब्लू लाइन पर पड़ने वाला राजीव चौक मेट्रो स्टेशन, ऐतिहासिक कनॉट प्लेस क्षेत्र में स्थित है, जहां हर साल नववर्ष की पूर्व संध्या और नए साल के पहले दिन बड़ी संख्या में लोग इकट्ठा होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रदोष का शतक, तमिलनाडु की नजरें दिल्ली के खिलाफ जीत पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pradoshs-century-tamil-nadu-eyes-victory-against-delhi/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 07:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pradoshs-century-tamil-nadu-eyes-victory-against-delhi/</guid>
      <description>प्रदोष का शतक, तमिलनाडु की नजरें दिल्ली के खिलाफ जीत पर बाएं हाथ के युवा विकेटकीपर बल्लेबाज प्रदोष रंजन पॉल के पहले प्रथम श्रेणी शतक से तमिलनाडु ने गुरुवार को यहां दिल्ली के खिलाफ रणजी ट्रॉफी ग्रुप बी मैच के तीसरे दिन पहली पारी में बढ़त हासिल की और अब उसकी नजरें जीत पर टिकी हैं। प्रदोष (124) के करियर के पहले शतक के अलावा ऑलराउंडर विजय शंकर (52) और पुछल्ले बल्लेबाज अश्विन क्राइस्ट (32) की उम्दा पारियों से तमिलनाडु ने पहली पारी आठ विकेट पर 427 रन बनाकर घोषित की। दिल्ली ने पहली पारी में 303 रन बनाए थे जिससे तमिलनाडु ने 124 रन की बढ़त हासिल की।  दिल्ली ने इसके जवाब में दिन का खेल खत्म होने तक दूसरी पारी में अनुज रावत (14) का विकेट गंवाकर एक विकेट पर 28 रन बनाए। दिल्ली की टीम अब भी 96 रन से पीछे है। खराब रोशनी के कारण पहले तीन दिन 76, 75.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रांशु, हर्षित ने तमिलनाडु के खिलाफ दिल्ली को वापसी दिलाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pranshu-harshit-bring-delhi-back-against-tamil-nadu/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 21:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pranshu-harshit-bring-delhi-back-against-tamil-nadu/</guid>
      <description>प्रांशु, हर्षित ने तमिलनाडु के खिलाफ दिल्ली को वापसी दिलाई दिल्ली ने युवा ऑलराउंडर प्रांशु विजयारन की उम्दा बल्लेबाजी के बाद तेज गेंदबाज हर्षित राणा की गेंदबाजी से बुधवार को यहां रणजी ट्रॉफी ग्रुप बी मैच में तमिलनाडु के खिलाफ वापसी की। अपना दूसरा प्रथम श्रेणी मैच खेल रहे प्रांशु ने आठवें नंबर पर बल्लेबाजी करते हुए 79 गेंद में 58 रन की पारी खेली जिससे दिल्ली ने पहली पारी में 303 रन का सम्मानजनक स्कोर खड़ा किया। प्रांशु ने इसके बाद गेंदबाजी में भी कमाल दिखाते हुए अच्छी फॉर्म में चल रहे एन जगदीशन (34) को पवेलियन भेजा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तमिलनाडु के तेज गेंदबाजों ने दिल्ली को छह विकेट पर 212 रन पर रोका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-fast-bowlers-stopped-delhi-at-212-for-six-wickets/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 21:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-fast-bowlers-stopped-delhi-at-212-for-six-wickets/</guid>
      <description>तमिलनाडु के तेज गेंदबाजों ने दिल्ली को छह विकेट पर 212 रन पर रोका फॉर्म में चल रहे ध्रुव शोरे लगातार तीसरा शतक जमाने से चूक गये जिससे तमिलनाडु ने रणजी ट्रॉफी ग्रुप बी के मैच के पहले दिन मंगलवार को दिल्ली को छह विकेट पर 212 रन पर रोक दिया। शोरे ने 168 गेंद में 66 रन बनाये जबकि बायें हाथ के बल्लेबाज जोंटी सिद्धू ने 107 गेंद में 57 रन की पारी खेली। दोनों ने तीसरे विकेट के लिये 105 रन जोड़े। पहले डेढ घंटे के बाद पिच बल्लेबाजी के लिये अच्छी हो गई थी लेकिन दिल्ली के बल्लेबाज इसका फायदा नहीं उठा सके। तेज गेंदबाज संदीप वारियर ने 22 ओवरों में 59 रन देकर और एल विग्नेश ने 19 ओवरों में 42 रन देकर तीन तीन विकेट लिये।  इससे पहले तमिलनाडु के कप्तान बाबा इंद्रजीत ने टॉस जीतकर गेंदबाजी का सही फैसला लिया। सुबह कड़ाके की ठंड में विग्नेश ने सफेद ऊनी टोपी पहनकर गेंदबाजी की। दिल्ली ने कप्तान यश धुल (0) का विकेट जल्दी गंवा दिये जो विग्नेश की गेंद पर आउट हुए। असम के खिलाफ 252 और नाबाद 150 रन बनाने वाले शोरे ने संभलकर बल्लेबाजी की। ललित यादव (नाबाद 33) ने विजय शंकर को दिन का एकमात्र छक्का लगाया। उन्होंने हिम्मत सिंह (25) के साथ छठे विकेट के लिये 43 रन जोड़े। अन्य मैचों में मुंबई ने सौराष्ट्र के 289 रन के जवाब में मेजबान ने दो विकेट 36 रन पर गंवा दिये। सूर्यकुमार यादव 18 और अजिंक्य रहाणे 12 रन बनाकर खेल रहे हैं। हैदराबाद में असम के पहली पारी के 205 रन के जवाब में मेजबान टीम ने तीन विकेट 78 रन पर खो दिये। वहीं विजियानगरम में महाराष्ट्र के पहली पारी के 200 रन के जवाब में आंध्र ने दो विकेट पर 58 रन बना लिये हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा नेतृत्व के साथ मंत्रिमंडल विस्तार और चुनावी तैयारियों चर्चा करने दिल्ली जाएंगे बोम्मई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/karnataka-cm-bommai-heads-to-new-delhi-for-meeting-with-bjp-high-command/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 06:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/karnataka-cm-bommai-heads-to-new-delhi-for-meeting-with-bjp-high-command/</guid>
      <description>भाजपा नेतृत्व के साथ मंत्रिमंडल विस्तार और चुनावी तैयारियों चर्चा करने दिल्ली जाएंगे बोम्मई कर्नाटक के मुख्यमंत्री बसवराज बोम्मई ने सोमवार को कहा कि वह मंत्रिमंडल विस्तार और 2023 के विधानसभा चुनावों की तैयारियों पर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के राष्ट्रीय नेतृत्व के साथ चर्चा करने के वास्ते दोपहर बाद दिल्ली रवाना होंगे। बोम्मई ने मंत्रिमंडल में फेरबदल की संभावना से इनकार नहीं किया और कहा कि बैठक के बाद चीजों का पता चलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में इस सर्दी बिजली की मांग रिकॉर्ड 4,803 मेगावॉट पर पहुंची</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhis-power-demand-this-winter-has-reached-4803-mw/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhis-power-demand-this-winter-has-reached-4803-mw/</guid>
      <description>दिल्ली में इस सर्दी बिजली की मांग रिकॉर्ड 4,803 मेगावॉट पर पहुंची कड़ाके की ठंड पड़ने के साथ दिल्ली में सोमवार को बिजली की अधिकतम मांग 4,803 मेगावॉट पर पहुंच गयी। यह इस मौसम में सर्वाधिक मांग है। दिल्ली में बिजली वितरण करने वाली टाटा पावर दिल्ली डिस्ट्रिब्यूशन लि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रणजी ट्रॉफी: शीर्ष तेज गेंदबाजों के बाहर होने से दिल्ली मुश्किल में, राणा को टीम से बाहर किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ranji-trophy-delhi-in-trouble-due-to-exclusion-of-top-fast-bowlers-rana-dropped-from-the-team/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 22:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ranji-trophy-delhi-in-trouble-due-to-exclusion-of-top-fast-bowlers-rana-dropped-from-the-team/</guid>
      <description>रणजी ट्रॉफी: शीर्ष तेज गेंदबाजों के बाहर होने से दिल्ली मुश्किल में, राणा को टीम से बाहर किया शीर्ष पांच तेज गेंदबाजों के चोटिल होने और इंडियन प्रीमियर लीग के स्टार बल्लेबाज नितीश राणा को बाहर किए जाने के बाद दिल्ली की टीम मंगलवार को यहां तमिलनाडु की मजबूत टीम के खिलाफ शुरू हो रहे रणजी ट्रॉफी ग्रुप बी मैच में कमजोर टीम के रूप में शुरुआत करेगी। तमिलनाडु अपनी मजबूत टीम के साथ उतर रहा है। एन जगदीशन और साई सुदर्शन की सलामी जोड़ी काफी अच्छी फॉर्म में है जबकि बाबा अपराजित, कप्तान बाबा इंद्रजीत के अलावा ऑलराउंडर विजय शंकर और वाशिंगटन सुंदर टीम के बल्लेबाजी क्रम को मजबूती प्रदान करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेघरों को यमुना किनारे शौच करते देख दिल्ली के उपराज्यपाल ‘हैरान’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lieutenant-governor-of-delhi-shocked-to-see-homeless-people-defecating-on-the-banks-of-yamuna/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 06:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lieutenant-governor-of-delhi-shocked-to-see-homeless-people-defecating-on-the-banks-of-yamuna/</guid>
      <description>बेघरों को यमुना किनारे शौच करते देख दिल्ली के उपराज्यपाल ‘हैरान’ रैन बसेरों का देर रात दौरा करने पर दिल्ली के उपराज्यपाल वी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘भारत जोड़ो यात्रा’ के दिल्ली में प्रवेश करने से कई जगहों पर यातायात प्रभावित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/traffic-affected-at-many-places-as-bharat-jodo-yatra-enters-delhi/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 06:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/traffic-affected-at-many-places-as-bharat-jodo-yatra-enters-delhi/</guid>
      <description>‘भारत जोड़ो यात्रा’ के दिल्ली में प्रवेश करने से कई जगहों पर यातायात प्रभावित कांग्रेस नेता राहुल गांधी के नेतृत्व में ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के शनिवार को दिल्ली में प्रवेश करने पर शहर के कई हिस्सों में यातायात प्रभावित रहा। कन्याकुमारी से शुरू हुई यह यात्रा शनिवार को अपने 108वें दिन में प्रवेश कर गई। शनिवार को पैदल मार्च के कारण गाजीपुर में राष्ट्रीय राजमार्ग 24, आईटीओ चौराहा और आश्रम चौक जैसे व्यस्त सड़कों पर भारी जाम लग गया। पदयात्रियों के शहर में प्रवेश करने पर सुबह दक्षिण-पूर्वी दिल्ली में वाहनों की आवाजाही प्रभावित हुई और फिर विराम के बाद दोपहर में यात्रा बहाल होने पर इंडिया गेट के आसपास यातायात प्रभावित रहा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऋषव और गोकुल के शतक, दिल्ली के खिलाफ असम पहली पारी की बढ़त से पांच रन दूर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishav-and-gokul-centuries-assam-five-runs-away-from-first-innings-lead-against-delhi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishav-and-gokul-centuries-assam-five-runs-away-from-first-innings-lead-against-delhi/</guid>
      <description>ऋषव और गोकुल के शतक, दिल्ली के खिलाफ असम पहली पारी की बढ़त से पांच रन दूर ऋषव दास और गोकुल शर्मा ने रणजी ट्राफी ग्रुप बी मुकाबले के तीसरे दिन दिल्ली के कम अनुभवी गेंदबाजी आक्रमण का डटकर सामना करते हुए शतक जड़े जिससे असम को पहली पारी की महत्वपूर्ण बढ़त हासिल करने के लिये केवल पांच रन की दरकार है लेकिन उसके केवल दो विकेट बचे हैं। दिल्ली ने सलामी बल्लेबाज ध्रुव शोरे के नाबाद 252 रन की मदद से पहली पारी में 439 रन बनाये थे जबकि असम ने तीसरे दिन स्टंप तक आठ विकेट पर 435 रन बना लिये हैं और मैच से तीन अंक हासिल करने के लिये उसे पांच रन की जरूरत है।  ऋषव (160 रन, 229 गेंद) और अनुभवी गोकुल (140 रन, 299 रन) ने पांचवें विकेट के लिये 256 रन की भागीदारी निभाकर असम को मजबूत स्थिति में पहुंचाया। पर इसके बाद टीम ने लगातार विकेट गंवा दिये, पर अंत में मुख्तार हुसैन (नाबाद 40 रन) और सिद्धार्थ सरमा (नाबाद 16 रन) के बीच नौंवे विकेट के लिये 57 रन की नाबाद साझेदारी की बदौलत संभलने में सफल रही। शुक्रवार की सुबह उम्मीद है कि असम ये पांच रन बना लेगी। दिल्ली को अपने अनुभवहीन गेंदबाजी आक्रमण का खामियाजा भुगतना पड़ाा। पदार्पण कर रहे मध्यम गति के गेंदबाज हर्षित राणा (86 रन देकर तीन विकेट) और प्रांशु विजयरन (82 रन देकर दो रन) ने पूरी कोशिश की लेकिन ऋषव को नहीं रोक सके जिन्होंने अपनी पारी के दौरान 21 चौके और एक छक्का जड़ा जबकि गोकुल ने 20 चौके लगाये। इन दोनों से अनुभवी सिमरजीत सिंह (99 रन देकर एक विकेट) और बायें हाथ के स्पिनर विकास मिश्रा (40 रन देकर एक विकेट) मुख्तार और सरमा को आउट नहीं कर सके। वहीं पदार्पण कर रहे ऋतिक शौकीन भी अपने पहले ही लाल गेंद के मैच में अच्छा नहीं कर पाये।  मुंबई में कई बार की रणजी चैम्पियन मुंबई ने हैदराबाद पर पारी और 217 रन की बड़ी जीत से सात अंक हासिल किये। मुंबई ने पहली पारी छह विकेट पर 651 रन पर घोषित करने के बाद हैदराबाद को पहली पारी में 214 रन पर समेट दिया था। फिर हैदराबाद को फॉलोआन देकर शम्स मुलानी (82 रन देकर चार विकेट) और तनुष कोटियान (82 रन देकर पांच विकेट) के मिलाकर नौ विकेट की बदौलत दूसरी पारी में 220 रन पर समेटकर बड़ी जीत दर्ज की। कोयंबटूर में तमिलनाडु ने पहली पारी की बढ़त हासिल करने के बाद आंध्र के दूसरी पारी में स्टंप तक 162 रन पर पांच विकेट झटक लिये थे। आंध्र ने पहली पारी में 297 रन बनाये थे। इसके जवाब में तमिलनाडु ने 345 रन बनाकर पहली पारी की महत्वपूर्ण बढ़त हासिल की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नई दिल्ली में 26 दिसंबर को होगा इंदुशेखर तत्पुरुष की पुस्तक का विमोचन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indushekhar-tatpurush-book-will-be-released-on-december-26-in-new-delhi/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 19:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indushekhar-tatpurush-book-will-be-released-on-december-26-in-new-delhi/</guid>
      <description>नई दिल्ली में 26 दिसंबर को होगा इंदुशेखर तत्पुरुष की पुस्तक का विमोचन नई दिल्ली। प्रख्यात कवि, आलोचक एवं संपादक इंदुशेखर तत्पुरुष की पुस्तक &#39;हिन्दुत्व: एक विमर्श&#39; का विमोचन सोमवार, 26 दिसंबर को राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ के अखिल भारतीय प्रचार प्रमुख सुनील आंबेकर करेंगे। कार्यक्रम का आयोजन नई दिल्ली के दीनदयाल उपाध्याय मार्ग स्थित एकात्म भवन में अपराह्न 4 बजे किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ध्रुव शोरे का नाबाद दोहरा शतक, असम के खिलाफ दिल्ली मजबूत स्थिति में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dhruv-shoreys-unbeaten-double-century-delhi-in-strong-position-against-assam/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 22:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dhruv-shoreys-unbeaten-double-century-delhi-in-strong-position-against-assam/</guid>
      <description>ध्रुव शोरे का नाबाद दोहरा शतक, असम के खिलाफ दिल्ली मजबूत स्थिति में सलामी बल्लेबाज ध्रुव शोरे के नाबाद दोहरे शतक से दिल्ली ने बुधवार को यहां असम के खिलाफ रणजी ट्रॉफी ग्रुप बी मैच में पहली पारी में 439 रन बनाए। ध्रुव कल के 139 रन के स्कोर से आगे खेलने उतरे और उन्होंने अपने करियर का पहला दोहरा शतक पूरा किया। उन्होंने अपनी पारी में 315 गेंद का सामना करते हुए 34 चौकों और दो छक्कों से नाबाद 252 रन बनाए। असम ने इसके जवाब में दिन का खेल खत्म होने तक चार विकेट पर 158 रन बनाए। असम की टीम दिल्ली से अभी 281 रन से पीछे है। ध्रुव ने अपनी पारी के दौरान रन गति बनाए रखी। उन्होंने 80 के स्ट्राइक रेट से रन बनाए। दिल्ली ने दिन की शुरुआत दो विकेट पर 271 रन से की। टीम ने कल के नाबाद बल्लेबाज विकास मिश्रा (22) का विकेट जल्द गंवा दिया जो आज 11 और रन बनाने के बाद बाएं हाथ के तेज गेंदबाज मृणमय दत्ता (79 रन पर तीन विकेट) का शिकार बने। ध्रुव ने इसके बाद स्ट्राइक अपने पास रखने को तरजीह दी। उन्होंने 11वें नंबर पर बल्लेबाजी करने आए हर्षित राणा (24) के साथ 91 रन जोड़कर टीम का स्कोर 400 रन के पार पहुंचाने में अहम भूमिका निभाई। सिद्धार्थ शर्मा (53 रन पर तीन विकेट) ने हर्षित को आउट करके दिल्ली की पारी का अंत किया। असम की शुरुआत भी खराब रही। कप्तान कुणाल सेकिया सिर्फ 12 रन बनाकर पवेलियन लौट गए जबकि राहुल हजारिका चार रन के स्कोर पर रिटायर्ड हर्ट हो गए। रियान पराग (10), शिवशंकर रॉय (00) और स्वरूपम पुरकायस्थ (00) भी क्रीज पर अधिक देर नहीं टिक सके जिससे असम का स्कोर चार विकेट पर 60 रन हो गया। रिषव दास (नाबाद 71) और गोकुल शर्मा (नाबाद 39) ने हालांकि दिन का खेल खत्म होने तक टीम को और झटके नहीं लगने दिए। दोनों पांचवें विकेट के लिए 98 रन की अटूट साझेदारी कर चुके हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi दौरे पर हैं गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल, राष्ट्रपति और प्रधानमंत्री से की मुलाकात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-chief-minister-bhupendra-patel-is-on-delhi-tour-meets-president-and-prime-minister/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 19:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-chief-minister-bhupendra-patel-is-on-delhi-tour-meets-president-and-prime-minister/</guid>
      <description>Delhi दौरे पर हैं गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल, राष्ट्रपति और प्रधानमंत्री से की मुलाकात गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल दिल्ली दौरे पर हैं। गुजरात में ऐतिहासिक चुनाव जीत के बाद भूपेंद्र पटेल दूसरी बार गुजरात के मुख्यमंत्री बने हैं। दूसरी बार मुख्यमंत्री के तौर पर शपथ लेने के बाद भूपेंद्र पटेल आज दिल्ली दौरे पर पहुंचे हैं। दिल्ली में उन्होंने आज राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू, उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ और प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी से मुलाकात की है। मुलाकात की तस्वीरों को खुद भूपेंद्र पटेल ने अपने ट्विटर पर साझा किया है। राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू के साथ मुलाकात की तस्वीरों को साझा करते हुए भूपेंद्र पटेल ने लिखा कि उनका सहज सरल व्यक्तित्व और सामाजिक समरसता के उच्च विचार सभी देशवासियों के लिए प्रेरणादायी है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मोरबी हादसा: गुजरात उच्च न्यायालय ने पुल के रखरखाव से जुड़ी कंपनी को नोटिस जारी किया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi Schools में शुरू होगा अल्पाहार अवकाश, दिल्ली सरकार ने लिया अहम फैसला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/breakfast-break-will-start-in-delhi-schools-government-took-an-important-decision/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 17:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/breakfast-break-will-start-in-delhi-schools-government-took-an-important-decision/</guid>
      <description>Delhi Schools में शुरू होगा अल्पाहार अवकाश, दिल्ली सरकार ने लिया अहम फैसला दिल्ली में अब सरकारी स्कूल के छात्रों को कुपोषण से बचाने के लिए खास उपाय करने में जुट गई है। दिल्ली सरकार छात्रों की सेहत को ध्यान में रखते हुए अल्पाहार अवकाश देना शुरू करेगी। इस अल्पाहार सुविधा के साथ ही सरकार माता-पिता के लिए परामर्श सेशन आयोजित करेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईबीए महिला विश्व चैंपियनशिप का आयोजन 15 मार्च से दिल्ली में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iba-womens-world-championship-to-be-held-in-delhi-from-march-15/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 21:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iba-womens-world-championship-to-be-held-in-delhi-from-march-15/</guid>
      <description>आईबीए महिला विश्व चैंपियनशिप का आयोजन 15 मार्च से दिल्ली में भारत तीसरी बार महिला विश्व मुक्केबाजी चैंपियनशिप की मेजबानी करने के लिए तैयार है, जिसका आयोजन 15 से 31 मार्च (2023) तक यहां होगा। भारत ने &amp;nbsp;2001 में टूर्नामेंट की शुरुआत के बाद से 2006 और 2018 में इसकी मेजबानी दिल्ली में की है और अब 2023 सत्र का आयोजन भी देश की राजधानी में ही होगा। भारत ने हालांकि कभी पुरुषों के विश्व चैम्पियनशिप की मेजबानी नहीं की है। पिछले महीने ही यह घोषणा हुई थी कि दिल्ली तीसरी बार इस टूर्नामेंट की मेजबानी करेगा। इस मामले में भारतीय मुक्केबाजी महासंघ (बीएफआई) ने अंतरराष्ट्रीय मुक्केबाजी संघ (आईबीए) के साथ समझौता ज्ञापन पर हस्ताक्षर किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेज गेंदबाजों के चोटिल होने से परेशान दिल्ली की भिड़ंत असम से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/troubled-by-injury-to-fast-bowlers-delhi-clash-with-assam/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 22:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/troubled-by-injury-to-fast-bowlers-delhi-clash-with-assam/</guid>
      <description>तेज गेंदबाजों के चोटिल होने से परेशान दिल्ली की भिड़ंत असम से तेज गेंदबाजों की चोट से परेशान सात बार का चैंपियन दिल्ली मंगलवार से यहां रणजी ट्रॉफी में असम के खिलाफ उतरेगा। सीनियर खिलाड़ियों और सहयोगी स्टाफ सहित दिल्ली का टीम प्रबंधन तेज गेंदबाजों के चोटिल होने से नाखुश है जिससे उनकी फिटनेस और तैयारियों के तरीके पर सवाल उठे हैं। महाराष्ट्र के खिलाफ पहले मैच में पदार्पण कर रहे मयंक यादव, सिमरजीत सिंह और अनुभवी इशांत शर्मा मुकाबले के बीच में चोटिल हो गए जिसके कारण टीम को तेज गेंदबाजों की मददगार पिच पर जीत की स्थिति में होने के बावजूद हार का सामना करना पड़ा।  चोट के बाद वापसी कर रहे सिमरजीत के टखने में चोट लगी जिसके कारण वह दूसरी पारी में सिर्फ दो ओवर गेंदबाजी कर पाए। दिल्ली लौट चुके इशांत और यादव ने तो दूसरी पारी में एक भी ओवर नहीं फेंका। सिमरजीत को असम के खिलाफ मुकाबले के लिए फिट घोषित किया गया है जबकि इस महत्वपूर्ण मुकाबले के लिए तीन तेज गेंदबाज हर्षित राणा, दिविज मेहरा और कुलदीप यादव टीम से जुड़ गए हैं। मंगलवार से शुरू हो रहे मैच में हर्षित को अंतिम एकादश में जगह मिल सकती है। तेज गेंदबाजों की फिटनेस के अलावा शीर्ष घरेलू टूर्नामेंट के लिए टीम की तैयारियों पर भी सवाल उठ रहे हैं। टूर्नामेंट में टीम के पहले मैच से तीन दिन पूर्ण टीम की घोषणा की गई और इसकी कमान युवा यश धुल को सौंपी गई। दिल्ली ने अपना पिछली रणजी खिताब 2007-08 में जीता और पिछली बार 2017-18 सत्र में फाइनल खेला। दिल्ली एवं जिला क्रिकेट संघ (डीडीसीए) के एक सूत्र ने पीटीआई को बताया, ‘‘रणजी सत्र की शुरुआत में ही जिस तरह कुछ युवा तेज गेंदबाज चोटिल हो गए उससे कोच और सीनियर खिलाड़ी खुश नहीं हैं। सफेद गेंद के टूर्नामेंट के दौरान भी इसी तरह की समस्या का सामना करना पड़ा था।’’  उन्होंने कहा, ‘‘यह स्पष्ट है कि तेज गेंदबाजों की ट्रेनिंग प्रक्रिया में कुछ तो गलत है।’’ यह देखना होगा कि मांसपेशियों में खिंचाव के बाद अश्विन टीम में वापसी करते हैं या नहीं। भारत के लिए 105 टेस्ट खेलने वाले इशांत की नजरें इस हफ्ते होने वाली आईपीएल नीलामी पर टिकी हैं। अगर उन्हें नहीं चुना जाता तो शायद घरेलू क्रिकेट खेलने की उनकी प्रेरणा पहले जैसी नहीं रहे। सौराष्ट्र के खिलाफ अपने पहले मैच में पहली पारी में बढ़त गंवाने वाली असम की टीम दिल्ली की कमजोर टीम के खिलाफ जीत हासिल करने की कोशिश करेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisan Garjana Rally: दिल्ली के रामलीला मैदान में किसानों का जमावड़ा, पुलिस ने जारी की एडवाइजरी, जानिए क्या है मांग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kisan-garjana-rally-organized-in-delhi-know-what-is-the-demand/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 12:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kisan-garjana-rally-organized-in-delhi-know-what-is-the-demand/</guid>
      <description>Kisan Garjana Rally: दिल्ली के रामलीला मैदान में किसानों का जमावड़ा, पुलिस ने जारी की एडवाइजरी, जानिए क्या है मांग दिल्ली में एक बार फिर देश के कई हिस्सों से किसानों का जमावड़ा हो रहा है। रामलीला मैदान में किसान गर्जना विरोध मार्च का आयोजन किया गया है। विरोध मार्च को लेकर उत्तर प्रदेश, पंजाब, हरियाणा समेत देश के कई हिस्सों से किसान दिल्ली पहुंच रहे हैं। किसानों के विभिन्न मुद्दों को लेकर राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ का संगठन भारतीय किसान संघ की ओर से रैली का आयोजन किया गया है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली हवाईअड्डे पर भीड़भाड़ से बचने के लिए अध्ययन कर रहा बीसीएएस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bcas-is-studying-to-avoid-congestion-at-delhi-airport/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 07:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bcas-is-studying-to-avoid-congestion-at-delhi-airport/</guid>
      <description>दिल्ली हवाईअड्डे पर भीड़भाड़ से बचने के लिए अध्ययन कर रहा बीसीएएस नागर विमानन सुरक्षा के लिए जिम्मेदार नागर विमानन सुरक्षा ब्‍यूरो (बीसीएएस) यह पता लगाने के लिए अध्ययन कर रहा है कि दिल्ली हवाईअड्डे के आव्रजन क्षेत्र में यात्रियों के लिए पर्याप्त जगह है या नहीं। सरकार के वरिष्ठ अधिकारी ने यह जानकारी दी। बीसीएएस के इस अध्ययन का उद्देश्य यह सुनिश्चित करना है कि अंतरराष्ट्रीय हवाई यात्रा के पूरी रफ्तार से शुरू होने पर हवाईअड्डे के आव्रजन वाले इलाके में भीड़भाड़ की स्थिति नहीं बने। बीते कुछ समय से घरेलू और अंतरराष्ट्रीय यात्री दिल्ली के अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे पर भीड़भाड़, लंबी कतारों और लंबी प्रतीक्षा अवधि की शिकायतें कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi: पत्नी से हुआ झगड़ा, पति ने 2 साल के बच्चे को छत से फेंका, खुद भी लगा दी इमारत से छलांग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-quarrel-with-wife-husband-throws-2-year-old-child-terrace-himself-jumps-from-building/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 15:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-quarrel-with-wife-husband-throws-2-year-old-child-terrace-himself-jumps-from-building/</guid>
      <description>Delhi: पत्नी से हुआ झगड़ा, पति ने 2 साल के बच्चे को छत से फेंका, खुद भी लगा दी इमारत से छलांग दिल्ली के कालकाजी में पत्नी से अनबन के बाद एक 30 वर्षीय व्यक्ति ने अपने दो साल के बच्चे को पहली मंजिल से फेंक दिया और फिर तीसरी मंजिल से छलांग लगा दी। दोनों को अस्पताल में भर्ती कराया गया है और उनकी हालत गंभीर है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतर्राष्ट्रीय घोटाले का पर्दाफाश करने में CBI और दिल्ली पुलिस ने की अमेरिकी एजेंसी FBI की मदद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cbi-and-delhi-police-helped-us-agency-fbi-in-unearthing-international-scam/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 12:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cbi-and-delhi-police-helped-us-agency-fbi-in-unearthing-international-scam/</guid>
      <description>अंतर्राष्ट्रीय घोटाले का पर्दाफाश करने में CBI और दिल्ली पुलिस ने की अमेरिकी एजेंसी FBI की मदद वाशिंगटन। दिल्ली पुलिस और केंद्रीय अन्वेषण ब्यूरो (सीबीआई) ने तकनीकी सहयोग मुहैया कराने के बहाने करीब 10 साल में हजारों अमेरिकियों, विशेषकर बुजुर्गों को ठगने वाले एक अंतरराष्ट्रीय गिरोह का भंडाफोड़ करने में अमेरिका के संघीय जांच ब्यूरो (एफबीआई) की मदद की है। सीबीआई और दिल्ली पुलिस ने इस सप्ताह नयी दिल्ली के हर्षद मदान (34) और फरीदाबाद निवासी विकास गुप्ता (33) को गिरफ्तार किया। नयी दिल्ली निवासी तीसरा आरोपी गगन लांबा (41) अभी फरार है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shraddha murder case: आफताब की जमानत याचिका पर दिल्ली की अदालत 22 दिसंबर को करेगी सुनवाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-court-to-hear-aaftab-bail-plea-on-december-22/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 12:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-court-to-hear-aaftab-bail-plea-on-december-22/</guid>
      <description>Shraddha murder case: आफताब की जमानत याचिका पर दिल्ली की अदालत 22 दिसंबर को करेगी सुनवाई दिल्ली की अदालत 22 दिसंबर को आफताब अमीन पूनावाला की जमानत याचिका पर सुनवाई करेगी। आफताब ने वीडियो कांफ्रेंसिंग के जरिए अपने वकील से मिलें। आफताब की जमानत अर्जी अधिवक्ता अविनाश ने दायर की थी। सोमवार (19 दिसंबर) को उनका अपने वकील से मिलने का कार्यक्रम है। पूनावाला को वीडियो कांफ्रेंसिंग के जरिए कोर्ट में पेश किया गया। श्रद्धा वाकर हत्याकांड के मुख्य आरोपी पूनावाला ने जमानत के लिए शुक्रवार को दिल्ली की साकेत अदालत का दरवाजा खटखटाया। पूनावाला को वीडियो कांफ्रेंसिंग के जरिए कोर्ट में पेश किया गया। कोर्ट ने 9 दिसंबर को पूनावाला की न्यायिक हिरासत 14 दिनों के लिए बढ़ा दी थी। वह वर्तमान में 23 दिसंबर तक न्यायिक हिरासत में है, और दिल्ली की तिहाड़ जेल में बंद है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Shraddha Murder Case: अब किसी भी कीमत पर नहीं बचेगा हत्यारा अफताब!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इशांत ने नहीं की गेंदबाजी, महाराष्ट्र ने दिल्ली को हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ishant-did-not-bowl-maharashtra-beat-delhi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 21:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ishant-did-not-bowl-maharashtra-beat-delhi/</guid>
      <description>इशांत ने नहीं की गेंदबाजी, महाराष्ट्र ने दिल्ली को हराया अनुभवी तेज गेंदबाज इशांत शर्मा चोटिल होने के कारण दूसरी पारी में एक भी ओवर नहीं कर पाए जिससे महाराष्ट्र ने दिल्ली के कमजोर आक्रमण का फायदा उठाकर रणजी ट्रॉफी ग्रुप बी के मैच में शुक्रवार को यहां नौ विकेट से बड़ी जीत दर्ज की। इशांत ने पहली पारी में 20 ओवर किए थे लेकिन दूसरी पारी में वह गेंदबाजी करने के लिए नहीं उतरे। इससे महाराष्ट्र ने 178 रन का लक्ष्य 46 ओवर में हासिल कर दिया। उसकी तरफ से पवन शाह ने नाबाद 87 और कौशल तांबे ने नाबाद 64 रन बनाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi में PAK उच्चायोग के बाहर प्रदर्शन, अनुराग ठाकुर बोले- पाकिस्तान की हरकतों और मंसूबों को दुनिया देख चुकी है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/demonstration-outside-pak-high-commission-in-delhi-anurag-thakur-target-pakistan/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 14:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/demonstration-outside-pak-high-commission-in-delhi-anurag-thakur-target-pakistan/</guid>
      <description>Delhi में PAK उच्चायोग के बाहर प्रदर्शन, अनुराग ठाकुर बोले- पाकिस्तान की हरकतों और मंसूबों को दुनिया देख चुकी है प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को लेकर पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो ने विवादित बयान दे दिया था। बिलावल भुट्टो के इस बयान के बाद से पाकिस्तान के खिलाफ भारत में विरोध एक बार फिर से तेज हो गया है। दिल्ली में पाकिस्तान उच्चायोग के बाहर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर बयान को लेकर पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो जरदारी के खिलाफ भाजपा कार्यकर्ताओं ने विरोध प्रदर्शन किया। इसके अलावा पाकिस्तान सरकार के खिलाफ भी जमकर नारे भी लगे। दूसरी ओर, बिलावल भुट्टो के बयान पर केंद्रीय मंत्री अनुराग ठाकुर ने साफ तौर पर कहा है कि पाकिस्तान की हरकतों को पूरी दुनिया जानती है। वह आतंकवादियों को काफी लंबे समय से पनाह दे रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: S Jaishankar ने लगाई लताड़ तो बौखलाया पाकिस्तान, पीएम मोदी के खिलाफ बिलावल भुट्टो ने कर दी अपमानजनक टिप्पणी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के खिलाफ महाराष्ट्र का पलड़ा भारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtras-upper-hand-against-delhi/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 22:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtras-upper-hand-against-delhi/</guid>
      <description>दिल्ली के खिलाफ महाराष्ट्र का पलड़ा भारी महाराष्ट्र ने गुरूवार को यहां रणजी ट्राफी ग्रुप बी मैच के तीसरे दिन स्टंप तक यश धुल की अगुआई वाली दिल्ली के पांच विकेट झटककर अंतिम दिन के लिये अपना पलड़ा भारी रखा। दिल्ली ने दिन का खेल समाप्त होने तक पांच विकेट पर 233 रन बनाकर अपनी कुल बढ़त महज 100 रन की है और उसके पांच बल्लेबाज पवेलियन लौट चुके हैं जिससे अंतिम दिन अगर टीम बचे हुए विकेट जल्दी गंवा देती है तो वह मुश्किल में पड़ सकती है। महाराष्ट्र के गेंदबाज चौथे दिन सुबह विकेट का फायदा उठाने का प्रयास करेंगे ताकि प्रतिद्वंद्वी टीम की बढ़त 200 रन से कम ही रखें जिससे वह जीत के लिये प्रयास कर सके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली हवाई अड्डे पर भीड़भाड़ कम करने के लिए उड़ानों की संख्या घटाने की तैयारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/preparation-to-reduce-the-number-of-flights-to-reduce-congestion-at-delhi-airport/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 23:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/preparation-to-reduce-the-number-of-flights-to-reduce-congestion-at-delhi-airport/</guid>
      <description>दिल्ली हवाई अड्डे पर भीड़भाड़ कम करने के लिए उड़ानों की संख्या घटाने की तैयारी दिल्ली हवाईअड्डे पर भीड़भाड़ कम करने के लिए उड़ानों की संख्या घटाने और कुछ उड़ानों को टर्मिनल-3 (टी-3) से स्थानांतरित करने की योजना बनायी गई है। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। यह योजना नागर विमानन मंत्री ज्योतिरादित्य सिंधिया के टी3 पर व्यवस्थाओं का निरीक्षण करने के बाद आई है। अधिकारियों ने कहा कि सोशल मीडिया मंच पर इंतजार के समय की जानकारी देने के अलावा एक कमांड केंद्र वास्तविक समय के आधार पर गेट पर भीड़ की निगरानी करेगा। इसके अलावा एयरलाइंस को भीड़ के बारे में बताया जाएगा ताकि चेक-इन पर भीड़ को कम किया जा सके। हाल के दिनों में देश के सबसे बड़े हवाईअड्डे पर यात्रियों की लंबी कतार और लंबे इंतजार की बढ़ती शिकायतों के बीच नागर विमानन मंत्रालय और हितधारकों ने स्थिति से निपटने के लिए कई उपाय किए हैं। अधिकारियों ने कहा कि मंत्री के सोमवार सुबह इंदिरा गांधी अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे (आईजीआईए) के टी-3 के दौरे के बाद एक कार्ययोजना तैयार की गई है। उन्होंने कहा कि कार्ययोजना के तहत सुबह पांच बजे से नौ बजे के बीच उड़ानों की संख्या कम की जाएगी और कुछ उड़ानों को टी1 और टी2 या टी3 पर कम व्यस्तता वाले समय में स्थानांतरित करने पर भी विचार किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रणजी ट्रॉफी के सत्र का आगाज दिल्ली और महाराष्ट्र के मुकाबले से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ranji-trophy-season-begins-with-match-between-delhi-and-maharashtra/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 21:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ranji-trophy-season-begins-with-match-between-delhi-and-maharashtra/</guid>
      <description>रणजी ट्रॉफी के सत्र का आगाज दिल्ली और महाराष्ट्र के मुकाबले से रणजी ट्रॉफी के नये सत्र का आगाज मंगलवार से होगा जिसमें ईशांत शर्मा और अजिंक्य रहाणे जैसे अनुभवी खिलाड़ियों के पास अपनी उपयोगिता साबित करने का एक आखिरी मौका होगा जबकि तिलक वर्मा और यशस्वी जायसवाल जैसे युवा खिलाड़ी चयनकर्ताओं का ध्यान खींचने की कोशिश में होंगे। पहले मैच में दिल्ली का सामना महाराष्ट्र से होगा जिसे रूतुराज गायकवाड़ और अंकित बावने की कमी खलेगी। दोनों चोट के कारण पहले मैच में नहीं खेल सकेंगे। गायकवाड़ के चेन्नई सुपर किंग्स टीम के साथ तेज गेंदबाज मुकेश चौधरी भी चोट के कारण बाहर हैं।  दूसरी ओर दिल्ली के पास ईशांत शर्मा, सिमरजीत सिंह, नितिश राणा जैसे धुरंधर हैं जबकि 20 वर्ष के यश धुल टीम के कप्तान हैं। आईपीएल स्टार ललित यादव, आयुष बदोनी, रितिक शोकीन भी टीम में हैं। दिल्ली की टीम में कई सीनियर खिलाड़ी हैं जिनकी कप्तानी ऐसा खिलाड़ी कर रहा है जिसे कुल जमा आठ प्रथम श्रेणी मैचों का अनुभव है। दो सत्र पहले विराट कोहली की गैर मौजूदगी में भारत की कप्तानी करने वाले रहाणे के पास घरेलू क्रिकेट के बारे में सोचने का समय नहीं था लेकिन मुंबई के कप्तान को अब हैदराबाद के खिलाफ मंगलवार को नये सिरे से शुरूआत करनी होगी। आस्ट्रेलिया के खिलाफ फरवरी में टेस्ट श्रृंखला के लिये अपना दावा पेश करने का उनके पास यह आखिरी मौका है। रहाणे और ईशांत अच्छा प्रदर्शन करके 23 दिसंबर को आईपीएल की मिनी नीलामी में भी टीमों का ध्यान खींचना चाहेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली एयरपोर्ट पर भयानक भीड़ के बाद मंत्री सिंधिया ने अधिकारियों के साथ की बैठक, प्रवेश द्वारों की संख्या बढ़ाकर 16 कर दी गई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/minister-scindia-holds-a-meeting-with-officials-after-huge-crowd-at-delhi-airpo/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/minister-scindia-holds-a-meeting-with-officials-after-huge-crowd-at-delhi-airpo/</guid>
      <description>दिल्ली एयरपोर्ट पर भयानक भीड़ के बाद मंत्री सिंधिया ने अधिकारियों के साथ की बैठक, प्रवेश द्वारों की संख्या बढ़ाकर 16 कर दी गई केंद्रीय नागरिक उड्डयन मंत्री ज्योतिरादित्य सिंधिया ने दिल्ली अंतरराष्ट्रीय हवाईअड्डे के टर्मिनल 3 का सरप्राइज विजिट किया। केंद्रीय नागरिक उड्डयन मंत्री ज्योतिरादित्य सिंधिया ने कहा कि हमने प्रवेश द्वारों की संख्या बढ़ाकर 16 कर दी है। हवाईअड्डे के अंदर अधिकारियों के साथ बैठक हुई थी जहां हमने निर्णय लिया है कि प्रवेश से पहले प्रतीक्षा समय प्रदर्शित करने के लिए प्रत्येक प्रवेश द्वार पर एक बोर्ड लगाया जाना चाहिए। पिछले हफ्ते मैंने एक बैठक आयोजित की जिसमें सभी हितधारक मौजूद थे। कोविड प्रतिबंधों के कारण उड्डयन उद्योग को भारी नुकसान उठाना पड़ रहा था। इस अवधि से उबरने के कारण हवाईअड्डों पर काफी भीड़ है।इसे भी पढ़ें: Scindia Surprise Visit Delhi Airport | दिल्ली एयरपोर्ट पर भीड़भाड़ और अव्यवस्था को लेकर शिकायतों की आयी बाढ़, ज्योतिरादित्य सिंधिया ने किया औचक निरीक्षणनागरिक उड्डयन मंत्री ज्योतिरादित्य सिंधिया ने कहा कि इससे लोगों को उस गेट तक पहुंचने में मदद मिलेगी जहां न्यूनतम प्रतीक्षा समय है। आज लिया गया एक और अहम फैसला सुरक्षा प्रक्रिया को लेकर था। दिल्ली हवाई अड्डे पर वर्तमान में कुल 13 लाइनें उपयोग में हैं जिन्हें हमने बढ़ाकर 16 कर दिया है। हम इसे 20 लाइनों के करीब लेते हुए कुछ और लाइनें जोड़ने का भी प्रयास कर रहे हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Jyotiraditya Scindia के बेटे महानार्यमन सिंधिया को MPCA में मिली अहम जिम्मेदारी, क्रिकेट से जुड़ने वाले तीसरी पीढ़ी के नुमाइंदे बनेबता दें कि आईजीआईए देश का सबसे बड़ा हवाई अड्डा है, जिसके तीन टर्मिनल - टी1, टी2 और टी3 हैं। सभी अंतरराष्ट्रीय उड़ानें और कुछ घरेलू सेवाएं टी3 से संचालित होती हैं। अधिकारियों ने कहा कि तीन टर्मिनलों पर व्यस्त घंटों के दौरान उड़ानों की संख्या कम करने के लिए एयरलाइंस के साथ भी चर्चा चल रही है। उन्होंने कहा कि इन घंटों के दौरान टी3 पर 14, टी2 में 11 और टी1 में आठ उड़ानें संचालित करने का प्रयास किया जा रहा है। इस प्रस्ताव का पूरा ब्यौरा फिलहाल उपलब्ध नहीं हो सका है। आम तौर पर व्यस्त घंटे सुबह और शाम के समय होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सत्येंद्र जैन पीएमएलए मामले में सह-आरोपी की जमानत याचिका पर ED को दिल्ली HC का नोटिस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-high-court-notice-to-ed-on-bail-plea-of-coaccused-in-satyendar-jain-case/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-high-court-notice-to-ed-on-bail-plea-of-coaccused-in-satyendar-jain-case/</guid>
      <description>सत्येंद्र जैन पीएमएलए मामले में सह-आरोपी की जमानत याचिका पर ED को दिल्ली HC का नोटिस दिल्ली उच्च न्यायालय ने कथित मनी लॉन्ड्रिंग मामले में दिल्ली के मंत्री सत्येंद्र जैन के सह-आरोपी वैभव जैन और अंकुश जैन द्वारा दायर जमानत याचिकाओं पर प्रवर्तन निदेशालय (ईडी) को नोटिस जारी किया। तीनों फिलहाल न्यायिक हिरासत में तिहाड़ जेल में हैं। न्यायमूर्ति दिनेश कुमार शर्मा की खंडपीठ ने ईडी से जवाब मांगा और मामले को सत्येंद्र जैन की जमानत याचिका के साथ सूचीबद्ध किया, जिस पर 20 दिसंबर, 2022 को सुनवाई होनी है।इसे भी पढ़ें: MCD Election Results: केजरीवाल का चला जादू, AAP ने जीती 134 सीटें, भाजपा के खाते में 104 आईकुछ दिन पहले, सत्येंद्र जैन ने मनी-लॉन्ड्रिंग मामले में निचली अदालत के आदेश को चुनौती देते हुए जमानत याचिका के साथ उसी उच्च न्यायालय का दरवाजा खटखटाया था। कोर्ट ने प्रवर्तन निदेशालय को भी नोटिस जारी किया है और मामले की अगली तारीख 20 दिसंबर, 2022 तय की है। निचली अदालत ने सत्येंद्र जैन की जमानत याचिका खारिज करते हुए वैभव जैन और अंकुश जैन की जमानत याचिकाएं भी खारिज कर दीं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: MCD Election Results: आदेश गुप्ता बोले- हमने मुद्दों पर चुनाव लड़ा, AAP के भ्रष्टाचार का किया पर्दाफाशट्रायल कोर्ट ने कहा था, यह प्रथम दृष्टया रिकॉर्ड में आया है कि आवेदकों / अभियुक्त वैभव जैन और अंकुश जैन ने जानबूझकर सह-आरोपी सत्येंद्र कुमार जैन को अपराध की कार्यवाही को छिपाने और अपराध की कार्यवाही को बेदाग होने का दावा करके सहायता की। आईडीएस, 2016 के तहत अपराध की आय उनकी बेहिसाब आय है और इसलिए, पीएमएलए की धारा 3 में परिभाषित मनी लॉन्ड्रिंग के अपराध के लिए प्रथम दृष्टया दोषी हैं। सत्येंद्र जैन को 30 मई, 2022 को प्रवर्तन निदेशालय द्वारा धन शोधन निवारण अधिनियम (PMLA) की धाराओं के तहत गिरफ्तार किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scindia Surprise Visit Delhi Airport | दिल्ली एयरपोर्ट पर भीड़भाड़ और अव्यवस्था को लेकर शिकायतों की आयी बाढ़, ज्योतिरादित्य सिंधिया ने किया औचक निरीक्षण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jyotiraditya-scindia-did-a-surprise-inspection-of-delhi-airport/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 11:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jyotiraditya-scindia-did-a-surprise-inspection-of-delhi-airport/</guid>
      <description>Scindia Surprise Visit Delhi Airport | दिल्ली एयरपोर्ट पर भीड़भाड़ और अव्यवस्था को लेकर शिकायतों की आयी बाढ़, ज्योतिरादित्य सिंधिया ने किया औचक निरीक्षण भीड़भाड़ की शिकायतों के बीच केंद्रीय उड्डयन मंत्री ज्योतिरादित्य सिंधिया ने सोमवार को दिल्ली के इंदिरा गांधी अंतरराष्ट्रीय हवाईअड्डे (आईजीआईए) के टर्मिनल 3 का औचक दौरा किया।&amp;nbsp;एयरपोर्ट पर केंद्रीय मंत्री अधिकारियों से बातचीत करते और उन्हें निर्देश देते देखे जा सकते हैं।&amp;nbsp;केंद्रीय मंत्री&amp;nbsp;सिंधिया का यह दौरा देश के प्रमुख हवाई अड्डों के अधिकारियों और प्रबंधन बोर्डों के साथ बैठक बुलाए जाने के कुछ दिनों बाद हुआ है। भीड़भाड़, कर्मचारियों की कमी और भीड़ के कारण देरी से संबंधित कई शिकायतों के बाद बैठक की गई थी।इसे भी पढ़ें: जांबिया पुलिस ने 27 इथियोपियाई लोगों के शवों की खोज की घोषणा की&amp;nbsp;&amp;nbsp;ज्योतिरादित्य सिंधिया ने किया&amp;nbsp;आईजीआईए&amp;nbsp;औचक दौरा&amp;nbsp;सोशल मीडिया पर हवाईअड्डे पर भीड़भाड़ और लंबी कतारों की शिकायतों की बाढ़ आ गई है, नागरिक उड्डयन मंत्रालय और दिल्ली इंटरनेशनल एयरपोर्ट लिमिटेड (डीआईएएल) तत्काल उपचारात्मक उपायों के रूप में लागू करने के लिए चार सूत्री कार्य योजना लेकर आए हैं।&amp;nbsp;इससे पहले, यह बताया गया था कि सिंधिया दिल्ली हवाई अड्डे के टर्मिनल 3 के औचक निरीक्षण की योजना बना सकते हैं। पिछले कुछ दिनों से, यात्री दिल्ली हवाई अड्डे पर अराजक दृश्यों के बारे में ट्विटर पर अपनी आपबीती साझा कर रहे हैं, जिसमें कई लोग सुरक्षा पर लंबी कतारों की तस्वीरें पोस्ट कर रहे हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Bharat Jodo Yatra: नारी शक्ति को समर्पित यात्रा का 96वां दिन, बड़ी संख्या में महिलाएं यात्रियों का अभिवादन कर मार्च का हिस्सा बनी&amp;nbsp;सोशल मीडिया पर बढ़ी&amp;nbsp;आईजीआईए को लेकर शिकायतेंअसंगठित चेकिंग और लाउंज में भीड़ ने हवाई अड्डे के अधिकारियों की ओर से ढिलाई दिखाई। यात्रियों ने शिकायत की है कि उड़ान के अंतिम प्रस्थान से पहले उन्हें निकासी क्षेत्र में दो से तीन घंटे तक इंतजार करना पड़ा।&amp;nbsp;रविवार को हाईवे ऑन माय प्लेट (HOMP) शो के होस्ट रॉकी सिंह, जो शिकायतकर्ताओं में से एक थे, ने ट्विटर पर &#39;वेलकम टू हेल&#39; लिखा, जिसमें सुरक्षा के लिए लगी एक लंबी कतार की तस्वीर थी।&amp;nbsp;रॉकी सिंह ने पोस्ट में केंद्रीय नागरिक उड्डयन मंत्री ज्योतिरादित्य सिंधिया को टैग करते हुए ट्विटर पर लिखा&amp;nbsp;&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप ने दिल्ली का चुनाव तो जीत लिया मगर प्रदूषण और कचरे से निजात कैसे दिलायेगी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-have-won-delhi-elections-but-how-will-get-rid-of-pollution-and-garbage/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 11:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-have-won-delhi-elections-but-how-will-get-rid-of-pollution-and-garbage/</guid>
      <description>आप ने दिल्ली का चुनाव तो जीत लिया मगर प्रदूषण और कचरे से निजात कैसे दिलायेगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCD चुनाव में भाजपा को मिली हार के बाद झटका, Delhi BJP अध्यक्ष आदेश गुप्ता ने दिया इस्तीफा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-bjp-chairman-adesh-gupta-resigns-from-post-after-losing-in-mcd-elections-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 13:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-bjp-chairman-adesh-gupta-resigns-from-post-after-losing-in-mcd-elections-2022/</guid>
      <description>MCD चुनाव में भाजपा को मिली हार के बाद झटका, Delhi BJP अध्यक्ष आदेश गुप्ता ने दिया इस्तीफा दिल्‍ली बीजेपी अध्‍यक्ष आदेश गुप्ता ने अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। दिल्ली नगर निगम चुनाव में हार के बाद उन्होंने इस्तीफा दिया है। दिल्ली नगर निगम चुनाव में इस बार आम आदमी पार्टी की एक तरफा जीत हुई है। वहीं इस हार के बाद आदेश गुप्ता ने पार्टी के राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा को इस्तीफा सौंपा है।&amp;nbsp;जानकारी के मुताबिक जेपी नड्डा आदेश गुप्ता का इस्तीफा स्वीकार कर चुके है। दरअसल नगर निगम चुनाव में बीजेपी आदेश गुप्ता के इलाके से भी कोई सीट हासिल नहीं कर सकी है। ये बीजेपी की काफी बड़ी हार थी। बता दें कि दिल्ली नगर निगम चुनावों के नतीजे सात दिसंबर को सामने आए थे जिसमें 250 वार्डों में से भाजपा मात्र 104 सीटों पर कब्जा कर पाई थी। वहीं आम आदमी पार्टी को 134 सीटें मिली थी। कांग्रेस को नौ और अन्य को तीन सीटें मिली थी।&amp;nbsp;आदेश गुप्ता के वॉर्ड में जीती &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi Liquor Scam : बीआरएस नेता कविता के घर पहुंचा सीबीआई का दल, पूछताक्ष जारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-liquor-scam-cbi-team-reaches-brs-leader-kavitas-house-interrogation-continues/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 13:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-liquor-scam-cbi-team-reaches-brs-leader-kavitas-house-interrogation-continues/</guid>
      <description>Delhi Liquor Scam : बीआरएस नेता कविता के घर पहुंचा सीबीआई का दल, पूछताक्ष जारी हैदराबाद। केंद्रीय अन्वेषण ब्यूरो (सीबीआई) का एक दल ‘दिल्ली आबकारी नीति घोटाले’ के सिलसिले में पूछताछ करने के लिए रविवार को हैदराबाद में तेलंगाना के मुख्यमंत्री के चंद्रशेखर राव की बेटी और भारत राष्ट्र समिति (बीआरएस) की विधान परिषद सदस्य के कविता के आवास पर पहुंचा। सीबीआई ने पिछले सप्ताह कविता को सूचित किया था कि जांच एजेंसी का एक दल पूछताछ के लिए 11 दिसंबर को शहर में उनके आवास पर आएगा। सीबीआई ने मामले के संबंध में बयान दर्ज करने के लिए कविता को नोटिस भेजा था। कविता ने हाल ही में कहा था कि वह केवल 13 दिसंबर को छोड़कर 11 से 15 दिसंबर तक अधिकारियों से मुलाकात कर पाएंगी। जांच एजेंसी ने आपराधिक संहिता प्रक्रिया की धारा-160 के तहत नोटिस जारी किया था और उनसे उस दिन सुबह 11 बजे ‘पूछताछ’ के लिए उनकी सुविधा के अनुसार घर का पता बताने के लिए कहा था। सीआरपीसी की धारा-160 के तहत जांच अधिकारी किसी मामले में गवाह के तौर पर किसी भी व्यक्ति को समन भेज सकता है। ‘घोटाले’ में कथित रिश्वत को लेकर दिल्ली की एक अदालत में प्रवर्तन निदेशालय (ईडी) द्वारा दाखिल की गई रिमांड रिपोर्ट में कविता का नाम सामने आने के बाद उन्होंने कहा था कि वह किसी भी जांच का सामना करने के लिए तैयार हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aam Aadmi Party ने इस तरह जीत लिया दिल्ली का किला, क्या BJP के लिए बजी खतरे की घंटी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-aam-aadmi-party-wins-the-delhi-mcd-election-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-aam-aadmi-party-wins-the-delhi-mcd-election-2022/</guid>
      <description>Aam Aadmi Party ने इस तरह जीत लिया दिल्ली का किला, क्या BJP के लिए बजी खतरे की घंटी दिल्ली नगर निगम चुनावों में आम आदमी पार्टी विजेता बनकर उभरी है। इसके साथ ही राजधानी पर आम आदमी पार्टी का पूरी तरह कब्जा भी हो गया है। अब मुख्यमंत्री के अलावा मेयर भी आम आदमी पार्टी का होगा। इसके अलावा दिल्ली के तीनों राज्यसभा सांसद भी आम आदमी पार्टी के हैं। मात्र दस साल पुरानी राजनीतिक पार्टी का इतना बड़ा राजनीतिक वजूद एक बड़ी कामयाबी है। दिल्ली की इस जीत के साथ ही अब आम आदमी पार्टी का प्रभुत्व राष्ट्रीय स्तर पर भी बढ़ना स्वाभाविक है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: T20 Match जैसा रोचक हुआ Delhi MCD का चुनावी मुकाबला I Delhi Results Live Updates</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-election-results-latest-live-updates-in-prabhasakshi-newsroom/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-election-results-latest-live-updates-in-prabhasakshi-newsroom/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: T20 Match जैसा रोचक हुआ Delhi MCD का चुनावी मुकाबला I Delhi Results Live Updates दिल्ली नगर निगम चुनावों के लिए जारी मतगणना के शुरुआती रुझानों में भारतीय जनता पार्टी और आम आदमी पार्टी के बीच इतना करीबी मुकाबला देखने को मिल रहा है कि यह किसी टी20 मैच जैसा रोचक हो चला है। निगम की 250 सीटों के लिए हुए चुनाव में बहुमत के लिए 126 सीटें चाहिए और इस मैजिक नंबर तक पहुँचने के लिए भाजपा और आम आदमी पार्टी कड़ा संघर्ष कर रही हैं। कभी भाजपा दो-तीन सीटों से आगे हो जा रही है तो कभी आम आदमी पार्टी। कांग्रेस के लिए राहत की बात यह है कि वह खाता खोलती नजर आ रही है और करीबन 6 सीटों पर आगे चल रही है। निर्दलीय प्रत्याशियों ने भी दिल्ली में बड़ी संख्या में अपना चुनावी भाग्य आजमाया था लेकिन उन्हें सफलता हाथ मिलती नहीं लग रही है। हम आपको बता दें कि अन्य इस समय करीब 5 सीटों पर आगे चल रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi MCD Elections के शुरुआती रूझान आने के बाद आप और बीजेपी के नेताओं ने किया जीत का दावा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-and-bjp-leaders-claim-victory-after-initial-trends-of-delhi-mcd-elections/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-and-bjp-leaders-claim-victory-after-initial-trends-of-delhi-mcd-elections/</guid>
      <description>Delhi MCD Elections के शुरुआती रूझान आने के बाद आप और बीजेपी के नेताओं ने किया जीत का दावा दिल्ली नगर निगम चुनाव के नतीजों के रुझान आने लगे है। चुनाव परिणाम की शुरुआत होते ही नेताओं ने भी जीत का दम भरना शुरू कर दिया है। चुनाव परिणाम आने की शुरुआत होते ही दिल्ली बीजेपी के अध्यक्ष आदेश गुप्ता ने भी बड़ा दावा किया है।&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि दिल्ली में चुनाव प्रचार और वोटिंग के बाद लोगों से जो रुझान मिला है वो अच्छा है। मुझे विश्वास है कि दिल्ली की जनता लगातार बीजेपी को चौथी बार मौका देगी। भारतीय जनता पार्टी को फिर से सत्ता मिलेगी। उन्होंने ये भी दावा किया कि एग्जिट पोल के नतीजे गलत साबित होंगे।&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि एग्जिट पोल में बीजेपी को जो भी सीटें मिली हैं उनसे कहीं अधिक सीटों पर भारतीय जनता पार्टी जीत हासिल करेगी। बीजेपी इस चुनाव में आम आदमी पार्टी से अधिक सीटें मिलेंगी। उन्होंने कहा कि बीजेपी ने निगम में काफी अच्छा काम किया है। बीते 15 वर्षों के दौरान पार्टी ने इलाकों में विकास किया है। हमें पूरा विश्वास है कि बीजेपी मुकाबलों में जीत जरुर हासिल करेगी। वहीं बीजेपी नेता हरिश खुराना ने कहा कि हमने कचरे का निपटान करने का काम किया है। कोरोना वायरस दौर के दौरान भी ये काम जारी रहा था। हमें पूरा विश्वास है कि भाजपा ही नगर निगम में अपना मेयर बनाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;वहीं आम आदमी पार्टी के सांसद संजय सिंह ने भाजपा पर निशाना साधा है। उन्होंने कहा कि बीजेपी ने दिल्ली को कूड़ा घर बना दिया है। बीजेपी ने अपने 15 वर्षों के कार्यकाल में जो काम किया है, उसे जनता ने बिलकुल पसंद नहीं किया है। दिल्ली की जनता भाजपा से परेशान हो गई है इसलिए आम आदमी पार्टी ही सत्ता में आएगी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi MCD | राजधानी में बीजेपी और आप के बीच प्रतिष्ठा की लड़ाई, दिल्ली नगर निगम का कैसा था बीता हुआ कल?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-battle-of-prestige-between-bjp-and-aap-in-the-capital/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 09:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-battle-of-prestige-between-bjp-and-aap-in-the-capital/</guid>
      <description>Delhi MCD | राजधानी में बीजेपी और आप के बीच प्रतिष्ठा की लड़ाई, दिल्ली नगर निगम का कैसा था बीता हुआ कल?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pro Kabbadi League: यू मुंबा को हराकर दबंग दिल्ली ने प्लेऑफ की उम्मीदें जीवंत रखी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pro-kabaddi-league-u-mumbas-sarkar-dabang-delhi-keep-playoff-hopes-alive/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 09:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pro-kabaddi-league-u-mumbas-sarkar-dabang-delhi-keep-playoff-hopes-alive/</guid>
      <description>Pro Kabbadi League: यू मुंबा को हराकर दबंग दिल्ली ने प्लेऑफ की उम्मीदें जीवंत रखी अमित हुड्डा के शानदार प्रदर्शन से दबंग दिल्ली ने मंगलवार को यहां यू मुंबा को 41-24 से हराकर प्रो कबड्डी लीग (पीकेएल) के प्लेऑफ में पहुंचने की अपनी उम्मीदों को जीवंत रखा। दिल्ली की तरफ से डिफेंडर अमित हुड्डा ने सबसे अच्छा प्रदर्शन किया। उन्होंने टैकल से सात अंक बनाए। दबंग दिल्ली ने शुरू से दबदबा बना दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi MCD Elections के नतीजों के बीच कांग्रेस दफ्तर पर लटका ताला, सिर्फ खाता खोलने में सफल रही पार्टी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amidst-the-results-of-the-delhi-mcd-elections-congress-office-was-locked/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 09:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amidst-the-results-of-the-delhi-mcd-elections-congress-office-was-locked/</guid>
      <description>Delhi MCD Elections के नतीजों के बीच कांग्रेस दफ्तर पर लटका ताला, सिर्फ खाता खोलने में सफल रही पार्टी दिल्ली नगर निगम चुनावों में एक तरफ जहां भाजपा और आम आदमी पार्टी के बीच कांटे की टक्कर देखने को मिल रही है। पोस्टल बैलेट की गिनती के बाद आए नतीजों के आधार पर आम आदमी पार्टी आगे चल रही है। नतीजे आने तक दोनों ही पार्टियों के बीच मामला कांटे का रहने वाला है। मगर इस चुनाव में कांग्रेस पार्टी कहीं नहीं दिख रही है। कांग्रेस ने भी अपना खाता छह सीटों के साथ खोला है, मगर ये जीत के आस पास भी नहीं है।&amp;nbsp;कांग्रेस पार्टी के दफ्तर का माहौल काफी ठंड़ा पड़ा हुआ है। कांग्रेस दफ्तर का आलम ये है कि यहां गेट पर ताला जड़ा हुआ है। कार्यालय में ना ही कोई नेता है और ना ही कोई कार्यकर्ता दिख रहा है। दिल्ली में कांग्रेस पार्टी की स्थिति काफी खराब हो गई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;शुरुआती आंकड़ों के अनुसार आम आदमी पार्टी और भारतीय जनता पार्टी के बीच कांटे की टक्कर देखने को मिल रही है। आम आदमी पार्टी का प्रदर्शन दिल्ली में काफी अच्छा रहा है। एग्जिट पोल के आंकड़े अगर सही साबित होते हैं तो भाजपा जीत का चौका नगर निगम में लगाने में सफल नहीं होगी। इस चुनाव में आम आदमी पार्टी बढ़त बनाती दिख रही है। वहीं कांग्रेस पार्टी 3-7 सीटें हासिल कर सिमट सकती है।&amp;nbsp;दिल्ली नगर निगम के 250 वार्ड के लिए हुए चुनाव के वोटों की गिनती 42 मतगणना केंद्रों पर शुरू हो गई है। शुरुआती रुझान आने भी शुरू हो गई है। कड़ी सुरक्षा के बीच मतगणना का काम किया जा रहा है। बता दें कि दिल्ली नगर निगम के कुल 250 वार्डों पर चार दिसंबर को मतदान हुआ था। भाजपा पिछले 15 साल से एमसीडी में सत्ता में है इसलिए यदि उसकी फिर से सत्ता में वापसी होती है तो यह बड़े चमत्कार की तरह होगा क्योंकि आम आदमी पार्टी ने दिल्ली में एमसीडी के पूरी तरह विफल होने का आरोप लगाया था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi MCD Election Results: AAP को सिर्फ Gujarat पर ध्यान देना पड़ गया भारी, दिल्ली में खिल रहा कमल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-election-results-2022-live-updates/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 09:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-election-results-2022-live-updates/</guid>
      <description>Delhi MCD Election Results: AAP को सिर्फ Gujarat पर ध्यान देना पड़ गया भारी, दिल्ली में खिल रहा कमल दिल्ली नगर निगम चुनाव के लिए मतों की गिनती बुधवार सुबह कड़ी सुरक्षा व्यवस्था के बीच शुरू हो गई। फिलहाल जो शुरुआती रुझान सामने आ रहे हैं उसके मुताबिक भाजपा 130 सीटों पर बढ़त बनाये हुए है और आम आदमी पार्टी 127 सीटों पर आगे है। इस तरह केंद्र में सत्तारुढ़ भाजपा और दिल्ली में सत्तारुढ़ आम आदमी पार्टी के बीच कड़ा मुकाबला नजर आ रहा है। वहीं कांग्रेस चार सीटों पर आगे चल रही है। भाजपा पिछले 15 साल से एमसीडी में सत्ता में है इसलिए यदि उसकी फिर से सत्ता में वापसी होती है तो यह बड़े चमत्कार की तरह होगा क्योंकि आम आदमी पार्टी ने दिल्ली में एमसीडी के पूरी तरह विफल होने का आरोप लगाया था। आम आदमी पार्टी का आरोप था कि भाजपा के राज में दिल्ली में कूड़े का पहाड़ और कूड़े के ढेर लगे हुए हैं जबकि भाजपा ने आम आदमी पार्टी की राज्य सरकार पर आरोप लगाया था कि उसने सदैव एमसीडी के कामकाज को बाधित किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi MCD Election Results 2022 Live | बीजेपी को रुझानों में दूसरी बार मिला बहुमत, 126 सीटों पर आगे,  AAP भी बेहद करीब </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-election-results-2022-live-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 08:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-election-results-2022-live-in-hindi/</guid>
      <description>Delhi MCD Election Results 2022 Live | बीजेपी को रुझानों में दूसरी बार मिला बहुमत, 126 सीटों पर आगे, AAP भी बेहद करीब बड़ी खबर : दिल्ली नगर निगम चुनाव में एक बार फिर से बीजेपी को बहुमत मिलता दिख रहा है। बीजेपी अब 126 सीटों पर आगे चल रही है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi MCD Elections के नतीजों से पहले आम आदमी पार्टी ने दिया नया नारा, &#39;अच्छे होंगे 5 साल, MCD में भी केजरीवाल&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aam-aadmi-party-gave-new-slogan-before-the-results-of-delhi-mcd-elections/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 08:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aam-aadmi-party-gave-new-slogan-before-the-results-of-delhi-mcd-elections/</guid>
      <description>Delhi MCD Elections के नतीजों से पहले आम आदमी पार्टी ने दिया नया नारा, &amp;lsquo;अच्छे होंगे 5 साल, MCD में भी केजरीवाल&amp;rsquo; दिल्ली नगर निगम चुनाव के लिए मतदान की गिनती शुरू हो गई है। आम आदमी पार्टी को शुरुआती रूझान में बढ़त मिलती दिख रही है। आम आदमी पार्टी ने चुनाव के नतीजों के आने से पहले नया नारा दिया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आम आदमी पार्टी के मुताबिक नया नारा है, &#39;अच्छे होंगे 5 साल, MCD में भी केजरीवाल&#39;। आम आदमी पार्टी के दफ्तर पर नारे लिखे गए ये पोस्टर लगाए गए हैं। बता दें कि एग्जिट पोल के आंकड़ों के मुताबिक आम आदमी पार्टी को पूर्ण बहुमत मिलता दिखा है। एग्जिट पोल के आधार पर आम आदमी पार्टी के दफ्तर में उत्सव और खुशी का मौहाल बना हुआ है।&amp;nbsp;केजरीवाल ने दी थी बधाईएग्जिट पोल में आए नतीजों के आधार पर आम आदमी पार्टी ने छह दिसंबर को दिल्लीवासियों को बधाई दीथी। आम आदमी पार्टी के संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने दिल्ली वालियों को शुभकामनाएं दी थी। उन्होंने का था कि दिल्ली की जनता को बधाई देना चाहता हूं। मैं इन एग्जिट पोल के नतीजों को देख रहा था। आंकड़े आम आदमी पार्टी के समर्थन में हैं मगर अंतिम नतीजे आने तक इंतजार करेंगे।&amp;nbsp;ये रहा था एग्जिट पोल का नतीजाआंकड़ों के मुताबिक दिल्ली नगर निगम की 250 सीटों में से आम आदमी पार्टी को 149-171 सीटें मिल रही है। बीजेपी की झोली में 69 से 91 सीटें जा सकती है। एग्जिट पोल के नतीजों के आधार पर आम आदमी पार्टी के दफ्तर को सजाया गया है। पार्टी दफ्तर को गुब्बारों से सजाया गया है। पार्टी कार्यकर्ता सुबह से ही आम आदमी पार्टी के दफ्तर पर जुटने शुरू हो गए है।&amp;nbsp;1349 उम्मीदवार हैं चुनाव मैदान मेंइस बार दिल्ली नगर निगम के चुनाव में 1349 उम्मीदवार चुनाव मैदान में है। इन सभी की किस्मत का फैसला आज आने वाला है। नतीजों के शुरुआती रूझान में आम आदमी पार्टी और बीजेपी के बीच कड़ी टक्कर देखने को मिल रही है। इस वर्ष चुनावों की बात की जाए तो दिल्ली के 250 वार्डों में 50.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi MCD Election Results | आप सुप्रीमो अरविंद केजरीवाल के पिता बोले- एमसीडी में जीत की पूरी गारंटी है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-election-results-confident-of-victory-in-mcd-polls-arvind-kejriwal-father/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 08:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-election-results-confident-of-victory-in-mcd-polls-arvind-kejriwal-father/</guid>
      <description>Delhi MCD Election Results | आप सुप्रीमो अरविंद केजरीवाल के पिता बोले- एमसीडी में जीत की पूरी गारंटी है दिल्ली निकाय चुनाव की मतगणना शुरू हो गयी है और शुरूआती रूझानों ने भी आना शुरू कर दिया हैं। दिल्ली की आम आदमी पार्टी को बढ़त मिलती हुई दिखाई दे रही हैं। बीजेपी भी कांटे की टक्कर दे रही हैं। कांग्रेस ने केवल एक सीट पर बढ़त बनाई हैं। 250 वार्डों में 1,349 निकाय चुनाव उम्मीदवारों के भाग्य सील हैं। पात्र मतदाताओं में से 50 प्रतिशत से थोड़ा अधिक ने 4 दिसंबर को अपने मताधिकार का प्रयोग किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली MCD Elections के नतीजों के लिए गिनती हुई शुरू, किसके सिर सजेगा ताज थोड़ी देर में होगा खुलासा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/counting-begins-for-the-results-of-delhi-mcd-elections-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 08:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/counting-begins-for-the-results-of-delhi-mcd-elections-2022/</guid>
      <description>दिल्ली MCD Elections के नतीजों के लिए गिनती हुई शुरू, किसके सिर सजेगा ताज थोड़ी देर में होगा खुलासा दिल्ली नगर निगम के चुनावों के बाद वोटों की गिनती सुबह आठ बजे शुरू हो गई है। सात दिसंबर को दिल्ली नगर निगम के चुनाव में 1349 उम्मीदवारों की किस्मत का फैसला किया जाएगा। सभी की किस्मत का फैसला आज रिजल्ट आने के बाद होगा।&amp;nbsp;दिल्ली नगर निगम के 250 वार्ड के लिए हुए चुनाव के वोटों की गिनती 42 मतगणना केंद्रों पर शुरू हो गई है। कुछ ही देर में शुरुआती रूझान आने शुरू होंगे। बता दें कि दिल्ली नगर निगम के कुल 250 वार्डों पर चार दिसंबर को मतदान हुआ था।&amp;nbsp;जानकारी के मुताबिक पहले 6764 पोस्टल बैलेट की गिनती शुरू हो गई है। शुरुआती रूझान के मुताबिक आम आदमी पार्टी दो और बीजेपी तीन सीटों पर आगे चल रही है। शुरूआती रूझानों में बीजेपी और आम आदमी पार्टी टक्कर पर है।&amp;nbsp;एग्जिट पोल में आप को बढ़तवहीं एग्जिट पोल की बात की जाए तो चुनावों में बीजेपी की जगह आम आदमी पार्टी की चांदी हो गई है। इस बार जनता ने आम आदमी पार्टी को बहुमत दिया है। आम आदमी पार्टी को एग्जिट पोल के आधार पर पूर्ण बहुमत मिलता दिखा है। वहीं इस बार एग्जिट पोल के आधार पर आम आदमी पार्टी ने अच्छे होंगे 5 साल, MCD में भी केजरीवाल। आप के दफ्तर पर इस नारे के पोस्टर लगाए गए है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCD Elections: बुधवार को आएंगे दिल्ली नगर निगम चुनाव के नतीजे, मतगणना के लिए बनाए गए हैं 42 केंद्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/results-of-municipal-corporation-of-delhi-elections-will-come-on-wednesday/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 19:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/results-of-municipal-corporation-of-delhi-elections-will-come-on-wednesday/</guid>
      <description>MCD Elections: बुधवार को आएंगे दिल्ली नगर निगम चुनाव के नतीजे, मतगणना के लिए बनाए गए हैं 42 केंद्र दिल्ली में 250 वार्डों में हुए नगर निगम चुनाव के नतीजे बुधवार को आएंगे। मतगणना की तैयारियां लगभग पूरी कर ली गई हैं। जानकारी के मुताबिक के एमसीडी चुनाव के मतगणना के लिए 42 केंद्र बनाए गए हैं। इसके साथ ही दिल्ली में कड़ी सुरक्षा के बंदोबस्त भी किए गए हैं। दिल्ली में 4 दिसंबर को चुनाव कराए गए थे। दिल्ली में नगर निगम के 250 सीट है और इस बार 1349 उम्मीदवार चुनावी मैदान में थे। मुख्य मुकाबला भाजपा और आम आदमी पार्टी के बीच देखा गया। भाजपा पिछले 15 सालों से सत्ता में है। वहीं, आम आदमी पार्टी का दावा है कि इस बार एमसीडी में उसके ही पार्षद ज्यादा जीत के आएंगे। हालांकि, कांग्रेस ने भी जबरदस्त टक्कर दी है। ज्यादातर एग्जिट पोल में आम आदमी पार्टी को बढ़त दिखाया गया है। दूसरी ओर भाजपा दावा कर रही है कि नतीजे उस के पक्ष में आएंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Delhi MCD Elections Exit Polls: दिल्ली में बन रही आप की डबल इंजन की सरकार, झाडू ने किया सफाया&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में नहीं होगा गैर जरूरी निर्माण कार्य, वायु गुणवत्ता आयोग ने लगाई रोक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/no-unnecessary-construction-work-will-be-done-in-delhi-air-quality-commission-has-banned/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 19:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/no-unnecessary-construction-work-will-be-done-in-delhi-air-quality-commission-has-banned/</guid>
      <description>दिल्ली में नहीं होगा गैर जरूरी निर्माण कार्य, वायु गुणवत्ता आयोग ने लगाई रोक नयी दिल्ली। राष्ट्रीय राजधानी में प्रदूषण के गंभीर स्तर पर पहुंचने के बीच केंद्र के वायु गुणवत्ता आयोग ने रविवार को दिल्ली-एनसीआर में अधिकारियों को चरणबद्ध कार्रवाई कार्य योजना (जीआरएपी) के तीसरे चरण के तहत गैर-जरूरी निर्माण कार्य पर रोक लगाने का निर्देश दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली नगर निगम के लिए वोटिंग खत्म, सात दिसंबर को आएंगे नतीजे, EVM में कैद हुई उम्मीदवारों की किस्मत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/voting-ends-for-municipal-corporation-of-delhi-results-will-come-on-7th-december/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 17:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/voting-ends-for-municipal-corporation-of-delhi-results-will-come-on-7th-december/</guid>
      <description>दिल्ली नगर निगम के लिए वोटिंग खत्म, सात दिसंबर को आएंगे नतीजे, EVM में कैद हुई उम्मीदवारों की किस्मत दिल्ली नगर निगम चुनाव के लिए मतदान चार दिसंबर की शाम 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली कांग्रेस अध्यक्ष अनिल चौधरी नहीं कर सके MCD Elections में मतदान, जानें कारण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-congress-president-anil-chaudhary-could-not-vote-in-mcd-elections-know-the-reason/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 11:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-congress-president-anil-chaudhary-could-not-vote-in-mcd-elections-know-the-reason/</guid>
      <description>दिल्ली कांग्रेस अध्यक्ष अनिल चौधरी नहीं कर सके MCD Elections में मतदान, जानें कारण दिल्ली में नगर निगम के सभी 250 वार्ड के लिए मतदान शुरू हो गया है। मतदान करने के लिए लोग अपने घरों से निकलकर मतदान केंद्र पहुंच रहे है। इसी बीच दिल्ली प्रदेश कांग्रेस अध्यक्ष अनिल चौधरी भी मतदान केंद्र वोट करने पहुंचे। मगर मतदान केंद्र पहुंचने के बाद भी वो अपना वोट नहीं कर सके। उन्हें काफी झटका लगा क्योंकि उनका नाम मतदाता सूची में नहीं था।&amp;nbsp;मतदाता केंद्र पहुंचने के बाद अनिल चौधरी का नाम मतदान कर्मी लगातार ढूंढते रहे मगर उनका नाम वोटर लिस्ट में नहीं मिला। अनिल चौधरी दल्लूपुरा के मतदान केंद्र पर अपना वोट डालने पहुंचे थे। मगर यहां उन्हें बड़ा झटका लग गया। वो अपनी पत्नी के साथ मतदान केंद्र पहुंचे थे। मतदान करने से पहले उन्होंने कालका माई के दरबार में मत्था टेका था।&amp;nbsp;इस मामले पर अनिल चौधरी ने कहा कि मेरा नाम वोटर लिस्ट में नहीं है। मेरी पत्नी ने वोड डाल दिया है। यहां तक की मेरा नाम डिलीट वोटर लिस्ट में भी नहीं है। अधिकारियों ने मामले की जांच शुरू की है। उन्होंने कहा कि अब तक ये नहीं पता चला है कि मेरा नाम लिस्ट में है या नहीं। उन्होंने कहा कि इस मामले में चुनाव आयोग के बयान का भी इंतजार किया जा रहा है।&amp;nbsp;250 सीटों पर हो रहा मतदानदिल्ली नगर निगम के 250 वार्डों पर होने वाले चुनाव के लिए 13,638 मतदान केंद्र और 68 पिंक पोलिंग बूथों पर वोटिंग हो रही है। इस बार चुनाव में 1336 प्रत्याशी मैदान में हैं, जिसमें 709 महिला प्रत्याशी हैं। दिल्ली में 104 सीटें पुरुषों के लिए रिजर्व है जबकि 104 सीट महिलाओं के लिए रिजर्व है। वहीं, 42 सीट एससी के लिए आरक्षित हैं। इन सीटों के लिए आज कुल 1,46,73,847 मतदाता वोट देंगे। इसमें 79,86,705 पुरुष व 66,86,081 महिलाएं और 1,061 ट्रांसजेंडर मतदाता हैं। दिल्ली एमसीडी पर फिलहाल भाजपा का कब्जा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ड्रोन से रखी जा रही नजरबता दें कि चुनाव सुगम तरीके से कराने के लिए करीब 40,000 पुलिसकर्मी, 20,000 होमगार्ड और अर्द्धसैनिक तथा राज्य सशस्त्र पुलिस बलों की 108 कंपनी को तैनात किया गया है। पुलिस के मुताबिक संवेदनशील क्षेत्रों में कानून व्यवस्था बनाए रखने के लिए 60 ड्रोन से नजर रखी जा रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi MCD Election 2022: रविवार को बंद रहेंगे थोक, खुदरा बाजार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-election-2022-wholesale-retail-markets-will-remain-closed-on-sunday/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 11:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-election-2022-wholesale-retail-markets-will-remain-closed-on-sunday/</guid>
      <description>Delhi MCD Election 2022: रविवार को बंद रहेंगे थोक, खुदरा बाजार दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) चुनाव के मद्देनजर रविवार को राष्ट्रीय राजधानी में सभी थोक एवं खुदरा बाजार बंद रहेंगे। चैंबर ऑफ ट्रेड एंड इंडस्ट्री (सीटीआई) ने कहा कि लाजपत नगर, गांधी नगर, कृष्णा नगर, कमला नगर, करोल बाग, लक्ष्मी नगर समेत अन्य लोकप्रिय बाजार बंद रहेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्यमंत्री केजरीवाल की अपील दिल्ली को स्वच्छ, सुंदर शहर बनाने के लिए वोट करें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vote-for-making-delhi-a-clean-beautiful-city-appeals-cm-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 10:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vote-for-making-delhi-a-clean-beautiful-city-appeals-cm-kejriwal/</guid>
      <description>मुख्यमंत्री केजरीवाल की अपील दिल्ली को स्वच्छ, सुंदर शहर बनाने के लिए वोट करें आम आदमी पार्टी (आप) के संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने रविवार को शहर के लोगों से अपील की कि वे दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) में एक ईमानदार और बेहतर शासन के लिए अपने मताधिकार का इस्तेमाल करें। राष्ट्रीय राजधानी में एमसीडी के 250 वार्ड के लिए सुबह आठ बजे कड़ी सुरक्षा के बीच मतदान शुरू हुआ जो शाम साढ़े पांच खत्म होगा।केजरीवाल ने ट्वीट किया, ‘‘साफ-स्वच्छ और सुंदर दिल्ली बनाने के लिए आज मतदान है, नगर निगम में एक भ्रष्टाचार मुक्त सरकार बनाने के लिए मतदान है।&amp;nbsp;सभी दिल्लीवासियों से मेरी अपील- दिल्ली नगर निगम में एक ईमानदार और काम करने वाली सरकार बनाने के लिए आज अपना वोट डालने जरूर जाएं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCD Election के लिए मतदान जारी, आप-बीजेपी के बीच है टक्कर, 1336 उम्मीदवारों का तय होगा भविष्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-election-2022-voting-for-first-phase-starts-in-morning/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 08:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-election-2022-voting-for-first-phase-starts-in-morning/</guid>
      <description>MCD Election के लिए मतदान जारी, आप-बीजेपी के बीच है टक्कर, 1336 उम्मीदवारों का तय होगा भविष्य दिल्ली में चार दिसंबर यानी रविवार को नगर निगम चुनाव के लिए मतदान की शुरुआत हो गई है। रविवार होने के कारण सुस्ती के साथ लोग घरों से निकलकर मतदान केंद्रों तक पहुंच रहे है और अपने मताधिकार का इस्तेमाल कर रहे है। दिल्ली के 250 वार्डों के लिए मतदान की शुरुआत सुबह आठ बजे से हो गई है। मतदान शाम 5:30 बजे तक किए जाएंगे। दिल्ली नगर निगम के 250 वार्डों पर होने वाले चुनाव के लिए 13,638 मतदान केंद्र और 68 पिंक पोलिंग बूथों पर वोटिंग हो रही है। इस बार चुनाव में 1336 प्रत्याशी मैदान में हैं, जिसमें 709 महिला प्रत्याशी हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi MCD Elections 2022: 60 ड्रोन के साए में चुनाव, 40 हजार पुलिसकर्मी तैनात, 2 करोड़ लोगों के लिए काम करने वाले नगर निगम का इतिहास आपको पता है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-elections-history-of-municipal-corporation-working-for-2-crore-people/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 19:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-elections-history-of-municipal-corporation-working-for-2-crore-people/</guid>
      <description>Delhi MCD Elections 2022: 60 ड्रोन के साए में चुनाव, 40 हजार पुलिसकर्मी तैनात, 2 करोड़ लोगों के लिए काम करने वाले नगर निगम का इतिहास आपको पता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCD Election: दिल्ली नगर निगम चुनाव के लिए रविवार को होगी वोटिंग, राष्ट्रीय राजधानी में सुरक्षा के पुख्ता इंतजाम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/voting-for-delhi-municipal-corporation-elections-will-be-held-on-sunday/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 19:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/voting-for-delhi-municipal-corporation-elections-will-be-held-on-sunday/</guid>
      <description>MCD Election: दिल्ली नगर निगम चुनाव के लिए रविवार को होगी वोटिंग, राष्ट्रीय राजधानी में सुरक्षा के पुख्ता इंतजाम दिल्ली नगर निगम चुनाव के लिए रविवार को वोट डाले जाएंगे। इसको लेकर लगभग सभी तैयारियां पूरी हो चुकी हैं। दिल्ली नगर निगम चुनाव के लिए 2 दिसंबर को प्रचार समाप्त हो गया था। दिल्ली में परिसीमन के बाद 250 वार्ड हैं। दिल्ली में मुख्य मुकाबला भाजपा और आम आदमी पार्टी के बीच साफ तौर पर देखने को मिल रहा है। हालांकि, कांग्रेस को भी कम नहीं आंका जा सकता है। भाजपा और आम आदमी पार्टी ने प्रचार में अपनी पूरी ताकत दिखाई है। दोनों के बीच दिल्ली में जबरदस्त तरीके से वार-पलटवार का द्वार भी देखने को मिला। पिछले 15 सालों से दिल्ली में भाजपा एमसीडी की सत्ता में है। भाजपा को उम्मीद है कि एक बार फिर से उसकी वापसी होगी। वहीं, आम आदमी पार्टी का दावा है कि इस बार दिल्ली में परिवर्तन होने वाला है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: MCD Election 2022: मतदान से ठीक पहले केजरीवाल सरकार पर BJP का डबल अटैक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NIA ने लुधियाना कोर्ट ब्लास्ट के साजिशकर्ता हरप्रीत सिंह को दिल्ली एयरपोर्ट से गिरफ्तार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nia-arrests-ludhiana-court-blast-conspirator-harpreet-singh-from-delhi-airport/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 11:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nia-arrests-ludhiana-court-blast-conspirator-harpreet-singh-from-delhi-airport/</guid>
      <description>NIA ने लुधियाना कोर्ट ब्लास्ट के साजिशकर्ता हरप्रीत सिंह को दिल्ली एयरपोर्ट से गिरफ्तार किया राष्ट्रीय जांच एजेंसी (एनआईए) ने 23 दिसंबर 2021 को हुए लुधियाना कोर्ट बम ब्लास्ट के मुख्य साजिशकर्ता को गिरफ्तार कर लिया है। लुधियाना कोर्ट ब्लास्ट के आरोपी हरप्रीत सिंह को नई दिल्ली के इंदिरा गांधी अंतर्राष्ट्रीय हवाई अड्डे से गिरफ्तार किया गया है।&amp;nbsp;पंजाब के अमृतसर जिले के रहने वाले हरप्रीत सिंह उर्फ ​​हैप्पी मलेशिया को मलेशिया के कौला लंपुर से दिल्ली एयरपोर्ट पर आने के बाद गिरफ्तार कर लिया गया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: FIFA World Cup के दौरान अर्जेंटीना की टीम को लगा बड़ा झटका, युवा फुटबॉलर की हुई मौत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिंधिया ने दिल्ली हवाई अड्डे पर यात्रियों के लिए कागजरहित प्रवेश की सुविधा ‘डिजियात्रा’ शुरू की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sindhia-launches-digiyatra-a-paperless-entry-facility-for-passengers-at-delhi-airport/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 14:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sindhia-launches-digiyatra-a-paperless-entry-facility-for-passengers-at-delhi-airport/</guid>
      <description>सिंधिया ने दिल्ली हवाई अड्डे पर यात्रियों के लिए कागजरहित प्रवेश की सुविधा ‘डिजियात्रा’ शुरू की नागर विमानन मंत्री ज्योतिरादित्य सिंधिया ने राष्ट्रीय राजधानी के हवाई अड्डे पर चेहरे की पहचान के आधार पर हवाई यात्रियों को प्रवेश देने वाली सुविधा ‘डिजियात्रा’ की बृहस्पतिवार को शुरुआत की। ‘डिजियात्रा’ के जरिए यात्रियों को हवाई अड्डों पर कागजरहित प्रवेश मिल सकेगा और यात्रियों के विवरण का सत्यापन चेहरे की पहचान के जरिए विभिन्न जांच बिंदुओं पर स्वचालित तरीके से होगा। सुरक्षा जांच वाले क्षेत्रों में भी यही प्रणाली काम करेगी। कागजरहित इस सुविधा की शुरुआत बृहस्पतिवार को दिल्ली के साथ-साथ वाराणसी और बेंगलुरु हवाई अड्डे पर भी हुई है। इस सुविधा का लाभ उठाने के लिए यात्रियों को ‘डिजियात्रा’ ऐप पर पंजीयन करवाना होगा और अपना विवरण देना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के प्राइवेट स्कूलों में शुरू हुई नामांकन प्रक्रिया, क्या हैं डिटेल्स जानें </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/enrollment-process-in-delhi-private-schools-know-the-details/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/enrollment-process-in-delhi-private-schools-know-the-details/</guid>
      <description>दिल्ली के प्राइवेट स्कूलों में शुरू हुई नामांकन प्रक्रिया, क्या हैं डिटेल्स जानें दिल्ली के सभी प्राइवेट स्कूलों की नर्सरी एडमिशन की डिटेल्स जारी होते ही अभिभावकों की परेशानी बढ़ गयी है। एडमिशन प्रोसेस क्या होगा, प्‍वाइंट सिस्‍टम क्या है जैसे बहुत से सवाल उनके मन में हैं। प्राइवेट स्कूलों में नर्सरी क्लास के एडमिशन 1 दिसंबर से शुरू होंगे। 23 दिसम्बर फॉर्म सबमिट करने की आखिरी डेट है। दिल्ली सरकार ने सोमवार को इस बारे में गाइडलाइन जारी की। इसके मुताबिक अभिभावक 23 दिसंबर तक नर्सरी, KG और क्लास 1 के लिए अपने मनपसंद स्कूलों के लिए फॉर्म भर सकेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली नगर निगम का क्या है इतिहास, कौन-कौन से हैं अधिकार और क्या होती है पार्षदों की पावर? जानें MCD से जुड़ी A टू Z जानकारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/history-of-municipal-corporation-of-delhi-rights-power-of-councillors/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 17:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/history-of-municipal-corporation-of-delhi-rights-power-of-councillors/</guid>
      <description>दिल्ली नगर निगम का क्या है इतिहास, कौन-कौन से हैं अधिकार और क्या होती है पार्षदों की पावर?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में पारा लुढ़का, न्यूनतम तापमान 7.3 डिग्री सेल्सियस रहा, वायु गुणवत्ता सूचकांक ‘बेहद खराब’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/temperature-drops-in-delhi-settles-at-73-degrees-air-quality-index-very-poor/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 10:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/temperature-drops-in-delhi-settles-at-73-degrees-air-quality-index-very-poor/</guid>
      <description>दिल्ली में पारा लुढ़का, न्यूनतम तापमान 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CM शिवराज ने दिल्ली के MCD चुनाव में जनसभा को संबोधित किया, कहा- केजरीवाल ने जनता का विश्वास खो दिया    </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-shivraj-addressed-public-meeting-in-delhi-mcd-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 21:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-shivraj-addressed-public-meeting-in-delhi-mcd-elections/</guid>
      <description>CM शिवराज ने दिल्ली के MCD चुनाव में जनसभा को संबोधित किया, कहा- केजरीवाल ने जनता का विश्वास खो दिया मध्यप्रदेश के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान आज दिल्ली में चुनावी दौरे पर रहे, जहां उन्होंने एमसीडी चुनावों के अंतर्गत भाजपा प्रत्याशियों के समर्थन में चुनावी जनसभाओं को संबोधित किया। इस दौरान सीएम शिवराज ने दिल्ली में अरविन्द केजरीवाल सरकार में हुए भ्रष्टाचार को उजागर करते हुए आम आदमी पार्टी को जमकर घेरा। उन्होंने केजरीवाल को शिकारी बताकर, दिल्लीवासियों से&amp;nbsp; सावधान रहने की अपील की। वार्ड न 56 के शालीमार बाग और वार्ड 54 के रोहिणी डी में चुनावी जनसभा में उन्होंने कहा कि सबसे पहले तो केजरीवाल ने अपने गुरु (अन्ना हजारे) को ही नहीं छोड़ा, उन्हें ही धोखा दे दिया। अरविन्द केजरीवाल अपने गुरु को ही खा गए। बच्चों की झूठी कसम खा गए, कुमार विश्वास जैसे मित्रों को भी धोखा दे गए। केजरीवाल दिल्ली को तबाह और बर्बाद कर रहे हैं। सीएम ने कहा MCD में भाजपा की वापसी के साथ ही दिल्ली में फैक्ट्री लाइसेंस बंद किया जाएगा।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: राहुल की दाढ़ी को लेकर हेमंता बिस्वा सरमा के कमेंट पर कांग्रेस का रिएक्शन, अच्छा हुआ अपने वफादार कुत्ते को ज्यादा तरजीह दीकरप्शन किंग और करप्शन वाल हैं केजरीवालसीएम शिवराज ने कहा कि भाजपा सरकार में देश का चहुँमुखी विकास हो रहा है। एमसीडी में भाजपा ने अनेकों विकास कार्य किये हैं। उन्होंने कहा कि केजरीवाल टुकड़े - टुकड़े गैंग के साथ खड़े होकर देश के खिलाफ नारेबाजी में हिस्सा लेते हैं। केजरीवाल फ्री की बात करके जनता को गुमराह करने का काम करते हैं, लेकिन एमसीडी चुनाव में जनता को केजरीवाल के झूठे वादों का जवाब देना होगा। सीएम शिवराज ने कहा&amp;nbsp; कि केजरीवाल तो करप्शन वॉल और करप्शन किंग हो गये हैं। उनका एक मंत्री जेल में मसाज करा रहा है, एक मंत्री मसाज कराकर जेल जाने की तैयारी कर रहा है।केजरीवाल को मिलना चाहिए धोखा रत्नसीएम शिवराज ने कहा कि केजरीवाल को धोखा रत्न दिया जाना चाहिए और मनीष सिसोदिया को शराब रत्न, क्योंकि दिल्ली में कुछ मिले या न मिले लेकिन शराब जरूर मिलेगी। उन्होंने कहा सत्येंद्र जैन को घोटाला और मसाज रत्न और अमानतुल्लाह खान को करप्शन रत्न मिलना चाहिए, एक विधायक हैं ताहिर हुसैन जो है दंगा रत्न। दुनिया का एक बड़ा ठग सुकेश कह रहा है, हम तो ठग हैं ये, केजरीवाल तो महा ठग है।इसे भी पढ़ें: Prabhasakshi NewsRoom: सद्दाम हुसैन की तरह भेष बनाकर देशभर में घूम रहे हैं राहुल गांधी, सरमा ने लगाया बड़ा आरोप2014 के बाद बदल गया परिदृश्यसीएम शिवराज ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के कामों की जमकर तारीफ की। सीएम ने कहा कि प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी के नेतृत्व में एक वैभवशाली, गौरवशाली और शक्तिशाली भारत का निर्माण हो रहा है। 2014 के पहले हमें पिद्दी पिद्दी से देश डराने का प्रयास करते थे, लेकिन अब परिदृश्य बदल गया है। कोरोनो काल के समय की परिस्थितियों को याद करते हुए उन्होंने कहा कि कोविड काल में प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने मोर्चा संभाला और कोविड रोधी वैक्सीन से लेकर इलाज एवं राशन तक की व्यवस्था की। आज भारत तेज गति से विकास कर रहा है। दिल्ली नगर निगम में भाजपा ने जनता की सुविधाओं के अनुसार कार्य किये हैं। उन्होंने जनता से अपील करते हुए कहा कि भाजपा के प्रत्य़ाशियों को एमसीडी चुनाव में भारी बहुमत से जिताएं और दिल्ली नगर निगम में विकास की रफ्तार को गति दें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली AIIMS में सर्वर डाउन का मामला, हैकर्स ने की 200 करोड़ की मांग!</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/server-down-in-delhi-aiims-hackers-demand-200-crores/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 21:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/server-down-in-delhi-aiims-hackers-demand-200-crores/</guid>
      <description>दिल्ली AIIMS में सर्वर डाउन का मामला, हैकर्स ने की 200 करोड़ की मांग!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली नगर निगम चुनाव में कई वार्डों में मुस्लिम मतदाता निर्णायक भूमिका में हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/muslim-voters-play-a-decisive-role-in-delhi-municipal-corporation-elections-in-many-wards/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 17:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/muslim-voters-play-a-decisive-role-in-delhi-municipal-corporation-elections-in-many-wards/</guid>
      <description>दिल्ली नगर निगम चुनाव में कई वार्डों में मुस्लिम मतदाता निर्णायक भूमिका में हैं दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) चुनाव में पुरानी दिल्ली और उत्तर-पूर्वी दिल्ली के कुछ इलाकों में मुस्लिम मतदाताओं की भूमिका अहम रहने के आसार हैं। उल्लेखनीय है कि राष्ट्रीय राजधानी में मुसलमानों की आबादी करीब 13 फीसदी है। कांग्रेस ने अल्पसंख्यक समुदाय से 24 उम्मीदवारों को टिकट दिया है, जबकि यहां सत्तारुढ़ आम आम आदमी पार्टी (आप) ने सात और भारतीय जनता पार्टी ने चार मुस्लिम चेहरों पर भरोसा जताया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोदरेज प्रॉपर्टीज दिल्ली में मार्च तक शुरू करेगी 8,000 करोड़ रुपये की आवासीय परियोजना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/godrej-properties-to-launch-rs-8000-crore-residential-project-in-delhi-by-march/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 07:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/godrej-properties-to-launch-rs-8000-crore-residential-project-in-delhi-by-march/</guid>
      <description>गोदरेज प्रॉपर्टीज दिल्ली में मार्च तक शुरू करेगी 8,000 करोड़ रुपये की आवासीय परियोजना संपत्ति की खरीद-बिक्री का काम करने वाली कंपनी गोदरेज प्रॉपर्टीज आगामी मार्च तिमाही में दिल्ली के अशोक विहार इलाके में एक लक्जरी (महंगे घर) आवासीय परियोजना लेकर आएगी जिससे उसे 8,000 करोड़ रुपये का बिक्री राजस्व मिलने की उम्मीद है। कंपनी ने लक्जरी आवासीय परियोजना विकसित करने के लिए राष्ट्रीय राजधानी में फरवरी, 2020 में करीब 27 एकड़ भूमि 1,359 करोड़ रुपये में खरीदी थी। यह जमीन रेल भूमि विकास प्राधिकरण की थी।  गोदरेज प्रॉपर्टीज के कार्यकारी चेयरमैन पिरोजशा गोदरेज ने कहा कि अशोक विहार में अपनी आगामी परियोजना का काम शुरू करने और बिक्री के लिए उसे अंतिम मंजूरी मिलना अभी बाकी है। उन्होंने कहा, ‘‘मंजूरी को लेकर अच्छी प्रगति हो रही है। हमें उम्मीद है कि चौथी तिमाही (जनवरी-मार्च) में परियोजना शुरू हो जाएगी।’’ पिरोजशा ने कहा कि यह परियोजना कुल 40 लाख वर्गफुट क्षेत्र में विकसित की जाएगी और इससे 8,000 करोड़ रुपये का बिक्री राजस्व मिलने की उम्मीद है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जनसंवाद, नुक्कड़ सभा और मैजिक शो: एमसीडी चुनाव नजदीक आते ही आप ने तेज किया चुनाव प्रचार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-aap-party-intensify-campaigning-for-mcd-elections-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 17:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-aap-party-intensify-campaigning-for-mcd-elections-2022/</guid>
      <description>जनसंवाद, नुक्कड़ सभा और मैजिक शो: एमसीडी चुनाव नजदीक आते ही आप ने तेज किया चुनाव प्रचार आम आदमी पार्टी जो अरविंद केजरीवाल की सरकार,केजरीवाल के पार्षद के तहत इन दिनों चुनाव प्रचार कर रही है। निगम चुनावों के मद्देनजर आम आदमी पार्टी ने चुनाव प्रचार में तेजी लाई है। चुनाव के मद्देनजर आप पार्टी ने 26 नवंबर को दिल्ली में 155 से अधिक जगहों पर जनसंवाद, नुक्कड़ सभा और कई अन्य गतिविधियों का आयोजन किया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आप पार्टी के स्टार प्रचारक मनीष सिसोदिया, गोपाल राय, राघव चड्ढा, पंजाब के मंत्री सरदार हरजोत बैंस, महाबल मिश्रा और विधायक आतिशी ने दिल्ली के विभिन्न इलाकों में जनसभा की। पार्टी के बड़े चेहरों के अलावा आम आदमी पार्टी ने निग मे भी केजरीवाल का संदेश लोगों तक पहुंचाने के लिए 40 इलाकों में मैजिक शो, गिटार शो और डांस शो का आयोजन कर जनता तक अपनी बात पहुंचाई। आप नेताओं का दावा है कि दिल्ली नगर निगम में बीजेपी को सत्ता से बेदखल किया जाएगा। आप पार्टी का दावा है कि चार दिसंबर को होने वाले चुनावों में भाजपा के उम्मीदवारों की जमानत भी जब्त होगी। पार्टी ने अपने स्टार प्रचारकों, विधायकों, वार्ड उम्मीदवारों और स्थानीय पार्टी नेताओं को लोगों के मुद्दों को समझने का काम सौंपा है। पार्टी बड़े पैमाने पर भ्रष्टाचार, कुशासन, कचरा और अन्य नागरिक मुद्दों को लेकर भाजपा पर निशाना साध रही है।आप से राज्य सभा सांसद राघव चड्ढा का कहना है कि केजरीवाल सरकार ही सत्ता में आएगी।&amp;nbsp;जनता को आम आदमी पार्टी को ही वोट देकर अपने वॉर्ड का पार्षद बनाना चाहिए। उन्होंने कहा कि केजरीवाल के नेतृत्व में निगम के कई मुद्दों का हल निकाला जाएगा। आप पार्टी के नेताओं का दावा है कि निगम में भी केजरीवाल मुहिम को हर वॉर्ड में बढ़ावा मिल रहा है। आप पार्टी के नेताओं ने भाजपा पर निशाना साधते हुए दावा किया कि बीजेपी के कुप्रबंधन से परेशान होकर अब निगम की सत्ता भी जनता आम आदमी पार्टी के हाथ में सौंपेगी। आप पार्टी का दावा है कि भाजपा के नेताओं की जमानत जब्त होगी और पार्टी को बड़े अंतर से जीत मिलेगी। बता दें कि दिल्ली में नगर निगम के चुनाव चार दिसंबर को होने है। इसका नतीजा सात दिसंबर को आएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में एक दिसंबर से लगेगी अत्याधुनिक सुरक्षा उत्पादों की प्रदर्शनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/exhibition-of-state-of-the-art-security-products-to-be-held-in-delhi-from-december-1/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 09:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/exhibition-of-state-of-the-art-security-products-to-be-held-in-delhi-from-december-1/</guid>
      <description>दिल्ली में एक दिसंबर से लगेगी अत्याधुनिक सुरक्षा उत्पादों की प्रदर्शनी सुरक्षा व्यवस्था को चाक चौबंद बनाने में मददगार अत्याधुनिक उत्पादों की यहां होने वाली अंतरराष्ट्रीय प्रदर्शनी में ड्रोन समेत रात में देखने की सुविधा वाले निगरानी कैमरे, सुरक्षा गेट जैसे अत्याधुनिक उत्पादों को प्रदर्शित किया जाएगा। प्रदर्शनी का आयोजन करने वाली कंपनी इन्फोर्मा मार्केट इन इंडिया ने शनिवार को एक बयान कहा कि ‘इंटरनेशनल फायर एंड सिक्युरिटी एग्जिबिशन एंड कॉन्फ्रेंस इंडिया एक्सपो’ (आईएफएसईसी) के 15वें संस्करण का आयोजन एक से तीन दिसंबर 2022 को राष्ट्रीय राजधानी दिल्ली के प्रगति मैदान में किया जाएगा।  इस प्रदर्शनी में देश और विदेश की 180 कंपनियां भाग ले रही हैं जिसमें गोदरेज, सीगेट, नेटगियर, तोसीबा, हिकविजन, जेडकेटेको, ग्लोबस इनफोकॉम आदि शामिल हैं। बयान के अनुसार प्रदर्शनी के दौरान वाणिज्यिक सुरक्षा उद्योग पर दो दिवसीय (एक-दो दिसंबर) सम्मेलन भी आयोजित किया जाएगा जिसमें क्षेत्र के विशेषज्ञ शामिल होंगे। इन्फोर्मा मार्केट्स इन इंडिया के प्रबंध निदेशक योगेश मुद्रास ने कहा कि सार्वजनिक सुरक्षा सुनिश्चित करने के लिए भारत में सुरक्षित शहर परियोजनाओं की भारी मांग है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में निर्णायक स्थिति में हैं पूर्वांचली मतदाता, इसीलिए हर पार्टी इन्हें रिझाने में लगी है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/purvanchali-voters-are-in-a-decisive-position-in-delhi-mcd-elections-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 06:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/purvanchali-voters-are-in-a-decisive-position-in-delhi-mcd-elections-2022/</guid>
      <description>दिल्ली में निर्णायक स्थिति में हैं पूर्वांचली मतदाता, इसीलिए हर पार्टी इन्हें रिझाने में लगी है राष्ट्रीय राजधानी दिल्ली में इस समय नगर निगम चुनावों की प्रक्रिया चल रही है। सभी राजनीतिक दल समाज के विभिन्न वर्गों तक पहुँच रहे हैं। दिल्ली में आबादी के हिसाब से देखा जाये तो पंजाबी के बाद पूर्वांचली समाज के लोग सर्वाधिक तादाद में हैं इसलिए हर दल पूर्वांचल के लोगों को रिझाने में लगा हुआ है। भाजपा ने तो उत्तर प्रदेश और बिहार से अपने नेताओं और कार्यकर्ताओं की टीम को दिल्ली में पूर्वांचल बहुल इलाकों में चुनाव प्रचार में लगाया हुआ है वहीं आम आदमी पार्टी और कांग्रेस की ओर से भी पूर्वांचली मतदाताओं से बड़े-बड़े वादे कर उनका समर्थन हासिल करने का प्रयास किया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा: छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री बघेल ने की कदमताल, परिवार समेत दिल्ली लौटीं प्रियंका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chhattisgarh-chief-minister-baghel-steps-in-priyanka-returns-to-delhi-with-family/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 18:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chhattisgarh-chief-minister-baghel-steps-in-priyanka-returns-to-delhi-with-family/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा: छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री बघेल ने की कदमताल, परिवार समेत दिल्ली लौटीं प्रियंका उमेरिया (मध्यप्रदेश)। राहुल गांधी की अगुवाई वाली भारत जोड़ो यात्रा में छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल शनिवार को शामिल हुए, जबकि कांग्रेस के उत्तर प्रदेश मामलों की प्रभारी महासचिव प्रियंका गांधी वाद्रा यात्रा से विदा लेकर दिल्ली लौट गईं। यात्रा में पिछले तीन दिन से शामिल प्रियंका ने पति रॉबर्ट वाद्रा और बेटे रेहान के साथ शनिवार को सुबह पैदल चलना शुरू किया। हालांकि, कुछ दूर चलने के बाद वह चाय के अवकाश के समय यात्रा से विदा लेकर परिवार समेत दिल्ली लौट गईं। कांग्रेस के एक नेता ने यह जानकारी दी। इसे भी पढ़ें: IndvsNZ: पावरप्ले में खेल का तरीका बदलने से भारत को हो सकती है सीरीज में वापसी की उम्मीद मध्यप्रदेश में भारत जोड़ो यात्रा के चौथे दिन राहुल गांधी की अगुवाई में खंडवा जिले के मोरटक्का से सैकड़ों लोगों ने पैदल चलना प्रारंभ किया। मनिहार में भोजन और विश्राम के बाद यात्रा उमेरिया चौकी से प्रारंभ हुई जहां से छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री बघेल मंत्रिमंडल के अपने सहयोगी टीएस सिंहदेव के साथ शामिल हो गए। इसे भी पढ़ें: वैज्ञानिकों ने समुद्र की सतह से हजारों फुट नीचे काले मूंगे की पांच नयी प्रजातियों का पता लगाया बलवाड़ा से आगे पहाड़ी और जंगली रास्ता होने से गांधी और यात्रा में शामिल अन्य लोग गाड़ियों से संविधान निर्माता डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया में महिला की हत्या करने का आरोपी दिल्ली पुलिस की गिरफ्त में आया, 10 लाख डॉलर का था ईनाम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-police-arrested-accused-of-killing-woman-in-australia-reward-of-1-million/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 14:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-police-arrested-accused-of-killing-woman-in-australia-reward-of-1-million/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया में महिला की हत्या करने का आरोपी दिल्ली पुलिस की गिरफ्त में आया, 10 लाख डॉलर का था ईनाम दिल्ली पुलिस ने शुक्रवार को 2018 में क्वींसलैंड में एक ऑस्ट्रेलियाई महिला की हत्या के आरोपी एक व्यक्ति को गिरफ्तार किया। ऑस्ट्रेलियाई पुलिस ने आरोपी राजविंदर सिंह के बारे में जानकारी के आदान-प्रदान के लिए 1 मिलियन ऑस्ट्रेलियाई डॉलर की पेशकश की थी, जो 5 करोड़ रुपये से अधिक है। सीबीआई, इंटरपोल और खुफिया इनपुट वाली स्पेशल सेल की संयुक्त कार्रवाई के बाद आरोपी राजविंदर सिंह को गिरफ्तार किया गया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: निकोल किडमैन होंगी एएफआई में 49वें ‘लाइफटाइम अचीवमेंट अवार्ड’ से सम्मानित, पुरस्कार को प्राप्त करने वाली पहली ऑस्ट्रेलियाई अभिनेत्री होंगीऑस्ट्रेलियाई उच्चायोग ने 11 नवंबर को एक ट्वीट में एक भारतीय मूल के ऑस्ट्रेलियाई नागरिक राजविंदर सिंह की गिरफ्तारी पर एक मिलियन ऑस्ट्रेलियाई डॉलर के इनाम की घोषणा की थी, जिसने 21/21 को एक ऑस्ट्रेलियाई महिला की जघन्य हत्या की थी। क्वींसलैंड, ऑस्ट्रेलिया में 10/2018, और तब से फरार था। पुलिस का एक आधिकारिक बयान के अनुसार इंटरपोल ने उक्त अभियुक्तों के संबंध में रेड कॉर्नर नोटिस (आरसीएन), नियंत्रण संख्या ए-2639/3-2021 जारी किया था। सीबीआई/इंटरपोल, नई दिल्ली ने 21/11/2022 को पटियाला हाउस कोर्ट से उनके नाम के खिलाफ प्रत्यर्पण अधिनियम के तहत एक गैर-जमानती वारंट जारी किया था।इसे भी पढ़ें: FIFA World Cup: विश्व कप फुटबॉल में फ्रांस का जोरदार आगाज, ऑस्ट्रेलिया को 4-1 से हराया, गिरोड, एमबापे मैच के हिरोभारत में ऑस्ट्रेलियाई उच्चायुक्त बैरी ओ&#39;फारेल एओ ने 3 नवंबर को क्वींसलैंड सरकार द्वारा टोयाह कोर्डिंगले की हत्या के संबंध में &#39;वांछित&#39; राजविंदर सिंह के स्थान और गिरफ्तारी की सूचना के लिए 1 मिलियन ऑस्ट्रेलियाई डॉलर के इनाम की घोषणा का उल्लेख किया। 2018 में। राजविंदर सिंह, 38, जिस पर टोयाह कोर्डिंग्ले की हत्या का संदेह है, क्वींसलैंड में रहता था, लेकिन मूल रूप से भारत के पंजाब में बुट्टर कलां का रहने वाला है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना मंजूरी के अमिताभ बच्चन की तस्वीर, आवाज, नाम का इस्तेमाल नहीं कर सकते, दिल्ली हाईकोर्ट का अंतरिम आदेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cant-amitabh-bachchan-picture-voice-name-without-permission-interim-order-delhi-high-court/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 12:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cant-amitabh-bachchan-picture-voice-name-without-permission-interim-order-delhi-high-court/</guid>
      <description>बिना मंजूरी के अमिताभ बच्चन की तस्वीर, आवाज, नाम का इस्तेमाल नहीं कर सकते, दिल्ली हाईकोर्ट का अंतरिम आदेश दिल्ली उच्च न्यायालय ने शुक्रवार को बॉलीवुड मेगास्टार अमिताभ बच्चन के नाम, छवि और आवाज के अवैध उपयोग को रोकने के लिए एक अंतरिम आदेश पारित किया। अदालत ने अपने आदेश के माध्यम से बड़े पैमाने पर व्यक्तियों को अभिनेता के व्यक्तित्व अधिकारों का उल्लंघन करने से रोक दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T10 League: शिराज अहमद की धारदार गेंदबाजी के बदौलत दिल्ली बुल्स ने नॉर्दन वॉरियर्स को हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t10-league-delhi-bulls-beat-northern-warriors-thanks-to-shiraz-ahmeds-sharp-bowling/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 11:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t10-league-delhi-bulls-beat-northern-warriors-thanks-to-shiraz-ahmeds-sharp-bowling/</guid>
      <description>T10 League: शिराज अहमद की धारदार गेंदबाजी के बदौलत दिल्ली बुल्स ने नॉर्दन वॉरियर्स को हराया बाएं हाथ के तेज गेंदबाज शिराज अहमद ने आखिरी ओवर में महज दो रन देकर तीन विकेट चटकाए जिससे दिल्ली बुल्स ने अबु धाबी टी10 मैच में नॉर्दर्न वॉरियर्स को चार रन से हराया। नॉर्दर्न वॉरियर्स को आखिरी ओवर में मैच जीतने के लिए सिर्फ सात रनों की जरूरत थी, लेकिन शिराज ने&amp;nbsp; शेरफेन रदरफोर्ड को 26, उस्मान खान को 47 और मार्क डेयल को खाता खोले बगैर आउट कर टीम को जीत दिला दी। पहले बल्लेबाजी का न्योता मिलने पर दिल्ली बुल्स ने 10 ओवर में 4 विकेट पर 119 रन का चुनौतीपूर्ण स्कोर खड़ा किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली MCD चुनाव में कांग्रेस के बड़े वादे, सभी पेंडिंग हाउस टैक्स माफ,  गांवों में नहीं देना होगा टैक्स </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-promises-of-congress-in-delhi-mcd-elections-all-pending-house-tax-waived/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 13:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-promises-of-congress-in-delhi-mcd-elections-all-pending-house-tax-waived/</guid>
      <description>दिल्ली MCD चुनाव में कांग्रेस के बड़े वादे, सभी पेंडिंग हाउस टैक्स माफ, गांवों में नहीं देना होगा टैक्स दिल्ली में एमसीडी चुनाव का बिगुल&amp;nbsp; बज चुका है और राजनीतिक दलों की ओर से वादों का पिटारा भी खोला जाने लगा है। इसी क्रम में कांग्रेस की तरफ से एमसीडी चुनाव में सत्ता में आने पर लोगों से कुछ बड़े वादे किए गए हैं। दिल्ली कांग्रेस ने आगामी दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) चुनावों में सत्ता में आने पर सभी लंबित टैक्स हाउस माफ करने का वादा किया। पार्टी ने आगामी हाउस टैक्स को घटाकर आधा करने और गांवों के लिए कोई हाउस टैक्स नहीं देने का भी वादा किया। दिल्ली प्रदेश कांग्रेस कमेटी (डीपीसीसी) के अध्यक्ष चौधरी अनिल कुमार ने कहा कि हाउस टैक्स दिल्ली की जनता पर बोझ है और इसमें बहुत अधिक भ्रष्टाचार भी है।इसे भी पढ़ें: एक बुजुर्ग महिला का राहुल को सुझाव, किसानों का कर्ज माफी की घोषणा करते हैं तो कांग्रेस की बनेगी सरकारदिल्ली के करीब 28 फीसदी घर हाउस टैक्स के दायरे में आते हैं। अब तक केवल 40 फीसदी ने ही हाउस टैक्स चुकाया है। हाउस टैक्स पॉलिसी एमसीडी में भ्रष्टाचार को मौका देती है। हम सभी लंबित गृह करों को माफ करने जा रहे हैं और आगामी कर को घटाकर पचास प्रतिशत कर देंगे। इस तरह, हम न केवल अधिक लोगों को कर का भुगतान करने के लिए आमंत्रित करेंगे बल्कि विभाग में भ्रष्टाचार के एक प्रमुख स्रोत को भी समाप्त कर देंगे। कांग्रेस की तरफ से कहा गया कि दिल्ली के गांवों के लिए कोई हाउस टैक्स नहीं होगा। ग्रामीणों को अपनी पैतृक संपत्ति के लिए भुगतान करने की आवश्यकता नहीं है।इसे भी पढ़ें: बीजेपी ने कहा कि उत्तराखंड में कांग्रेस की भारत जोड़ो यात्रा क्षत्रपों की शक्ति का प्रदर्शन बन गई हैएमसीडी द्वारा हाउस टैक्स क्लीयरेंस हर साल लॉन्च किया जाता है, लेकिन निवासियों द्वारा इसे कभी भी पूरी तरह से भुगतान नहीं किया गया है। घाटा लगभग 60 प्रतिशत है, जो एक बहुत बड़ा अंतर है। कांग्रेस का दावा है कि इससे एमसीडी के अधिकारी रिश्वतखोरी में लिप्त हो जाते हैं। कुमार ने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘फ्रैपुकिनो’ चिह्न पर स्टारबक्स के अधिकार को दिल्ली उच्च न्यायालय ने दी मान्यता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-high-court-recognizes-starbucks-right-over-frappuccino-mark/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 06:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-high-court-recognizes-starbucks-right-over-frappuccino-mark/</guid>
      <description>‘फ्रैपुकिनो’ चिह्न पर स्टारबक्स के अधिकार को दिल्ली उच्च न्यायालय ने दी मान्यता दिल्ली उच्च न्यायालय ने ‘फ्रैपुकिनो’ चिह्न पर स्टारबक्स के अधिकार को मान्यता देते हुए जयपुर कैफे को अमेरिकी कॉफी कंपनी को अदालती खर्च के 13 लाख रुपये देने के लिए भी कहा है। न्यायमूर्ति नवीन चावला ने एलओएल कैफे को अपने उत्पादों को बेचने के लिए ‘फ्रैपुकिनो’ चिह्न का उपयोग करने से स्थायी रूप से रोक दिया है और कहा है कि स्टारबक्स कॉरपोरेशन मुक़दमे में खर्च पैसे की भी हकदार है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 घंटों से नई दिल्‍ली AIIMS का सर्वर डाउन, हैक होने की आशंका, देश की कई बड़ी हस्तियों के हैं रिकॉर्ड </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-delhi-aiims-server-down-for-9-hours-possibility-of-hacking/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 18:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-delhi-aiims-server-down-for-9-hours-possibility-of-hacking/</guid>
      <description>9 घंटों से नई दिल्‍ली AIIMS का सर्वर डाउन, हैक होने की आशंका, देश की कई बड़ी हस्तियों के हैं रिकॉर्ड दिल्ली एम्स का सर्वर नौ घंटे से डाउन है। यहां राष्ट्रपति, पीएम, मंत्रियों और अन्य प्रमुख व्यक्तियों का स्वास्थ्य डेटा रहता है। ऐसे में सर्वर हैक होने की आशंका बनी रहती है। साइबर क्राइम एजेंसियों ने जांच शुरू कर दी है। समाचार एजेंसी एएनआई की खबर के अनुसार एम्स दिल्ली का सर्वर आज सुबह 7 बजे से डाउन था। ओपीडी और नमूना संग्रह मैन्युअल रूप से संभाला जा रहा है, लेकिन उन लोगों के लिए नमूना प्रणाली जिनके पास विशिष्ट स्वास्थ्य पहचान प्रभावित नहीं है।इसे भी पढ़ें: सत्येंद्र जैन के वायरल वीडियो पर बोलीं किरण बेदी, जब उनके मंत्री ही जेल में हैं तो जेल प्रबंधक क्या कार्रवाई करेंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shraddha Murder Case : आफताब का पॉलीग्राफ परीक्षण भी कराएगी दिल्ली पुलिस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shraddha-murder-case-delhi-police-will-also-conduct-polygraph-test-of-aftab/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 18:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shraddha-murder-case-delhi-police-will-also-conduct-polygraph-test-of-aftab/</guid>
      <description>Shraddha Murder Case : आफताब का पॉलीग्राफ परीक्षण भी कराएगी दिल्ली पुलिस नयी दिल्ली। दिल्ली पुलिस ने श्रद्धा वालकर की हत्या के आरोपी आफताब अमीन पूनावाला की पॉलीग्राफ जांच के लिए यहां अदालत में सोमवार को आवेदन दाखिल किया। मेट्रोपॉलिटन मजिस्ट्रेट अविरल शुक्ला ने मामले को न्यायधीश विजयश्री राठौर को भेजा जिन्होंने पहले पूनावाला के नार्को विश्लेषण परीक्षण के आवेदन पर सुनवाई की थी।  अदालत ने बृहस्पतिवार को दिल्ली पुलिस को निर्देश दिया था कि पांच दिन के भीतर पूनावाला की नार्को जांच कराई जाए। अदालत ने साफ किया था कि पुलिस आरोपी पर किसी थर्ड डिग्री उपाय का प्रयोग नहीं कर सकती। अदालत के एक सूत्र ने कहा कि सोमवार को इस आधार पर आवेदन किया गया कि पूनावाला गलत जानकारी दे रहा है और पुलिस को गुमराह कर रहा है।  नार्को-विश्लेषण जांच में किसी संदिग्ध को ऐसी दवा नियंत्रित मात्रा में दी जाती है जिसके प्रभाव में उससे वह जानकारी मिलती है जो सामान्य स्थिति में प्रकट नहीं होती है। पॉलीग्राफ या लाई डिटेक्टर जांच में संदिग्ध से अनेक प्रश्न पूछे जाते हैं और इस दौरान उसके रक्तचाप, श्वसन दर और नाड़ी जैसे कई शारीरिक संकेतकों को रिकॉर्ड कर सच, झूठ का पता लगाया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली यूनिवर्सिटी ने शेयर की खाली सीटों की लिस्ट, अब भी मिल रहा एडमिशन लेने का अंतिम मौका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-university-shares-list-of-vacant-seats-for-admission/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 17:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-university-shares-list-of-vacant-seats-for-admission/</guid>
      <description>दिल्ली यूनिवर्सिटी ने शेयर की खाली सीटों की लिस्ट, अब भी मिल रहा एडमिशन लेने का अंतिम मौका दिल्ली विश्वविद्यालय के कॉलेजों में लगभग 60 हजार छात्रों को ग्रेजुएशन कोर्स में एडमिशन दिया गया है। अंडर ग्रेजुएट कोर्स में एडमिशन लेने के बाद अब भी यूनिवर्सिटी में 14 हजार सीटें खाली पड़ी है। डीयू डीन ऑफ एडमिशन ने बताया कि यूनिवर्सिटी में तीसरे राउंड का सीट आवंटन गुरुवार को खत्म हो गया है। इस दौरान 2,000 से अधिक छात्रों ने विश्वविद्यालय से अपना प्रवेश वापस ले लिया है। इन सीटों को सीट आवंटन के स्पॉट राउंड के जरिए भरा जाएगा।&amp;nbsp;जानकारी के मुताबिक 59,401 छात्रों ने दिल्ली विश्वविद्यालय के विभिन्न कॉलेजों में एडमिशन लिया है। दिल्ली के कई कॉलेजों में जहां एडमिशन फुल हो गए हैं वहीं कुछ कॉलेजों में सीटें भी खाली है। दिल्ली के अलग अलग कॉलेजों में 14 हजार से ज्यादा सीटें खाली हैं। दो हजार से अधिक छात्रों ने अलग अलग कारणों से अपना प्रवेश वापस ले लिया है। वहीं सीएसएएस के पहले स्पॉट आवंटन के लिए भी दिल्ली विश्वविद्यालय ने सीटों की सूची जारी की है। बता दें कि दिल्ली विश्वविद्यालय में कुल 70 हजार सीटें हैं, जहां अंडर ग्रेजुएट कोर्स में एडमिशन लिया जाता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;उन्होंने बताया कि सीएसएएस के तीसरे दौर में छात्रों को ईसीए, खेल, सीडब्ल्यू, आदि कोटे के तहत भी प्रवेश दिया जाएगा। इस वर्ष खेल कोटे से 1,001 छात्रों, ईसीए में 438 छात्रों और सीडब्ल्यू में 1,372 छात्रों को प्रवेश दिया गया है। इस बीच, विश्वविद्यालय कॉमन सीट आवंटन प्रणाली की पहली स्पॉट आवंटन सूची बुधवार 23 नवंबर को शाम 5 बजे जारी करेगा। दिल्ली विश्वविद्यालय में एडमिशन लेने के इच्छुक छात्रों को खाली सीटों की सूची को ध्यान से देखना होगा ताकि वो अपनी पसंद की सीट पर आवेदन कर सकें। लिस्ट जारी होने के बाद छात्र 24 से 26 नवंबर के बीच एडमिशन ले सकेंगे। एडमिशन लेने के लिए छात्रों को 27 नवंबर तक एडमिशन फीस का भुगतान करना होगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;बता दें कि दिल्ली विश्वविद्यालय में प्रवेश प्रक्रिया 12 सितंबर से शुरू हुई थी। ये प्रक्रिया तीन चरणों में आयोजित हुई है, जिसमें छात्रों को आवेदन प्रक्रिया, वरीयता और सीट आवंटन व एडमिशन लेना था। इस वर्ष दिल्ली विश्वविद्यालय के एडमिशन काफी खास रहे हैं क्योंकि इस वर्ष छात्रों को उनके 12वीं के अंकों के आधार पर नहीं बल्कि कॉमन यूनिवर्सिटी एंट्रेंस टेस्ट के आधार पर एडमिशन दिया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुप्रीम कोर्ट ने ठग सुकेश की जेल ट्रांसफर याचिका पर केंद्र, दिल्ली सरकार से मांगा जवाब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sc-seeks-response-from-centre-delhi-government-on-thug-sukesh-jail-transfer-plea/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 17:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sc-seeks-response-from-centre-delhi-government-on-thug-sukesh-jail-transfer-plea/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने ठग सुकेश की जेल ट्रांसफर याचिका पर केंद्र, दिल्ली सरकार से मांगा जवाब जेल में बंद दिल्ली के मंत्री और आम आदमी पार्टी के नेता सत्येंद्र जैन को जेल में वीवीआईपी ट्रीटमेंट दिए जाने के वायरल वीडियो के बाद अब ठग सुकेश चंद्रशेखर ने सुप्रीम कोर्ट में एक याचिका लगाई है। महाठग चंद्रशेखर ने जेल से ट्रांसफर किए जाने की मांग की है। सुप्रीम कोर्ट ने सोमवार को ठग सुकेश चंद्रशेखर की उस याचिका पर केंद्र और दिल्ली सरकार से जवाब मांगा, जिसमें उसने शहर की मंडोली जेल से देश की किसी अन्य जेल में स्थानांतरित करने की मांग की थी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Kejriwal ने क्यों दी BJP को Sukesh Chandrashekhar को अपना राष्ट्रीय अध्यक्ष बनाने की सलाहसुकेश ने अपनी याचिका में अदालत को बताया कि जेल में उसके साथ मारपीट की गई। उन्होंने यह भी दावा किया कि आम आदमी पार्टी के शीर्ष नेताओं और जेल अधिकारियों के बारे में दिल्ली एल-जी से शिकायत करने के बाद से उन्हें लगातार धमकी दी जा रही थी। शीर्ष अदालत ने केंद्र और दिल्ली सरकार से एक सप्ताह के भीतर जवाब मांगा है।इसे भी पढ़ें: सुकेश चंद्रशेखर को बना दें पार्टी अध्यक्ष, केजरीवाल का बीजेपी पर तंज, कहा- PMO फिल्में Produce करता है, ED-CBI डायरेक्टगौरतलब है कि ठग सुकेश चंद्रशेखर ने सुप्रीम कोर्ट में याचिका दाखिल कर दिल्ली की मंडोली जेल से देश के किसी अन्य जेल में शिफ्ट होने की गुहार लगाई थी। लेकिन कोर्ट ने उसकी याचिका को खारिज कर दिया था। सुप्रीम कोर्ट ने 23 अगस्त को सुकेश को तिहाड़ जेल से दिल्ली की मंडोली जेल में शिफ्ट करने का आदेश दिया था। सुकेश ने कहा था कि उसे तिहाड़ में जान का खतरा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ममता बनर्जी के पांच दिसंबर को दिल्ली में मोदी से मुलाकात करने की संभावना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mamata-banerjee-likely-to-meet-modi-in-delhi-on-december-5/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mamata-banerjee-likely-to-meet-modi-in-delhi-on-december-5/</guid>
      <description>ममता बनर्जी के पांच दिसंबर को दिल्ली में मोदी से मुलाकात करने की संभावना पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ममता बनर्जी के पांच दिसंबर को नई दिल्ली में मुख्यमंत्रियों की बैठक से इतर प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी से मुलाकात करने की संभावना है। एक अधिकारी ने रविवार को यह जानकारी दी। उन्होंने कहा कि संभावित बैठक के दौरान बनर्जी केंद्र द्वारा राज्य की बकाया राशि जारी करने के लिए दबाव बना सकती हैं। अधिकारी ने कहा कि वह मोदी के संज्ञान में फरक्का बैराज और उसके आसपास के इलाकों में गंगा के कटाव का मुद्दा भी ला सकती हैं।  उन्होंने कहा, ‘‘बैठक में मुख्यमंत्री के बंगाल में महात्मा गांधी राष्ट्रीय ग्रामीण रोजगार गारंटी अधिनियम को लागू करने के लिए लंबित बकाया राशि के मुद्दे को भी उठाये जाने की उम्मीद है।’’ प्रधानमंत्री मोदी ने राष्ट्रीय राजधानी में मुख्यमंत्रियों की बैठक बुलाई है क्योंकि भारत 2023 में जी-20 शिखर सम्मेलन की मेजबानी करेगा। अधिकारी ने कहा कि निमंत्रण बनर्जी के कार्यालय पर पहुंच गया है और बैठक में शामिल होने के लिए मुख्यमंत्री दिल्ली जाएंगी।  बनर्जी और मोदी के बीच बैठक ऐसे समय होने की उम्मीद है, जब केंद्र से बकाया राशि जारी करने के लिए राज्यों की ओर से दबाव बनाया जा रहा है। पश्चिम बंगाल सहित कई राज्यों ने दावा किया था कि उन्हें विकास और सामाजिक कल्याण कार्यक्रमों को शुरू करने में ‘‘कठिनाई का सामना करना पड़ रहा है’’ क्योंकि केंद्र की ओर से धन जारी करने में ‘‘काफी विलंब’’ किया जा रहा है। मोदी को दिये एक ज्ञापन में, बनर्जी ने बताया था कि 31 जुलाई, 2022 तक केंद्र सरकार से राज्य का बकाया लगभग 1,00,968.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्यमंत्री खट्टर ने कहा कि झज्जर जिले में 50 एकड़ में आईआईटी-दिल्ली का कैंपस बनाया जाएगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-khattar-said-a-campus-of-iit-delhi-will-be-built-on-50-acres-in-jhajjar-district/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-khattar-said-a-campus-of-iit-delhi-will-be-built-on-50-acres-in-jhajjar-district/</guid>
      <description>मुख्यमंत्री खट्टर ने कहा कि झज्जर जिले में 50 एकड़ में आईआईटी-दिल्ली का कैंपस बनाया जाएगा आईआईटी-दिल्ली का एक विस्तारित परिसर हरियाणा के झज्जर जिले के बाढ़सा गांव में 50 एकड़ भूमि में स्थापित किया जाएगा। यह जानकारी मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर ने रविवार को दी। राष्ट्रीय राजधानी में रविवार को दिल्ली स्थित भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी) के अधिकारियों के साथ बैठक में मुख्यमंत्री ने इस प्रतिष्ठित संस्थान के विस्तारित परिसर की स्थापना से संबंधित प्रस्ताव को मंजूरी दे दी और भरोसा दिलाया कि इसमें पूरा सहयोग किया जाएगा।  हरियाणा के मुख्यमंत्री के प्रमुख सचिव वी उमाशंकर, तकनीकी शिक्षा एवं उच्च शिक्षा विभाग के प्रमुख सचिव विजयेंद्र कुमार, तकनीकी शिक्षा के निदेशक राजीव रतन और आईआईटी-दिल्ली के निदेशक प्रोफेसर रंगन बनर्जी और संस्थान के अन्य संकाय सदस्यों ने बैठक में हिस्सा लिया। खट्टर ने कहा कि यह परिसर सटीक दवा के लिए देश का पहला केंद्र होगा। हरियाणा के मुख्यमंत्री ने कहा कि बाढ़सा स्थित राष्ट्रीय कैंसर संस्थान के मरीजों के आंकड़ों को प्राप्त कर नई स्वास्थ्य तकनीक विकसित की जाएंगी।  हरियाणा सरकार के बयान में कहा गया, ‘‘सटीक दवा पर शोध जरूरी है ताकि विशेष मरीज के अनुरूप दवा विकसित की जा सके। इस पहल से हमारी दवा कंपनियों को फायदा होगा क्योंकि वे कैंसर मरीजों के लिए नई दवाएं बनाने में समर्थ होंगी जो राष्ट्रीय कैंसर संस्थान के चिकित्सका विशेषज्ञों और आईआईटी दिल्ली के तकनीकी विशेषज्ञों के शोध पर आधारित होंगी।’’ इसके अलावा दंत प्रत्यारोपण, बुजुर्गों में कूल्हा संरक्षण उपकरण आदि पर भी परिसर में शोध किया जाएगा ताकि नई तकनीक खोजी जा सके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shraddha Murder Case: दिल्ली पुलिस ने नए सिरे से तलाशी अभियान शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-police-starts-fresh-search-operation-in-shraddha-murder-case/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 17:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-police-starts-fresh-search-operation-in-shraddha-murder-case/</guid>
      <description>Shraddha Murder Case: दिल्ली पुलिस ने नए सिरे से तलाशी अभियान शुरू किया नयी दिल्ली। दिल्ली पुलिस ने श्रद्धा वालकर हत्याकांड में उसके शव के शेष हिस्सों को बरामद करने के लिए रविवार को छतरपुर के जंगलों समेत राष्ट्रीय राजधानी के कई इलाकों में नए सिरे से तलाशी अभियान चलाया। इसमें वह इलाका भी शामिल है जहां आरोपी आफताब पूनावाला और वालकर साथ रहा करते थे। अधिकारियों ने यह जानकारी दी है। पुलिस ने वालकर के शव के शेष हिस्सों और हत्या में प्रयुक्त हथियार को बरामद करने की कोशिश में महरौली और पूनावाला के फ्लैट में तलाशी अभियान तेज़ कर दिया है। पूनावाला की पुलिस हिरासत मंगलवार को खत्म हो रही है। आधिकारिक सूत्रों के मुताबिक, दिल्ली पुलिस की एक टीम गुड़गांव के वन क्षेत्र में खोज कर रही है। ये वन उस कार्यालय के पास है जहां पूनावाला पहले काम करता था। पुलिस अधिकारियों ने बताया कि पुलिस की एक दूसरी टीम सबूत इकट्ठा करने के लिए उस फ्लैट पर गई जहां पूनावाला और वालकर रहते थे। पूनावाला के नारको टेस्ट की इजाजत मिल गई है। यह जांच यहां रोहिणी में डॉ बाबा साहेब आम्बेडकर अस्पताल में होगी। यह पूनावाला की पुलिस हिरासत खत्म होने से एक दिन पहले संभवत: सोमवार को हो सकती है। इस बीच महाराष्ट्र के पालघर में एक अधिकारी ने बताया कि दिल्ली पुलिस की एक टीम रविवार को जिले में है और तीन लोगों को हत्याकांड के सिलसिले में उनका बयान दर्ज कराने के लिए तलब किया है। उन्होंने बताया कि वसई अपराध शाखा के दफ्तर में बयान दर्ज करने की प्रक्रिया जारी है। अधिकारी ने बताया कि ये तीनों लोग वालकर को जानते थे। अधिकारी ने इससे ज्यादा जानकारी नहीं दी। दिल्ली पुलिस की टीम पालघर जिले में वसई के मणिकपुर में हैं। पीड़िता इसी इलाके की रहने वाली है। पूनावाला और वालकर दिल्ली जाने से पहले इसी इलाके में रहते थे। अधिकारियों ने पहले बताया था कि दिल्ली पुलिस की टीम ने शनिवार को पालघर में चार लोगों के बयान दर्ज किए थे। उनके मुताबिक, इन चार में से दो वे व्यक्ति हैं जिनसे वालकर ने पूनावाला की ओर से प्रताड़ित किए जाने के बाद 2020 में उनसे मदद मांगी थी। अन्य दो लोगों में एक शख्स मुंबई के उस कॉल सेंटर का पूर्व प्रबंधक है जहां वालकर काम करती थी और दूसरी एक महिला है जो वालकर की सहेली थी। पुलिस के अनुसार, पूनावाला ने 18 मई को वालकर (27) को कथित तौर पर गला घोंटकर मार डाला था और उसके शरीर के 35 टुकड़े करके दक्षिण दिल्ली के महरौली स्थित अपने आवास पर लगभग तीन सप्ताह तक 300 लीटर के फ्रिज में रखे थे। इन टुकड़ों को वह कई दिनों तक आधी रात के बाद शहर में कई जगहों पर फेंकता रहा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCD Elections के मद्देजनर आज जेपी नड्डा संभालेंगे दिल्ली की कमान, कई केंद्रीय मंत्री रोड शो करेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-view-of-mcd-elections-jp-nadda-will-take-charge-of-delhi-union-ministers-will-do-road-show/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 11:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-view-of-mcd-elections-jp-nadda-will-take-charge-of-delhi-union-ministers-will-do-road-show/</guid>
      <description>MCD Elections के मद्देजनर आज जेपी नड्डा संभालेंगे दिल्ली की कमान, कई केंद्रीय मंत्री रोड शो करेंगे नयी दिल्ली। भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के राष्ट्रीय अध्यक्ष जे पी नड्डा, पार्टी शासित राज्यों के मुख्यमंत्री और कई केंद्रीय मंत्री दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) के चुनाव से पहले राष्ट्रीय राजधानी में रविवार को आयोजित होने वाले 14 रोड शो में हिस्सा लेंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भाजपा की ओर से जारी एक बयान में बताया गया है कि रोड शो में शामिल होने वाले नेताओं में हरियाणा के मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर, असम के उनके समकक्ष हिमंत बिस्वा सरमा, हिमाचल प्रदेश के मुख्यमंत्री जयराम ठाकुर और उत्तराखंड के मुख्यमंत्री पुष्कर सिंह धामी शामिल हैं। एमसीडी के 250 वार्ड पर चुनाव के लिए मतदान चार दिसंबर को होगा, जबकि मतों की गिनती सात दिसंबर को की जाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भाजपा की दिल्ली इकाई के महासचिव कुलजीत सिंह चहल ने 20 नवंबर को ‘महा रविवार’ करार देते हुए कहा कि नड्डा राष्ट्रीय राजधानी के संगम विहार इलाके में चुनाव प्रचार करेंगे। उन्होंने बताया कि राजनाथ सिंह, गजेंद्र सिंह शेखावत, हरदीप सिंह पुरी, जितेंद्र सिंह और मीनाक्षी लेखी सहित कई अन्य केंद्रीय मंत्री भी विभिन्न क्षेत्रों में होने वाले रोड शो में शिरकत करेंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;चहल के मुताबिक, भाजपा के दिल्ली के सांसद हर्षवर्धन, मनोज तिवारी, रमेश बिधूड़ी, प्रवेश वर्मा, गौतम गंभीर और हंसराज हंस भी रोड शो में शामिल होंगे। भाजपा प्रवक्ता हरीश खुराना ने कहा कि एमसीडी चुनाव दिल्ली की जनता के सामने अरविंद केजरीवाल नीत ‘भ्रष्ट’ सरकार को सबक सिखाने का अवसर है, जो वायु प्रदूषण सहित विभिन्न समस्याओं का समाधान करने में नाकाम रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिक्किम को 10 विकेट से हराकर दिल्ली ने नॉकआउट की उम्मीदें बरकरार रखी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-beat-sikkim-by-10-wickets-to-keep-knockout-hopes-alive/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 10:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-beat-sikkim-by-10-wickets-to-keep-knockout-hopes-alive/</guid>
      <description>सिक्किम को 10 विकेट से हराकर दिल्ली ने नॉकआउट की उम्मीदें बरकरार रखी अनियमित स्पिनर ललित यादव और नितीश राणा &amp;nbsp;ने आपस में छह विकेट लिए जिससे दिल्ली ने विजय हजारे एकदिवसीय ट्रॉफी में शनिवार को यहां सिक्किम को 10 विकेट से हराकर क्वार्टर फाइनल में पहुंचने की अपनी उम्मीदें बरकरार रखी है। लगातार दो मैचों में जीत के साथ दिल्ली ने अपनी उम्मीदें जीवंत रखी है। दिल्ली ने सिक्किम को 34.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महरौली हत्याकांड में दिल्ली पुलिस ने चार लोगों का बयान दर्ज किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-police-records-statement-of-four-persons-in-mehrauli-murder-case/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-police-records-statement-of-four-persons-in-mehrauli-murder-case/</guid>
      <description>महरौली हत्याकांड में दिल्ली पुलिस ने चार लोगों का बयान दर्ज किया दिल्ली पुलिस की एक टीम ने शनिवार को महाराष्ट्र के पालघर में चार लोगों का बयान दर्ज किया, जिनमें दो ऐसे व्यक्ति हैं जिनसे 27 वर्षीय श्रद्धा वालकर ने 2020 में सह-जीवन साथी (लिव-इन पार्टनर) आफताब पूनावाला द्वारा मारपीट किये जाने के बाद सहायता मांगी थी। अन्य जिन दो लोगों का बयान इस टीम ने दर्ज किया, उनमें एक मुंबई के कॉल सेंटर का पूर्व प्रबंधक है जहां श्रद्धा काम करती थीं तथा दूसरी उसकी एक दोस्त है। स्थानीय पुलिस ने कहा कि आफताब पूनावाला के परिवार के सदस्य मुंबई के समीप मीरा रोड की एक इमारत से किसी अज्ञात जगह पर भाग गये हैं और उनका पता नहीं चला है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shraddha Murder Case : सीसीटीवी में दिखा आफताब, दिल्ली पुलिस अब देहरादून से जोड़ेगी जांच के तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aftab-seen-in-cctv-delhi-police-will-now-connect-with-dehradun/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 11:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aftab-seen-in-cctv-delhi-police-will-now-connect-with-dehradun/</guid>
      <description>Shraddha Murder Case : सीसीटीवी में दिखा आफताब, दिल्ली पुलिस अब देहरादून से जोड़ेगी जांच के तार श्रद्धा वॉकर हत्याकांड मामले में दिल्ली पुलिस अब देहरादून में भी जांच करेगी। लिव इन पार्टनर श्रद्धा की कथित तौर पर हत्या कर उसके शव के टुकड़े करने वाले आफताब ने श्रद्धा के शरीर के कुछ हिस्सों को देहरादून में भी ठिकाने लगाया था। दिल्ली पुलिस से हुई पूछताछ में इसका खुलासा आरोपी ने किया है। अब जांच में दिल्ली पुलिस देहरादून भी जा सकती है। इस मामले पर देहरादून पुलिस ने दिल्ली पुलिस को हर संभव मदद मुहैया कराने का आश्वासन दिया है।&amp;nbsp;माना जा रहा है कि दिल्ली पुलिस जांच के दौरान उन होटल मालिकों से भी संपर्क कर सकती है जहां आफताब श्रद्धा की हत्या करने के बाद रूका था। ये भी संभावना जताई गई है कि आफताब ने देहरादून में खून से सने कपड़ों को ठिकाने लगाया होगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आफताब ने जलाया था श्रद्धा का चेहरापूछताछ में पुलिस को पता चला है कि आफताब ने श्रद्धा की हत्या के बाद उसके शरीर के कई टुकड़े किए। इन टुकड़ों को कई दिनों तक फ्रिज में रखा और यहां तक की श्रद्धा के सिर को भी फ्रिज में रखा। अंत में उसने श्रद्धा के सिर को जलाया और फिर उसके सिर को ठिकाने लगाया। पुलिस को अबतक श्रद्धा का सिर नहीं मिला है। पुलिस के पास अहम सुराग के तौर पर अब भी वो हथियार नहीं है जिससे श्रद्धा के शरीर के टुकड़े किए गए है। श्रद्धा का सिर और हथियार दो अहम सबूत इस मामले में पुलिस को नहीं मिले है।&amp;nbsp;सीसीटीवी में दिखा आफताबजांच मे जुटी पुलिस के एक और अहम सुराग मिला है जिसमें वो सीसीटीवी फुटेज में बैग के साथ कैद हुआ है। इस सीसीटीवी फुटेज में आफताब के हाथ में एक बैग दिख रहा है। संभावना है कि इस बैग में ही आफताब श्रद्धा के शव को ठिकाने लगाने जाता था।&amp;nbsp;पुलिस ने लिया पिता-भाई का डीएनएमहरौली हत्याकांड की पीड़िता श्रद्धा वालकर के अब तक बरामद अवशेषों से डीएनए मिलान के लिए उसके पिता एवं भाई के रक्त के नमूने लिए गए हैं। पुलिस ने 18 नवंबर को यह जानकारी दी। पुलिस ने एक बयान में यह भी कहा कि आरोपी द्वारा दिए गए जवाबों की भ्रामक प्रकृति को देखते हुए, उसके नार्को विश्लेषण परीक्षण के लिए एक आवेदन किया गया था और इसे अदालत ने मंजूरी दे दी है। दिल्ली की एक अदालत ने पुलिस को आरोपी आफताब अमीन पूनावाला का नार्को टेस्ट पांच दिनों के भीतर पूरा करने का निर्देश दिया है। पुलिस के अनुसार पूनावाला ने अपनी ‘लिव-इन पार्टनर’ श्रद्धा वालकर (27) की गत 18 मई की शाम को कथित तौर पर गला घोंट कर हत्या कर दी थी और उसके शव के 35 टुकड़े कर दिए। आरोपी ने शव के टुकड़ों को दक्षिण दिल्ली के महरौली में अपने आवास पर लगभग तीन सप्ताह तक एक बड़े फ्रिज में रखा तथा उन्हें कई दिनों तक विभिन्न हिस्सों में फेंकता रहा। पुलिस ने एक बयान में कहा, ‘‘ यह पता लगाने के लिए कि हड्डियां पीड़िता की हैं या नहीं, डीएनए विश्लेषण के लिए ए (वालकर) के पिता और भाई के रक्त के नमूने एकत्र किए गए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के उपराज्यपाल का केजरीवाल को बड़ा झटका! LG वीके सक्सेना ने DDCD उपाध्यक्ष जैस्मीन शाह को किया बर्खास्त, ऑफिस को किया सील</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-lg-orders-removal-of-jasmine-shah-as-dialogue-and-development-commission-v-c/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-lg-orders-removal-of-jasmine-shah-as-dialogue-and-development-commission-v-c/</guid>
      <description>दिल्ली के उपराज्यपाल का केजरीवाल को बड़ा झटका!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खराब बल्लेबाजी से कर्नाटक से चार विकेट से हारी दिल्ली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-lost-to-karnataka-by-four-wickets-due-to-poor-batting/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 08:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-lost-to-karnataka-by-four-wickets-due-to-poor-batting/</guid>
      <description>खराब बल्लेबाजी से कर्नाटक से चार विकेट से हारी दिल्ली अनुभवी पेशेवर खिलाड़ी शिखर धवन और इशांत शर्मा की अनुपस्थिति से कमजोर हुई दिल्ली को गुरूवार को यहां विजय हजारे ट्राफी के ग्रुप बी के कम स्कोर वाले मुकाबले में कर्नाटक से चार विकेट से हार का सामना करना पड़ा जो उसकी लगातार दूसरी पराजय है। पहले बल्लेबाजी करने उतरी दिल्ली की टीम 45.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया का भारत दौरा, दिल्ली को पांच साल बाद मिल सकती है टेस्ट की मेजबानी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australia-tour-of-india-delhi-may-get-to-host-test-after-five-years/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 11:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australia-tour-of-india-delhi-may-get-to-host-test-after-five-years/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया का भारत दौरा, दिल्ली को पांच साल बाद मिल सकती है टेस्ट की मेजबानी नयी दिल्ली। ऑस्ट्रेलिया की टीम जब अगले साल फरवरी-मार्च में बॉर्डर-गावस्कर ट्रॉफी के चार टेस्ट मैच खेलने के लिए भारत दौरे पर आएगी तो दिल्ली को पांच साल से अधिक समय बाद टेस्ट मैच की मेजबानी का मौका मिल सकता है। बाकी तीन टेस्ट मैचों की मेजबानी के लिए जिन अन्य स्थलों को चुना जा सकता है उनमें अहमदाबाद और धर्मशाला तथा नागपुर या चेन्नई में से कोई एक शामिल हैं। यह श्रृंखला बेहद महत्वपूर्ण है क्योंकि भारत के लिए यह दूसरी विश्व टेस्ट चैंपियनशिप (डब्ल्यूटीसी) चक्र के अंतिम चार मैच होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में चुनाव से पूर्व आप पार्टी के विधायक का रिश्तेदार और पीए गिरफ्तार, एसीबी ने टिकट की खरीद फरोख्त को लेकर की कार्रवाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-cops-arrest-aap-mla-relative-for-selling-election-ticket-to-women/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 10:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-cops-arrest-aap-mla-relative-for-selling-election-ticket-to-women/</guid>
      <description>दिल्ली में चुनाव से पूर्व आप पार्टी के विधायक का रिश्तेदार और पीए गिरफ्तार, एसीबी ने टिकट की खरीद फरोख्त को लेकर की कार्रवाई दिल्ली नगर निगम चुनाव से पहले एंटी करप्शन ब्यूरो ने बड़ी कार्रवाई की है। एसीबी ने आम आदमी पार्टी के विधायक अखिलेश त्रिपाठी के रिश्तेदार और पीए समेत कुल तीन लोगों को गिरफ्तार किया है। आरोप है कि तीनों ने मिलकर एक महिला से आगामी नगर निगम चुनाव के लिए पार्षद का टिकट का देने के लिए 90 लाख रुपये की मांग की थी। जानकाी के मुताबिक आरोपियों ने 35 लाख रुपये अखिलेश पति त्रिपाठी और 20 लाख रुपये वजीरपुर विधायक राजेश गुप्ता को दिए जा चुके है।&amp;nbsp;बता दें कि ये मामला वार्ड नंबर 69 का है, जो कमला नगर में पड़ता है। यहां से आप कार्यकर्ता शोभा खारी ने टिकट की मांग की थी, जिसके एवज में उससे 90 लाख रुपये की मांग की गई थी। बता दें कि सूची में नाम नहीं आने के बाद महिला के पति गोपाल खरी ने मामले की शिकायत एसीबी में की है। महिला का कहना है कि 55 लाख रुपये का भुगतान कर चुकी है। जानकारी के मुताबिक बकाया 35 लाख रुपये की राशि महिला को तब देनी थी जब उसका नाम सूची में आता। हालांकि जब उसका नाम सूची में नहीं आया तब उसने इस मामले की शिकायत की और अखिलेश से पैसे वापस करने की बात कही। पैसे वापस ना मिलने के बाद महिला ने एसीबी में मामले की शिकायत की है। जानकारी है कि महिला ने सबूत के तौर पर एक वीडियो भी एसीबी की टीम को सौंपा है, जिसमें रिश्वत लेने की घटना कैद है।&amp;nbsp;ये तीन लोग हुए हैं गिरफ्तारएसीबी ने महिला की शिकायत पर कार्रवाई करते हुए तीन लोगों को गिरफ्तार किया है, जिसमें पीए विशाल पांडेय, आरोपी प्रिंस रघुवंशी और अखिलेशपति त्रिपाठी का साला ओम सिंह भी शामिल है। एसीबी की टीम ने तीनों को रंगे हाथों गिरफ्तार किया है। दरअसल तीनों ने वादा किया था कि वो महिला के पैसे वापस कर देंगे जिसके बाद एसीबी ने जाल बिछाकर तीनों को गिरफ्तार किया है।&amp;nbsp;कपिल मिश्रा ने कसा तंजएसीबी द्वारा की गई इस कार्रवाई पर कपिल मिश्रा ने भी आम आदमी पार्टी पर तंज कसा है। उन्होंने ट्वीट कर कहा कि एसीबी के पास चार विधायकों की ऑडियो रिकॉर्डिंग भी है। इन ऑडियो रिकॉर्डिंग के जरिए पैसों के लेन देन के संबंध में जानकारी मिल सकती है। कपिल मिश्रा ने कहा कि ये पैसे दुर्गेश, मनीष सिसोदिया और अरविंद केजरीवाल तक पहुंचाए गए है। उन्होंने इसे केजरीवाल का लूट मॉडल कहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आप पार्टी ने आरोप किया दरकिनार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उद्धव ठाकरे को बड़ा झटका, दिल्ली HC ने चुनाव आयोग के फैसले को चुनौती देने वाली याचिका खारिज की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shock-to-uddhav-thackeray-from-delhi-high-court-ec-orders-to-take-decision-soon/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 20:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shock-to-uddhav-thackeray-from-delhi-high-court-ec-orders-to-take-decision-soon/</guid>
      <description>उद्धव ठाकरे को बड़ा झटका, दिल्ली HC ने चुनाव आयोग के फैसले को चुनौती देने वाली याचिका खारिज की महाराष्ट्र में&amp;nbsp; सरकार जाने के बाद शिवसेना नेता उद्धव ठाकरे के लिए सब कुछ ठीक-ठाक नहीं चल रहा है। दिल्ली हाईकोर्ट से आज एक बार फिर से उद्धव ठाकरे को बड़ा झटका लगा है। दरअसल, उद्धव ठाकरे गुट की ओर से डाली गई याचिका को कोर्ट ने खारिज कर दिया है। इस याचिका में चुनाव आयोग के एक आदेश को चुनौती दी गई थी। पूरा मामला शिवसेना पार्टी के नाम और चुनाव चिन्ह के इस्तेमाल पर रोक लगाने के निर्वाचन आयोग के अंतरिम आदेश को चुनौती देने का है। लेकिन आज दिल्ली हाईकोर्ट ने उद्धव ठाकरे गुट के इस याचिका को खारिज कर दिया है। आपको बता दें कि शिवसेना में बगावत के बाद एकनाथ शिंदे और उद्धव ठाकरे गुट की ओर से शिवसेना पर अपना-अपना दावा ठोका गया था। बाद में चुनाव आयोग की ओर से दोनों दलों को अलग-अलग नाम और चुनाव चिन्ह अलॉट किया गया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;मैं रहूं या ना रहूं, 2024 में होगा महा विकास आघाडी का CM&#39;, संजय राउत का बड़ा दावा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCD Election: दिल्ली में जारी है पोस्टर वार, भाजपा ने कहा- सत्ता के नशे में कट्टर हिंदू विरोधी बनी केजरीवाल एंड कंपनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mcd-election-poster-war-continues-in-delhi-bjp-target-kejriwal/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 14:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mcd-election-poster-war-continues-in-delhi-bjp-target-kejriwal/</guid>
      <description>MCD Election: दिल्ली में जारी है पोस्टर वार, भाजपा ने कहा- सत्ता के नशे में कट्टर हिंदू विरोधी बनी केजरीवाल एंड कंपनी दिल्ली नगर निगम चुनाव&amp;nbsp;को लेकर राजनीति तेज होती जा रही है। दिल्ली में आम आदमी पार्टी और भाजपा के बीच जबरदस्त टक्कर मानी जा रही है। दिल्ली नगर निगम में 250 सीटें हैं। इसके लिए 4 दिसंबर को चुनाव होने हैं। भाजपा पिछले 15 सालों से दिल्ली में नगर निगम पर काबिज है। एक बार फिर से भाजपा का दावा है कि वह सत्ता में आएगी। हालांकि, अरविंद केजरीवाल की पार्टी आम आदमी पार्टी का दावा है कि इस बार भाजपा को सत्ता से दूर करेंगे। इन सबके बीच दिल्ली में पोस्टर वार भी शुरू हो गया है। भाजपा लगातार पोस्टर के जरिए आम आदमी पार्टी पर निशाना साध रही है। एक पोस्टर के जरिए आप पर हमला करते हुए भाजपा ने लिखा कि सत्ता के नशे में कट्टर हिंदू विरोधी बनी केजरीवाल एंड कंपनी। इसमें भाजपा ने हिंदू पलायन, शाहिन बाग, खालिस्तान, धर्म परिवर्तन, दिल्ली दंगे जैसे मामलों को उठाया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: दिल्ली नगर निगम चुनाव : आप ने 134 उम्मीदवारों की पहली सूची जारी की</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में ED कार्यालय पहुंचे डीके शिवकुमार, बोले- छिपाने के लिए कुछ भी नहीं, संस्थाओं का है सम्मान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dk-shivakumar-reached-ed-office-in-delhi-said-nothing-to-hide-institutions-have-respect/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 15:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dk-shivakumar-reached-ed-office-in-delhi-said-nothing-to-hide-institutions-have-respect/</guid>
      <description>दिल्ली में ED कार्यालय पहुंचे डीके शिवकुमार, बोले- छिपाने के लिए कुछ भी नहीं, संस्थाओं का है सम्मान कांग्रेस की कर्नाटक इकाई के अध्यक्ष डीके शिवकुमार ‘नेशनल हेराल्ड’ से जुड़े धन शोधन के एक मामले में पूछताछ के लिए दिल्ली में प्रवर्तन निदेशालय के समक्ष पेश हुए। मीडिया से बात करते हुए उन्होंने कहा कि इससे पहले पेश होने के लिए मैंने 3 सप्ताह का समय मांगा था लेकिन उन्होंने मुझे आज आने के लिए कहा गया। मैं यहां महाकालेश्वर उज्जैन से सीधे आया हूं। इसके साथ हू उन्होंने कहा कि जो भी हो, हम समन और संस्थाओं का सम्मान करेंगे। उन्होंने दावा किया कि मैं उन सभी को जवाब दूंगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: पंडित जवाहरलाल नेहरू की जयंती पर कांग्रेस नेताओं की श्रद्धांजलि, कहा- नेहरू आधुनिक भारत के निर्माता, 2014 के बाद उनकी प्रासंगिकता बढ़ी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईबीए ने कहा कि दिल्ली सरकार को पर्यावरण खर्च को पांच गुना बढ़ाकर 700 करोड़ रुपये करना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iba-said-delhi-government-should-increase-environment-expenditure-five-times-to-rs-700-crore/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iba-said-delhi-government-should-increase-environment-expenditure-five-times-to-rs-700-crore/</guid>
      <description>आईबीए ने कहा कि दिल्ली सरकार को पर्यावरण खर्च को पांच गुना बढ़ाकर 700 करोड़ रुपये करना चाहिए इंडियन बायोगैस एसोसिएशन (आईबीए) ने दिल्ली और आसपास के इलाकों में बढ़ते वायु प्रदूषण के बीच दिल्ली सरकार से पर्यावरण मद में होने वाले बजट खर्च को पांच गुना बढ़ाकर 700 करोड़ रुपये करने का अनुरोध किया है। आईबीए ने दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल को लिखे एक पत्र में कहा है कि राजधानी के वायु प्रदूषण को देखते हुए पर्यावरण पर होने वाला बजट खर्च कुल बजट आवंटन का कम-से-कम एक प्रतिशत होना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले के टिकट 67 दिल्ली मेट्रो स्टेशनों पर उपलब्ध होंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/international-trade-fair-tickets-will-be-available-at-67-delhi-metro-stations/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 10:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/international-trade-fair-tickets-will-be-available-at-67-delhi-metro-stations/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले के टिकट 67 दिल्ली मेट्रो स्टेशनों पर उपलब्ध होंगे दिल्ली के प्रगति मैदान में 14-27 नवंबर तक होने वाले भारत अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेले के लिए प्रवेश टिकट डीएमआरसी के 67 मेट्रो स्टेशनों पर उपलब्ध होंगे। एक अधिकारी ने शनिवार को यह जानकारी दी। प्रगति मैदान में इस 14 दिवसीय व्यापार मेले में लगभग 2,500 घरेलू और विदेशी प्रदर्शक अपने उत्पादों की प्रदर्शनी लगायेंगे। इनमें ब्रिटेन और संयुक्त अरब अमीरात (यूएई) सहित कई देशों के प्रदर्शक भी शामिल होंगे।  व्यापार मेले का आयोजन करने वाली वाणिज्य मंत्रालय की इकाई इंडिया ट्रेड प्रमोशन ऑर्गनाइजेशन (आईटीपीओ) ने कहा कि इस साल बिहार, झारखंड और महाराष्ट्र भागीदार राज्य हैं जबकि उत्तर प्रदेश और केरल फोकस राज्य हैं। विदेशी भागीदारी अफगानिस्तान, बांग्लादेश, बहरीन, बेलारूस, ईरान, नेपाल, थाईलैंड, तुर्की, संयुक्त अरब अमीरात और ब्रिटेन सहित 12 देशों से है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breaking: Delhi-NCR में महसूस किए गए भूकंप के तेज झटके, एक हफ्ते के भीतर दूसरा बड़ा झटका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/earthquake-tremors-felt-in-delhi-ncr-second-major-shock-within-a-week/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 19:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/earthquake-tremors-felt-in-delhi-ncr-second-major-shock-within-a-week/</guid>
      <description>Breaking: Delhi-NCR में महसूस किए गए भूकंप के तेज झटके, एक हफ्ते के भीतर दूसरा बड़ा झटका दिल्ली-एनसीआर में तेज भूकंप के झटके महसूस किए गए हैं। जानकारी के मुताबिक 54 सेकंड तक दिल्ली-एनसीआर में भूकंप के झटके महसूस किए गए हैं।&amp;nbsp;इसकी तीव्रता भी 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनी लॉन्ड्रिंग मामले में जैकलीन फर्नांडीस को राहत, मंगलवार तक अंतरिम जमानत बढ़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-court-extend-jacqueline-fernandes-interim-bail-in-200-crore-money-laundering-case/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 16:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-court-extend-jacqueline-fernandes-interim-bail-in-200-crore-money-laundering-case/</guid>
      <description>मनी लॉन्ड्रिंग मामले में जैकलीन फर्नांडीस को राहत, मंगलवार तक अंतरिम जमानत बढ़ी दिल्ली की एक अदालत ने कथित ठग सुकेश चंद्रशेखर से जुड़े 200 करोड़ रुपये के धनशोधन मामले में अभिनेत्री जैकलीन फर्नांडिस की जमानत याचिका पर शुक्रवार को अपना आदेश 15 नवंबर तक के लिए स्थगित कर दिया। अदालत ने फर्नांडिस की अंतरिम सुरक्षा भी मंगलवार तक के लिए बढ़ा दी।पूर्व में फर्नांडिस को अंतरिम जमानत देने वाले विशेष न्यायाधीश शैलेंद्र मलिक ने कहा कि आदेश तैयार नहीं हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मानहानि मामला: दिल्ली की अदालत ने खारिज की सत्येंद्र जैन, आतिशी समेत AAP नेताओं की याचिका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/defamation-case-delhi-court-dismisses-aap-leader-plea/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/defamation-case-delhi-court-dismisses-aap-leader-plea/</guid>
      <description>मानहानि मामला: दिल्ली की अदालत ने खारिज की सत्येंद्र जैन, आतिशी समेत AAP नेताओं की याचिका दिल्ली की एक अदालत ने सत्येंद्र जैन, आतिशी, राघव चड्ढा, दुर्गेश पाठक और सौरभ भारद्वाज सहित आप नेताओं के उस आवेदन को खारिज कर दिया, जिसमें भाजपा नेता छैल बिहारी गोस्वामी द्वारा दायर एक मामले में मानहानि के अपराध से बरी करने की मांग की गई थी। अदालत ने अपने आदेश में कहा कि “कानून में यह पहले ही तय हो चुका है कि समन मामले में निचली अदालत द्वारा आरोपी को बरी करने या समन आदेश को वापस लेने/समीक्षा करने की कोई गुंजाइश नहीं है। इसलिए, आरोपी व्यक्तियों की वर्तमान मामले से आरोपमुक्त करने की याचिका खारिज की जाती है।इसे भी पढ़ें: दिल्ली MCD चुनाव के लिए अरविंद केजरीवाल ने जारी की 10 गारंटियां, कूड़े का पहाड़ खत्म करने समेत की ये गारंटीछैल ने अपनी शिकायत में कहा कि आप नेताओं ने दिसंबर 2020 में प्रेस कॉन्फ्रेंस, ट्वीट और कई अन्य माध्यमों से मानहानिकारक बयान दिए कि एमसीडी के भाजपा नेताओं ने 2,400 करोड़ रुपये से अधिक के धन का दुरुपयोग किया है। छैल ने कहा है कि आरोपी जनता को गुमराह कर रहे हैं और भाजपा की नकारात्मक छवि बना रहे हैं। आप नेताओं को मानहानि के आरोप में तलब किया गया है। अतिरिक्त मुख्य मेट्रोपॉलिटन मजिस्ट्रेट विधि गुप्ता आनंद की अदालत ने अपने आदेश में कहा कि बचाव पक्ष द्वारा दी गई दलील - कि चूंकि वे लोक सेवक हैं, इसलिए मामला एक लोक अभियोजक के माध्यम से दायर किया गया होगा - अधिक महत्व नहीं रखता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली MCD चुनाव के लिए अरविंद केजरीवाल ने जारी की 10 गारंटियां, कूड़े का पहाड़ खत्म करने समेत की ये गारंटी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-issued-10-guarantees-for-upcoming-delhi-mcd-elections/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-issued-10-guarantees-for-upcoming-delhi-mcd-elections/</guid>
      <description>दिल्ली MCD चुनाव के लिए अरविंद केजरीवाल ने जारी की 10 गारंटियां, कूड़े का पहाड़ खत्म करने समेत की ये गारंटी दिल्ली नगर निगम चुनाव 2022 के लिए पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने 11 नवंबर को &#39;केजरीवाल की 10 गारंटी&#39; की घोषणा कर दी है। &#39;केजरीवाल की 10 गारंटी&#39; की घोषणा करते हुए उन्होंने कहा कि दिल्ली को अब सुंदर बनाया जाएगा। यहां तीनों कूड़े के पहाड़ खत्म होंगे। भ्रष्टाचार से भी निगम को मुक्ति मिलेगी। दिल्ली में वर्षों से मौजूद पार्किंग की समस्या से भी जनता को निजात मिलेगी।&amp;nbsp;जानिए केजरीवाल की 10 गारंटियांदिल्ली बनेगी सुंदरतीन कूड़े के पहाड़ होंने खत्मभ्रष्टाचार मुक्त निगम होगीपार्किंग की समस्सा से मिलेगी निजातआवारा पशुओं से मुक्त होगी दिल्लीनगर निगम की गलियों का होगा कायाकल्पस्कूल और अस्पताल में होंगी बेहतर सुविधाएंपार्कों का होगा सौंदर्यिकरणकच्चे कर्मचारी होंगे पक्केव्यापारियों की लाइसेंस प्रक्रिया होगी आसानरेहड़ी-पटरी को वैनिंग जोन बनाएंगे, भ्रष्टाचार से मुक्त होगा&amp;nbsp;गारंटी जारी करते हुए अरविंद केजरीवाल ने विपक्ष पर भी निशाना साधा है। कहा कि हम अपने बात पर कायम रहते है। हम जो कहते हैं वही करते है। उन्होंने कहा कि हम फेवीकॉल के जोड़ की तरह हैं जो टूटते नहीं है। उन्होंने अन्य पार्टियों का जिक्र करते हुए कहा कि अन्य पार्टी वालों की नियम में खोट होती है। ये वचन पत्र जारी करते हैं मगर काम नहीं करना चाहते।&amp;nbsp;घोषणाएं करते हुए उन्होंने भाजपा पर भी वार किया। उन्होंने कहा कि जो लोग खुद भष्ट्राचार में लिप्त रहते हैं वो सत्येंद्र जैन और मनीष सिसोदिया को जेल भेजने में जुटे रहते है। अरविंद केजरीवाल ने कहा कि दिल्ली से कूड़े का पहाड़ खत्म होगा। हर गली से कचरा साफ होगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;सात दिसंबर को आएंगे परिणामदिल्ली की 250 नगर निगम की सीटों पर 4 दिसंबर को चुनाव होंगे जबकि नतीजे 7 दिसंबर को आएंगे। चुनाव तारीखों के ऐलान के साथ ही दिल्ली में आचार संहिता लागू हो गया है। दिल्ली में 104 सीटें पुरुषों के लिए रिजर्व है जबकि 104 सीट महिलाओं के लिए रिजर्व है। वहीं, 42 सीट एससी के लिए आरक्षित हैं। दिल्ली एमसीडी पर फिलहाल भाजपा का कब्जा है। इस बार एमसीडी चुनाव कांग्रेस, भाजपा और आम आदमी पार्टी के बीच है। नामांकन की आखिरी तारीख 14 नवंबर है। नामांकन वापस लेने की आखिरी तारीख 19 नवंबर है। 4 दिसंबर को चुनाव होंगे। वही 7 दिसंबर को मतगणना होगी। वर्तमान की बात करें तो 272 एमसीडी सीटों पर भाजपा 181 के साथ सत्ता में है। आम आदमी पार्टी के पास 48 सीट, कांग्रेस के पास 30 और अन्य के खाते में 11 सीट है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली घूमने जा रहे हैं? मनोकामनाएं पूरी करना चाहते हैं? तो दादा देव मंदिर जाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/going-to-visit-delhi-want-to-fulfill-your-wishes-then-go-to-dada-dev-temple/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 19:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/going-to-visit-delhi-want-to-fulfill-your-wishes-then-go-to-dada-dev-temple/</guid>
      <description>दिल्ली घूमने जा रहे हैं? मनोकामनाएं पूरी करना चाहते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;पिछले 15 सालों में MCD को भाजपा ने किया बर्बाद&#39;, मनीष सिसोदिया बोले- दिल्ली को कूड़े से करेंगे मुक्त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-ruined-mcd-in-last-15-years-manish-sisodia-said-will-free-delhi-from-garbage/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 14:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-ruined-mcd-in-last-15-years-manish-sisodia-said-will-free-delhi-from-garbage/</guid>
      <description>&amp;lsquo;पिछले 15 सालों में MCD को भाजपा ने किया बर्बाद&amp;rsquo;, मनीष सिसोदिया बोले- दिल्ली को कूड़े से करेंगे मुक्त दिल्ली नगर निगम चुनाव को लेकर राजनीतिक वार पटवार का दौर जारी है। इन सबके बीच आम आदमी पार्टी के वरिष्ठ नेता और दिल्ली के उप मुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया कहा कि भाजपा ने पिछले 15 सालों में दिल्ली नगर निगम को पूरी तरीके से बर्बाद कर दिया है। उन्होंने साफ तौर पर कहा कि भाजपा ने दिल्ली को बर्बाद किया है। आज दिल्ली में हर जगह कूड़ा देखने को मिलता है। इसके साथ ही उन्होंने यह भी कहा कि भाजपा की वजह से एमसीडी में पूरी तरीके से अव्यवस्था है। आम आदमी पार्टी एमसीडी में आई तो दिल्ली को कूड़ा मुक्त कर देगी। आपको बता दें कि एमसीडी चुनाव में राष्ट्रीय राजधानी में गंदगी को आम आदमी पार्टी बड़ा मुद्दा बनाने की कोशिश कर रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;अब MCD में भी झाड़ू चलेगी&#39;, भाजपा पर मनीष सिसोदिया का निशाना, बोले- 17 सालों का हिसाब देना होगा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रदूषण में कमी के बीच दिल्ली सरकार का बड़ा फैसला, 9 नवंबर से खुलेंगे स्कूल, WFH भी खत्म</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-government-big-decision-amid-reduction-in-pollution-schools-will-open-from-november-9/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-government-big-decision-amid-reduction-in-pollution-schools-will-open-from-november-9/</guid>
      <description>प्रदूषण में कमी के बीच दिल्ली सरकार का बड़ा फैसला, 9 नवंबर से खुलेंगे स्कूल, WFH भी खत्म दिल्ली में प्रदूषण को देखते हुए 8 नवंबर तक प्राइमरी स्कूलों को बंद कर दिया गया था। हालांकि, सोमवार को प्रदूषण के स्तर में सुधार देखने को मिला। इसी के बाद दिल्ली सरकार ने बड़ा फैसला लेते हुए 9 नवंबर से प्राइमरी स्कूलों को खोलने का फैसला लिया है। प्रदूषण में मिली राहत के चलते दिल्ली सरकार के मंत्री गोपाल राय ने राजधानी में जीआरएपी 4 के प्रतिबंध को हटाने का फैसला किया है। इसका मतलब यह है कि अब सरकारी और प्राइवेट ऑफिस पहले की तरह पूरी क्षमता के साथ काम करने लगेंगे। वर्क फ्रॉम होम खत्म हो जाएगा। साथ ही साथ सीएनजी बस सेवा भी दिल्ली में चलती रहेंगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: तजिंदर बग्गा ने केजरीवाल की तुलना हिटलर से की, बोले- दिल्ली के CM ने अपने ही राज्य को गैस चैंबर में बदल दिया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्रीय मंत्री ने सत्येंद्र जैन को दिल्ली से बाहर की जेल में स्थानांतरित करने की मांग की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/union-minister-demands-transfer-of-satyendar-jain-to-jail-outside-delhi/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 18:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/union-minister-demands-transfer-of-satyendar-jain-to-jail-outside-delhi/</guid>
      <description>केंद्रीय मंत्री ने सत्येंद्र जैन को दिल्ली से बाहर की जेल में स्थानांतरित करने की मांग की नयी दिल्ली। केंद्रीय मंत्री मीनाक्षी लेखी ने जेल में बंद आम आदमी पार्टी (आप) के मंत्री सत्येंद्र जैन को दिल्ली से बाहर किसी अन्य कारागार में स्थानांतरित करने की रविवार को मांग की। लेखी ने यहां संवाददाता सम्मेलन में ठग सुकेश चंद्रशेखर के एक पत्र का हवाला देते हुए आरोप लगाया कि जैन जेल के अंदर उगाही करने में संलिप्त हैं। जैन को धन शोधन के एक मामले के सिलसिले में प्रवर्तन निदेशालय (ईडी) ने गिरफ्तार किया था और वह अभी दिल्ली की मंडोली जेल में बंद हैं। उन्होंने आरोप लगाया, ‘‘मैं दिल्ली के उपराज्यपाल, दिल्ली सरकार और न्यायपालिका से जैन को दिल्ली के बाहर किसी अन्य जेल में स्थानांतरित करने का अनुरोध करता हूं क्योंकि वह धन की उगाही जारी रखने के लिए मंत्री के तौर पर अपने पद का दुरूपयोग कर सकते हैं।’’&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Bypoll results 2022: मोकामा से बाहुबली अनंत सिंह की पत्नी जीतीं, गोला गोकर्णनाथ बीजेपी प्रत्याशी अमन गिरी हुए विजयीचंद्रशेखर ने अपने पत्र में कथित तौर पर कहा है कि जैन ने उससे राज्यसभा की सीट के लिए 50 करोड़ रुपये की मांग की थी और दक्षिण भारत में आप का विस्तार करने के लिए 500 करोड़ रुपये उपलब्ध कराने के वास्ते 30 लोगों की व्यवस्था करने को भी कहा था। आम आदमी पार्टी ने आरोप लगाया है कि भाजपा उसके (आप के) खिलाफचंद्रशेखर का इस्तेमाल कर रही है क्योंकि उसे (भाजपा को) गुजरात विधानसभा चुनाव और दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) चुनाव में हार का डर सता रहा है। आप नेताओं ने चंद्रशेखर को भाजपा का ‘स्टार प्रचारक’ बताया और कहा कि वह (भाजपा) गुजरात और एमसीडी चुनावों से पहले उसकी रिहाई सुनिश्चित करेगी तथा उसे पार्टी (भाजपा) का सदस्य बनाएगी। लेखी ने इन आरोपों पर कहा कि चंद्रशेखर भाजपा में शामिल नहीं होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जहरीली हवा में सांस लेना मुश्किल! दिल्ली में वायु गुणवत्ता ‘बेहद खराब’ श्रेणी में पहुंचा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/air-quality-in-delhi-reaches-very-poor-category/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 17:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/air-quality-in-delhi-reaches-very-poor-category/</guid>
      <description>जहरीली हवा में सांस लेना मुश्किल!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के डिप्टी सीएम मनीष सिसोदिया का दावा, मेरे PA को किया गया गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/my-pa-was-arrested-claims-delhi-deputy-cm-manish-sisodia/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/my-pa-was-arrested-claims-delhi-deputy-cm-manish-sisodia/</guid>
      <description>दिल्ली के डिप्टी सीएम मनीष सिसोदिया का दावा, मेरे PA को किया गया गिरफ्तार भाजपा और आम आदमी पार्टी के बीच वार पलटवार की राजनीति लगातार जारी है। इन सब के बीच मनीष सिसोदिया ने बड़ा दावा किया है। मनीष सिसोदिया ने एक ट्वीट कर बताया कि उनके पीए को गिरफ्तार किया गया है। अपने ट्वीट में उन्होंने भाजपा पर निशाना साधते हुए लिखा कि इन्होंने झूठी प्राथमिकी कर मेरे घर रेड करवाई, बैंक लॉकर तलाश लिए, मेरे गाँव में जाँच कर ली लेकिन मेरे ख़िलाफ़ कहीं कुछ नहीं मिला। इसके साथ ही उन्होंने लिखा कि आज इन्होंने मेरे PA के घर पर ईडी की रेड करी। वहाँ भी कुछ नहीं मिला तो अब उसको गिरफ़्तार कर के ले गये है। उन्होंने आगे लिखा कि भाजपा वालो!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi Newsroom: दिल्ली में वायु प्रदूषण खतरनाक स्तर पर, केजरीवाल पर हमलावर हुई भाजपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-air-pollution-at-dangerous-level-bjp-attacks-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-air-pollution-at-dangerous-level-bjp-attacks-kejriwal/</guid>
      <description>Prabhasakshi Newsroom: दिल्ली में वायु प्रदूषण खतरनाक स्तर पर, केजरीवाल पर हमलावर हुई भाजपा राष्ट्रीय राजधानी दिल्ली और एनसीआर में प्रदूषण खतरनाक स्तर पर है। इसको लेकर खूब राजनीति भी हो रही है। भाजपा जबरदस्त तरीके से दिल्ली की केजरीवाल सरकार के खिलाफ हमलावर है। इन सब के बीच केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्री मनसुख मंडाविया ने भी अरविंद केजरीवाल पर तंज कसा है। अपने ट्वीट में उन्होंने कहा कि दिल्ली के मुख्यमंत्री गुजरात और हिमाचल प्रदेश में चुनाव प्रचार में व्यस्त हैं, इसलिए दिल्लीवासी खुद को प्रदूषण से बचाने के लिए मास्क पहनें। मंडाविया ने हिंदी में किये गये एक ट्वीट में कहा, दिल्ली के लोगों से मास्क पहनने और वायु प्रदूषण से खुद को बचाने का आग्रह किया जाता है क्योंकि केजरीवाल-जी गुजरात और हिमाचल प्रदेश में मुफ्त रेवाड़ी की बात करने और दिल्ली के करदाताओं के करोड़ों रुपये खर्च करके विज्ञापन लगाने में व्यस्त हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: वायु प्रदूषण का बिगड़ा स्तर, अरविंद केजरीवाल ने बंद करवाई दिल्ली के स्कूलों की प्राथमिक कक्षाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pollution In Delhi: शिक्षा पर भी प्रदूषण का असर, दिल्ली में 8 नवंबर तक बंद रहेंगे प्राथमिक स्कूल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/effect-of-pollution-on-education-too-primary-schools-in-delhi-to-remain-closed-till-november-8/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 20:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/effect-of-pollution-on-education-too-primary-schools-in-delhi-to-remain-closed-till-november-8/</guid>
      <description>Pollution In Delhi: शिक्षा पर भी प्रदूषण का असर, दिल्ली में 8 नवंबर तक बंद रहेंगे प्राथमिक स्कूल दिल्ली में वायु गुणवत्ता काफी खराब स्थिति में है। यही कारण है कि इसका असर आम जनजीवन पर तो पड़ ही रहा है। साथ ही साथ शिक्षा व्यवस्था पर भी पड़ रहा है। दिल्ली में वायु प्रदूषण और वायु की खराब गुणवत्ता की वजह से 8 नवंबर 2022 तक सभी प्राथमिक कक्षाओं को बंद कर दिया गया है। यह फैसला दिल्ली सरकार के शिक्षा निदेशालय की ओर से लिया गया है। इसमें साफ तौर पर लिखा गया है कि दिल्ली में एक्यूआई लेवल को ध्यान में रखते हुए यह फैसला लिया गया है। इस सभी प्राथमिक क्लास 8 नवंबर तक बंद रहेंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भाजपा मुख्यालय में निर्माण कार्य रोकने के लिए आदेश जारी, एजेंसी पर 5 लाख का जुर्माना : गोपाल राय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCD चुनाव के ऐलान पर केजरीवाल बोले- भाजपा ने पूरी दिल्ली में कूड़ा फैला दिया, इस बार दिल्लीवासी AAP को चुनेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/on-mcd-elections-kejriwal-said-bjp-spread-garbage-all-over-delhi/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 18:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/on-mcd-elections-kejriwal-said-bjp-spread-garbage-all-over-delhi/</guid>
      <description>MCD चुनाव के ऐलान पर केजरीवाल बोले- भाजपा ने पूरी दिल्ली में कूड़ा फैला दिया, इस बार दिल्लीवासी AAP को चुनेंगे दिल्ली नगर निगम के चुनाव की तारीखों का आज ऐलान कर दिया गया है। दिल्ली में 4 दिसंबर को नगर निगम के चुनाव होंगे जबकि नतीजे 7 दिसंबर को आएंगे। इसके साथ ही राजनीतिक वार-पलटवार का दौर शुरू हो गया है। दिल्ली नगर निगम के चुनावी तारीखों को लेकर दिल्ली के मुख्यमंत्री और आम आदमी पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवाल ने ट्वीट आया है। इस उन्होंने साफ तौर पर कहा है इस बार दिल्ली वासी नगर निगम में भी आम आदमी पार्टी को चुनेंगे। अपने ट्वीट में उन्होंने लिखा के पिछले 15 साल में BJP ने पूरी दिल्ली में कूड़ा फैला दिया है, कूड़े के पहाड़ बना दिए हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भारत जोड़ो यात्रा में KGF चैप्टर 2 के गाने का इस्तेमाल, राहुल गांधी, सुप्रिया श्रीनेत और जयराम रमेश के खिलाफ कॉपीराइट उल्लंघन का केस दर्ज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारी ‘घर से काम’ करेंगे, निजी कार्यालयों को अनुसरण का सुझाव : गोपाल राय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/50-percent-employees-of-delhi-government-will-work-from-home/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/50-percent-employees-of-delhi-government-will-work-from-home/</guid>
      <description>दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारी ‘घर से काम’ करेंगे, निजी कार्यालयों को अनुसरण का सुझाव : गोपाल राय नयी दिल्ली। दिल्ली में वायु प्रदूषण के खतरनाक स्थिति में पहुंचने के बीच पर्यावरण मंत्री गोपाल राय ने शुक्रवार को दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारियों को सोमवार से ‘घर से काम’ (वर्क फ्रॉम होम) करने का आदेश दिया। उन्होंने कहा कि निजी कार्यालयों को भी इस नियम का अनुसरण करने के संबंध मं परामर्श जारी किया जाएगा। दिल्ली के पर्यावरण मंत्री राय ने संवाददाताओं से कहा कि दिल्ली सरकार ने गैर-बीएस चतुर्थ डीजल वाहनों पर प्रतिबंध लगाने के अलावा चरणबद्ध प्रतिक्रिया कार्य योजना (जीआरएपी) के तहत केंद्र की वायु गुणवत्ता समिति द्वारा अनुशंसित प्रतिबंधों को लागू करने का निर्णय लिया है। इसे भी पढ़ें: पीएम का मजाक उड़ाने से लेकर नाबालिग को पार्टी कार्यकर्ता बनाने तक, AAP के गोपाल इटालिया क्यों CM फेस बनते-बनते रह गए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> दिल्ली: प्रदूषण ‘गंभीर’ स्तर पर, एयर प्यूरीफायर की बिक्री तेज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-pollution-at-severe-level-sales-of-air-purifiers-up/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-pollution-at-severe-level-sales-of-air-purifiers-up/</guid>
      <description>दिल्ली: प्रदूषण ‘गंभीर’ स्तर पर, एयर प्यूरीफायर की बिक्री तेज कभी लग्जरी उत्पाद माना जाने वाला एयर प्यूरीफायर अब एक जरूरत बन गया है। प्रदूषण के ‘गंभीर’ स्तर पर पहुंचने के साथ दिल्ली में एयर प्यूरीफायर की बिक्री तेज हो गई है। केंद्रीय प्रदूषण नियंत्रण बोर्ड (सीपीसीबी) के आंकड़ों के अनुसार, दिल्ली का समग्र वायु गुणवत्ता सूचकांक (एक्यूआई) शुक्रवार को सुबह नौ बजकर 30 मिनट पर 426 था। एक्यूआई यदि 400 से अधिक हो, तो उसे ‘गंभीर’ माना जाता है और यह स्वस्थ लोगों की सेहत पर प्रतिकूल असर डाल सकता है और पहले से बीमार व्यक्तियों को गंभीर रूप से प्रभावित कर सकता है।  ऐसे हालात में राष्ट्रीय राजधानी में दिवाली के बाद से एयर प्यूरीफायर की मांग बढ़ी है। ओ2 क्योर के संस्थापक और जेको एयरकॉन लिमिटेड के प्रबंध निदेशक कार्तिक सिंघल ने कहा, ‘‘भारत में वायु गुणवत्ता कई वजहों से बिगड़ रही है - शहरों में औद्योगिक विस्तार, जनसंख्या घनत्व, गलत कचरा प्रबंधन, फसल जलाना, वाहनों के इस्तेमाल में वृद्धि और कुछ प्राकृतिक कारण।’’ उन्होंने कहा कि घर के अंदर और बाहर, दोनों जगह वायु प्रदूषण बढ़ा है। उन्होंने कहा कि इस वजह से दिल्ली, गुरुग्राम, नोएडा जैसे प्रमुख शहरों के खरीदार घरों में इस्तेमाल होने वाले एयर प्यूरीफायर के बारे में अधिक जागरूक हो गए हैं।  सिंघल ने कहा, ‘‘इससे एयर प्यूरीफायर की मांग बढ़ी है और पिछले कुछ हफ्तों के दौरान बिक्री में भारी उछाल आया है।’’ खान मार्केट में मेहरा इलेक्ट्रॉनिक्स के एक बिक्री प्रतिनिधि ने भी ऐसी ही बात कही। उन्होंने कहा, ‘‘यह वक्त की मांग है। प्रदूषण चरम पर है और बिक्री में वृद्धि देखी गई है।’’ दरियागंज ट्रेडर्स एसोसिएशन के सचिव और एक इलेक्ट्रॉनिक्स स्टोर के मालिक मनीष सेठ ने कहा, ‘‘एयर प्यूरीफायर के दाम भी कम हुए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली MCD चुनाव का ऐलान, 4 दिसंबर को होंगे सभी सीटों पर मतदान, 7 को आएंगे नतीजे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-elections-announced-all-seats-will-vote-on-december-4-results-will-come-on-7/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-elections-announced-all-seats-will-vote-on-december-4-results-will-come-on-7/</guid>
      <description>दिल्ली MCD चुनाव का ऐलान, 4 दिसंबर को होंगे सभी सीटों पर मतदान, 7 को आएंगे नतीजे दिल्ली नगर निगम के चुनाव की तारीखों का ऐलान हो चुका है। दिल्ली की 250 नगर निगम की सीटों पर 4 दिसंबर को चुनाव होंगे जबकि नतीजे 7 दिसंबर को आएंगे। चुनाव तारीखों के ऐलान के साथ ही दिल्ली में आचार संहिता लागू हो गया है। दिल्ली में 104 सीटें पुरुषों के लिए रिजर्व है जबकि 104 सीट महिलाओं के लिए रिजर्व है। वहीं, 42 सीट एससी के लिए आरक्षित हैं। दिल्ली एमसीडी पर फिलहाल भाजपा का कब्जा है। इस बार एमसीडी चुनाव कांग्रेस, भाजपा और आम आदमी पार्टी के बीच है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारी ‘घर से काम’ करेंगे, निजी कार्यालयों को अनुसरण का सुझाव : गोपाल राय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वायु प्रदूषण का बिगड़ा स्तर, अरविंद केजरीवाल ने बंद करवाई दिल्ली के स्कूलों की प्राथमिक कक्षाएं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/poor-level-of-air-pollution-arvind-kejriwal-closed-delhi-primary-classes/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 12:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/poor-level-of-air-pollution-arvind-kejriwal-closed-delhi-primary-classes/</guid>
      <description>वायु प्रदूषण का बिगड़ा स्तर, अरविंद केजरीवाल ने बंद करवाई दिल्ली के स्कूलों की प्राथमिक कक्षाएं दिल्ली में बढ़ते प्रदूषण के कारण प्राथमिक स्कूल कल से बंद रहेंगे। मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने शुक्रवार को शहर में वायु प्रदूषण के बेहद खराब श्रेणी में जाने के बाद यह घोषणा की है। SAFAR या सिस्टम ऑफ एयर क्वालिटी एंड वेदर फोरकास्टिंग एंड रिसर्च द्वारा जारी आंकड़ों के अनुसार, दिल्ली का वायु गुणवत्ता सूचकांक शुक्रवार को लगातार दूसरे दिन &#39;गंभीर&#39; श्रेणी में बना रहा।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कोको गॉ डब्ल्यूटीए फाइनल्स से बाहर, इगा स्वियातेक सेमीफाइनल मेंपंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान के साथ एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित करते हुए, केजरीवाल ने कहा कि कल से प्राथमिक स्कूल बंद रहेंगे और कक्षा V से VII के लिए बाहरी गतिविधियाँ प्रतिबंधित रहेंगी। मुख्यमंत्री केजरीवाल ने प्रदूषण-रोधी उपायों पर कहा हम स्कूलों में पांचवीं से ऊपर की कक्षाओं के छात्रों की खुले में खेल गतिविधियों को बंद कर रहे हैं। दिल्ली में प्राथमिक स्कूल शनिवार से बंद रहेंगे, सम-विषम योजना लागू करने पर विचार-विमर्श जारी हैं। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि उत्तर भारत को प्रदूषण से बचाने के लिए केंद्र को विशेष कदम उठाने की जरूरत, दोषारोपण और राजनीति का समय नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली वालों का घुट रहा है दम, सरकारें कर रही हैं राजनीति! वायु प्रदूषण पर मची अब तक की सियासत और एक्शन पर एक नजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhiites-are-suffocating-a-look-at-the-politics-and-action-on-air-pollution-so-far/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 11:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhiites-are-suffocating-a-look-at-the-politics-and-action-on-air-pollution-so-far/</guid>
      <description>दिल्ली वालों का घुट रहा है दम, सरकारें कर रही हैं राजनीति!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के प्रदूषण में पराली जलाने का हिस्सा बढ़कर 38 फीसद हुआ, इस मौसम में सर्वाधिक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-share-of-stubble-burning-in-delhi-pollution-increased-to-38-percent/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-share-of-stubble-burning-in-delhi-pollution-increased-to-38-percent/</guid>
      <description>दिल्ली के प्रदूषण में पराली जलाने का हिस्सा बढ़कर 38 फीसद हुआ, इस मौसम में सर्वाधिक नयी दिल्ली। दिल्ली में पीएम 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी ने दिल्ली को बताया &#39;गैस चैंबर&#39;, केजरीवाल चाहते हैं मोदी सरकार इस्तीफा दे! एक्शन कम और रिएक्शन ज्यादा देने पर जोर दे रही हैं सरकारें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-calls-delhi-gas-chamber-kejriwal-wants-modi-govt-to-resign-over-pollution/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 11:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-calls-delhi-gas-chamber-kejriwal-wants-modi-govt-to-resign-over-pollution/</guid>
      <description>बीजेपी ने दिल्ली को बताया &amp;lsquo;गैस चैंबर&amp;rsquo;, केजरीवाल चाहते हैं मोदी सरकार इस्तीफा दे!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली विश्वविद्यालय में शुरू हुआ नया सेमेस्टर, छात्रों के लिए आयोजित हुआ ओरिएंटेशन प्रोग्राम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-university-first-year-classes-starts-from-today-orientation-also-organised-for-students/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 18:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-university-first-year-classes-starts-from-today-orientation-also-organised-for-students/</guid>
      <description>दिल्ली विश्वविद्यालय में शुरू हुआ नया सेमेस्टर, छात्रों के लिए आयोजित हुआ ओरिएंटेशन प्रोग्राम नयी दिल्ली, दो नवंबर दिल्ली विश्वविद्यालय (डीयू) परिसर बुधवार को शैक्षणिक सत्र 2022-23 के पहले दिन छात्र-छात्राओं से गुलज़ार रहा। इस दौरान, विद्यार्थियों में उत्साह के साथ-साथ घबराहट भी थी क्योंकि उन्होंने आज से जीवन में एक नया अध्याय शुरू किया। दिल्ली विश्वविद्यालय में प्रथम वर्ष के विद्यार्थियों का शैक्षणिक सत्र बुधवार से शुरू हो गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में महिलाओं के लिए होगा खास मौहल्ला क्लीनिक, मुफ्त मिलेगा इलाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-government-to-make-special-mohalla-clinic-for-women/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-government-to-make-special-mohalla-clinic-for-women/</guid>
      <description>दिल्ली में महिलाओं के लिए होगा खास मौहल्ला क्लीनिक, मुफ्त मिलेगा इलाज दिल्ली सरकार ने महिलाओं के लिए खास मौहल्ला क्लीनिक शुरू करने का ऐलान किया है। महिलाओं के लिए इन मोहल्ला क्लीनिक में स्त्री रोग संबंधी सेवाएं, जांच और दवाएं मुफ्त में उपलब्ध होंगी। दिल्ली सरकार की मोहल्ला क्लीनिक स्वास्थ्य के लिहाज से अहम योजना है। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने बुधवार को कहा कि उनकी सरकार महिलाओं के लिए विशेष मोहल्ला क्लीनिक शुरू कर रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेपाल एयरलाइंस की दिल्ली आने वाली उड़ान अंतिम समय में रद्द, 254 यात्री फंसे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nepal-airlines-flight-to-delhi-canceled-at-the-last-minute-254-passengers-stranded/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nepal-airlines-flight-to-delhi-canceled-at-the-last-minute-254-passengers-stranded/</guid>
      <description>नेपाल एयरलाइंस की दिल्ली आने वाली उड़ान अंतिम समय में रद्द, 254 यात्री फंसे नयी दिल्ली जाने वाली नेपाल एयरलाइंस कॉरपोरेशन (एनएसी) की उड़ान को यहां त्रिभुवन अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे पर उड्डयन अधिकारियों द्वारा अनुमति नहीं दिए जाने से 254 यात्री फंस गए। अधिकारियों ने बताया कि उड़ान की अनुमति नहीं देने की कार्रवाई नेपाल की राष्ट्रीय विमानन कंपनी पर अपनी कुछ अंतरराष्ट्रीय उड़ानों का परिचालन नए गौतमबुद्ध अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे से करने के लिए दबाव बनाने के इरादे से किया गया ताकि त्रिभुवन अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे से उड़ानों का दबाव कम किया जा सके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के नरेला में लगी भीषण आग, दो लोग जिंदा झुलसे, इमारत में कई अन्य के फंसे होने की आशंका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/massive-fire-in-delhi-narela-two-people-scorched-alive/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/massive-fire-in-delhi-narela-two-people-scorched-alive/</guid>
      <description>दिल्ली के नरेला में लगी भीषण आग, दो लोग जिंदा झुलसे, इमारत में कई अन्य के फंसे होने की आशंका दिल्ली के नरेला इंडस्ट्रियल एरिया में अचानक आग लगने से दो लोग जिंदा जल गये। आग इतनी भयानक थी कि कुछ ही क्षणों में इमारत धुएं से दिखाई पड़ना बंद हो गयी। नरेला इंडस्ट्रियल एरिया में लगी भयानक आग को देखकर लोगों ने दमकल विभाग को फोन किया जिसके बाद मौके पर 10 दमकल की गाड़ियां पहुंचीं। इस भयानक आग से अब तक दो लोगों के मरने की खबर हैं। कहा जा रहा है जिस समय यह हादसा हुआ उस दौरान कई लोग इमारत में थे ऐसे में कई लोगों के अभी इमारत के अंदर फंसे होने की संभावना है। अब तक तीन लोगों को बचा लिया गया है, कुछ लोगों के फंसे होने की आशंका है। बचाव अभियान जारी हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: न्यूजीलैंड दौरे के लिए हुआ टीम इंडिया का ऐलान, हार्दिक और शिखर के हाथों में होगी कमान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में वायु गुणवत्ता ‘खराब’ श्रेणी में दर्ज, दम घोट रही दिल्ली की हवा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/air-quality-in-delhi-recorded-in-poor-category/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/air-quality-in-delhi-recorded-in-poor-category/</guid>
      <description>दिल्ली में वायु गुणवत्ता ‘खराब’ श्रेणी में दर्ज, दम घोट रही दिल्ली की हवा नयी दिल्ली। दिल्ली में वायु गुणवत्ता में मंगलवार सुबह थोड़ा सुधार आया और वायु गुणवत्ता सूचकांक (एक्यूआई) ‘खराब’ श्रेणी में रहा। राष्ट्रीय राजधानी में न्यूनतम तापमान सामन्य से एक डिग्री सेल्सियस नीचे 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के मंत्री व्यवस्थाओं का जायजा लेने छठ घाटों पर पहुंचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-ministers-reached-chhath-ghats-to-take-stock-of-the-arrangements/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-ministers-reached-chhath-ghats-to-take-stock-of-the-arrangements/</guid>
      <description>दिल्ली के मंत्री व्यवस्थाओं का जायजा लेने छठ घाटों पर पहुंचे दिल्ली सरकार के मंत्रियों और आम आदमी पार्टी (आप) के विधायकों ने रविवार को राष्ट्रीय राजधानी में छठ मनाए जाने वाले घाटों पर व्यवस्थाओं का जायजा लिया और पर्व के मौके पर श्रद्धालुओं से बातचीत की। उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया, दिल्ली के पर्यावरण मंत्री गोपाल राय और राजस्व मंत्री कैलाश गहलोत ने अपने-अपने क्षेत्रों में छठ घाटों का दौरा किया। सिसोदिया ने पटपड़गंज स्थित त्यागी छठ घाट का निरीक्षण कर व्यवस्थाओं का जायजा लिया और श्रद्धालुओं से मुलाकात की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में वायु प्रदूषण से जुड़ी पाबंदी के क्रियान्वयन के लिए 586 टीम गठित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/586-teams-constituted-for-implementation-of-air-pollution-restrictions-in-delhi/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/586-teams-constituted-for-implementation-of-air-pollution-restrictions-in-delhi/</guid>
      <description>दिल्ली में वायु प्रदूषण से जुड़ी पाबंदी के क्रियान्वयन के लिए 586 टीम गठित नयी दिल्ली। दिल्ली के पर्यावरण मंत्री गोपाल राय ने शनिवार को कहा कि उनकी सरकार ने खराब हो रही वायु गुणवत्ता के मद्देनज़र राष्ट्रीय राजधानी में निर्माण कार्य और तोड़फोड़ की गतिविधियों पर लगाई गई पाबंदी का क्रियान्वयन सुनिश्चित करने के लिए 586 दलों का गठन किया गया है। राय ने यहां प्रेसवार्ता को संबोधित करते हुए कहा कि विशेषज्ञों के अनुसार, अनुकूल मौसमी दशाओं के चलते दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘गंभीर’ श्रेणी में पहुंच जाएगी। इसे भी पढ़ें: रिलायंस कैपिटल के बोलीकर्ता निविदा में नया प्रावधान लाए जाने से चिंतित इसलिए वायु गुणवत्ता प्रबंधन आयोग (सीएक्यूएम) ने अधिकारियों को निर्देश दिया है कि राष्ट्रीय राजधानी क्षेत्र (एनसीआर) में पाबंदियों का क्रियान्वयन किया जाए, जिसमें ‘ग्रेडेड रिस्पांस एक्शन प्लान’ (ग्रैप) के तृतीय चरण के तहत निर्माण और विध्वंस गतिविधियों पर रोक लगाना शामिल है। मंत्री ने कहा, ‘‘हमने राजधानी की सभी निर्माण एजेंसियों और संबंधित सरकारी विभागों के साथ बैठक की है, जिनमें लोकनिर्माण विभाग (पीडब्ल्यूडी), दिल्ली नगर निगम (एमसीडी), रेलवे, दिल्ली विकास प्राधिकरण (डीडीए) और दिल्ली प्रदूषण नियंत्रण समिति (डीपीसीसी) शामिल हैं। हमने निर्णय लिया है कि शहर में निर्माण कार्य और तोड़फोड़ की गतिविधियों पर पाबंदी लगाई जाएगी।’’ उन्होंने कहा कि सरकार ने एक मजबूत निगरानी प्रणाली विकसित की है, ताकि निर्देशों का अनुपालन कराया जा सके और विभिन्न विभागों के अधिकारियों के सहयोग से कुल 586 टीम का गठन किया गया है। ये टीम निर्माण-विध्वंस संबंधित पाबंदियों के क्रियान्वयन पर निगरानी करेंगी। राय ने यह भी कहा कि आनंद विहार और विवेक विहार लगातार उच्च प्रदूषण स्तर की श्रेणी में हैं, जो ‘क्षेत्रीय रैपिड ट्रांजिट सिस्टम’ (आरआरटीएस) से संबंधित निर्माण कार्य के कारण हो सकता है। उन्होंने कहा, ‘‘तदनुसार, हमने उपयोगकर्ता एजेंसी को धूल प्रदूषण नियंत्रण मानदंडों का सख्ती से पालन करने का निर्देश दिया है। सरकार ने दिल्ली नगर निगम के सात पानी की बौछारों वाले टैंकर (वाटर स्प्रिंकलर) के अलावा उक्त क्षेत्रों में 15 ‘एंटी-स्मॉग गन’ तैनात की हैं।’’ इसे भी पढ़ें: कर्ज देने वाली चीन की कंपनियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करें राज्य : गृह मंत्रालय राय ने कहा कि सरकार प्रदूषण वाले इलाकों में पानी छिड़कने के लिए दमकल की गाड़ियां भी तैनात करेगी। उन्होंने कहा कि वर्तमान में दिल्ली में 521 ‘वाटर स्प्रिंकलर’, 223 ‘एंटी-स्मॉग गन’ और 150 सचल ‘एंटी-स्मॉग गन’ लगाये गये हैं। ‘ग्रैप’ के तीसरे चरण के तहत अधिकारियों से कहा गया है कि वे निर्माण और तोड़फोड़ की गतिविधियों पर पाबंदी लगाएं, लेकिन आवश्यक परियोजनओं और प्रदूषण नहीं फैलाने वाली गतिविधियों को छूट दी गई है, जिनमें प्लम्बिंग, बढ़ईगीरी, आंतरिक सज्जा और बिजली आदि के काम शामिल हैं। पाबंदी आवश्यक परियोजनाओं पर लागू नहीं होगी, जिनमें राष्ट्रीय सुरक्षा, रक्षा, रेलवे और मेट्रो रेल समेत अन्य परियोजनाएं शामिल हैं। पाबंदी के तहत खुदाई, बोरिंग, वेल्डिंग, निर्माण सामग्री की लदाई और ढुलाई पर रोक शामिल है। इसके अलावा फ्लाई ऐश समेत कच्चे माल के परिवहन पर रोक लगाई गई है और कच्ची सड़क पर वाहनों की आवाजाही पर पाबंदी है। सीवर लाइन बिछाने, बैचिंग संयंत्रों के संचालन, पानी की पाइप बिछाने, नाले से जुड़े कार्य, टाइल्स को काटने और बिछाने, पत्थर और फर्श पर बिछाने की अन्य सामग्री, पीसने की गतिविधि, वाटरप्रूफिंग कार्य, फुटपाथ समेत सड़क निर्माण कार्य और कई अन्य गतिविधियों पर पाबंदी लगाई गई है।  स्वच्छ ईंधन पर काम नहीं करने वाले ईंट भट्टों, अन्य संयंत्र और पत्थर तोड़ने वाले संयंत्र समेत पूरे एनसीआर में खनन, संबंधित गतिविधियों पर भी प्रतिबंध लगा दिया गया है। उन्होंने कहा, जिन औद्योगिक क्षेत्रों में पाइप्ड प्राकृतिक गैस (पीएनजी) इंफ्रास्ट्रक्चर की आपूर्ति नहीं है, वहां स्वीकृत ईंधन का उपयोग नहीं करने वाले उद्योग सप्ताह में केवल पांच दिन ही संचालित किये जा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi liquor policy | दिल्ली की शराब नीति की नाकामी के पीछे किसका हाथ? केजरीवाल ने उपराज्यपाल को सुनाई खरी-खरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-is-behind-the-failure-of-delhi-liquor-policy-kejriwal-told-the-lieutenant-governor/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-is-behind-the-failure-of-delhi-liquor-policy-kejriwal-told-the-lieutenant-governor/</guid>
      <description>Delhi liquor policy | दिल्ली की शराब नीति की नाकामी के पीछे किसका हाथ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पराली के कारण दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘बहुत खराब’ श्रेणी में पहुंची, भाजपा ने साधा केजरीवाल पर निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-air-quality-slips-into-very-poor-category-due-to-stubble-bjp-targets-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-air-quality-slips-into-very-poor-category-due-to-stubble-bjp-targets-kejriwal/</guid>
      <description>पराली के कारण दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘बहुत खराब’ श्रेणी में पहुंची, भाजपा ने साधा केजरीवाल पर निशाना नयी दिल्ली। दिल्ली में इस समय वायु प्रदूषण अपने चरम पर हैं। दिवाली के बाद से ही दिल्लीवालों का सांस लेना मुश्किल हो गया हैं। आंखों में जलन, सांस लेने में तकलीफ जैसी समस्या लोगों को हो रही हैं। लगातार पराली के कारण भी दिल्ली के हालात खराब होते जा रहे हैं ऐसे में&amp;nbsp;दिल्ली की वायु गुणवत्ता रविवार को ‘बहुत खराब’ स्तर पर पहुंच गयी हैं। अब प्रदूषण को लेकर सियासत भी तेज हो गयी हैं।&amp;nbsp;दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल&amp;nbsp;इस समय गुजरात में होने वाले चुनाव पर ध्यान दे रहे हैं। वह गुजरात में रैलियां कर रहे हैं। ऐसे में दिल्ली में छठ पर किए गये खराब इंतजाम और वायु प्रदूषण को लेकर भाजपा कि दिल्ली इकाई ने केजरीवाल पर निशाना साधा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में चुनावी रैलियों को संबोधित करेंगे दिल्ली, पंजाब और राजस्थान के मुख्यमंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-ministers-of-delhi-punjab-and-rajasthan-to-address-election-rallies-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-ministers-of-delhi-punjab-and-rajasthan-to-address-election-rallies-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में चुनावी रैलियों को संबोधित करेंगे दिल्ली, पंजाब और राजस्थान के मुख्यमंत्री दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल, पंजाब के उनके समकक्ष भगवंत मान और राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत रविवार को गुजरात में अलग-अलग रैलियों को संबोधित करेंगे। आम आदमी पार्टी (आप) के नेता केजरीवाल और मान संयुक्त रूप से भावनगर के पालिताना शहर और राजकोट जिले के धोराजी में दो रैलियों को संबोधित करेंगे। ‘आप’ के दोनों नेता शुक्रवार से भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) शासित गुजरात के तीन दिवसीय दौरे पर हैं।  केजरीवाल गुजरात के अपने हालिया दौरों पर ‘आप’ के सत्ता में आने पर राज्य के लोगों को कई सौगातें देने के वादे कर चुके हैं। वहीं, राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत रविवार को अपने गुजरात दौरे के तीसरे दिन तीन रैलियों को संबोधित करेंगे। गहलोत पहले बनासकांठा के वीरमपुर में एक जनसभा को संबोधित करेंगे। इसके बाद, वह साबरकांठा जिले के खेड़ब्रह्मा और अरावली जिले के भिलोदा में अलग-अलग रैलियों को संबोधित करेंगे।  गहलोत ने शनिवार को दावा किया था कि भाजपा को चुनावी बांड के माध्यम से किए गए कुल दान का 95 प्रतिशत मिल रहा है और दानकर्ता ‘‘भय’’ के कारण अन्य दलों को चंदा नहीं दे रहे हैं। उन्होंने भाजपा पर कांग्रेस और अन्य राजनीतिक दलों को चंदा देने के इच्छुक कॉरपोरेट घरानों को ‘‘धमकी’’ देने का भी आरोप लगाया था। कांग्रेस के दिग्गज नेता ने ‘आप’ के प्रमुख केजरीवाल पर निशाना साधते हुए कहा था कि वह अपने खिलाफ किसी भी नकारात्मक खबर को दबाने के लिए पैसा खर्च करते हैं। गुजरात की 182-सदस्यीय विधानसभा के लिए इस साल के अंत में होने वाले चुनाव के कार्यक्रम की घोषणा अभी नहीं हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली पुलिस ने न्यूज वेबसाइट द वायर के खिलाफ दर्ज की प्राथमिकी, अमित मालवीय ने बदनाम करने का लगाया आरोप </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-police-files-fir-against-news-website-the-wire/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-police-files-fir-against-news-website-the-wire/</guid>
      <description>दिल्ली पुलिस ने न्यूज वेबसाइट द वायर के खिलाफ दर्ज की प्राथमिकी, अमित मालवीय ने बदनाम करने का लगाया आरोप दिल्ली पुलिस ने शनिवार को समाचार वेबसाइट द वायर के खिलाफ भाजपा नेता अमित मालवीय द्वारा उनकी अब वापस ली गई मेटा रिपोर्ट को लेकर दर्ज शिकायत के आधार पर प्राथमिकी दर्ज की। दिल्ली में पुलिस मुख्यालय में विशेष पुलिस आयुक्त के पास शिकायत दर्ज की गई थी। भाजपा नेता ने शिकायत दर्ज की थी जब उन्होंने कहा था कि वह द वायर के खिलाफ कार्रवाई करने जा रहे थे, जिसमें दावा किया गया था कि मेटा के स्वामित्व वाला इंस्टाग्राम में उन्हें पदों को लेने के लिए विशेष विशेषाधिकार प्राप्त थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNCTC की दिल्ली घोषणा में आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस का आह्वान, इन मुद्दों पर हुई चर्चा </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/unctc-call-for-per-zero-toner-in-delhi-announcement/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/unctc-call-for-per-zero-toner-in-delhi-announcement/</guid>
      <description>UNCTC की दिल्ली घोषणा में आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस का आह्वान, इन मुद्दों पर हुई चर्चा संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद की आतंकवाद निरोधी समिति (यूएनसीटीसी) ने सर्वसम्मति से दिल्ली घोषणापत्र को अपनाया, जिसमें सभी सदस्य देशों से आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस सुनिश्चित करने का आह्वान किया गया। घोषणा को दिल्ली में आयोजित यूएनसीटीसी की इमर्जिंग टेक विशेष बैठक में अपनाया गया था। वैश्विक निकाय ने आतंकवादी उद्देश्यों के लिए सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म सहित इंटरनेट और अन्य सूचना और संचार प्रौद्योगिकियों के बढ़ते उपयोग पर चिंता व्यक्त की।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: CTC की बैठक में बोलीं रुचिरा कंबोज, आतंकवाद का खतरा गंभीर और सार्वभौमिक, सदस्य देशों को चुस्त-दुरुस्त रहने की जरूरतघोषणा के कुछ अंश इस प्रकार हैं:- सभी रूपों और अभिव्यक्तियों में आतंकवाद सबसे गंभीर खतरों में से एक है। आतंकवाद का कोई भी कृत्य आपराधिक और अन्यायपूर्ण है, चाहे उनकी मंशा कुछ भी हो, जब भी, कहीं भी और किसके द्वारा की गई हो।- संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद के प्रस्तावों के पूर्ण और प्रभावी कार्यान्वयन के माध्यम से आतंकवाद के प्रति जीरो टॉलरेंस। सदस्य देशों को प्रासंगिक अंतरराष्ट्रीय आतंकवाद विरोधी सम्मेलनों में निहित अपने दायित्वों को पूरा करना।- सदस्य देश आतंकवादी कृत्यों के वित्तपोषण को रोकने और दबाने के लिए बाध्य हैं और ऐसे कृत्यों में शामिल संस्थाओं या व्यक्तियों को सहायता प्रदान करने से परहेज करने के लिए बाध्य हैं, जिसमें आतंकवादी समूहों के सदस्यों की भर्ती को रोकना, अंतर्राष्ट्रीय कानूनों के अनुरूप, और आतंकवादियों को हथियारों की आपूर्ति को समाप्त करना शामिल है।इसे भी पढ़ें: कश्मीर में कड़ी सतर्कता के बलबूते ही आतंकवाद के बदले स्वरूप पर लगाम लगाना संभव है- सुरक्षित पनाहगाहों तक पहुंचने के लिए आतंकवादियों का अवसर एक महत्वपूर्ण चिंता का विषय बना हुआ है। सभी सदस्य देशों को आतंकवाद के खिलाफ लड़ाई में पूरी तरह से सहयोग करना चाहिए ताकि सुरक्षित पनाहगाहों की पहचान की जा सके, आतंकवादियों की उन तक पहुंच से इनकार किया जा सके और घरेलू और अंतरराष्ट्रीय कानूनों के अनुसार न्याय के लिए लाया जा सके, जो किसी भी व्यक्ति का समर्थन करता है, सुविधा प्रदान करता है, भाग लेता है या वित्तपोषण में भाग लेने का प्रयास करता है। , सुरक्षित पनाहगाह प्रदान करने सहित आतंकवादी कृत्यों की योजना बनाना, तैयार करना या करना।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में ऑटो-टैक्सी की सवारी हुई मंहगी, किराया बढ़ाने को मंजूरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/auto-taxi-rides-become-expensive-in-delhi-approval-to-increase-fare/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/auto-taxi-rides-become-expensive-in-delhi-approval-to-increase-fare/</guid>
      <description>दिल्ली में ऑटो-टैक्सी की सवारी हुई मंहगी, किराया बढ़ाने को मंजूरी सीएनजी की बढ़ती कीमतों को देखते हुए दिल्ली सरकार ने ऑटो रिक्शा और टैक्सी के किराये में वृद्धि के प्रस्ताव को मंजूरी दे दी है। यह घोषणा दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) चुनावों से पहले की गई है, जिसकी तारीखों की घोषणा की जानी है। ऑटोरिक्शा चालकर यहां सत्तारूढ़ आम आदमी पार्टी का एक बड़ा वोटबैंक है। संशोधित किराया ढांचे के मुताबिक, ऑटो-रिक्शा के लिए शुरुआती 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के करीब स्थित हैं ये हिल स्टेशन, घूमकर आएं यहां पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/beautiful-hill-station-near-delhi-you-should-see-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/beautiful-hill-station-near-delhi-you-should-see-in-hindi/</guid>
      <description>दिल्ली के करीब स्थित हैं ये हिल स्टेशन, घूमकर आएं यहां पर वीकेंड पर अक्सर लोग बाहर घूमने का प्लॉन करते हैं और छुट्टी में हिल स्टेशन पर जाना अच्छा विचार है। लेकिन समय का अभाव होने के कारण वे ऐसे हिल स्टेशन पर जाना चाहते हैं, जहां आने व जाने में उन्हें अधिक समय खर्च ना करना पड़े। जिसके कारण वे हिल स्टेशन में घूमने का पूरा आनंद उठा सकें। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको दिल्ली के करीब आपको कुछ ऐसे हिल स्टेशन के बारे मे बता रहे हैं, जहां पर आप अपनी छुट्टी बिता सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गजवा ए हिंद के ख्वाब का खात्मा: 16 साल में केरल से दिल्ली तक ऐसे फैला PFI, बैन के बाद आगे क्या, जानें सबकुछ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pfi-spread-from-kerala-to-delhi-what-next-after-the-ban/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 18:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pfi-spread-from-kerala-to-delhi-what-next-after-the-ban/</guid>
      <description>गजवा ए हिंद के ख्वाब का खात्मा: 16 साल में केरल से दिल्ली तक ऐसे फैला PFI, बैन के बाद आगे क्या, जानें सबकुछ पॉपुलर फ्रंट ऑफ इंडिया यानी पीएफआई सीएए प्रदर्शन के दौरान हुई हिंसा हो या फिर हाथरस का मामला या फिर दिल्ली दंगे। देश में कोई भी विवाद, फसाद हो नाम पीएफआई का जरूर चला आता है। लंबे वक्त से अलग-अलग हिस्सों में पीएफआई पर बैन की मांग उठ रही थी। एक दफे झारखंड की सरकार ने बैन लगाया था तो हाईकोर्ट से राहत मिल गई। लेकिन इस बार रडार एनआईए का था। 28 सितंबर को पीएफआई पर&amp;nbsp; बैन का ऐलान हो गया। मगर पीएफआई पर शिकंजे का बैकग्राउंड क्या था, पूरा प्लान कैसे बना, कमांड सेंटर कहां था और बैन के बाद आगे क्या?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में कपल्स के लिए यह हैं बेस्ट कैफे, पार्टनर के साथ बिताएं क्वालिटी टाइम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/best-cafe-of-delhi-for-couples-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/best-cafe-of-delhi-for-couples-in-hindi/</guid>
      <description>दिल्ली में कपल्स के लिए यह हैं बेस्ट कैफे, पार्टनर के साथ बिताएं क्वालिटी टाइम किसी भी रिश्ते को मजबूत करने के लिए जरूरी होता है कि उसे कुछ वक्त दिया जाए। यही कारण है कि कपल्स अक्सर एक साथ समय बिताने के बहाने खोजते हैं। अगर आप भी अपने पार्टनर के साथ बाहर जाने का प्लॉन बना रहे हैं तो दिल्ली में ऐसे कई कैफे स्थित हैं, जो आपको एक अलग अनुभव प्रदान करेंगे। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे ही दिल्ली के कैफे के बारे में बता रहे हैं, जहां अपने पार्टनर के साथ एक अच्छा विचार हो सकता है-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के इन शिव मंदिरों के एक बार जरूर करें दर्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/famous-shiva-temples-of-delhi-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 19:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/famous-shiva-temples-of-delhi-in-hindi/</guid>
      <description>दिल्ली के इन शिव मंदिरों के एक बार जरूर करें दर्शन हिंदू धर्म के अनुयायियों की भगवान शिव अटूट आस्था है। उन्हें सर्वाेच्च भगवान माना जाता है जिनके पास ब्रह्मांड को बनाने, नष्ट करने और बदलने की शक्ति है। ऐसा माना जाता है कि जो भी भक्त भगवान शिव की पूजा व आराधना करता है, उसके सभी दुख व कष्ट दूर हो जाते हैं। यूं तो देशभर में उनके कई मंदिर हैं, लेकिन दिल्ली में मौजूद कई शिव मंदिर बेहद ही प्रसिद्ध हैं। दिल्ली एक ऐसी जगह है जो अपनी विरासत और संस्कृति के लिए जानी जाती है। इसलिए, अगर आप यहां आए हैं तो आपको इन शिव मंदिरों का भी दौरा अवश्य करना चाहिए-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में कई वार्ड इधर से उधर, परिसीमन के बाद कितना बदल जाएगा MCD, आम लोगों पर क्या पड़ेगा असर और कब होंगे चुनाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/many-wards-delhi-from-here-to-there-how-much-will-mcd-change-after-delimitation/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 16:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/many-wards-delhi-from-here-to-there-how-much-will-mcd-change-after-delimitation/</guid>
      <description>दिल्ली में कई वार्ड इधर से उधर, परिसीमन के बाद कितना बदल जाएगा MCD, आम लोगों पर क्या पड़ेगा असर और कब होंगे चुनाव दिल्ली नगर निगम के वार्डों की सीमाओं को बदलने का पहला मसौदा केंद्रीय गृह मंत्रालय (एमएचए) द्वारा अधिसूचित किया गया है और जनता से सुझाव लेने के लिए राज्य चुनाव आयोग की वेबसाइट पर इसे डाला गया है। इस बार तीन अलग-अलग एमसीडी के चुनाव नहीं होंगे क्योंकि तीनों नगर निगमों को एक कर दिया गया है। इस पूरे बदलाव पर आम आदमी पार्टी ने सवाल उठाए हैं। आप और कांग्रेस दोनों का कहना है कि ये सब बीजेपी को फायदा पहुंचाने के लिए किया गया है। एमसीडी चुनाव में इस बार क्या कुछ बदलने वाला है। यहां जानिए दिल्ली के लोगों के लिए इस कवायद का क्या मतलब है और कब हो सकते हैं एमसीडी चुनाव।इसे भी पढ़ें: ममता राज में कानून विहीन हुआ बंगाल, लोकतांत्रिक अधिकारों का हो रहा दमन: भाजपापरिसीमन क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली घूमने आये हैं तो प्रधानमंत्री संग्रहालय को जाकर जरूर देखें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-you-have-come-to-visit-delhi-then-definitely-visit-the-pm-museum/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 16:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-you-have-come-to-visit-delhi-then-definitely-visit-the-pm-museum/</guid>
      <description>दिल्ली घूमने आये हैं तो प्रधानमंत्री संग्रहालय को जाकर जरूर देखें यदि आप राजनीति या इतिहास में रुचि रखते हैं तो आपको नयी दिल्ली में बनाये गये प्रधानमंत्री संग्रहालय में जरूर जाना चाहिए। यहां आप पर्यटन की दृष्टि से भी जा सकते हैं क्योंकि अन्य जगहों से हटकर सेल्फी लेने के विकल्प यहां मौजूद हैं। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की पहल पर बने इस संग्रहालय को हाल ही में राष्ट्र को समर्पित किया गया था। भारत के अब तक के सभी प्रधानमंत्रियों के जीवन पर विस्तृत जानकारी प्रदान करने वाला संग्रहालय इसलिए बनवाया गया है ताकि अब तक के प्रधानमंत्रियों के कार्यकाल की उपलब्धियों को भी देश करीब से जाने।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या NEET UG 2022 परीक्षा स्थगित होगी या नहीं? दिल्ली HC जल्द सुनाएगा अपना फैसला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/plea-filed-in-delhi-hc-to-postpone-neet-ug-exam-court-hearing-begin-soon/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 14:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/plea-filed-in-delhi-hc-to-postpone-neet-ug-exam-court-hearing-begin-soon/</guid>
      <description>क्या NEET UG 2022 परीक्षा स्थगित होगी या नहीं?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
