<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>proventhings on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/proventhings/</link>
    <description>Recent content in proventhings on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Dec 2022 18:28:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/proventhings/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>“विज्ञान पुरस्कारों के युक्तिकरण से बढ़ेगा वैज्ञानिकों का मनोबल”</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rationalization-of-science-awards-will-boost-the-morale-of-scientists/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 18:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rationalization-of-science-awards-will-boost-the-morale-of-scientists/</guid>
      <description>“विज्ञान पुरस्कारों के युक्तिकरण से बढ़ेगा वैज्ञानिकों का मनोबल” सभी मंत्रालयों को भारत सरकार द्वारा प्रदान किये जाने वाले पुरस्कारों की संपूर्ण पारिस्थितिकी प्रणाली बदलने के लिए अपने सभी पुरस्कारों की समीक्षा, युक्तिकरण और पुन: संयोजन करने के लिए कहा गया है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘कोविड रोगियों में थक्का-रोधी दवा की मध्यम खुराक अधिक प्रभावी’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/moderate-dose-of-anticoagulant-drug-more-effective-in-covid-patients/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 18:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/moderate-dose-of-anticoagulant-drug-more-effective-in-covid-patients/</guid>
      <description>‘कोविड रोगियों में थक्का-रोधी दवा की मध्यम खुराक अधिक प्रभावी’ कोरोना वायरस के प्रकोप से उपजी कोविड-19 महामारी से दुनिया अभी पूरी तरह उबर नहीं सकी है। कोविड-19 उपचार के दौरान रक्त के थक्के (थ्रोम्बोस) बनने का ख़तरा बढ़ जाता है। इससे अंगों के फेल होने की आशंका रहती है। भारतीय शोधकर्ताओं समेत अंतरराष्ट्रीय शोधकर्ताओं को अस्पताल में भर्ती कोविड-19 रोगियों के रक्त को पतला करने वाले उपचार के कुशलतम स्तर की पहचान करने में सफलता मिली है।&amp;nbsp;चिकित्सीय परीक्षण की एक अंतरराष्ट्रीय पहल - ऑस्ट्रेलियन कोविड-19 ट्रायल (ASCOT) के अंतर्गत कोविड-19 उपचार से संबंधित ऐसे चिकित्सीय साक्ष्य जुटाने में शोधकर्ताओं को सफलता मिली है, जिससे कोविड-19 के प्रकोप के दौरान मृत्यु दर कम करने के साथ-साथ अस्पताल में भर्ती रोगियों में मैकेनिकल वेंटिलेशन की आवश्यकता को कम किया जा सकता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इनोवेशन चैलेंज एटीएल-2022-23 मैराथन के लिए आवेदन शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/applications-open-for-innovation-challenge-atl-2022-23-marathon/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 18:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/applications-open-for-innovation-challenge-atl-2022-23-marathon/</guid>
      <description>इनोवेशन चैलेंज एटीएल-2022-23 मैराथन के लिए आवेदन शुरू नवाचार और उद्यमशीलता की संस्कृति को बढ़ावा देने के लिए नीति आयोग द्वारा अटल इनोवेशन मिशन (एआईएम) संचालित किया जा रहा है। एआईएम की ओर से नवाचारी युवाओं से ‘एटीएल मैराथन - 2022-23’ नामक एक प्रतियोगिता के अंतर्गत नवोन्मेषी आइडिया पर आधारित आवेदन आमंत्रित किये गए हैं।&amp;nbsp;एआईएम के अटल टिंकरिंग लैब्स कार्यक्रम के अंतर्गत शुरू की गई ‘एटीएल मैराथन’ भारत के युवा नवप्रवर्तकों के लिए एक प्रमुख राष्ट्रीय स्तरीय इनोवेशन प्रतियोगिता है। यह प्रतियोगिता उन ऐसे नवोन्मेषी युवाओं को ध्यान में रखकर डिजाइन की गई है, जो अपने आसपास की सामुदायिक समस्याओं को हल करने और कामकाजी प्रोटोटाइप या न्यूनतम व्यवहार्य उत्पाद (एमवीपी) के रूप में अभिनव समाधान विकसित कर सकते हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय प्रौद्योगिकी पुरस्कार-2023 के लिए आवेदन आमंत्रित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/applications-invited-for-national-technology-award-2023/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 18:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/applications-invited-for-national-technology-award-2023/</guid>
      <description>राष्ट्रीय प्रौद्योगिकी पुरस्कार-2023 के लिए आवेदन आमंत्रित प्रौद्योगिकी विकास बोर्ड (टीडीबी) ने वर्ष 2023 के लिए मुख्य, सूक्ष्म,लघु एवं मध्यम उद्यम (एमएसएमई), स्टार्टअप, अनुप्रयोगी अनुसंधान एवं प्रौद्योगिकी व्यवसाय इनक्यूबेटर जैसी पाँच अलग-अलग श्रेणियों में राष्ट्रीय प्रौद्योगिकी पुरस्कारों के लिए भारतीय कंपनियों से आवेदन आमंत्रित किए हैं। भारत सरकार के विज्ञान और प्रौद्योगिकी विभाग (डीएसटी) के वैधानिक निकाय टीडीबी द्वारा ये पुरस्कार विभिन्न उद्योगों को नवीन स्वदेशी प्रौद्योगिकी के विकास और उसके सफल व्यवसायीकरण के लिए प्रदान किए जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>History Revisited: कातिल का भी हो गया कत्ल, रहस्य बनी रही वो महिला, अब तक अनसुलझी है अमेरिकी राष्ट्रपति जॉन एफ कैनेडी की हत्या की पहेली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-unsolved-mystery-and-assassinat-of-john-f-kennedy/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 18:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-unsolved-mystery-and-assassinat-of-john-f-kennedy/</guid>
      <description>History Revisited: कातिल का भी हो गया कत्ल, रहस्य बनी रही वो महिला, अब तक अनसुलझी है अमेरिकी राष्ट्रपति जॉन एफ कैनेडी की हत्या की पहेली अपनी हत्या से कुछ ही पहले अमेरिका के राष्ट्रपति जॉन एफ़ कैनेडी ने कहा था कि अगर कोई अमेरिका के राष्ट्रपति को मारना चाहता है तो ये कोई बड़ी बात नहीं होगी बशर्ते हत्यारा ये तय कर ले कि मुझे मारने के बदले वो अपना जीवन देने के लिए तैयार है। &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भोपाल में आयोजित होगा आठवाँ भारत अंतरराष्ट्रीय विज्ञान महोत्सव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/8th-india-international-science-festival-will-be-held-in-bhopal/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 12:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/8th-india-international-science-festival-will-be-held-in-bhopal/</guid>
      <description>भोपाल में आयोजित होगा आठवाँ भारत अंतरराष्ट्रीय विज्ञान महोत्सव विज्ञान का महाकुंभ कहे जाने वाले इंडिया इंटरनेशनल साइंस फेस्टिवल (आईआईएसएफ) का 8वाँ संस्करण भोपाल में आयोजित किया जा रहा है। राजा भोज की नगरी में 21-24 जनवरी, 2023 को आयोजित होने वाले इस अंतरराष्ट्रीय विज्ञान महोत्सव में देश-विदेश के वैज्ञानिक, प्रौद्योगिकीविद, नीति-निर्माता, शिल्पकार, स्टार्टअप्स, किसान, शोधार्थी, छात्र और नवोन्मेषक हिस्सा ले रहे हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोधकर्ताओं ने कॉपर आधारित कम लागत वाले जल शोधन उपकरण का विकास किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/researchers-develop-copper-based-low-cost-water-purification-device/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 18:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/researchers-develop-copper-based-low-cost-water-purification-device/</guid>
      <description>शोधकर्ताओं ने कॉपर आधारित कम लागत वाले जल शोधन उपकरण का विकास किया पिछले कुछ दशकों से शुद्ध पेयजल की मांग लगातार बढ़ रही है। तकनीकी प्रगति के साथ, कई वाणिज्यिक जल शोधक बाजार में आ गए हैं। हालाँकि, पानी को शुद्ध करने के प्रयास में, इनमें से अधिकांश हमारे स्वास्थ्य के लिए आवश्यक ओलिगो-डायनामिक खनिजों को भी खत्म कर देते हैं। पानी के भंडारण के लिए प्लास्टिक के कंटेनरों का व्यापक उपयोग, जिसमें जीवाणुरोधी और शुद्धिकरण गुण नहीं होते हैं, ने समस्या को और बढ़ा दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>समुद्री लहरों से बिजली पैदा करने की नई तकनीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-technology-to-generate-electricity-from-sea-waves/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 15:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-technology-to-generate-electricity-from-sea-waves/</guid>
      <description>समुद्री लहरों से बिजली पैदा करने की नई तकनीक दुनियाभर में ऊर्जा संकट एक नई चुनौती बनकर उभरा है। इससे लड़ने के लिए वैज्ञानिक नवीकरणीय ऊर्जा स्रोतों से बिजली उत्पादन के तरीके खोजने का प्रयास कर रहे हैं। इसी दिशा में कार्य करते हुए भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी) मद्रास के शोधकर्ताओं ने एक ऐसी तकनीक विकसित की है, जिससे समुद्री तरंगों से बिजली उत्पन्न हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केरल में चक्रवात ने कैसे मचाया अनापेक्षित विध्वंस?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-did-the-cyclone-cause-unprecedented-destruction-in-kerala/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 18:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-did-the-cyclone-cause-unprecedented-destruction-in-kerala/</guid>
      <description>केरल में चक्रवात ने कैसे मचाया अनापेक्षित विध्वंस?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीप-टेक और ग्रासरूट इनोवेशन फेस्टिवल में दिखी नवोन्मेषी भारत की झलक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/glimpses-of-innovative-india-at-deep-tech-and-grassroots-innovation-festival/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 17:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/glimpses-of-innovative-india-at-deep-tech-and-grassroots-innovation-festival/</guid>
      <description>डीप-टेक और ग्रासरूट इनोवेशन फेस्टिवल में दिखी नवोन्मेषी भारत की झलक पंखे के ब्लेड्स पर जमा होने वाले धूल कण पंखे को गन्दा करने के अलावा उसकी कार्यक्षमता को भी प्रभावित करते हैं। इनकी सफाई एक जटिल काम है। अब यह मुश्किल आसान हो गई है, और एक ऐसा फिल्टर ईजाद कर लिया गया है, जिसे पंखे के ब्लेड पर लगाया जा सकता है, जिससे धूल कण ब्लेड पर जमा न होकर फिल्टर में जमा होते रहते हैं। कुछ समय बाद फिल्टर को आसानी से हटाकर साफ किया सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>समुद्री अनुसंधान और ब्लू-इकोनॉमी को सशक्त करेगा ओशनसैट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/oceansat-will-empower-marine-research-and-blue-economy/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 18:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/oceansat-will-empower-marine-research-and-blue-economy/</guid>
      <description>समुद्री अनुसंधान और ब्लू-इकोनॉमी को सशक्त करेगा ओशनसैट भारतीय अंतरिक्ष अनुसंधान संगठन (इसरो) ने महासागरों के अध्ययन के लिए पृथ्‍वी विज्ञान मंत्रालय की साझेदारी में तीसरी पीढ़ी के पृथ्वी अवलोकन उपग्रह (ओशनसैट) को सफलतापूर्वक लॉन्च कर दिया है। भू-प्रेक्षण उपग्रह-6 (ईओएस-6) नामक यह उपग्रह गत शनिवार को श्रीहरिकोटा में सतीश धवन अंतरिक्ष केंद्र (एसडीएससी) से अन्य उपग्रहों के साथ लॉन्च किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मानव ऊतकों को प्रिंट करने के लिए स्वदेशी 3डी बायो-प्रिंटर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indigenous-3d-bio-printer-to-print-human-tissues/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 18:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indigenous-3d-bio-printer-to-print-human-tissues/</guid>
      <description>मानव ऊतकों को प्रिंट करने के लिए स्वदेशी 3डी बायो-प्रिंटर बायो-प्रिंटिंग ऊतक प्रतिकृति की एक विधि है जो अस्थायी या स्थायी रूप से जीवित कोशिकाओं का समर्थन और पोषण करती है। यह तकनीक अंग प्रत्यारोपण के लिए एक संभावित विकल्प है, जो कृत्रिम जीवित ऊतकों को प्रिंट करने के लिए विशेष रूप से इंजीनियर बायोमैटिरियल्स या बायो-स्याही का उपयोग करके कार्यात्मक मानव ऊतकों जैसे त्वचा के निर्माण में उपयोगी हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इमारतों की भूकंपीय-भेद्यता आकलन की नयी पद्धति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-method-of-seismic-vulnerability-assessment-of-buildings/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 17:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-method-of-seismic-vulnerability-assessment-of-buildings/</guid>
      <description>इमारतों की भूकंपीय-भेद्यता आकलन की नयी पद्धति बड़े पैमाने पर इमारतों या फिर अन्य संरचनाओं की मजबूती का आकलन करने के लिए अक्सर रैपिड विज़ुअल स्क्रीनिंग (आरवीएस) की जाती है। आरवीएस दृश्य सूचना का उपयोग यह तय करने के लिए करता है कि कोई इमारत कितनी सुरक्षित है और भूकंप सुरक्षा को बढ़ाने के लिए तत्काल इंजीनियरिंग सुधार एवं मरम्मत की कितनी आवश्यकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सौर पैनल के बेहतर रखरखाव के लिए सेल्फ-क्लीनिंक कोटिंग प्रौद्योगिकी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/self-cleaning-coating-technology-for-better-maintenance-of-solar-panels/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 18:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/self-cleaning-coating-technology-for-better-maintenance-of-solar-panels/</guid>
      <description>सौर पैनल के बेहतर रखरखाव के लिए सेल्फ-क्लीनिंक कोटिंग प्रौद्योगिकी बिजली की बढ़ती माँग और जलवायु परिवर्तन की चुनौतिओं को देखते हुए सौर ऊर्जा का उपयोग महत्वपूर्ण हो जाता है। लेकिन, सौर पैनल का रखरखाव न हो तो ऊर्जा आपूर्ति बाधित हो सकती है। भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी) जोधपुर के शोधकर्ताओं ने ऐसी सेल्फ-क्लीनिंग कोटिंग प्रौद्योगिकी विकसित की है, जो सौर पैनल्स को साफ रखने में उपयोगी हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईडीएनए जांच से जल निकायों में आक्रामक कैटफ़िश का आसानी से पता चलेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/edna-based-assay-to-detect-invasive-catfish-in-waterbodies/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 17:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/edna-based-assay-to-detect-invasive-catfish-in-waterbodies/</guid>
      <description>ईडीएनए जांच से जल निकायों में आक्रामक कैटफ़िश का आसानी से पता चलेगा आक्रामक विदेशी प्रजातियां जैव विविधता के लिए एक गंभीर खतरा हैं, जिससे देशी प्रजातियों का स्थानीय विलुप्त होने और पारिस्थितिकी तंत्र सेवाओं, मानव आजीविका, अर्थव्यवस्था और स्वास्थ्य पर प्रभाव पड़ता है। उत्तर अफ्रीकी शार्पटूथ कैटफ़िश एक ऐसी प्रजाति है जिसे भारत में जलीय कृषि उद्देश्यों के लिए अवैध रूप से पेश किया गया था। अब प्रजातियों ने अधिकांश मीठे पानी के पारिस्थितिक तंत्र पर आक्रमण किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हवा से पेयजल उत्पादन की अक्षय ऊर्जा आधारित तकनीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/renewable-energy-based-technology-to-produce-drinking-water-from-air/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/renewable-energy-based-technology-to-produce-drinking-water-from-air/</guid>
      <description>हवा से पेयजल उत्पादन की अक्षय ऊर्जा आधारित तकनीक लगातार बढ़ता पेयजल संकट पूरी दुनिया में एक बड़ी चुनौती बनकर उभरा है। बेंगलुरु स्थित नवोन्मेषी स्टार्टअप- उरावु लैब्स ने इस चुनौती के बीच स्वच्छ पेयजल उपलब्ध कराने के लिए एक नई एवं टिकाऊ तकनीक पेश की है। हवा की नमी से जल उत्पादन के लिए यह तकनीक शत प्रतिशित अक्षय ऊर्जा पर आधारित है, जो पेयजल के संकट से जूझ रहे इलाकों में परिवर्तनकारी साबित हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘समुद्र के बढ़ते जलस्तर और बारिश से संकट में मैंग्रोव आवास’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mangrove-habitat-under-threat-from-rising-sea-levels-and-rain/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 18:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mangrove-habitat-under-threat-from-rising-sea-levels-and-rain/</guid>
      <description>‘समुद्र के बढ़ते जलस्तर और बारिश से संकट में मैंग्रोव आवास’ पारिस्थितिकी तंत्र से जुड़ी प्रक्रियाओं में मैंग्रोव सहायक होते हैं और तटीय पारिस्थितिक खतरों को कम करने में मदद करते हैं। लेकिन, जलवायु परिवर्तन, समुद्री जलस्तर में उतार-चढ़ाव और मानवीय गतिविधियों के कारण मैंग्रोव कवर दुनियाभर में तेजी से सिकुड़ रहा है। यही नहीं, मैंग्रोव आवास गंभीर रूप से संकटग्रस्त पारिस्थितिक तंत्रों में शामिल हो गए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>History Revisited: क्या प्राचीन भारत के वैदिक विमान वास्तव में मौजूद थे?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/did-the-vedic-vimanas-of-ancient-india-really-exist/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 18:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/did-the-vedic-vimanas-of-ancient-india-really-exist/</guid>
      <description>History Revisited: क्या प्राचीन भारत के वैदिक विमान वास्तव में मौजूद थे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फरीदाबाद स्थित राष्ट्रीय लाइफ साइंस डेटा केंद्र देश को समर्पित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/national-life-science-data-center-located-in-faridabad-dedicated-to-the-country/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 13:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/national-life-science-data-center-located-in-faridabad-dedicated-to-the-country/</guid>
      <description>फरीदाबाद स्थित राष्ट्रीय लाइफ साइंस डेटा केंद्र देश को समर्पित केंद्रीय राज्य मंत्री (स्वतंत्र प्रभार) विज्ञान और प्रौद्योगिकी मंत्रालय; राज्य मंत्री (स्वतंत्र प्रभार) पृथ्वी विज्ञान मंत्रालय; राज्य मंत्री पीएमओ, कार्मिक, लोक शिकायत, पेंशन, अंतरिक्ष और परमाणु ऊर्जा, डॉ जितेंद्र सिंह ने फरीदाबाद, हरियाणा में निर्मित राष्ट्रीय लाइफ साइंस डेटा केंद्र - इंडियन बायोलॉजिकल डेटा सेंटर (IBDC) बृहस्पतिवार को राष्ट्र को समर्पित कर दिया है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नौसेना की सोनार प्रणालियों के लिए नई परीक्षण और मूल्यांकन सुविधा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-test-and-evaluation-facility-for-naval-sonar-systems/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-test-and-evaluation-facility-for-naval-sonar-systems/</guid>
      <description>नौसेना की सोनार प्रणालियों के लिए नई परीक्षण और मूल्यांकन सुविधा रक्षा अनुसंधान एवं विकास संगठन (डीआरडीओ) ने सोनार प्रणालियों के लिए नई अत्याधुनिक परीक्षण और मूल्यांकन सुविधा विकसित की है। ‘हल मॉड्यूल ऑफ सबमर्सिबल प्लेटफॉर्म फॉर अकूस्टिक कैरेक्टराइजेशन ऐंड इवैलुएशन (स्पेस) नामक यह सुविधा जहाजों, पनडुब्बियों और हेलीकॉप्टरों सहित विभिन्न प्लेटफार्मों पर नौसेना के उपयोग के लिए विकसित की गई सोनार प्रणालियों के परीक्षण एवं मूल्यांकन में अपनी भूमिका निभाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर में कृषि प्रौद्योगिकी स्टार्टअप के लिए अपार संभावनाएं: डॉ जितेंद्र सिंह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/huge-potential-for-agri-technology-startups-in-jk-says-dr-jitendra-singh/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 19:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/huge-potential-for-agri-technology-startups-in-jk-says-dr-jitendra-singh/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर में कृषि प्रौद्योगिकी स्टार्टअप के लिए अपार संभावनाएं: डॉ जितेंद्र सिंह जम्मू-कश्मीर की भौगोलिक परिस्थितियां और जलवायु औषधीय एवं सुगंधित पौधों की खेती के लिए अनुकूल हैं। इसीलिए, यहाँ कृषि प्रौद्योगिकी स्टार्टअप की अपार संभावनाएं हैं। श्रीनगर में बुधवार को स्टार्टअप केंद्रित कश्मीर-एक्स्पो का उद्घाटन करते हुए केंद्रीय विज्ञान और प्रौद्योगिकी एवं पृथ्वी विज्ञान राज्यमंत्री (स्वतंत्र प्रभार) और पीएमओ, कार्मिक, लोक शिकायत, पेंशन, परमाणु ऊर्जा और अंतरिक्ष राज्यमंत्री, डॉ जितेंद्र सिंह ने यह बात कही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईआईटी मद्रास के शोधकर्ताओं ने विकसित की लागत प्रभावी कृषि-उत्पाद परिवहन प्रणाली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/researchers-at-iit-madras-develop-cost-effective-agri-product-transport-system/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/researchers-at-iit-madras-develop-cost-effective-agri-product-transport-system/</guid>
      <description>आईआईटी मद्रास के शोधकर्ताओं ने विकसित की लागत प्रभावी कृषि-उत्पाद परिवहन प्रणाली भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान मद्रास (आईआईटी-मद्रास) के शोधकर्ताओं ने संयुक्त रूप से एक किसान गैर सरकारी संगठन, पोथु विवासयगल संगम के साथ मिलकर एक अद्वितीय, कुशल और लागत प्रभावी कृषि परिवहन विकसित किया है। यह प्रणाली श्रम की कमी को दूर करेगी, जो भारतीय किसानों के सामने एक प्रमुख मुद्दा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नये शोध से बढ़ेगी लिथियम-आयन बैटरी की लाइफ और होगी फास्ट चार्जिंग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-material-may-hold-promise-for-more-efficient-lithium-ion-batteries/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 18:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-material-may-hold-promise-for-more-efficient-lithium-ion-batteries/</guid>
      <description>नये शोध से बढ़ेगी लिथियम-आयन बैटरी की लाइफ और होगी फास्ट चार्जिंग भारतीय शोधकर्ताओं ने एक नई एनोड सामग्री की खोज की है, जो लिथियम-आयन बैटरी (एलआईबी) की लाइफ और फास्ट चार्जिंग सुनिश्चित करने में मददगार हो सकती है। यह खोज बैटरी-आधारित उपकरणों और इलेक्ट्रिक वाहनों (ईवी) को अल्ट्रा-फास्ट गति से चार्ज करने में मदद कर सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हड्डी फ्रैक्चर के प्रभावी उपचार के आकलन की नई तकनीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-technique-for-assessing-effective-treatment-of-bone-fractures/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-technique-for-assessing-effective-treatment-of-bone-fractures/</guid>
      <description>हड्डी फ्रैक्चर के प्रभावी उपचार के आकलन की नई तकनीक भारतीय शोधकर्ताओं ने एक ऐसी तकनीक विकसित की है जिसके आधार पर इस बात का आकलन किया जा सकेगा कि जांघ की हड्डी का फ्रैक्चर सर्जरी के बाद किस प्रकार और किस सीमा तक ठीक हो सकता है। आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस (एआई) सिमुलेशन मॉडल पर आधारित यह तकनीक सर्जरी के बाद जाँघ की हड्डी के फ्रैक्चर में हो रहे सुधार का आकलन करने में उपयोगी हो सकती है। इसके साथ-साथ यह तकनीक सर्जन को फ्रैक्चर उपचार के लिए आवश्यक सर्जरी से पहले सही इम्प्लांट या तकनीक चुनने में भी मदद कर सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लिथियम-आयन बैटरी विनिर्माण सुविधा स्थापित करेगा सीएसआईआर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/csir-to-set-up-lithium-ion-battery-manufacturing-facility/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 18:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/csir-to-set-up-lithium-ion-battery-manufacturing-facility/</guid>
      <description>लिथियम-आयन बैटरी विनिर्माण सुविधा स्थापित करेगा सीएसआईआर कम्प्यूटर और मोबाइल फोन के साथ-साथ अन्य उपकरणों में लिथियम आयन बैटरियों का उपयोग एक अनिवार्य आवश्यकता है। इस आवश्यकता को पूरा करने के लिए भारत को चीन और दक्षिण कोरिया जैसे देशों से लिथियम आयन बैटरियों का आयात करना पड़ता है। वैज्ञानिक तथा औद्योगिक अनुसंधान परिषद (सीएसआईआर) अब चेन्नई में लिथियम-आयन बैटरी निर्माण सुविधा का निर्माण कर रहा है। सीएसआईआर की इस पहल से लिथियम बैटरियों के आयात पर भारत की निर्भरता कम करने का मार्ग प्रशस्त हो सकता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिला शोधकर्ताओं के समर्थन के लिए ‘वाईजर’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/wiser-to-support-women-researchers/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 16:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/wiser-to-support-women-researchers/</guid>
      <description>महिला शोधकर्ताओं के समर्थन के लिए ‘वाईजर’ विज्ञान और इंजीनियरिंग अनुसंधान में महिलाओं की भागीदारी बढ़ाने के लिए विज्ञान और प्रौद्योगिकी विभाग, भारत सरकार और संघीय शिक्षा और अनुसंधान मंत्रालय, जर्मनी सरकार द्वारा भारत-जर्मन विज्ञान और प्रौद्योगिकी केंद्र (आईजीएसटीसी) स्थापित किया गया है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>History Revisited: रूपकुंड की वो झील जो इंसानों के कंकाल उगलती है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-lake-of-roopkund-which-spews-human-skeletons/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 17:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-lake-of-roopkund-which-spews-human-skeletons/</guid>
      <description>History Revisited: रूपकुंड की वो झील जो इंसानों के कंकाल उगलती है ये कहानी है ऐसे कुंड की जिसका रहस्य 1200 सालों से अनसुलझा है। इस कुंड के रहस्य को हजारों इंसानों ने अपनी आंखों से देखा है। लेकिन इसकी सच्चाई आज तक गुमनाम है। आखिर क्यों इस कुंड में मछलियों की जगह मिलते हैं, इंसानों के कंकाल?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑयल रिफाइनरियों की कार्यकुशलता बढ़ाने के लिए नया मॉडल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-model-to-increase-efficiency-of-oil-refineries/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 18:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-model-to-increase-efficiency-of-oil-refineries/</guid>
      <description>ऑयल रिफाइनरियों की कार्यकुशलता बढ़ाने के लिए नया मॉडल पेट्रोलियम रिफाइनरी में हीट एक्सचेंजर्स के खराब होने की समस्या बनी रहती है। कार्यप्रणाली और प्रभावी उत्पादन क्षमता बनाये रखने के लिए प्रायः रिफाइनरियों को पूरी तरह शटडाउन करना पड़ता है। शटडाउन के दौरान प्रसंस्करण इकाइयों की जाँच-पड़ताल और उपकरणों के समुचित रखरखाव को सुनिश्चित करने की आवश्यकता होती है।&amp;nbsp;एक नई पहल के अंतर्गत उद्योग जगत के भागीदारों के साथ मिलकर भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी) जोधपुर ऑयल और पेट्रोलियम रिफाइनरियों के हीट एक्सचेंजर्स के लिए डेटा पाइपलाइन बना रहा है, और मशीन लर्निंग मॉडल का विकास कर रहा है। इसके लिए आईआईटी जोधपुर और एल्गो8 एआई प्राइवेट लिमिटेड के बीच साझीदारी हुई है।इसे भी पढ़ें: अंगों के पुनर्वास में मदद करेंगे रोबोटिक प्रशिक्षकशोधकर्ताओं का कहना है कि यह मॉडल ऑयल रिफाइनरियों में हीट एक्सचेंजर के बार-बार खराब होने की समस्या का समाधान देने में सक्षम है, और यह पेट्रोलियम और उससे जुड़े उद्योगों में उपयोगी होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंगों के पुनर्वास में मदद करेंगे रोबोटिक प्रशिक्षक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/robotic-trainers-will-help-in-the-rehabilitation-of-limbs/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 18:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/robotic-trainers-will-help-in-the-rehabilitation-of-limbs/</guid>
      <description>अंगों के पुनर्वास में मदद करेंगे रोबोटिक प्रशिक्षक अंग विकलांगता भारत में एक गंभीर स्वास्थ्य चुनौती है&amp;nbsp; जो प्रायः अवस्था-जन्य उम्र बीमारियों, शारीरिक विकृतियों, दुर्घटनाओं, स्ट्रोक, पोलियो आदि के कारण होती है। शिथिल पड़ चुके अंग को सक्रिय बनाने में &#39;फिजियोथेरेपी&#39; का सहारा लिया जाता है। भारतीय शोधकर्ताओं ने ऐसा रोबोटिक प्रशिक्षक डिज़ाइन किया हैं, जिसका उपयोग निचले अंगों की अक्षमताओं के इलाज के लिए की जाने वाली फिजियोथेरेपी में किया जा सकता है। यह अध्ययन भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी) जोधपुर के शोधकर्ताओं द्वारा किया गया है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डॉ अखिलेश गुप्ता को एसईआरबी सचिव का अतिरिक्त प्रभार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dr-akhilesh-gupta-has-been-given-additional-charge-of-serb-secretary/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 16:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dr-akhilesh-gupta-has-been-given-additional-charge-of-serb-secretary/</guid>
      <description>डॉ अखिलेश गुप्ता को एसईआरबी सचिव का अतिरिक्त प्रभार विज्ञान और प्रौद्योगिकी विभाग (डीएसटी) के वरिष्ठ सलाहकार डॉ अखिलेश गुप्ता ने विज्ञान और इंजीनियरिंग अनुसंधान बोर्ड (एसईआरबी) के सचिव का अतिरिक्त प्रभार ग्रहण कर लिया है। एसईआरबी सचिव के रूप में डॉ संदीप वर्मा का कार्यकाल 07 अक्तूबर 2022 को पूर्ण होने के बाद उन्होंने यह पदभार ग्रहण किया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;हाइपरटेंशन का पूर्व-संकेत हो सकती है अनुवांशिक भिन्नता&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/genetic-variation-may-be-a-precursor-to-hypertension/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 18:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/genetic-variation-may-be-a-precursor-to-hypertension/</guid>
      <description>&amp;lsquo;हाइपरटेंशन का पूर्व-संकेत हो सकती है अनुवांशिक भिन्नता&amp;rsquo; भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी) मद्रास के शोधकर्ताओं ने अपने एक ताजा अध्ययन में उच्च रक्तचाप के पीछे जिम्मेदार अनुवांशिक भिन्नता का पता लगाय है। शोधकर्ताओं की खोज में यह तथ्य निकलकर सामने आया है कि मैट्रिक्स मटालो प्रोटीनेज (एमएमपीएस) नामक एक जीन के ‘डीएनए बिल्डिंग ब्लॉक’ में बदलाव से लोगों में उच्च रक्तचाप का खतरा बढ़ सकता है। इस निष्कर्ष तक पहुँचने के क्रम में अध्ययनकर्ताओं ने उच्च रक्तचाप से पीड़ित रोगिओं और सामान्य रक्तचाप वाले स्वस्थ लोगों के अनुवांशिक प्रोफाइल का गहन अध्ययन और विश्लेषण किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमृतकाल में अहम होगी विज्ञान संचार और लोकप्रियकरण की भूमिका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/role-of-science-communication-and-popularization-will-be-important-in-amritkal/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 16:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/role-of-science-communication-and-popularization-will-be-important-in-amritkal/</guid>
      <description>अमृतकाल में अहम होगी विज्ञान संचार और लोकप्रियकरण की भूमिका भारत को 21वीं सदी में विकसित राष्ट्र बनने का एकमात्र आधार विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी होगी। वरिष्ठ विज्ञान पत्रकार एवं लेखक पल्लब बागला ने यह बात विज्ञान और प्रौद्योगिकी विभाग, भारत सरकार के स्वायत्त संगठन विज्ञान प्रसार के 33वें स्थापना दिवस के अवसर पर आयोजित अपने विशेष व्याख्यान के दौरान कही है। विज्ञान संचार और लोकप्रियकरण के जरिये समाज में वैज्ञानिक चेतना जागृत करने के उद्देश्य से 11 अक्तूबर 1989 को विज्ञान प्रसार की स्थापनी हुई थी। चार दशकों की अपनी पत्रकारीय यात्रा के दौरान पल्लब बागला ने भारत में विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी आधारित बदलावों को करीब से देखा है और उन्हें कवर किया है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वच्छता सारथी समारोह में आकर्षण बनी अपशिष्ट प्रबंधन प्रदर्शनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/waste-management-exhibition-became-attraction-in-swachhta-charioteer-festival/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 18:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/waste-management-exhibition-became-attraction-in-swachhta-charioteer-festival/</guid>
      <description>स्वच्छता सारथी समारोह में आकर्षण बनी अपशिष्ट प्रबंधन प्रदर्शनी भारत सरकार के प्रधान वैज्ञानिक सलाहकार (पीएसए) कार्यालय द्वारा शुरू की गई &#39;स्वच्छता सारथी फेलोशिप&#39; योजना के एक वर्ष पूरे होने के उपलक्ष्य में भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी) दिल्ली में विगत 30 सितम्बर और 1 अक्तूबर को &#39;स्वच्छता सारथी समारोह&#39; का आयोजन किया गया। इस अवसर पर आयोजित प्रदर्शनी में देश के 27 राज्यों और 6 केंद्र-शासित प्रदेशों से गत वर्ष चयनित 344 &#39;स्वच्छता सारथी फेलो&#39; ने अपशिष्ट प्रबंधन से जुड़े अपने कार्यों को पोस्टर, प्रोटोटाइप, आलेख प्रस्तुतिकरण और उत्पाद के रूप में प्रदर्शित किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘स्ट्रोक’ के सटीक आकलन की नई तकनीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-technique-for-accurate-assessment-of-stroke/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 18:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-technique-for-accurate-assessment-of-stroke/</guid>
      <description>‘स्ट्रोक’ के सटीक आकलन की नई तकनीक भारत में असमय मौतों का एक प्रमुख कारण स्ट्रोक है। मस्तिष्क के किसी हिस्से में जब रक्त प्रवाह बाधित होता है, तो स्ट्रोक या मस्तिष्क के दौरे की स्थिति बनती है। स्ट्रोक कई प्रकार के होते हैं, जिनमें अधिकतर मामले इस्केमिक स्ट्रोक के होते हैं। मस्तिष्क तक ऑक्सीजन युक्त रक्त पहुँचाने वाली धमनियों में ब्लॉकेज होने से इस्केमिक स्ट्रोक होता है। इस्केमिक स्ट्रोक का पता लगाने के लिए प्रचलित मैग्नेटिक रेज़ोनेंस इमेजिंग (एमआरआई) और कंप्यूटर टोमोग्राफी (सीटी) भरोसेमंद तो है, पर खर्चीली&amp;nbsp; है। यही कारण है कि यह तकनीक भारत की बड़ी आबादी की पहुँच से बाहर है। यह उल्लेखनीय है कि देश में प्रत्येक 10 लाख लोगों पर केवल एक एमआरआई सेंटर है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिर्गी की सटीक पहचान के लिए नया एल्गोरिद्म</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-algorithm-for-accurate-detection-of-epilepsy/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 16:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-algorithm-for-accurate-detection-of-epilepsy/</guid>
      <description>मिर्गी की सटीक पहचान के लिए नया एल्गोरिद्म मिर्गी तंत्रिका संबंधी एक रोग है, जिसमें मस्तिष्क अचानक विद्युत संकेतों का उत्सर्जन करता है, जिसके परिणामस्वरूप दौरे पड़ते हैं, और चरम मामलों में मृत्यु तक हो सकती है। अखिल भारतीय आयुर्विज्ञान संस्थान (एम्स) ऋषिकेश के सहयोग से भारतीय विज्ञान संस्थान (आईआईएससी) के शोधकर्ताओं ने एक एल्गोरिद्म विकसित किया है, जो मिर्गी की घटनाओं और उसके विभिन्न रूपों की पहचान के लिए मस्तिष्क स्कैन को डिकोड करने में मदद कर सकता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;मस्तिष्क के अनिश्चित संकेतों की उत्पत्ति के बिंदु के आधार पर, मिर्गी को फोकल या सामान्यीकृत मिर्गी के रूप में वर्गीकृत किया जाता है। जब ये अनियमित संकेत मस्तिष्क में किसी विशिष्ट क्षेत्र तक सीमित होते हैं, तो फोकल मिर्गी होती है। यदि संकेत यादृच्छिक स्थानों पर हैं, तो इसे सामान्यीकृत मिर्गी कहा जाता है। मिर्गी की पहचान के लिए न्यूरोफिज़ियोलॉजिस्ट्स ईईजी (इलेक्ट्रोएन्सेफलोग्राम) का मैन्युअल रूप से निरीक्षण करते हैं, जिससे ऐसे संकेतों का पता लगाया जा सके। आईआईएससी के इलेक्ट्रॉनिक सिस्टम इंजीनियरिंग विभाग (डीईएसई) में सहायक प्रोफेसर हार्दिक जे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैंसरग्रस्त कोशिकाओं तक कीमोथेरेपी दवा पहुँचाने की नई रणनीति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-strategy-to-deliver-chemotherapy-drugs-to-cancerous-cells/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 17:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-strategy-to-deliver-chemotherapy-drugs-to-cancerous-cells/</guid>
      <description>कैंसरग्रस्त कोशिकाओं तक कीमोथेरेपी दवा पहुँचाने की नई रणनीति कैंसर उपचार के दौरान रोगी को कीमोथेरेपी की प्रक्रिया से गुजरना पड़ता है। मौजूदा कीमोथेरेपी दवाओं के साथ समस्या यह है कि वे कैंसरग्रस्त कोशिकाओं के साथ-साथ शरीर की स्वस्थ कोशिकाओं को भी मार देती हैं। इस कारण, रोगी के शरीर पर कई अवांछनीय दुष्प्रभाव उभरकर आते हैं। भारतीय शोधकर्ताओं ने कैंसर रोगी के शरीर में, विशेष रूप से कैंसरग्रस्त कोशिकाओं तक कीमोथेरेपी दवाएं पहुँचाने के लिए एक नई रणनीति विकसित की है। उनका कहना है कि नया विकसित दृष्टिकोण कीमोथेरेपी के लिए बेहतर दवा-वाहकों के विकास का मार्ग प्रशस्त करेगा, जिसकी प्रभावकारिता अधिक, और दुष्प्रभाव नगण्य होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पृथ्वी निरीक्षण उपग्रह अभियान पर मिलकर काम कर रहे हैं इसरो और नासा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/isro-and-nasa-working-together-on-earth-observation-satellite-mission/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 18:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/isro-and-nasa-working-together-on-earth-observation-satellite-mission/</guid>
      <description>पृथ्वी निरीक्षण उपग्रह अभियान पर मिलकर काम कर रहे हैं इसरो और नासा भारतीय अंतरिक्ष अनुसंधान संगठन (इसरो) और अमेरिकी अंतरिक्ष एजेंसी नासा, एक पृथ्वी निरीक्षण उपग्रह अभियान ‘निसार’ (नासा-इसरो सिंथेटिक एपर्चर रेडार) के लिए मिलकर काम कर रहे हैं। निसार मिशन जलवायु संकट से निपटने के लिए महत्वपूर्ण डेटा एकत्र करेगा।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेडिकल डेटा प्लेटफॉर्म विकसित करने के लिए नई साझेदारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-partnership-to-develop-medical-data-platform/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 18:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-partnership-to-develop-medical-data-platform/</guid>
      <description>मेडिकल डेटा प्लेटफॉर्म विकसित करने के लिए नई साझेदारी भारतीय आबादी की विविधता का प्रतिनिधित्व करने वाले उच्च गुणवत्ता युक्त चिकित्सा डेटासेट के निर्माण की दिशा में एक राष्ट्रीय पहल पर सहयोग के लिए भारतीय आयुर्विज्ञान अनुसंधान परिषद (ICMR) और भारतीय विज्ञान संस्थान (IISc) के बीच करार हुआ है। इस संबंध में, शुक्रवार को दोनों पक्षों की ओर से एक समझौता ज्ञापन पर हस्ताक्षर किए गए हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>75 दिवसीय ‘स्वच्छ सागर सुरक्षित सागर’ अभियान संपन्न</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/75-day-clean-sea-safe-sea-campaign-concludes/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 19:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/75-day-clean-sea-safe-sea-campaign-concludes/</guid>
      <description>75 दिवसीय ‘स्वच्छ सागर सुरक्षित सागर’ अभियान संपन्न आज़ादी के अमृत महोत्सव के अवसर पर आयोजित अब तक के सबसे बड़े 75 दिवसीय तटीय सफाई अभियान ‘स्वच्छ सागर सुरक्षित सागर’ का समापन हो गया है। केंद्रीय राज्य मंत्री (स्वतंत्र प्रभार) विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी; राज्य मंत्री (स्वतंत्र प्रभार) पृथ्वी विज्ञान; राज्य मंत्री प्रधानमंत्री कार्यालय, कार्मिक, लोक शिकायत, पेंशन, परमाणु ऊर्जा और अंतरिक्ष, डॉ जितेंद्र सिंह ने मुंबई के जुहू तट पर मुख्य समापन कार्यक्रम में शामिल होकर गत 05 जुलाई से चल रहे सागर तट स्वच्छता अभियान का नेतृत्व किया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय प्रदर्शनी में दिखे देशभर से आये नवोन्मेषी छात्रों के नवाचार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/innovations-of-students-from-all-over-country-seen-in-the-national-exhibition/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 12:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/innovations-of-students-from-all-over-country-seen-in-the-national-exhibition/</guid>
      <description>राष्ट्रीय प्रदर्शनी में दिखे देशभर से आये नवोन्मेषी छात्रों के नवाचार भारत सरकार की इंस्पायर अवार्ड्स-मानक (मिलियन माइंड्स ऑगमेंटिंग नेशनल एस्पिरेशंस एंड नॉलेज) परियोजना के अंतर्गत आयोजित राष्ट्रीय प्रदर्शनी में देशभर से आये नवोन्मेषी छात्रों के विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी आधारित नवाचार देखने को मिल रहे हैं। युवा पीढ़ी में नवोन्मेषी अभिरुचि को प्रोत्साहित करने के लिए यह परियोजना विज्ञान और प्रौद्योगिकी विभाग (डीएसटी) और नेशनल इनोवेशन फाउंडेशन (एनआईएफ) द्वारा संचालित की जा रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रभावी टीबी वैक्सीन उम्मीदवार विकसित करने से जुड़ा नया अध्ययन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-study-to-develop-effective-tb-vaccine-candidate/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 17:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-study-to-develop-effective-tb-vaccine-candidate/</guid>
      <description>प्रभावी टीबी वैक्सीन उम्मीदवार विकसित करने से जुड़ा नया अध्ययन तपेदिक (टीबी) की रोकथाम के लिए आमतौर पर उपयोग होने वाला बीसीजी टीका बच्चों में तो प्रभावी है, पर किशोरों और वयस्कों को सुरक्षा प्रदान करने में यह उतना प्रभावी नहीं देखा गया है। इसे ध्यान में रखते हुए भारतीय शोधकर्ता तपेदिक (टीबी) के विरुद्ध प्रभावी वैक्सीन उम्मीदवार विकसित करने का प्रयास कर रहे हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17 सितंबर को होगा 75 दिवसीय सागर स्वच्छता अभियान का समापन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/75-day-ocean-cleanliness-campaign-will-conclude-on-september-17/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 17:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/75-day-ocean-cleanliness-campaign-will-conclude-on-september-17/</guid>
      <description>17 सितंबर को होगा 75 दिवसीय सागर स्वच्छता अभियान का समापन आजादी के अमृत वर्ष के अवसर पर 05 जुलाई को शुरू हुए 75 दिवसीय सागर स्वच्छता अभियान का समापन 17 सितंबर को ‘अंतरराष्ट्रीय तटीय स्वच्छता दिवस’ के अवसर पर हो रहा है। महासागरों की स्वच्छता के महत्व को रेखांकित करने और उसके बारे में जागरूकता के प्रचार-प्रसार के लिए शुरू किये गए ‘स्वच्छ सागर, सुरक्षित सागर’ नामक इस अभियान के समापन से जुड़े कार्यक्रम एक साथ देश के 75 समुद्र तटों पर आयोजित किए जाएंगे। केंद्रीय विज्ञान और प्रौद्योगिकी राज्य मंत्री (स्वतंत्र प्रभार), पृथ्वी विज्ञान राज्य मंत्री (स्वतंत्र प्रभार), प्रधानमंत्री कार्यालय, कार्मिक, लोक शिकायत, पेंशन, परमाणु ऊर्जा और अंतरिक्ष राज्य मंत्री डॉ जितेंद्र सिंह मुंबई में स्वयं समापन कार्यक्रम का नेतृत्व करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोधकर्ताओं ने किया कोशकीय प्रक्रियाओं से जुड़ा अहम खुलासा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/researchers-made-important-disclosures-related-to-cellular-processes/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 16:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/researchers-made-important-disclosures-related-to-cellular-processes/</guid>
      <description>शोधकर्ताओं ने किया कोशकीय प्रक्रियाओं से जुड़ा अहम खुलासा पतली चादरों और झिल्लियों (Membranes) को त्रि-आयामी (3डी) आकार देना सामग्री-विज्ञान की एक ऐसी विशेषता है, जो बड़े पैमाने पर आकारिकी (Morphogenesis) से लेकर आणविक दवा वितरण तक, विविध जैविक प्क्रियाओं को रेखांकित करती है। विशिष्ट 3डी आकृतियों के बीच कोशिका झिल्ली की निर्बाध परिवर्तनशीलता; कोशिका विभाजन, कोशिका गतिशीलता, कोशिकाओं में पोषक तत्वों के परिवहन, और वायरल संक्रमण जैसी जैविक घटनाओं में महत्वपूर्ण भूमिका निभाती है। भारतीय विज्ञान संस्थान (आईआईएससी), बेंगलूरू के शोधकर्ताओं; और उनके सहयोगियों ने अपने एक ताजा अध्ययन में दिखाया है कि वास्तविक स्थिति में ऐसी प्रक्रियाएं कैसे होती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लद्दाख में स्थापित होगी देश की पहली ‘नाइट स्काई सैंक्चुअरी’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/country-first-night-sky-sanctuary-to-be-established-in-ladakh/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/country-first-night-sky-sanctuary-to-be-established-in-ladakh/</guid>
      <description>लद्दाख में स्थापित होगी देश की पहली ‘नाइट स्काई सैंक्चुअरी’ भारत सरकार का विज्ञान और प्रौद्योगिकी विभाग (डीएसटी) लद्दाख में देश का पहला ‘नाइट स्काई सैंक्चुअरी’ स्थापित कर रहा है। चांगथांग वन्यजीव अभयारण्य के हिस्से के रूप में लद्दाख के हनले में प्रस्तावित इस ‘डार्क स्काई रिजर्व’ की स्थापना का कार्य आगामी तीन महीने में पूरा कर लिया जाएगा। यह दूरबीन द्वारा आकाश के तारों को निहारने से जुड़े खगोल-पर्यटन को बढ़ावा देगा और ऑप्टिकल, इन्फ्रा-रेड और गामा-रे टेलीस्कोप से लैस दुनिया के सबसे ऊंचे स्थानों में से एक होगा।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>History Revisited: स्क्रिप्टेड अटैक और खत्म हो गया इमारत का पूरा वजूद, क्या अमेरिका ने रची थी 9/11 हमले की साजिश?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/9-11-attack-was-the-result-of-american-conspiracy/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 08:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/9-11-attack-was-the-result-of-american-conspiracy/</guid>
      <description>History Revisited: स्क्रिप्टेड अटैक और खत्म हो गया इमारत का पूरा वजूद, क्या अमेरिका ने रची थी 9/11 हमले की साजिश?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नाक से दिए जाने वाले कोविड-19 टीके के आपात उपयोग को नियामक मंजूरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/regulatory-approval-for-emergency-use-of-nasal-covid-19-vaccine/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 17:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/regulatory-approval-for-emergency-use-of-nasal-covid-19-vaccine/</guid>
      <description>नाक से दिए जाने वाले कोविड-19 टीके के आपात उपयोग को नियामक मंजूरी जैव प्रौद्योगिकी विभाग (डीबीटी) और इसके सार्वजनिक उपक्रम; जैव प्रौद्योगिकी उद्योग अनुसंधान सहायता परिषद (BIRAC) के समर्थन से भारत बायोटेक द्वारा विकसित नाक से दिये जाने वाले (Intranasal ) कोविड-19 टीके के आपात उपयोग को नियामक मंजूरी मिल गई है। विज्ञान और प्रौद्योगिकी मंत्रालय के ताजा वक्तव्य में यह जानकारी दी गई है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीएसआईआर-सीडीआरआई की नई निदेशक बनीं डॉ राधा रंगराजन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dr-radha-rangarajan-appointed-as-the-new-director-of-csir-cdri/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 16:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dr-radha-rangarajan-appointed-as-the-new-director-of-csir-cdri/</guid>
      <description>सीएसआईआर-सीडीआरआई की नई निदेशक बनीं डॉ राधा रंगराजन भारत को ‘दुनिया की फार्मेसी’ बनाने में भूमिका निभाने वाली लखनऊ स्थित राष्ट्रीय प्रयोगशाला सीएसआईआर-केंद्रीय औषधि अनुसंधान संस्थान (सीडीआरआई) की नये निदेशक के रूप में डॉ राधा रंगराजन ने कार्यभार संभाल लिया है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अल्जाइमर के निदान के लिए शोधकर्ताओं ने विकसित किया नया परीक्षण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/researchers-develop-new-test-to-diagnose-alzheimer/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 18:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/researchers-develop-new-test-to-diagnose-alzheimer/</guid>
      <description>अल्जाइमर के निदान के लिए शोधकर्ताओं ने विकसित किया नया परीक्षण अल्जाइमर ऐंड रिलेटेड डिसऑर्डर सोसाइटी ऑफ इंडिया (एआरडीएसआई) की ‘डिमेंशिया इंडिया रिपोर्ट’ के अनुसार, वर्ष 2030 तक लगभग 76 लाख भारतीय अल्जाइमर और अन्य डिमेंशिया की स्थिति से पीड़ित होंगे। माना जाता है कि अल्जाइमर रोग मस्तिष्क की कोशिकाओं में और उसके आसपास प्लाक के असामान्य निर्माण के कारण होता है। प्लाक छोटे प्रोटीन (पेप्टाइड) के समुच्चय होते हैं, जिन्हें एमिलॉयड -बीटा (Aβ) कहा जाता है।&amp;nbsp;अल्जाइमर रोग के निदान में संज्ञानात्मक कार्यों, मस्तिष्क के आकार और संरचना का अवलोकन SPECT, PET एवं MRI स्कैन और एमिलॉयड प्लाक (Amyloid plaque) की पहचान महत्वपूर्ण है। स्पाइनल टैप (Spinal Tap) के माध्यम से प्रमस्तिष्क मेरु द्रव (Cerebrospinal fluid) से निकालकर या फिर पीईटी स्कैन करके एमिलॉयड प्लाक की पहचान की जाती है। अल्जाइमर की विश्वसनीय पहचान करने में सक्षम होते हुए भी यह विधि अपेक्षाकृत महँगी है, और इसमें चीरफाड़ की आवश्यकता होती है।इसे भी पढ़ें: कोविड-19 से लड़ने के लिए शोधकर्ताओं ने विकसित किया वायरस जैसा कृत्रिम कणएक ताजा अध्ययन में भारतीय शोधकर्ताओं को एक नया चीरफाड़ रहित और प्रभावी फ्लोरोसेंट आणविक परीक्षण विधि विकसित करने में सफलता मिली है। यह संयुक्त अध्ययन; भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी) जोधपुर, भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी) खड़गपुर, और वैज्ञानिक तथा औद्योगिक अनुसंधान परिषद (सीएसआईआर) की कोलकाता स्थित घटक प्रयोगशाला - भारतीय रासायनिक जीव विज्ञान संस्थान (आईआईसीबी) के सहयोग से किया गया है। यह अध्ययन, शोध पत्रिका ‘एसीएस केमिकल न्यूरोसाइंस’ में प्रकाशित किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोविड-19 से लड़ने के लिए शोधकर्ताओं ने विकसित किया वायरस जैसा कृत्रिम कण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/researchers-develop-virus-like-artificial-particle-to-fight-covid-19/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 17:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/researchers-develop-virus-like-artificial-particle-to-fight-covid-19/</guid>
      <description>कोविड-19 से लड़ने के लिए शोधकर्ताओं ने विकसित किया वायरस जैसा कृत्रिम कण कोरोना वायरस के प्रकोप के दौरान परिसंचारी उपभेदों के जीनोम अनुक्रमण और वायरस भिन्नता के अध्ययन एवं निगरानी के लिए भारत सरकार द्वारा स्वास्थ्य और परिवार कल्याण मंत्रालय के तहत स्थापित INSACOG नामक पहल शुरू की गई थी। इसके अंतर्गत SARS-CoV-2 वेरिएंट की जाँच के लिए हर दिन हजारों नमूनों का अनुक्रमण किया गया, और वायरस में होने वाले किसी संभावित रूपांतरण (Mutation) की भी निरंतर निगरानी की गई।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्भाशय-ग्रीवा कैंसर की पहली स्वदेशी वैक्सीन तैयार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/first-indigenous-vaccine-for-cervical-cancer-ready/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 13:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/first-indigenous-vaccine-for-cervical-cancer-ready/</guid>
      <description>गर्भाशय-ग्रीवा कैंसर की पहली स्वदेशी वैक्सीन तैयार केंद्रीय राज्य मंत्री (स्वतंत्र प्रभार) विज्ञान और प्रौद्योगिकी; राज्य मंत्री (स्वतंत्र प्रभार) पृथ्वी विज्ञान; पीएमओ, कार्मिक, लोक शिकायत, पेंशन, परमाणु ऊर्जा और अंतरिक्ष राज्य मंत्री, डॉ जितेंद्र सिंह ने गुरुवार को गर्भाशय-ग्रीवा (Cervical) कैंसर की रोकथाम के लिए भारत की पहली स्वदेशी रूप से विकसित वैक्सीन के विकास की घोषणा की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तटीय स्वच्छता अभियान को धार देने के लिए शुरू की गई नई वेबसाइट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-website-launched-to-give-edge-to-coastal-cleanliness-campaign/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 19:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-website-launched-to-give-edge-to-coastal-cleanliness-campaign/</guid>
      <description>तटीय स्वच्छता अभियान को धार देने के लिए शुरू की गई नई वेबसाइट पृथ्वी विज्ञान मंत्रालय द्वारा अब तक का सबसे लंबा समुद्र तटीय स्वच्छता अभियान ‘स्वच्छ सागर, सुरक्षित सागर’ चलाया जा रहा है। आजादी के अमृत महोत्सव के अवसर 05 जुलाई से शुरू हुए इस 75 दिवसीय अभियान का औपचारिक समापन 17 सितंबर, 2022 को ‘अंतरराष्ट्रीय तटीय स्वच्छता दिवस’ के मौके पर होगा। लोगों को सागर की स्वच्छता के महत्व के बारे में जागरूक करने और इस अभियान में जन-भागीदारी बढ़ाने के लिए देशभर में विभिन्न गतिविधियां आयोजित की जा रही हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
