<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Crypto on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/crypto/</link>
    <description>Recent content in Crypto on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Nov 2022 10:10:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/crypto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>क्रिप्टो एक्सचेंज में इतनी बड़ी गिरावट पर कोई अचरज नहीं होना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/such-a-huge-drop-in-crypto-exchanges-should-come-as-no-surprise/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 10:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/such-a-huge-drop-in-crypto-exchanges-should-come-as-no-surprise/</guid>
      <description>क्रिप्टो एक्सचेंज में इतनी बड़ी गिरावट पर कोई अचरज नहीं होना चाहिए अधिक समय नहीं हुआ जब एफटीएक्स दुनिया के सबसे बड़े क्रिप्टोकरेंसी ट्रेडिंग मंचों में से एक था। वर्ष 2019 में स्थापित इस क्रिप्टो एक्सचेंज में बड़ी तेजी से बढ़ोतरी हुई और वर्ष 2022 की शुरुआत में इसका मूल्य 30 अरब डॉलर तक पहुंच गया था। लेकिन पिछले दो हफ्तों में पूरी तस्वीर ही बदल चुकी है। सबसे पहले एफटीएक्स और परिसंपत्ति-व्यापार फर्म अल्मेडा रिसर्च के संबंधों को लेकर चिंताएं सामने आईं। इस दौरान ग्राहकों के पैसे को एफटीएक्स से अल्मेडा में स्थानांतरित किए जाने की चर्चाएं भी शामिल हैं।  कुछ दिनों बाद सबसे बड़े क्रिप्टो एक्सचेंज और एफटीएक्स के प्रतिद्वंद्वी बिनेंस ने ऐलान किया कि वह एफटीटी टोकन की अपनी होल्डिंग को बेच देगी। इससे घबराए ग्राहक एफटीएक्स से धन निकालने के लिए दौड़ पड़े और यह एक्सचेंज अब पतन के कगार पर पहुंच चुका है। इसकी वेबसाइट पर यह संदेश भी जारी कर दिया गया है कि वह वर्तमान में निकासी की प्रक्रिया में असमर्थ है। हालांकि क्रिप्टोकरेंसी की दुनिया में यह इतने बड़े पैमाने पर हुई कोई पहली गिरावट नहीं है।  बचाव की राह मुश्किल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्रिप्टोकरेंसी टैक्स क्या है? यह कब से लागू है? इसके लेनदेन पर खरीदार या क्रिप्टो एक्सचेंज में से किसे देना होगा टैक्स, इसे समझिए?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-cryptocurrency-tax-since-when-is-this-applicable/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 16:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-cryptocurrency-tax-since-when-is-this-applicable/</guid>
      <description>क्रिप्टोकरेंसी टैक्स क्या है? यह कब से लागू है?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
