<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Crypto on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/crypto/</link>
    <description>Recent content in Crypto on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jan 2023 22:55:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/crypto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>RBI Governor ने कहा, Cryptos  के अलावा कुछ नहीं है, उनका मूल्य सिर्फ भ्रम है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rbi-governor-said-cryptos-are-nothing-but-gambling-their-value-is-just-illusion/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 22:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rbi-governor-said-cryptos-are-nothing-but-gambling-their-value-is-just-illusion/</guid>
      <description>RBI Governor ने कहा, Cryptos के अलावा कुछ नहीं है, उनका मूल्य सिर्फ भ्रम है भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) के गवर्नर शक्तिकांत दास ने शुक्रवार को क्रिप्टो करेंसी पर पूरी तरह प्रतिबंध लगाने की अपनी अपील दोहराई। उन्होंने कहा कि क्रिप्टो जुआ के अलावा कुछ नहीं है और उनका कथित मूल्य सिर्फ एक छलावा है। इस तरह की मुद्राओं पर अपने विरोध को आगे बढ़ाने हुए और अन्य केंद्रीय बैंकों के मुकाबले बढ़त लेने के लिए आरबीआई ने हाल में ई-रुपये के रूप में अपनी डिजिटल मुद्रा (केंद्रीय बैंक डिजिटल मुद्रा) पेश की है। दास ने यहां शुक्रवार को बिजनेस टुडे के एक कार्यक्रम में क्रिप्टो पर पूर्ण प्रतिबंध की जरूरत पर फिर जोर दिया। उन्होंने कहा कि इसका समर्थन करने वाले इसे एक संपत्ति या वित्तीय उत्पाद कहते हैं, लेकिन इसमें कोई अंतर्निहित मूल्य नहीं है और यहां तक कि एक ‘ट्यूलिप’ भी नहीं है गौरतलब है कि पिछली शताब्दी की शुरुआत में ट्यूलिप के फूल की मांग बहुत बढ़ गई थी और इसकी कीमत आसमान पर पहुंच गई। लोग किसी भी कीमत पर ट्यूलिप पाना चाहते थे।  गवर्नर ने कहा, प्रत्येक संपत्ति, प्रत्येक वित्तीय उत्पाद में कुछ अंतर्निहित मूल्य होना चाहिए, लेकिन क्रिप्टो के मामले में कोई अंतर्निहित मूल्य नहीं है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरबीआई ने क्रिप्टो संपत्ति के लिये साझा रुख की वकालत की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rbi-advocates-common-approach-for-crypto-assets/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 07:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rbi-advocates-common-approach-for-crypto-assets/</guid>
      <description>आरबीआई ने क्रिप्टो संपत्ति के लिये साझा रुख की वकालत की भारतीय रिजर्व बैंक ने कहा है कि वित्तीय स्थिरता जोखिम को दूर करने और निवेशकों के हितों की रक्षा के लिये क्रिप्टो संपत्ति को लेकर साझा रुख पर पहुंचना जरूरी है। आरबीआई ने बृहस्पतिवार को जारी वित्तीय स्थिरता रिपोर्ट में कहा कि इस संदर्भ में अंतरराष्ट्रीय स्तर पर विभिन्न विकल्पों पर विचार किया जा रहा है। इसमें एक विकल्प तो यह है कि एक समान-जोखिम-समान-विनियामक-परिणाम सिद्धांत को लागू किया जाए। वह पारंपरिक वित्तीय मध्यस्थों और एक्सचेंजों पर लागू समान विनियमन के अधीन हो।  दूसरा विकल्प, क्रिप्टो संपत्तियों को प्रतिबंधित करना है। रिपोर्ट के अनुसार, तीसरा विकल्प यह है कि इसे अपने आप ध्वस्त होने दिया जाए और इसे व्यवस्थित रूप से अप्रासंगिक बना दिया जाए। इसक कारण, इसमें जो अंतर्निहित अस्थिरता और जोखिम है, उससे अंततः यह क्षेत्र पनप नहीं पाएगा। आरबीआई की रिपोर्ट में कहा गया है कि नई प्रौद्योगिकी और व्यापार मॉडल को एक व्यवस्थागत स्तर तक बढ़ने के बाद विनियमित करना चुनौतीपूर्ण है। इसमें कहा गया है कि नवोन्मेष को बढ़ावा देने तथा क्रिप्टो परिवेश में वित्तीय स्थिरता को लेकर जो जोखिम है, उसे दूर करने के लिये नीति निर्माताओं के लिये उपयुक्त नीतिगत रुख तैयार करना महत्वपूर्ण है। रिपोर्ट के अनुसार, इस संदर्भ में भारत की जी-20 अध्यक्षता में वैश्विक नियमन के लिये एक नियम तैयार करना प्राथमिकताओं में शामिल है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दास ने चेताया, अगले वित्तीय संकट की वजह बन सकती है निजी किप्टोकरेंसी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/das-warns-private-cryptocurrencies-could-be-the-cause-of-the-next-financial-crisis/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 21:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/das-warns-private-cryptocurrencies-could-be-the-cause-of-the-next-financial-crisis/</guid>
      <description>दास ने चेताया, अगले वित्तीय संकट की वजह बन सकती है निजी किप्टोकरेंसी निजी क्रिप्टोकरेंसी जैसे सट्टेबाजी के साधनों को अगर बढ़ने की इजाजत दी गई, तो ये अगले वित्तीय संकट की वजह बन सकते हैं। भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) के गवर्नर शक्तिकांत दास ने बुधवार को यह चेतावनी दी। उन्होंने साथ ही बिटकॉइन जैसे साधनों पर प्रतिबंध लगाने की मांग भी की। दास ऐसे साधनों के प्रबल विरोधी रहे हैं और आरबीआई इस मुद्दे पर उच्चतम न्यायालय तक गया है। उन्होंने यहां ‘बिजनेस स्टैंडर्ड’ द्वारा आयोजित कार्यक्रम ‘बीएफएसआई इनसाइट समिट 2022’ में कहा, ‘‘क्रिप्टोकरेंसी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RBI Governor Das ने चेताया, अगले वित्तीय संकट की वजह बन सकती है निजी किप्टोकरेंसी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rbi-governor-das-warns-private-cryptocurrencies-could-be-the-cause-of-the-next-financial-crisis/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 16:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rbi-governor-das-warns-private-cryptocurrencies-could-be-the-cause-of-the-next-financial-crisis/</guid>
      <description>RBI Governor Das ने चेताया, अगले वित्तीय संकट की वजह बन सकती है निजी किप्टोकरेंसी मुंबई। निजी क्रिप्टोकरेंसी जैसे सट्टेबाजी के साधनों को अगर बढ़ने की इजाजत दी गई, तो ये अगले वित्तीय संकट की वजह बन सकते हैं। भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) के गवर्नर शक्तिकांत दास ने बुधवार को यह चेतावनी दी। उन्होंने साथ ही बिटकॉइन जैसे साधनों पर प्रतिबंध लगाने की मांग भी की। दास ऐसे साधनों के प्रबल विरोधी रहे हैं और आरबीआई इस मुद्दे पर उच्चतम न्यायालय तक गया है। उन्होंने यहां बिजनेस स्टैंडर्ड द्वारा आयोजित एक कार्यक्रम में कहा, ‘‘क्रिप्टोकरेंसी में व्यापक आर्थिक और वित्तीय स्थिरता से जुड़े बड़े जोखिम शामिल हैं और हम इस बारे में हमेशा बताते रहे हैं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्रिप्टोकरेंसी लुढ़कने लगी है, इसलिए अब आप संभल जाइए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cryptocurrencies-are-starting-to-slide-so-now-you-better-be-careful/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 17:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cryptocurrencies-are-starting-to-slide-so-now-you-better-be-careful/</guid>
      <description>क्रिप्टोकरेंसी लुढ़कने लगी है, इसलिए अब आप संभल जाइए यदि आप क्रिप्टोकरेंसी मार्केट के दीवाने हैं, तो अब सम्भल जाइए। क्योंकि यह जितनी तेजी से ऊपर उठी थी, अब उससे भी अधिक तेजी से लुढ़कने लगी है। यह बात मैं नहीं, बल्कि विशेषज्ञ बता रहे हैं कि अभी क्रिप्टोकरेंसी का समय बेहद खराब चल रहा है। यही नहीं, निकट भविष्य में इसके सुधरने या सम्भलने के आसार भी दिखाई नहीं दे रहे हैं। इसलिए या तो आप इस धंधे से अपना पैसा निकाल लीजिए या फिर वेट एन्ड वाच कीजिए। लेकिन किसी भी सूरत में इसमें मोटा इन्वेस्टमेंट नहीं कीजिए। अन्यथा बाद में आपको काफी पछताना पड़ेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्रिप्टो एक्सचेंज में इतनी बड़ी गिरावट पर कोई अचरज नहीं होना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/such-a-huge-drop-in-crypto-exchanges-should-come-as-no-surprise/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 10:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/such-a-huge-drop-in-crypto-exchanges-should-come-as-no-surprise/</guid>
      <description>क्रिप्टो एक्सचेंज में इतनी बड़ी गिरावट पर कोई अचरज नहीं होना चाहिए अधिक समय नहीं हुआ जब एफटीएक्स दुनिया के सबसे बड़े क्रिप्टोकरेंसी ट्रेडिंग मंचों में से एक था। वर्ष 2019 में स्थापित इस क्रिप्टो एक्सचेंज में बड़ी तेजी से बढ़ोतरी हुई और वर्ष 2022 की शुरुआत में इसका मूल्य 30 अरब डॉलर तक पहुंच गया था। लेकिन पिछले दो हफ्तों में पूरी तस्वीर ही बदल चुकी है। सबसे पहले एफटीएक्स और परिसंपत्ति-व्यापार फर्म अल्मेडा रिसर्च के संबंधों को लेकर चिंताएं सामने आईं। इस दौरान ग्राहकों के पैसे को एफटीएक्स से अल्मेडा में स्थानांतरित किए जाने की चर्चाएं भी शामिल हैं।  कुछ दिनों बाद सबसे बड़े क्रिप्टो एक्सचेंज और एफटीएक्स के प्रतिद्वंद्वी बिनेंस ने ऐलान किया कि वह एफटीटी टोकन की अपनी होल्डिंग को बेच देगी। इससे घबराए ग्राहक एफटीएक्स से धन निकालने के लिए दौड़ पड़े और यह एक्सचेंज अब पतन के कगार पर पहुंच चुका है। इसकी वेबसाइट पर यह संदेश भी जारी कर दिया गया है कि वह वर्तमान में निकासी की प्रक्रिया में असमर्थ है। हालांकि क्रिप्टोकरेंसी की दुनिया में यह इतने बड़े पैमाने पर हुई कोई पहली गिरावट नहीं है।  बचाव की राह मुश्किल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्रिप्टोकरेंसी टैक्स क्या है? यह कब से लागू है? इसके लेनदेन पर खरीदार या क्रिप्टो एक्सचेंज में से किसे देना होगा टैक्स, इसे समझिए?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-cryptocurrency-tax-since-when-is-this-applicable/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 16:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-cryptocurrency-tax-since-when-is-this-applicable/</guid>
      <description>क्रिप्टोकरेंसी टैक्स क्या है? यह कब से लागू है?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
