<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>International on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/international/</link>
    <description>Recent content in International on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Dec 2022 21:53:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/international/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>बेनजेमा ने अंतरराष्ट्रीय संन्यास का संकेत देते हुए ट्वीट किए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/benzema-tweets-hinting-at-international-retirement/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 21:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/benzema-tweets-hinting-at-international-retirement/</guid>
      <description>बेनजेमा ने अंतरराष्ट्रीय संन्यास का संकेत देते हुए ट्वीट किए फ्रांस के फारवर्ड करीम बेनजेमा ने फीफा विश्व कप के फाइनल में फ्रांस की अर्जेन्टीना के खिलाफ हार के बाद सोमवार को सोशल नेटवर्क पर एक संदेश पोस्ट कर संकेत दिए कि वह अंतरराष्ट्रीय फुटबॉल से संन्यास ले रहे हैं। विश्व के शीर्ष खिलाड़ी के रूप में बेलोन डियोर पुरस्कार प्राप्त करने के बाद बेनजेमा का विश्व कप जीतने का सपना पिछले महीने कतर में टूर्नामेंट शुरू होने से पहले ही टूट गया था क्योंकि फ्रांस की टीम के साथ प्रशिक्षण के दौरान उनकी बाईं जांघ की मांसपेशियों में चोट लग गई थी।  बेनजेमा ने अपने 35वें जन्मदिन पर फ्रांस की शर्ट में अपनी एक तस्वीर के साथ पोस्ट में लिखा, ‘‘मैं आज जहां हूं वहां पहुंचने के लिए मैंने प्रयास किया और गलतियां की और मुझे इस पर गर्व है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतर्राष्ट्रीय घोटाले का पर्दाफाश करने में CBI और दिल्ली पुलिस ने की अमेरिकी एजेंसी FBI की मदद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cbi-and-delhi-police-helped-us-agency-fbi-in-unearthing-international-scam/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 12:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cbi-and-delhi-police-helped-us-agency-fbi-in-unearthing-international-scam/</guid>
      <description>अंतर्राष्ट्रीय घोटाले का पर्दाफाश करने में CBI और दिल्ली पुलिस ने की अमेरिकी एजेंसी FBI की मदद वाशिंगटन। दिल्ली पुलिस और केंद्रीय अन्वेषण ब्यूरो (सीबीआई) ने तकनीकी सहयोग मुहैया कराने के बहाने करीब 10 साल में हजारों अमेरिकियों, विशेषकर बुजुर्गों को ठगने वाले एक अंतरराष्ट्रीय गिरोह का भंडाफोड़ करने में अमेरिका के संघीय जांच ब्यूरो (एफबीआई) की मदद की है। सीबीआई और दिल्ली पुलिस ने इस सप्ताह नयी दिल्ली के हर्षद मदान (34) और फरीदाबाद निवासी विकास गुप्ता (33) को गिरफ्तार किया। नयी दिल्ली निवासी तीसरा आरोपी गगन लांबा (41) अभी फरार है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भोपाल में आयोजित होगा आठवाँ भारत अंतरराष्ट्रीय विज्ञान महोत्सव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/8th-india-international-science-festival-will-be-held-in-bhopal/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 12:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/8th-india-international-science-festival-will-be-held-in-bhopal/</guid>
      <description>भोपाल में आयोजित होगा आठवाँ भारत अंतरराष्ट्रीय विज्ञान महोत्सव विज्ञान का महाकुंभ कहे जाने वाले इंडिया इंटरनेशनल साइंस फेस्टिवल (आईआईएसएफ) का 8वाँ संस्करण भोपाल में आयोजित किया जा रहा है। राजा भोज की नगरी में 21-24 जनवरी, 2023 को आयोजित होने वाले इस अंतरराष्ट्रीय विज्ञान महोत्सव में देश-विदेश के वैज्ञानिक, प्रौद्योगिकीविद, नीति-निर्माता, शिल्पकार, स्टार्टअप्स, किसान, शोधार्थी, छात्र और नवोन्मेषक हिस्सा ले रहे हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यदि फैसले लागू नहीं होते, तो अंतरराष्ट्रीय मध्यस्थता केंद्र नहीं बन सकेगा भारत : न्यायालय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sc-says-if-judgments-not-implemented-india-wont-become-an-international-arbitration-center/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 06:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sc-says-if-judgments-not-implemented-india-wont-become-an-international-arbitration-center/</guid>
      <description>यदि फैसले लागू नहीं होते, तो अंतरराष्ट्रीय मध्यस्थता केंद्र नहीं बन सकेगा भारत : न्यायालय यदि न्यायाधिकरणों द्वारा दिए गए निर्णयों को लागू नहीं किया जाएगा, तो भारत अंतरराष्ट्रीय मध्यस्थता केंद्र नहीं बन सकता। उच्चतम न्यायालय ने सोमवार को यह टिप्पणी की। शीर्ष अदालत ने दिल्ली एयरपोर्ट मेट्रो एक्सप्रेस प्राइवेट लि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup: बेल्जियम के फॉरवर्ड एडेन हजार्ड ने अंतरराष्ट्रीय फुटबॉल से लिया संन्यास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-belgian-forward-eden-hazard-retires-from-international-football/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 10:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-belgian-forward-eden-hazard-retires-from-international-football/</guid>
      <description>FIFA World Cup: बेल्जियम के फॉरवर्ड एडेन हजार्ड ने अंतरराष्ट्रीय फुटबॉल से लिया संन्यास बेल्जियम के फॉरवर्ड एडेन हजार्ड ने बुधवार को अंतरराष्ट्रीय फुटबॉल से संन्यास लेने की घोषणा की। एक हफ्ते पहले ही टीम फीफा विश्व कप से बाहर हो गयी थी। इस 31 साल के विंगर ने 2008 में 17 वर्ष की उम्र में राष्ट्रीय टीम के लिये पदार्पण किया था। उन्होंने टीम के लिये 126 मैच खेले और 33 गोल दागे। रियाल मैड्रिड के इस खिलाड़ी ने बुधवार को अपने इंस्टाग्राम पेज पर लिखा, ‘‘एक पन्ना आज पलट गया। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Millet Year: PM ने कहा देश अनाज वर्ष के जश्न को आगे बढ़ाएगा, पौष्टिक अनाज की खेती एवं सेवन को देंगे बढ़ावा </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/international-millet-year-pm-said-that-country-will-take-forward-celebration-of-millet-year/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/international-millet-year-pm-said-that-country-will-take-forward-celebration-of-millet-year/</guid>
      <description>International Millet Year: PM ने कहा देश अनाज वर्ष के जश्न को आगे बढ़ाएगा, पौष्टिक अनाज की खेती एवं सेवन को देंगे बढ़ावा प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने कहा है कि भारत अंतरराष्ट्रीय मोटा अनाज (मिलेट) वर्ष 2023 के जश्न को आगे बढ़ाएगा और पौष्टिक अनाज की खेती एवं सेवन को बढ़ावा देने के लिए अभियान चलाएगा। आधिकारिक बयान के मुताबिक, प्रधानमंत्री ने इटली की राजधानी रोम में आयोजित अंतरराष्ट्रीय मोटा अनाज वर्ष-2023 के उद्घाटन समारोह में भेजे गए अपने संदेश में यह बात कही। कृषि राज्य मंत्री शोभा करंदलाजे की अगुवाई में भारत का एक प्रतिनिधिमंडल भी इस समारोह में मौजूद रहा। करंदलाजे ने उद्घाटन समारोह के लिए भेजे गए प्रधानमंत्री मोदी के संदेश को सुनाया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एमनेस्टी इंटरनेशनल कनाडा ने कहा चीन ने  हम पर प्रायोजित साइबर हमले किए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amnesty-international-canada-said-china-sponsored-cyber-attacks-on-us/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 12:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amnesty-international-canada-said-china-sponsored-cyber-attacks-on-us/</guid>
      <description>एमनेस्टी इंटरनेशनल कनाडा ने कहा चीन ने हम पर प्रायोजित साइबर हमले किए एमनेस्टी इंटरनेशनल की कनाडा की शाखा ने सोमवार को कहा कि उस पर चीन द्वारा प्रायोजित साइबर हमले किए गए। मानवाधिकार संगठन ने कहा कि पहली बार पांच अक्टूबर को इसका पता चला और इसकी जांच के लिए फोरेंसिक जांचकर्ताओं तथा साइबर सुरक्षा विशेषज्ञों को नियुक्त किया। एमनेस्टी इंटरनेशनल कनाडा की महासचिव केटी निव्याबंदी ने बताया कि उनकी प्रणालियों पर हुए साइबर हमले विशेष रूप से व पूरी तरह से चीन और हांगकांग के साथ-साथ कुछ प्रमुख चीनी कार्यकर्ताओं से संबंधित थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup: पोलैंड के खिलाफ मैच में 52वां अंतरराष्ट्रीय गोल दागकर, फ्रांस की ओर से सर्वाधिक गोल करने वाले खिलाड़ी बने गिरोड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-girod-became-highest-goal-scorer-for-france-scoring-52nd-international-goal/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-girod-became-highest-goal-scorer-for-france-scoring-52nd-international-goal/</guid>
      <description>FIFA World Cup: पोलैंड के खिलाफ मैच में 52वां अंतरराष्ट्रीय गोल दागकर, फ्रांस की ओर से सर्वाधिक गोल करने वाले खिलाड़ी बने गिरोड राष्ट्रीय टीम की ओर से सर्वाधिक गोल दागने वाला खिलाड़ी बनने के बाद ओलीवियर गिरोड की नजरें फ्रांस को लगातार दूसरा फुटबॉल विश्व कप खिताब दिलाने में मदद करने पर टिकी हैं। रविवार को प्री क्वार्टर फाइनल में पोलैंड के खिलाफ 3-1 की जीत के दौरान गिरोड ने 52वां अंतरराष्ट्रीय गोल दागकर अपने देश की ओर से सर्वाधिक गोल करने के मामले में थियेरी हेनरी को पीछे छोड़ा।&amp;nbsp;गिरोड ने कहा, ‘‘मैं यह गोल (पोलैंड के खिलाफ) करने के लिए बेताब था। इस गोल के बाद मैं राहत महसूस कर रहा हूं। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुकांत और तीन अन्य भारतीय पेरू पैरा बैडमिंटन अंतरराष्ट्रीय के एकल फाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sukant-and-three-other-indians-in-singles-final-of-peru-para-badminton-international/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 16:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sukant-and-three-other-indians-in-singles-final-of-peru-para-badminton-international/</guid>
      <description>सुकांत और तीन अन्य भारतीय पेरू पैरा बैडमिंटन अंतरराष्ट्रीय के एकल फाइनल में सुकांत कदम सहित चार भारतीय बैडमिंटन खिलाड़ियों ने लीमा में चल रहे पेरू पैरा बैडमिंटन अंतरराष्ट्रीय टूर्नामेंट के एकल फाइनल में प्रवेश किया। नित्या स्रे सुमति सिवान (एसएच6), मंदीप कौर (एसएल3) और नेहाल गुप्ता (एसएल3) ने भी शनिवार को अपने वर्गों के फाइनल में जगह बनायी&amp;nbsp;&amp;nbsp;दुनिया के तीसरे नंबर के खिलाड़ी सुकांत ने ग्वाटेमाला के राउल एंगुईयानो को एकतरफा सेमीफाइनल में 21-10 21-12 से शिकस्त दी।&amp;nbsp;अब फाइनल में उनका सामना सिंगापुर के ची हियोंग अंक से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब में भारत-पाकिस्तान अंतरराष्ट्रीय सीमा के पास एक ड्रोन और तीन किलोग्राम हेरोइन बरामद </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/a-drone-and-three-kg-of-heroin-recovered-near-the-india-pakistan-international-border-in-punjab/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 16:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/a-drone-and-three-kg-of-heroin-recovered-near-the-india-pakistan-international-border-in-punjab/</guid>
      <description>पंजाब में भारत-पाकिस्तान अंतरराष्ट्रीय सीमा के पास एक ड्रोन और तीन किलोग्राम हेरोइन बरामद पंजाब के तरन तारन जिले में भारत-पाकिस्तान सीमा के निकट एक ड्रोन से तीन किलोग्राम हेरोइन बरामद की गई है। पुलिस के एक शीर्ष अधिकारी ने रविवार को यह जानकारी दी। पंजाब पुलिस और सीमा सुरक्षा बल (बीएसएफ) के संयुक्त अभियान में यह बरामदगी की गयी। पंजाब के पुलिस महानिदेशक गौरव यादव ने एक ट्वीट में कहा, ‘‘सीमा पार तस्करी नेटवर्क के विरूद्ध विशेष अभियान चलाते हुए तरण तारण पुलिस और बीएसएफ ने संयुक्त अभियान में तरण तारण के पी एस वोलतोहा इलाके में तलाशी अभियान के दौरान एक ड्रोन बरामद किया गया जिसमें तीन किलोग्राम हेरोइन थी।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रपति मुर्मू का हरियाणा दौरा आज से शुरू, अंतरराष्ट्रीय गीता जयंती महोत्सव में होंगी शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/president-murmu-tour-of-haryana-starts-will-participate-in-international-gita-jayanti-festival/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/president-murmu-tour-of-haryana-starts-will-participate-in-international-gita-jayanti-festival/</guid>
      <description>राष्ट्रपति मुर्मू का हरियाणा दौरा आज से शुरू, अंतरराष्ट्रीय गीता जयंती महोत्सव में होंगी शामिल राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू मंगलवार से शुरू हो रहे अपने दो दिवसीय हरियाणा दौरे में कुरुक्षेत्र में अंतरराष्ट्रीय गीता जयंती महोत्सव समेत कई कार्यक्रमों में शिरकत करेंगी। राष्ट्रपति भवन द्वारा जारी बयान के अनुसार, राष्ट्रपति मंगलवार को ‘अंतरराष्ट्रीय गीता सम्मेलन’ में शामिल होंगी। वह इस यात्रा के दौरान डिजिटल माध्यम से ‘मुख्यमंत्री स्वास्थ्य सर्वेक्षण योजना’ और रोडवेज की बसों में ई-टिकटिंग प्रणाली की शुरुआत करेंगी और सिरसा में एक मेडिकल कॉलेज की आधारशिला रखेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26/11 के 14 साल: आतंकवाद को लेकर अंतरराष्ट्रीय समुदायों का डबल स्टैंडर्ड, इंसाफ अब भी अधूरा, चीन का वीटो वाला साथ और पाकिस्तान ग्रे लिस्ट आउट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/14-years-of-26-11-international-community-double-standard-regarding-terrorism/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 16:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/14-years-of-26-11-international-community-double-standard-regarding-terrorism/</guid>
      <description>26/11 के 14 साल: आतंकवाद को लेकर अंतरराष्ट्रीय समुदायों का डबल स्टैंडर्ड, इंसाफ अब भी अधूरा, चीन का वीटो वाला साथ और पाकिस्तान ग्रे लिस्ट आउट कुछ तारीखें ऐसी होती हैं जो किसी मुल्क के जेहन में सामूहिक याद के तौर पर दर्ज हो जाती हैं। उनके किस्से हर साल दोहराए जाते हैं। अमेरिका के लिए 9/11 और हमारे लिए 26/11, वैसे तो मुंबई का सामना आतंक से साल 1993 में भी हुआ था। लेकिन 14 साल पहले 2008 में 26 नवंबर को भी हुआ। 10 आतंकियों ने अलग-अलग जगहों पर आतंक का खूनी खेल मचाया। इन जगहों में छत्रपति शिवाजी महाराज टर्मिनल,&amp;nbsp;ओबेरॉय ट्राइडेंट, ताज होटल, हॉस्पिटल, नरीमन हॉस्पिटल और नॉरीमन हाउस शामिल हैं। इस हमले में 166 लोग मारे गए। 300 से ज्यादा घायल हुए और कई पुलिसवाले शहीद हुए। इनमें एटीएस चीफ हेमंत करकरे, मुंबई के एडीशनल कमिश्वर अशोक कामते, सीनियर पुलिस इंस्पेक्टर विजय सालस्कर, असिस्टेंट सब इंस्पेक्टर तुकाराम के नाम शामिल हैं। नेशनल सिक्योरिटी गार्ड के मेडर संदीप उन्नीथन भी शहीद हुए। हम देश के लिए प्राणों की आहुति देने वाले सभी सिपाहियों को अपना श्रद्धांजलि और नमन अर्पित करते हैं। इस पूरे ऑपरेशन में लश्कर ए तैयबा के 10 में से नौ आतंकी मारे गए और एक जिंदा पकड़ा गया जिसका नाम था अजमल आमिर कसाब, जिसे पुणे की जेल में बाद में फांसी दे दी गई।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंटरनेशनल रिलेशन में पीएचडी करना चाहते हैं, जानें क्या है प्रवेश प्रक्रिया </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/phd-in-international-relations-know-what-is-the-admission-process/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 18:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/phd-in-international-relations-know-what-is-the-admission-process/</guid>
      <description>इंटरनेशनल रिलेशन में पीएचडी करना चाहते हैं, जानें क्या है प्रवेश प्रक्रिया अगर आप भी इंटरनेशनल रिलेशन में पीएचडी करना चाहते है तो मास्टर्स में न्यूनतम 55% अंक आवश्यक है। इसके अलावा इंटरनेशनल रिलेशन से संबंधित विषयों में पोस्ट ग्रेजुएशन या एम.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्री-लॉन्च समारोह में बोले जयशंकर, अंतर्राष्ट्रीय संबंधों की शुरुआत खाद्य सुरक्षा से हुई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/international-relations-started-with-food-security-said-jaishankar/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 13:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/international-relations-started-with-food-security-said-jaishankar/</guid>
      <description>प्री-लॉन्च समारोह में बोले जयशंकर, अंतर्राष्ट्रीय संबंधों की शुरुआत खाद्य सुरक्षा से हुई दिल्ली में इंटरनेशनल ईयर ऑफ मिलेट्स के प्री-लॉन्च समारोह को संबोधित करते हुए विदेश मंत्री एस जयशंकर ने कहा कि भारत में विश्व में सबसे ज्यादा 17 मिलियन टन मिलेट्स का उत्पादन किया जाता है, जो विश्व के कुल उत्पादन का 20% है। मैं खाद्य सुरक्षा के लिए तीन चुनौतियां देखता हूं- कोविड, संघर्ष, जलवायु। प्रत्येक ने खाद्य सुरक्षा को महत्वपूर्ण रूप से प्रभावित किया है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कठिन समय में भारत ने इंडोनेशिया के साथ दिखाई एकजुटता, भूकंप की वजह से अब तक 56 से ज्यादा लोगों की मौतप्री-लॉन्च समारोह में विदेश मंत्री डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में साकार हो रहा है लोकल फॉर वोकल का सपना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dream-of-local-for-vocal-is-coming-true-in-international-trade-fair/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dream-of-local-for-vocal-is-coming-true-in-international-trade-fair/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में साकार हो रहा है लोकल फॉर वोकल का सपना अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेला इस मायने में महत्वपूर्ण हो जाता है कि इस साल देश में आजादी का अमृत महोत्सव भी मनाया जा रहा है। अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेला की अपनी विशिष्ट पहचान है और समूचे देश की झलक इस व्यापार मेले में देखने को मिल जाती है। यह कहना कोई अतिशयोक्ति नहीं होगा कि अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेला दिल्ली में देशी विदेशी दर्शकों को मिनी भारत की झलक कराता है। इस बार खास बात यह है कि लोकल, वोकल और ग्लोबल को इस मेले में साकार किया जा रहा है। आयोजकों का कहना है कि इस दफा व्यापार मेले में 95 प्रतिशत उत्पाद स्वेदशी या यों कहें के देश में ही बने हुए उत्पाद मिल रहे हैं। इसका सीधा सीधा अर्थ हो जाता है कि अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में लोकल फोर वोकल की थीम साकार हो रही है तो देशी विदेशी दर्शकों को यह उत्पाद भा भी खूब रहे हैं। इसे स्वदेशी या यों कहें कि लोकल को प्रोत्साहित करने का प्रमुख माध्यम माना जा सकता है तो यह भी साफ हो जाता है कि देशवासी स्वदेशी उत्पादों को भी हाथोंहाथ लेते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहरुख खान के फैंस के लिए खुश खबरी, अभिनेता को मिलने जा रहा है खास सम्मान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shahrukh-khan-will-be-honored-in-international-film-festival/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 18:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shahrukh-khan-will-be-honored-in-international-film-festival/</guid>
      <description>शाहरुख खान के फैंस के लिए खुश खबरी, अभिनेता को मिलने जा रहा है खास सम्मान नयी दिल्ली। हिंदी फिल्मों के मशहूर अभिनेता शाहरुख खान को सऊदी अरब में रेड सी इंटरनेशनल फिल्म फेस्टिवल के दूसरे संस्करण में मानद उपाधि से सम्मानित किया जाएगा। फिल्मोत्सव के आयोजकों ने एक बयान में कहा कि शाहरुख खान को फिल्म जगत में उनके असाधारण योगदान के लिए सम्मानित किया जा रहा है। उन्हें जेद्दा में लाल सागर के पूर्वी तट पर एक दिसंबर को आयोजित उद्घाटन समारोह में सम्मानित किया जाएगा। खान ने कहा कि मैं रेड सी इंटरनेशनल फिल्म फेस्टिवल में इस पुरस्कार को प्राप्त करने को लेकर वास्तव में सम्मानित महसूस कर रहा हूं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में उत्तर प्रदेश के ओडीओपी की धूम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/uttar-pradesh-odop-boom-in-indian-international-trade-fair/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 18:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/uttar-pradesh-odop-boom-in-indian-international-trade-fair/</guid>
      <description>भारतीय अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में उत्तर प्रदेश के ओडीओपी की धूम लखनऊ। उत्तर प्रदेश सरकार के एक जिला, एक उत्पाद (ओडीओपी) योजना के जरिये जिलों के उत्पादों को वैश्विक पहचान दिलाने के प्रयासों के बीच दिल्ली के प्रगति मैदान में 41वें भारतीय अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में प्रदेश के प्रमुख उत्पादों के स्टॉल पर लोगों की भीड़ उमड़ रही है। राज्य सरकार के प्रवक्ता ने सोमवार को बताया कि दिल्ली के प्रगति मैदान में 14 से 27 नवंबर के बीच आयोजित हो रहे इस मेले में वाराणसी की गुलाबी मीनाकारी से लेकर गोरखपुर का टेराकोटा, आगरा का मार्बल इनले, लखनऊ की चिकनकारी, कन्नौज का इत्र, कानपुर के चमड़ा उत्पादों को यूपी गैलरी में प्रदर्शित किया जा रहा है, जो यहां आने वाले लोगों के बीच आकर्षण का केंद्र बने हुए हैं। उन्होंने बताया कि अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में उत्तर प्रदेश की वृहद हिस्सेदारी है। इस मेले में राज्य के एमएसएमई उद्योगों, निर्यातकों, हस्तशिल्पियों एवं ओडीओपी उद्यमियों के उत्कृष्ट उत्पादों का प्रदर्शन किया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत और पाकिस्तान के बीच अंतरराष्ट्रीय सीमा के पास दिखे दो ड्रोन, बीएसएफ की गोलीबारी के बाद वापस लौटे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/two-drones-seen-near-international-border-between-india-and-pakistan-returned-after-bsf-firing/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 12:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/two-drones-seen-near-international-border-between-india-and-pakistan-returned-after-bsf-firing/</guid>
      <description>भारत और पाकिस्तान के बीच अंतरराष्ट्रीय सीमा के पास दिखे दो ड्रोन, बीएसएफ की गोलीबारी के बाद वापस लौटे पंजाब में गुरदासपुर जिले के कस्सोवाल इलाके में भारत और पाकिस्तान के बीच अंतरराष्ट्रीय सीमा के पास एक पाकिस्तानी ड्रोन देखा गया। अधिकारियों ने रविवार को बताया कि सीमा सुरक्षा बल (बीएसएफ) के जवानों ने जब शनिवार रातड्रोन पर गोलियां चलाईं तो यह पाकिस्तानी सीमा की ओर लौट गया। उन्होंने कहा कि बीएसएफ कर्मियों ने ड्रोन पर कम से कम 96 गोलियां चलाईं और पांच रोशनी बम भी फेंके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरराष्ट्रीय मेले में पहुंचे CM योगी, कहा- 5 वर्ष के अंदर यूपी के परंपरागत उत्पाद को वैश्विक स्तर पर पहुंचाने के अनेक प्रयास हुए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-yogi-reached-international-fair-efforts-made-to-take-traditional-products/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 21:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-yogi-reached-international-fair-efforts-made-to-take-traditional-products/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय मेले में पहुंचे CM योगी, कहा- 5 वर्ष के अंदर यूपी के परंपरागत उत्पाद को वैश्विक स्तर पर पहुंचाने के अनेक प्रयास हुए अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेला-2022 राजधानी दिल्ली के प्रगति मैदान में शुरु हो चुका है। इस अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेले में सभी काउंटर अपने व्यवसाय को आगे बढ़ाने के लिए अद्धुत सामाजिक सांस्कृतिक विषयों से भरे हुए हैं। इस बीच उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने भारतीय अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेला-2022 में &#39;वोकल फॉर लोकल एंड लोकल टू ग्लोबल&#39; थीम पर आयोजित कार्यक्रम में हिस्सा लिया। सीएम योगी ने कारीगरों, हस्तशिल्पियों से बात कर उनकी हौसलाअफजाई भी की। उन्होंने कहा कि कोरोना में जब 40 लाख प्रवासी कामगार और श्रमिक यूपी लौटे तो ज्यादातर का समायोजन ओडीओपी के जरिए किया गया था। कोरोना में सबसे बड़ी आबादी वाले यूपी में भी अव्यवस्था नहीं फैली।इसे भी पढ़ें: भाजपा प्रत्याशी ने मैनपुरी लोकसभा सीट उपचुनाव के लिए नामाकंन दाखिल कियाइस दौरान मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने कहा कि उत्तर प्रदेश ने पिछले 5 वर्षों में परंपरागत उत्पाद को वैश्विक स्तर पर पहुंचाने के लिए कई प्रयास किए हैं। प्रदेश निर्यात का हब बना है। 2017-18 में प्रदेश का जो कुल निर्यात था वो 86,000 करोड़ रु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरदीप पुरी ने कहा कि कश्मीर मुद्दे को अंतरराष्ट्रीय मंच पर ले जाना नेहरू की सबसे बड़ी गलती थी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hardeep-puri-said-taking-kashmir-issue-to-international-stage-was-nehrus-biggest-mistake/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hardeep-puri-said-taking-kashmir-issue-to-international-stage-was-nehrus-biggest-mistake/</guid>
      <description>हरदीप पुरी ने कहा कि कश्मीर मुद्दे को अंतरराष्ट्रीय मंच पर ले जाना नेहरू की सबसे बड़ी गलती थी देश के पहले प्रधानमंत्री जवाहर लाल नेहरू पर निशाना साधते हुये केंद्रीय मंत्री हरदीप सिंह पुरी ने सोमवार को कहा कि कश्मीर मामले को बहुपक्षीय मंच पर ले जाना नेहरू की ‘ऐतिहासिक भूल’ थी। पुरी ने यहां संवाददाताओं से बातचीत में कहा, ‘‘कश्मीर मसले को अंतरराष्ट्रीय अथवा बहुपक्षीय मंच पर क्यों ले जाया गया। मेरी जानकारी के अनुसार उस वक्त महाराजा हरि सिंह विलय पत्र पर हस्ताक्षर करके प्रसन्न थे और इतिहास विषय के छात्र के तौर पर मैने यही पढ़ा है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>41वें भारत अन्तर्राष्ट्रीय व्यापार मेले में उत्तर प्रदेश मंडप का प्रदेश के मुख्य सचिव ने किया उद्घाटन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-secretary-state-inaugurated-pavilion-41st-india-international-trade-fair/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-secretary-state-inaugurated-pavilion-41st-india-international-trade-fair/</guid>
      <description>41वें भारत अन्तर्राष्ट्रीय व्यापार मेले में उत्तर प्रदेश मंडप का प्रदेश के मुख्य सचिव ने किया उद्घाटन नई दिल्ली। राष्ट्रीय राजधानी दिल्ली के प्रगति मैदान में 14 नवंबर से इंडिया ट्रेड प्रमोशन ऑर्गेनाइजेशन आईटीपीओ की तरफ से 41 वें भारतीय अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेला-2022 ट्रेड-फेयर का आयोजन किया गया। इस अवसर पर उत्तर प्रदेश मंडप का उद्घाटन उत्तर प्रदेश के मुख्य सचिव दुर्गाशंकर मिश्रा द्वारा फीता काटने के उपरांत दीप प्रज्वलित कर किया गया इसके उपरांत अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेले के ओ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वॉलीबॉल खिलाड़ी बहनों और उनके पिता को अंतराष्ट्रीय खेलों में प्रतिभा दिखाने की तलाश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/volleyball-player-sisters-and-their-father-looking-to-show-talent-in-international-sports/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/volleyball-player-sisters-and-their-father-looking-to-show-talent-in-international-sports/</guid>
      <description>वॉलीबॉल खिलाड़ी बहनों और उनके पिता को अंतराष्ट्रीय खेलों में प्रतिभा दिखाने की तलाश राजस्थान के चुरू जिले के एक गांव की पांच बहनें अपने पिता के सपने को साकार करने और देश का नाम रोशन करने के साथ-साथ अंतरराष्ट्रीय स्तर पर वॉलीबॉल खेलने के लिए दिन-रात मेहनत कर रही हैं। जिगसाना ताल गांव की लड़कियों ने हाल में आयोजित राज्य स्तरीय राजीव गांधी ग्रामीण ओलंपिक में तीसरा स्थान हासिल कर सुर्खियां बटोरीं। पांच बहनों में सबसे छोटी नितिका ने टीम की कप्तानी की जबकि प्रियंका सेटर के रूप में खेलीं और अर्बीना और आइना हमलावर (अटैकर) के रूप में खेलीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले के टिकट 67 दिल्ली मेट्रो स्टेशनों पर उपलब्ध होंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/international-trade-fair-tickets-will-be-available-at-67-delhi-metro-stations/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 10:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/international-trade-fair-tickets-will-be-available-at-67-delhi-metro-stations/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले के टिकट 67 दिल्ली मेट्रो स्टेशनों पर उपलब्ध होंगे दिल्ली के प्रगति मैदान में 14-27 नवंबर तक होने वाले भारत अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेले के लिए प्रवेश टिकट डीएमआरसी के 67 मेट्रो स्टेशनों पर उपलब्ध होंगे। एक अधिकारी ने शनिवार को यह जानकारी दी। प्रगति मैदान में इस 14 दिवसीय व्यापार मेले में लगभग 2,500 घरेलू और विदेशी प्रदर्शक अपने उत्पादों की प्रदर्शनी लगायेंगे। इनमें ब्रिटेन और संयुक्त अरब अमीरात (यूएई) सहित कई देशों के प्रदर्शक भी शामिल होंगे।  व्यापार मेले का आयोजन करने वाली वाणिज्य मंत्रालय की इकाई इंडिया ट्रेड प्रमोशन ऑर्गनाइजेशन (आईटीपीओ) ने कहा कि इस साल बिहार, झारखंड और महाराष्ट्र भागीदार राज्य हैं जबकि उत्तर प्रदेश और केरल फोकस राज्य हैं। विदेशी भागीदारी अफगानिस्तान, बांग्लादेश, बहरीन, बेलारूस, ईरान, नेपाल, थाईलैंड, तुर्की, संयुक्त अरब अमीरात और ब्रिटेन सहित 12 देशों से है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएम मोदी ने किया केम्पेगौड़ा अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल-2 का उद्घाटन, बेंगलुरु में दिखाई वंदे भारत को हरी झंडी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-narendra-modi-inaugurates-terminal-2-of-kempegowda-international-airport-in-bengaluru/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 11:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-narendra-modi-inaugurates-terminal-2-of-kempegowda-international-airport-in-bengaluru/</guid>
      <description>पीएम मोदी ने किया केम्पेगौड़ा अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल-2 का उद्घाटन, बेंगलुरु में दिखाई वंदे भारत को हरी झंडी पीएम नरेंद्र मोदी 11 नवंबर को बेंगलुरु के दौरे पर है, जहां उन्होंने बेंगलुरु के क्रांतिवीर संगोली रायण्णा (केएसआर) रेलवे स्टेशन से दक्षिण भारत की पहली ‘वंदे भारत’ एक्सप्रेस ट्रेन को हरी झंडी दिखाई। इस तरह दक्षिण को पहली और देश को पांचवी वंदे भारत ट्रेन मिल गई है। यह ट्रेन बेंगलुरु के रास्ते मैसूर और चेन्नई के बीच चलेगी। पीएम मोदी द्वारा हरी झंडी दिखाने के बाद चैन्नई से मैसूर तक इस ट्रेन का रेगुलर ऑपरेशन 12 नवंबर से शुरू होगा।&amp;nbsp;कनक दास और महर्षि वाल्मिकी को दी श्रद्धांजलिबता दें कि वंदे भारत ट्रेन को रवाना करने से पहले प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने महर्षि वाल्मिकी और संत कवि संत-कवि कनक दास की जयंती के मौके पर उनकी प्रतिमाओं पर पुष्पांजलि भी अर्पित की। प्रधानमंत्री ने परिसर में रामायण के रचयिता महर्षि वाल्मीकि की प्रतिमा पर भी पुष्पांजलि अर्पित की। कनक दास का जन्म आज ही के दिन 1509 में हुआ था। उनके माता-पिता ने उनका नाम थिम्मप्पा नायक रखा था। हर साल उनकी जयंती को ‘कनक जयंती’ के तौर पर मनाया जाता है और इस दिन क्षेत्रीय सार्वजनिक अवकाश होता है। ‘कीर्तन’ और ‘उगाभोग’ (कन्नड़ की संगीत रचनाएं) के लिए उन्होंने काफी लोकप्रियता हासिल की। प्रधानमंत्री मोदी के इन दोनों को श्रद्धांजिल अर्पित करने के इस कार्यक्रम के कई राजनीतिक मायने भी निकाले जा रहे हैं, क्योंकि राज्य में अगले साल विधानसभा चुनाव होने हैं। राज्य में कुरुबा और वाल्मीकि समुदाय कई विधानसभा क्षेत्रों में निर्णायक भूमिका निभाते हैं।&amp;nbsp;भारत गौरव काशी दर्शन ट्रेन को भी किया रवानाप्रधानमंत्री ने ‘भारत गौरव काशी दर्शन’ ट्रेन को भी हरी झंडी दिखाई, जो रेलवे की ‘भारत गौरव’ ट्रेन नीति के तहत कर्नाटक के मुजराई विभाग द्वारा चलाई जाएगी। दक्षिण पश्चिम रेलवे के अनुसार यह काशी की यात्रा करने को इच्छुक कई यात्रियों के सपने को पूरा करेगी। इस ट्रेन में यात्रा के लिए आठ दिन का एक यात्रा ‘पैकेज’ उपलब्ध होगा, श्रद्धालुओं को इसमें विशेष छूट दी जाएगी। आधिकारिक सूत्रों ने बताया कि कर्नाटक सरकार काशी विश्वनाथ यात्रा के तीर्थयात्रियों को अतिरिक्त पांच हजार रुपये भी देगी। यह ट्रेन वाराणसी, अयोध्या और प्रयागराज जैसे कई तीर्थ स्थल जाएगी।&amp;nbsp;करेंगे केम्पेगौड़ा अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे का उद्घाटनप्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को यहां नादप्रभु केम्पेगौड़ा की 108 फुट ऊंची कांस्य प्रतिमा का अनावरण करेंगे। प्रतिमा का अनावरण करने के बाद प्रधानमंत्री एक जनसभा में शिरकत करेंगे, जिसमें लाखों लोगों के पहुंचने की उम्मीद है। इसके बाद वह तमिलनाडु के डिंडीगुल जाएंगे। इसके बाद पांच हजार करोड़ रुपये की लागत से बने केम्पेगौड़ा अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल-2 का उद्घाटन करेंगे। इसका निर्माण लगभग 5,000 करोड़ रुपये की लागत से किया गया है। इसके उद्घाटन से हवाई अड्डा पर यात्रियों की क्षमता बढ़कर सालाना करीब पांच-छह करोड़ होने की उम्मीद है। अभी यह सलाना 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेंगलुरु अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल 2 का उद्घाटन करेंगे मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-to-inaugurate-terminal-2-of-bengaluru-international-airport/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 17:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-to-inaugurate-terminal-2-of-bengaluru-international-airport/</guid>
      <description>बेंगलुरु अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल 2 का उद्घाटन करेंगे मोदी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी शुक्रवार को बेंगलुरु के केम्पेगौड़ा अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल 2 का उद्घाटन करेंगे, जिसका निर्माण लगभग 5,000 करोड़ रुपये की लागत से किया गया है। यह जानकारी अधिकारियों ने दी। अधिकारियों ने बुधवार को कहा कि टर्मिनल 2 के उद्घाटन के साथ ही हवाई अड्डे पर चेक-इन और आव्रजन के लिए काउंटरों की संख्या के साथ ही यात्रियों को संभालने की क्षमता दोगुनी हो जाएगी, जिससे लोगों को काफी सुविधा होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोचीन शिपयार्ड लिमिटेड को मिला 1000 करोड़ रुपये का अंतरराष्ट्रीय निर्यात ठेका </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cochin-shipyard-limited-bags-international-export-contract-worth-rs-1000-crore/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 14:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cochin-shipyard-limited-bags-international-export-contract-worth-rs-1000-crore/</guid>
      <description>कोचीन शिपयार्ड लिमिटेड को मिला 1000 करोड़ रुपये का अंतरराष्ट्रीय निर्यात ठेका कोचीन शिपयार्ड लिमिटेड (सीएसएल) को ‘कमीशनिंग सर्विस ऑपरेशन वेसल (सीएसओवी)’ के निर्माण के लिए एक यूरोपीय ग्राहक से प्रतिष्ठित अंतरराष्ट्रीय निर्यात ठेका मिला है। सीएसएल ने यहां एक बयान में कहा कि इस अनुबंध का मूल्य करीब 1000 करोड़ रुपये है, जिसमें श्रृंखलाबद्ध तरीके से और ऑर्डर मिलने की संभावना है। टिकाऊ और हरित ऊर्जा समाधानों पर बढ़ते जोर के साथ अपतटीय पवन फर्मों के विकास पर वैश्विक स्तर पर ध्यान दिया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एमनेस्टी इंटरनेशनल ने म्यांमा में विमानन ईंधन की आपूर्ति रोकने का किया आग्रह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amnesty-international-urges-myanmar-to-halt-aviation-fuel-supplies/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amnesty-international-urges-myanmar-to-halt-aviation-fuel-supplies/</guid>
      <description>एमनेस्टी इंटरनेशनल ने म्यांमा में विमानन ईंधन की आपूर्ति रोकने का किया आग्रह एमनेस्टी इंटरनेशनल ने म्यांमा को विमानन ईंधन की आपूर्ति करने वालों को वहां अपनी सेवाएं निलंबित करने का आग्रह किया है क्योंकि उसका इस्तेमाल करके नागरिकों को निशाना बनाने वाले हवाई हमलों की संख्या बढ़ रही है। ताजा रिपोर्ट के अनुसार, लंदन स्थित मानवाधिकार समूह को आम नागरिकों की यात्रा व परिवहन के लिए इस्तेमाल होने वाले विमानन ईंधन को सेना को दिए जाने के सबूत मिले हैं। एमनेस्टी ने विमानन ईंधन आपूर्ति श्रृंखला में रिफाइनर, शिपिंग कंपनियों और अन्य लोगों को उनकी खेप तब तक रोकने को कहा है, जब तक कि वे यह सुनिश्चित नहीं कर लेते कि उसका इस्तेमाल सेना द्वारा नहीं किया जा रहा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरराष्ट्रीय प्रदर्शनी ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ 10 नवंबर से जयपुर मे होगी शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/international-exhibition-india-stone-mart-will-start-in-jaipur-from-november-10/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 15:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/international-exhibition-india-stone-mart-will-start-in-jaipur-from-november-10/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय प्रदर्शनी ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ 10 नवंबर से जयपुर मे होगी शुरू पत्थर उद्योग की प्रतिष्ठित प्रदर्शनी ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ 10 नवंबर से जयपुर में शुरू होगी। इसमें भारत और विदेशों से 350 से अधिक प्रतिभागियों के शामिल होने की उम्मीद है। एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। उन्होंने बताया कि ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ के 11वें संस्करण का आयोजन 10 से 13 नवंबर तक जयपुर के सीतापुरा औद्योगिक क्षेत्र स्थित जयपुर एग्जीबिशन एवं कन्वेंशन सेंटर (जेईसीसी) में होगा। अधिकारी के मुताबिक, प्रदर्शनी का आयोजन सेंटर फॉर डेवलपमेंट ऑफ स्टोंस (सीडीओएस) द्वारा किया जा रहा है और फेडरेशन ऑफ इंडियन चैंबर्स ऑफ कॉमर्स एंड इंडस्ट्री (फिक्की) इसका सह-आयोजक है।  उन्होंने बताया कि राजस्थान राज्य औद्योगिक विकास एवं निवेश निगम लिमिटेड (रीको) प्रदर्शनी का प्रमुख प्रायोजक है। उद्योग विभाग की अतिरिक्त मुख्य सचिव एसीएस वीनू गुप्ता ने बताया कि ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ पत्थर उद्योग की सबसे बड़ी अंतरराष्ट्रीय प्रदर्शनी होगी, जिसमें प्राकृतिक पत्थरों, सहायक उत्पादों और सेवाओं की दुनिया को व्यापक रूप से प्रदर्शित किया जाएगा। उन्होंने कहा कि यह आयोजन पत्थर उद्योग के विभिन्न हितधारकों जैसे घरेलू और विदेशी उत्पादकों, निर्यातकों, आयातकों, उपभोक्ताओं, खरीदारों, विशेषज्ञों, प्रौद्योगिकी प्रदाताओं, वास्तुकारों, बिल्डरों आदि को एक छत के नीचे लाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर पुलिस ने अंतरराष्ट्रीय आतंकी मॉड्यूल का पर्दाफाश किया, दो गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jammu-kashmir-police-busts-international-terror-module-two-arrested/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 10:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jammu-kashmir-police-busts-international-terror-module-two-arrested/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर पुलिस ने अंतरराष्ट्रीय आतंकी मॉड्यूल का पर्दाफाश किया, दो गिरफ्तार जम्मू। जम्मू कश्मीर पुलिस ने रविवार को एक आतंकी मॉड्यूल का भंडाफोड़ करने का दावा किया, जिसे यूरोप से संचालित किया जा रहा था। पुलिस ने जम्मू में पाकिस्तान की ओर से ड्रोन की मदद से हथियारों और विस्फोटकों की खेप गिराए जाने में शामिल उसके दो सदस्यों को गिरफ्तार किया। आरएस पुरा में अंतरराष्ट्रीय सीमा (आईबी) के साथ बासपुर बांग्ला क्षेत्र में ड्रोन द्वारा हथियार गिराए जाने की जांच के दौरान डोडा के चंदर बोस और कैंप गोले गुजराल, जम्मू के शमशेर सिंह को पकड़ा गया। अधिकारियों ने बताया कि उनके पास से चार पिस्तौल, आठ मैगजीन और 47 गोलियां बरामद हुई हैं। इसे भी पढ़ें: मोरबी पुल त्रासदी में मारे गए लोगों की याद में राहुल समेत अन्य ‘भारत यात्रियों’ ने दो मिनट का मौन रखा अतिरिक्त पुलिस महानिदेशक (एडीजीपी) मुकेश सिंह ने कहा कि पूछताछ के दौरान बोस ने खुलासा किया कि वह सिंह के इशारे पर काम कर रहा था। अधिकारियों ने बताया कि दोनों से पूछताछ के दौरान पता चला कि आतंकी मॉड्यूल का संचालक यूरोप में है। सिंह ने कहा, ‘‘दोनों (बोस और सिंह) एक ओवरग्राउंड वर्कर (ओजीडब्ल्यू) के संपर्क में थे, जिसका नाम बलविंदर है, जो जम्मू का निवासी है और अब यूरोप में बस गया है।’’ इसे भी पढ़ें: एक भारत श्रेष्ठ भारत के प्रणेता हैं लौह पुरुष सरदार वल्लभ भाई पटेल उन्होंने कहा कि गिरफ्तार आरोपी और ओजीडब्ल्यू प्रतिबंधित आतंकवादी संगठन के लिए काम कर रहे हैं। उन्होंने कहा, ‘‘बलविंदर भारत में आरोपियों और पाकिस्तान में हथियारों की खेप के संचालकों, दोनों के साथ समन्वय कर रहा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुल्लू का अंर्तराष्ट्रीय दशहरा, जहां नहीं जलाया जाता रावण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/international-dussehra-festival-of-kullu/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 16:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/international-dussehra-festival-of-kullu/</guid>
      <description>कुल्लू का अंर्तराष्ट्रीय दशहरा, जहां नहीं जलाया जाता रावण दशहरा का विराट पर्व है। व्यास नदी के किनारे बसे शहर कुल्लू में ढोल, शहनाई, रणसिंघे बज रहे हैं। पर्वत शिखरों, घाटियों व पगडंडियों से रंगबिरंगी पालकियों व रथों में विराजे देवता, ऋषि, सिद्ध व नाग पधार रहे हैं। इस देव यात्रा में पीतल, तांबे, चांदी के वाद्य, रंग बिरंगे झंडे, चंवर व छत्र, विशेष चिन्ह, अनुभवी पुजारी, पुरोहित, गूर व कारदार सब शामिल हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;हिमाचल प्रदेश की गोद में जब जब लोकउत्सव आयोजित होते हैं तब तब आम जनता अपने देवी देवताओं से भी मिलती है। कुल्लू घाटी में आयोजित होने वाले लोकोत्सवों का सरताज है कुल्लू दशहरा। यह विशाल लोकदेव समागम देश भर में दशहरा सम्पन्न होने के बाद आरम्भ होता है। शाही परिवार के सदस्य अभी भी सदियों पुरानी परम्पराएं निभाते हुए इस उत्सव में शामिल होते हैं तभी सन 1660 में पहली बार आयोजित हुए इस ऐतिहासिक उत्सव की आन, बान और शान अभी सलामत है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
