<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Business on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/business/</link>
    <description>Recent content in Business on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>अक्टूबर में जीएसटी संग्रह 1.52 लाख करोड़ रुपये, अबतक दूसरा सबसे ऊंचा आंकड़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gst-collection-in-october-at-rs-152-lakh-crore-second-highest-ever/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gst-collection-in-october-at-rs-152-lakh-crore-second-highest-ever/</guid>
      <description>अक्टूबर में जीएसटी संग्रह 1.52 लाख करोड़ रुपये, अबतक दूसरा सबसे ऊंचा आंकड़ा माल एवं सेवा कर संग्रह (जीएसटी) अक्टूबर में 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</guid>
      <description>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार एशियाई बाजारों में तेजी और विदेशी कोषों की लगातार आवक के बीच प्रमुख शेयर सूचकांकों ने मंगलवार को लगातार चौथे दिन तेजी का सिलसिला बनाए रखा। इस दौरान बीएसई का 30 शेयरों वाला सूचकांक 378.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही बड़ी परियोजनाओं पर श्वेत पत्र लाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-bring-out-white-paper-on-big-projects-going-out-of-state/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-bring-out-white-paper-on-big-projects-going-out-of-state/</guid>
      <description>महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही बड़ी परियोजनाओं पर श्वेत पत्र लाएगी महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही कुछ बड़ी परियोजनाओं पर अगले 30 दिनों में एक श्वेत पत्र जारी करेगी। महाराष्ट्र के उद्योग मंत्री उदय सामंत ने मंगलवार को यहां बताया कि अगर पिछली महाविकास आघाड़ी (एमवीए) सरकार ने इन परियोजनाओं को रोकने के लिए कोई कदम उठाया था, तो उस बारे में भी बताया जाएगा। महाराष्ट्र की जगह दूसरे राज्यों को बड़ी परियोजनाएं मिलने के मुद्दे पर एकनाथ शिंदे-देवेंद्र फडणवीस की सरकार विपक्ष के निशाने पर है।  विपक्ष का आरोप है कि सत्तारूढ़ सरकार राज्य में वेदांत-फॉक्सकॉन और टाटा-एयरबस परियोजनाओं को लाने में विफल रही। ये दोनों परियोजनाएं गुजरात के खाते में चली गईं। वहीं, राज्य सरकार ने आरोप लगाया है कि पिछली एमवीए सरकार की निष्क्रियता के कारण परियोजनाएं महाराष्ट्र से बाहर चली गईं। सामंत ने पत्रकारों ने कहा, ‘‘महाराष्ट्र उद्योग विभाग अगले 30 दिनों में एक श्वेत पत्र लाएगा, जिसमें बताया जाएगा कि वेदांत-फॉक्सकॉन, टाटा-एयरबस जैसी बड़ी निवेश परियोजनाएं दूसरे राज्यों में क्यों गईं। इन परियोजनाओं को महाराष्ट्र में लाने के लिए पिछली सरकार ने क्या कदम उठाए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अक्टूबर तक सरकार की धान खरीद 12 प्रतिशत बढ़कर 170.53 लाख टन हुई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/governments-paddy-procurement-increased-by-12-percent-to-17053-lakh-tonnes-till-october/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/governments-paddy-procurement-increased-by-12-percent-to-17053-lakh-tonnes-till-october/</guid>
      <description>अक्टूबर तक सरकार की धान खरीद 12 प्रतिशत बढ़कर 170.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाद्य तेलों की भंडारण सीमा के आदेश से थोक विक्रेताओं को मिली छूट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/wholesalers-get-exemption-from-the-order-of-storage-limit-of-edible-oils/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/wholesalers-get-exemption-from-the-order-of-storage-limit-of-edible-oils/</guid>
      <description>खाद्य तेलों की भंडारण सीमा के आदेश से थोक विक्रेताओं को मिली छूट सरकार ने कीमतों में आई गिरावट को देखते हुए मंगलवार को खाद्य तेलों एवं तिलहनों के थोक विक्रेताओं और शॉपिंग श्रृंखला खुदरा विक्रेताओं को भंडारण सीमा के आदेश से छूट दे दी। खाद्य एवं उपभोक्ता मामलों के मंत्रालय ने एक बयान में खाद्य तेल एवं तिलहन के विक्रेताओं पर से भंडारण सीमा हटाए जाने के आदेश की जानकारी देते हुए कहा कि इसे तत्काल प्रभाव से लागू किया जा रहा है। मंत्रालय ने कहा कि इस कदम से थोक विक्रेताओं एवं शॉपिंग श्रृंखला खुदरा विक्रेताओं को खाद्य तेलों की अधिक किस्में एवं ब्रांड रखने की छूट मिल जाएगी। फिलहाल भंडारण की एक सीमा होने से उनके पास खाद्य तेलों का सीमित स्टॉक ही रहता था। सरकार ने खाद्य तेलों एवं तिलहन की कीमतों को नियंत्रण में रखने के लिए पिछले साल आठ अक्टूबर को खुदरा विक्रेताओं, थोक विक्रेताओं एवं थोक उपभोक्ताओं पर भंडारण सीमा लगा दी थी। इसमें भंडारण सीमा तय करने का अधिकार राज्यों को दिया गया था। उसके बाद केंद्र ने तय की गई समान भंडारण सीमा का प्रावधान करते हुए पाबंदी का आदेश 30 जून तक के लिए बढ़ा दिया। बाद में इसे 31 दिसंबर, 2022 तक के लिए बढ़ा दिया गया था। खाद्य मंत्रालय ने कहा कि देश में खाद्य तेलों एवं तिलहनों की मौजूदा कीमतों का अध्ययन करने के बाद भंडारण सीमा की समीक्षा की गई। कीमतों में अंतरराष्ट्रीय एवं घरेलू स्तर पर लगातार आ रही नरमी को देखते हुए भंडारण सीमा हटाने का फैसला किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>त्योहारी मांग से अक्टूबर में कारों की बिक्री ने पकड़ी रफ्तार, दोपहिया वाहनों की मांग रही सुस्त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/car-sales-pick-up-pace-in-october-due-to-festive-demand-for-two-wheelers-remained-sluggish/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/car-sales-pick-up-pace-in-october-due-to-festive-demand-for-two-wheelers-remained-sluggish/</guid>
      <description>त्योहारी मांग से अक्टूबर में कारों की बिक्री ने पकड़ी रफ्तार, दोपहिया वाहनों की मांग रही सुस्त त्योहारी सीजन में मांग बढ़ने से घरेलू यात्री वाहन उद्योग की बिक्री में अक्टूबर महीने में सालाना आधार पर बड़ा उछाल दर्ज हुआ है। मध्यम श्रेणी की कारों और एसयूवी की मांग में त्योहारी सीजन में सबसे अधिक तेजी देखने को मिली, वहीं प्रवेश स्तर के वाहनों की मांग भी अच्छी रही। हालांकि, दोपहिया वाहन की मांग कमजोर रही, जो अर्थव्यवस्था की स्थिति को दर्शाता है। मंगलवार को उद्योग के आकड़ों से यह पता चला है।  अक्टूबर में मारुति सुजुकी, महिंद्रा एंड महिंद्रा (एमएंडएम), किआ इंडिया और होंडा कार्स इंडिया के साथ हुंदै और टाटा मोटर्स के नेतृत्व में वाहन विनिर्माताओं ने घरेलू बाजार में यात्री वाहनों (पीवी) की मजबूत बिक्री दर्ज की। हालांकि, दोपहिया खंड में हीरो मोटोकॉर्प, बजाज ऑटो, होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया और टीवीएस मोटर जैसे अधिकांश विनिर्माताओं की त्योहारी सीजन के दौरान बिक्री सुस्त रही। देश की सबसे बड़ी कार कंपनी मारुति सुजुकी इंडिया की पिछले महीने घरेलू बिक्री 26 प्रतिशत बढ़कर 1,47,072 इकाई रही, जबकि एक साल पहले की इसी अवधि में यह 1,17,013 इकाई थी।  अक्टूबर में इसकी यात्री वाहनों (पीवी) की कुल घरेलू बिक्री 1,47,072 इकाई रही, जो सालाना आधार पर 26 प्रतिशत अधिक है। एक साल पहले इसी महीने में घरेलू यात्री वाहनों की कुल घरेलू बिक्री 1,17,013 इकाई थी। इस दौरान ‘मिनी खंड’ में कारों की बिक्री बढ़कर 24,936 इकाई हो गई। इसमें ऑल्टो और एस-प्रेसो जैसे मॉडल शामिल हैं। बलेनो, सेलेरियो, डिजायर, इग्निस, स्विफ्ट, टूर एस और वैगनआर सहित कॉम्पैक्ट कारों की बिक्री पिछले महीने बढ़कर 73,685 इकाई हो गई। एक साल पहले इसी महीने में यह आंकड़ा 48,690 था।  मारुति सुजुकी इंडिया के वरिष्ठ कार्यकारी अधिकारी (विपणन और बिक्री) शशांक श्रीवास्तव ने कहा कि एसयूवी ने पिछले महीने बिक्री चार्ट का नेतृत्व करना जारी रखा, जबकि प्रवेश स्तर के मॉडल की बिक्री में भी पिछले कुछ महीनों की तुलना में वृद्धि देखी गई। वहीं हुंदै मोटर इंडिया लिमिटेड (एचएमआईएल) की पिछले महीने घरेलू पीवी बिक्री 29.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीपीसीएल को मिला अंतरिम प्रमुख, वेत्सा रामकृष्ण ने सीएमडी का अतिरिक्त प्रभार संभाला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bpcl-gets-interim-chief-vetsa-ramakrishna-takes-over-additional-charge-of-cmd/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bpcl-gets-interim-chief-vetsa-ramakrishna-takes-over-additional-charge-of-cmd/</guid>
      <description>बीपीसीएल को मिला अंतरिम प्रमुख, वेत्सा रामकृष्ण ने सीएमडी का अतिरिक्त प्रभार संभाला वेत्सा रामकृष्ण गुप्ता ने मंगलवार को भारत पेट्रोलियम कॉरपोरेशन लिमिटेड (बीपीसीएल) के चेयरमैन और प्रबंध निदेशक का अतिरिक्त प्रभार संभाल लिया। बीपीसीएल सार्वजनिक क्षेत्र की दूसरी ऐसी कंपनी है, जहां नियमित नियुक्ति के अभाव के चलते अंतरिम प्रमुख नियुक्त किया गया है। कंपनी ने बयान में कहा कि बीपीसीएल के वित्त निदेशक के रूप में गुप्ता ने अरुण कुमार सिंह का स्थान लिया है, जो 31 अक्टूबर को सेवानिवृत्त हुए हैं।  लोक उद्यम चयन बोर्ड (पीईएसबी) ने इस साल मार्च में सिंह के स्थान पर बीपीसीएल के चेयरमैन और प्रबंध निदेशक के पद के लिए विज्ञापन दिया था। इस पद के लिए आवेदन करने की समयसीमा एक जून थी। हालांकि, पीईएसबी ने अभी तक एक भी उम्मीदवार की सिफारिश नहीं की है और इसके कारण अंतरिम प्रमुख की नियुक्ति की गई है। सिंह 13 महीने तक बीपीसीएल के चेयरमैन और प्रबंध निदेशक के रूप में सेवा देने के बाद सेवानिवृत्त हुए हैं।  सिंह के उत्तराधिकारी गुप्ता (51) कंपनी के निदेशक मंडल में सबसे वरिष्ठ निदेशक हैं और इसलिए उन्हें अतिरिक्त प्रभार दिया गया है। वह जून, 2031 में सेवानिवृत्त होंगे। अंतरिम प्रमुख नियुक्त करने वाली बीपीसीएल सार्वजनिक क्षेत्र की दूसरी पेट्रोलियम कंपनी है। ऑयल एंड नैचुरल गैस कॉरपोरेशन (ओएनजैसी) में अप्रैल, 2021 से नियमित चेयरमैन और प्रबंध निदेशक की नियुक्ति नहीं हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेलवे की माल ढुलाई से कमाई पहले सात महीनों में 17 प्रतिशत बढ़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/railways-freight-earnings-up-17-percent-in-first-seven-months/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/railways-freight-earnings-up-17-percent-in-first-seven-months/</guid>
      <description>रेलवे की माल ढुलाई से कमाई पहले सात महीनों में 17 प्रतिशत बढ़ी रेलवे की माल ढुलाई से आय चालू वित्त वर्ष के पहले सात महीनों में सालाना आधार पर 17 प्रतिशत तक बढ़ गई। रेलवे ने मंगलवार को यह जानकारी दी। रेलवे ने बयान में कहा कि अप्रैल-अक्टूबर, 2022 के दौरान उसने माल ढुलाई से कुल 92,345 करोड़ रुपये अर्जित किए जो एक साल पहले के 78,921 करोड़ रुपये की तुलना में 17 प्रतिशत अधिक है। एक साल पहले की समान अवधि के मुकाबले रेलवे की माल ढुलाई भी करीब नौ प्रतिशत बढ़ गई। वित्त वर्ष के पहले सात महीनों में रेलवे ने कुल 85.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सभी करदाताओं के लिए एकसमान आईटीआर फॉर्म लाने का प्रस्ताव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/proposal-to-bring-uniform-itr-form-for-all-taxpayers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/proposal-to-bring-uniform-itr-form-for-all-taxpayers/</guid>
      <description>सभी करदाताओं के लिए एकसमान आईटीआर फॉर्म लाने का प्रस्ताव वित्त मंत्रालय ने सभी करदाताओं के लिए एकसमान आयकर रिटर्न (आईटीआर) फॉर्म लाने का प्रस्ताव मंगलवार को रखा जिसमें डिजिटल परिसंपत्तियों से होने वाली आय को भी अलग से दर्ज किए जाने का प्रावधान होगा। वित्त मंत्रालय के तहत केंद्रीय प्रत्यक्ष कर बोर्ड (सीबीडीटी) ने एक बयान में कहा कि ट्रस्ट एवं गैर-लाभकारी संगठनों को छोड़कर बाकी सभी करदाता इस प्रस्तावित नए आईटीआर फॉर्म के जरिये अपने रिटर्न जमा कर सकते हैं। इस नए फॉर्म पर हितधारकों से 15 दिसंबर तक टिप्पणियां आमंत्रित की गई हैं।  वर्तमान में छोटे एवं मझोले करदाताओं के लिए आईटीआर फॉर्म 1 (सहज) और आईटीआर फॉर्म 4 (सुगम) के जरिये आयकर रिटर्न जमा किए जाते हैं। सहज फॉर्म का इस्तेमाल 50 लाख रुपये तक की सालाना वेतन आय वाला व्यक्ति कर सकता है जबकि सुगम फॉर्म का इस्तेमाल 50 लाख रुपये तक की आय वाले व्यक्तियों, हिंदू अविभाजित परिवारों एवं फर्मों के लिए निर्धारित है। आईटीआर-2 फॉर्म का इस्तेमाल आवासीय संपत्ति से आय अर्जित करने वाले लोग कर सकते हैं जबकि आईटीआर-3 फॉर्म कारोबार एवं पेशे से लाभ अर्जित करने वाले लोगों के लिए है। आईटीआर-5 एवं 6 फॉर्म सीमित दायित्व भागीदारी (एलएलपी) एवं कारोबारों के लिए निर्दिष्ट हैं जबकि आईटीआर-7 फॉर्म का इस्तेमाल ट्रस्ट कर सकते हैं। आयकर विभाग के नियामकीय संगठन सीबीडीटी ने कहा कि आईटीआर-1 एवं आईटीआर-4 आगे भी बने रहेंगे लेकिन व्यक्तिगत करदाताओं के पास इस साझा आईटीआर फॉर्म के माध्यम से भी रिटर्न जमा करने का विकल्प होगा।  सीबीडीटी ने कहा, ‘‘आईटीआर-7 फॉर्म को छोड़कर बाकी सभी रिटर्न वाले फॉर्म को मिलाकर एक साझा आईटीआर फॉर्म लाने का प्रस्ताव है। नए आईटीआर का मकसद व्यक्तियों एवं गैर-कारोबारी करदाताओं के लिए रिटर्न जमा करने को सुगम बनाने और इसमें लगने वाले समय को कम करना है।’’ सीबीडीटी ने कहा कि सभी हितधारकों से मिले सुझावों के आधार पर तैयार इस साझा आईटीआर को अधिसूचित कर दिया जाएगा और आयकर विभाग इसके ऑनलाइन उपयोग की भी जानकारी देगा। नांगिया एंडरसन एलएलपी के साझेदार संदीप झुनझुनवाला ने कहा कि नया फॉर्म आने के बाद आईटीआर-2, 3, 5 एवं 6 फॉर्म के जरिये रिटर्न जमा करने वाले करदाताओं के पास अब पुराने फॉर्म का विकल्प नहीं रह जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा, G20 में घटनाक्रम के प्रभाव से निपटने के लिए सामूहिक प्रयासों पर जोर देंगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-will-emphasize-collective-efforts-to-deal-with-impact-of-developments-in-g20/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-will-emphasize-collective-efforts-to-deal-with-impact-of-developments-in-g20/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा, G20 में घटनाक्रम के प्रभाव से निपटने के लिए सामूहिक प्रयासों पर जोर देंगी केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने कहा है कि भारत विकसित अर्थव्यवस्थाओं के घटनाक्रमों के प्रभाव से (स्पिलओवर) निपटने और क्रिप्टो करेंसी के वैश्विक स्तर पर विनियमन के लिए जी20 में सामूहिक प्रयास का दबाव बनाएगा। ऐसी स्थिति जो एक जगह से शुरू होती है और उसका अप्रत्यक्ष प्रभाव कहीं और पड़ता है, उसे स्पिलओवर कहते है। सीतारमण ने एक दिसंबर से भारत द्वारा जी20 की अध्यक्षता संभालने के बाद चर्चा वाले क्षेत्रों का भी जिक्र किया। इनमें बहुपक्षीय संस्थानों और खाद्य एवं ऊर्जा सुरक्षा में सुधार समेत प्राथमिकता वाले आठ क्षेत्र शामिल हैं। भारत.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘डिजिटल रुपये’ के पहले पायलट परीक्षण में कई बैंकों ने लिया भाग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/several-banks-participated-in-the-first-pilot-trial-of-digital-rupee/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/several-banks-participated-in-the-first-pilot-trial-of-digital-rupee/</guid>
      <description>‘डिजिटल रुपये’ के पहले पायलट परीक्षण में कई बैंकों ने लिया भाग भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) द्वारा शुरू ‘डिजिटल रुपये’ के पहले पायलट परीक्षण में आईसीआईसीआई बैंक और बैंक ऑफ बड़ौदा समेत कई बैंकों ने मंगलवार को सरकारी प्रतिभूतियों में लेनदेन के लिए हिस्सा लिया। सूत्रों के अनुसार, आईसीआईसीआई बैंक ने ‘केंद्रीय बैंक डिजिटल मुद्रा’ (सीबीडीसी) का इस्तेमाल करते हुए आईडीएफसी फर्स्ट बैंक को जीएस 2027 प्रतिभूतियां बेचीं। उन्होंने बताया कि डिजिटल रुपये के साथ कुल मिलाकर 275 करोड़ रुपये के 48 सौदे हुए।  भारतीय स्टेट बैंक, बैंक ऑफ बड़ौदा और कोटक महिंद्रा बैंक ने भी डिजिटल रुपये (थोक खंड) के पहले पायलट परीक्षण में भाग लिया। आरबीआई ने सोमवार को डिजिटल रुपये (थोक खंड) का पहला पायलट परीक्षण शुरू करने की घोषणा करते हुए कहा था कि डिजिटल रुपये (खुदरा खंड) का पहला पायलट परीक्षण एक महीने के भीतर शुरू करने की योजना है। यह परीक्षण विशेष उपयोगकर्ता समूहों के बीच चुनिंदा स्थानों में किया जाएगा, जिसमें ग्राहक और कारोबारी शामिल हैं।  आरबीआई की डिजिटल मुद्रा में सौदों का निपटान करने से निपटान लागत में कमी आने की संभावना है। सीबीडीसी किसी केंद्रीय बैंक की तरफ से जारी होने वाले मौद्रिक नोटों का डिजिटल स्वरूप है। दुनियाभर के केंद्रीय बैंक सीबीडीसी लाने की संभावनाओं को टटोल रहे हैं। सरकार ने वित्त वर्ष 2022-23 के बजट में डिजिटल रुपया लाने की घोषणा की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रांजक्शन के मामले में UPI ने दिखाया ऐसा जलवा, वर्ल्ड बैंक भी बोल पड़ा- विश्व के दूसरे देश भारत से सीखें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/case-of-transaction-upi-showed-such-flair/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 19:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/case-of-transaction-upi-showed-such-flair/</guid>
      <description>ट्रांजक्शन के मामले में UPI ने दिखाया ऐसा जलवा, वर्ल्ड बैंक भी बोल पड़ा- विश्व के दूसरे देश भारत से सीखें वक्त के साथ करेंसी और ट्रांजक्शन के तरीके भी बदले। जहां पहले एक समान देने के बदले दूसरा सामान देने का सिस्टम यानी बाटर सिस्टम था। वहीं बाद में सिक्के और नोट जारी हुए। लेकिन वर्तमान दौर में शॉपिंग के लिए पैसों का पास में होना भी जरूरी नहीं है। बस फोन निकालिए और पेमेंट कीजिए। साल 2021 में देश में कुल पेमेंट का 40 % डिजिटल पेंमेंट था और अब 2016 में यूपीआई ने ऐसा कमाल कर दिया कि&amp;nbsp;वर्ल्ड बैंक ने भी दूसरे देशों को भारत से सीखने की नसीहत दे दी है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अक्टूबर में किआ इंडिया की थोक बिक्री 43 प्रतिशत बढ़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kia-indias-wholesale-sales-up-43-percent-in-october/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 18:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kia-indias-wholesale-sales-up-43-percent-in-october/</guid>
      <description>अक्टूबर में किआ इंडिया की थोक बिक्री 43 प्रतिशत बढ़ी वाहन विनिर्माता किआ इंडिया ने अक्टूबर में कुल 23,323 वाहनों की थोक बिक्री की जो एक साल पहले की तुलना में 43 प्रतिशत अधिक है। किआ इंडिया के उपाध्यक्ष एवं बिक्री प्रमुख हरदीप सिंह बरार ने मंगलवार को एक बयान में यह जानकारी देते हुए कहा कि एक साल पहले के समान महीने में कंपनी ने 16,331 वाहन बेचे थे। अक्टूबर, 2022 में कंपनी ने सेल्टोस मॉडल के 9,777 वाहन, सोनेट के 7,614 वाहन, कैरेंस मॉडल के 5,479 वाहन और कार्निवाल मॉडल के 301 वाहनों की आपूर्ति डीलरों को की।  बरार ने कहा, ‘‘भारतीय बाजार में किआ के सभी उत्पादों की जैसी मांग दिख रही है वह शुरुआत से ही हमारी रणनीति को सही साबित करता नजर आ रहा है।’’ उन्होंने कहा कि वर्ष 2022 में कंपनी पहले ही दो लाख वाहनों की बिक्री का आंकड़ा पार कर चुकी है और बाकी दो महीनों में कुल बिक्री के अभूतपूर्व स्तर पर पहुंच जाने की उम्मीद है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैग ने राष्ट्रीय ऑनलाइन निबंध प्रतियोगिता के परिणाम किए घोषित,अंग्रेजी श्रेणी में हर्ष, हिंदी श्रेणी में सारंग मुकेशभाई पटेल ने हासिल किए प्रथम स्थान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cag-declared-the-results-of-national-online-essay-competition-harsh-sarang-secured-1st-rank/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cag-declared-the-results-of-national-online-essay-competition-harsh-sarang-secured-1st-rank/</guid>
      <description>कैग ने राष्ट्रीय ऑनलाइन निबंध प्रतियोगिता के परिणाम किए घोषित,अंग्रेजी श्रेणी में हर्ष, हिंदी श्रेणी में सारंग मुकेशभाई पटेल ने हासिल किए प्रथम स्थान भारत के नियंत्रक और महालेखा परीक्षक (कैग) के कार्यालय ने ऑडिट दिवस के अवसर आयोजित राष्ट्रीय ऑनलाइन निबंध लेखन प्रतियोगिता के परिणाम घोषित कर दिए हैं। इस प्रतियोगिता में किसी भी विश्वविद्यालय द्वारा मान्यता प्राप्त संस्थान में नामांकित 25 वर्ष से कम आयु वाले छात्रों ने भाग लिया। प्रतियोगिता की घोषणा 16 अगस्त, 2022 को की गई थी और आवेदन करने की समयसीमा 15 सितंबर थी। प्रतियोगिता में प्रथम स्थान के लिए 30,000 रुपये, दूसरे स्थान के लिए 20,000 और तीसरे स्थान पर आने वाले छात्रों के लिए 15,000 रुपये का नकद पुरस्कार रखा गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा एंड महिंद्रा की अक्टूबर में यात्री वाहनों की बिक्री में 60 प्रतिशत की बढ़त, कार और वैन की बिक्री घटी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mahindra-mahindras-passenger-vehicle-sales-up-60-in-october-car-and-van-sales-down/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mahindra-mahindras-passenger-vehicle-sales-up-60-in-october-car-and-van-sales-down/</guid>
      <description>महिंद्रा एंड महिंद्रा की अक्टूबर में यात्री वाहनों की बिक्री में 60 प्रतिशत की बढ़त, कार और वैन की बिक्री घटी महिंद्रा एंड महिंद्रा (एमएंडएम) लिमिटेड की घरेलू बाजार में यात्री वाहनों (पीवी) की बिक्री अक्टूबर, 2022 में 60 प्रतिशत बढ़कर 32,298 इकाई पर पहुंच गयी। कंपनी ने मंगलवार को एक बयान में यह जानकारी दी। कंपनी ने पिछले साल अक्टूबर में 20,130 इकाइयां बेची थीं। एमएंडएम की पिछले महीने यूटिलिटी (उपयोगिता) वाहनों की बिक्री 61 प्रतिशत बढ़कर 32,226 इकाई हो गई। अक्टूबर, 2021 में यह 20,034 इकाई रही थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टेक महिंद्रा का शुद्ध लाभ घटा, दूसरी तिमाही में चार प्रतिशत घटकर 1,285 करोड़ रुपये पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tech-mahindras-net-profit-dips-by-4-per-cent-to-rs-1285-crore-in-q2/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tech-mahindras-net-profit-dips-by-4-per-cent-to-rs-1285-crore-in-q2/</guid>
      <description>टेक महिंद्रा का शुद्ध लाभ घटा, दूसरी तिमाही में चार प्रतिशत घटकर 1,285 करोड़ रुपये पर टेक महिंद्रा ने मंगलवार को बताया कि उसका एकीकृत शुद्ध लाभ चालू वित्त वर्ष की सितंबर में समाप्त तिमाही में चार प्रतिशत घटकर 1,285 करोड़ रुपये रह गया। देश की पांचवीं सबसे बड़ी आईटी सेवा निर्यातक ने एक साल पहले की समान अवधि में 1,339 करोड़ रुपये का शुद्ध लाभ कमाया था। एक बयान के मुताबिक, चालू वित्त वर्ष की दूसरी तिमाही में कंपनी की कुल आय 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में तेजी जारी, सेंसेक्स 375 अंक और चढ़कर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-continues-to-rise-sensex-closes-higher-by-375-points/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 16:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-continues-to-rise-sensex-closes-higher-by-375-points/</guid>
      <description>शेयर बाजार में तेजी जारी, सेंसेक्स 375 अंक और चढ़कर बंद एशियाई और यूरोपीय बाजारों में तेजी के साथ विदेशी संस्थागत निवेशकों के लगातार निवेश से घरेलू शेयर बाजारों में मंगलवार को भी तेजी का रुख जारी रहा। बीएसई का 30 शेयरों वाला सेंसेक्स लगातार चौथे कारोबारी सत्र में लाभ में रहा और 374.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय बेड़े के लगभग 10 से 12 प्रतिशत विमान रखरखाव और इंजन संबंधित खामियों के कारण बंद: रिपोर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/10-to-12-of-the-aircraft-were-grounded-due-to-maintenance-and-engine-related-lapses-report/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 16:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/10-to-12-of-the-aircraft-were-grounded-due-to-maintenance-and-engine-related-lapses-report/</guid>
      <description>भारतीय बेड़े के लगभग 10 से 12 प्रतिशत विमान रखरखाव और इंजन संबंधित खामियों के कारण बंद: रिपोर्ट भारतीय विमानन कंपनियों के 75 से अधिक विमान रखरखाव और इंजन से संबंधित मुद्दों के कारण वर्तमान में ठप खड़े है। विमानन क्षेत्र की सलाहकार कंपनी सीएपीए (कापा) की मंगलवार को जारी रिपोर्ट से यह जानकारी मिली है। कापा की रिपोर्ट ‘भारत मध्यावधि परिदृश्य-2023’ में कहा गया है कि ये विमान रखरखाव और इंजन से संबंधित खामियों के कारण बंद पड़े हैं। इन विमानों की संख्या भारतीय बेड़े का लगभग 10 से 12 प्रतिशत है और दूसरी छमाही में इनका वित्तीय नतीजों पर महत्वपूर्ण प्रभाव पड़ सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निसान मोटर की थोक बिक्री में भारी वृद्धि,अक्टूबर में बिक्री 45 प्रतिशत बढ़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/huge-increase-in-nissan-motors-wholesale-sales-up-45-percent-in-october/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 15:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/huge-increase-in-nissan-motors-wholesale-sales-up-45-percent-in-october/</guid>
      <description>निसान मोटर की थोक बिक्री में भारी वृद्धि,अक्टूबर में बिक्री 45 प्रतिशत बढ़ी वाहन कंपनी निसान मोटर इंडिया की कुल थोक बिक्री अक्टूबर, 2022 में 45 प्रतिशत बढ़कर 10,011 इकाई हो गयी। कंपनी ने मंगलवार को यह जानकारी दी। कंपनी ने अक्टूबर, 2021 में डीलरों को कुल 6,917 इकाइयों की आपूर्ति की। निसान मोटर इंडिया ने एक बयान में कहा कि पिछले महीने कंपनी ने घरेलू बाजार में 3,061 इकाइयां बेचीं और 6,950 इकाइयों का निर्यात किया। निसान मोटर इंडिया के प्रबंध निदेशक राकेश श्रीवास्तव ने कहा, त्योहारी सत्र में आपूर्ति में वृद्धि हुई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत की विनिर्माण गतिविधियां अक्टूबर में रहीं मजबूत, रोजगार दर में भी वृद्धि: सर्वेक्षण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indias-manufacturing-activity-remained-strong-in-october-employment-also-increased-survey/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 12:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indias-manufacturing-activity-remained-strong-in-october-employment-also-increased-survey/</guid>
      <description>भारत की विनिर्माण गतिविधियां अक्टूबर में रहीं मजबूत, रोजगार दर में भी वृद्धि: सर्वेक्षण नये ऑर्डर और उत्पादन में धीमी, लेकिन मजबूती गति से बढ़ोतरी के बीच भारत में विनिर्माण गतिविधियां अक्टूबर में मजबूत रहीं। हालांकि, इस दौरान कीमतों का दबाव भी बना रहा। एक मासिक सर्वेक्षण में मंगलवार को यह बात कही गई। मौसमी रूप से समायोजित एसएंडपी ग्लोबल इंडिया विनिर्माण खरीद प्रबंधक सूचकांक (पीएमआई) सितंबर में 55.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के ‘स्टील मैन’ पद्म भूषण जमशेद जे ईरानी का निधन, जानें ऐसा रहा है सफर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/steel-man-of-india-jamshed-j-irani-passes-away-at-the-age-of-86-years/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/steel-man-of-india-jamshed-j-irani-passes-away-at-the-age-of-86-years/</guid>
      <description>भारत के ‘स्टील मैन’ पद्म भूषण जमशेद जे ईरानी का निधन, जानें ऐसा रहा है सफर नयी दिल्ली। टाटा स्टील के पूर्व प्रबंध निदेशक और भारत के ‘स्टील मैन’ कहे जाने वाले जमशेद जे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भुगतान आधारित वेरिफिकेशन की संभावानाएं तलाश रहे मस्क,  निदेशक मंडल को किया भंग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/musk-exploring-possibilities-of-payment-based-verification-dissolved-the-board-of-directors/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/musk-exploring-possibilities-of-payment-based-verification-dissolved-the-board-of-directors/</guid>
      <description>भुगतान आधारित वेरिफिकेशन की संभावानाएं तलाश रहे मस्क, निदेशक मंडल को किया भंग अरबपति कारोबारी एलन मस्क ट्विटर के लिए बड़े बदलाव कर रहे हैं। हालांकि, सोशल मीडिया मंच के मालिक के रूप में उन्हें अपने पहले सप्ताह में कई बड़ी बाधाओं का सामना भी करना पड़ रहा है। कंपनी द्वारा सिक्योरिटीज एंड एक्सचेंज कमीशन को सोमवार को दी जानकारी के मुताबिक ट्विटर के नए मालिक ने निदेशक मंडल को भंग कर दिया है और खुद को बोर्ड का एकमात्र सदस्य बना लिया। मस्क ने बाद में ट्विटर पर कहा कि नयी बोर्ड व्यवस्था अस्थायी है, लेकिन उन्होंने कोई विवरण नहीं दिया। वह उपयोगकर्ताओं के लिए भुगतान पर आधारित वेरिफिकेशन की संभावानाएं भी तलाश रहे हैं। मस्क के साथ काम करने वाले एक वेंचर कैपिटलिस्ट ने ट्विटर पर एक सर्वेक्षण में पूछा कि उपयोगकर्ता ब्लू टिक निशान के लिए कितना भुगतान करने को तैयार हैं। ट्विटर जानीमानी हस्तियों के खातों को सत्यापित करने के लिए ब्लू टिक निशान का इस्तेमाल करता है, ताकि आम लोगों को खातों की वैधता के बारे में पता चल सके। मस्क ने रविवार को कहा कि पूरी सत्यापन प्रक्रिया को अभी नया रूप दिया जा रहा है। इस बीच ट्विटर के नए निवेशकों और कंपनी में बड़े पैमाने पर छंटनी की आशंका को लेकर भी चिंता जताई जा रही हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईपीएफओ बोर्ड ने ईपीएस-95 योजना से निकासी की अनुमति दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/epfo-board-allows-withdrawal-from-eps-95-scheme/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/epfo-board-allows-withdrawal-from-eps-95-scheme/</guid>
      <description>ईपीएफओ बोर्ड ने ईपीएस-95 योजना से निकासी की अनुमति दी नयी दिल्ली।&amp;nbsp;सेवानिवृत्ति कोष निकाय ईपीएफओ ने छह महीने से भी कम समय में सेवानिवृत्त होने वाले अपने अंशधारकों को कर्मचारी पेंशन योजना 1995 (ईपीएस-95) के तहत जमा राशि निकालने की सोमवार को अनुमति दे दी।  फिलहाल कर्मचारी भविष्य निधि कोष (ईपीएफओ) ग्राहकों को छह महीने से कम सेवा बाकी रहने पर अपने कर्मचारी भविष्य निधि खाते में ही जमा राशि की निकासी की अनुमति मिली हुई है। ईपीएफओ के शीर्ष निकाय केंद्रीय न्यासी मंडल (सीबीटी) की सोमवार को संपन्न 232वीं बैठक में सरकार को अनुशंसा की गई कि ईपीएस-95 योजना में कुछ संशोधन कर सेवानिवृत्ति के करीब पहुंच चुके अंशदाताओं को पेंशन कोष में जमा राशि निकालनेकी अनुमति दी जाए।  श्रम मंत्रालय के बयान के मुताबिक, सीबीटी ने सरकार से सिफारिश की है कि छह महीने से भी कम सेवा अवधि वाले सदस्यों को अपने ईपीएस खाते से निकासी की सुविधा दी जाए। इसके अलावा न्यासी मंडल ने 34 वर्षों से अधिक समय से इस योजना का हिस्सा रहे सदस्यों को आनुपातिक पेंशन लाभ देने की भी अनुशंसा की है। इस सुविधा से पेंशनधारकों को सेवानिवृत्ति लाभ के निर्धारण के वक्त ज्यादा पेंशन पाने में मदद मिलेगी।  श्रम मंत्रालय ने कहा कि ईपीएफओ के न्यासी मंडल ने एक्सचेंज ट्रेडेड फंड (ईटीएफ) यूनिट में निवेश के लिए एक विमोचन नीति को भी मंजूरी दी है। इसके अलावा वित्त वर्ष 2021-22 के लिए ईपीएफओ के कामकाज पर तैयार 69वीं वार्षिक रिपोर्ट को भी स्वीकृति दी गई जिसे संसद में पेश किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार में तेजी जारी, सेंसेक्स 787 अंक उछलकर 60,746 पर ,निफ्टी भी बढ़त पर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/market-continues-to-rise-sensex-jumps-787-points-to-60746-nifty-also-closed-on-the-rise/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 17:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/market-continues-to-rise-sensex-jumps-787-points-to-60746-nifty-also-closed-on-the-rise/</guid>
      <description>बाजार में तेजी जारी, सेंसेक्स 787 अंक उछलकर 60,746 पर ,निफ्टी भी बढ़त पर बंद वैश्विक बाजारों के सकारात्मक रुझान और विदेशी संस्थागत निवेशकों की तरफ से निवेश आने से सोमवार को घरेलू शेयर बाजारों में लगातार तीसरे कारोबारी सत्र में भी तेजी का सिलसिला जारी रहा। बीएसई का 30 शेयरों पर आधारित मानक सूचकांक सेंसेक्स 786.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूरोप में मुद्रास्फीति रिकॉर्ड 10.7 प्रतिशत के स्तर पर,अमेरिका और ब्रिटेन में पिछले 40 वर्षों के सर्वोच्च स्तर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/inflation-in-europe-at-record-107-per-cent-us-and-uk-highest-level-in-last-40-years/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/inflation-in-europe-at-record-107-per-cent-us-and-uk-highest-level-in-last-40-years/</guid>
      <description>यूरोप में मुद्रास्फीति रिकॉर्ड 10.7 प्रतिशत के स्तर पर,अमेरिका और ब्रिटेन में पिछले 40 वर्षों के सर्वोच्च स्तर यूरो मुद्रा का इस्तेमाल करने वाले 19 यूरोपीय देशों में मुद्रास्फीति अक्टूबर में रिकॉर्ड 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाजिर मांग से सोना वायदा में तेजी, भाव में नौ रुपये की वृध्दि</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gold-futures-rise-on-spot-demand-price-rises-by-rs-9/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gold-futures-rise-on-spot-demand-price-rises-by-rs-9/</guid>
      <description>हाजिर मांग से सोना वायदा में तेजी, भाव में नौ रुपये की वृध्दि मजबूत हाजिर मांग के बीच कारोबारियों द्वारा अपने सौदों का आकार बढ़ाए जाने से सोमवार को सोने का वायदा भाव नौ रुपये की तेजी के साथ 50,239 रुपये प्रति 10 ग्राम हो गया। मल्टी कमोडिटी एक्सचेंज में सोने का दिसंबर आपूर्ति वाला अनुबंध नौ रुपये या 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाजिर बाजार में कमजोरी का रुख, बिनौला तेल खली की कीमत में 11 रुपये की गिरावट दर्ज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cottonseed-oil-cake-futures-fall-after-a-weak-trend-in-the-spot-market/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cottonseed-oil-cake-futures-fall-after-a-weak-trend-in-the-spot-market/</guid>
      <description>हाजिर बाजार में कमजोरी का रुख, बिनौला तेल खली की कीमत में 11 रुपये की गिरावट दर्ज हाजिर बाजार में कमजोरी के रुख के बाद कारोबारियों ने अपने सौदों के आकार को घटाया जिससे वायदा कारोबार में सोमवार को बिनौला तेल खली की कीमत 11 रुपये की गिरावट के साथ 2,479 रुपये प्रति क्विंटल रह गई। एनसीडीईएक्स में बिनौलातेल खली के दिसंबर माह में डिलिवरी वाले अनुबंध की कीमत 11 रुपये यानी 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योट्टा इंफ्रा डेटा सेंटर उत्तर प्रदेश में करेगी 39,000 करोड़ रुपये का निवेश </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yotta-infra-to-invest-rs-39000-crore-in-data-center-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 15:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yotta-infra-to-invest-rs-39000-crore-in-data-center-uttar-pradesh/</guid>
      <description>योट्टा इंफ्रा डेटा सेंटर उत्तर प्रदेश में करेगी 39,000 करोड़ रुपये का निवेश योट्टा इंफ्रास्ट्रक्चर उत्तर प्रदेश में अगले 5-7 वर्षों के दौरान डेटा सेंटर कारोबार में 39,000 करोड़ रुपये का निवेश करेगी। कंपनी के एक शीर्ष अधिकारी ने सोमवार को यह जानकारी दी। हीरानंदानी समूह की फर्म ने इस संबंध में उत्तर प्रदेश सरकार के साथ एक सहमति पत्र (एमओयू) पर हस्ताक्षर किए हैं। योट्टा इंफ्रास्ट्रक्चर के सह-संस्थापक और चेयरमैन दर्शन हीरानंदानी ने योट्टा डी1 डेटा सेंटर की शुरुआत के मौके पर आयोजित एक कार्यक्रम में पत्रकारों से कहा कि यह निवेश डेटा सेंटर परिसर के निर्माण, आईटी उपकरणों और अन्य हार्डवेयर को खरीदने के लिए किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोवा के लिए अपनी उड़ान सेवाएं देगा रूसी एयरलाइंस एयरोफ्लोट, दो नवंबर से मास्को से गोवा की उड़ान होगीं शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/russian-airlines-will-start-flight-services-moscow-to-goa-flight-will-start-from-november-2/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/russian-airlines-will-start-flight-services-moscow-to-goa-flight-will-start-from-november-2/</guid>
      <description>गोवा के लिए अपनी उड़ान सेवाएं देगा रूसी एयरलाइंस एयरोफ्लोट, दो नवंबर से मास्को से गोवा की उड़ान होगीं शुरू रूसी एयरलाइंस एयरोफ्लोट ने सोमवार को कहा कि वह दो नवंबर से मास्को से गोवा के लिए अपनी उड़ान सेवाएं शुरू करेगी। एयरलाइन इस समय मास्को से दिल्ली के बीच सप्ताह में दो बार अपनी हवाई सेवाएं संचालित करती है। बयान में कहा गया कि एयरोफ्लोट अपने एयरबस ए-330 विमान के साथ हर बुधवार, शनिवार और रविवार को मास्को से गोवा के लिए उड़ान सेवाएं संचालित करेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिकी डॉलर के मुकाबले रुपया  में तेजी, शुरुआती कारोबार में 15 पैसे बढ़कर 82.32 पर पहुंचा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rupee-rises-by-15-paise-at-8232-in-early-trade-against-us-dollar/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rupee-rises-by-15-paise-at-8232-in-early-trade-against-us-dollar/</guid>
      <description>अमेरिकी डॉलर के मुकाबले रुपया में तेजी, शुरुआती कारोबार में 15 पैसे बढ़कर 82.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुरुआती कारोबार में मजबूत वैश्विक रूझानों के बीच सेंसेक्स, निफ्टी में तेजी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-nifty-rise-in-early-trade-amid-strong-global-trends/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-nifty-rise-in-early-trade-amid-strong-global-trends/</guid>
      <description>शुरुआती कारोबार में मजबूत वैश्विक रूझानों के बीच सेंसेक्स, निफ्टी में तेजी मजबूत वैश्विक रूझानों और विदेशी कोषों की ताजा आवक के बीच सोमवार को शुरुआती कारोबार में सेंसेक्स और निफ्टी में तेजी हुई। इस दौरान बीएसई का 30 शेयरों वाला सूचकांक 563.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अडाणी समूह 1,000 अरब डॉलर का मूल्यांकन हासिल करने के लिए करेगा 150 अरब डॉलर का निवेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/adani-group-to-invest-150-billion-to-achieve-1000-billion-valuation/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/adani-group-to-invest-150-billion-to-achieve-1000-billion-valuation/</guid>
      <description>अडाणी समूह 1,000 अरब डॉलर का मूल्यांकन हासिल करने के लिए करेगा 150 अरब डॉलर का निवेश एशिया के सबसे अमीर व्यक्ति गौतम अडानी का अडाणी समूह हरित ऊर्जा, डेटा केंद्र, हवाई अड्डे से लेकर स्वास्थ्य सेवा क्षेत्रों में 150 अरब डॉलर से अधिक का निवेश करेगा। समूह का लक्ष्य 1,000 अरब डॉलर के मूल्यांकन वाली वैश्विक कंपनियों की विशिष्ट सूची में शामिल होने का है। अडाणी समूह के मुख्य वित्त अधिकारी (सीएफओ) जुगेशिंदर ‘रॉबी’ सिंह ने 10 अक्टूबर को वेंचुरा सिक्योरिटीज लि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इरडा चेयरमैन ने कहा, यूपीआई की तरह बीमा क्षेत्र के लिए &#39;बीमा सुगम&#39; परिवर्तनकारी होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/irda-chairman-said-like-upi-bima-sugam-will-be-transformative-for-the-insurance-sector/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/irda-chairman-said-like-upi-bima-sugam-will-be-transformative-for-the-insurance-sector/</guid>
      <description>इरडा चेयरमैन ने कहा, यूपीआई की तरह बीमा क्षेत्र के लिए &amp;lsquo;बीमा सुगम&amp;rsquo; परिवर्तनकारी होगा भारतीय बीमा नियामक एवं विकास प्राधिकरण (आईआरडीएआई) पॉलिसी की बिक्री, नवीकरण और दावों के निपटारे समेत विभिन्न सेवाओं के लिए एक मंच की सुविधा देने वाले ‘बीमा सुगम’ पर काम कर रहा है। प्रौद्योगिकी से लैस यह पोर्टल देशभर के ग्राहकों को सुगम अनुभव देकर बीमा की पैठ का विस्तार करेगा। बीमा नियामक इरडा के चेयरमैन देबाशीष पांडा ने ‘पीटीआई-भाषा’ को दिए साक्षात्कार में कहा कि बीमा सुगम बीमा उद्योग के लिए उसी तरह परिवर्तनकारी होगा जिस तरह से यूनिफाइड पेमेंट्स इंटरफेस (यूपीआई) ने देश में डिजिटल भुगतान को बदलकर रख दिया है।  पांडा ने कहा, ‘‘बीमा सुगम से बीमा की खरीद-बिक्री, पॉलिसी से जुड़े कार्यों, दावों का निपटारा जैसे सभी काम हो सकेंगे। बीमा कंपनियां इस मंच पर आ सकती हैं, इसमें ‘एप्लिकेशन प्रोग्रामिंग इंटरफेस (एपीआई) के माध्यम से काम होंगे।’’ उन्होंने बताया कि एजेंट, वेब एग्रीगेटर (विभिन्न कंपनियों की पॉलिसी आदि की जानकारी देने वाली वेबसाइट) समेत सभी बीमा मध्यवर्ती की इस पोर्टल तक पहुंच होगी। उन्होंने कहा कि जहां तक बीमा पॉलिसीधारकों की बात है तो वे सीधे भी उत्पाद खरीद सकते हैं या फिर मदद लेकर ऐसा कर सकते हैं। उन्होंने आगे कहा, ‘‘हो सकता है कि कई लोग सहायता लेकर यह करना चाहें और इसके लिए किसी मध्यवर्ती को चुनें।’’ यह मंच पॉलिसीधारकों और संभावित ग्राहकों को उत्पाद, कंपनी और भुगतान के कई विकल्प देगा। पांडा ने कहा, ‘‘यह शॉपिंग मॉल की तरह है जहां आप जाकर खरीद कर सकते हैं। जहां तक केवाईसी की बात है, तो यह आधार संख्या के जरिये होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिपोर्ट कहती है कि सड़क परिवहन और राजमार्ग क्षेत्र में सबसे अधिक विलंबित परियोजनाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/report-says-highest-number-of-delayed-projects-in-road-transport-and-highways-sector/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/report-says-highest-number-of-delayed-projects-in-road-transport-and-highways-sector/</guid>
      <description>रिपोर्ट कहती है कि सड़क परिवहन और राजमार्ग क्षेत्र में सबसे अधिक विलंबित परियोजनाएं सड़क परिवहन एवं राजमार्ग क्षेत्र में देरी से चल रही परियोजनाओं की संख्या सबसे अधिक 262 है। इसके बाद रेलवे की 115 और पेट्रोलियम क्षेत्र की 89 परियोजनाएं देरी से चल रही हैं। एक सरकारी रिपोर्ट से यह जानकारी मिली है। सितंबर, 2022 के लिए बुनियादी ढांचा परियोजनाओं पर नवीनतम रिपोर्ट के अनुसार, सड़क परिवहन और राजमार्ग क्षेत्र में निगरानी वाली 835 परियोजनाओं में से 262 परियोजनाएं अपने मूल कार्यक्रम से देरी से चल रही हैं। इसी तरह रेलवे की निगरानी वाली 173 परियोजनाओं में से 115 विलंबित हैं, जबकि पेट्रोलियम के लिए 140 में से 89 परियोजनाएं समय से पीछे हैं। अवसंरचना और परियोजना निगरानी प्रभाग (आईपीएमडी) केंद्रीय क्षेत्र की 150 करोड़ रुपये या उससे अधिक की लागत की परियोजनाओं की निगरानी करता है। आईपीएमडी परियोजना कार्यान्वयन एजेंसियों द्वारा ऑनलाइन कंप्यूटरीकृत निगरानी प्रणाली (ओसीएमएस) पर प्रदान की गई जानकारी के आधार पर इनकी निगरानी करता है। आईपीएमडी सांख्यिकी और कार्यक्रम कार्यान्वयन मंत्रालय के तहत आता है। रिपोर्ट से पता चलता है कि मुनीराबाद-महबूबनगर रेल परियोजना सबसे अधिक देरी से चल रही परियोजना है। यह 276 महीने की देरी से चल रही है। दूसरी सबसे विलंबित परियोजना उधमपुर-श्रीनगर-बारामूला रेल परियोजना है। यह परियोजना अपने निर्धारित समय से 247 महीने पीछे है। तीसरी देरी वाली परियोजना बेलापुर-सीवुड-शहरी विद्युतीकृत दोहरी लाइन है, जिसमें 228 महीने की देरी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरसों, बिनौला को छोड़कर ज्यादातर तेल-तिलहन कीमतों में बीते सप्ताह गिरावट का रुख</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/except-mustard-cottonseed-most-of-the-oil-oilseeds-prices-fell-in-the-last-week/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/except-mustard-cottonseed-most-of-the-oil-oilseeds-prices-fell-in-the-last-week/</guid>
      <description>सरसों, बिनौला को छोड़कर ज्यादातर तेल-तिलहन कीमतों में बीते सप्ताह गिरावट का रुख देश में सोयाबीन और सूरजमुखी तेल का आयात बढ़ने की उम्मीद के कारण बीते सप्ताह दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में लगभग सभी तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट आई। इस गिरावट का असर बाकी तेल-तिलहन कीमतों पर भी दिखा तथा सोयाबीन एवं मूंगफली तेल-तिलहन और सीपीओ की कीमतों में गिरावट दर्ज हुई। दूसरी ओर जाड़े के साथ-साथ शादी-विवाह की मांग बढ़ने के कारण सरसों तेल-तिलहन और बिनौला तेल कीमतों में सुधार आया।  सूत्रों ने कहा कि पिछले साल के मुकाबले इस वर्ष कपास (नरमा) के भाव कम हैं जिसकी वजह से किसान नीचे भाव पर नरमा बिक्री के लिए कम माल ला रहा है। इस वजह से बिनौला तेल कीमतों में सुधार आया है। सूत्रों ने कहा कि किसान मंडियों में कम सरसों ला रहे हैं और वे रोक-रोक कर बिकवाली कर रहे हैं। इसलिए सरसों तेल-तिलहन कीमतों में सुधार आया। उन्होंने कहा कि आने वाले दिनों में सोयाबीन और मूंगफली की आवक मंडियों में धीरे-धीरे बढ़ेगी। इस वजह से सोयाबीन और मूंगफली तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट आई। सूत्रों ने कहा कि कच्चे पामतेल (सीपीओ) और पामोलीन तेल के आयात भाव के मुकाबले कांडला बंदरगाह पर इन तेलों का भाव अधिक है। इसकी वजह से मंडियों में इन तेलों की बिक्री कम हो रही है। कम बिक्री की वजह से सीपीओ और पामोलीन तेल कीमतों में गिरावट आई। सूत्रों ने कहा कि खाद्य तेलों के शुल्क-मुक्त आयात की छूट का कोटा निर्धारित किये जाने से बाकी आयात लगभग रुक गया क्योंकि बाकी आयात के लिए आयातकों को आयात शुल्क का भुगतान करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> रिपोर्ट में कहा गया है कि बीएसबीडी खाते से डिजिटल भुगतान पर निकासी की सीमा हटाई जानी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/report-says-withdrawal-limit-on-digital-payments-from-bsbd-account-should-be-removed/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/report-says-withdrawal-limit-on-digital-payments-from-bsbd-account-should-be-removed/</guid>
      <description>रिपोर्ट में कहा गया है कि बीएसबीडी खाते से डिजिटल भुगतान पर निकासी की सीमा हटाई जानी चाहिए भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) को डिजिटल भुगतान को ‘जीरो-बैलेंस बेसिक बचत खाता जमा’ (बीएसबीडी) पर निकासी पाबंदी के दायरे से बाहर रखना चाहिए। भारती प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी) बॉम्बे की एक रिपोर्ट में यह सुझाव दिया गया है। इस रिपोर्ट के मुताबिक, ई-कॉमर्स लेनदेन पर ‘मर्चेंट डिकाउंट दर (एमडीआर)’ के बदले में एकसमान 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर के युवा सरकारी समर्थन से बन रहे हैं  कृषि उद्यमी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/youth-of-jammu-and-kashmir-are-becoming-agricultural-entrepreneurs-with-government-support/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/youth-of-jammu-and-kashmir-are-becoming-agricultural-entrepreneurs-with-government-support/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के युवा सरकारी समर्थन से बन रहे हैं कृषि उद्यमी जम्मू-कश्मीर सरकार ने रविवार को कहा कि उसने किसानों की आय बढ़ाने और कृषि को रोजगार के एक जरिये के रूप में अपनाने के लिए युवाओं को प्रोत्साहित करने के लिए नवोन्मेषी कदम एवं नीतिगत निर्णय लिए हैं। एक आधिकारिक प्रवक्ता ने कहा, पिछले दो वर्षों में सरकार कृषि और उससे जुड़े क्षेत्र को एक स्थायी और लाभदायक आर्थिक गतिविधि बनाने के लिए वैज्ञानिक तर्ज और बाजार-उन्मुख नीतियों पर उन्नत कृषि प्रणाली में बदलने की कोशिश में लगी हुई है।  प्रवक्ता ने कहा कि कृषि सुधार की सभी चुनौतियों का सामना करते हुए जम्मू कश्मीर की रैंकिंग मासिक कृषि आय के मामले में बेहतर हुई है और यह शीर्ष पांच राज्यों एवं केंद्रशासित प्रदेशों में शामिल हो चुका है। प्रवक्ता के मुताबिक, ‘‘जम्मू कश्मीर में कृषि क्षेत्र में व्यापक संभावनाएं हैं और सरकार के ठोस प्रयास छोटे एवं सीमांत किसानों के लिए नए अवसर पैदा कर रहे हैं। कृषि-आधारित उद्योगों में पिछले दो साल जितना सघन वृक्षारोपण निवेश कभी नहीं हुआ था।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haryana-women-trying-their-hand-at-shrimp-production-with-the-help-of-government-schemes/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haryana-women-trying-their-hand-at-shrimp-production-with-the-help-of-government-schemes/</guid>
      <description>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं हरियाणा राज्य की महिलाएं उन सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन कर रही हैं जिनमें गैर-परंपरागत या वैकल्पिक खेती को बढ़ावा दिया जाता है। सिरसा जिले की वीरपाल कौर ने 2016-17 में सफेद झींगे की खेती 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिलायंस कैपिटल के बोलीकर्ता निविदा में नया प्रावधान लाए जाने से चिंतित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bidders-of-reliance-capital-worried-about-introduction-of-a-new-provision-in-the-tender/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bidders-of-reliance-capital-worried-about-introduction-of-a-new-provision-in-the-tender/</guid>
      <description>रिलायंस कैपिटल के बोलीकर्ता निविदा में नया प्रावधान लाए जाने से चिंतित नयी दिल्ली। कर्ज में डूबी कंपनी रिलायंस कैपिटल लिमिटेड (आरसीएल) की समाधान प्रक्रिया के अंतिम चरण में पहुंचने के साथ ही बोलीकर्ताओं ने ‘चुनौती व्यवस्था’ लाए जाने समेत निविदा प्रक्रिया से जुड़े कई बिंदुओं पर चिंताएं जताई हैं। सूत्रों के मुताबिक, ऋणदाताओं की समिति (सीओसी) की तरफ से बोली प्रक्रिया में एक नया खंड ‘चुनौती व्यवस्था’ लाए जाने के फैसले ने बोलीदाताओं को परेशान कर दिया है। इस व्यवस्था के तहत कर्जदाताओं को किसी भी समाधान योजना का मनचाहे ढंग से विरोध करने की अधिकार दिया गया है। इसे भी पढ़ें: महाराष्ट्र: रॉबर्ट वाद्रा ने ‘भारत जोड़ो यात्रा’ की सराहना की, राहुल गांधी की तुलना शिरडी के साईबाबा से की सूत्रों ने कहा कि बोलीदाता निविदा प्रक्रिया के अंतिम चरण में आकर इस नए खंड को लाए जाने पर चिंतित हैं। उनका मानना है कि ‘समाधान योजना के लिए अनुरोध’ (आरएफआरपी) के दस्तावेज में इस व्यवस्था का कोई उल्लेख नहीं किया गया था। आरसीएल ने सभी बोलीदाताओं को दो विकल्प दिए थे। पहले विकल्प के तहत कंपनियां रिलायंस कैपिटल लिमिटेड (आरसीएल) और उसकी आठ अनुषंगी कंपनियां या क्लस्टर के लिए समेकित रूप से बोली लगा सकती हैं। वहीं दूसरे विकल्प के तहत आरसीएल की अपनी अनुषंगी कंपनियों के लिए अलग से बोली लगाने की छूट दी गई थी। इसे भी पढ़ें: कर्ज देने वाली चीन की कंपनियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करें राज्य : गृह मंत्रालय आरसीएल के मातहत आठ कारोबार संचालित किए जाते रहे हैं जिनमें सामान्य बीमा, जीवन बीमा, स्वास्थ्य बीमा, प्रतिभूति व्यवसाय और परिसंपत्ति पुनर्निर्माण शामिल हैं। लेकिन बोली प्रक्रिया के अंतिम चरण में आकर चुनौती व्यवस्था का प्रावधान करने से नाराज हिंदुजा, ओकट्री और टॉरेंट जैसे बोलीदाताओं ने गंभीर सवाल उठाए हैं। इसके अलावा ऋणदाताओं की तरफ से इस नए खंड की रूपरेखा को अभी तक परिभाषित नहीं किए जाने से भी बोलीदाताओं के बीच भ्रम की स्थिति बनी है। दूसरी तरफ रिलायंस जनरल इंश्योरेंस कंपनी (आरजीआईसी) के लिए बोली लगाने वाली कंपनियों ने इसके शेयरों को लेकर चिंता जताई है। सूत्रों के मुताबिक, आरजीआईसी के शेयर कर्जदाताओं के कब्जे में न होकर फिलहाल आईडीबीआई ट्रस्टीशिप सर्विसेज (आईटीएसएल) के पास हैं।  अक्टूबर की शुरुआत में राष्ट्रीय कंपनी विधि न्यायाधिकरण (एनसीएलटी) ने आरसीएल की समाधान प्रक्रिया की समयसीमा को तीसरी बार बढ़ाते हुए 31 जनवरी, 2023 तक कर दिया। पहले यह समयसीमा एक नवंबर को ही खत्म होने वाली थी। भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) ने 29 नवंबर, 2021 को कर्ज भुगतान में चूक और कंपनी परिचालन से जुड़े गंभीर मुद्दों को देखते हुए आरसीएल के निदेशक मंडल को बर्खास्त कर दिया था। इसके साथ ही दिवाला प्रक्रिया के संचालन के लिए वाई नागेश्वर राव को कंपनी का प्रशासक नियुक्त किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सितंबर में 126.13 करोड़ रुपये के मूलधन के भुगतान में चूकी फ्यूचर एंटरप्राइजेज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/future-enterprises-defaulted-on-principal-payment-of-rs-12613-crore-in-september/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 16:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/future-enterprises-defaulted-on-principal-payment-of-rs-12613-crore-in-september/</guid>
      <description>सितंबर में 126.13 करोड़ रुपये के मूलधन के भुगतान में चूकी फ्यूचर एंटरप्राइजेज फ्यूचर एंटरप्राइजेज लिमिटेड (एफईएल) ने सितंबर में एकबारगी पुनर्गठन योजना (ओटीआर) के तहत गैर-परिवर्तनीय डिबेंचर के 98.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/women-of-haryana-are-promoting-alternative-farming-by-producing-shrimp-with-the-help-of-pmmsy/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/women-of-haryana-are-promoting-alternative-farming-by-producing-shrimp-with-the-help-of-pmmsy/</guid>
      <description>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं हरियाणा राज्य की महिलाएं उन सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन कर रही हैं जिनमें गैर-परंपरागत या वैकल्पिक खेती को बढ़ावा दिया जाता है। सिरसा जिले की वीरपाल कौर ने 2016-17 में सफेद झींगे की खेती 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</guid>
      <description>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार आंध्र प्रदेश सरकार चालू वित्त वर्ष के पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय वाहन कंपनियों के प्रबंधन स्तर के अधिकारियों की अनुपालन दायित्वों की समझ काफी खराब : रिपोर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/management-executives-of-auto-companies-has-low-understanding-of-compliance-obligations-report/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/management-executives-of-auto-companies-has-low-understanding-of-compliance-obligations-report/</guid>
      <description>भारतीय वाहन कंपनियों के प्रबंधन स्तर के अधिकारियों की अनुपालन दायित्वों की समझ काफी खराब : रिपोर्ट भारतीय वाहन कंपनियों के महत्वपूर्ण प्रबंधन स्तर के अधिकारियों की अनुपालन प्रतिबद्धताओं को लेकर समझ काफी खराब है। टीमलीज रेगटेक की एक रिपोर्ट में यह निष्कर्ष निकाला गया है। रिपोर्ट में कहा गया है कि कारोबार के आकार के हिसाब से इस तरह के सैकड़ों कानून और हजारों नियम ऐसे हैं जिनके बारे में प्रबंधन स्तर के अधिकारियों को कम जानकारी है। भारत में एक ही राज्य में काम करने वाली एक छोटी वाहन विनिर्माण कंपनी एक साल में कम से कम 900 एकबारगी और जारी अनुपालनों पर काम करना होता है। जैसे-जैसे कंपनी का भौगोलिक विस्तार होता है, अनुपालनों की संख्या कई गुना बढ़ जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अधिकांश तेल तिलहन कीमतों में रहा गिरावट का रुख</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/most-of-the-oilseeds-have-a-declining-trend-in-prices/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/most-of-the-oilseeds-have-a-declining-trend-in-prices/</guid>
      <description>अधिकांश तेल तिलहन कीमतों में रहा गिरावट का रुख देश की मंडियों में सोयाबीन और मूंगफली की आवक बढ़ने के कारण अन्य खाद्यतेल कीमतों पर भी दबाव कायम हो जाने से दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में शनिवार को सरसों, सोयाबीन, मूंगफली तेल-तिलहन और सीपीओ एवं पामोलीन तेल कीमतों में गिरावट देखने को मिली। नमकीन बनाने वाली कंपनियों की मांग से बिनौला तेल कीमतों में सुधार आया। कारोबारी सूत्रों ने कहा कि कांडला बंदरगाह पर आयात भाव के मुकाबले सीपीओ और पामोलीन तेल महंगा मिलने से मांग कुछ प्रभावित हुई है जिसकी वजह से सीपीओ और पामोलीन तेल कीमतों में गिरावट है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एनटीपीसी का एकीकृत लाभ सात प्रतिशत घटकर 3,418 करोड़ रुपये पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ntpcs-consolidated-profit-down-7-per-cent-to-rs-3418-crore/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ntpcs-consolidated-profit-down-7-per-cent-to-rs-3418-crore/</guid>
      <description>एनटीपीसी का एकीकृत लाभ सात प्रतिशत घटकर 3,418 करोड़ रुपये पर सार्वजनिक क्षेत्र की ऊर्जा कंपनी एनटीपीसी का चालू वित्त वर्ष की दूसरी तिमाही में खर्च बढ़ने से एकीकृत शुद्ध लाभ सात प्रतिशत से अधिक घटकर 3,417.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गडकरी ने टाटा समूह को नागपुर में निवेश के लिए किया आमंत्रित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gadkari-invites-tata-group-to-invest-in-nagpur/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gadkari-invites-tata-group-to-invest-in-nagpur/</guid>
      <description>गडकरी ने टाटा समूह को नागपुर में निवेश के लिए किया आमंत्रित केंद्रीय सड़क परिवहन एवं राजमार्ग मंत्री नितिन गडकरी ने टाटा समूह को अपने गृहनगर नागपुर और आसपास के क्षेत्रों में निवेश के लिए आमंत्रित करते हुए कहा है कि इस शहर में अवसंरचना, जमीन की उपलब्धता और संपर्क जैसी सुविधाएं मौजूद हैं। गडकरी ने टाटा संस के चेयरमैन एन चंद्रशेखरन को सात अक्टूबर को लिखे एक पत्र में कहा है कि इस्पात, वाहन, उपभोक्ता उत्पाद, आईटी सेवा और विमानन क्षेत्र की टाटा समूह की कंपनियां अपने निवेश के लिए नागपुर को चुन सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने चीनी निर्यात पर लगी पाबंदी एक साल के लिए बढ़ाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-extends-ban-on-sugar-export-for-one-year/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-extends-ban-on-sugar-export-for-one-year/</guid>
      <description>सरकार ने चीनी निर्यात पर लगी पाबंदी एक साल के लिए बढ़ाई सरकार ने घरेलू बाजार में चीनी की उपलब्धता बनाए रखने के मकसद से इसके निर्यात पर लगी पाबंदियों को अगले साल 31 अक्टूबर तक के लिए बढ़ा दिया है। चीनी निर्यात पर लगी बंदिशें इस साल 31 अक्टूबर को ही खत्म होने वाली थीं। लेकिन विदेश व्यापार महानिदेशालय (डीजीएफटी) ने अब इसे एक साल के लिए बढ़ा दिया है। डीजीएफटी ने शुक्रवार शाम को जारी एक अधिसूचना में इसकी जानकारी देते हुए कहा, ‘‘कच्ची, रिफाइंड और सफेद चीनी के निर्यात पर लगी पाबंदियों को 31 अक्टूबर, 2022 से आगे 31 अक्टूबर, 2023 या फिर अगले आदेश तक के लिए बढ़ा दिया गया है। इससे संबंधित बाकी सारी शर्तें अपरिवर्तित रहेंगी।’’  हालांकि सरकार ने यह साफ किया है कि ये पाबंदियां यूरोपीय संघ (ईयू) और अमेरिका को सीएक्सएल और टीआरक्यू शुल्क रियायत कोटा के तहत किए जाने वाले निर्यात पर लागू नहीं होंगी। इन दोनों बाजारों में सीएक्सएल और टीआरक्यू व्यवस्था के तहत एक तय मात्रा में चीनी निर्यात की जाती है। एक निर्यातक को चीनी निर्यात करने के लिए सरकार से लाइसेंस यानी अनुमति की जरूरत होगी। चीनी निर्यात के प्रतिबंधित वस्तुओं की श्रेणी में आती है। भारत चीनी का सबसे बड़ा उत्पादक होने के साथ इस साल दुनिया में दूसरा सबसे बड़ा निर्यातक भी रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सामूहिक रूप से चार कंपनियों के आईपीओ 4,500 करोड़ रुपये से अधिक जुटने की उम्मीद: मर्चेंट बैंकिंग सूत्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/collectively-ipos-of-four-companies-expected-to-raise-over-rs-4500-crore-merchant-banking/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/collectively-ipos-of-four-companies-expected-to-raise-over-rs-4500-crore-merchant-banking/</guid>
      <description>सामूहिक रूप से चार कंपनियों के आईपीओ 4,500 करोड़ रुपये से अधिक जुटने की उम्मीद: मर्चेंट बैंकिंग सूत्र प्राथमिक बाजार इस महीने काफी व्यस्त रहने वाला है। अगले सप्ताह मेदांता ब्रांड के तहत अस्पतालों का परिचालन करने वाली ग्लोबल हेल्थ लि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंडियन ऑयल को दूसरी तिमाही में 272 करोड़ रुपये का शुद्ध घाटा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-oil-reported-a-net-loss-of-rs-272-crore-in-the-second-quarter/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-oil-reported-a-net-loss-of-rs-272-crore-in-the-second-quarter/</guid>
      <description>इंडियन ऑयल को दूसरी तिमाही में 272 करोड़ रुपये का शुद्ध घाटा सार्वजनिक क्षेत्र की पेट्रोलियम कंपनी इंडियन ऑयल कॉरपोरेशन (आईओसी) ने शनिवार को कहा कि चालू वित्त वर्ष की दूसरी तिमाही में लागत से कम दाम पर पेट्रोल, डीजल एवं रसोई गैस की बिक्री करने से उसे 272.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार ने पेश की नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-introduced-new-electronics-policy/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-introduced-new-electronics-policy/</guid>
      <description>गुजरात सरकार ने पेश की नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति गुजरात सरकार ने शनिवार को नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति पेश की जिसका उद्देश्य राज्य में ‘इलेक्ट्रॉनिक्स सिस्टम डिजाइन एवं विनिर्माण’ (ईएसडीएम)’ क्षेत्र में रोजगार के दस लाख नए अवसर पैदा करना है। राज्य सरकार की एक आधिकारिक विज्ञप्ति के मुताबिक, ‘गुजरात इलेक्ट्रॉनिक्स नीति 2022-2028’ को इस तरह तैयार किया गया है कि गुजरात ईएसडीएम गतिविधियों का केंद्र बन सके। इसके तहत निवेशकों को सब्सिडी और छूट की पेशकश की जाएगी। नई नीति के तहत गुजरात में ईएसडीएम क्षेत्र में निवेश करने के इच्छुकों को 20 फीसदी की पूंजीगत व्यय सहायता दी जाएगी जिसकी ऊपरी सीमा 200 करोड़ रुपये है। इसके अलावा पात्र निवेशकों को स्टांप ड्यूटी तथा पंजीयन शुल्क की 100 फीसदी राशि वापस हो जाएगी। विज्ञप्ति के मुताबिक नई नीति में पात्र उद्यमियों को बिजली शुल्क से छूट मिलेगी तथा राज्य सरकार पांच वर्ष की अवधि के लिए एक रुपये प्रति यूनिट की दर से बिजली शुल्क सब्सिडी भी देगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत, खाड़ी सहयोग परिषद के देशों के बीच एफटीए वार्ता अगले महीने शुरू होने की उम्मीद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fta-talks-between-india-gulf-cooperation-council-countries-expected-to-begin-next-month/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fta-talks-between-india-gulf-cooperation-council-countries-expected-to-begin-next-month/</guid>
      <description>भारत, खाड़ी सहयोग परिषद के देशों के बीच एफटीए वार्ता अगले महीने शुरू होने की उम्मीद भारत और खाड़ी सहयोग परिषद (जीसीसी) के सदस्य देशों के बीच मुक्त व्यापार करार (एफटीए) को लेकर वार्ता अगले महीने शुरू होने की उम्मीद है। एक अधिकारी ने कहा कि एफटीए से दोनों क्षेत्रों के बीच आर्थिक संबंधों को प्रोत्साहन मिलेगा। जीसीसी खाड़ी क्षेत्र में छह देशों.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा- तकनीक ने लीक किया गरीबों तक पहुंचने का रास्ता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-technology-leaked-the-way-to-reach-the-poor/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-technology-leaked-the-way-to-reach-the-poor/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा- तकनीक ने लीक किया गरीबों तक पहुंचने का रास्ता वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने कहा है कि लक्षित लोगों को लाभ हस्तांतरण के लिए सरकार की तरफ से प्रौद्योगिकी की मदद लेने से ‘रिसाव’ बंद होने के साथ ही सुशासन को सुनिश्चित किया जा सका है। सीतारमण ने शुक्रवार को यहां एनटी रामाराव स्मृति व्याख्यान देते हुए कहा, ‘‘प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने प्रौद्योगिकी को अपनाकर सरकारी मदद में होने वाले रिसाव पर काबू पा लिया है। अब कोई रिसाव नहीं होता है और जिस लाभार्थी को वह पैसा मिलना चाहिए, वह मिलने लगा है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स की शीर्ष 10 में से नौ कंपनियों का बाजार पूंजीकरण 90,319 करोड़ रुपये बढ़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nine-of-the-top-10-sensex-companies-have-a-market-capitalization-of-rs-90319-crore/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nine-of-the-top-10-sensex-companies-have-a-market-capitalization-of-rs-90319-crore/</guid>
      <description>सेंसेक्स की शीर्ष 10 में से नौ कंपनियों का बाजार पूंजीकरण 90,319 करोड़ रुपये बढ़ा सेंसेक्स की शीर्ष 10 में से नौ कंपनियों के बाजार पूंजीकरण (मार्केट कैप) में बीते सप्ताह सामूहिक रूप से 90,318.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीनी एक्सपोर्ट पर लागू प्रतिबंध को अक्टूबर 2023 तक मिला विस्तार, निर्यातकों को कैसे मिलेगा फायदा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ban-on-sugar-export-extended-till-october-2023/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 13:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ban-on-sugar-export-extended-till-october-2023/</guid>
      <description>चीनी एक्सपोर्ट पर लागू प्रतिबंध को अक्टूबर 2023 तक मिला विस्तार, निर्यातकों को कैसे मिलेगा फायदा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जापान में व्यापक राहत पैकेज को मंजूरी, 200 अरब डॉलर खर्च करेगी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/approval-of-a-comprehensive-relief-package-in-japan-the-government-will-spend-200-billion/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/approval-of-a-comprehensive-relief-package-in-japan-the-government-will-spend-200-billion/</guid>
      <description>जापान में व्यापक राहत पैकेज को मंजूरी, 200 अरब डॉलर खर्च करेगी सरकार जापान के प्रधानमंत्री फुमियो किशिदा की सरकार ने शुक्रवार को एक विशाल आर्थिक पैकेज को मंजूरी दी जिसमें महंगाई को काबू में करने के लिए करीब 200 अरब अमेरिकी डॉलर सरकारी खर्च का प्रावधान भी शामिल है। उम्मीद है कि इस राहत पैकेज से बढ़ती मुद्रास्फीति और खाद्य कीमतों में कमी होगी। दुनिया भर में महंगाई बढ़ने के बीच डॉलर के मुकाबले येन की कीमत में गिरावट आने से जापान में महंगाई तेजी से बढ़ी है। इस राहत पैकेज में परिवारों के लिए सब्सिडी का प्रावधान भी किया गया है। माना जा रहा है कि प्रधानमंत्री किशिदा अपनी गिरती लोकप्रियता को फिर से बढ़ाने के लिए ऐसा कदम उठा रहे हैं। किशिदा ने एक संवाददाता सम्मेलन में राहत पैकेज की घोषणा करते हुए कहा, आर्थिक उपायों को बढ़ती कीमतों पर काबू पाने और आर्थिक पुनरुद्धार के लिए इसका खाका तैयार किया गया है। उन्होंने आगे कहा, हम लोगों की जिंदगी, नौकरियों और व्यवसायों की रक्षा करेंगे तथा भविष्य के लिए अर्थव्यवस्था को मजबूत करेंगे।  इसके लिए अर्थव्यवस्था की वृद्धि दर को 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपूर्ति कम होने से सभी तेल तिलहन कीमतों में गिरावट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/all-oilseeds-prices-fall-due-to-short-supply/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/all-oilseeds-prices-fall-due-to-short-supply/</guid>
      <description>आपूर्ति कम होने से सभी तेल तिलहन कीमतों में गिरावट विदेशी बाजारों में गिरावट के रुख के बीच दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में शुक्रवार को सरसों, सोयाबीन तेल-तिलहन, सीपीओ, पामोलीन और बिनौला सहित लगभग सभी खाद्य तेल कीमतों में गिरावट आई जबकि गुजरात में बाजार बंद होने और ग्राहकों के नदारद होने से मूंगफली तेल-तिलहन की कीमतें पूर्वस्तर पर बंद हुईं। कारोबारी सूत्रों ने कहा कि मलेशिया एक्सचेंज में एक प्रतिशत की गिरावट रही जबकि शिकॉगो एक्सचेंज में बृहस्पतिवार को 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्विटर के नए मालिक एलन मस्क ने दिया  खुलकर जियो  का संदेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/twitters-new-owner-elon-musk-openly-gave-jios-message/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/twitters-new-owner-elon-musk-openly-gave-jios-message/</guid>
      <description>ट्विटर के नए मालिक एलन मस्क ने दिया खुलकर जियो का संदेश अरबपति कारोबारी एलन मस्क ने सोशल मीडिया मंच ट्विटर का नए मालिक बनने के बाद अपने ट्वीट में खुलकर जियो का संदेश देने के साथ ही लंबे समय से चर्चित इस अधिग्रहण को पूरा कर लिया। दुनिया के सर्वाधिक धनी व्यक्ति मस्क ने 44 अरब अमेरिकी डॉलर में ट्विटर का अधिग्रहण किया है। इस सौदे को पूरा करते ही उन्होंने ट्विटर के भारतीय मूल के मुख्य कार्यकारी अधिकारी (सीईओ) पराग अग्रवाल तथा कानूनी मामलों की शीर्ष अधिकारी विजया गड्डे को पद से हटा दिया।  मस्क ने ट्विटर के नए मालिक के रूप में शुक्रवार सुबह एक ट्वीट किया जिसमें लेट द गुड टाइम्स रॉल का इस्तेमाल किया। इस तरह उन्होंने ट्विटर के उपयोगकर्ताओं को खुलकर जीने की नसीहत दी। समाचार पत्र न्यूयॉर्क टाइम्स के मुताबिक, मस्क ने ट्विटर को खरीदने के 44 अरब अमेरिकी डॉलर के करार को बृहस्पतिवार को पूरा किया। सौदा पूरा होने के बाद मस्क (51) ने ट्वीट किया, ‘‘पंछी आजाद हो गया।’’ सीएनएन ने कहा कि इस सौदे के पूरा होने के साथ ही ट्विटर के कारोबार, इसके कर्मचारियों और शेयरधारकों के बीच बनी हुई संशय की स्थिति अब दूर हो गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने कहा, आईएनएस विक्रांत भारतीय इस्पात उद्योग की दक्षता का उदाहरण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-ins-vikrant-an-example-of-efficiency-of-indian-steel-industry/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-ins-vikrant-an-example-of-efficiency-of-indian-steel-industry/</guid>
      <description>मोदी ने कहा, आईएनएस विक्रांत भारतीय इस्पात उद्योग की दक्षता का उदाहरण प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने शुक्रवार को कहा कि विनिर्माण के क्षेत्र में भारतीय इस्पात उद्योग द्वारा हासिल की गई दक्षता के कारण पहले स्वदेशी विमानवाहक पोत आईएनएस विक्रांत को घरेलू क्षमता और प्रौद्योगिकी की मदद से बनाया जा सका। उन्होंने कहा कि पिछले आठ वर्षों में सभी के प्रयासों से भारतीय इस्पात उद्योग दुनिया में दूसरे स्थान पर पहुंच गया है। उन्होंने कहा कि अभी भी इसमें विस्तार की अपार संभावनाएं हैं। उन्होंने कहा कि स्वदेशी क्षमताओं को बढ़ावा देने के लिए कच्चे इस्पात की उत्पादन क्षमता को दोगुना किया जाएगा। प्रधानमंत्री गुजरात स्थित आर्सेलरमित्तल निप्पॉन स्टील इंडिया के प्रमुख संयंत्र के विस्तार के भूमि पूजन समारोह में वीडियो कॉन्फ्रेंस के जरिये शामिल हुए। यह संयंत्र सूरत जिले के हजीरा में स्थित है। उन्होंने कार्यक्रम को मुख्य अतिथि के रूप में संबोधित करते हुए कहा कि पहले भारत को रक्षा क्षेत्र के लिए उच्च श्रेणी का इस्पात आयात करना पड़ता था, लेकिन अब हालात बदल गए हैं।  मोदी ने कहा कि भारत ने अगले 9-10 वर्षों में कच्चे इस्पात की उत्पादन क्षमता को मौजूदा 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वेदांता की सितंबर तिमाही में आय 21 प्रतिशत बढ़ी, शुद्ध लाभ 50 प्रतिशत घटा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vedantas-september-quarter-earnings-up-21-percent-net-profit-down-50-percent/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vedantas-september-quarter-earnings-up-21-percent-net-profit-down-50-percent/</guid>
      <description>वेदांता की सितंबर तिमाही में आय 21 प्रतिशत बढ़ी, शुद्ध लाभ 50 प्रतिशत घटा खनन क्षेत्र की दिग्गज कंपनी वेदांता लिमिटेड का चालू वित्त वर्ष की दूसरी तिमाही में एकीकृत शुद्ध लाभ 50 प्रतिशत से अधिक घटकर 2,690 करोड़ रुपये रह गया। कंपनी को जिंसों की कीमतों में गिरावट और ऊर्जा की बढ़ती लागत से दोहरी बाधाओं का सामना करना पड़ा। इसके साथ ही घरेलू कच्चे तेल पर अप्रत्याशित लाभ कर लगाए जाने का भी कंपनी के शुद्ध लाभ पर असर पड़ा। वेदांता ने शुक्रवार को जारी एक बयान में कहा कि चालू वित्त वर्ष की जुलाई-सितंबर तिमाही में उसका एकीकृत शुद्ध लाभ घटकर 2,690 करोड़ रुपये रह गया। इससे पिछले वित्त वर्ष की समान तिमाही में यह 5,812 करोड़ रुपये था। कंपनी की आय 30 सितंबर को समाप्त तिमाही में 21 प्रतिशत बढ़कर 36,237 करोड़ रुपये हो गई। आलोच्य तिमाही में वेदांता का सकल ऋण 2,543 करोड़ रुपये घटकर 58,597 करोड़ रुपये रहा। सितंबर के अंत तक कंपनी के पास 26,453 करोड़ रुपये नकद के रूप में थे। कंपनी के मुख्य कार्यपालक अधिकारी (सीईओ) सुनील दुग्गल ने कहा कि कच्चे माल की जिंसों में मुद्रास्फीति और कम उत्पादन वाले जिंसों की कीमतों में नरमी के साथ उच्च ऊर्जा लागत के कारण लाभ में गिरावट आई है।&amp;nbsp;इसके अलावा अप्रत्याशित लाभ कर लगाने से कच्चे तेल की ऊंची कीमतों से होने वाला लाभ भी छिन गया। कंपनी ने एक जुलाई को लागू अप्रत्यक्ष लाभ कर के मद में 519 करोड़ रुपये का भुगतान किया था। दुग्गल ने कहा कि मौजूदा तिमाही में मुद्रास्फीति में नरमी और पर्याप्त कोयला भंडार के साथ स्थिति में सुधार हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोका कोला इंडिया ने वर्ष 2021-22 में कमाया 460.35 करोड़ रुपये का मुनाफा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/coca-cola-india-earned-a-profit-of-rs-46035-crore-in-the-year-2021-22/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/coca-cola-india-earned-a-profit-of-rs-46035-crore-in-the-year-2021-22/</guid>
      <description>कोका कोला इंडिया ने वर्ष 2021-22 में कमाया 460.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोयल ने कहा कि गरीबों को बांटने के लिए भारत को सालाना 108 मिलियन टन खाद्यान्न की जरूरत है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/goyal-said-india-needs-108-million-tonnes-of-food-grains-annually-to-distribute-to-the-poor/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/goyal-said-india-needs-108-million-tonnes-of-food-grains-annually-to-distribute-to-the-poor/</guid>
      <description>गोयल ने कहा कि गरीबों को बांटने के लिए भारत को सालाना 108 मिलियन टन खाद्यान्न की जरूरत है केंद्रीय खाद्य मंत्री पीयूष गोयल ने शुक्रवार को कहा कि प्रधानमंत्री गरीब कल्याण योजना के तहत 80 करोड़ गरीबों को हर साल 10 किलो चावल या गेहूं देने के लिए भारत को सालाना 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेएसडब्ल्यू एनर्जी का लाभ 37 प्रतिशत बढ़कर 466 करोड़ रुपये पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jsw-energys-profit-up-37-percent-to-rs-466-crore/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jsw-energys-profit-up-37-percent-to-rs-466-crore/</guid>
      <description>जेएसडब्ल्यू एनर्जी का लाभ 37 प्रतिशत बढ़कर 466 करोड़ रुपये पर ऊर्जा क्षेत्र की कंपनी जेएसडब्ल्यू एनर्जी का सितंबर तिमाही में एकीकृत शुद्ध लाभ 37 प्रतिशत की वृद्धि के साथ 466 करोड़ रुपये हो गया। कंपनी ने शुक्रवार को एक बयान में इसकी जानकारी देते हुए कहा कि मुख्य रूप से आय बढ़ने से उसका मुनाफा बढ़ा है। कंपनी ने वित्त वर्ष 2021-22 की जुलाई-सितंबर तिमाही में 339 करोड़ रुपये शुद्ध लाभ कमाया था। जेएसडब्ल्यू एनर्जी की तिमाही के दौरान कुल आय सालाना आधार पर 16 प्रतिशत बढ़कर 2,596 करोड़ रुपये हो गयी। एक साल पहले की इसी अवधि में यह 2,237 करोड़ रुपये थी। आलोच्य अवधि के दौरान तिमाही कंपनी की वित्तीय लागत सात प्रतिशत सालाना बढ़कर 204 करोड़ रुपये हो गयी। कंपनी के निदेशक मंडल ने अपनी बैठक में अन्य बातों के साथ-साथ निजी नियोजन के जरिये गैर-परिवर्तनीय डिबेंचर (एनसीडी) जारी कर 2,500 करोड़ रुपये तक की दीर्घावधि पूंजी जुटाने को मंजूरी दी। निदेशक मंडल ने जेएसडब्ल्यू एनर्जी के चेयरमैन एवं प्रबंध निदेशक सज्जन जिंदल के बेटे पार्थ जिंदल की अतिरिक्त, गैर-कार्यकारी, गैर-स्वतंत्र निदेशक के रूप में 28 अक्टूबर 2022 की तारीख से नियुक्ति को भी मंजूरी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में ऑटो-टैक्सी की सवारी हुई मंहगी, किराया बढ़ाने को मंजूरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/auto-taxi-rides-become-expensive-in-delhi-approval-to-increase-fare/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/auto-taxi-rides-become-expensive-in-delhi-approval-to-increase-fare/</guid>
      <description>दिल्ली में ऑटो-टैक्सी की सवारी हुई मंहगी, किराया बढ़ाने को मंजूरी सीएनजी की बढ़ती कीमतों को देखते हुए दिल्ली सरकार ने ऑटो रिक्शा और टैक्सी के किराये में वृद्धि के प्रस्ताव को मंजूरी दे दी है। यह घोषणा दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) चुनावों से पहले की गई है, जिसकी तारीखों की घोषणा की जानी है। ऑटोरिक्शा चालकर यहां सत्तारूढ़ आम आदमी पार्टी का एक बड़ा वोटबैंक है। संशोधित किराया ढांचे के मुताबिक, ऑटो-रिक्शा के लिए शुरुआती 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीकेएस ने जीएम सरसों पर जीईएसी की सिफारिश का विरोध किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bks-opposes-geac-recommendation-on-gm-mustard/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bks-opposes-geac-recommendation-on-gm-mustard/</guid>
      <description>बीकेएस ने जीएम सरसों पर जीईएसी की सिफारिश का विरोध किया राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) से जुड़े भारतीय किसान संघ (बीकेएस) ने जैव प्रौद्योगिकी नियामक जीईएसी की आनुवंशिक रूप से संशोधित (जीएम) सरसों के पर्यावरणीय परीक्षण के लिए जारी करने की सिफारिश का विरोध करते हुए शुक्रवार को कहा कि नियामक ने भारत में किए गए किसी भी अध्ययन पर भरोसा किए बगैर यह निर्णय किस तरह ले लिया। बीकेएस ने एक बयान में कहा कि पर्यावरण मंत्री को तुरंत जीईएसी को अपनी सिफारिश वापस लेने का निर्देश देना चाहिए। केंद्रीय पर्यावरण मंत्रालय के तहत आने वाले जेनेटिक इंजीनियरिंग मूल्यांकन समिति (जीईएसी) ने 18 अक्टूबर की बैठक में वाणिज्यिक परीक्षण के लिए जारी करने से पहले, सरसों के संकर डीएमएच -11 किस्म के बीज उत्पादन तथा मौजूदा आईसीएआर दिशानिर्देशों और अन्य मौजूदा नियमों / विनियमों के अनुसार परीक्षण के लिए सरसों के संकर डीएमएच -11 के पर्यावरणीय स्तर पर जारी करने की सिफारिश की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने राज्यों से निर्यातकों पर लॉजिस्टिक बोझ कम करने को कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-asks-states-to-reduce-logistics-burden-on-exporters/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-asks-states-to-reduce-logistics-burden-on-exporters/</guid>
      <description>सीतारमण ने राज्यों से निर्यातकों पर लॉजिस्टिक बोझ कम करने को कहा केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने शुक्रवार को राज्यों से बहु-आयामी परिवहन नजरिया अपनाने के साथ हीयह सुनिश्चित करने को कहा कि लॉजिस्टिक निर्यातकों के लिए बोझ न बने। उन्होंने कहा कि पीएम गति शक्ति एक बेहतरीन योजना है जिसकी मदद से विभिन्न परिवहन गतिविधियों में तालमेल स्थापित किया जा सकता है। सीतारमण ने यहां भारतीय विदेश व्यापार संस्थान (आईआईएफटी) के तीसरे परिसर का उद्घाटन करने के बाद अपने भाषण में यह बात कही। उन्होंने कहा कि स्थानीय उत्पादों को बढ़ावा देने और उनके निर्यात को प्रोत्साहन देने के लिए एक जिला-एक उत्पाद और वोकल फॉर लोकल पहल शुरू की गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेबी ने अनधिकृत परामर्श सेवाएं देने पर संस्थाओं, व्यक्तियों पर प्रतिबंध लगाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sebi-bans-entities-individuals-for-providing-unauthorized-consultancy-services/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sebi-bans-entities-individuals-for-providing-unauthorized-consultancy-services/</guid>
      <description>सेबी ने अनधिकृत परामर्श सेवाएं देने पर संस्थाओं, व्यक्तियों पर प्रतिबंध लगाया पूंजी बाजार के नियामक सेबी ने शुक्रवार को कुछ संस्थाओं और व्यक्तियों को स्वीकृति के बगैर निवेश परामर्श सेवाएं देने के लिए प्रतिभूति बाजारों से दो साल के लिए प्रतिबंधित कर दिया है। भारतीय प्रतिभूति एवं विनिमय बोर्ड (सेबी) ने कैपिटल निवेश रिसर्च, ब्राइट मनी सॉल्यूशंस, नरेश निमावत और अश्विन डोरिया को दो साल के लिए प्रतिभूति बाजार में शिरकत करने रोक लगा दिया है। यह कार्रवाई सेबी द्वारा पारित दिसंबर 2020 के एकपक्षीय अंतरिम आदेश के बाद आया है जिसमें संस्थाओं के खिलाफ और उन्हें निवेश सलाहकार के रूप में कार्य करने से रोकने के लिए निर्देशित किया गया था तथा अगले आदेश तक प्रतिभूति बाजारों से प्रतिबंधित किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोशल मीडिया से जुड़ी शिकायतों के लिए तीन महीने में बनेंगी अपीलीय समितियां</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/appellate-committees-will-be-formed-in-three-months-for-complaints-related-to-social-media/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/appellate-committees-will-be-formed-in-three-months-for-complaints-related-to-social-media/</guid>
      <description>सोशल मीडिया से जुड़ी शिकायतों के लिए तीन महीने में बनेंगी अपीलीय समितियां सोशल मीडिया मंचों पर उपलब्ध सामग्रियों एवं अन्य मुद्दों को लेकर दर्ज शिकायतों का संतोषजनक निपटारा करने के लिए सरकार ने शुक्रवार को आईटी नियमों में बदलाव करते हुए तीन महीने में अपीलीय समितियों का गठन की घोषणा की। ये समितियां मेटा और ट्विटर जैसी सोशल मीडिया कंपनियों द्वारा सामग्री के नियमन के संबंध में किए गए फैसलों की समीक्षा कर सकेंगी। शुक्रवार को जारी गजट अधिसूचना के मुताबिक तीन महीने के भीतर शिकायत अपीलीय समितियां गठित कर दी जाएंगी। इन अपीलीय समितियों के गठन के लिए सूचना प्रौद्योगिकी (मध्यवर्ती दिशानिर्देश एवं डिजिटल मीडिया नीति संहिता) नियम, 2021 में कुछ फेरबदल किए गए हैं। अधिसूचना में कहा गया है, केंद्र सरकार सूचना प्रौद्योगिकी (मध्यवर्ती दिशानिर्देश और डिजिटल मीडिया आचार संहिता) संशोधन नियम, 2022 के लागू होने की तारीख से तीन महीने के भीतर अधिसूचना द्वारा एक या अधिक शिकायत अपीलीय समितियों का गठन करेगी। संशोधनों को अधिसूचित किए जाने के बाद आईटी मंत्री अश्विनी वैष्णव ने ट्वीट किया, उपयोगकर्ताओं का सशक्तिकरण। मध्यस्थ द्वारा नियुक्त शिकायत अधिकारी के फैसलों के खिलाफ अपील की सुनवाई के लिए शिकायत अपीलीय समितियों (जीएसी) की शुरुआत की गई है। उन्होंने एक अन्य ट्वीट में कहा, गोपनीयता नीति और उपयोगकर्ता समझौतों को आठ अनुसूचित भारतीय भाषाओं में उपलब्ध कराया जाएगा। प्रत्येक समिति में एक चेयरपर्सन और केंद्र सरकार द्वारा नियुक्त दो पूर्णकालिक सदस्य होंगे। इनमें से एक पदेन सदस्य होगा और दो स्वतंत्र सदस्य होंगे। अधिसूचना के मुताबिक शिकायत अधिकारी के निर्णय से असहमत कोई भी व्यक्ति, शिकायत अधिकारी से सूचना मिलने से तीस दिनों के भीतर अपीलीय समिति में शिकायत कर सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार लगातार दूसरे दिन चढ़ा, सेंसेक्स 203 अंक और मजबूत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/market-rises-for-second-consecutive-day-sensex-203-points-stronger/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/market-rises-for-second-consecutive-day-sensex-203-points-stronger/</guid>
      <description>बाजार लगातार दूसरे दिन चढ़ा, सेंसेक्स 203 अंक और मजबूत मुंबई।&amp;nbsp;विदेशी संस्थागत निवेशकों (एफआईआई) के पूंजी बाजार में फिर से सक्रिय होने और रिलायंस इंडस्ट्रीज के शेयरों में लिवाली होने से शुक्रवार को कमजोर वैश्विक रुख के बावजूद तेजी का रुख कायम रहा और दोनों प्रमुख सूचकांक बढ़त लेने में सफल रहे। तीस शेयरों पर आधारित बीएसई सेंसेक्स 203.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मस्क के ट्विटर खरीदने से भारत की अपेक्षाओं में कोई बदलाव नहींः राज्य मंत्री राजीव चंद्रशेखर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/musk-purchase-of-twitter-wont-change-india-expectations-minister/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/musk-purchase-of-twitter-wont-change-india-expectations-minister/</guid>
      <description>मस्क के ट्विटर खरीदने से भारत की अपेक्षाओं में कोई बदलाव नहींः राज्य मंत्री राजीव चंद्रशेखर नयी दिल्ली।&amp;nbsp;मशहूर उद्योगपति एलन मस्क के नियंत्रण में ट्विटर के जाने के बाद भी सोशल मीडिया मंचों के लिए नियमों का पालन करने की भारत की अपेक्षाएं पूर्ववत रहेंगी। सरकार के एक वरिष्ठ मंत्री ने शुक्रवार को यह उम्मीद जताई। विश्व के सबसे अमीर व्यक्ति और इलेक्ट्रिक कार कंपनी टेस्ला के मुख्य कार्यपालक अधिकारी (सीईओ) सोशल मीडिया मंच ट्विटर के नए मालिक बन गए हैं। जिम्मेदारी संभालने के साथ ही उन्होंने ट्विटर के सीईओ पराग अग्रवाल, मुख्य वित्त अधिकारी (सीएफओ) नेड सहगल और कानूनी मामलों एवं नीति प्रमुख विजया गड्डे को हटा दिया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: एलन मस्क के ट्विटर खरीदने पर राहुल गांधी का ट्वीट, बोले- उम्मीद है विपक्ष की आवाज को नहीं दबाया जाएगा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत को 30 लाख करोड़ डॉलर की अर्थव्यवस्था बनाने में विदेश व्यापार करेगा मददः पीयूष गोयल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/foreign-trade-will-help-in-making-india-a-30-trillion-dollar-economy-says-piyush-goyal/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/foreign-trade-will-help-in-making-india-a-30-trillion-dollar-economy-says-piyush-goyal/</guid>
      <description>भारत को 30 लाख करोड़ डॉलर की अर्थव्यवस्था बनाने में विदेश व्यापार करेगा मददः पीयूष गोयल काकीनाडा (आंध्र प्रदेश)।&amp;nbsp;वाणिज्य एवं उद्योग मंत्री पीयूष गोयल ने शुक्रवार को कहा कि विदेश व्यापार भारत को अमृत काल में 30 लाख करोड़ डॉलर की अर्थव्यवस्था बनने में मदद करेगा। गोयल ने यहां भारतीय विदेश व्यापार संस्थान (आईआईएफटी) के तीसरे परिसर का उद्घाटन करने के बाद कहा, हम आज की तुलना मेंअगले 25 वर्षों में कम-से-कम दस गुना बनने की महत्वाकांक्षा रखते हैं। हमारा लक्ष्य 15,000 डॉलर प्रति व्यक्ति सकल घरेलू उत्पाद (जीडीपी) के साथ 30 लाख करोड़ डॉलर की अर्थव्यवस्था बनना है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: पीयूष गोयल बोले- भारत की आबादी बोझ नहीं, बल्कि उसकी ताकत है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैश्विक बाजारों में कमजोरी के कारण सोना 105 रुपये टूटकर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gold-closed-down-by-rs-105-due-to-weakness-in-global-markets/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gold-closed-down-by-rs-105-due-to-weakness-in-global-markets/</guid>
      <description>वैश्विक बाजारों में कमजोरी के कारण सोना 105 रुपये टूटकर बंद वैश्विक बाजारों में कमजोरी के रुख के कारण दिल्ली सर्राफा बाजार में शुक्रवार को सोना 105 रुपये की गिरावट के साथ 50,889 रुपये प्रति 10 ग्राम रह गया। एचडीएफसी सिक्योरिटीज ने यह जानकारी दी। इससे पिछले कारोबारी सत्र में सोना 50,994 रुपये प्रति 10 ग्राम के भाव पर बंद हुआ था। हालांकि राष्ट्रीय राजधानी में चांदी की कीमत 21 रुपये की तेजी के साथ 58,336 रुपये प्रति किलोग्राम हो गई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैश्विक तापवृद्धि को देखते हुए, यूरोपीय संघ ने 2035 तक पेट्रोल-डीजल कारों पर प्रतिबंध लगाने को मंजूरी दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-view-of-global-warming-eu-approves-ban-on-petrol-diesel-cars-by-2035/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-view-of-global-warming-eu-approves-ban-on-petrol-diesel-cars-by-2035/</guid>
      <description>वैश्विक तापवृद्धि को देखते हुए, यूरोपीय संघ ने 2035 तक पेट्रोल-डीजल कारों पर प्रतिबंध लगाने को मंजूरी दी यूरोपीय संसद और यूरोपीय संघ (ईयू) के सदस्य देशों ने वर्ष 2035 तक नयी पेट्रोल और डीजल से चलने वाली कारों एवं वैन की बिक्री पर प्रतिबंध लगाने के लिए एक समझौता किया है। ईयू के वार्ताकारों के बीच इस समझौते पर बृहस्पतिवार रात को सहमति बनी। इस दशक में वैश्विक तापवृद्धि का कारण बनने वाली गैसों के उत्सर्जन में कटौती के लक्ष्यों को हासिल करने के लिए यूरोपीय आयोग द्वारा गठित फिट फॉर 55 पैकेज का यह पहला समझौता है।  यूरोपीय संसद ने कहा कि यह समझौता संयुक्त राष्ट्र जलवायु परिवर्तन सम्मेलन से पहले एक स्पष्ट संकेत है कि यूरोपीय संघ अपने जलवायु कानून में निर्धारित अधिक महत्वाकांक्षी लक्ष्यों तक पहुंचने के लिए ठोस कानून अपनाने को लेकर गंभीर है। यूरोपीय संघ के आंकड़ों के अनुसार, परिवहन ही एकमात्र ऐसा क्षेत्र है जहां पिछले तीन दशकों में ग्रीनहाउस गैसों का उत्सर्जन बढ़ा है। परिवहन उत्सर्जन 1990 और 2019 के बीच 33.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
