<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Iphone 14 on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/iphone-14/</link>
    <description>Recent content in Iphone 14 on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Sep 2022 13:01:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/iphone-14/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>iPhone 14 में हैं शानदार इमरजेंसी फीचर, जानिए कैसे करते हैं काम </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iphone-14-has-great-emergency-features-how-it-works/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 13:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iphone-14-has-great-emergency-features-how-it-works/</guid>
      <description>iPhone 14 में हैं शानदार इमरजेंसी फीचर, जानिए कैसे करते हैं काम एप्पल ने कल रात iPhone 14 की सीरीज लान्च कर दी है। iPhone 14 बाजार में 16 सितम्बर से मिलेगा जबकि iPhone 14 प्लस 7 अक्टूबर से मिलेगा। iPhone 14 कई ऐसे शानदार फीचर हैं जो इमरजेंसी के दौरान आपकी मदद कर सकते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आपको बता दें, हाल ही में टाटा संस के पूर्व चेयरमैन साइरस मिस्त्री की कार एक्सीडेंट के कारण मौत हो गयी थी। इसके बाद कार सेफ्टी को लेकर एप्पल ने iPhone 14 में Crash Detection फीचर को दिया है। हालांकि इससे पहले यह फीचर के किसी भी फोन में देखने को नहीं मिला था। लेकिन इस बार कंपनी ने iPhone 14 की पूरी सीरीज में इस फिचर को दिया है।&amp;nbsp;Crash Detection फीचर कैसे करेगा काम&amp;nbsp;यह फीचर ऑटोमैटिक काम करेगा। यह कार के क्रैश होते ही सभी इमरजेंसी कॉन्टैक्ट को खुद ही नोटिफिकेशन भेज देगा। इतना ही नहीं इस फीचर की मदद से आपकी लोकेशन भी शेयर हो जाएगी। इस फीचर की मदद से कई जाने बच सकती हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;फोन में दिया है सैटेलाइट फीचर&amp;nbsp;इस फोन में आपको एक और नया फीचर देखने को मिलता है, जिसका नाम है सैटेलाइट फीचर। यदि किसी समय आपकी सिम में नेटवर्क नहीं हैं उस दौरान आप इस फीचर की मदद ले सकते हैं और सैटेलाइट की मदद से किसी को भी कॉल कर सकते हैं।&amp;nbsp;इस फोन की शुरुआती कीमत 79900 होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एप्पल आज करेगा बड़ा इवेंट, लांचिंग में शामिल होंगे आइफोन 14 सहित आइपैड और स्मार्ट वाॅच</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/apple-will-hold-a-big-event-today-for-iphone-14-series/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 10:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/apple-will-hold-a-big-event-today-for-iphone-14-series/</guid>
      <description>एप्पल आज करेगा बड़ा इवेंट, लांचिंग में शामिल होंगे आइफोन 14 सहित आइपैड और स्मार्ट वाॅच एप्पल एक के बाद एक शानदार फोन लांच कर रहा हैं। वहीं, आइफोन 14 मैक्स भी लान्च होने जा रहा है। कई लोग आइफोन 14 सीरीज को लेकर काफी उत्साहित हैं। सूत्रों के मुताबिक एप्पल इस साल आइफोन 14 की सीरीज लान्च करने वाली है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;बता दें, कंपनी आज (7 सितम्बर) रात&amp;nbsp;10.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
