<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>personality on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/personality/</link>
    <description>Recent content in personality on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Dec 2022 11:05:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/personality/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>राकेट और उपग्रह निर्माण की बुनियाद रखी थी विक्रम साराभाई ने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vikram-sarabhai-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 11:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vikram-sarabhai-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>राकेट और उपग्रह निर्माण की बुनियाद रखी थी विक्रम साराभाई ने विक्रम साराभाई ने भारत में अंतरिक्ष अनुसंधान को जन्म दिया और उसे नई ऊंचाइयों पर पहुंचाया। जवाहर लाल नेहरू के प्रधानमंत्रित्व काल में उन्होंने देश में अंतरिक्ष अनुसंधान कार्यक्रमों की नींव डाली। उन्होंने राकेट, उपग्रह निर्माण और उपग्रहों के उपयोग संबंधी देश के भावी कार्यक्रम को दिशा दी। भारत का चंद्रमा पर पहला अभियान चंद्रयान उसी आधारभूत योजनाओं की उपज है। रूस और अमेरिका जैसे देश विश्वयुद्ध के दौरान सामरिक तकनीक के कारण राकेट और उपग्रह निर्माण की दिशा में अग्रणी थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीराबेन मोदी के सादगीमय जीवन व आदर्शों से समूचा राष्ट्र प्रेरित होता रहेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/heeraba-modi-was-a-wonderful-mother-and-angel/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 15:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/heeraba-modi-was-a-wonderful-mother-and-angel/</guid>
      <description>हीराबेन मोदी के सादगीमय जीवन व आदर्शों से समूचा राष्ट्र प्रेरित होता रहेगा प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी जैसे विश्वनायक गढ़ने वाली मां हीराबेन मोदी का निधन न केवल पुत्र के लिये बल्कि समूचे राष्ट्र के लिये एक अपूरणीय क्षति है, एक आघात है।। भारतीय मूल्यों एवं आदर्शों की शताब्दी यात्रा का विराम होना निश्चित ही देश के हर व्यक्ति के लिये शोक का विषय है, लेकिन यह वक्त शोक का नहीं, बल्कि उनके आदर्शों एवं जीवन-मूल्यों को आत्मसात करने का है। ऐसा कहा जाता है कि भगवान हर किसी के साथ नहीं रह सकता इसलिए उसने माँ को बनाया। हीराबेन ऐसी ही विलक्षण मां थी, एक देवदूत थी। कहने को वह इंसान थी, लेकिन भगवान से कम नहीं थी। वह एक मन्दिर थी, पूजा थी और वह ही तीर्थ थी। वह न केवल नरेन्द्र मोदी की जीवनदात्री बल्कि संस्कार निर्मात्री थी, बल्कि इस राष्ट्र आदर्श मां थी। उनके निधन से ममत्व, संस्कार, त्याग, समर्पण, सादगी एवं आदर्शो का युग ठहर गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चों की पसंदीदा &#39;द जंगल बुक&#39; लिखने वाले रुडयार्ड किपलिंग, जो थे नोबेल पाने वाले पहले अंग्रेजी साहित्यकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-who-was-rudyard-kipling-who-wrote-the-fiction-book-the-jungle-book/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 11:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-who-was-rudyard-kipling-who-wrote-the-fiction-book-the-jungle-book/</guid>
      <description>बच्चों की पसंदीदा &amp;lsquo;द जंगल बुक&amp;rsquo; लिखने वाले रुडयार्ड किपलिंग, जो थे नोबेल पाने वाले पहले अंग्रेजी साहित्यकार &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brazil Legend Pele: सही मायने में फुटबॉल के जादूगर थे पेले</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pele-was-the-true-magician-of-football/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 10:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pele-was-the-true-magician-of-football/</guid>
      <description>Brazil Legend Pele: सही मायने में फुटबॉल के जादूगर थे पेले फुटबॉल खेलना अगर कला है तो उनसे बड़ा कलाकार दुनिया में शायद कोई दूसरा नहीं हुआ। तीन विश्व कप खिताब, 784 मान्य गोल और दुनिया भर के फुटबॉलप्रेमियों के लिये प्रेरणा का स्रोत बने पेले उपलब्धियों की एक महान गाथा छोड़कर विदा हुए। यूं तो उन्होंने 1200 से अधिक गोल दागे थे लेकिन फीफा ने 784 को ही मान्यता दी है। खेल जगत के पहले वैश्विक सुपरस्टार में से एक पेले की लोकप्रियता भौगोलिक सीमाओं में नहीं बंधी थी। एडसन अरांतेस डो नासिमेंटो यानी पेले का जन्म 1940 में हुआ। वह फुटबॉल की लोकप्रियता को चरम पर ले जाकर उसका बड़ा बाजार तैयार करने वाले पुरोधाओं में से रहे। उनकी लोकप्रियता का आलम यह था कि 1977 में जब वह कोलकाता आये तो मानों पूरा शहर थम गया था। वह 2015 और 2018 में भी भारत आये थे। भ्रष्टाचार, सैन्य तख्तापलट, सेंसरशिप और दमनकारी सरकारों को झेल रहे देश में उनका जन्म हुआ। सत्रह बरस के पेले ने हालांकि 1958 में अपने पहले ही विश्व कप में ब्राजील की छवि बदलकर रख दी। स्वीडन में खेले गए टूर्नामेंट में उन्होंने चार मैचों में छह गोल किये जिनमें से दो फाइनल में किये थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Birthday Special: बॉलीवुड का पहला सुपरस्टार जिसकी झलक पाने को बेताब रहते थे फैन्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rajesh-khanna-birthday-special-and-biography/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 11:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rajesh-khanna-birthday-special-and-biography/</guid>
      <description>Birthday Special: बॉलीवुड का पहला सुपरस्टार जिसकी झलक पाने को बेताब रहते थे फैन्स बॉलीवुड का पहला सुपरस्टार राजेश खन्ना, जिनकी लोकप्रियता इतनी थी कि लड़किया इनको अपने खून से खत लिखती थी। राजेश खन्ना के हिस्से में 74 गोल्डन जुबिली हिट्स है। जितनी लोकप्रियता राजेश खन्ना को मिली उतनी आज तक किसी अभिनेता को नहीं मिल पाई। राजेश किसी भी रोल में अपने अभिनय से जान डाल देते थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guru Gobind Singhji: प्रेरणादायी हैं गुरू गोबिंद सिंह के उपदेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/inspirational-teachings-of-guru-gobind-singh/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 10:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/inspirational-teachings-of-guru-gobind-singh/</guid>
      <description>Guru Gobind Singhji: प्रेरणादायी हैं गुरू गोबिंद सिंह के उपदेश हिन्दू कैलेंडर के अनुसार गुरु गोबिंद सिंह का जन्म 1667 ई.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Birthday Special। भाजपा के संकट मोचक थे अरुण जेटली, मोदी सरकार के कई फैसलों में रही थी अहम भूमिका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/arun-jaitley-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 10:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/arun-jaitley-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>Birthday Special। भाजपा के संकट मोचक थे अरुण जेटली, मोदी सरकार के कई फैसलों में रही थी अहम भूमिका केंद्र में नरेंद्र मोदी की सरकार है। नरेंद्र मोदी किस सरकार ने सरकार ने कई बड़े फैसले लिए हैं। 2014 से 2019 के बीच मोदी सरकार के बड़े फैसलों में जिस इंसान की भूमिका सबसे ज्यादा मानी जाती रही, वह नाम अरुण जेटली का था। अरुण जेटली जितने अच्छे वक्ता थे, उतना ही बेहतर राजनीति को भी समझते थे। राजनीति की बारीकियों पर उनकी हमेशा पैनी नजर रहती थी और यही उन्हें सबसे अलग बनाती थी। भाजपा की बात करें तो पार्टी ने फिलहाल 2 युग को देखा है। एक युग अटल बिहारी वाजपेयी और लाल कृष्ण आडवाणी का था तो दूसरा नरेंद्र मोदी और अमित शाह का। दोनों ही युग में एक व्यक्ति जो सबसे कॉमन रहा, वह अरुण जेटली ही थे। जितनी स्वीकार्यता अटल-आडवाणी के युग में थी, उतनी ही स्वीकार्यता मोदी-शाह के युग में ही रही। मास लीडर नहीं होने के बावजूद भी सरकार की नीतियों को आम लोगों तक कैसे पहुंचाया जाए, इसमें अरुण जेटली की भूमिका हमेशा महत्वपूर्ण रही। अरुण जेटली जब राज्यसभा में विपक्ष के नेता थे तब भी उन्होंने आम लोगों मुद्दे उठाए और सरकार को जबरदस्त तरीके से घेरा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धीरूभाई अंबानी ने महज 50 हजार की पूंजी और दो हेल्परों के साथ शुरू किया था कारोबार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dhirubhai-ambani-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 10:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dhirubhai-ambani-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>धीरूभाई अंबानी ने महज 50 हजार की पूंजी और दो हेल्परों के साथ शुरू किया था कारोबार गुजरात के एक छोटे से कस्बे से निकले धीरूभाई अंबानी के कारण ही आज रिलायंस इंडस्ट्रीज भारत में ही नहीं बल्कि दुनिया की प्रमुख कंपनियों में भी शुमार हो चुका है। आज यानि 6 जुलाई को धीरूभाई अंबानी की डेथ एनिवर्सरी पर आइये हम आपको बताते हैं उनके जीवन के बारे में। जानकारी के लिए बता दें की धीरूभाई का पूरा नाम धीरजलाल हीराचंद अंबानी था। उनका जन्म 28 दिसंबर 1932 को गुजरात जूनागढ़ शहर के पास के एक छोटे से कस्बे चोरवाड़ में हुआ था। वैश्य परिवार में जन्में धीरूभाई के पिता स्कूल टीचर थे। धीरूभाई ने सबसे पहले अपने कारोबारी जीवन की शुरूआत गिरनार पहाड़ी पर आने वाले तीर्थयात्रियों को भजिया बेचकर की थी। महज 10वीं कक्षा तक पढ़ाई करन वाले धीरूभाई ने यह तो साबित किया कि टॉप बिजनेस टायकून बनने के लिए बड़ी डिग्रियां हासिल करना आवश्यक नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आत्मनिर्भर भारत के प्रणेता हैं भारतरत्न अटल बिहारी वाजपेयी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bharat-ratna-atal-bihari-vajpayee-biography-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 08:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bharat-ratna-atal-bihari-vajpayee-biography-in-hindi/</guid>
      <description>आत्मनिर्भर भारत के प्रणेता हैं भारतरत्न अटल बिहारी वाजपेयी भारत के पूर्व प्रधानमंत्री भारतरत्न स्वर्गीय अटल बिहारी वाजपेयी एक कुशल राजनीतिज्ञ, सहृदय व्यक्तित्व के धनी, भावपूर्ण कवि और प्रख्यात पत्रकार थे जिनके मन में सदैव देश ही सर्वोपरि रहता था। आज भारत जिस तेज गति से मिसाइलों के परीक्षणों के द्वारा अपनी सुरक्षा को अभेद्य बना रहा है और&amp;nbsp; भारत के शत्रु इसकी बढ़ती सैन्य शक्ति व आत्मनिर्भर हो रही रक्षा प्रणाली से भयभीत हो रहे हैं वह अटल जी की ही सरकार का प्रारंभ किया हुआ कार्य है जिसे मोदी जी पूरा कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिंदी, हिंदू, हिंदुस्तान के उपासक थे मदन मोहन मालवीय जी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/madan-mohan-malaviya-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 07:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/madan-mohan-malaviya-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>हिंदी, हिंदू, हिंदुस्तान के उपासक थे मदन मोहन मालवीय जी आधुनिक भारत में प्रथम शिक्षा नीति के जनक, शिक्षा के विशाल केंद्र काशी हिंदू विश्वविद्यालय के संस्थापक, सांस्कृतिक नवजागरण स्वदेशी एवं हिंदी आंदोलनों के प्रवर्तक राष्ट्रभक्त महान समाज सुधारक भारतीय काया में पुनः नयी चेतना एवं ऊर्जा का संचार करने वाले महामना मदन मोहन मालवीय का जन्म 25 दिसम्बर 1861 को हुआ था। मालवीय जी के पिता पण्डित ब्रजनाथ कथा, प्रवचन और पौरोहित्य से ही अपने परिवार का पालन- पोषण करते थे। प्राथमिक शिक्षा पूर्ण करके मालवीय जी ने संस्कृत व अंग्रेजी पढ़ी। मालवीय जी युवावस्था में अंग्रेजी तथा संस्कृत दोनों ही भाषाओं में धाराप्रवाह बोलते थे। महामना मदन मोहन मालवीय बहुमुखी प्रतिभा के धनी थे। खेलकूद, व्यायाम,कुश्ती, बांसुरी एवं सितार वादन में उनकी रुचि थी। बाल जीवन में ही एक भाषण- दल बनाया था जो चौराहों पर तथा मेलों, सभाओं में विभिन्न विषयों पर भाषण दिया करता था। कवि और साहित्यकार की प्रतिभा भी विद्यमान थी। भारतेंदु हरिश्चंद्र&amp;nbsp; की कवि मंडली में भी जुड़े हुए थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कई बड़े राजनीतिक पदों पर रहकर राष्ट्रपति पद तक पहुंचे थे ज्ञानी जैल सिंह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/zail-singh-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 07:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/zail-singh-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>कई बड़े राजनीतिक पदों पर रहकर राष्ट्रपति पद तक पहुंचे थे ज्ञानी जैल सिंह दिग्गज नेता ज्ञानी जैल सिंह (Giani Zail Singh) भारत के पहले सिख राष्ट्रपति थे। उन्होंने 1982 से 1987 तक पद को संभाला था, इस दौरान उन्होंने राष्ट्रपति पद की गरिमा को और बढ़ाया। राष्ट्रपति पद के लिए चुने जाने से पहले ज्ञानी जैल सिंह ने पंजाब के मुख्यमंत्री के तौर पर भी काम किया और केंद्र की राजनीति में भी सक्रिय रहे। कांग्रेस पार्टी से ज्ञानी जैल सिंह लंबे वक्त तक जुड़े रहे और आजादी के बाद पार्टी के प्रमुख लोगों की टीम में शामिल हो गये। भारतीय राष्ट्रीय कांग्रेस पार्टी के साथ एक राजनेता के तौर पर उन्होंने कई बड़े काम किए थे जिससे पार्टी ने खुश होकर उन्हें नयी जिम्मेदारियां भी दी थी। ज्ञानी जैल सिंह भारत में कांग्रेस शासन के दौरान गृह मंत्री सहित केंद्रीय मंत्रिमंडल में कई मंत्री पदों पर रहे थे। उन्होंने 1983 से 1986 तक गुटनिरपेक्ष आंदोलन के अध्यक्ष के रूप में भी कार्य किया। 1994 में एक कार दुर्घटना के कारण उनकी मृत्यु हो गई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Birthday Special: रफ़ी साहब की आवाज का जादू आज भी कायम है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mohammed-rafi-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 11:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mohammed-rafi-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>Birthday Special: रफ़ी साहब की आवाज का जादू आज भी कायम है अपनी सुरीली आवाज के कारण सुरों के बादशाह कहे जानें वाले सदाबहार गायक मोहम्मद रफ़ी का जन्म 24 दिसम्बर 1924 को पंजाब के अमृतसर के कोटला सुल्तान सिंह गांव में हुआ था। 1940 से 1980 तक रफ़ी साहब ने लगभग 26000 गीत गाये। मोहम्मद रफ़ी को शहंशाह-ए-तरन्नुम कहा जाता था। आज भी हर महफ़िल मोहम्मद रफ़ी के गीतों के बगैर पूरी नहीं होती। रफ़ी साहब की आवाज का जादू आज भी कायम है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;पार्श्व गायक के रूप में मोहम्मद रफ़ी की शुरुआत &#39;गुल बलोच&#39; नाम की पंजाबी फिल्म से हुई। उन्होंने पंडित जीवन लाल मट्टू, अब्दुल वाहिद और फिरोज निजामी से शास्त्रीय संगीत सीखा था। रफ़ी गली में घूम कर गाने वाले एक फकीर के गीतों को सुनकर गुनगुनाया करते थे, एक दिन फकीर ने रफ़ी से कहा तुम बहुत बड़े गायक बनोगे। घरवालों की मर्जी के बिना रफ़ी ने संगीत की शिक्षा ली और मुंबई पहुंच गए। उस समय के प्रख्यात गायक कुंदन लाल सहगल मोहम्मद रफ़ी के प्रेरणास्रोत थे, रफ़ी साहब की शुरूआती गायकी में के एल सहगल की झलक देखी जा सकती है। मोहम्मद रफ़ी ने हिंदी के अलावा उड़िया, पंजाबी, भोजपुरी, बंगाली, असमिया और कोंकणी भाषा के गीत गाये, उन्होंने डच और स्पेनिश, इंग्लिश और पारसी भाषा के गीतों को भी अपनी आवाज दी।इसे भी पढ़ें: Dilip Kumar birth anniversary: रुपहले पर्दे का ऐसा अभिनेता जो अपने हर किरदार को अमर कर गयापहली स्टेज परफॉर्मेंस&amp;nbsp;एक बार रफ़ी साहब और उनके बड़े भाई सहगल को सुनने आकाशवाणी गए थे जहां किसी कारणवश के एल सहगल ने गाने से मना कर दिया, मोहम्मद रफी के कहने पर आकाशवाणी वालों ने मोहम्मद रफ़ी को गाने का मौका दिया और रफ़ी ने पहली बार सार्वजनिक रूप से पहली बार गीत गाया।&amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने सिद्धांतों से कभी समझौता नहीं किया चौधरी चरण सिंह ने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chaudhary-charan-singh-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 11:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chaudhary-charan-singh-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>अपने सिद्धांतों से कभी समझौता नहीं किया चौधरी चरण सिंह ने देश के पूर्व प्रधानमंत्री चौधरी चरण सिंह की गिनती हमेशा एक ईमानदार राजनेता के तौर पर की जाती है। उन्होंने जीवन पर्यन्त किसानों की सेवा को ही अपना धर्म माना और अपने अंतिम समय तक देश के गांव में रहने वाले किसानों, गरीबों, दलितो, पीड़ितों की सेवा में ही पूरी जिंदगी गुजारी। चौधरी चरण सिंह ने हमेशा यह साबित करने की कोशिश की थी कि किसानों को खुशहाल किए बिना देश का विकास नहीं हो सकता। उनकी नीति किसानों व गरीबों के जीवन स्तर को ऊपर उठाने की थी। उन्होने किसानों की खुशहाली के लिए खेती पर बल दिया था। किसानों को उनकी उपज का उचित दाम मिल सके इसके लिए भी वो बहुत गंभीर रहते थे। उनका कहना था कि भारत का सम्पूर्ण विकास तभी होगा जब किसान, मजदूर, गरीब सभी खुशहाल होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कठोर निर्णय लेकर पीवी नरसिम्हा राव ने बदली थी भारत की आर्थिक दिशा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pv-narasimha-rao-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 10:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pv-narasimha-rao-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>कठोर निर्णय लेकर पीवी नरसिम्हा राव ने बदली थी भारत की आर्थिक दिशा पीवी नरसिम्हा राव का जन्म 28 जून 1921 को करीमनगर में हुआ था। उन्होंने हैदराबाद के उस्मानिया विश्वविद्यालय, मुंबई विश्वविद्यालय एवं नागपुर विश्वविद्यालय से अपनी पढ़ाई की। पीवी नरसिम्हा राव के तीन बेटे और पांच बेटियां हैं। पीवी नरसिम्हा राव दक्षिण से बनने वाले पहले प्रधानमंत्री थे। नरसिम्हा राव असंख्य प्रतिभा के धनी थे। नरसिम्हा राव 1991-1996 के बीच भारत के प्रधानमंत्री रहे। नरसिम्हा राव को संगीत, साहित्य और कला में विशेष रूच थी। नरसिम्हा राव को विभिन्न भाषाओँ का ज्ञान प्राप्त था इन्हें भारतीय भाषाओँ के साथ स्पेनिश और फ़्रांसिसी भाषाओँ का भी ज्ञान था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुरु गोविंद सिंह जी ने भारत में एक नई शक्ति का संचार किया था</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/guru-gobind-singh-ji-had-infused-a-new-power-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 11:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/guru-gobind-singh-ji-had-infused-a-new-power-in-india/</guid>
      <description>गुरु गोविंद सिंह जी ने भारत में एक नई शक्ति का संचार किया था सवा लाख से एक लड़ावाँ ताँ गोविंद सिंह नाम धरावाँ,&amp;nbsp;&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महान गणितज्ञ रामानुजन ने अपने सूत्रों व सिद्धांतों द्वारा गणित को नए आयाम दिये</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/srinivasa-ramanujan-birth-anniversary-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 11:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/srinivasa-ramanujan-birth-anniversary-2023/</guid>
      <description>महान गणितज्ञ रामानुजन ने अपने सूत्रों व सिद्धांतों द्वारा गणित को नए आयाम दिये तमिलनाडु के कुम्भकोणम में रहने वाले श्रीनिवास तथा उनकी पत्नी कोमलम्मनल आयंगार ने पुत्रप्राप्ति की कामना में नामगिरि देवी की आराधना की। देवी की कृपा से 22 दिसम्बर 1887 को उन्हें पुत्ररत्न की प्राप्ति हुई। जिसका नाम रामानुजम रखा गया। यही बालक बड़ा होकर महान गणितज्ञ श्रीनिवास रामानुजन के नाम से लोकप्रिय हुआ। बालक रामानुजन की शिक्षा अत्यंत साधारण पाठशाला से प्रारम्भ हुई। दो वर्षों के बाद वह कुम्भकोणम के टाउन हाईस्कूल जाने लगे। बचपन से ही गणित विषय में उनकी विशेष रूचि थी। बचपन से ही उन्हें यह यक्ष प्रश्न उद्विग्न करता था कि गणित का सबसे बड़ा सत्य कौन सा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Narsinh Mehta Jayanti: आध्यात्मिक एवं धार्मिक जगत के भक्त एवं भजन सम्राट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/biography-of-narsinh-mehta-in-hindi-jivani/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 14:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/biography-of-narsinh-mehta-in-hindi-jivani/</guid>
      <description>Narsinh Mehta Jayanti: आध्यात्मिक एवं धार्मिक जगत के भक्त एवं भजन सम्राट भगवान श्रीकृष्ण भक्ति में सराबोर भक्तों की लम्बी श्रृंखला में नरसी मेहता का नाम सर्वोपरि है। उनकी निश्छल और चरम भक्ति इतनी प्रभावी रही है कि श्रीकृष्ण से सीधे सम्पर्क में रहे, उनका उनके साथ सीधा संवाद होता था। उनके भक्ति रस से आप्लावित भजन आज भी जनमानस को ढांढस बंधाते हैं, धर्म का पाठ पढ़ाते हैं और जीवन को पवित्र बनाने की प्रेरणा देते हैं। उनके भजनों में जीवंत सत्यों का दर्शन होता है। जिस प्रकार किसी फूल की महक को शब्दों में बयां करना कठिन है, उसी प्रकार गुजराती के इस शिखर संतकवि और श्रीकृष्ण-भक्त का वर्णन करना भी मुश्किल है। उनकी भक्ति इतनी सशक्त, सरल एवं पवित्र थी कि श्रीकृष्ण को अनेक बार साक्षात प्रकट होकर अपने इस प्रिय भक्त की सहायता करनी पड़ी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विशाल भारत की कल्पना बिना सरदार वल्लभ भाई पटेल के पूरी नहीं हो पाती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sardar-patel-death-anniversay-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 10:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sardar-patel-death-anniversay-2022/</guid>
      <description>विशाल भारत की कल्पना बिना सरदार वल्लभ भाई पटेल के पूरी नहीं हो पाती जब-जब मजबूत और अखंड भारत के बाद आएगी तब तक पर लौह पुरुष सरदार वल्लभ भाई पटेल का जिक्र जरूर आएगा। देश को एकता और अखंडता के सूत्र में पिरोने वाले पहले उप प्रधानमंत्री सरदार पटेल अपने मजबूत संकल्प शक्ति के लिए हमेशा जाने गए। वह सरदार पटेल ही थे जिन्होंने बिखरे भारत को एक करने की कोशिश की। वह सरदार पटेल ही थे जिन्होंने छोटे-छोटे राजवाड़े और राजघरानों को भारत में सम्मिलित किया। दूसरे शब्दों में कहे तो विशाल भारत की कल्पना बिना वल्लभ भाई पटेल के शायद पूरी नहीं हो पाती। सरदार पटेल की विशाल व भव्य भारत की कल्पना हमेशा इतिहास में अंकित रहेगा। नवीन भारत के निर्माता सरदार वल्लभ भाई पटेल भारत के पहले गृह मंत्री थे और अपने शांत स्वभाव तथा सुदृढ़ व्यक्तित्व के लिए जाने जाते थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विमान दुर्घटना से पहले संजय को मारने की तीन कोशिशें की गईं, जानें संजय गांधी से जुड़े अनसुने किस्से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-unheard-stories-related-to-sanjay-gandhi/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 13:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-unheard-stories-related-to-sanjay-gandhi/</guid>
      <description>विमान दुर्घटना से पहले संजय को मारने की तीन कोशिशें की गईं, जानें संजय गांधी से जुड़े अनसुने किस्से विमान दुर्घटना से पहले संजय को मारने की तीन कोशिशें की गईं, जानें संजय गांधी से जुड़े अनसुने किस्से इंदिरा गांधी के छोटे बेटे संजय गांधी की शख्सियत को हर किसी ने अपनी तरह से परिभाषित किया। किसी ने उन्हें तानाशाह की उपाधि दी तो किसी ने आपातकाल के दौरान उनके द्वारा लिए गए फैसले को मुनासिब बताया। संजय गांधी को इंदिरा गांधी के उत्तराधिकारी के तौर पर देखा जाता था। लेकिन अचानक उनकी मौत ने देश की सियासी हवा बदल दी। फिर चार साल बाद इंदिरा गांधी की भी हत्या हो गई। फिर राजीव गांधी देश के प्रधानमंत्री बने। संजय गांधी को रफ्तार से प्यार था, वो गाड़ी भी तेज चलाते थे। आकाश में जहाज से ऐसी कलाबाजियां करते जैसे मानो कोई जादूगर लोगों को अपना करतब दिखा रहा हो। संजय गांधी जिस दिन प्लेन उड़ा रहे थे, उस दिन उनकी पत्नी मेनका ने मां इंदिरा से कहा था कि वो उन्हें प्लेन को गोता लगाने से मना करें। जब तक इंदिरा बाहर निकलती, तब तक संजय अपनी मेटाडोर लेकर निकल चुके थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रामायण बनाकर रामानंद सागर ने सभी रामभक्तों को एक डोर में बांध दिया था...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ramanand-sagar-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ramanand-sagar-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>रामायण बनाकर रामानंद सागर ने सभी रामभक्तों को एक डोर में बांध दिया था&amp;hellip; जैसे ही 1980 के दशक में मध्यवर्गीय भारतीयों के रहने वाले कमरे में टेलीविजन हावी होने लगा, महाकाव्य रामायण पर आधारित एक धारावाहिक राज्य द्वारा संचालित दूरदर्शन चैनल पर प्रसारित किया गया। यह इतना लोकप्रिय हो गया कि जैसे ही शाम के समय यह टीवी पर प्रसारित होता पूरा मोहल्ला टेलीविजन की स्क्रीन के सामने इकट्ठा हो जाता था। लोग काम छोड़ देते थे और शो देखने के लिए समय पर घर पहुंच जाते थे। यकीन मानिए महौल कुछ ऐसा होता था कि शो के प्रसारित होने पर सड़कें सुनसान हो जाती थीं। कुछ अनुमानों के अनुसार, आठ में से एक भारतीय ने शो देखा और विज्ञापनदाताओं ने स्लॉट भरने के लिए दौड़ लगा दी। रामानंद सागर की रामायण को उत्तर और दक्षिण भारत दोनों में दर्शकों की संख्या के रिकॉर्ड को तोड़ दिया। रामानंद सागर की &#39;रामायण&#39; के 78 एपिसोड्स प्रसारित हुए थे और हर एपिसोड 35 मिनट का होता था। इस सीरियल को पहले एपिसोड से ही दर्शकों का ढेर सारा प्यार मिला।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dilip Kumar birth anniversary: रुपहले पर्दे का ऐसा अभिनेता जो अपने हर किरदार को अमर कर गया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/special-article-on-dilip-kumar-birth-anniversary/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/special-article-on-dilip-kumar-birth-anniversary/</guid>
      <description>Dilip Kumar birth anniversary: रुपहले पर्दे का ऐसा अभिनेता जो अपने हर किरदार को अमर कर गया एक अभिनेता के लिए सबसे बड़ी बात क्या होती है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ravi Shankar Biography | सितार से अटूट था पंडित रविशंकर का रिश्ता, आखिरी सांस तक नहीं छोड़ा साथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ravi-shankar-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 06:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ravi-shankar-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>Ravi Shankar Biography | सितार से अटूट था पंडित रविशंकर का रिश्ता, आखिरी सांस तक नहीं छोड़ा साथ रॉबिन्द्र शंकोर चौधरी जिन्हें हम पंडित रविशंकर के नाम से जानते हैं। पंडित रविशंकर एक भारतीय सितार वादक और संगीतकार थे। सितार गुणी पंडित रविशंकर उत्तर भारतीय शास्त्रीय संगीत का दुनिया का सबसे प्रसिद्ध कलाकारों में से एक थे। उन्होंने अपने कला के माध्यम से एशिया सहित पूरे विश्व में खूब नाम कमाया। उनकी खूबसूरत कला के लिए भारत सरकार ने 1999 में भारत के सर्वोच्च नागरिक सम्मान, भारत रत्न से सम्मानित किया गया था। पंडित रविशंकर ने ही भारतीय शास्त्रीय वाद्य सितार को पूरी दुनिया में लोकप्रिय बनाया। पंडित रविशंकर संगीत का अध्ययन करते हुए बड़े हुए और उन्होंने अपने भाई के नृत्य मंडली के सदस्य के रूप में अपने सफर की शुरूआत की। कुछ वर्षों बाद वह ऑल-इंडिया रेडियो के निदेशक बन गये। निदेशक के रूप में सेवा करने के बाद, उन्होंने भारत और संयुक्त राज्य अमेरिका का दौरा करना शुरू किया। इस प्रक्रिया में, उन्होंने जॉर्ज हैरिसन और फिलिप ग्लास सहित कई उल्लेखनीय संगीतकारों के साथ सहयोग किया। उन्होंने प्रसिद्ध बैंड &#39;द बीटल्स&#39; के साथ भी सहयोग किया, जिससे सितार को काफी हद तक लोकप्रिय बनाया गया। तीन सर्वोच्च भारतीय नागरिक पुरस्कारों से सम्मानित, शंकर का 92 वर्ष की आयु में दिसंबर 2012 को कैलिफोर्निया में निधन हो गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेजोड़ स्मरण क्षमता और अचूक इच्छाशक्ति रखने वाले राजनेता थे प्रणब दा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pranab-mukherjee-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 06:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pranab-mukherjee-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>बेजोड़ स्मरण क्षमता और अचूक इच्छाशक्ति रखने वाले राजनेता थे प्रणब दा राष्ट्रपति के रूप में प्रणब मुखर्जी को विद्वता और शालीन व्यक्तित्व के लिए याद किया जाता है। उन्होंने अपने कार्यकाल में लीक से हटकर अनूठे एवं अविस्मरणीय फैसले लिए। राष्ट्रपति पद के साथ औपचारिक तौर पर लगाए जाने वाले ‘महामहिम’ के उद्बोधन को उन्होंने खत्म करने का निर्णय लिया। रायसीना की पहाड़ी पर बने राष्ट्रपति भवन में अब तक कई राष्ट्रपतियों ने अपनी छाप छोड़ी है। उनमें राष्ट्रपति के रूप में प्रणब दा का कार्यकाल ऐतिहासिक, यादगार, गैरविवादास्पद और सरकार से बिना किसी टकराव का रहा। आमतौर पर राष्ट्रपति को भेजी गईं दया याचिकाएं लंबे समय तक लंबित रहती हैं लेकिन प्रणब मुखर्जी कई आतंकवादियों की फांसी की सजा पर तुरंत फैसले लेने के लिए याद किए जाएंगे। मुंबई हमले के दोषी अजमल कसाब और संसद हमले के दोषी अफजल गुरु की फांसी की सजा पर मुहर लगाने में प्रणब मुखर्जी ने बिलकुल भी देर नहीं लगाई। राष्ट्रपति के तौर पर 5 साल के अपने कार्यकाल के दौरान प्रणब मुखर्जी ने राजनीतिक जुड़ाव से दूर रहकर काम किया। प्रणब दा जब केंद्र सरकार में थे तो उन्हें सरकार के संकटमोचक के तौर पर देखा जाता था, जब वे बातचीत के जरिए विभिन्न समस्याओं का समाधान निकालने वाले में माहिर माने जाते थे। पांच दशक के राजनीतिक जीवन में, जिसमें उन्होंने असंख्य शब्द कहे, एक भी अभद्र टिप्पणी उनकी आप याद नहीं कर सकते।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आजादी के आराधक थे प्रफुल्ल चंद्र चाकी, सरफोशी की तमन्ना रखते थे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prafulla-chandra-chaki-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 11:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prafulla-chandra-chaki-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>आजादी के आराधक थे प्रफुल्ल चंद्र चाकी, सरफोशी की तमन्ना रखते थे गुलामी की जंजीरें तोड़कर भारत को आजाद कराने के लिए संसार के सुख का कोई लालच नहीं बांध पाया। आत्मोत्सर्ग की भावना और सरफरोशी की तमन्ना के साथ आजादी का आराधक इंकलाब की राह पर चल पड़ा। जिंदगी वतन के नाम कर अमर हो गए। शहीद प्रफुल्ल चन्द्र चाकी का आज जन्मदिवस है। उनका जन्म उत्तरी बंगाल के बोगुरा जिले, जो कि अब बांग्लादेश में स्थित है, के बिहारी गांव में हुआ था जब प्रफुल्ल 2 वर्ष के थे तभी पिता श्री राज नारायण चाकी का निधन हो गया था मां स्वर्णमयी देवी ने बड़ी कठिनाई से पालन पोषण किया। वे उनकी की पांचवी संतान थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डॉ. भीमराव अंबेडकर का संविधान निर्माण करने में अतुलनीय योगदान रहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/br-ambedkar-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 12:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/br-ambedkar-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>डॉ. भीमराव अंबेडकर का संविधान निर्माण करने में अतुलनीय योगदान रहा भारतीय समाज में व्याप्त असमानता और जातिवाद के चरम दौर में डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आध्यात्मिक राष्ट्रीयता के जनक हैं महर्षि अरविन्द घोष</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shri-arvind-ghosh-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 10:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shri-arvind-ghosh-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>आध्यात्मिक राष्ट्रीयता के जनक हैं महर्षि अरविन्द घोष महर्षि अरविंद घोष एक महान स्वतंत्रता संग्राम सेनानी होने के साथ-साथ योगी, दार्शनिक, कवि और प्रकांड विद्वान भी थे। उनके क्रांतिकारी विचार और भाषणों में ब्रिटिश सरकार की दमनकारी नीतियों की कड़ीआलोचना शामिल रहती थी और समाचार पत्र &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>युवाओं व खिलाड़ियों के प्रेरणास्रोत हैं हॉकी के महारथी मेजर ध्यान चंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dhyan-chand-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dhyan-chand-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>युवाओं व खिलाड़ियों के प्रेरणास्रोत हैं हॉकी के महारथी मेजर ध्यान चंद हॉकी के जादूगर ने अपनी काबिलियत के दम पर पूरे दुनिया में अपना नाम कमाया। 29 अगस्त को मेजर ध्यानचंद का जन्मदिन है। तो आइए इस अवसर पर हॉकी के महारथी मेजर ध्यान चंद के बारे में कुछ रोचक बातें बताते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देव आनंद ने सुरैया को किया था प्रपोज लेकिन प्रेम कहानी रह गई थी अधूरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dev-anand-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 11:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dev-anand-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>देव आनंद ने सुरैया को किया था प्रपोज लेकिन प्रेम कहानी रह गई थी अधूरी बॉलीवुड में कई एक्टर आए और गए लेकिन एक ऐसे एक्टर जिन्होंने अपने टैलेंट से करीब 6 दशकों तक लोगों के दिल पर राज किया वो थे लीजेंड देव आनंद साहब जी। देव आनंद की एक्टिंग और डायलॉग का हर कोई दिवाना था। अपने हुनर, अदाकारी के जादू से उन्होंने लाखों फैन बनाए। अपने जमाने के फैशन आइकन कहे जाने वाले देव आंनद की एक झलक पाने के लिए लोग बेकरार रहते थे। आज भले ही वो हमारे साथ न हो लेकिन उनकी फिल्में आज भी उनकी यादों को ताजा करने के लिए बहुत है। देव आनंद का जन्म 26 सितंबर 1923 को पंजाब में हुआ था। देव आंनद ने अपने करियर की शुरूआत साल 1946 से की और उनकी पहली फिल्म का नाम था हम एक है। हालांकि, ये फिल्म कुछ ज्यादा हिट साबित नहीं हुई और बाद में उन्होंने एक से बढ़कर एक फिल्मों में काम किया जो सुपरहिट साबित हुई। देव आनंद ने लगभग 116 फिल्मों में काम किया। बता दें कि लड़कियां देव आनंद की एक झलक पाने के लिए किसी भी हद तक चली जाती थी। फिल्मों के साथ-साथ देव आंनद के जिंदगी के जुड़े किस्से काफी मशहूर थे। साल 2011 में दिल का दौरा पड़ने से उनकी मौत लंदन में हो गई थी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आजादी के लिए अपने प्राण देने से भी पीछे नहीं हटे थे खुदीराम बोस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/khudiram-bose-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/khudiram-bose-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>आजादी के लिए अपने प्राण देने से भी पीछे नहीं हटे थे खुदीराम बोस भारतीय स्वाधीनता संग्राम में अपने प्राणों की आहुति देने वाले सैंकड़ों वीरों ने हमारी पावन धरती पर जन्म लिया, जिनमें से एक खुदीराम बोस भी थे जिन्होंने महज 19 वर्ष की आयु में भारत की आजादी के लिए हंसते-हंसते फांसी के फंदे को भी गले लगा लिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डॉ. राजेंद्र प्रसाद एक मात्र ऐसे नेता हैं जो लगातार दो बार राष्ट्रपति चुने गये</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dr-rajendra-prasad-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 10:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dr-rajendra-prasad-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>डॉ. राजेंद्र प्रसाद एक मात्र ऐसे नेता हैं जो लगातार दो बार राष्ट्रपति चुने गये भारत के प्रथम राष्ट्रपति डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संयुक्त राष्ट्र महासभा की अध्यक्षता करने वाली पहली महिला थीं विजय लक्ष्मी पंडित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vijaya-lakshmi-pandit-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vijaya-lakshmi-pandit-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>संयुक्त राष्ट्र महासभा की अध्यक्षता करने वाली पहली महिला थीं विजय लक्ष्मी पंडित विजय लक्ष्मी पंडित का जन्म 18 अगस्त 1900 को इलाहाबाद में हुआ था। विजय लक्ष्मी पंडित, जवाहर लाल नेहरू जी की छोटी बहन थी और उनसे ग्यारह वर्ष छोटी थी। देश की स्वतंत्रता की लड़ाई में महिलाओं की बड़ी संख्या में भागीदारी थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज़ादी की लड़ाई में सुचेता कृपलानी ने महिला शक्ति को मजबूत करने का काम किया था</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sucheta-kripalani-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sucheta-kripalani-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>आज़ादी की लड़ाई में सुचेता कृपलानी ने महिला शक्ति को मजबूत करने का काम किया था उत्तर प्रदेश की प्रथम महिला मुख्यमंत्री सुचेता कृपलानी ने स्वाधीनता की लड़ाई में अपनी सक्रिय भागीदारी निभाई। महात्मा गाँधी से प्रभावित होकर उन्होंने स्वाधीनता आंदोलन में भाग लिया। बापू के आदर्शों पर चलते हुए देश की आजादी की नींव रखी। सुचेता कृपलानी का जन्म 25 जून 1908 को अम्बाला में एक बंगाली ब्राह्मण परिवार में हुआ था। इनके पिता एस.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजनेस के साथ-साथ सामाजिक दायित्वों को भी बखूबी निभाया जेआरडी टाटा ने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jrd-tata-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 10:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jrd-tata-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>बिजनेस के साथ-साथ सामाजिक दायित्वों को भी बखूबी निभाया जेआरडी टाटा ने भारतीय उद्योग जगत के प्रमुख स्तंभ जेआरडी टाटा बहुमुखी प्रतिभा के धनी उद्यमी थे तथा भारतीय कंपनी जगत में उन्हें कारपोरेट गवर्नेंस और सामाजिक दायित्व की परिकल्पनाओं को पहली बार लागू करने वाले उद्योगपति के रूप में जाना जाता है। जेआरडी के नाम से मशहूर जहांगीर रतनजी दादाभाई टाटा ने न केवल टाटा समूह को अपने कुशल नेतृत्व में देश में अग्रणी उद्योग घराने में तब्दील कर दिया बल्कि उन्होंने कर्मचारियों के कल्याण के उद्देश्य से कई ऐसी योजनाएं शुरू कीं जिन्हें बाद में भारत सरकार ने कानूनी मान्यता देते हुए अपना लिया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वाभाविकता हरिवंशराय बच्चन की कविताओं की विशेषता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/harivansh-rai-bachchan-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/harivansh-rai-bachchan-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>स्वाभाविकता हरिवंशराय बच्चन की कविताओं की विशेषता है हिंदी साहित्य में हालावाद के प्रवर्तक एवं मूर्धन्य कवि हरिवंशराय बच्चन उत्तर छायावाद काल के प्रमुख कवियों में से एक हैं। हाला, प्याला और मधुशाला के प्रतीकों से जो बात इन्होंने कही है, वह हिंदी की सबसे अधिक लोकप्रिय कविताएं स्थापित हुईं। दरअसल उनका वास्तविक नाम हरिवंश श्रीवास्तव था। इनको बाल्यकाल में बच्चन कहा जाता था, जिसका शाब्दिक अर्थ बच्चा या संतान होता है। बाद में वे इसी नाम से मशहूर हुए। बच्चन ने सीधी, सरल भाषा मे साहित्यिक रचना की। &#39;आत्म परिचय&#39; व &#39;दिन जल्दी जल्दी ढलता है&#39; इनकी प्रसिद्ध रचनाएं हैं। &#39;दिन जल्दी जल्दी ढलता है&#39; में उन्होंने मानव जीवन की नश्वरता को स्पष्ट करते हुए दर्शन तत्व को उद्घाटित करने का सार्थक प्रयास किया है। बच्चन मुख्यतः मानव भावना, अनुभूति, प्राणों की ज्वाला तथा जीवन संघर्ष के आत्मनिष्ट कवि हैं। उनकी कविताओं में भावुकता के साथ ही रस और आनंद भी दिखाई देता है। उनके गीतों में बौद्धिक संवेदन के साथ ही गहन अनुभूति भी है। साहित्य शिल्पी बच्चन की कविता सुनकर श्रोता झूमने लगते थे। वे कहा करते थे सच्चा पाठक वही है जो सहृदय हो। विषय और शैली की दृष्टि से स्वाभाविकता बच्चन की कविताओं की विशेषता है। उनकी कविताओं में रूमानियत और कसक है। वहीं गेयता, सरलता, सरसता के कारण इनके काव्य संग्रहों को काफी पसंद किया गया। बच्चन ने सन 1935 से 1940 के बीच व्यापक निराशा के दौर में मध्यम वर्ग के विक्षुब्ध और वेदनाग्रस्त मन को वाणी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूध उत्पादन में भारत को बनाया दुनिया में नंबर वन, सफेद क्रांति के जनक थे वर्गीज कुरियन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/verghese-kurien-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 11:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/verghese-kurien-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>दूध उत्पादन में भारत को बनाया दुनिया में नंबर वन, सफेद क्रांति के जनक थे वर्गीज कुरियन श्वेत क्रांति के सूत्रधार वर्गीज कुरियन ने गुजरात को-ऑपरेटिव मिल्क मार्केटिंग फेडरेशन की स्थापना के जरिए पशुपालकों और किसानों को उनके हक और उनमें छिपी हुई संभावनाओं से रूबरू कराया। अगर आज देश भर में अमूल ब्रांड के डेयरी प्रोडक्टस की डिमांड है तो इसका श्रेय कुरियन को जाता है। ऑपरेशन फ्लड या श्वेत क्रांति के आगाज में उनके योगदान को कौन भूल सकता है। देश में श्वेत क्रांति के जनक और मिल्कमैन के नाम से मशहूर वर्गीज कुरियन की अथक मेहनत का ही नतीजा था कि दूध की कमी वाला यह देश दुनिया के सबसे बड़े दूध उत्पादक देशों में शामिल हुआ। तभी तो पूर्व प्रधानमंत्री मनमोहन सिंह ने कुरियन को देश के सहकारी आंदोलन और डेयरी उद्योग के विकास का आधार देने वाला असाधारण शख्स बताया था। कुरियन देश के सहकारी आंदोलन और डेयरी उद्योग के एक आदर्श पुरुष थे। कुरियन का सबसे ज्यादा अहम योगदान बिचौलियों की बजाए किसानों को सीधे कंपनी से जोड़ने का रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धर्म की रक्षा हेतु मुगलों के आगे कभी नहीं झुके गुरु तेग बहादुर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/guru-tegh-bahadur-martyrdom-day-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/guru-tegh-bahadur-martyrdom-day-2022/</guid>
      <description>धर्म की रक्षा हेतु मुगलों के आगे कभी नहीं झुके गुरु तेग बहादुर &#39;हिन्द की चादर तेग बहादर&#39; व &#39;हिन्द की ढाल&#39; कह कर सम्बोधित किए जाने वाले विलक्षण शहीद जिन्होंने धर्म की रक्षा हेतु अपना शीश कुर्बान किया और इनके पुत्र श्री गुरु गोबिंद सिंह जी ने इन्हीं के पद चिन्हों पर चलते हुए अपने माता श्री गुजरी जी, चार पुत्रों व अपने अनेकों शिष्यों को धर्म की रक्षा हितार्थ कुर्बान किया। श्री गुरु तेग बहादुर जी एक ऐसी हस्ती हैं जिनकी दरकार हर एक युग को रहती है। उन्होंने समस्त मानव जाति को प्रेरणा देते हुए अपने धर्म पर अडिग रहने का मार्ग प्रशस्त किया। आज से लगभग 347 वर्ष पूर्व घटित हुई सिख इतिहास की जिस महान घटना पर हम चिंतन−मनन कर रहे हैं। यह घटना श्री गुरु तेग बहादुर जी की शहीदी है, जो 1675 ई को घटित हुई थी। शहीद अरबी भाषा का शब्द है जिसका अर्थ है गवाही देने वाला, खुदा के नाम पर अद्वितीय कुर्बानी की मिसाल कायम करने वाला। श्री गुरु तेग बहादुर जी ने भी अपनी शहीदी से यही मिसाल कायम की। यह इतिहास की वह घटना थी जिस पर हाहकार भी हुआ और जय−जयकार भी हुई। अगर इसके कारणों पर दृष्टिपात किया जाए तो इसके मूल में जबरन किए जा रहे धर्मिक उथल−पुथल की तस्वीर सामने आती है। क्योंकि औरंगजेब हिंदुओं को जबरन मुसलमान बनाना चाहता था। एक और ज़बर जुल्म था और दूसरी तरफ अन्याय का शिकार हुए लोग व उनका रखवाला था। प्रभु खुद श्री गुरु तेग बहादुर जी के रुप में भारतीय लोगों के धर्म, संस्कृति की रक्षा कर रहा था। इसलिए श्री गुरु महाराज जी को &#39;तिलक जंझू का राखा&#39; कहकर भी नवाज़ा जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज भी दुनियाभर के वैज्ञानिकों के लिए प्रेरणा स्रोत हैं जगदीश चंद्र बोस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jagdish-chandra-bose-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 10:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jagdish-chandra-bose-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>आज भी दुनियाभर के वैज्ञानिकों के लिए प्रेरणा स्रोत हैं जगदीश चंद्र बोस भारतीय वैज्ञानिक जगदीश चंद्र बोस बहुमुखी प्रतिभा के धनी थे। उन्होंने रेडियो और माइक्रोवेव ऑप्टिक्स के अविष्कार के साथ पेड़-पौधों के जीवन पर भी बहुत सी खोज की। वह भौतिक वैज्ञानिक होने के साथ-साथ जीव वैज्ञानिक, वनस्पति वैज्ञानिक, पुरातत्वविद और लेखक भी थे। रेडियो विज्ञान के क्षेत्र में उन्होंने महत्वपूर्ण योगदान दिया। उनके कार्य को देखते हुए ‘इंस्टिट्यूट ऑफ इलेक्टि्रकल एंड इलेक्ट्रॉनिक्स इंजीनियर’ ने उन्हें रेडियो वैज्ञानिक जनकों में से एक माना। जेसी बोस की खोज का नतीजा है कि आज हम रेडियो, टेलिविजन, भुतलीय संचार रिमोट सेन्सिग, रडार, माइक्रोवेव अवन और इंटरनेट का उपभोग कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14 वर्ष की आयु में ग्रेजुएशन कर लिया था सी. वी. रमन ने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cv-raman-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 12:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cv-raman-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>14 वर्ष की आयु में ग्रेजुएशन कर लिया था सी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महज 18 साल की उम्र में टीपू सुल्तान ने अंग्रेजों से लिया था लोहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tipu-sultan-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 08:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tipu-sultan-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>महज 18 साल की उम्र में टीपू सुल्तान ने अंग्रेजों से लिया था लोहा टीपू का पूरा नाम सुल्तान फ़तेह अली खान था। टीपू नाम उन्हें उनके पिता हैदर अली के द्वारा दिया गया। हैदर अली का सबसे बड़ा बेटा टीपू सुल्तान अपनी बहादुरी के लिए जाना जाता है। टीपू सुल्तान को फ़्रांसिसी अधिकारियों के द्वारा सैनिक प्रशिक्षण दिया गया। टीपू ने मात्र 18 साल की उम्र में अंग्रेजों के साथ पहला युद्ध किया और जीत हासिल की।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जन्मदिन स्पेशलः खेल जगत से लेकर बॉलीवुड तक दारा सिंह का सफर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dara-singh-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 14:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dara-singh-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>जन्मदिन स्पेशलः खेल जगत से लेकर बॉलीवुड तक दारा सिंह का सफर दारा सिंह का नाम सुनकर हर भारतीय का मन गर्व से भर जाता है। शायद ही कोई ऐसा होगा जो दारा सिंह के नाम से परिचित नहीं होगा। दारा सिंह एक अलग ही तरह के शख़्सियत के मालिक थे जिसने किसी भी क्षेत्र में हार का सामना नहीं किया। खेल जगत में पहचान बनाने के साथ ही बॉलीवुड में अपने दमदार अभिनय से सबके दिलों में अपनी पहचान बनायीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विवेकानंद रॉक मेमोरियल के शिल्पी हैं एकनाथ रानाडे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/eknath-ramkrishna-ranade-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 13:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/eknath-ramkrishna-ranade-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>विवेकानंद रॉक मेमोरियल के शिल्पी हैं एकनाथ रानाडे राम रूप सर्वत्र समाना। देखत रहत सदा हर्षाना।।विधि शारदा सहित दिनराती। गावत कपि के गुन बहु भाँति।।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>समाज के लिए आदर्श नायिका हैं वीरांगना लक्ष्मीबाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rani-laxmi-bai-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 10:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rani-laxmi-bai-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>समाज के लिए आदर्श नायिका हैं वीरांगना लक्ष्मीबाई भारत भूमि पर अंग्रेजों से लोहा लेने के लिए अनेक वीर अग्रणी भूमिका में रहे हैं। लेकिन देश को स्वतंत्र कराने में मातृशक्ति का योगदान किसी प्रकार से कम नहीं कहा जा सकता है। जिन नारियों ने भारत को स्वतंत्र कराने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई आज पूरा देश उन्हें वीरांगना के नाम से स्वीकार करता है। वीरांगना नाम सुनते ही हमारे मनोमस्तिष्क में स्वाभाविक रूप से रानी लक्ष्मीबाई की छवि उभरती है। भारतीय वसुंधरा को अपने वीरोचित भाव से गौरवान्वित करने वाली झांसी की रानी लक्ष्मीबाई सच्चे अर्थों में वीरांगना ही थीं। वे भारतीय महिलाओं के समक्ष अपने जीवन काल में ही ऐसा आदर्श स्थापित करके विदा हुईं, जिससे हर कोई प्रेरणा ले सकता है। वर्तमान युग में जहां हर कोई अपने आप तक केन्द्रित होता जा रहा है, उनके लिए वीरांगना लक्ष्मीबाई का जीवन एक ऐसा उदाहरण है, जो राष्ट्रीय भावना को संचारित करने में एक आदर्श है। भारतीय नारी शक्ति को इस बात का अवश्य ही विचार करना चाहिए कि हमारे नायक कौन होने चाहिए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंदिरा गांधी का समर्पण भाव देखकर विरोधी भी उनकी सराहना किए बिना नहीं रह पाते थे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indira-gandhi-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 10:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indira-gandhi-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>इंदिरा गांधी का समर्पण भाव देखकर विरोधी भी उनकी सराहना किए बिना नहीं रह पाते थे 19 नवम्बर 1917 को पं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश की स्वतंत्रता के लिए प्राणों की आहुति दे दी थी लाला लाजपत राय ने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lala-lajpat-rai-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 10:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lala-lajpat-rai-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>देश की स्वतंत्रता के लिए प्राणों की आहुति दे दी थी लाला लाजपत राय ने किसी भी व्यक्ति के द्वारा स्वयं के लिए किए गए कार्यों का समापन भी व्यक्ति के संसार से विदा लेने के साथ ही हो जाता है, परंतु उसके द्वारा समाज के लिए किए गए त्याग, समर्पण, बलिदान और सामाजिक योगदान उसे अमर बनाते हैं। भारत की आजादी की जंग में अंग्रेज सरकार से जूझने वाले सेनानियों में लाल, बाल, पाल का नाम अग्रगण्य है। यह बताना प्रासंगिक होगा कि लाला लाजपतराय का जन्म अविभाजित भारत के पंजाब प्रांत में हुआ जो अब पाकिस्तान में है, बाल गंगाधर तिलक का जन्म महाराष्ट्र के रत्नागिरि में एवं बिपिन चंद्र पाल का जन्म अविभाजित भारत के हबीबगंज सदर उप जिला अंतर्गत हुआ था जो अब बांग्लादेश में है। इस प्रकार लाल, बाल, पाल तीनों नाम एक साथ होने पर किन्हीं तीन व्यक्तियों के एक साथ होने मात्र की जानकारी ही नहीं देते अपितु तत्कालीन अखंड भारत का बोध कराते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मराठी लोगों के लिए देवतुल्य हैं बालासाहेब ठाकरे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bal-thackeray-10th-death-anniversary/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 10:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bal-thackeray-10th-death-anniversary/</guid>
      <description>मराठी लोगों के लिए देवतुल्य हैं बालासाहेब ठाकरे बाल ठाकरे महाराष्ट्र के प्रसिद्ध राजनेता थे जिन्होने शिवसेना के नाम से एक प्रखर हिन्दू राष्ट्रवादी दल का गठन किया था, जिसकी जिम्मेदारी उद्धव ठाकरे निभा रहे हैं। ठाकरे साहब को लोग प्यार से बालासाहेब ठाकरे भी कहते हैं। बाल ठाकरे का जन्म 23 जनवरी 1926 में पुणे में रहने वाले एक मराठी परिवार में हुआ था। परिवार सामाजिक कार्यों में रूचि रखता था और जातिवादी का धुर विरोधी था। उसका असर बाला साहेब पर देखने को मिला। बाल ठाकरे ने मराठी एकता को कायम करने और मुंबई को महाराष्ट्र की राजधानी बनाने के लिए बहुत संघर्ष किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय समाज के लिए प्रेरणा हैं बिरसा मुंडा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/birsa-munda-is-an-inspiration-for-the-national-society/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 11:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/birsa-munda-is-an-inspiration-for-the-national-society/</guid>
      <description>राष्ट्रीय समाज के लिए प्रेरणा हैं बिरसा मुंडा भारतीय संस्कृति को आत्मसात करने वाले कई महानायकों का पूरा जीवन एक ऐसी प्रेरणा देता है, जो देश और समाज को राष्ट्रीयता का बोध कराता है। कहा जाता है कि जो अपने स्वत्व की चिंता न करते हुए समाज के हित के लिए कार्य करता है, वह नायक निश्चित ही पूजनीय हो जाते हैं। महान क्रांतिकारी बिरसा मुंडा ऐसे ही नायक रहे हैं, जिन्होंने देश और समाज की खातिर अपने प्राणों का उत्सर्ग कर दिया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;सामाजिक, विशेषकर जनजातीय समाज के हितों के लिए संघर्ष करने वाले बिरसा मुंडा ने भारत पर राज करने वाली ब्रिटिश सत्ता के विरोध में ऐसा जन आंदोलन खड़ा किया, जिसने जनजातीय समाज को एकत्रित कर जागरुक कर दिया और अंग्रेजों को भारत की भूमि छोड़कर जाना पड़ा। हालांकि इतिहास में ऐसे अनेक देश भक्त साहसी वीर हुए हैं, जिनका वर्णन आज के इतिहास में दिखाई नहीं देता। वीर देश भक्तों के साथ ऐसा क्यों किया गया, इसका कारण यही था कि स्वतंत्रता के बाद भारत के शासकों ने प्रेरणा देने वाले नायकों के साथ पक्षपात करके उनका नाम सामने नहीं आने दिया। इसके पीछे यह भी बड़ा कारण हो सकता है कि अगर ऐसे नायकों को सामने लाते तो स्वाभाविक रूप से समाज उनके बारे में जानने के लिए उत्सुक रहता और इसी उत्सुकता के चलते देश के करोड़ों मनों में राष्ट्रीयता का प्रवाह पैदा होता। लेकिन राजनीतिक द्वेष के चलते लम्बे समय तक राष्ट्रीयता को नीचा दिखाने का प्रयास किया जाता रहा। जिसका परिणाम यह रहा कि भारत का समाज पश्चिम की धारणाओं से प्रभावित हुआ। इसी कारण भारतीय भाव का विलोपन भी होता गया। लेकिन अब इतिहास के पन्ने कुरेदे जा रहे हैं। भारत का असली इतिहास खंगालने के प्रयास भी होने लगे हैं। देश के प्रेरणा देने वाले नायक भी सामने आने लगे हैं।इसे भी पढ़ें: आचार्य विनोबा भावे की आध्यात्मिक चेतना समाज और हर व्यक्ति से जुड़ी थीवर्तमान समय में इस बात पर गंभीर चिंतन और मनन करने की आवश्यकता है कि हमारे आदर्श कैसे होना चाहिए। आज की स्थिति देखने से पता चलता है कि हमने अपने जीवन के उत्थान के लिए आदर्श बनाने ही बंद कर दिए हैं। इसलिए व्यक्ति स्वयं को पूर्ण सही मानता है। जबकि जीवन में सीखने की निरंतरता बनी रहनी चाहिए। इसके लिए आदर्श भी बहुत जरूरी है। बिरसा मुंडा का सम्पूर्ण जीवन ऐसा ही आदर्श है, जिससे राष्ट्रीय भाव का प्रस्फुटन होता है। जहां से समाज का नायक बनने का आदर्श दिशाबोध है। बिरसा मुंडा भारतीय समाज के ऐसे आदर्श रहे हैं, जिसे हम सर ऊंचा करके गौरव के साथ याद करते हैं। देश के लिए उनके द्वारा किए गए अप्रतिम योगदान के कारण ही उनका चित्र भारतीय संसद के संग्रहालय में लगी है। ऐसा सम्मान विरले नायकों को ही मिलता है। जनजातीय समाज की बात करें तो इस समाज से यह सम्मान अभी तक केवल बिरसा मुंडा को ही मिल सका है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आचार्य विनोबा भावे की आध्यात्मिक चेतना समाज और हर व्यक्ति से जुड़ी थी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/acharya-vinoba-bhave-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 11:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/acharya-vinoba-bhave-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>आचार्य विनोबा भावे की आध्यात्मिक चेतना समाज और हर व्यक्ति से जुड़ी थी विनोबा भावे को भारत का राष्ट्रीय आध्यापक और महात्मा गांधी का आध्यात्मिक उत्तराधिकारी समझा जाता है। आज भी कुछ लोग यही कहते हैं। मगर यह उनके चरित्र का एकांगी और एकतरफा विश्लेषण है। वे गांधीजी के ‘आध्यात्मिक उत्तराधिकारी’ से बहुत आगे, स्वतंत्र सोच एवं मानवतावादी कार्यक्रमों के स्वामी थे। मुख्य बात यह है कि गांधीजी के प्रखर प्रभामंडल के आगे उनके व्यक्तित्व का स्वतंत्र मूल्यांकन हो ही नहीं पाया। उनको हम ज्ञान का अक्षय कोष कह सकते हैं। गांधी के सान्निध्य में आने से पहले ही विनोबा आध्यात्मिक ऊंचाई प्राप्त कर चुके थे। संत ज्ञानेश्वर एवं संत तुकाराम उनके आदर्श थे। आश्रम में आने के बाद भी वे अध्ययन-चिंतन के लिए नियमित समय निकालते थे। भूदान यज्ञ में विनोबाजी प्रतिदिन दो बार प्रवचन करते थे और अपने प्रत्येक प्रवचन में नयी-नयी बातें कहते थे। एक दिन उनसे पूछा गया, ‘‘बाबा, आप इतने दिनों से भाषण देते आ रहे हैं, लेकिन आपके हर भाषण में कुछ नवीनता रहती है। यह कैसे संभव होता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जवाहर लाल नेहरू आजादी की लड़ाई के दौरान बड़े नेता के रूप में उभरे थे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jawaharlal-nehru-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jawaharlal-nehru-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>जवाहर लाल नेहरू आजादी की लड़ाई के दौरान बड़े नेता के रूप में उभरे थे चाचा नेहरू के नाम से मशहूर पंडित जवाहर लाल नेहरू न केवल भारत के पहले प्रधानमंत्री थे बल्कि उन्होंने देश के विकास की नींव रखी। आज 14 नवंबर को उस महान शख्यिसत का जन्मदिन है तो आइए हम आपको उस युगपुरुष के बारे में कुछ खास बातें बताते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आजाद भारत के पहले शिक्षा मंत्री थे मौलाना अबुल कलाम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maulana-abul-kalam-azad-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 11:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maulana-abul-kalam-azad-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>आजाद भारत के पहले शिक्षा मंत्री थे मौलाना अबुल कलाम मौलाना अबुल कलाम आजाद प्रमुख राजनीतिक नेता तथा मुस्लिम विद्वान थे। उन्होंने हिन्दू मुस्लिम एकता का समर्थन किया। साथ ही वह देश के पहले शिक्षा मंत्री थे। आज उस महान शख्सियत का जन्मदिन है तो आइए हम आपको मौलाना अबुल कलाम के बारे में कुछ खास जानकारी देते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के अधिकारों के लिए आवाज उठाई थी पूर्व राष्ट्रपति केआर नारायणन ने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kr-narayanan-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 16:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kr-narayanan-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>महिलाओं के अधिकारों के लिए आवाज उठाई थी पूर्व राष्ट्रपति केआर नारायणन ने केआर नारायणन 1992 में भारत के उपराष्ट्रपति बने और 1997 में वे देश के 10 वें राष्ट्रपति चुने गए। नारायणन का जन्म 4 फरवरी 1921 को एक गरीब दलित हिंदू परिवार में हुआ था, जो उस समय त्रावणकोर और कोचीन की भारतीय रियासत थी। &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निर्भीक और खुले विचारों वाले स्वतंत्रता सेनानी थे बिपिन चंद्र पाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bipin-chandra-pal-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 11:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bipin-chandra-pal-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>निर्भीक और खुले विचारों वाले स्वतंत्रता सेनानी थे बिपिन चंद्र पाल भारतीय स्वाधीनता आंदोलन में प्रमुख भूमिका निभाने वाली लाल-बाल-पाल की तिकड़ी को तो हम सभी जानते ही हैं। इस तिकड़ी ने अंग्रेजों को नाकों चने चबवा दिए थे। ये तीन पूरे नाम थे लाला लाजपत राय ‘लाल’, बाल गंगाधर तिलक ‘बाल’ और बिपिन चंद्र पाल ‘पाल’। भारतीय स्वाधीनता आंदोलन के इतिहास में इन क्रांतिकारियों के नाम सुनहरे अक्षरों में लिखे गए हैं। इस तिकड़ी में से एक बिपिन चंद्र पाल का आज 7 नवंबर को जन्मदिन है। आइए जानते हैं देश के इस महान क्रांतिकारी, समाजसुधारक, शिक्षाविद और सिद्धांतवादी के जीवन से जुड़ी कुछ बातें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोबेल पुरस्कार प्राप्त करने वाले पहले एशियाई थे सर सीवी रमन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cv-raman-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 10:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cv-raman-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>नोबेल पुरस्कार प्राप्त करने वाले पहले एशियाई थे सर सीवी रमन सीवी रमन का जन्म 7 नवम्बर सन 1888 ई.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संजीव कुमार के जीवन और अभिनय की दुनिया के बारे में जानिए, कुछ ऐसा रहा फिल्मी सफर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-the-life-and-acting-world-of-sanjeev-kumar/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 08:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-the-life-and-acting-world-of-sanjeev-kumar/</guid>
      <description>संजीव कुमार के जीवन और अभिनय की दुनिया के बारे में जानिए, कुछ ऐसा रहा फिल्मी सफर जब 60-70 के दौर के अभिनेता फेम और लाइफ़स्टाइल का पीछा कर रहे थे ऐसे में संजीव कुमार केवल अपने उन रोल को निभाने के लिए उत्सुक दिखाई देते थे जो उन्हें स्क्रीन पर साझा करने के लिए मिलते थे। शायद यही एक वजह हो सकती है जब वह अपने बढते वजन पर भी ध्यान नहीं दिया। उनके किरदार में भरपूर कौशल देखने को मिलता था जो आज भी कहीं ना कहीं सदाबहार है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिकॉर्ड ब्रेकिंग सीरियल महाभारत को घर घर तक पहुंचाने वाले बीआर चोपड़ा के बारे में जानें रोचक तथ्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-br-chopra-on-his-death-anniversary/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-br-chopra-on-his-death-anniversary/</guid>
      <description>रिकॉर्ड ब्रेकिंग सीरियल महाभारत को घर घर तक पहुंचाने वाले बीआर चोपड़ा के बारे में जानें रोचक तथ्य &#39;महाभारत&#39; महाकाव्य के रचयिता &#39;महर्षि वेदव्यास&#39; हैं, लेकिन टीवी के जरिए घर घर तक &#39;महाभारत&#39; को पहुंचाने के लिए बीआर चोपड़ा को श्रेय जाता है। बीआर चोपड़ा को ऐसे फिल्मकार के तौर पर याद किया जाएगा उन्होंने पारिवारिक, सामाजिक और साफ सुथरी फिल्मों को बनाया और दर्शकों का आज तक भी मनोरंजन करते है। उनके काम के जरिए आज भी सिनेमा प्रेमियों के दिलों में उनकी खास जगह और इज्जत है। ऐसा कोई व्यक्ति विरले ही मिलेगा जो बीआर चोपड़ा को ना जानता हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बहुमुखी प्रतिभा के धनी और हिंदी सिनेमा के मुगल ए आजम थे पृथ्वीराज कपूर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prithviraj-kapoor-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 10:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prithviraj-kapoor-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>बहुमुखी प्रतिभा के धनी और हिंदी सिनेमा के मुगल ए आजम थे पृथ्वीराज कपूर हिंदी सिनेमा जगत एवं भारतीय रंगमंच के प्रमुख स्तंभों में गिने जाने वाले पृथ्वीराज कपूर का जन्म 3 नवम्बर 1906 को पश्चिमोत्तर सीमान्त प्रदेश (अब पाकिस्तान) की राजधानी पेशावर में हुआ था। पृथ्वीराज कपूर के पिता बशेश्वरनाथ कपूर इंडियन इंपीरियल पुलिस में पुलिस अधिकारी थे। पृथ्वीराज कपूर की शुरू की शिक्षा कस्बे में ही हुई थी। 1927 में पृथ्वीराज ने पेशावर के एडवर्ड्स कॉलेज से बीए किया और कानून की पढाई के लिए लाहौर गये। नाटकों में अभिनय करने की रूचि उनमें प्रारम्भ से ही थी, पृथ्वीराज कपूर ने बतौर अभिनेता मूक फ़िल्मो से अपना कॅरियर शुरू किया। कपूर खानदान के पहले सुपरस्टार पृथ्वीराज कपूर थे, जिन्हें फिल्म इंडस्ट्री में &#39;पापा जी&#39; के नाम से जाना जाता था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय एकता के हिमायती थे सरदार वल्लभ भाई पटेल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sardar-vallabhbhai-patel-was-an-advocate-of-national-integration/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sardar-vallabhbhai-patel-was-an-advocate-of-national-integration/</guid>
      <description>राष्ट्रीय एकता के हिमायती थे सरदार वल्लभ भाई पटेल भारतीय राष्ट्रीय आन्दोलन को वैचारिक एवं क्रियात्मक रूप में एक नई दिशा देने के कारण सरदार पटेल ने राजनीतिक इतिहास में एक गौरवपूर्ण स्थान प्राप्त किया। उनके कठोर व्यक्तित्व में संगठन कुशलता, राजनीति सत्ता तथा राष्ट्रीय एकता के प्रति अटूट निष्ठा थी। जिस अदम्य उत्साह, असीम शक्ति से उन्होंने एकीकृत देश की प्रारम्भिक कठिनाइयों का समाधान किया। भारत की स्वतंत्रता संग्राम मे उनका महत्वपूर्ण योगदान था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने कड़े फैसलों के लिए आज भी जानी जाती हैं आयरन लेडी इंदिरा गांधी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indira-gandhi-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indira-gandhi-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>अपने कड़े फैसलों के लिए आज भी जानी जाती हैं आयरन लेडी इंदिरा गांधी आयरन लेडी के रूप में विश्व विख्यात श्रीमती इंदिरा गांधी का जन्म देश के एक आर्थिक एवं बैद्धिक रूप से समृद्ध परिवार में 19 नवंबर 1917 को इलाहाबाद के आनंद भवन में हुआ था। उनके पिता पं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक भारत श्रेष्ठ भारत के प्रणेता हैं लौह पुरुष सरदार वल्लभ भाई पटेल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sardar-vallabhbhai-patel-is-the-leader-of-ek-bharat-shreshtha-bharat/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 10:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sardar-vallabhbhai-patel-is-the-leader-of-ek-bharat-shreshtha-bharat/</guid>
      <description>एक भारत श्रेष्ठ भारत के प्रणेता हैं लौह पुरुष सरदार वल्लभ भाई पटेल स्वतंत्रता के पश्चात भारतीय एकता के प्रतीक, प्रखर देशभक्त जो ब्रिटिश राज के अंत के बाद 562 रियासतों को जोड़ने के लिए प्रतिबद्ध थे, आजादी के बाद एक महान प्रशासक जिन्होनें स्वतंत्र देश की अस्थिर स्थिति को स्थिर करने में महत्वपूर्ण भूमिका निभायी ऐसे महान लौहपुरूष सरदार पटेल का जन्म 31 अक्टूबर 1875 को ग्राम करमसद में हुआ था। इनके पिता झबेरभाई पटेल थे जिन्होंने 1857 में रानी झांसी के समर्थन में युद्ध किया था। इनकी मां का नाम लाडोबाई था। इनके माता पिता बहुत ही आध्यात्मिक प्रवृत्ति के थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आधुनिक भारत के निर्माता स्‍वामी दयानंद सरस्‍वती ने समाज सुधार के लिए उठाए थे कई कदम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-maharshi-dayanand-saraswati/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 09:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-maharshi-dayanand-saraswati/</guid>
      <description>आधुनिक भारत के निर्माता स्‍वामी दयानंद सरस्‍वती ने समाज सुधार के लिए उठाए थे कई कदम भारत के महान चिंतक, समाज सुधारक और देशभक्त के रूप में पहचाने जाने वाले महर्षि दयानंद सरस्वती का निधन 30 अक्टूबर को 1883 में अजमेर में हुआ था। 30 अक्तूबर 2022 को उनकी 139वीं पुण्यतिथि है। महर्षि दयानंद सरस्वती आर्य सुधारक संगठन &#39;आर्य समाज&#39; की स्थापना की थी। बता दें कि स्वामी दयानंद सरस्वती प्रथम व्यक्ति थे जिन्होंने ‘स्वराज्य’ शब्द का प्रयोग किया था। उन्होंने ही विदेशी वस्तुओं का बहिष्कार कर स्वदेशी वस्तुओं का उपयोग करने पर जोर दिया था। हिंदी को राष्ट्र भाषा के तौर पर उन्होंने ही स्वीकार किया था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ऐसे हुई शिक्षाउनका जन्म ब्राह्मण परिवार में 12 फरवरी, 1824 को गुजरात के टंकारा में हुआ था। उनके माता-पिता यशोधाबाई और लालजी तिवारी रूढ़िवादी ब्राह्मण थे। स्वामी दयानंद सरस्वती का शुरुआती जीवन काफी आरामपूर्ण बीता। पंडित बनने के लिए उन्होंने संस्कृत, वेद शास्त्रों और धार्मिक पुस्तकों का अध्ययन प्रारंभ किया। इसके बाद किशोरावस्था में ही उनके माता-पिता ने फैसला किया कि उनका विवाह कर दिया जाए मगर दयानंद सरस्वती ने विवाह करने से इंकार कर दिया था। वो सत्य की खोज में निकल पड़े थे।इसे भी पढ़ें: छात्र जीवन में सब्जी बेचकर किताबों के लिए पैसे जुटाते थे नानाजी देशमुखमूर्ति पूजा का किया विरोधस्वामी दयानंद सरस्वती ने शास्त्रों की शिक्षा लेने के बाद महाशिवरात्रि के मौके पर चूहों का झुण्ड को भगवान की मूर्ति पर रखे प्रशाद को खाते देखा। इस घटना ने उनके मन में कई सवाल उठाए, जिसके बाद उनका जीवन पूरी तरह से बदल गया। इसके बाद से उन्होंने मूर्ति पूजा का विरोध करना शुरू कर दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत को बनाया विश्व का &#39;परमाणु गुरु&#39;, अमेरिकी खुफिया एजेंसी CIA पर लगा था साजिश का आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/homi-bhabha-us-intelligence-agency-cia-was-accused-of-conspiracy/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 09:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/homi-bhabha-us-intelligence-agency-cia-was-accused-of-conspiracy/</guid>
      <description>भारत को बनाया विश्व का &amp;lsquo;परमाणु गुरु&amp;rsquo;, अमेरिकी खुफिया एजेंसी CIA पर लगा था साजिश का आरोप होमी जहांगीर भाभा यानी विज्ञान की दुनिया का ऐसा चमकदार सितारा जिसका नाम सुनते ही हर भारतवासी का सीना गर्व से चौड़ा हो जाता है बचपन से ही विज्ञान की दुनिया में गहरा लगाव रखने वाले भाभा न केवल एक महान वैज्ञानिक थे बल्कि वह बहुमुखी प्रतिभा के धनी थे। वह एक इंजीनियर, संगीतकार और बेहतरीन कलाकार भी थे। भाभा देश और दुनिया के लिए जाना-माना नाम है। दरअसलस भाभा ही वो शख्स थे जिन्होंने भारत के परमाणु ऊर्जा कार्यक्रम की कल्पना की और भारत को परमाणु ऊर्जा संपन्न और वैज्ञानिक अनुसंधान के क्षेत्र में अग्रसर बनाकर दुनिया के अग्रणी देशों की पंक्ति में लाकर खड़ा कर दिया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वाजपेयी के लक्ष्मण और आडवाणी की रथयात्रा के नेपथ्य़ के अहम किरदार, जिनके लिए कहा गया- &#39;पेप्‍सी और प्रमोद कभी अपना फॉर्मूला नहीं बताते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pepsi-and-pramod-never-tell-their-formula/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 08:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pepsi-and-pramod-never-tell-their-formula/</guid>
      <description>वाजपेयी के लक्ष्मण और आडवाणी की रथयात्रा के नेपथ्य़ के अहम किरदार, जिनके लिए कहा गया- &amp;lsquo;पेप्‍सी और प्रमोद कभी अपना फॉर्मूला नहीं बताते पूर्व केंद्रीय मंत्री, सांसद और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के वरिष्ठ नेता स्वर्गीय प्रमोद महाजन विवाद और आरोप उनके जीवन का एक महत्वपूर्ण हिस्सा थे। प्रमोद महाजन भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के सबसे सफल और शक्तिशाली नेताओं में से एक थे। कोई जमीनी जुड़ाव या राजनीतिक आधार न होने के बावजूद, महाजन न केवल राज्य की राजनीति में बल्कि पूरे देश में एक व्यक्तिगत व्यक्तित्व और अपनी छवि बनाने में कामयाब रहे। 1990 में लाल कृष्ण आडवाणी की रथ यात्रा का समर्थन करने से लेकर शिवसेना-भाजपा गठबंधन के मुख्य सूत्रधार बनने तक, महाजन भारतीय राजनीति के एक ऐसे किरदार, जो हमेशा राजनीति के केंद्र में रहे। महाजन एक अच्छे वक्ता तो थे ही इसके अलावा अपने श्रोताओं को बहुत अच्छी तरह से पढ़ते और समझते भी थे। पॉलिटिकल मैनेजर शब्द गढ़ा गया था तो महाजन के लिए ही और मैनेजमेंट भी सिर्फ राजनीति का नहीं। अर्थनीति के बिना राजनीति नहीं होती, ये अच्छी तरह समझने वाले प्रमोद महाजन के व्यापार जगत में अच्छे खासे संपर्क थे। वाजपेयी के लक्ष्मण और आडवाणी की रथयात्रा के नेपथ्य़ के अहम किरदार।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तमाम परेशानियां झेलते हुए राष्ट्रपति के पद तक पहुंचे थे केआर नारायण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-first-dalit-president-kr-narayanan-on-his-birth-anniversary/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 18:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-first-dalit-president-kr-narayanan-on-his-birth-anniversary/</guid>
      <description>तमाम परेशानियां झेलते हुए राष्ट्रपति के पद तक पहुंचे थे केआर नारायण कोचेरिल रमन नारायणन (केआर नारायणन) का नाम देश के इतिहास में देश के पहले दलित राष्ट्रपति के तौर पर दर्ज है। केआर नारायणन का जन्म केरल के उझावूर गांव में 27 अक्तूबर को 1920 को हुआ था। केआर नारायणन बेहद गरीब परिवार से आते थे, जहां रोजमर्रा का खर्च चलना भी मुश्किल था। उनके परिवार में कुल सात भाई बहनों में वो चौथे नंबर पर थे। उनके परिवार का मुख्य काम नाव बनाना, मछली पालन और समुद्री व्यापार करना था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जसपाल भट्टी निर्विवाद रूप से भारत के सबसे मजेदार कॉमेडियन थे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jaspal-bhatti-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 11:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jaspal-bhatti-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>जसपाल भट्टी निर्विवाद रूप से भारत के सबसे मजेदार कॉमेडियन थे भारत के बेहतरीन हास्य कलाकारों में से एक स्वर्गीय जसपाल भट्टी को किसी परिचय की आवश्यकता नहीं है और उन्हें प्यार से &#39;कॉमेडी का राजा&#39; कहा जाता था। जसपाल भट्टी को उनके राजनीतिक व्यंग्य और आम आदमी पर चुटकुले करने के लिए जाना जाता था। उन्होंने उल्टा पुल्टा और फुल सहित शो भी किए, जिससे उन्होंने काफी लोकप्रियता बटौरी। प्रत्येक सामान्य-मध्यम वर्ग के व्यक्ति के सामने आने वाली समस्याओं को प्रदर्शित करने के लिए चतुराई से व्यंग्य का उपयोग करने की कला जसपाल भट्टी में ही थी। उन्होंने अपने पीछे एक महान विरासत छोड़ी है जिसे लोग हमेशा याद रखेंगे। जसपाल भट्टी निर्विवाद रूप से भारत के सबसे मजेदार व्यक्ति थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल को झकझोर कर रख देने वाले शायर थे साहिर लुधियानवी, जिंदगी में कई बार मुहब्बत की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sahir-ludhianvi-death-anniversary/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 10:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sahir-ludhianvi-death-anniversary/</guid>
      <description>दिल को झकझोर कर रख देने वाले शायर थे साहिर लुधियानवी, जिंदगी में कई बार मुहब्बत की साहिर लुधियानवी, जिन्हें उनकी शायरी के लिए, विशेषकर युवाओं के दिलों को उभारने और फिल्मों के लिए साहित्यिक गीत लिखने के लिए, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुण्यतिथि विशेष: संगीतकारों की पहली पसंद थे मन्ना डे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-manna-dey-on-his-death-anniversary/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 11:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-manna-dey-on-his-death-anniversary/</guid>
      <description>पुण्यतिथि विशेष: संगीतकारों की पहली पसंद थे मन्ना डे &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चित्रकार आरके लक्ष्मण जिन्होंने कार्टून के जरिए व्यंग्य कर जनता की समस्याओं को किया उजागर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-cartoonist-rk-laxman-whose-cartoon-were-admired-by-public/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 11:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-cartoonist-rk-laxman-whose-cartoon-were-admired-by-public/</guid>
      <description>चित्रकार आरके लक्ष्मण जिन्होंने कार्टून के जरिए व्यंग्य कर जनता की समस्याओं को किया उजागर कार्टूनिस्ट आरके लक्ष्मण एक ऐसा नाम है जिसने लोकतंत्र को मजबूत बनाने के लिए अहम रोल अदा किया। देश में आम लोगों की समस्याओं को अलग-अलग तरीकों से उठाने में उन्होंने महारत हासिल की थी। उन्होंने शब्दों की जगह कार्टून को अपना हथियार बनाया। कार्टून बनाकर उन्होंने आम जनता की परेशानियों का चित्रण करना शुरू किया। उनकी कार्टून श्रृंखलाओं के जरिए आम लोगों के दर्द को आसानी से समझा और महसूस किया जा सकता था। व्यंगचित्र के जरिये आम लोगों की आशाओं, जरूरतों, मुश्किलों और कमियों को आरके लक्ष्मण ने एक कार्टून कैरेक्टर &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बहादुर शाह जफर के बुलंद हौसलों से खौफ में थी अंग्रेजों की सेना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-mughal-badshah-bahadur-shah-zafar/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 11:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-mughal-badshah-bahadur-shah-zafar/</guid>
      <description>बहादुर शाह जफर के बुलंद हौसलों से खौफ में थी अंग्रेजों की सेना बहादुर शाह जफर मुगल शासन के अंतिम शासक थे, जिन्हें इतिहास में कम जगह मिली है। माना जाता है कि बहादुर शाह जफर सूफी संत, उर्दू भाषा के बेहतरीन कवि और शासक थे। वो एकमात्र ऐसे व्यक्ति थे जो ईस्ट इंडिया कंपनी के पेंशनभोगी थे। भारतीय इतिहास के अहम व्यक्तियों में उनका नाम शुमार किया जाता है। वो ऐसे शासक थे जिनकी एकता को देखकर अंग्रेजों का हौसला भी पस्त पड़ गया था और अंग्रेज खौफ में आ गए थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 फ्लॉप फिल्मों के बाद भी नहीं मानी हार, शम्मी कपूर ने काबिलियत के दम पर अपना लोहा मनवाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shammi-kapoor-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 12:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shammi-kapoor-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>18 फ्लॉप फिल्मों के बाद भी नहीं मानी हार, शम्मी कपूर ने काबिलियत के दम पर अपना लोहा मनवाया &#39;चाहे कोई मुझे जंगली कहे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओम पुरी एक ऐसे कलाकार थे जिसने बॉलीवुड से हॉलीवुड तक लहराया परचम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-om-puri-on-his-birth-anniversary/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 10:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-om-puri-on-his-birth-anniversary/</guid>
      <description>ओम पुरी एक ऐसे कलाकार थे जिसने बॉलीवुड से हॉलीवुड तक लहराया परचम ओम पुरी का फिल्मी करियर मराठी नाटक आधारित फिल्म घासीराम कोतवाल से हुआ था। उनकी अदाकारी की खासियत थी की वो सिर्फ हिंदी ही नहीं बल्कि कई भाषाओं की फिल्मों में काम करते थे। उन्होंने हिन्‍दी के अलावा अंग्रेजी, मराठी, कन्नड और पंजाबी फिल्‍मों में भी अपनी काबिलियत के दम पर खास पहचान बनाई थी। उनके योगदान के लिए उन्हें भारत का चौथा नागरिक सम्मान पुरस्कार पद्मश्री से भी नवाजा गया था। अपने अभिनय के बल पर फिल्म जगत में उन्होंने शोहरत भी प्राप्त की।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ओम पुरी का जन्म वर्ष 1950 को 18 अक्टूबर को हरियाणा के अंबाला में पंजाबी परिवार में हुआ था। उनके पिता भारतीय रेलवे में कार्यरत थे। ओम पुरी जब मात्र छह वर्ष के थे तो टी स्टॉल पर चाय के बर्तन साफ करने का काम भी करते थे। उन्होंने अपनी प्रारंभिक शिक्षा पटियाला स्थित अपनी ननिहाल से पूरी की। मगर उनमें एक्टिंग करने की इच्छा हमेशा रहती थी।इसे भी पढ़ें: &#39;गजल सम्राट&#39; जगजीत सिंह पुण्यतिथि: जानें कॉन्सर्ट के दौरान क्यों रोने लगे थे मशहूर गायकपुणे फिल्म संस्थान से ली ट्रेनिंगओम पुरी ने 1976 में पुणे फिल्म संस्थान से प्रशिक्षण प्राप्त किया। इसके बाद उन्होंने डेढ़ वर्ष तक एक स्टूडियो एक्टिंग की ट्रेनिंग दी। इसके बाद उन्होंने थियेटर का रुख किया। ओमपुरी ने अपने निजी थिएटर ग्रुप &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करोड़ों लोगों के रोल मॉडल हैं मिसाइल मैन डॉ. एपीजे अब्दुल कलाम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/apj-abdul-kalam-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 11:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/apj-abdul-kalam-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>करोड़ों लोगों के रोल मॉडल हैं मिसाइल मैन डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटे से गांव में जन्में किशोर कुमार ने कड़ा संघर्ष करके बनाया सिनेमा में अपना बड़ा कद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kishore-kumar-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 11:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kishore-kumar-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>छोटे से गांव में जन्में किशोर कुमार ने कड़ा संघर्ष करके बनाया सिनेमा में अपना बड़ा कद किशोर कुमार का जन्म मध्य प्रदेश राज्य में स्थित खंडवा नामक एक छोटी सी जगह में हुआ था। उनका जन्म एक ठेठ बंगाली परिवार में हुआ था और वह अपने भाई-बहनों में सबसे छोटे थे। उनके दो बड़े भाई (अशोक कुमार और अनूप कुमार) और एक बहन (सती देवी) थीं। उनके पिता कुंजिलाल गांगुली पेशे से वकील थे और उनकी मां गौरी देवी एक संपन्न परिवार से थीं। जब उनके बड़े भाई अशोक कुमार अभिनेता बने, तब किशोर कुमार काफी छोटे थे। बाद में उनके दूसरे भाई ने भी अभिनेता बनने के लिए फिल्मों में कदम रखा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपातकाल के खिलाफ बिगुल फूंकने वाले महानायक थे जयप्रकाश नारायण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jayaprakash-narayan-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 12:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jayaprakash-narayan-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>आपातकाल के खिलाफ बिगुल फूंकने वाले महानायक थे जयप्रकाश नारायण भारतीय लोकतंत्र के महानायक जयप्रकाश नारायण का जन्म 11 अक्टूबर 1902 को बिहार के सारण जिले के सिताबदियारा गांव में हुआ था। उनका जन्म ऐसे समय में हुआ था जब देश विदेशी सत्ता के आधीन था और स्वतंत्रता के लिए छटपटा रहा था। उनकी प्रारम्भिक शिक्षा सारन और पटना जिले में हुई थी । वे विद्यार्थी जीवन से ही स्वतंत्रता के प्रेमी थे जब पटना में उन्होंने बिहार विद्यापीठ में उच्च शिक्षा के लिए प्रवेश लिया तभी से वे स्वतंत्रता संग्राम में भाग लेने लगे थे। तत्कालीन बिहार विद्यापीठ की स्थापना डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छात्र जीवन में सब्जी बेचकर किताबों के लिए पैसे जुटाते थे नानाजी देशमुख</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nanaji-deshmukh-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 12:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nanaji-deshmukh-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>छात्र जीवन में सब्जी बेचकर किताबों के लिए पैसे जुटाते थे नानाजी देशमुख ग्राम कडोली (जिला परभणी, महाराष्ट्र) में 11 अक्तूबर, 1916 (शरद पूर्णिमा) को श्रीमती राजाबाई की गोद में जन्मे चंडिकादास अमृतराव (नानाजी) देशमुख ने भारतीय राजनीति पर अमिट छाप छोड़ी। 1967 में उन्होंने विभिन्न विचार और स्वभाव वाले नेताओं को साथ लाकर उ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजनीति के शिखर थे समाजवादी मुलायम सिंह यादव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/samajwadi-mulayam-singh-yadav-was-the-pinnacle-of-politics/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 11:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/samajwadi-mulayam-singh-yadav-was-the-pinnacle-of-politics/</guid>
      <description>राजनीति के शिखर थे समाजवादी मुलायम सिंह यादव लंबे समय से बीमारी&amp;nbsp; से जूझ रहे राजनीति के पुरोधा पुरुष, उत्कृष्ट समाजवादी, समाजवादी पार्टी के वरिष्ठ नेता एवं संस्थापक मुलायम सिंह यादव अब हमारे बीच नहीं रहे। एक संभावनाओं भरा राजनीति सफर ठहर गया, उनका निधन न केवल समाजवादी पार्टी के लिये बल्कि भारतीय राजनीति के लिये एक गहरा आघात है, अपूरणीय क्षति है। राजनीति और समाजवादी पार्टी के लिए उनका योगदान कभी भुलाया नहीं जा सकेगा। देशहित में नीतियां बनाने में माहिर मुलायम सिंह का 82 वर्ष का जीवन सफर राजनीतिक आदर्शों की ऊंची मीनार हैं। उनका निधन एक युग की समाप्ति है। उन्हें हम समाजवादी सोच एवं भारतीय राजनीति का अक्षयकोष कह सकते हैं, वे गहन मानवीय चेतना के चितेरे जुझारु, नीडर, साहसिक एवं प्रखर व्यक्तित्व थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राम मनोहर लोहिया से प्रभावित होकर मुलायम सिंह ने अपने राजनीतिक सफर की शुरुआत की थी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/influenced-by-ram-manohar-lohia-mulayam-singh-started-his-political-journey/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/influenced-by-ram-manohar-lohia-mulayam-singh-started-his-political-journey/</guid>
      <description>राम मनोहर लोहिया से प्रभावित होकर मुलायम सिंह ने अपने राजनीतिक सफर की शुरुआत की थी उत्तर प्रदेश के सियासी अखाड़े के माहिर पहलवान माने जाने वाले समाजवादी पार्टी (सपा) संस्थापक मुलायम सिंह यादव कई बार मौत को मात देने के बाद विधि के विधान के हाथों आखिरकार जिंदगी की आखिरी जंग में दुनिया से रुखसत हो गए। अपनी युवावस्था में पहलवान रहे 82 वर्षीय यादव का गुरुग्राम के मेदांता अस्पताल में निधन हो गया। उत्तर प्रदेश के इटावा स्थित सैफई में 22 नवंबर 1939 को जन्मे यादव का कुनबा देश के सबसे प्रमुख राजनीतिक खानदानों में गिना जाता है। मुलायम सिंह यादव 10 बार विधायक और सात बार सांसद रहे। वह वर्ष 1989, 1991, 1993 और 2003 में उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री और 1996 से 98 तक देश के रक्षा मंत्री भी रहे। एक वक्त वह देश के प्रधानमंत्री पद के दावेदार भी माने गए थे। यादव कई दशकों तक एक राष्ट्रीय नेता के तौर पर स्थापित रहे लेकिन उनका सियासी अखाड़ा मुख्य रूप से उत्तर प्रदेश ही रहा। यहीं से उनकी राजनीति निखरी और समाजवाद के प्रणेता राम मनोहर लोहिया से प्रभावित होकर उन्होंने अपने राजनीतिक सफर की शुरुआत करते हुए उत्तर प्रदेश में सत्ता के शीर्ष को छुआ।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;गजल सम्राट&#39; जगजीत सिंह पुण्यतिथि: जानें कॉन्सर्ट के दौरान क्यों रोने लगे थे मशहूर गायक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jagjit-singh-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jagjit-singh-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>&amp;lsquo;गजल सम्राट&amp;rsquo; जगजीत सिंह पुण्यतिथि: जानें कॉन्सर्ट के दौरान क्यों रोने लगे थे मशहूर गायक &#39;चिट्ठी न कोई संदेश&#39; जैसा मार्मिक गीत गाने वाले मशहूर गजल गायक जगजीत सिंह जो अपनी मखमली आवाज से किसी को भी अपना मुरीद बना लेते थे, आज उनकी 11वीं पुण्यतिथि है। वर्ष 2011 में आज ही के दिन उनका निधन हो गया था। उनके निधन के बाद आज भी उनकी गजलें हमारे बीच हैं जिसके जरिए जगजीत सिंह भी हमारे बीच मौजूद है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें क्यों गुरु दत्त ने 39 वर्ष की उम्र में लगाया था मौत को गले</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/guru-dutt-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 12:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/guru-dutt-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>जानें क्यों गुरु दत्त ने 39 वर्ष की उम्र में लगाया था मौत को गले हिंदी फिल्म सिनेमा को नई पहचान के साथ मजबूत आधार देने वाले दिग्गज कलाकार गुरु दत्त की फिल्मों को वर्षों बाद आज भी सिनेमा के स्कूल के तौर पर देखा जाता है। फिल्मों की पढ़ाई करने वाले कई छात्र उनकी फिल्मों से कई बातें सीखते है। गुरु दत्त सिर्फ फिल्म अभिनेता नहीं बल्कि लेखक, निर्देशक और फिल्म निर्माता के साथ पूरा पैकेज थे। गुरु दत्त ने &#39;कागज के फूल&#39;, &#39;प्यासा&#39;, &#39;मिस्टर एंड मिसेज 55&#39;, &#39;बाज&#39;, &#39;जाल&#39;, &#39;साहिब बीबी और गुलाम&#39; जैसी शानदार फिल्मों को बनाया, जो आज के समय में भी क्लासिक फिल्में मानी जाती है।इसे भी पढ़ें: मजरूह सुल्तानपुरी की जयंती विशेषः रहें न रहें हम, महका करेंगे…गुरुदत्त नहीं था असल नामफिल्म जगत में शायद ही कोई जो गुरु दत्त के नाम से वाकिफ ना हो। मगर कम ही लोगों को मालूम है कि उनका असल नाम वसंत कुमार शिवशंकर पादुकोण था। उनका कर्नाटक में जन्म हुआ था। मूल तौर पर वो ब्रह्माण परिवार से ताल्लुक रखते थे। उनके पिता हैडमास्टर और बैंकर थे जबकि उनकी माता शिक्षिका और लेखिका थी। गुरु दत्त का बचपन कोलकाता में बिता, ऐसे में वो बंगाली सभ्यता से काफी परिचित थे। बांग्ला भाषा पर भी उनकी दमदार पकड़ थी।&amp;nbsp;वहीदा रहमान को दे बैठे थे दिलगुरु दत्त ने अपने करियर के दौरान सिर्फ आठ फिल्मों का निर्देशन किया था। उनकी द्वारा निर्देशित की गई फिल्में आज भी आइकॉनिक मानी जाती है। जानकारी के मुताबिक गुरु दत्त की शादी गीता दत्त से हुई थी। मगर शादी के चार वर्षों के बाद ही वो वहीदा रहमान को दिल दे बैठे थे। ये पता चलने के बाद गीता दत्त ने बच्चों के साथ घर छोड़ दिया था और गुरु दत्त बिलकुल अकेले हो गए थे। इस अकेलेपन को दूर करने के लिए उन्होंने शराब का सहारा लिया था। तनाव के दौरान उन्होंने दो बार पहले भी आत्महत्या की कोशिश की थी।इसे भी पढ़ें: &#39;गजल सम्राट&#39; जगजीत सिंह पुण्यतिथि: जानें कॉन्सर्ट के दौरान क्यों रोने लगे थे मशहूर गायकमात्र 39 वर्ष में कहा दुनिया को अलविदागुरु दत्त अपने जीवन के अंतिम समय में काफी अकेले पड़ गए थे। उन्होंने अपना अकेलापन दूर करने के लिए शराब की लत को अपनाया। हालांकि इस लत के कारण वर्ष 1964 में 10 अक्टूबर को उनका निधन हो गया था। मुंबई के पेड्डर रोड स्थित उनके घर में उनकी लाश मिली थी। कहा जाता है कि रात में उन्होंने काफी शराब पी थी और नींद की गोलियों का सेवन किया था, जिस कारण उनकी मौत हुई थी। हालांकि आजतक उनकी मौत के कारण को लेकर कोई पुख्ता जानकारी सामने नहीं आई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुलायम सिंह यादव के जीवन से जुड़ी घटनाओं और प्रमुख उपलब्धियों का विवरण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/major-achievements-related-to-the-life-of-mulayam-singh-yadav/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 11:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/major-achievements-related-to-the-life-of-mulayam-singh-yadav/</guid>
      <description>मुलायम सिंह यादव के जीवन से जुड़ी घटनाओं और प्रमुख उपलब्धियों का विवरण समाजवादी पार्टी (सपा) संस्थापक और उत्तर प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री मुलायम सिंह यादव का सोमवार को गुरुग्राम के मेदांता अस्पताल में निधन हो गया। वह 82 वर्ष के थे। मुलायम सिंह यादव का जन्म इटावा जिले के सैफई में 22 नवंबर 1939 को हुआ था। &amp;nbsp;मुलायम के परिवार में कुल पांच भाई थे जिनमें से मुलायम तीसरे नंबर पर थे। राजनीति में आने से पूर्व मुलायम सिंह यादव अध्यापक रहे थे। इसके साथ ही वो पहलवानी किया करते थे। उन्होंने लोहिया आंदोलन में हिस्सा लिया, जिसके बाद वर्ष 1992 में चार अक्टूबर को उन्होंने समाजवादी पार्टी की स्थापना की। मुलायम को उनकी सूझ बूझ और राजनीतिक समझ के लिए राजनीति के अखाड़े का पहलवान माना जाता था। बता दें कि उन्होंने शिकोहाबाद क्षेत्र के गांव इटोली में शुरुआती पढ़ाई की थी। उन्होंने यहां रहते हुए कुश्ती के दांव पेच सीखे।इसे भी पढ़ें: मुलायम सिंह 55 वर्षों तक रहे राजनीति में सक्रिय, राजनीति में आने के लिए छोड़ी थी सरकारी नौकरीउनके जीवन से जुड़ी प्रमुख उपलब्धियों और घटनाओं का वर्ष वार विवरण इस प्रकार है:&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरके नारायण का साहित्य सभी भाषाओं के पाठकों के बीच लोकप्रिय है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rk-narayan-birth-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 11:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rk-narayan-birth-anniversary-2022/</guid>
      <description>आरके नारायण का साहित्य सभी भाषाओं के पाठकों के बीच लोकप्रिय है आरके नारायण उन प्रमुख भारतीय साहित्यकारों में से हैं जिन्हें सिर्फ भारत में ही नहीं बल्कि विदेशों में भी खूब ख्याति प्राप्त हुई। उनका नाम अंग्रेजी साहित्य के प्रमुख तीन भारतीय लेखकों की श्रेणी में शामिल है। 1943 में आरके नारायण की प्रकाशित छोटी कहानियों के संग्रह ‘द मालगुडी डेज’ पर आधारित टीवी धारावाहिक ‘मालगुडी डेज’ काफी चर्चित धारावाहिक था, जिसे लोग आज भी नहीं भूले हैं। यह धारावाहिक 80 के दशक में शंकर नाग के निर्देशन में बना था। मालगुडी डेज को सिर्फ भारत में ही नहीं बल्कि विदेशों में भी खूब ख्याति मिली। इस धारावाहिक में आरके नारायण के मन में बसे एक काल्पनिक शहर मालगुडी का इतना सुंदर वर्णन हुआ है जिसे देखकर इस शहर को वास्तविक में भी देखने की इच्छा होने लगती है। किताब मालगुडी डेज में आरके नारायण ने दैनिक जीवन की छोटी-छोटी घटनाओं के साथ ही मानवीय सम्बंधों का भी अति प्रशंसनीय नेचुरल वर्णन किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बहुजन आंदोलन के महानायक थे कांशीराम, अटल बिहारी वाजपेयी भी उन्हें समझने में कर गए थे चूक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kanshi-ram-was-the-hero-of-bahujan-movement/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 08:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kanshi-ram-was-the-hero-of-bahujan-movement/</guid>
      <description>बहुजन आंदोलन के महानायक थे कांशीराम, अटल बिहारी वाजपेयी भी उन्हें समझने में कर गए थे चूक कांशीराम की गिनती देश के कद्दावर दलित नेताओं में होती है। भारत की राजनीति में दलितों की हक की आवाज उठाने का श्रेय कांशीराम को जाता है। कांशीराम को दलित राजनीति का मास्टरमाइंड भी कहा जाता है। कांशीराम में हमेशा अल्पसंख्यकों और दलितों की आवाज उठाई। कांशीराम वास्तव में बहुजन आंदोलन के महानायक थे। कांशीराम का जन्म 15 मार्च 1934 को पंजाब के रोपड़ जिले के दलित परिवार में हुआ था। कांशीराम का बचपन ऐसी अवस्था में बिता जहां समाज में जाति और छुआछूत का कलंक साफ तौर पर देखा जा रहा था। यही कारण था कि उन्होंने अपने जीवन में दलितों और अल्पसंख्यकों की आवाज उठाई। कांशीराम की प्रारंभिक शिक्षा उनके शहर में ही हुई। उन्होंने 1956 में विज्ञान विषय में गवर्नमेंट कॉलेज से डिग्री हासिल की। समाज के पिछड़े लोगों की आवाज उठाना कांशीराम के लिए लगातार जरूरी होता जा रहा था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तमाम आंदोलनों की मशाल थामने वाले जननायक थे जयप्रकाश नारायण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jayaprakash-narayan-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 11:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jayaprakash-narayan-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>तमाम आंदोलनों की मशाल थामने वाले जननायक थे जयप्रकाश नारायण लोकनायक जयप्रकाशजी की समस्त जीवन यात्रा संघर्ष तथा साधना से भरपूर रही। उसमें अनेक पड़ाव आए, उन्होंने भारतीय राजनीति को ही नहीं बल्कि आम जनजीवन को एक नई दिशा दी, नए मानक गढ़े। जैसे- भौतिकवाद से अध्यात्म, राजनीति से सामाजिक कार्य तथा जबरन सामाजिक सुधार से व्यक्तिगत दिमागों में परिवर्तन। वे विदेशी सत्ता से देशी सत्ता, देशी सत्ता से व्यवस्था, व्यवस्था से व्यक्ति में परिवर्तन और व्यक्ति में परिवर्तन से नैतिकता के पक्षधर थे। वे समूचे भारत में ग्राम स्वराज्य का सपना देखते थे और उसे आकार देने के लिए अथक प्रयत्न भी किए। उनका संपूर्ण जीवन भारतीय समाज की समस्याओं के समाधानों के लिए प्रकट हुआ, एक अवतार की तरह, एक मसीहा की तरह। वे भारतीय राजनीति में सत्ता की कीचड़ में केवल सेवा के कमल कहलाने में विश्वास रखते थे। उन्होंने भारतीय समाज के लिए बहुत कुछ किया लेकिन सार्वजनिक जीवन में जिन मूल्यों की स्थापना वे करना चाहते थे, वे मूल्य बहुत हद तक देश की राजनीतिक पार्टियों को स्वीकार्य नहीं थे। क्योंकि ये मूल्य राजनीति के तत्कालीन ढांचे को चुनौती देने के साथ-साथ स्वार्थ एवं पदलोलुपता की स्थितियों को समाप्त करने के पक्षधर थे, राष्ट्रीयता की भावना एवं नैतिकता की स्थापना उनका लक्ष्य था, राजनीति को वे सेवा का माध्यम बनाना चाहते थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुण्यतिथि विशेषः मुंशी प्रेमचंद थे ज़िन्दा ज़मीर के लेखक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/munshi-premchand-death-anniversary-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 11:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/munshi-premchand-death-anniversary-2022/</guid>
      <description>पुण्यतिथि विशेषः मुंशी प्रेमचंद थे ज़िन्दा ज़मीर के लेखक मुंशी प्रेमचंद क्रांतिकारी रचनाकर थे। वह समाज सुधारक और विचारक भी थे। उनके लेखन का मक़सद सिर्फ़ मनोरंजन कराना ही नहीं, बल्कि सामाजिक कुरीतियों की ओर ध्यान आकर्षित कराना भी था। वह सामाजिक क्रांति में विश्वास करते थे। वह कहते थे कि समाज में ज़िन्दा रहने में जितनी मुश्किलों का सामना लोग करेंगे, उतना ही वहां गुनाह होगा। अगर समाज में लोग खु़शहाल होंगे, तो समाज में अच्छाई ज़्यादा होगी और समाज में गुनाह नहीं के बराबर होगा। मुंशी प्रेमचंद ने शोषित वर्ग के लोगों को उठाने की हर मुमकिन कोशिश की। उन्होंने आवाज़ लगाई- ऐ लोगों, जब तुम्हें संसार में रहना है, तो ज़िन्दा लोगों की तरह रहो, मुर्दों की तरह रहने से क्या फ़ायदा।&amp;nbsp;मुंशी प्रेमचंद का असली नाम धनपत राय श्रीवास्तव था। उनका जन्म 31 जुलाई, 1880 को उत्तर प्रदेश के वाराणसी ज़िले के गांव लमही में हुआ था। उनके पिता का नाम मुंशी अजायब लाल और माता का नाम आनंदी देवी था। उनका बचपन गांव में बीता। उन्होंने एक मौलवी से उर्दू और फ़ारसी की शिक्षा हासिल की। साल 1818 में उन्हें अपनी पढ़ाई बीच में ही छोड़नी पड़ी। वह एक प्राइमरी स्कूल में अध्यापन का कार्य करने लगे और कई पदोन्नतियों के बाद वह डिप्टी इंस्पेक्टर बन गए। उच्च शिक्षा उन्होंने इलाहाबाद विश्वविद्यालय से प्राप्त की। उन्होंने अंग्रेज़ी सहित फ़ारसी और इतिहास विषयों में स्नातक किया था। बाद में महात्मा गांधी के असहयोग आंदोलन में योगदान देते हुए उन्होंने अंग्रेज़ सरकार की नौकरी छोड़ दी।इसे भी पढ़ें: जयंती विशेषः नैतिकता की मिसाल थे लाल बहादुर शास्त्रीप्रेमचंद ने पारिवारिक जीवन में कई दुख झेले। उनकी मां के निधन के बाद उनके पिता ने दूसरा विवाह किया। लेकिन उन्हें अपनी विमाता से मां की ममता नहीं मिली। इसलिए उन्होंने हमेशा मां की कमी महसूस की। उनके वैवाहिक जीवन में भी अनेक कड़वाहटें आईं। उनका पहला विवाह पंद्रह साल की उम्र में हुआ था। यह विवाह उनके सौतेले नाना ने तय किया था। उनके लिए यह विवाह दुखदाई रहा और आख़िर टूट गया। इसके बाद उन्होंने फ़ैसला किया कि वह दूसरा विवाह किसी विधवा से ही करेंगे। साल 1905 में उन्होंने बाल विधवा शिवरानी देवी से विवाह कर लिया। शिवरानी के पिता ज़मींदार थे और बेटी का पुनर्विवाह करना चाहते थे।&amp;nbsp; उस वक़्त एक पिता के लिए यह बात सोचना एक क्रांतिकारी क़दम था। यह विवाह उनके लिए सुखदायी रहा और उनकी माली हालत भी सुधर गई। वह लेखन पर ध्यान देने लगे। उनका कहानी संग्रह सोज़े-वतन प्रकाशित हुआ, जिसे ख़ासा सराहा गया।&amp;nbsp;उन्होंने जब कहानी लिखनी शुरू की, तो अपना नाम नवाब राय धनपत रख लिया। जब सरकार ने उनका पहला कहानी संग्रह सोज़े-वतन ज़ब्त किया। तब उन्होंने अपना नाम नवाब राय से बदलकर प्रेमचंद कर लिया और उनका अधिकतर साहित्य प्रेमचंद के नाम से ही प्रकाशित हुआ।&amp;nbsp; कथा लेखन के साथ उन्होंने उपन्यास पढ़ने शुरू कर दिए। उस समय उनके पिता गोरखपुर में डाक मुंशी के तौर पर काम कर रहे थे। गोरखपुर में ही प्रेमचंद ने अपनी सबसे पहली साहित्यिक कृति रची, जो उनके एक अविवाहित मामा से संबंधित थी। मामा को एक छोटी जाति की महिला से प्यार हो गया था। उनके मामा उन्हें बहुत डांटते थे। अपनी प्रेम कथा को नाटक के रूप में देखकर वह आगबबूला हो गए और उन्होंने पांडुलिपि को जला दिया। इसके बाद हिन्दी में शेख़ सादी पर एक किताब लिखी। टॊल्सटॊय की कई कहानियों का हिन्दी&amp;nbsp; में अनुवाद किया। उन्होंने प्रेम पचीसी की भी कई कहानियों को हिन्दी में रूपांतरित किया, जो सप्त-सरोज शीर्षक से 1917 में प्रकाशित हुईं। इनमें बड़े घर की बेटी, सौत, सज्जनता का दंड, पंच परमेश्वर, नमक का दरोग़ा, उपदेश, परीक्षा शामिल हैं। प्रेमचंद की सर्वश्रेष्ठ कहानियों में इनकी गणना होती है। उनके उपन्यासों में सेवासदन, प्रेमाश्रम, रंगभूमि, कायाकल्प, वरदान, निर्मला, ग़बन, कर्मभूमि, कृष्णा, प्रतिज्ञा, प्रतापचंद्र, श्यामा और गोदान शामिल है। गोदान उनकी कालजयी रचना मानी जाती है। बीमारी के दौरान ही उन्होंने एक उपन्यास मंगलसूत्र लिखना शुरू किया, लेकिन उनकी मौत की वजह से वह अधूरा ही रह गया। उनकी कई रचनाएं उनकी स्मृतियों पर भी आधारित हैं। उनकी कहानी कज़ाकी उनके बचपन की स्मृतियों से जुड़ी है। कज़ाकी नामक व्यक्ति डाक विभाग का हरकारा था और लंबी यात्राओं पर दूर-दूर जाता था। वापसी में वह प्रेमचंद के लिए कुछ न कुछ लाता था। कहानी ढपोरशंख में वह एक कपटी साहित्यकार द्वारा ठगे जाने का मार्मिक वर्णन करते हैं।इसे भी पढ़ें: रानी दुर्गावती ने मुगलों के खिलाफ लिया था लोहा, अपने सीने में उतारी थी कटारउन्होंने अपने उपन्यास और कहानियों में ज़िंदगी की हक़ीक़त को पेश किया। गांवों को अपने लेखन का प्रमुख केंद्रबिंदु रखते हुए उन्हें चित्रित किया। उनके उपन्यासों में देहात के निम्न-मध्यम वर्ग की समस्याओं का वर्णन मिलता है। उन्होंने सांप्रदायिक सदभाव पर भी ख़ास ज़ोर दिया। प्रेमचंद को उर्दू लघुकथाओं का जनक कहा जाता है। उन्होंने उपन्यास, कहानी, नाटक, समीक्षा, लेख और संस्मरण आदि विधाओं में साहित्य की रचना की, लेकिन प्रसिद्ध हुए कहानीकार के रूप में। उन्हें अपनी ज़िंदगी में ही उपन्यास सम्राट की पदवी मिल गई। उन्होंने 15 उपन्यास, तीन सौ से ज़्यादा कहानियां, तीन नाटक और सात बाल पुस्तकें लिखीं। इसके अलावा लेख, संपादकीय, भाषण, भूमिका, पत्र लिखे और अनुवाद किए। उन्होंने अनेक पत्र-पत्रिकाओं का संपादन किया। उनकी कहानियों में अंधेर, अनाथ लड़की, अपनी करनी, अमृत, अलग्योझा, आख़िरी तोहफ़ा, आख़िरी मंज़िल, आत्म-संगीत, आत्माराम, आधार, आल्हा, इज़्ज़त का ख़ून, इस्तीफ़ा, ईदगाह, ईश्वरीय न्याय, उद्धार, एक आंच की कसर, एक्ट्रेस, कप्तान साहब, कफ़न, कर्मों का फल, कवच, क़ातिल, काशी में आगमन, कोई दुख न हो तो बकरी ख़रीद लो, कौशल, क्रिकेट मैच, ख़ुदी, ख़ुदाई फ़ौजदार, ग़ैरत की कटार, गुल्ली डंडा, घमंड का पुतला, घरजमाई, जुर्माना, जुलूस, जेल, ज्योति,झांकी, ठाकुर का कुआं, डिप्टी श्यामचरण, तांगेवाले की बड़, तिरसूल तेंतर, त्रिया चरित्र, दिल की रानी, दुनिया का सबसे अनमोल रतन, दुर्गा का मंदिर, दूसरी शादी, दो बैलों की कथा, नबी का नीति-निर्वाह, नरक का मार्ग, नशा, नसीहतों का दफ़्तर, नाग पूजा, नादान दोस्त, निर्वासन, नेउर, नेकी, नैराश्य लीला, पंच परमेश्वर, पत्नी से पति, परीक्षा, पर्वत-यात्रा, पुत्र- प्रेम, पूस की रात, प्रतिशोध, प्रायश्चित, प्रेम-सूत्र, प्रेम का स्वप्न, बड़े घर की बेटी,&amp;nbsp; बड़े बाबू, बड़े भाई साहब,&amp;nbsp; बंद दरवाज़ा, बांका ज़मींदार, बूढ़ी काकी, बेटों वाली विधवा, बैंक का दिवाला, बोहनी, मंत्र, मंदिर और मस्जिद, मतवाली योगिनी, मनावन, मनोवृति, ममता, मां, माता का हृदय, माधवी, मिलाप, मिस पद्मा, मुबारक बीमारी, मैकू, मोटेराम जी शास्त्री, राजहठ, राजा हरदैल, रामलीला, राष्ट्र का सेवक, स्वर्ग की देवी, लेखक, लैला, वफ़ा का ख़ंजर, वरदान, वासना की कड़ियां, विक्रमादित्य का तेगा, विजय, विदाई, विदुषी वृजरानी, विश्वास, वैराग्य, शंखनाद, शतरंज के खिलाड़ी, शराब की दुकान, शांति, शादी की वजह, शूद्र, शेख़ मख़गूर, शोक का पुरस्कार, सभ्यता का रहस्य, समर यात्रा, समस्या, सांसारिक प्रेम और देशप्रेम, सिर्फ़ एक आवाज़, सैलानी,&amp;nbsp; बंदर, सोहाग का शव, सौत, स्त्री और पुरुष, स्वर्ग की देवी, स्वांग, स्वामिनी, हिंसा परमो धर्म और होली की छुट्टी आदि शामिल हैं। साल 1936 में उन्होंने प्रगतिशील लेखक संघ के पहले सम्मेलन को सभापति के रूप में संबोधित किया था। उनका यही भाषण प्रगतिशील आंदोलन का घोषणा-पत्र का आधार बना। प्रेमचंद अपनी महान रचनाओं की रूपरेखा पहले अंग्रेज़ी में लिखते थे। इसके बाद उन्हें उर्दू या हिन्दी में अनुदित कर विस्तारित करते थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;प्रेमचंद सिनेमा के सबसे ज़्यादा लोकप्रिय साहित्यकारों में से हैं। उनकी मौत के दो साल बाद के सुब्रमण्यम ने 1938 में सेवासदन उपन्यास पर फ़िल्म बनाई। प्रेमचंद की कुछ कहानियों पर और फ़िल्में भी बनी हैं, जैसे सत्यजीत राय की फ़िल्म शतरंज के खिलाड़ी। प्रेमचंद ने मज़दूर फ़िल्म के लिए संवाद लिखे थे। फ़िल्म में एक देशप्रेमी मिल मालिक की कहानी थी, लेकिन सेंसर बोर्ड को यह पसंद नहीं आई। हालांकि दिल्ली, उत्तर प्रदेश, मध्य प्रदेश और पंजाब में यह फ़िल्म प्रदर्शित हुई। फ़िल्म का मज़दूरों पर ऐसा असर पड़ा कि पुलिस बुलानी पड़ गई। आख़िर में फ़िल्म के प्रदर्शन पर सरकार ने रोक लगा दी। इस फ़िल्म में प्रेमचंद को भी दिखाया गया था। वह मज़दूरों और मालिकों के बीच एक संघर्ष में पंच की भूमिका में थे। साल 1977 में मृणाल सेन ने प्रेमचंद की कहानी कफ़न पर आधारित ओका ऊरी कथा नाम से एक तेलुगु फ़िल्म बनाई, जिसे सर्वश्रेष्ठ तेलुगु फ़िल्म का राष्ट्रीय प्रुरस्कार मिला। साल 1963 में गोदान और साल 1966 में ग़बन उपन्यास पर फ़िल्में बनीं, जिन्हें ख़ूब पसंद किया गया। साल1980 में उनके उपन्यास पर बना टीवी धारावाहिक निर्मला भी बहुत लोकप्रिय हुआ था।&amp;nbsp;8 अक्टूबर, 1936 को जलोदर रोग से मुंशी प्रेमचंद की मौत हो गई। उनकी स्मृति में भारतीय डाक विभाग ने 31 जुलाई, 1980 को उनकी जन्मशती के मौक़े पर 30 पैसे मूल्य का डाक टिकट जारी किया। इसके अलावा गोरखपुर के जिस स्कूल में वह शिक्षक थे, वहां प्रेमचंद साहित्य संस्थान की स्थापना की गई। यहां उनसे संबंधित वस्तुओं का एक संग्रहालय भी है। प्रेमचंद की पत्नी शिवरानी ने प्रेमचंद घर में नाम से उनकी जीवनी लिखी। उनके बेटे अमृत राय ने भी क़लम का सिपाही नाम से उनकी जीवनी लिखी।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
