<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hollywood on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/hollywood/</link>
    <description>Recent content in Hollywood on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Dec 2022 18:10:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/hollywood/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Avatar 2 Collection : पहले ही हफ्ते में 200 करोड़ के करीब पहुंची फिल्म, Chritmas पर तोड़ सकती है कमाई के सारे रिकॉर्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/avatar-the-way-of-water-box-office-collection/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 18:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/avatar-the-way-of-water-box-office-collection/</guid>
      <description>Avatar 2 Collection : पहले ही हफ्ते में 200 करोड़ के करीब पहुंची फिल्म, Chritmas पर तोड़ सकती है कमाई के सारे रिकॉर्ड Avatar The Way of Water box office collection : अवतार: द वे ऑफ वॉटर सुपरहिट है। यह फिल्म भारतीय सिनेमाघरों में 40 करोड़ रुपये की भारी कमाई के साथ खुली। तब से, इसे कोई रोक नहीं रहा है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mission Impossible के लिए Tom Cruise ने लगाई जान की बाजी, किया अब तक का सबसे खतरनाक स्टंट, देखें BTS वीडियो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tom-cruise-risked-his-life-for-the-most-dangerous-stunt-in-mission-impossible-movie/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 18:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tom-cruise-risked-his-life-for-the-most-dangerous-stunt-in-mission-impossible-movie/</guid>
      <description>Mission Impossible के लिए Tom Cruise ने लगाई जान की बाजी, किया अब तक का सबसे खतरनाक स्टंट, देखें BTS वीडियो हॉलीवुड अभिनेता टॉम क्रूज अगले साल अपनी &#39;मिशन इम्पॉसिबल&#39; फ्रैंचाइजी की सातवीं फिल्म लेकर आ रहे हैं। इन दिनों वह &#39;मिशन इम्पॉसिबल डेड रेकनिंग पार्ट 1&#39; फिल्म की शूटिंग में व्यस्त चल रहे हैं। अभिनेता इस फिल्म के लिए काफी कड़ी मेहनत कर रहे हैं, जिसकी झलक हाल ही में खुद अभिनेता के द्वारा फैंस के लिए सांझा की गई है। 19 दिसंबर को टॉम ने अपने ट्विटर अकाउंट पर एक वीडियो शेयर किया है, जिसमें वह अब तक का सबसे खतरनाक और रोंगटे खड़े कर देने वाला स्टंट करते नजर आ रहे हैं। दुनियाभर में वायरल हो रहे इस वीडियो को देखकर इंटरनेट यूजर्स हैरान रह गए हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Superhit Christmas Movies List । इस क्रिसमस परिवार के साथ जरूर देखें Hollywood की ये सुपरहिट और शानदार फिल्में</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Superhit Christmas Movies List । इस क्रिसमस परिवार के साथ जरूर देखें Hollywood की ये सुपरहिट और शानदार फिल्में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/must-watch-these-superhit-and-brilliant-movies-of-hollywood-with-your-family-this-christmas/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 16:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/must-watch-these-superhit-and-brilliant-movies-of-hollywood-with-your-family-this-christmas/</guid>
      <description>Superhit Christmas Movies List । इस क्रिसमस परिवार के साथ जरूर देखें Hollywood की ये सुपरहिट और शानदार फिल्में क्रिसमस का जश्न एक हफ्ते पहले से शुरू हो जाता है। इस दौरान लोग अपने घरो में क्रिसमस ट्री सजाते हैं, दोस्तों और परिवारवालों के साथ पार्टी करते हैं। लेकिन क्रिसमस की छुट्टियां क्रिसमस फिल्मों के बिना अधूरी सी लगती हैं। बच्चे से लेकर बूढ़ों तक हर कोई क्रिसमस की छुट्टियों की शामें अपने परिवार के साथ गर्म कमरे में क्रिसमस फिल्में देखकर बिताना पसंद करते हैं। ऐसे में अगर आप किसी अच्छी क्रिसमस फिल्म की तलाश कर रहे हैं तो हॉलीवुड की कुछ शानदार और सबसे ज्यादा कमाई करने वाली क्रिसमस फिल्मों की सूची नीचे दी गई है, देखने के लिए स्क्रॉल करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lee Seung Gi और Hook Entertainment की कानूनी लड़ाई हुई खत्म, सेटेलमेंट में दिए गये 3.8 मिलियन डॉलर को सिंगर ने किया दान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lee-seung-gi-and-hook-entertainment-legal-battle-end-singer-donate-3-million-settlement/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 14:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lee-seung-gi-and-hook-entertainment-legal-battle-end-singer-donate-3-million-settlement/</guid>
      <description>Lee Seung Gi और Hook Entertainment की कानूनी लड़ाई हुई खत्म, सेटेलमेंट में दिए गये 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BTS के सदस्य जिन हुए सेना में भर्ती, प्रशंसकों को कहा अलविदा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bts-member-jin-enlists-in-the-army-says-goodbye-to-fans/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 12:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bts-member-jin-enlists-in-the-army-says-goodbye-to-fans/</guid>
      <description>BTS के सदस्य जिन हुए सेना में भर्ती, प्रशंसकों को कहा अलविदा नयी दिल्ली। दक्षिण कोरियाई बैंड ‘बीटीएस’ के सदस्य जिन ने देश की सेवा के लिए सेना में भर्ती होने के साथ ही अपने प्रशंसकों को मंगलवार सुबह अलविदा कहा। दक्षिण कोरिया में कानून के तहत 18-28 आयु वर्ग के शारीरिक रूप से सक्षम सभी पुरुषों का सेना में 18 से 21 महीने तक सेवा देना अनिवार्य है। सभी बीटीएस सदस्यों को 30 वर्ष की आयु तक अपनी सैन्य सेवा शुरू करने की अनुमति दी गई थी। आने वाले वर्षों में ‘बीटीएस’ के अन्य छह सदस्य भी एक-एक करके सेना में अनिवार्य सेवाएं देने के लिए शामिल होंगे।  दक्षिण कोरिया में प्रशंसकों के लिए बनाए गए खास मंच ‘वीवर्स’ पर 30 वर्षीय गायक ने सेना के लिए रवाना होने से पहले ‘बीटीएस फैन ग्रुप’ में एक संदेश साझा किया और प्रशंसकों को अलविदा कहा। ‘बीटीएस’ की प्रबंधक एजेंसी ‘बिगहिट म्यूजिक’ ने सोमवार को कहा था कि जिन मीडिया और अपने प्रशंसकों से मिले बिना भर्ती प्रशिक्षण केंद्र जाएंगे। सियोल स्थित कंपनी ने सेना और मीडियाकर्मियों से भी केंद्र पर भीड़ न लगाने की अपील की थी। ‘बीटीएस’ की एजेंसी ने कहा था कि ‘‘ पत्रकारों के रुकने के लिए वहां कोई अलग से जगह नहीं है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hollywood: ‘जोकर’ के सीक्वल की शूटिंग शुरू, टॉड फिलिप्स ने जोकिन फीनिक्स की पहली तस्वीर साझा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hollywood-shooting-for-joker-sequel-begins-todd-phillips-shares-joaquin-phoenix-first-photo/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 16:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hollywood-shooting-for-joker-sequel-begins-todd-phillips-shares-joaquin-phoenix-first-photo/</guid>
      <description>Hollywood: ‘जोकर’ के सीक्वल की शूटिंग शुरू, टॉड फिलिप्स ने जोकिन फीनिक्स की पहली तस्वीर साझा की लॉस एंजिलिस । निर्देशक टॉड पिलिप्स ने रविवार को अपनी फिल्म ‘जोकर : फोली ए ड्यूक्स’ की शूटिंग शुरू कर दी। उन्होंने आगामी सीक्वल के आर्थर फ्लेक उर्फ ‘​​जोकर’ के रूप में स्टार जोकिन फीनिक्स की पहली तस्वीर साझा की। फिल्म निर्माता ने फिल्म के सेट से फीनिक्स की तस्वीर साझा की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lady Gaga का कुत्ता चोरी मामला: डॉग वॉकर पर चली थी गोली, गनमैन को 21 साल की जेल की सजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lady-gaga-dog-theft-case-dog-walker-was-shot-gunman-sentenced-to-21-years-in-prison/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lady-gaga-dog-theft-case-dog-walker-was-shot-gunman-sentenced-to-21-years-in-prison/</guid>
      <description>Lady Gaga का कुत्ता चोरी मामला: डॉग वॉकर पर चली थी गोली, गनमैन को 21 साल की जेल की सजा लॉस एंजिलिस।&amp;nbsp;कुत्ते की चोरी के दौरान लेडी गागा के डॉग वॉकर को गोली मारकर घायल करने वाले व्यक्ति को 21 साल की जेल की सजा सुनाई गई है।&amp;nbsp;अदालत ने सुना कि रेयान फिशर फरवरी 2021 में हॉलीवुड में गायक के तीन फ्रेंच बुलडॉग चला रहे थे, जब जैक्सन नाक के शख्स ने उन्हें सीने में गोली मार दी।&amp;nbsp;फिशर ने कहा कि हमले के बाद उन्हें अपने फेफड़े का हिस्सा निकालना पड़ा।&amp;nbsp;सीबीएस न्यूज ने बताया कि उन्होंने सोमवार की अदालत की सुनवाई में भाग लिया और कहा कि शूटिंग ने उनकी जिंदगी हमेशा के लिए बदल दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाही जोड़े की प्यार और संघर्ष की कहानी लेकर आ रहा है नेटफ्लिक्स, &#39;हैरी एंड मेगन&#39; का पहला ट्रेलर रिलीज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/netflix-is-bringing-the-story-of-royal-couple-love-and-struggle-harry-and-megan/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 12:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/netflix-is-bringing-the-story-of-royal-couple-love-and-struggle-harry-and-megan/</guid>
      <description>शाही जोड़े की प्यार और संघर्ष की कहानी लेकर आ रहा है नेटफ्लिक्स, &amp;lsquo;हैरी एंड मेगन&amp;rsquo; का पहला ट्रेलर रिलीज वाशिंगटन। शाही जोड़ी की टेल-ऑल डॉक्यूमेंट्री &#39;हैरी एंड मेगन&#39; का पहला ट्रेलर रिलीज कर दिया गया हैं। इसके साथ ही&amp;nbsp;डॉक्यूमेंट्री&amp;nbsp;की तारीख का खुलासा भी नेटफ्लिक्स द्वारा किया गया है।&amp;nbsp;शाही जोड़ी किसी चीज में&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस समय बिल्कुल भी पीछे नहीं है। डेडलाइन के अनुसार यह शो 8 दिसंबर को रिलीज किया जाना था जो कि इस शाही जोड़ी से समय से पहले ही करके दिखा दिया&amp;nbsp;शो की लॉगलाइन के अनुसार, यह ड्यूक एंड डचेस ऑफ ससेक्स को &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harry Potter फैंस के लिए आई बड़ी खबर, टीवी पर कहानी को टीवी पर सीरीज फॉरमेट में दिखाने की तैयारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-news-for-harry-potter-fans-preparation-to-show-the-story-on-tv-in-series-format/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 17:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-news-for-harry-potter-fans-preparation-to-show-the-story-on-tv-in-series-format/</guid>
      <description>Harry Potter फैंस के लिए आई बड़ी खबर, टीवी पर कहानी को टीवी पर सीरीज फॉरमेट में दिखाने की तैयारी वार्नर ब्रदर्स टीवी के सीईओ चैनिंग डेंगी ने साझा किया है कि मेगा-लोकप्रिय किताब और फिल्म श्रृंखला &#39;हैरी पॉटर&#39; पर आधारित एक टीवी श्रृंखला जल्द ही आ सकती है।ईऑनलाइन डॉट कॉम की रिपोर्ट के अनुसार, इसके लिए जबरदस्त महत्वाकांक्षा है, वार्नर ब्रदर्स टीवी के सीईओ ने कहा, और हम कई अलग-अलग लोगों से बातचीत में लगे हुए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Boycott Balenciaga&#39; पर तोड़ी Kim Kardashian ने चुप्पी, कहा मैं विवादास्पद विज्ञापन देखकर हैरान थी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kim-kardashian-breaks-silence-on-boycott-balenciaga-says-i-surprised-see-controversial-ad/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 15:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kim-kardashian-breaks-silence-on-boycott-balenciaga-says-i-surprised-see-controversial-ad/</guid>
      <description>&amp;lsquo;Boycott Balenciaga&amp;rsquo; पर तोड़ी Kim Kardashian ने चुप्पी, कहा मैं विवादास्पद विज्ञापन देखकर हैरान थी पिछले काफी समय से ‘बलेनसियागा’ बायकॉट ट्रेंड हो रहा हैं। लक्ज़री फैशन हाउस बलेनसिएगा अपने हालिया विज्ञापन अभियान के कारण एक बड़े विवाद में आ गया। विज्ञापन अभियान में बंधुआ गियर में टेडी बियर पहने बच्चों को दिखाया गया है। बच्चों की बंधुआ मजदूरी के प्रेरित इस विज्ञापन का सोशल मीडिया पर लोगों ने बड़े स्तर पर विरोध किया। चारों तरफ से अलोचना के बाद कंपनी ने एक नया बयान जारी किया है और बाल शोषण की निंदा की है। लक्जरी फैशन ब्रांड के साथ अक्सर काम करने वाली किम कार्दशियन इस मुद्दे पर लंबे समय से चुप्पी साधे हुए हैं। उसकी चुप्पी पर लोग सवाल उठा रहे थे और कह रहे थे सभी सामाजिक मुददों पर खुलकर बोलने वाली किम कार्दशियन बाल शोषण जैसे मुद्दे पर क्यों चुप हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oscars 2022 में थप्पड़ कांड के बाद से गायब थे Will Smith, अब करने जा रहे है वापसी, क्या फिर से मिलेगा जनता का प्यार?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-smith-was-missing-after-the-slap-scandal-in-oscars-2022-now-he-is-going-to-return/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-smith-was-missing-after-the-slap-scandal-in-oscars-2022-now-he-is-going-to-return/</guid>
      <description>Oscars 2022 में थप्पड़ कांड के बाद से गायब थे Will Smith, अब करने जा रहे है वापसी, क्या फिर से मिलेगा जनता का प्यार?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निकोल किडमैन होंगी एएफआई में 49वें ‘लाइफटाइम अचीवमेंट अवार्ड’ से सम्मानित, पुरस्कार को प्राप्त करने वाली पहली ऑस्ट्रेलियाई अभिनेत्री होंगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nicole-kidman-to-be-honored-with-49th-lifetime-achievement-award-1st-australian-to-receive-it/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nicole-kidman-to-be-honored-with-49th-lifetime-achievement-award-1st-australian-to-receive-it/</guid>
      <description>निकोल किडमैन होंगी एएफआई में 49वें ‘लाइफटाइम अचीवमेंट अवार्ड’ से सम्मानित, पुरस्कार को प्राप्त करने वाली पहली ऑस्ट्रेलियाई अभिनेत्री होंगी हॉलीवुड अदाकारा निकोल किडमैन को अमेरिकन फिल्म इंस्टीट्यूट (एएफआई) अपने 49वें ‘लाइफटाइम अचीवमेंट अवार्ड’ से नवाज़ेगा। एएफआई ने यह घोषणा की है। किडमैन (55) इस पुरस्कार को प्राप्त करने वाली पहली ऑस्ट्रेलियाई अभिनेत्री होंगी। एएफआई के अनुसार, किडमैन को यह पुरस्कार 10 जून 2023 को लॉस एंजिलिस के डॉल्बी थिएटर में गाला ट्रिब्यूट में प्रदान किया जाएगा।  एएफआई बोर्ड ऑफ ट्रस्टीज की अध्यक्ष कैथलीन कैनेडी ने एक बयान में कहा, ‘‘ निकोल किडमैन ने दर्शकों को अपनी कला से मंत्रमुग्ध किया। उन्होंने अपने करियर में कई मुश्किल विकल्प चुने और हर बार बेहतरीन प्रस्तुति दी। एफआई उन्हें 49वें ‘लाइफटाइम अचीवमेंट अवार्ड’ से सम्मानित कर खुश है।’’ निकोल किडमैन ने ‘डेड काम’, ‘मौलिन रूज’, ‘डेज़ ऑफ़ थंडर’, ‘कोल्ड माउंटेन’, ‘आईज़ वाइड शट’ और ‘एक्वामैन’ जैसी कई बेहतरीन फिल्मों में काम किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Power Rangers स्टार Jason David Frank ने की सुसाइड! 49 साल की उम्र में दुनिया से कहा अलविदा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jason-david-frank-from-power-rangers-dies-at-the-age-of-49/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 17:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jason-david-frank-from-power-rangers-dies-at-the-age-of-49/</guid>
      <description>Power Rangers स्टार Jason David Frank ने की सुसाइड!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस गंभीर बीमारी का शिकार हुए थॉर, एक्टिंग से ब्रेक लेकर ट्रीटमेंट पर देंगे ध्यान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chris-hemsworth-is-victim-of-serious-disease-will-take-break-from-acting-for-treatment/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 15:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chris-hemsworth-is-victim-of-serious-disease-will-take-break-from-acting-for-treatment/</guid>
      <description>इस गंभीर बीमारी का शिकार हुए थॉर, एक्टिंग से ब्रेक लेकर ट्रीटमेंट पर देंगे ध्यान हॉलीवुड अभिनेता क्रिस हेम्सवर्थ अल्जाइमर से संबंधित बीमारी से ग्रसित हो गए है। इस कारण वो सिनेमा इंडस्ट्री से कुछ समय का ब्रेक लेने जा रहे है। मार्वल स्टुडियोज फेम थॉर और अवेंजर्स सीरीज में नजर आए क्रिस के फैंस इस खबर से काफी दुखी हो गए है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> अली फज़ल एक और हॉलीवुड फिल्म में मुख्य भूमिका में नज़र आएंगे, अफगानिस्तान की लड़कियों पर आधारित है कहानी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ali-fazal-will-be-seen-in-the-lead-role-in-another-hollywood-film/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 18:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ali-fazal-will-be-seen-in-the-lead-role-in-another-hollywood-film/</guid>
      <description>अली फज़ल एक और हॉलीवुड फिल्म में मुख्य भूमिका में नज़र आएंगे, अफगानिस्तान की लड़कियों पर आधारित है कहानी अली फज़ल पश्चिम की कुछ बेहतरीन प्रतिभाओं के साथ काम करते हुए, अपनी अंतरराष्ट्रीय प्रोजेक्ट्स के साथ लगातार धूम मचा रहे हैं। पिछले साल ही यह घोषणा की गई थी कि अभिनेता को एक्शन पैक्ड फिल्म कंधार में जेरार्ड बटलर के साथ मुख्य भूमिका निभाने के लिए चुना गया है, जो 2023 में रिलीज़ होने के लिए तैयार है। अब अभिनेता एक बार फिर &#39;अफगान ड्रीमर्स&#39; में दिखाई देंगे, जो है दो बार के ऑस्कर विजेता निर्देशक बिल गुटेंटाग द्वारा निर्देशित किया जा रहा है। बिल ने अपनी दो शॉर्ट फिल्मों, यू डोंट हैव टू डाई और ट्विन टावर्स के लिए प्रतिष्ठित अकादमी का खिताब जीता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: ‘इंडिया लॉकडाउन’ के लिए प्रतीक बब्बर ने मां स्मिता पाटिल की फिल्मों से ली प्रेरणाअफगान ड्रीमर्स के लिए शूट हाल ही में मोरक्को में शुरू हुआ और 50 दिनों का शेड्यूल होगा, जिसमें अधिकांश फिल्म मोरक्को और बुडापेस्ट में शूट की जाएगी। यह फिल्म एक सच्ची कहानी है जिसे 2017 में अफगान तकनीकी उद्यमी, रोया महबूब द्वारा शुरू किया गया था, जो देश में भारी पितृसत्तात्मक समाज के बावजूद युवा महिलाओं को विज्ञान और टेक्नोलॉजी के क्षेत्र में अपने कौशल को विकसित करने में मदद करने के तरीके के रूप में शुरू किया गया था। फिल्म देश की राजनीति की अराजक, कभी-कभी खतरनाक बैकग्राउंड पर प्रकाश डालती है। कहानी उन अफगान लड़कियों की टीम की कहानी बताती है जिन्होंने दुनिया भर में यात्रा की और प्रतियोगिताओं में भाग लिया, वैश्विक मीडिया का ध्यान आकर्षित किया और यहां तक ​​कि दुनिया भर के प्रमुख राजनेताओं से भी मुलाकात की। रोया की भूमिका द बोल्ड टाइप फेम निकोल बूशेरी द्वारा निबंधित की जाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सिद्धार्थ निगम और महिमा चौधरी ने बीटीएस-थीम वाले लाउंज बार &#39;बंगटन लाउंज&#39; का किया उद्धघाटन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ग्रैमी पुरस्कार के लिए सर्वाधिक नामांकन हासिल करने वाली हस्तियों में शामिल हुईं बियॉन्से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/beyonce-joins-the-list-of-most-nominated-celebrities-for-grammy-awards/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 14:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/beyonce-joins-the-list-of-most-nominated-celebrities-for-grammy-awards/</guid>
      <description>ग्रैमी पुरस्कार के लिए सर्वाधिक नामांकन हासिल करने वाली हस्तियों में शामिल हुईं बियॉन्से लॉस एंजिलिस। मशहूर अमेरिकी अभिनेत्री एवं गायिका बियॉन्से के खाते में एक और उपलब्धि दर्ज हो गई है। वह ग्रैमी पुरस्कारों के लिए सर्वाधिक नामांकन हासिल करने वाली संगीत हस्तियों में शुमार हो गई हैं। दरअसल, बियान्से को मंगलवार को ग्रैमी अवॉर्ड की नौ श्रेणियों में नामांकित किया गया। इसी के साथ उन्होंने ग्रैमी पुरस्कारों के लिए सर्वाधिक 88 बार नामांकित होने के अपने पति जे-जेड के रिकॉर्ड की बराबरी कर ली। जे-जेड ने इस साल के ग्रैमी पुरस्कारों के लिए पांच श्रेणियों में नामांकन हासिल किया है। इस साल बियॉन्से के गाने ‘ब्रेक माई सोल’ को साल के सर्वश्रेष्ठ गाने एवं रिकॉर्ड श्रेणी में नामांकित किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिंगिंग की दुनिया में टेलर स्विफ्ट का जलवा बरकरार, MTV अवॉर्ड्स में हासिल किए चार खिताब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/taylor-swift-wins-four-titles-at-mtv-awards/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 13:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/taylor-swift-wins-four-titles-at-mtv-awards/</guid>
      <description>सिंगिंग की दुनिया में टेलर स्विफ्ट का जलवा बरकरार, MTV अवॉर्ड्स में हासिल किए चार खिताब डसेलडोर्फ। रविवार को संपन्न एमटीवी ईएमए कार्यक्रम में टेलर स्विफ्ट ने बड़ी जीत हासिल करते हुए सर्वश्रेष्ठ कलाकार, सर्वश्रेष्ठ वीडियो और सर्वश्रेष्ठ लंबे वीडियो सहित चार ट्रॉफी अपने नाम की। स्विफ्ट ने डसेलडोर्फ में हुए इस पुरस्कार समारोह में अपनी आश्चर्यजनक उपस्थिति दर्ज की। पहले पुरस्कार को स्वीकार करते हुए उन्होंने कहा, “पुरस्कार के लिए मेरे प्रशंसक ही एकमात्र कारण हैं।” स्विफ्ट का वर्तमान में नया एल्बम “मिडनाइट्” धूम मचा रहा है। डेविड गुएटा और बेबे रेक्सा ने “आई एम गुड (ब्लू)” गीत के साथ कार्यक्रम की शुरुआत की, जो अभी रिलीज नहीं हुआ है।  रेक्सा ने कहा कि हमें इस बात का अंदाजा नहीं था कि यह टिकटॉक पर इतना लोकप्रिय होने वाला है। और यहां हम इसे पेश कर रहे हैं।’’ उन्होंने अपना पुरस्कार यूक्रेन के लोगों और ईरान की महिलाओं को समर्पित किया। यूक्रेन फरवरी के आखिरी सप्ताह से रूस के हमलों का सामना कर रहा है वहीं ईरान में महिलाओं ने हिजाब के खिलाफ आवाज उठाई है। इस साल का कार्यक्रम नवविवाहित रिया ओरा और ताएका वेट्टी ने संचालित किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रियंका चोपड़ा अभिनीत &#39;Its All Coming Back to Me&#39; 12 मई, 2023 को रिलीज होगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/its-all-coming-back-to-me-starring-priyanka-chopra-to-release-on-may-12-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 14:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/its-all-coming-back-to-me-starring-priyanka-chopra-to-release-on-may-12-2023/</guid>
      <description>प्रियंका चोपड़ा अभिनीत &amp;lsquo;Its All Coming Back to Me&amp;rsquo; 12 मई, 2023 को रिलीज होगी मुंबई। प्रियंका चोपड़ा जोनास और सैम ह्यूगन की हॉलीवुड फिल्म ‘इट्स ऑल कमिंग बैक टू मी’ अब 12 मई, 2023 को रिलीज होगी। सोनी पिक्चर्स इंडिया ने बृहस्पतिवार को यह जानकारी दी। इस फिल्म की पटकथा जिम स्ट्रॉस ने लिखी है और उन्होंने ही इसका निर्देशन किया है। इस अमेरिकी रोमांटिक ड्रामा फिल्म की रिलीज़ में पहले भी कईं बार देरी हो चुकी है। पूर्व में यह 10 फरवरी को रिलीज होने वाली थी। सोनी पिक्चर्स इंडिया ने बृहस्पतिवार को अपने आधिकारिक ट्विटर हैंडल पर फिल्म की रिलीज की तारीख की जानकारी दी। इसे भी पढ़ें: हेड मसाज, बैक मसाज, तिहाड़ में ऐश कर रहे हैं सत्येंद्र जैन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरिक्ष में पॉर्न फिल्म शूट करने जाएंगे जॉनी सिंस, कम ग्रेविटी के कारण आएंगी संभोग करने में मुश्किलें, एलन मस्क निकालेंगे समाधान!</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/johnny-sins-go-shoot-a-porn-film-space-due-to-low-gravity-be-difficulties-in-intercourse/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 15:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/johnny-sins-go-shoot-a-porn-film-space-due-to-low-gravity-be-difficulties-in-intercourse/</guid>
      <description>अंतरिक्ष में पॉर्न फिल्म शूट करने जाएंगे जॉनी सिंस, कम ग्रेविटी के कारण आएंगी संभोग करने में मुश्किलें, एलन मस्क निकालेंगे समाधान!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अभिनेता टिम रोथ के बेटे कॉर्मैक रोथ का निधन, जर्म सेल कैंसर से थे पीड़ित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/actor-tim-roths-son-cormac-roth-dies-of-germ-cell-cancer/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 12:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/actor-tim-roths-son-cormac-roth-dies-of-germ-cell-cancer/</guid>
      <description>अभिनेता टिम रोथ के बेटे कॉर्मैक रोथ का निधन, जर्म सेल कैंसर से थे पीड़ित संगीतकार और अभिनेता टिम रोथ के बेटे कॉर्मैक रोथ का कैंसर से लंबी लड़ाई के बाद निधन हो गया। उनके परिवार ने यह जानकारी दी है। वह 25 वर्ष के थे। परिवार ने सोमवार को एक बयान में कहा, 16 अक्टूबर को रोथ ने ‘‘अपने परिवार की मौजूदगी में शांति से अंतिम सांस ली, जो उसे बेहद प्यार करता था’’। बेनिंगटन कॉलेज के स्नातक, रोथ एक गिटारवादक, संगीतकार और निर्माता थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मशहूर अमेरिकी गायक जेरी ली लेविस का निधन, लंबे समय से बीमार थे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/famous-american-singer-jerry-lee-lewis-dies-was-ailing-for-a-long-time/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/famous-american-singer-jerry-lee-lewis-dies-was-ailing-for-a-long-time/</guid>
      <description>मशहूर अमेरिकी गायक जेरी ली लेविस का निधन, लंबे समय से बीमार थे लॉस एंजिलिस। मशहूर अमेरिकी गायक एवं गीतकार जेरी ली लेविस का शुक्रवार को निधन हो गया। वह 87 वर्ष के थे। लेविस के प्रतिनिधि जेक फारनम द्वारा जारी एक बयान के मुताबिक, गायक ने टेनेसी के मिसीसिपी स्थित अपने आवास पर अंतिम सांस ली। वह लंबे समय से बीमार थे। पियानो की धुन पर श्रोताओं को मंत्रमुग्ध करने वाले लेविस अपनी निजी जिंदगी को लेकर विवादों में भी रहे थे। उन पर शादीशुदा होने के बावजूद 13 वर्षीय किशोरी से शादी करने का आरोप लगा था, जो उनकी रिश्ते की बहन थी। इसे भी पढ़ें: बुमराह लंबे समय तक सभी प्रारूपों में नहीं खेल सकता: थॉमसनइस शादी से जुड़ी खबरें सामने आने के बाद लेविस के करियर को बड़ा झटका लगा और उनके तमाम ‘शो’ रद्द होने लगे। इस बारे में पूछे जाने पर लेविस ने 2014 में वॉल स्ट्रीट जनरल से कहा था, ‘‘मैं शायद अपने जीवन को थोड़ा अलग कर सकता था, लेकिन मैंने कभी लोगों से कुछ नहीं छिपाया।’’ पिछले दशकों में लेविस को मादक पदार्थ और शराब की लत थी। वह बीमारी से ग्रस्त होने के साथ ही कानूनी विवादों का भी सामना कर रहे थे। लेविस ने सात शादियां की थीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बड़ी रंगीन है Twitter के नए मालिक Elon Musk की लव-लाइव, Johnny Depp की एक्स को भी कर चुके हैं डेट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/twitter-new-owner-elon-musk-love-live-is-very-colorful-has-also-dated-johnny-depp-ex/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 18:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/twitter-new-owner-elon-musk-love-live-is-very-colorful-has-also-dated-johnny-depp-ex/</guid>
      <description>बड़ी रंगीन है Twitter के नए मालिक Elon Musk की लव-लाइव, Johnny Depp की एक्स को भी कर चुके हैं डेट दुनिया के सबसे अमीर शख्स एलन मस्क ट्विटर के नए मालिक बन गए हैं। उद्योगपति ने गुरुवार को 44 अरब अमेरिकी डॉलर में सोशल मीडिया कंपनी को कथित तौर पर खरीद लिया है। ट्विटर के मालिक बनते ही एलन ने कंपनी के चार शीर्ष कार्यकारी अधिकारियों को हटा दिया है, जिनमें भारतीय मूल के सीईओ पराग अग्रवाल और कानूनी मामलों के कार्यकारी अधिकारी विजय गड्डे भी शामिल हैं। इन सब के बीच टेस्ला के सीईओ की निजी जिंदगी भी चर्चा में आ गयी है। एलन मस्क की निजी जिंदगी काफी रंगीन रही हैं। उन्होंने लेखक, अभिनेत्रियों से लेकर सिंगर तक को डेट किया है। चलिए एलन मस्क की लव-लाइफ पर एक नजर डालते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अंतरिक्ष में फिल्म शूट करने वाले पहले एक्टर बनेंगे Tom Cruise, इतिहास रचने जा रही हैं ये फिल्म</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dwayne Johnson की बेटी Simone ने किया WWE डेब्यू, अवा राइन के नाम से खुद को करेंगी मशहूर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dwayne-johnson-daughter-simone-makes-wwe-debut/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 17:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dwayne-johnson-daughter-simone-makes-wwe-debut/</guid>
      <description>Dwayne Johnson की बेटी Simone ने किया WWE डेब्यू, अवा राइन के नाम से खुद को करेंगी मशहूर ड्वेन जॉनसन (Dwayne Johnson) की बेटी सिमोन (Simone) ने WWE में डेब्यू किया है। प्रोफेशनल रैसलिंग की दुनिया में वह अवा राइन (Ava Raine) के नाम से जानी जाएंगी। इससे पहले कि वह अपना प्रो-रेसलिंग करियर शुरू करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विवादित टिप्पणी करने के बाद Billionaire भी नहीं रहे रैपर कान्ये वेस्ट, पूरी तरह हुए बर्बाद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rapper-kanye-west-not-any-billionaire-anymore-after-giving-semitic-remarks/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 15:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rapper-kanye-west-not-any-billionaire-anymore-after-giving-semitic-remarks/</guid>
      <description>विवादित टिप्पणी करने के बाद Billionaire भी नहीं रहे रैपर कान्ये वेस्ट, पूरी तरह हुए बर्बाद लंदन। जर्मनी की खेल परिधान कंपनी अडिडास ने रैपर कानये वेस्ट उर्फ ‘ये’ की आपत्तिजनक और यहूदी विरोधी टिप्पणी के बाद उनके साथ भागीदारी खत्म कर दी है। कंपनी ने मंगलवार को एक बयान में यह जानकारी दी। इस टिप्पणी के बाद से ही कान्ये वेस्ट ने अपनी प्रतिभा के दम पर अर्जित किए गए कई प्रतिनिधित्व खो दिए है। उनके साथ कई प्रमुख फैशन हाउस, संगीत उद्योंगों ने साझेदारी खत्म कर ली है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंडिया में रिलीज हुई Dwayne Johnson की Black Adam, रोंगटे खड़े कर देगा Superman का कैमियो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dwayne-johnson-black-adam-release-in-india-superman-cameo-will-make-take-your-breath-away/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 19:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dwayne-johnson-black-adam-release-in-india-superman-cameo-will-make-take-your-breath-away/</guid>
      <description>इंडिया में रिलीज हुई Dwayne Johnson की Black Adam, रोंगटे खड़े कर देगा Superman का कैमियो डीसी एक्सटेंडेड यूनिवर्स की नई सुपरहीरो फिल्म &#39;ब्लैक एडम&#39; ने सिनेमाघरों में दस्तक दे दी है। फिल्म ग्लोबल प्रीमियर से पहले 20 अक्टूबर को भारतीय सिनेमाघरों में रिलीज हुई है। &#39;ब्लैक एडम&#39; का भारत में बड़ी गर्मजोशी से स्वागत हुआ और इसे लोगों का अच्छा रिस्पांस मिल रहा है। हालाँकि रॉटेन टोमाटोज़ वेबसाइट पर फिल्म को लगभग 54% की रेटिंग मिली है। इसी के साथ यह &#39;जस्टिस लीग&#39; के बाद डीसी की दूसरी सबसे कम रेटिंग वाला फिल्म बन गयी है। ऐसे में सवाल उठता है कि ये फिल्म वीकेंड पर देखने जाने लायक है या नहीं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रियंका चोपड़ा जोनस का केन्या दौरा, खाद्य संकट का सामना कर रहे देश की मदद के लिए लगाई गुहार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/priyanka-chopra-jonas-visits-kenya-pleads-for-help-to-the-country-facing-food-crisis/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 16:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/priyanka-chopra-jonas-visits-kenya-pleads-for-help-to-the-country-facing-food-crisis/</guid>
      <description>प्रियंका चोपड़ा जोनस का केन्या दौरा, खाद्य संकट का सामना कर रहे देश की मदद के लिए लगाई गुहार जोहानिसबर्ग। अभिनेत्री एवं निर्मता प्रियंका चोपड़ा जोनस ने केन्या यात्रा के दौरान दुनियाभर के लोगों से खाद्य संकट का सामना कर रहे देश की मदद के लिए यूनिसेफ के प्रयासों का समर्थन करने की अपील की है। यूनीसेफ (संयुक्त राष्ट्र बाल कोष) की सद्भावना दूत प्रियंका ने सोमवार रात सोशल मीडिया मंच इंस्टाग्राम पर एक वीडियो साझा करते हुए कहा कि इस अफ्रीकी देश के बच्चे ‘‘भूख के कारण मर रहे हैं’’ और इस विकट स्थिति से निपटने के लिए कोष की जरूरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टिकटॉक स्टार एमु इमैनुएल क्या इस बीमारी से पीड़ित हैं, एवियन फ्लू क्या है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tiktok-star-emu-emmanuel-is-suffering-from-this-disease-what-is-avian-flu/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 14:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tiktok-star-emu-emmanuel-is-suffering-from-this-disease-what-is-avian-flu/</guid>
      <description>टिकटॉक स्टार एमु इमैनुएल क्या इस बीमारी से पीड़ित हैं, एवियन फ्लू क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हैरी पॉटर स्टार रॉबी का हुआ निधन, खुद बताया था कब तक होगी मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/actor-robbie-coltrane-who-played-hagrid-in-harry-potter-dies-at-72/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 11:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/actor-robbie-coltrane-who-played-hagrid-in-harry-potter-dies-at-72/</guid>
      <description>हैरी पॉटर स्टार रॉबी का हुआ निधन, खुद बताया था कब तक होगी मौत &#39;हैरी पॉटर&#39; की सभी फिल्मों में &#39;हैग्रिड&#39; का किरदार निभाकर दर्शकों के दिलों पर छाने वाले हॉलीवुड स्टार और अद्वितीय प्रतिभा के धनी रॉबी कोल्ट्रेन ने दुनिया को अलविदा कह दिया है। उनका निधन 72 वर्ष की उम्र में हुआ। उनकी मौत से हॉलीवुड जगत में शोक की लहर है। हैरी पॉटर के चाहने वालों के लिए भी ये दुखद पल है।&amp;nbsp;एजेंसी ने की निधन की पुष्टिउनकी एजेंसी डब्लूएमई की एजेंट बेलिंडा राइट ने बयान जारी कर बताया कि रॉबी कोल्ट्रेन ने अपनी अंतिम सांस स्कॉटलैंड के फलकिर्क के पास एक अस्पताल में ली है। उन्होंने कहा कि रॉबी एक बेहतरीन टैलेंट थे। हैगरिड के रोल से देश और दुनिया के लाखों करोड़ों बच्चों के बचपन को ढे़रों खुशियां मिली थी। उन्होंने कहा कि मैं रॉबी को ईमानदार क्लाइंट के तौर पर भी याद रखूंगी। वो एक बेहतरीन एक्टर होने के साथ समझदार और मजाकिया व्यक्ति थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;बता दें कि रॉबी के परिवार में अब अबी बहन एनी रे, बेटे स्पेंसर और बेटी एलिस संग बच्चों की मां रोहना गमेल को छोड़ गए हैं। फैंस से भी अपील की गई है कि इस मुश्किल समय में परिवार की प्राइवेसी का ध्यान रखें।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इन फिल्मों में किया कामहैरी पॉटर में उनके द्वारा किए गए रोल को दुनिया भर में याद किया जाता है। इसके अलावा उन्होंने आईटीवी के जासूसी ड्रामा &#39;क्रैकर&#39; और जेम्स बॉन्ड की फिल्मों &#39;गोल्डनआई&#39; और &#39;द वर्ल्ड इज नॉट इनफ&#39; में भी अहम रोल अदा किए थे।&amp;nbsp;मिले हैं कई सम्मानरॉबी को उनके शानदार काम करने के लिए वर्ष 2006 में ओबीई की उपाधि से सम्मानित किया जा चुका है। फिल्मों में उत्कृष्ठ योगदान के लिए वर्ष 2011 में उन्हें बाफ्टा स्कॉटलैंड पुरस्कार दिया गया था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;बता दें कि काफी कम लोग जानते हैं कि उनका असली नाम एंथनी रॉबर्ट मैकमिलन है। वर्ष 1950 में साउथ लैनार्कशायर के रेदग्लेन में जन्में रॉबी की पढ़ाई पर्थ और किन्रोस में स्वतंत्र स्कूल ग्लेनलमंड कॉलेज में हुई थी। वर्ष 1979 में टीवी सीरीज प्ले फॉर टुडे के जरिए उनके करियर को नई उड़ान मिली थी। उन्हें बीबीसी टीवी की कॉमेडी सीरीज ए किक अप द एडटीज में अपनी पर्फॉर्मेंस के लिए भी जाना जाता है। हालांकि हैरी पॉटर सीरीज में &#39;हैग्रिड&#39; का किरदार निभाकर वो फैंस और सिनेमा के क्षेत्र में अमर हो गए है।&amp;nbsp;अंतिम बार खास शो में दिखे थे रॉबीरॉबी कोल्ट्रेन अंतिम बार वर्ष 2022 में नए साल के दिन अमेजन प्राइम प्रसारित हुए शो रेटर्न तो होगवर्टस, जिसे हैरी पॉटर फ्रैंचाइजी की 20वीं सालगिरह के लिए खासतौर से बनाया गया था। बता दें कि इस शो के एक सीन में रॉबी कहते दिखे थे कि वो अगले 40 सालों तक दुनिया में नहीं रहेंगे, लेकिन उनका किरदार हैगरिड यही रहेगा। अब फैंस को ये डायलॉग याद आ रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरिक्ष में फिल्म शूट करने वाले पहले एक्टर बनेंगे Tom Cruise, इतिहास रचने जा रही हैं ये फिल्म</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tom-cruise-to-become-the-first-actor-to-shoot-a-film-in-space/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 16:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tom-cruise-to-become-the-first-actor-to-shoot-a-film-in-space/</guid>
      <description>अंतरिक्ष में फिल्म शूट करने वाले पहले एक्टर बनेंगे Tom Cruise, इतिहास रचने जा रही हैं ये फिल्म हॉलीवुड अभिनेता टॉम क्रूज (Tom Cruise) अपने शानदार एक्शन के लिए जाने जाते हैं। वह अपनी फिल्मों में हमेंशा स्टंट को रियल रखते हैं। कई बार उन्होंने अपनी फिल्म की शूटिंग को रीयल करने के चक्कर में अपनी जान दाव पर लगा दी हैं। उन्हें अब पूरी दुनिया में सबसे रीयल एक्शन करने के लिए जाना जाता है। टॉम क्रूज को लेकर अब एक ऐसी खबर आ रही है जो उनके फैंस को चौंका देगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Karwa Chauth पर पिंक लहंगे में सजी Sonam Kapoor, खूबसूरती पर अटका पति का दिल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हॉलीवुड स्टार एंजेला लैंसबरी ने नींद में ली अंतिम सांस, जिप्सी-गैसलाइट जैसी फिल्मों में निभाया है दमदाकर किरदार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/british-actress-angela-lansbury-dies-at-96/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 16:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/british-actress-angela-lansbury-dies-at-96/</guid>
      <description>हॉलीवुड स्टार एंजेला लैंसबरी ने नींद में ली अंतिम सांस, जिप्सी-गैसलाइट जैसी फिल्मों में निभाया है दमदाकर किरदार न्यूयॉर्क। ब्रिटिश अभिनेत्री एंजेला लैंसबरी का मंगलवार को लॉस एंजिलिस स्थित उनके घर में 96 साल की उम्र में निधन हो गया। उनके बच्चों ने एक बयान जारी कर यह जानकारी दी। बयान के मुताबिक, लैंसबरी ने अपने 97वें जन्मदिन से पांच दिन पहले दुनिया को अलविदा कह दिया। वह 16 अक्टूबर 1925 को लंदन में पैदा हुई थीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nick Jonas के साथ &#39;डे आउट&#39; पर निकलीं Priyanka Chopra, शेयर की रोड ट्रिप की रोमांटिक तस्वीरें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/priyanka-chopra-on-day-out-with-nick-jonas-shares-romantic-pics-from-road-trip/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 17:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/priyanka-chopra-on-day-out-with-nick-jonas-shares-romantic-pics-from-road-trip/</guid>
      <description>Nick Jonas के साथ &amp;lsquo;डे आउट&amp;rsquo; पर निकलीं Priyanka Chopra, शेयर की रोड ट्रिप की रोमांटिक तस्वीरें बॉलीवुड की &#39;देसी गर्ल&#39; प्रियंका चोपड़ा और हॉलीवुड स्टार निक जोनस रविवार को लॉस एंजिल्स की सड़कों पर लॉन्ग ड्राइव का लुफ्त उठाने निकलें। इस दौरान की कुछ तस्वीरें और वीडियो अभिनेत्री ने अपने सोशल मीडिया हैंडल पर शेयर की, जो अब इंटरनेट पर काफी वायरल हो रही हैं। हालाँकि, लॉन्ग ड्राइव के दौरान प्रियंका और निक की बेटी मालती उनके साथ नहीं थीं। इस बात की जानकारी अभिनेत्री ने कैप्शन &#39;मम्मी पापा डे आउट&#39; के जरिए दी। दोनों लव बर्ड्स के चाहनेवालों को उनकी रोमांटिक केमिस्ट्री काफी पसंद आ रही हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अभिनेत्री प्रियंका चोपड़ा ने प्रदर्शनकारी ईरानी महिलाओं का समर्थन किया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अभिनेत्री प्रियंका चोपड़ा ने प्रदर्शनकारी ईरानी महिलाओं का समर्थन किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/actress-priyanka-chopra-supports-the-protesting-iranian-women/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/actress-priyanka-chopra-supports-the-protesting-iranian-women/</guid>
      <description>अभिनेत्री प्रियंका चोपड़ा ने प्रदर्शनकारी ईरानी महिलाओं का समर्थन किया लॉस एंजिलिस। अभिनेत्री प्रियंका चोपड़ा जोनास ने ईरान की उन “साहसी महिलाओं” के प्रति समर्थन जताया है, जो 22 वर्षीय महसा अमीनी की मौत के मामले पर विरोध प्रदर्शन कर रही हैं। प्रियंका (40) ने प्रदर्शनकारी ईरानियों के लिए ‘इंस्टाग्राम’ पर एक संदेश पोस्ट किया, जिसमें उन्होंने प्रदर्शनकारी महिलाओं की तारीफ की। इसे भी पढ़ें: मध्य प्रदेश में लंपी वायरस संक्रमित 86 प्रतिशत से ज्यादा मवेशी ठीक हुए, पिछले 10 दिन में कोई हताहत नहींअभिनेत्री ने लिखा, “मैं आपके साहस की तारीफ करती हूं। अपनी जान जोखिम में डालना, पितृसत्तात्मक व्यवस्था को चुनौती देना और अपने अधिकारों के लिए लड़ना आसान नहीं होता, लेकिन आप साहसी महिलाएं हैं जो हर दिन ऐसा कर रही हैं, चाहे इसकी कीमत कुछ भी हो।” उल्लेखनीय है कि सितंबर में ईरान की धर्माचार पुलिस ने हिजाब सही तरीके से नहीं पहनने के आरोप में अमीनी को हिरासत में ले लिया था, जिसके बाद वह थाने में गिर पड़ी और तीन दिन बाद उसकी मौत हो गई थी। अमीनी की मौत के खिलाफ देश के दर्जनों शहरों में विरोध प्रदर्शन शुरू हो गए और सरकार ने प्रदर्शनकारियों के खिलाफ कड़ी कार्रवाई की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्रांस: ऑस्कर विजेताओं ने ईरान में जारी विरोध प्रदर्शन के समर्थन में अपने बाल काटे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/france-oscar-winners-cut-their-hair-in-support-of-protests-in-iran/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 11:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/france-oscar-winners-cut-their-hair-in-support-of-protests-in-iran/</guid>
      <description>फ्रांस: ऑस्कर विजेताओं ने ईरान में जारी विरोध प्रदर्शन के समर्थन में अपने बाल काटे पेरिस। फ्रांस की ऑस्कर पुरस्कार से सम्मानित अभिनेत्रियों मेरियन कोटीलार्ड और जूलिएट बिनोच समेत विभिन्न हस्तियों ने ईरान में जारी प्रदर्शनों के समर्थन में बुधवार को अपने बाल काट लिए। उन्होंने सोशल मीडिया पर इसकी वीडियो भी साझा की। बिनोच ने अपने बाल काटते हुए कहा, “आजादी के लिए।” इसके बाद उन्होंने अपने कटे हुए बाल हवा में लहराए। ‘हेयर फॉर फ्रीडम’ हैशटैग के साथ साझा की गई यह वीडियो ऐसे समय में आई है जब ईरान में सरकार विरोधी प्रदर्शन चल रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;जबरन बाथरूम में ले गए, बच्चे का गला दबाने की थी कोशिश&#39; एंजेलिना जोली ने ब्रैड पिट पर लगाया दुर्व्यवहार का आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/forcibly-taken-bathroom-tried-to-strangle-child-angelina-jolie-accuses-brad-pitt-misbehavior/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 17:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/forcibly-taken-bathroom-tried-to-strangle-child-angelina-jolie-accuses-brad-pitt-misbehavior/</guid>
      <description>&amp;lsquo;जबरन बाथरूम में ले गए, बच्चे का गला दबाने की थी कोशिश&amp;rsquo; एंजेलिना जोली ने ब्रैड पिट पर लगाया दुर्व्यवहार का आरोप हॉलीवुड स्टार एंजेलिना जोली और उनके पूर्व पति ब्रैड पिट के बीच लड़ाई हर गुजरते दिन के साथ तेज होती जा रही है। वैराइटी की रिपोर्ट के अनुसार, &#39;गर्ल, इंटरप्टेड&#39; स्टार ने ब्रैड पिट के खिलाफ एक कानूनी लड़ाई के बीच एक काउंटरसूट दायर किया है, जो एक फ्रांसीसी वाइनरी है, जिसे पूर्व युगल ने एक दशक से अधिक समय पहले खरीदा था।&amp;nbsp;वैराइटी द्वारा एक्सेस किये गये काउंटरसूट के अनुसार&amp;nbsp;सितंबर 2016&amp;nbsp;की घटना को लेकर कई खुलासे हैं। यह&amp;nbsp;&amp;nbsp;पिट, जोली और उनके बच्चों के बीच हुए एक कथित विवाद के बारे में नए विवरण का खुलासा करता है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: TRS के नाम परिवर्तन के बाद पार्टी कार्यकर्ताओं ने चंद्रशेखर राव को ‘राष्ट्रीय नेता’ करार दिया&amp;nbsp;वैराइटी के अनुसार, पिट ने इस साल की शुरुआत में जोली के खिलाफ एक मुकदमा दायर किया, जिसमें उन पर &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रियंका चोपड़ा ने कमला हैरिस से कहा- एक तरह से हम दोनों ही भारत की बेटियां हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/priyanka-chopra-told-kamala-harris-in-a-way-we-are-both-daughters-of-india/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 11:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/priyanka-chopra-told-kamala-harris-in-a-way-we-are-both-daughters-of-india/</guid>
      <description>प्रियंका चोपड़ा ने कमला हैरिस से कहा- एक तरह से हम दोनों ही भारत की बेटियां हैं वाशिंगटन। अमेरिका की उपराष्ट्रपति कमला हैरिस तथा भारतीय अभिनेत्री प्रियंका चोपड़ा जोनस ने भारत से अपने जुड़ाव को साझा करते हुए विवाह एवं वेतन में समानता और जलवायु परिवर्तन समेत विभिन्न मुद्दों पर बातचीत की। अब लॉस एंजिलिस मे रह रहीं अदाकारा एवं निर्माता प्रियंका को ‘डेमोक्रेटिक नेशनल कमेटी’ के ‘वीमन लिडरशिप फोरम’ ने उपराष्ट्रपति हैरिस का साक्षात्कार करने के लिए आमंत्रित किया था। गायक निक जोनस से शादी के बाद से प्रियंका अमेरिका में बस गई हैं। इसे भी पढ़ें: नवमी के दिन अमित शाह ने मां वैष्णो देवी के किए दर्शन, जम्मू और कश्मीर की यात्रा पर है गृह मंत्री  अभिनेत्री ने इस साक्षात्कार की शुरुआत दोनों के भारत से जुड़े होने के बारे में बात करते हुए की। प्रियंका ने डेमोक्रेटिक पार्टी के देशभर के कुछ प्रख्यात लोगों की मौजूदगी के बीच कहा, ‘‘ मुझे लगता है कि एक तरह से हम दोनों ही भारत की बेटी हैं।’’ उन्होंने कहा, ‘‘ आप अमेरिका की एक बेटी हैं, जिनकी मां भारतीय और पिता जमैका से थे। मैं एक भारतीय माता-पिता की बेटी हूं, जो हाल ही में इस देश में आ बसी।’’ उन्होंने कहा कि अमेरिका पूरी दुनिया के लिए आशा, स्वतंत्रता की एक किरण के रूप में पहचाना जाता है और ‘‘ इस समय इन सिद्धांतों पर लगातार हमले किए जा रहे हैं।’’ इसे भी पढ़ें: निर्यातकों का सीतारमण से निर्यात माल ढुलाई पर जीएसटी छूट की अवधि बढ़ाने का आग्रह अभिनेत्री ने कहा कि 20 साल तक काम करने के बाद पहली बार इस साल उन्हें पुरुष कलाकार के बराबर पैसे मिले। उन्होंने वैवाहिक जीवन में समानता पर भी बात की। वहीं, हैरिस ने भी माना कि हम एक अस्थिर दुनिया में रह रहे हैं। उन्होंने कहा, ‘‘ मैं एक उपराष्ट्रपति के तौर पर दुनियाभर की यात्रा कर रही हूं। मैंने 100 विश्व नेताओं से मुलाकात की है या फोन पर बात की है। ’’ उन्होंने कहा, ‘‘ वे चीजें जिन्हें हम लंबे समय से हल्के में ले रहे थे, उन पर अब चर्चा की जा रही है।’’ हैरिस ने कहा, ‘‘ यूक्रेन में बिना किसी उकसावे के रूस के युद्ध को देखिए.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हॉट दिखने के चक्कर में किम कार्दशियन का हुआ बुरा हाल, कूद-कूदकर चढ़नी पड़ी सीढियां</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/glamorous-dress-turned-disaster-for-kim-kardashian-tv-star-forced-to-jump-and-climb-stairs/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 15:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/glamorous-dress-turned-disaster-for-kim-kardashian-tv-star-forced-to-jump-and-climb-stairs/</guid>
      <description>हॉट दिखने के चक्कर में किम कार्दशियन का हुआ बुरा हाल, कूद-कूदकर चढ़नी पड़ी सीढियां हॉलीवुड की मशहूर टीवी स्टार किम कार्दशियन अपनी स्टाइलिश और बोल्ड फैशन चॉइस के लिए जानी जाती हैं। उनकी बोल्ड फैशन चॉइस के चाहनेवाले दुनियाभर में मौजूद हैं, जो उन्हें ग्लैमरस कपड़ों में देखने के लिए हर पल तरसते हैं। किम अक्सर अपने ग्लैमरस लुक्स के लिए चर्चा में बनी रहती हैं और अब वह एक बार फिर से इंटरनेट पर सुर्खियां बटोर रही हैं। दरअसल, टीवी स्टार का एक वीडियो सोशल मीडिया पर वायरल हो रहा है, जिसमें उन्हें डिज़ाइनर गाउन की वजह से चलने में संघर्ष करते देखा जा सकता है। किम के इस वीडियो को देखकर लोग हंस-हंस लोटपोट हो गए हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Global Citizen Festival के स्टेज पर दिखा प्रियंका चोपड़ा का रोमांटिक अवतार, हजारों लोगों के सामने निक जोनस को किया Kiss</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिचा चड्ढा और अली फज़ल की शादी के लिए हॉलीवुड आमंत्रितों में जेरार्ड बटलर और जूडी डेंच </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gerard-butler-and-judi-dench-among-hollywood-invitees-for-richa-chadha-and-ali-fazal-wedding/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 12:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gerard-butler-and-judi-dench-among-hollywood-invitees-for-richa-chadha-and-ali-fazal-wedding/</guid>
      <description>रिचा चड्ढा और अली फज़ल की शादी के लिए हॉलीवुड आमंत्रितों में जेरार्ड बटलर और जूडी डेंच ऋचा चड्ढा और अली फज़ल की शादी में अब कुछ ही दिन बचे हैं क्योंकि अभिनेता जल्द ही अपना जश्न शुरू करने के लिए दिल्ली के लिए रवाना होने वाले हैं। चर्चा यह है कि मुंबई के रिसेप्शन में आमंत्रित लोगों में अली फज़ल के सह-अभिनेता और हॉलीवुड के दोस्त भी शामिल हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: बेटी नव्या की Best Friend नहीं बनना चाहती हैं Amitabh Bachchan की लाड़ली श्वेता नंदा, इंटरव्यू में किया खुलासा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 साल बाद भी &#39;अवतार&#39; को मिला दर्शकों का प्यार, 4K HDR में फिर से रिलीज हुआ फिल्म ने कमाए 244 करोड़</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/avatar-re-released-in-4k-hdr-the-film-earned-244-crores/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 12:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/avatar-re-released-in-4k-hdr-the-film-earned-244-crores/</guid>
      <description>12 साल बाद भी &amp;lsquo;अवतार&amp;rsquo; को मिला दर्शकों का प्यार, 4K HDR में फिर से रिलीज हुआ फिल्म ने कमाए 244 करोड़ जेम्स कैमरून की &#39;अवतार&#39; को एक बार फिर से बड़े पर्दे पर 4K HDR में सिनेमाघरों में सिनेमाघरों में रिलीज किया गया था। फिल्म दुनिया की सबसे ज्यादा कमाई करने वाली फिल्म पहले ही बन चुकी थी लेकिन एक बार फिल्म फिल्म को नई टेकनोलॉजी के साथ सिनेमाघरों में उतारा गया और उसका जबरदस्त फायदा फिल्म के निर्माताओं की हुआ।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;राम सेतु&#39; की रिलीज डेट आई सामने, अक्षय कुमार ने शेयर की फिल्म की पहली झलक | RamSetu Official Teaser</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Global Citizen Festival के स्टेज पर दिखा प्रियंका चोपड़ा का रोमांटिक अवतार, हजारों लोगों के सामने निक जोनस को किया Kiss</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/priyanka-chopra-romantic-avatar-on-stage-of-global-citizen-festival-kissed-nick-jonas/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 18:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/priyanka-chopra-romantic-avatar-on-stage-of-global-citizen-festival-kissed-nick-jonas/</guid>
      <description>Global Citizen Festival के स्टेज पर दिखा प्रियंका चोपड़ा का रोमांटिक अवतार, हजारों लोगों के सामने निक जोनस को किया Kiss बॉलीवुड अभिनेत्री प्रियंका चोपड़ा हॉलीवुड तक अपने टैलेंट का परचम लहरा चुकी हैं। अभिनेत्री हर दिन अपने करियर की नई उच्चाईयों को छूती जा रही हैं। इन सबके बीच प्रियंका, शनिवार रात ग्लोबल सिटीजन फेस्टिवल को होस्ट करती दिखीं, जिसका आयोजन शनिवार रात न्यूयॉर्क के सेंट्रल पार्क में हुआ। ग्लोबल सिटीजन फेस्टिवल में अभिनेत्री के अलावा उनके पति निक जोनस भी अपने भाईयों के साथ वहां मौजूद थे। इस दौरान प्रियंका और निक स्टेज पर एक दूसरे के साथ रोमांटिक होते नजर आए। दोनों के कोजी मूमेंट्स कैमरों में कैद हो गए, जो अब सोशल मीडिया पर जमकर वायरल हो रहे हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Justin Bieber ने रद्द किया अपना India Tour, काफी दिनों से बीमार है अमेरिकी सिंगर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हॉलीवुड अभिनेता जॉन क्यूसेक ने राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो’ यात्रा का समर्थन किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hollywood-actor-john-cusack-supports-rahul-gandhi-bharat-jodo-journey/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 12:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hollywood-actor-john-cusack-supports-rahul-gandhi-bharat-jodo-journey/</guid>
      <description>हॉलीवुड अभिनेता जॉन क्यूसेक ने राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो’ यात्रा का समर्थन किया लॉस एंजिलिस। हॉलीवुड अभिनेता जॉन क्यूसेक ने शनिवार को कांग्रेस नेता राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ को समर्थन दिया और कहा कि वह ‘‘हर जगह फासीवाद विरोधियों’’ का साथ देते हैं। क्यूसेक ‘सेरेंडिपिटी’, ‘हाई फिडेलिटी’, ‘कॉन एअर’ और ‘2012’ जैसी लोकप्रिय फिल्मों में अभिनय कर चुके हैं। वह वैश्विक महत्व के कई मुद्दों पर सोशल मीडिया पर मुखर रहते हैं। इसे भी पढ़ें: पुणे में PFI की रैली में लगे &#39;पाकिस्तान जिंदाबाद&#39; के नारे, पुलिस ने 1 आरोपी को हिरासत में लिया उन्होंने ट्वीट किया, ‘‘भारतीय संसद के सदस्य राहुल गांधी केरल से कश्मीर की यात्रा कर रहे हैं।’’ सोशल मीडिया पर एक व्यक्ति ने गांधी के अभियान का समर्थन करने के लिए जब उन्हें धन्यवाद दिया तो अभिनेता ने कहा, ‘‘हां हर जगह सभी फासीवाद विरोधियों को मेरा समर्थन है।’’ इससे पहले अभिनेता ने नागरिकता संशोधन अधिनियम का विरोध करने वालों और किसान आंदोलन का भी समर्थन किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रियंका चोपड़ा जोनस ने UN ‘एसडीजी मोमेंट’ में कहा,वैश्विक एकजुटता पहले से कहीं अधिक जरूरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/priyanka-chopra-jonas-at-un-sdg-moment/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 12:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/priyanka-chopra-jonas-at-un-sdg-moment/</guid>
      <description>प्रियंका चोपड़ा जोनस ने UN ‘एसडीजी मोमेंट’ में कहा,वैश्विक एकजुटता पहले से कहीं अधिक जरूरी संयुक्त राष्ट्र। अभिनेत्री एवं निर्माता प्रियंका चोपड़ा जोनस ने कहा कि ‘‘सुरक्षित व स्वच्छ दुनिया’’ हर एक व्यक्ति का अधिकार है, जिसे वैश्विक स्तर पर एक साथ काम करके ही हासिल किया जा सकता है। अभिनेत्री ने यह बयान ऐसे समय में दिया है, जब सतत विकास लक्ष्यों (एसडीजी) को हासिल करने के लिए केवल आठ साल से कम का समय ही बचा है। संयुक्त राष्ट्र महासभा में 2022 के ‘एसडीजी मोमेंट’ की एक बैठक में प्रियंका ने दुनिया के समक्ष मौजूद कोविड-19 वैश्विक महामारी, जलवायु संकट और गरीबी जैसी कुछ सबसे बड़ी चुनौतियों पर बात की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी आने वाली फिल्म रिलीज के बाद सिनेमा जगत को अलविदा कहेंगे वुडी एलन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/woody-allen-will-say-goodbye-to-the-cinema-world-after-release-of-upcoming-film/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 17:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/woody-allen-will-say-goodbye-to-the-cinema-world-after-release-of-upcoming-film/</guid>
      <description>अपनी आने वाली फिल्म रिलीज के बाद सिनेमा जगत को अलविदा कहेंगे वुडी एलन लास एंजिलिस। हॉलीवुड निर्देशक वुडी एलन ने घोषणा की है कि वह अपनी अगली फिल्म वास्प 22 की रिलीज के बाद फिल्म जगत से संन्यास ले लेंगे। फिल्मकार वुडी एलन (86) ने स्पेनिश अखबार ला वानगार्डिया को बताया कि वह इस साल के अंत में पेरिस मेंफ्रांसीसी कलाकारों के साथ अपने गीत का निर्माण शुरू करने के लिए तैयार हैं। इसे भी पढ़ें: लकी अली के नशे की लत को छुड़ाने के लिए पिता महमूद अली ने निकाली थी ये तरकीब.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Justin Bieber ने रद्द किया अपना India Tour, काफी दिनों से बीमार है अमेरिकी सिंगर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pop-star-justin-bieber-has-cancelled-the-india-tour/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 11:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pop-star-justin-bieber-has-cancelled-the-india-tour/</guid>
      <description>Justin Bieber ने रद्द किया अपना India Tour, काफी दिनों से बीमार है अमेरिकी सिंगर Justin Bieber cancels India show | अमेरिका के पॉप स्टार जस्टिन बीबर (Justin Bieber) भारत आने वाले थे, उनके शो की टिकटे खरीदने के लिए भी खूब होड़ लगी थी लेकिन अब बीबर के फैंस के लिए बुरी खबर है। जस्टिन बीबर ने स्वास्थ्य कारणों के कारण अपना भारत दौरा कैंसल कर लिया हैं। जस्टिन बीबर विश्व के कई देशों में अपना शो करने वाले थे। उनके लाइव शो की सीरीज को &#39;जस्टिस वर्ल्ड टूर&#39; के नाम से जाना जाता है। इस सीरीज में ही भारत यात्रा भी शामिल थी। फिलहाल भारत यात्रा को कैंसल किया गया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;बीबर ने कैंसल किया अपना भारत टूरहाल ही में बीबर ने घोषणा की कि उन्हें रामसे-हंट सिंड्रोम का पता चला था, जिसके कारण उन्हें आंशिक रूप से चेहरे का पक्षाघात हो गया था। 28 वर्षीय ग्रैमी विजेता, जो 18 अक्टूबर को &#39;जस्टिन बीबर जस्टिस वर्ल्ड टूर&#39; (Justin Bieber Justice World Tour – India) के हिस्से के रूप में नई दिल्ली में प्रदर्शन करने के लिए तैयार थे, ने 15 जून को कहा था कि वह बीमारी के कारण अपने विश्व दौरे पर विराम लगा रहे हैं। BookMyShow के एक प्रवक्ता, दौरे के भारतीय निर्माता, ने कहा कि वे संगीत कार्यक्रम के कैंसल होने से बेहद निराश हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: एक्टिंग छोड़ बीच सड़क पर सुनील ग्रोवर ने लगाई दुकान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EMMY AWARDS WINNERS 2022 | Zendaya को मिला सर्वश्रेष्ठ अभिनेत्री का पुरस्कार, Lee Se Young ने जीता बेस्ट एक्टर, यहां देखें विनर्स की लिस्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/emmys-2022-zendaya-wins-best-actress-for-euphoria-full-list/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 12:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/emmys-2022-zendaya-wins-best-actress-for-euphoria-full-list/</guid>
      <description>EMMY AWARDS WINNERS 2022 | Zendaya को मिला सर्वश्रेष्ठ अभिनेत्री का पुरस्कार, Lee Se Young ने जीता बेस्ट एक्टर, यहां देखें विनर्स की लिस्ट इंतजार आखिरकार खत्म हुआ!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रिंस हैरी ने महरानी एलिजाबेथ के साथ बिताए पलों को याद किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prince-harry-recounts-moments-with-queen-elizabeth/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 15:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prince-harry-recounts-moments-with-queen-elizabeth/</guid>
      <description>प्रिंस हैरी ने महरानी एलिजाबेथ के साथ बिताए पलों को याद किया लंदन। महारानी एलिजाबेथ द्वितीय के निधन के बाद पहले आधिकारिक वक्तव्य में उनके पोते प्रिंस हैरी ने कहा कि उन्होंने देश का बखूबी नेतृत्व किया। उन्होंने महारानी के ‘अतुलनीय गरिमापूर्ण व्यक्तिव्य’ की तारीफ की। हैरी और उनकी पत्नी मेगन की आर्चवेल वेबसाइट पर सोमवार को प्रकाशित एक बयान में कहा गया है कि हैरी ने ‘‘आपके साथ बचपन से जुड़ी यादों से लेकर कमांडर-इन-चीफ के तौर पर पहली बार आपसे मुलाकात, मेरी प्रिय पत्नी से आपकी मुलाकात और आपके प्यारे पड़पोते को गले लगाने तक’’ एक साथ बिताए अपने वक्त को याद किया।’’ इसे भी पढ़ें: अभिनेता रजनीकांत की बेटी सौंदर्या ने दूसरे बच्चे को जन्म दिया, इंस्टाग्राम पर साझा की तस्वीर गौरतलब है कि हैरी दो साल पहले शाही परिवार से अलग होकर अमेरिका में बस गए। उन्होंने शनिवार को अपनी पत्नी मेगन तथा अपने भाई प्रिंस विलियम और भाभी कैथरीन के साथ विंडसर कैसल के बाहर शोकाकुल लोगों से मुलाकात की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रेकअप के बाद फिर शुरू हुई Leonardo DiCaprio की डेटिंग, इस मॉडल के साथ कई बार कर चुके हैं Hook Up</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/leonardo-dicaprio-dating-resumes-after-breakup-hooking-up-with-this-model/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2022 19:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/leonardo-dicaprio-dating-resumes-after-breakup-hooking-up-with-this-model/</guid>
      <description>ब्रेकअप के बाद फिर शुरू हुई Leonardo DiCaprio की डेटिंग, इस मॉडल के साथ कई बार कर चुके हैं Hook Up हॉलीवुड के मशहूर अभिनेता लियोनार्डो डिकैप्रियो (Leonardo Dicaprio) इन दिनों अपने रिलेशनशिप स्टेटस को लेकर खूब चर्चा बटोर रहे हैं। दरअसल, कुछ दिनों पहले ही 47 वर्षीय अभिनेता का उनकी 25 वर्षीय गर्लफ्रेंड कमिला मोरोन (Camila Morrone) के साथ ब्रेकअप हुआ है। दोनों के ब्रेकअप की वजह से सोशल मीडिया पर सनसनी मची हुई थीं। इन सब के बीच खबर आई कि कमिला से ब्रेकअप के बाद लियोनार्डो को एक अन्य मॉडल के साथ पार्टी करते देखा गया, जिसके बाद दोनों के अफेयर की खबर ने जोर पकड़ा हुआ था। अब लेटेस्ट रिपोर्ट में यह सामने आया है कि अभिनेता किसी और को नहीं बल्कि अमेरिका की सुपरमॉडल गिगी हदीद को डेट कर रहे हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: 94 साल की रंगीली दादी!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेगनेंट हुई तो NBA के स्टार खिलाड़ी ने छोड़ा, एडल्ट फिल्म अभिनेत्री ने वीडियो शेयर कर किया खुलासा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/adult-film-actress-revealed-nba-star-player-left-her-when-she-get-pregnant/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2022 14:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/adult-film-actress-revealed-nba-star-player-left-her-when-she-get-pregnant/</guid>
      <description>प्रेगनेंट हुई तो NBA के स्टार खिलाड़ी ने छोड़ा, एडल्ट फिल्म अभिनेत्री ने वीडियो शेयर कर किया खुलासा अमेरिकी अभिनेत्री लाना रोड्स, जो एडल्ट फिल्म इंडस्ट्री में अपने काम के लिए जानी जाती हैं, इस वक्त सुर्खियों में बनी हुई हैं। उन्होंने हाल ही में एक चौकाने वाला खुलासा किया है, जो लोगों के बीच चर्चा का विषय बन गया है। दरअसल, अभिनेत्री ने नेशनल बास्केटबॉल एसोसिएशन (NBA) के खिलाड़ियों पर गंभीर आरोप लगाते हुए एक वीडियो शेयर किया है। वीडियो में उन्होंने बताया है कि वह नेशनल बास्केटबॉल एसोसिएशन के खिलाड़ियों को अच्छा समझती थीं लेकिन उनके एक स्टार खिलाड़ी ने उन्हें प्यार में धोखा दिया था। अभिनेत्री के इस खुलासे के बाद सोशल मीडिया पर उनके बच्चे के मिस्ट्री डैड को लेकर अटकलें तेज हो गयी हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: 94 साल की रंगीली दादी!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
