<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Netherlands on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/netherlands/</link>
    <description>Recent content in Netherlands on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Jan 2023 16:20:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/netherlands/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Indian women hockey टीम Netherlands और South Africa से भिड़ने के लिये सात मैचों के दौरे पर निकली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-women-hockey-team-on-seven-match-tour-to-play-netherlands-and-south-africa/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 16:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-women-hockey-team-on-seven-match-tour-to-play-netherlands-and-south-africa/</guid>
      <description>Indian women hockey टीम Netherlands और South Africa से भिड़ने के लिये सात मैचों के दौरे पर निकली बेंगलुरू। भारतीय महिला हॉकी टीम 16 जनवरी से शुरू होने वाले सात मैचों के अभ्यास दौरे पर दक्षिण अफ्रीका जायेगी जिसमें दुनिया की नंबर एक टीम नीदरलैंड के खिलाफ भी तीन मैच शामिल हैं। सविता पूनिया की अगुआई वाली टीम मेजबान दक्षिण अफ्रीका से केप टाउन में चार मैच खेलेगी। इसके बाद 23 जनवरी से तीन मुकाबलों में नीदरलैंड के सामने होगी। सविता ने कहा, ‘‘हम वार्षिक कैलेंडर में काफी अभ्यास मैच आयोजित कराने के लिये हॉकी इंडिया के आभारी हैं क्योंकि इस साल हम एशियाई खेलों के लिये अच्छी तैयारी करने और पेरिस ओलंपिक के लिये सीधे क्वालीफाई करने पर ध्यान लगा रहे हैं। ’’ इसे भी पढ़ें: India vs Sri Lanka 3rd ODI 2023 | अंतिम वनडे में गेंदबाजी विकल्प आजमा सकती है सीरीज जीत चुकी भारतीय टीम भारतीय कप्तान को लगता है कि इस दौरे से टीम को एशियाई खेलों से पहले अपने कमजोर पक्ष को जानने और इन पर काम करने में मदद मिलेगी। उन्होंने कहा, ‘‘दक्षिण अफ्रीका और दुनिया की नंबर एक टीम नीदरलैंड के खिलाफ मैच से हमें अपने खेल के स्तर को सुधारने में मदद मिलेगी और साथ ही हम जिस विभाग में पिछड़ रहे हैं, उसे भी हम पता कर पायेंगे। इसे भी पढ़ें: Hockey World Cup: स्पेन के बाद अब इंग्लैंड को हराने के इरादे से उतरेगा भारतबेंगलुरू में दो हफ्ते के शिविर के बाद हम इस दौर के लिये अच्छी तरह तैयार हैं। ’’ सविता की अगुआई में टीम ने बर्मिंघम राष्ट्रमंडल खेलों में कांस्य पदक जीता था। उन्होंने कहा, ‘‘खिलाड़ी 2022 में हॉकी के लिये अच्छे साल के बाद आत्मविश्वास से भरी हैं और हम अच्छे प्रदर्शन से सत्र की शुरूआत करना चाहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीदरलैंड के कोच डेलमी ने कहा, विश्व कप से पहले टीम की अनुभवहीनता सबसे बड़ी चुनौती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/netherlands-coach-delmi-said-teams-inexperience-is-the-biggest-challenge-before-the-world-cup/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 22:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/netherlands-coach-delmi-said-teams-inexperience-is-the-biggest-challenge-before-the-world-cup/</guid>
      <description>नीदरलैंड के कोच डेलमी ने कहा, विश्व कप से पहले टीम की अनुभवहीनता सबसे बड़ी चुनौती नीदरलैंड के मुख्य कोच जेरोइन डेलमी का मानना है कि यहां 13 जनवरी से शुरू हो रहे पुरुष हॉकी विश्व कप में चौथी ट्रॉफी जीतने पर नजर टिकाए बैठी उनकी टीम को अनुभवहीनता से उबरना होगा। तीन बार की विश्व चैंपियन नीदरलैंड की टीम बुधवार को भुवनेश्वर पहुंची। पिछले टूर्नामेंट के रजत पदक विजेता नीदरलैंड की कप्तानी थिएरी ब्रिंकमैन कर रहे हैं। टीम यहां अपनी तैयारियों को अंतिम रूप देने के बाद राउरकेला जाएगी जहां 14 जनवरी को उसका सामना अपने पहले मैच में मलेशिया से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hockey World Cup: भुवनेश्वर पहुंची नीदरलैंड की हॉकी टीम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-netherlands-hockey-team-reached-bhubaneswar/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 14:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-netherlands-hockey-team-reached-bhubaneswar/</guid>
      <description>Hockey World Cup: भुवनेश्वर पहुंची नीदरलैंड की हॉकी टीम भुवनेश्वर। एफआईएच ओडिशा पुरुष हॉकी विश्व कप की शुरुआत में अब जब नौ दिन बाकी हैं तब नीदरलैंड की टीम बुधवार को भुवनेश्वर पहुंच गई। नीदरलैंड की पुरुष हॉकी टीम बीजू पटनायक अंतरराष्ट्रीय हवाईअड्डे पर पहुंची जहां उनका गर्मजोशी से स्वागत किया गया। टूर्नामेंट 13 से 29 जनवरी तक ओडिशा में होगा। भारतीय टीम सबसे पहले 27 दिसंबर को ओडिशा पहुंची थी। फिलहाल टीम राउरकेला के बिरसा मुंडा स्टेडियम में अभ्यास कर रही है। तीन बार के विश्व चैंपियन नीदरलैंड को मलेशिया, न्यूजीलैंड और चिली के साथ पूल सी में रखा गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दास व्यापार में नीदरलैंड की भूमिका के लिए डच नेता ने मांगी माफी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dutch-leader-apologizes-for-netherlands-role-in-slave-trade/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 21:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dutch-leader-apologizes-for-netherlands-role-in-slave-trade/</guid>
      <description>दास व्यापार में नीदरलैंड की भूमिका के लिए डच नेता ने मांगी माफी नीदरलैंड के प्रधानमंत्री मार्क रुटे ने गुलामी और दास व्यापार में नीदरलैंड की ऐतिहासिक भूमिका के लिए अपनी सरकार की ओर से सोमवार को माफी मांगी। गुलामी और दास व्यापार को लेकर नीदरलैंड की ओर से लंबे समय से प्रतीक्षित बयान में विलंब करने की मांग के बावजूद मार्क रुटे ने यह बयान दिया। रुटे ने 20 मिनट के अपने भाषण में कहा, ‘‘आज मैं माफी मांगता हूं।’’ राष्ट्रीय अभिलेखागार में आमंत्रित दर्शकों की ओर से उनका मौन स्वागत किया गया। रुटे ने माफी के साथ अपनी बात आगे बढ़ाई। हालांकि कुछ कार्यकर्ता समूहों ने देश में दासता के उन्मूलन की अगले साल एक जुलाई को आने वाली सालगिरह तक इंतजार करने का उनसे आग्रह किया था। प्रधानमंत्री के भाषण को रोकने के लिए कुछ लोग पिछले सप्ताह अदालत भी गए थे, लेकिन वे इसमें असफल रहे थे। रुटे ने कहा, ‘‘हम जानते हैं कि हर किसी के लिए कोई एक अच्छा पल नहीं होता, हर किसी के लिए कोई सही शब्द नहीं होता, हर किसी के लिए कोई सही जगह नहीं होती।’’ उन्होंने कहा कि सरकार इस पहल के लिए एक कोष स्थापित करेगी, जो नीदरलैंड और उसके पूर्व उपनिवेशों में दासता की विरासत से निपटने में मदद करेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 में मैच के दौरान जब Lionel Messi को मैदान पर महसूस हुई दिवंगत Diego Maradona की मौजूदगी, जानें फिर क्या हुआ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lionel-messi-felt-maradona-presence-in-fifa-world-cup-quarter-final-against-netherlands/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 13:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lionel-messi-felt-maradona-presence-in-fifa-world-cup-quarter-final-against-netherlands/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 में मैच के दौरान जब Lionel Messi को मैदान पर महसूस हुई दिवंगत Diego Maradona की मौजूदगी, जानें फिर क्या हुआ फीफा विश्व कप 2022 के दौरान अर्जेंटीना की टीम ने नीदरलैंड को हराकर सेमीफाइनल का टिकट कटा लिया है। इस मैच के बाद लियोनेल मेसी ने कहा कि मैच के दौरान उन्हें लगा की डिएगो माराडोना भी वहां मौजूद थे। अर्जेंटीना की टीम ने नौ दिसंबर को पेनल्टी शूटआउट में नीदरलैंड को 4-3 से हराकर सेमीफाइनल में जगह बनाई है।&amp;nbsp;इस मुकाबले में अर्जेंटीना की टीम के लिए नाहुएल मोलिना ने मैच का पहला गोल जबकि मेसी ने दूसरा गोल पेनल्टी के जरिए दागा था। हालांकि अर्जेंटीना के गोलकीपर ईमी मार्टिनेज ने अपना संयम बनाए रखा और पेनल्टी में नीदरलैंड के पहले दो गोल बचाए। &amp;nbsp;गोलकीपर के शानदार खेल से अर्जेंटीना की टीम की ने नीदरलैंड की टीम को दो गोल करने से भी रोका जिससे अर्जेंटीना की टीम को बढ़त भी मिली रही। अंत में टीम के लिए लुटारो मार्टिनेज ने निर्णायक गोल किया और नीदरलैंड के सेमीफाइनल के सपने को चकनाचूर कर रोक दिया।&amp;nbsp;मैच के बाद मेसी ने शेयर किया खास मैसेजअर्जेंटीना की टीम के स्टार खिलाड़ी लियोनेल मेस्सी ने मैच के बाद कहा कि डिएगो हमें स्वर्ग से देख रहे हैं। वो हमें आगे बढ़ते हुए देख रहे हैं। मुझे उम्मीद है कि हम अंत तक ऐसे ही रहें। जब लुटारो ने गोल किया और हमने क्वालीफाई किया तो बहुत खुशी हुई थी। वो पल सभी के लिए सीना चौड़ा करने वाला था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ऐसा रहा था नीदरलैंड्स के खिलाफ मुकाबलाअर्जेंटीना ने दो गोल की बढ़त गंवाने के बाद शुक्रवार को यहां नीदरलैंड को पेनल्टी शूटआउट में 4-3 से पराजित करके विश्व कप के सेमीफाइनल में जगह बनाकर लियोनेल मेस्सी के विश्व चैंपियन बनने की उम्मीदों को पंख लगाए। मेस्सी ने शूटआउट में अपनी पेनल्टी गोल में बदली जबकि अर्जेंटीना के गोलकीपर एमिलियानो मार्टिनेज ने नीदरलैंड के दो प्रयासों को विफल किया। अर्जेंटीना की तरफ से लुटारो मार्टिनेज ने निर्णायक पेनल्टी पर गोल किया। मैच अतिरिक्त समय में 2-2 से बराबरी पर था इसके बाद पेनल्टी शूटआउट का सहारा लिया। मेस्सी ने मैच में एक गोल दागा जबकि इससे पहले एक गोल करने में मदद की। नीदरलैंड ने दूसरे हाफ के इंजरी टाइम के 11वें मिनट में गोल करके मैच को अतिरिक्त समय तक खींचा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;सेमीफाइनल में होगी क्रोएशिया से भिड़ंतअर्जेंटीना मंगलवार को सेमीफाइनल में क्रोएशिया से भिड़ेगा, जिसने एक अन्य क्वार्टर फाइनल में ब्राजील को पेनल्टी शूटआउट में 4-2 से हराया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022: नीदरलैंड से मिली कड़ी टक्कर के बाद अर्जेंटीना ने तय किया सेमीफाइनल का सफर, मेस्सी ने रचा इतिहास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/argentine-reaches-to-semifinals-of-fifa-world-cup-2022-by-defeating-netherlands/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 10:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/argentine-reaches-to-semifinals-of-fifa-world-cup-2022-by-defeating-netherlands/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022: नीदरलैंड से मिली कड़ी टक्कर के बाद अर्जेंटीना ने तय किया सेमीफाइनल का सफर, मेस्सी ने रचा इतिहास लुसैल। अर्जेंटीना ने दो गोल की बढ़त गंवाने के बाद शुक्रवार को यहां नीदरलैंड को पेनल्टी शूटआउट में 4-3 से पराजित करके विश्व कप के सेमीफाइनल में जगह बनाकर लियोनेल मेस्सी के विश्व चैंपियन बनने की उम्मीदों को पंख लगाए। मेस्सी ने शूटआउट में अपनी पेनल्टी गोल में बदली जबकि अर्जेंटीना के गोलकीपर एमिलियानो मार्टिनेज ने नीदरलैंड के दो प्रयासों को विफल किया। अर्जेंटीना की तरफ से लुटारो मार्टिनेज ने निर्णायक पेनल्टी पर गोल किया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;मैच अतिरिक्त समय में 2-2 से बराबरी पर था इसके बाद पेनल्टी शूटआउट का सहारा लिया। मेस्सी ने मैच में एक गोल दागा जबकि इससे पहले एक गोल करने में मदद की। नीदरलैंड ने दूसरे हाफ के इंजरी टाइम के 11वें मिनट में गोल करके मैच को अतिरिक्त समय तक खींचा। अर्जेंटीना मंगलवार को सेमीफाइनल में क्रोएशिया से भिड़ेगा, जिसने एक अन्य क्वार्टर फाइनल में ब्राजील को पेनल्टी शूटआउट में 4-2 से हराया। मेस्सी मैच जीतने के लिए कितने बेताब थे इसका अंदाजा उनके आक्रामक रवैए से लगाया जा सकता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;वह अपने प्रतिद्वंदी खिलाड़ियों पर गुस्सा करते हुए दिखे और यहां तक कि उन्होंने रेफरी को भी नहीं बख्शा। मेस्सी की उपलब्धियों के अपार संग्रह में विश्वकप ट्रॉफी शामिल नहीं है। लुटारो मार्टिनेज ने पेनल्टी शूटआउट में जब निर्णायक गोल दागा तो मेस्सी इस स्ट्राइकर की तरफ नहीं भागे और उन्होंने तेजी से दौड़ लगाकर गोलकीपर को अपनी बाहों में भरा। मेस्सी ने बाद में कहा कि हमें नुकसान पहुंचाया गया लेकिन आख़िर में हम आगे बढ़ने में सफल रहे। मैच में दोनों टीमों के खिलाड़ियों के व्यवहार में भी आक्रामकता देखने को मिली जिसके कारण कुल 17 पीले कार्ड दिखाए गए जो कि विश्वकप में रिकॉर्ड है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;नीदरलैंड के डिफेंडर डेनजेल डम्फ़्रीज को दो पीले कार्ड मिले जिसके कारण उन्हें मैदान से बाहर होना पड़ा। मेस्सी को भी एक पीला कार्ड मिला। अर्जेंटीना के कोच लियोनेल स्कालोनी ने मैच को ‘बदसूरत’ करार दिया जबकि मेस्सी ने स्पेन के रेफरी एंटोनियो माटेउ की आलोचना की। उन्होंने कहा कि मुझे नहीं लगता कि उनका काम मानदंडों पर खरा उतरता है। वह हमारे लिए नुकसानदायक रहे। मेस्सी का इस तरह का रवैया अमूमन कम देखने को मिलता है। मैच के बाद मैदान पर उन्हें नीदरलैंड की तरफ से दो गोल करने वाले वॉट वेगहार्स्ट पर चिल्लाते हुए भी देखा गया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;मेस्सी और उनके साथी खेल खत्म होने के बाद 20 मिनट तक मैदान पर जश्न मनाते रहे। मेस्सी ने कहा कि स्वर्गीय डियागो माराडोना उन्हें देख रहे हैं। मेस्सी ने अर्जेंटीना के पूर्व कप्तान और कोच माराडोना के बारे में कहा कि वह स्वर्ग से हमें देख रहे हैं। वह हमारा हौसला बढ़ा रहे हैं। उम्मीद है कि आखिर तक ऐसा बना रहेगा। माराडोना का दो साल पहले निधन हो गया था। यह 1990 के बाद केवल दूसरा अवसर है जबकि अर्जेंटीना विश्वकप के अंतिम चार में जगह बनाने में सफल रहा। मेस्सी 2014 में उस टीम का हिस्सा थे जिसे फाइनल में जर्मनी से हार का सामना करना पड़ा था।मेस्सी ने खेल के 35वें मिनट में अपने कौशल का अद्भुत नमूना पेश करके नाहुएल मोलिना के लिए गोल बनाया और फिर 73वें मिनट में पेनल्टी को गोल में बदलकर अर्जेंटीना को 2-0 से बढ़त दिलाई। यह उनका वर्तमान विश्वकप में चौथा गोल था। सभी विश्वकप में वह कुल मिलाकर 10 गोल दाग चुके हैं और उन्होंने गैब्रियल बतिस्तुता के अर्जेंटीनी रिकॉर्ड की बराबरी कर ली है। मेस्सी के नाम पर आओ 169 अंतरराष्ट्रीय मैचों में 94 गोल दर्ज हो चुके हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;नीदरलैंड के वॉट वेगहार्स्ट ने 78वें मिनट में स्थानापन्न खिलाड़ी के रूप में मैदान पर उतर कर पांचवें मिनट में ही अपनी टीम के लिए पहला गोल किया और फिर इंजरी टाइम के अंतिम क्षणों में गोल दागकर मैच को अतिरिक्त समय तक खींचा। जब लग रहा था कि अर्जेंटीना मैच जीत जाएगा तब नीदरलैंड को फ्री किक मिली जिसे ट्युन कोपमीनर्स ने बड़ी कुशलता से वेगहार्स्ट तक पहुंचाया जिन्होंने उसे उतनी ही चतुरता से गोल के हवाले किया। पेनल्टी शूटआउट में इंजो फर्नांडीस अर्जेंटीना के एकमात्र खिलाड़ी रहे जो गोल नहीं कर पाए। वह अतिरिक्त समय में भी गोल करने से चूक गए थे। नीदरलैंड कि इस हार से71 वर्षीय लुई वान गाल का तीसरा कार्यकाल भी समाप्त हो गया। अर्जेंटीना के डिफेंडर मार्कस एक्यूना और गोंजालो मोंटिएल टूर्नामेंट में दो पीले कार्ड मिलने के कारण सेमीफाइनल में नहीं खेल पाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup: अमेरिका को 3-1 से हराकर नीदरलैंड क्वार्टरफाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-netherlands-in-quarterfinals-after-defeating-america-3-1/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 12:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-netherlands-in-quarterfinals-after-defeating-america-3-1/</guid>
      <description>FIFA World Cup: अमेरिका को 3-1 से हराकर नीदरलैंड क्वार्टरफाइनल में नीदरलैंड डेंजेल डमफ्राइज के शानदार प्रदर्शन से शनिवार को यहां खलीफा इंटरनेशनल स्टेडियम में फीफा विश्व कप के राउंड 16 मुकाबले में अमेरिका को 3-1 से शिकस्त देकर क्वार्टरफाइनल में पहुंचने वाली पहली टीम बनी। नीदरलैंड के लिये मेंफिस डीपे (10वें मिनट), डाले ब्लाइंड (45+1वें मिनट) और डमफ्राइज (81वें) ने गोल किये। डमफ्राइज ने अन्य दोनों गोल करने में भी मदद की। ग्रुप ए में दो जीत और एक ड्रा से शीर्ष पर रही नीदरलैंड को इस मुकाबले में प्रबल दावेदार माना जा रहा था और उसने इसके अनुरूप प्रदर्शन किया। अब क्वार्टरफाइनल में उसका सामना अर्जेंटीना और आस्ट्रेलिया के बीच देर रात होने वाले मुकाबले के विजेता से होगा। अमेरिका के लिये एकमात्र गोल हाजी राइट ने 76वें मिनट में दागा। अच्छी टीमों को गोल करने का सिर्फ एक मौका चाहिए होता है और नीदरलैंड के साथ ऐसा ही हुआ। मैच के शुरू में ही मिडफील्ड में अच्छे पास देखने को मिले और ऐसे ही पास पर डेंजेल डमफ्राइस ने बॉक्स के ऊपर मेंफिस डीपे को क्रास दिया और उन्होंने बड़ी खूबसूरती से नेट में बायीं ओर दनदनाता हुआ गोल कर दिया। अमेरिका के गोलकीपर मैट टर्नर के पास इस रोकने का कोई मौका नहीं था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup: नीदरलैंड कतर को 2-0 से, सेनेगल इक्वाडोर को 2-1 से हराकर अंतिम 16 में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-netherlands-beat-qatar-2-0-senegal-beat-ecuador-2-1-to-enter-last-16/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 10:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-netherlands-beat-qatar-2-0-senegal-beat-ecuador-2-1-to-enter-last-16/</guid>
      <description>FIFA World Cup: नीदरलैंड कतर को 2-0 से, सेनेगल इक्वाडोर को 2-1 से हराकर अंतिम 16 में नीदरलैंड और सेनेगल ने मंगलवार को यहां ग्रुप ए के अपने अंतिम लीग मैच में जीत दर्ज करके फीफा विश्वकप फुटबॉल टूर्नामेंट के अंतिम 16 में जगह बनाई। नीदरलैंड ने मेजबान कतर को 2-0 से जबकि सेनेगल ने इक्वाडोर को 2-1 से पराजित किया। कतर विश्व कप फुटबॉल के इतिहास में पहला मेजबान देश बन गया है जिसने ग्रुप चरण के अपने तीनों मैच गंवाए। नीदरलैंड दो जीत और एक ड्रॉ के साथ सात अंक लेकर ग्रुप में शीर्ष पर रहा जबकि सेनेगल ने दो जीत से छह अंक बनाए और वह दूसरे स्थान पर रहा। इक्वाडोर को इस मैच में ड्रॉ की जरूरत थी लेकिन हार के कारण वह चार अंक के साथ टूर्नामेंट से बाहर हो गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व कप में मोरक्को की जीत के बाद बेल्जियम, नीदरलैंड में दंगे, एक दर्जन लोग हिरासत में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/riots-in-belgium-netherlands-after-moroccos-world-cup-victory-a-dozen-people-detained/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 12:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/riots-in-belgium-netherlands-after-moroccos-world-cup-victory-a-dozen-people-detained/</guid>
      <description>विश्व कप में मोरक्को की जीत के बाद बेल्जियम, नीदरलैंड में दंगे, एक दर्जन लोग हिरासत में फुटबॉल विश्वकप में रविवार को बेल्जियम पर मोरक्को की 2-0 से जीत के बाद बेल्जियम और नीदरलैंड के कई शहरों में दंगे भड़क उठे। ब्रसेल्स में भीड़ को तितर-बितर करने के लिए पुलिस ने पानी की बौछार छोड़ी और आंसू गैस के गोले दागे। पुलिस ने ब्रसेल्स में करीब एक दर्जन लोगों को हिरासत में लिया जबकि उत्तरी शहर एंटवर्प में भी आठ लोगों को पकड़ा गया। ब्रसेल्स पुलिस की प्रवक्ता इल्से वैन डे कीरे ने कहा कि कई दंगाई सड़कों पर उतर आए और कारों, ई-स्कूटरों में आग लगा दी तथा गाड़ियों पर पथराव किया। घटना में एक व्यक्ति के घायल होने के बाद पुलिस ने कार्रवाई की। ब्रसेल्स के महापौर फिलिप क्लोज ने लोगों से शहर के मध्य में जमा नहीं होने का अनुरोध किया और कहा कि अधिकारी सड़कों पर व्यवस्था बहाल करने का हर संभव प्रयास कर रहे हैं। हालांकि पुलिस के आदेश के बाद ट्रेन और ट्राम यातायात बाधित हुआ है। क्लोज ने कहा, ‘‘ये लोग खेल के प्रशंसक नहीं हैं बल्कि ये दंगाई हैं।’’ आंतरिक मंत्री एनेलीज वेरलिंडेन ने कहा, ‘‘यह देखना दुखद है कि किस तरह से मुट्ठी भर लोग स्थिति को खराब कर रहे हैं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व कप में जर्मनी के विरोध के तरीके का अनुकरण नहीं करेगा नीदरलैंड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/netherlands-will-not-follow-germanys-way-of-protesting-at-the-world-cup/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/netherlands-will-not-follow-germanys-way-of-protesting-at-the-world-cup/</guid>
      <description>विश्व कप में जर्मनी के विरोध के तरीके का अनुकरण नहीं करेगा नीदरलैंड नीदरलैंड के खिलाड़ियों के इक्वाडोर के खिलाफ शुक्रवार को होने वाले विश्व कप मैच से पहले मेजबान देश कतर के मानवाधिकार रिकॉर्ड के विरोध स्वरूप जर्मनी की तरह कोई भावभंगिमा दिखाने की उम्मीद नहीं है। जर्मनी के खिलाड़ियों ने बुधवार को फुटबॉल विश्व कप में टीम के पहले मैच से पूर्व तस्वीर खींचे जाने के दौरान अपने चेहरे ढक लिए थे जो मेजबान देश कतर में भेदभाव का विरोध करने के लिए ‘वन लव’ आर्मबैंड (बांह पर पट्टी बांधना) पहनने की योजना पर फीफा के कड़े रुख की निंदा का तरीका था।  सात यूरोपीय टीमों ने यह आर्मबैंड पहनने की योजना बनायी थी जिसमें नीदरलैंड और जर्मनी शामिल थीं। समलैंगिकता को अपराध बताने वाले कानूनों और प्रवासी मजदूरों के साथ बर्ताव के कारण कतर की काफी आलोचना हो रही है। नीदरलैंड के डिफेंडर डेंजेल डमफ्राइस ने कहा कि खिलाड़ी शुक्रवार को मैदान पर ऐसा कुछ भी नहीं करेंगे क्योंकि उन्हें लगता है कि उन्होंने कुछ प्रवासी मजदूरों से मिलकर काफी कुछ कर दिया है।  डमफ्राइस ने गुरूवार को दुभाषिये के जरिये कहा, ‘‘नहीं, नहीं।जैसा कि कोच ने कहा कि हमने काफी प्रवासी मजदूरों से मुलाकात की जो हमारे और उनके लिये काफी अच्छा समय रहा। पिछले दो हफ्तों में हमने काफी (मानवाधिकारों के बारे में) बात की। हमें जो कुछ कहना था, हम कह चुके हैं और अब से हमें सिर्फ फुटबॉल पर ध्यान देने की जरूरत है। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Davis Cup: नीदरलैंड को हराकर ऑस्ट्रेलिया पहली बार सेमीफाइनल में </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/davis-cup-australia-in-the-semi-finals-for-the-first-time-after-defeating-the-netherlands/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/davis-cup-australia-in-the-semi-finals-for-the-first-time-after-defeating-the-netherlands/</guid>
      <description>Davis Cup: नीदरलैंड को हराकर ऑस्ट्रेलिया पहली बार सेमीफाइनल में एलेक्स डी मिनौर और जॉर्डन थॉम्पसन अपने एकल मैच जीते जिससे ऑस्ट्रेलिया ने नीदरलैंड को हराकर 2017 के बाद पहली बार डेविस कप के सेमीफाइनल में प्रवेश किया। डी मिनौर ने दूसरे एकल मैच में बोटिक वैन डे जैंडस्चुलप को 5-7, 6-3, 6-4 से हराकर ऑस्ट्रेलिया को 2-0 से अजेय बढ़त दिलाई। सेमीफाइनल में उसका मुकाबला स्पेन या क्रोएशिया से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup: रोमांचक मुकाबले में नीदरलैंड ने सेनेगल को 2-0 से हराया, गक्पो और क्लासेन ने दागे गोल </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-netherlands-beat-senegal-2-0-in-thrilling-match-gakpo-and-klaasen-scored-goals/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 11:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-netherlands-beat-senegal-2-0-in-thrilling-match-gakpo-and-klaasen-scored-goals/</guid>
      <description>FIFA World Cup: रोमांचक मुकाबले में नीदरलैंड ने सेनेगल को 2-0 से हराया, गक्पो और क्लासेन ने दागे गोल कोडी गक्पो और स्थानापन्न डेवी क्लासेन के मैच के आखिरी मिनटों में गोल के दम पर नीदरलैंड ने सोमवार को विश्व कप में सेनेगल पर 2-0 से जीत दर्ज की। फ्रेंक डे जोंग ने मैच के 84वें मिनट में नीदरलैंड की टीम के लिए शानदार मौका बनाये जिसे यहां के अल थुमामा स्टेडियम में गक्पो ने गोल-पोस्ट में डाल कर मुकाबले का पहला गोल किया। क्लासेन ने स्टॉपेज समय (90+8 मिनट) में टीम की बढ़त को दोगुना कर दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टर्नर ने कहा ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड प्रबल दावेदार लेकिन भारत को हल्के में न लें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/turner-said-australia-belgium-netherlands-strong-contenders-but-dont-take-india-lightly/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/turner-said-australia-belgium-netherlands-strong-contenders-but-dont-take-india-lightly/</guid>
      <description>टर्नर ने कहा ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड प्रबल दावेदार लेकिन भारत को हल्के में न लें ऑस्ट्रेलिया के पूर्व हॉकी खिलाड़ी ग्लेन टर्नर को लगता है कि उनका देश, मौजूदा चैंपियन बेल्जियम और नीदरलैंड आगामी पुरुष हॉकी विश्व कप जीतने के प्रबल दावेदार हैं लेकिन उन्होंने तोक्यो ओलंपिक कांस्य पदक विजेता भारत को अपने ही घर में हल्के में लेने के खिलाफ चेतावनी दी। ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड, मेजबान भारत, अर्जेंटीना, जर्मनी, न्यूजीलैंड, इंग्लैंड, फ्रांस, कोरिया, मलेशिया, स्पेन, दक्षिण अफ्रीका, जापान, चिली और वेल्स टूर्नामेंट में प्रतिस्पर्धा करने वाली 16 टीमें हैं जिसकी मेजबानी भुवनेश्वर और राउरकेला में संयुक्त रूप से 13 से 29 जनवरी तक की जाएगी। दो बार के ओलंपियन टर्नर ने कहा, ‘‘मुझे लगता है कि ऑस्ट्रेलिया के पास एक बड़ा मौका है। उन्होंने हाल ही में राष्ट्रमंडल खेलों में स्वर्ण पदक जीता है। वे एक स्तरीय टीम हैं। मुझे पता है कि वे कैसे प्रशिक्षण लेते हैं और वे जीतने के लिए प्रशिक्षण लेते हैं। उनके मूल और बुनियादी सिद्धांत बहुत अच्छे हैं और मुझे लगता है कि यही उन्हें अलग करता है। वर्ष 2010 और 2014 में लगातार दो विश्व कप जीतने वाली ऑस्ट्रेलियाई टीम के सदस्य रहे टर्नर ने कहा, ‘‘मुझे लगता है कि बेल्जियम भी दावेदार हैं क्योंकि वे काफी अच्छी फॉर्म में हैं। उन्हें इस समय हराना मुश्किल है। और मुझे लगता है कि नीदरलैंड को भी शीर्ष में होना चाहिए और अगर वे अपनी क्षमता के अनुसार खेलते हैं तो यह वास्तव में अच्छा होगा।’’&amp;nbsp;टर्नर ने कहा, ‘‘भारत अपने घर में खेलेगा। मैं उन्हें अच्छा प्रदर्शन करते देखना पसंद करूंगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाउचर ने कहा, कोच के तौर पर नीदरलैंड के खिलाफ हार सबसे खराब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/boucher-said-loss-against-netherlands-worst-as-coach/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 08:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/boucher-said-loss-against-netherlands-worst-as-coach/</guid>
      <description>बाउचर ने कहा, कोच के तौर पर नीदरलैंड के खिलाफ हार सबसे खराब दक्षिण अफ्रीका के निवर्तमान कोच मार्क बाउचर ने रविवार को यहां नीदरलैंड के हाथों मिली हार को कोच के रूप में उनकी सबसे बुरी पराजय करार दिया, क्योंकि इससे उनकी टीम टी20 विश्वकप से बाहर हो गई। जिंबाब्वे के खिलाफ मैच बारिश की भेंट चढ़ने के बाद दक्षिण अफ्रीका बांग्लादेश और भारत पर जीत के कारण ग्रुप दो में शीर्ष पर पहुंच गया था। उसे अंतिम चार में पहुंचने के लिए नीदरलैंड पर केवल जीत की दरकार थी।  नीदरलैंड की टीम ने चार विकेट पर 158 रन का चुनौतीपूर्ण स्कोर खड़ा किया और फिर इसके बाद दक्षिण अफ्रीका को आठ विकेट पर 145 रन पर रोककर 13 रन से जीत दर्ज की। बाउचर से पूछा गया कि आखिर गलती कहां हुई, उन्होंने कहा,‘‘ हमने जिस तरह से शुरुआत की अगर आप उस पर गौर करो तो हमारे खिलाड़ी ऊर्जावान नहीं थे। फिर चाहे इसका कारण मैच का सुबह शुरू होना हो या कुछ और हमारे लिए यह समय वास्तव में मुश्किल था।’’ दक्षिण अफ्रीका को एक बार फिर से विश्वकप से जल्दी बाहर होना पड़ा। वह अभी तक वनडे या टी20 विश्व कप के फाइनल में जगह नहीं बना पाया है। बाउचर ने कहा,‘‘ ईमानदारी से कहूं तो मैं बेहद निराश महसूस कर रहा हूं। मेरा मानना है कि यह टीम को बेहतर मौके की हकदार थी लेकिन दुर्भाग्य से ऐसा नहीं हुआ जो कि मेरे लिए बेहद निराशाजनक है और निश्चित तौर पर हमारे प्रत्येक खिलाड़ी के लिए यह निराशाजनक है।’’ दक्षिण अफ्रीका की अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट में वापसी के बाद 1992 के वनडे विश्व कप से ही उसके साथ यह कहानी जुड़ गई थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिंबाब्वे को पांच विकेट से हराकर नीदरलैंड ने  दर्ज की पहली जीत </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/netherlands-registered-its-first-win-after-beating-zimbabwe-by-five-wickets/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 13:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/netherlands-registered-its-first-win-after-beating-zimbabwe-by-five-wickets/</guid>
      <description>जिंबाब्वे को पांच विकेट से हराकर नीदरलैंड ने दर्ज की पहली जीत तेज गेंदबाजों के उम्दा प्रदर्शन के बाद फॉर्म में चल रहे सलामी बल्लेबाज मैक्स ओ डाउड के अर्धशतक से नीदरलैंड ने बुधवार को यहां जिंबाब्वे को पांच विकेट से हराकर टी20 विश्व कप के सुपर 12 चरण में पहली जीत दर्ज की। ओ डाउड ने 47 गेंद में 52 रन की पारी खेली जिससे नीदरलैंड ने 118 रन के लक्ष्य को दो ओवर शेष रहते पांच विकेट पर 120 रन बनाकर हासिल कर लिया। नीदरलैंड को इस जीत से दो अंक मिले लेकिन वह पहले ही नॉकआउट की दौड़ से बाहर हो चुकी है।&amp;nbsp;बुधवार की हार के बाद टूर्नामेंट में जिंबाब्वे की उम्मीद भी लगभग खत्म हो गई है। इससे पहले सिकंदर रजा की उम्दा पारी के बावजूद जिंबाब्वे की टीम लचर बल्लेबाजी करते हुए 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीदरलैंड पर जीत से पाकिस्तान ने सेमीफाइनल की उम्मीदें जीवंत रखीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-keep-semi-final-hopes-alive-with-victory-over-netherlands/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-keep-semi-final-hopes-alive-with-victory-over-netherlands/</guid>
      <description>नीदरलैंड पर जीत से पाकिस्तान ने सेमीफाइनल की उम्मीदें जीवंत रखीं पाकिस्तानी टीम की बल्लेबाजी फिर फीकी रही लेकिन उसने रविवार को यहां टी20 विश्व कप के अहम मुकाबले में नीदरलैंड पर छह विकेट से जीत दर्ज कर सेमीफाइनल की अपनी उम्मीद जीवंत रखीं। गेंदबाजों के लिये मददगार ऑप्टस स्टेडियम की पिच पर नीदरलैंड की टीम पाकिस्तान की कसी गेंदबाजी के सामने नौ विकेट पर 91 रन ही बना सकी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीदरलैंड के खिलाड़ी के परिवार ने सिख दंगों के दौरान छोड़ा था देश, अब भारत के खिलाफ उतरा मैदान में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-vikramjit-singh-who-played-against-india-from-netherlands-who-belongs-to-india/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 13:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-vikramjit-singh-who-played-against-india-from-netherlands-who-belongs-to-india/</guid>
      <description>नीदरलैंड के खिलाड़ी के परिवार ने सिख दंगों के दौरान छोड़ा था देश, अब भारत के खिलाफ उतरा मैदान में ऑस्ट्रेलिया की मेजबानी में हो रहे टी20 विश्वकप में गुरुवार को भारत और नीदरलैंड्स के बीच मुकाबला खेला गया। नीदरलैंड्स की टीम में भारतीय मूल के विक्रमजीत सिंह भी शामिल है, जिन्होंने भारत के खिलाफ अपना मुकाबला खेला। खुद विक्रमजीत ने इस मुकाबले को अंतरराष्ट्रीय करियर का सबसे बड़ा मैच बताया है। बता दें की नीदरलैंड की क्रिकेट प्रतिभाओं में विक्रमजीत का नाम भी शामिल है।जानकारी के मुताबिक इस मैच में 19 वर्षीय विक्रमजीत सिंह जो नीदरलैंड्स के सलामी है ने भी हिस्सा लिया।&amp;nbsp;खास बात है कि विक्रमजीत भारत के पंजाब से ताल्लुक रखते है। हालांकि सिख दंगों के दौरान रातों रात ही विक्रमजीत के दादाजी खुशी चीमा को परिवार समेत पंजाब छोड़कर नीदरलैंड्स छोड़कर जाना पड़ा था।&amp;nbsp;नीदरलैंड्स की टीम से साथ खेलने पर विक्रमजीत सिंह के पिता हरप्रीत ने मीडिया को बताया कि जब वो सिर्फ पांच वर्ष के थे तो उनके पिता ने पंजाब छोड़ने का फैसला किया था। उन्होंने बताया कि वो रात और सुबह भूलना कभी संभव नहीं है। मेरे पिता ने विद्रोह को बढ़ता देख घर, गांव और देश तक छोड़ने का फैसला किया था।उन्होंने बताया कि मैं महज पांच वर्ष की उम्र में परिवार के साथ नीदरलैंड्स पहुंचा था। शुरुआती दिनों में कई मुश्किलों का सामना करना पड़ा था। नीदरलैंड का कल्चर से लेकर भाषा तक भिन्न थी। नए देश के साथ नए परिवेश में सामंजस्य बैठाना काफी मुश्किल भरा था। ये वो दौर था जब नीदरलैंड्स में नस्लवाद भी चरम पर था। यहां रहते हुए स्किन कलर, दाढ़ी, पगड़ी को लेकर काफी चीजों का सामना करना पड़ा था, मगर समय के साथ स्थिति में सकारात्मक बदलाव देखने को मिला।&amp;nbsp;पंजाब में जन्मे हैं विक्रमजीतविक्रमजीत का जन्म पंजाब में अपने पैतृक गांव चीमा खुर्द में ही हुआ है। सात वर्ष की उम्र तक उनकी परवरिश इसी गांव में हुई है। इसके बाद वो नीदरलैंड्स गए। यहां 11 वर्ष की उम्र में उन्होंने नीदरलैंड्स के अंडर-12 टूर्नामेंट में अपना खेल दिखाया। यहां उनकी प्रतिभा को डच कप्तान पीटर बोरेन ने पहचाना। इसके बाद उनकी ट्रेनिंग शुरू हुई और 15 वर्ष की उम्र में उन्होंने नीदरलैंड्स की ए टीम में जगह बनाई। इसके बाद नीदरलैंड्स की टी20 वर्ल्डकप की टीम का भी वो हिस्सा बने। हालांकि टीम का हिस्सा बनने के लिए पीटर बोरेन ने विक्रमजीत को कड़ी ट्रेनिंग दी थी। घंटों नेट्स पर प्रैक्टिस करना भी इसमें शामिल रहा है।&amp;nbsp;भारत से भी ली है ट्रेनिंगविक्रमजीत को स्पोर्ट्स गुड्स मैन्युफैक्चरर्स कंपनी से स्पॉन्सरशिप मिली। ये कंपनी वो है जिसने सचिन तेंदुलकर, सौरव गांगुली, महेंद्र सिंह धोनी, हरभजन सिंह के लिए बैट बना चुकी है। इसके बाद विक्रमजीत ने चंडीगढ़ स्थित गुरुसागर क्रिकेट अकादमी में छह महीने ट्रेनिंग ली थी। वो तरुवर कोहली के साथ ट्रेनिंग ले चुके है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अर्धशतक जड़ने के बाद  भी खुश नहीं है रोहित शर्मा, खुद बताई वजह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rohit-sharma-is-not-happy-even-after-scoring-a-half-century-against-netherlands-in-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 18:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rohit-sharma-is-not-happy-even-after-scoring-a-half-century-against-netherlands-in-t20-worldcup/</guid>
      <description>अर्धशतक जड़ने के बाद भी खुश नहीं है रोहित शर्मा, खुद बताई वजह सिडनी। भारतीय कप्तान रोहित शर्मा टीम की नीदरलैंड पर गुरूवार को यहां टी20 विश्व कप में मिली जीत से काफी प्रसन्न हैं लेकिन वह खुद की 53 रन की पारी से इतने खुश नहीं हैं। रोहित ने 39 गेंद की पारी के दौरान चार चौके और तीन छक्के जड़े। भारत ने दो विकेट पर 179 रन का स्कोर बनाकर नीदलैंड को नौ विकेट पर 123 रन ही बनाने दिये और 56 रन से जीत हासिल की।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
