<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Netherlands on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/netherlands/</link>
    <description>Recent content in Netherlands on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Nov 2022 08:20:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/netherlands/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>टर्नर ने कहा ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड प्रबल दावेदार लेकिन भारत को हल्के में न लें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/turner-said-australia-belgium-netherlands-strong-contenders-but-dont-take-india-lightly/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/turner-said-australia-belgium-netherlands-strong-contenders-but-dont-take-india-lightly/</guid>
      <description>टर्नर ने कहा ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड प्रबल दावेदार लेकिन भारत को हल्के में न लें ऑस्ट्रेलिया के पूर्व हॉकी खिलाड़ी ग्लेन टर्नर को लगता है कि उनका देश, मौजूदा चैंपियन बेल्जियम और नीदरलैंड आगामी पुरुष हॉकी विश्व कप जीतने के प्रबल दावेदार हैं लेकिन उन्होंने तोक्यो ओलंपिक कांस्य पदक विजेता भारत को अपने ही घर में हल्के में लेने के खिलाफ चेतावनी दी। ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड, मेजबान भारत, अर्जेंटीना, जर्मनी, न्यूजीलैंड, इंग्लैंड, फ्रांस, कोरिया, मलेशिया, स्पेन, दक्षिण अफ्रीका, जापान, चिली और वेल्स टूर्नामेंट में प्रतिस्पर्धा करने वाली 16 टीमें हैं जिसकी मेजबानी भुवनेश्वर और राउरकेला में संयुक्त रूप से 13 से 29 जनवरी तक की जाएगी। दो बार के ओलंपियन टर्नर ने कहा, ‘‘मुझे लगता है कि ऑस्ट्रेलिया के पास एक बड़ा मौका है। उन्होंने हाल ही में राष्ट्रमंडल खेलों में स्वर्ण पदक जीता है। वे एक स्तरीय टीम हैं। मुझे पता है कि वे कैसे प्रशिक्षण लेते हैं और वे जीतने के लिए प्रशिक्षण लेते हैं। उनके मूल और बुनियादी सिद्धांत बहुत अच्छे हैं और मुझे लगता है कि यही उन्हें अलग करता है। वर्ष 2010 और 2014 में लगातार दो विश्व कप जीतने वाली ऑस्ट्रेलियाई टीम के सदस्य रहे टर्नर ने कहा, ‘‘मुझे लगता है कि बेल्जियम भी दावेदार हैं क्योंकि वे काफी अच्छी फॉर्म में हैं। उन्हें इस समय हराना मुश्किल है। और मुझे लगता है कि नीदरलैंड को भी शीर्ष में होना चाहिए और अगर वे अपनी क्षमता के अनुसार खेलते हैं तो यह वास्तव में अच्छा होगा।’’&amp;nbsp;टर्नर ने कहा, ‘‘भारत अपने घर में खेलेगा। मैं उन्हें अच्छा प्रदर्शन करते देखना पसंद करूंगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाउचर ने कहा, कोच के तौर पर नीदरलैंड के खिलाफ हार सबसे खराब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/boucher-said-loss-against-netherlands-worst-as-coach/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 08:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/boucher-said-loss-against-netherlands-worst-as-coach/</guid>
      <description>बाउचर ने कहा, कोच के तौर पर नीदरलैंड के खिलाफ हार सबसे खराब दक्षिण अफ्रीका के निवर्तमान कोच मार्क बाउचर ने रविवार को यहां नीदरलैंड के हाथों मिली हार को कोच के रूप में उनकी सबसे बुरी पराजय करार दिया, क्योंकि इससे उनकी टीम टी20 विश्वकप से बाहर हो गई। जिंबाब्वे के खिलाफ मैच बारिश की भेंट चढ़ने के बाद दक्षिण अफ्रीका बांग्लादेश और भारत पर जीत के कारण ग्रुप दो में शीर्ष पर पहुंच गया था। उसे अंतिम चार में पहुंचने के लिए नीदरलैंड पर केवल जीत की दरकार थी।  नीदरलैंड की टीम ने चार विकेट पर 158 रन का चुनौतीपूर्ण स्कोर खड़ा किया और फिर इसके बाद दक्षिण अफ्रीका को आठ विकेट पर 145 रन पर रोककर 13 रन से जीत दर्ज की। बाउचर से पूछा गया कि आखिर गलती कहां हुई, उन्होंने कहा,‘‘ हमने जिस तरह से शुरुआत की अगर आप उस पर गौर करो तो हमारे खिलाड़ी ऊर्जावान नहीं थे। फिर चाहे इसका कारण मैच का सुबह शुरू होना हो या कुछ और हमारे लिए यह समय वास्तव में मुश्किल था।’’ दक्षिण अफ्रीका को एक बार फिर से विश्वकप से जल्दी बाहर होना पड़ा। वह अभी तक वनडे या टी20 विश्व कप के फाइनल में जगह नहीं बना पाया है। बाउचर ने कहा,‘‘ ईमानदारी से कहूं तो मैं बेहद निराश महसूस कर रहा हूं। मेरा मानना है कि यह टीम को बेहतर मौके की हकदार थी लेकिन दुर्भाग्य से ऐसा नहीं हुआ जो कि मेरे लिए बेहद निराशाजनक है और निश्चित तौर पर हमारे प्रत्येक खिलाड़ी के लिए यह निराशाजनक है।’’ दक्षिण अफ्रीका की अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट में वापसी के बाद 1992 के वनडे विश्व कप से ही उसके साथ यह कहानी जुड़ गई थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिंबाब्वे को पांच विकेट से हराकर नीदरलैंड ने  दर्ज की पहली जीत </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/netherlands-registered-its-first-win-after-beating-zimbabwe-by-five-wickets/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 13:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/netherlands-registered-its-first-win-after-beating-zimbabwe-by-five-wickets/</guid>
      <description>जिंबाब्वे को पांच विकेट से हराकर नीदरलैंड ने दर्ज की पहली जीत तेज गेंदबाजों के उम्दा प्रदर्शन के बाद फॉर्म में चल रहे सलामी बल्लेबाज मैक्स ओ डाउड के अर्धशतक से नीदरलैंड ने बुधवार को यहां जिंबाब्वे को पांच विकेट से हराकर टी20 विश्व कप के सुपर 12 चरण में पहली जीत दर्ज की। ओ डाउड ने 47 गेंद में 52 रन की पारी खेली जिससे नीदरलैंड ने 118 रन के लक्ष्य को दो ओवर शेष रहते पांच विकेट पर 120 रन बनाकर हासिल कर लिया। नीदरलैंड को इस जीत से दो अंक मिले लेकिन वह पहले ही नॉकआउट की दौड़ से बाहर हो चुकी है।&amp;nbsp;बुधवार की हार के बाद टूर्नामेंट में जिंबाब्वे की उम्मीद भी लगभग खत्म हो गई है। इससे पहले सिकंदर रजा की उम्दा पारी के बावजूद जिंबाब्वे की टीम लचर बल्लेबाजी करते हुए 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीदरलैंड पर जीत से पाकिस्तान ने सेमीफाइनल की उम्मीदें जीवंत रखीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-keep-semi-final-hopes-alive-with-victory-over-netherlands/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-keep-semi-final-hopes-alive-with-victory-over-netherlands/</guid>
      <description>नीदरलैंड पर जीत से पाकिस्तान ने सेमीफाइनल की उम्मीदें जीवंत रखीं पाकिस्तानी टीम की बल्लेबाजी फिर फीकी रही लेकिन उसने रविवार को यहां टी20 विश्व कप के अहम मुकाबले में नीदरलैंड पर छह विकेट से जीत दर्ज कर सेमीफाइनल की अपनी उम्मीद जीवंत रखीं। गेंदबाजों के लिये मददगार ऑप्टस स्टेडियम की पिच पर नीदरलैंड की टीम पाकिस्तान की कसी गेंदबाजी के सामने नौ विकेट पर 91 रन ही बना सकी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीदरलैंड के खिलाड़ी के परिवार ने सिख दंगों के दौरान छोड़ा था देश, अब भारत के खिलाफ उतरा मैदान में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-vikramjit-singh-who-played-against-india-from-netherlands-who-belongs-to-india/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 13:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-vikramjit-singh-who-played-against-india-from-netherlands-who-belongs-to-india/</guid>
      <description>नीदरलैंड के खिलाड़ी के परिवार ने सिख दंगों के दौरान छोड़ा था देश, अब भारत के खिलाफ उतरा मैदान में ऑस्ट्रेलिया की मेजबानी में हो रहे टी20 विश्वकप में गुरुवार को भारत और नीदरलैंड्स के बीच मुकाबला खेला गया। नीदरलैंड्स की टीम में भारतीय मूल के विक्रमजीत सिंह भी शामिल है, जिन्होंने भारत के खिलाफ अपना मुकाबला खेला। खुद विक्रमजीत ने इस मुकाबले को अंतरराष्ट्रीय करियर का सबसे बड़ा मैच बताया है। बता दें की नीदरलैंड की क्रिकेट प्रतिभाओं में विक्रमजीत का नाम भी शामिल है।जानकारी के मुताबिक इस मैच में 19 वर्षीय विक्रमजीत सिंह जो नीदरलैंड्स के सलामी है ने भी हिस्सा लिया।&amp;nbsp;खास बात है कि विक्रमजीत भारत के पंजाब से ताल्लुक रखते है। हालांकि सिख दंगों के दौरान रातों रात ही विक्रमजीत के दादाजी खुशी चीमा को परिवार समेत पंजाब छोड़कर नीदरलैंड्स छोड़कर जाना पड़ा था।&amp;nbsp;नीदरलैंड्स की टीम से साथ खेलने पर विक्रमजीत सिंह के पिता हरप्रीत ने मीडिया को बताया कि जब वो सिर्फ पांच वर्ष के थे तो उनके पिता ने पंजाब छोड़ने का फैसला किया था। उन्होंने बताया कि वो रात और सुबह भूलना कभी संभव नहीं है। मेरे पिता ने विद्रोह को बढ़ता देख घर, गांव और देश तक छोड़ने का फैसला किया था।उन्होंने बताया कि मैं महज पांच वर्ष की उम्र में परिवार के साथ नीदरलैंड्स पहुंचा था। शुरुआती दिनों में कई मुश्किलों का सामना करना पड़ा था। नीदरलैंड का कल्चर से लेकर भाषा तक भिन्न थी। नए देश के साथ नए परिवेश में सामंजस्य बैठाना काफी मुश्किल भरा था। ये वो दौर था जब नीदरलैंड्स में नस्लवाद भी चरम पर था। यहां रहते हुए स्किन कलर, दाढ़ी, पगड़ी को लेकर काफी चीजों का सामना करना पड़ा था, मगर समय के साथ स्थिति में सकारात्मक बदलाव देखने को मिला।&amp;nbsp;पंजाब में जन्मे हैं विक्रमजीतविक्रमजीत का जन्म पंजाब में अपने पैतृक गांव चीमा खुर्द में ही हुआ है। सात वर्ष की उम्र तक उनकी परवरिश इसी गांव में हुई है। इसके बाद वो नीदरलैंड्स गए। यहां 11 वर्ष की उम्र में उन्होंने नीदरलैंड्स के अंडर-12 टूर्नामेंट में अपना खेल दिखाया। यहां उनकी प्रतिभा को डच कप्तान पीटर बोरेन ने पहचाना। इसके बाद उनकी ट्रेनिंग शुरू हुई और 15 वर्ष की उम्र में उन्होंने नीदरलैंड्स की ए टीम में जगह बनाई। इसके बाद नीदरलैंड्स की टी20 वर्ल्डकप की टीम का भी वो हिस्सा बने। हालांकि टीम का हिस्सा बनने के लिए पीटर बोरेन ने विक्रमजीत को कड़ी ट्रेनिंग दी थी। घंटों नेट्स पर प्रैक्टिस करना भी इसमें शामिल रहा है।&amp;nbsp;भारत से भी ली है ट्रेनिंगविक्रमजीत को स्पोर्ट्स गुड्स मैन्युफैक्चरर्स कंपनी से स्पॉन्सरशिप मिली। ये कंपनी वो है जिसने सचिन तेंदुलकर, सौरव गांगुली, महेंद्र सिंह धोनी, हरभजन सिंह के लिए बैट बना चुकी है। इसके बाद विक्रमजीत ने चंडीगढ़ स्थित गुरुसागर क्रिकेट अकादमी में छह महीने ट्रेनिंग ली थी। वो तरुवर कोहली के साथ ट्रेनिंग ले चुके है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अर्धशतक जड़ने के बाद  भी खुश नहीं है रोहित शर्मा, खुद बताई वजह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rohit-sharma-is-not-happy-even-after-scoring-a-half-century-against-netherlands-in-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 18:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rohit-sharma-is-not-happy-even-after-scoring-a-half-century-against-netherlands-in-t20-worldcup/</guid>
      <description>अर्धशतक जड़ने के बाद भी खुश नहीं है रोहित शर्मा, खुद बताई वजह सिडनी। भारतीय कप्तान रोहित शर्मा टीम की नीदरलैंड पर गुरूवार को यहां टी20 विश्व कप में मिली जीत से काफी प्रसन्न हैं लेकिन वह खुद की 53 रन की पारी से इतने खुश नहीं हैं। रोहित ने 39 गेंद की पारी के दौरान चार चौके और तीन छक्के जड़े। भारत ने दो विकेट पर 179 रन का स्कोर बनाकर नीदलैंड को नौ विकेट पर 123 रन ही बनाने दिये और 56 रन से जीत हासिल की।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
