<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Technology on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/technology/</link>
    <description>Recent content in Technology on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Nov 2022 18:50:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/technology/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>सौर पैनल के बेहतर रखरखाव के लिए सेल्फ-क्लीनिंक कोटिंग प्रौद्योगिकी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/self-cleaning-coating-technology-for-better-maintenance-of-solar-panels/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 18:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/self-cleaning-coating-technology-for-better-maintenance-of-solar-panels/</guid>
      <description>सौर पैनल के बेहतर रखरखाव के लिए सेल्फ-क्लीनिंक कोटिंग प्रौद्योगिकी बिजली की बढ़ती माँग और जलवायु परिवर्तन की चुनौतिओं को देखते हुए सौर ऊर्जा का उपयोग महत्वपूर्ण हो जाता है। लेकिन, सौर पैनल का रखरखाव न हो तो ऊर्जा आपूर्ति बाधित हो सकती है। भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी) जोधपुर के शोधकर्ताओं ने ऐसी सेल्फ-क्लीनिंग कोटिंग प्रौद्योगिकी विकसित की है, जो सौर पैनल्स को साफ रखने में उपयोगी हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेबी प्रमुख ने कहा कि बढ़ता डिजिटलीकरण, तकनीक के इस्तेमाल से भविष्य में थर्ड पार्टी वेरिफिकेशन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sebi-chief-said-growing-digitisation-third-party-verification-future-using-technology/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 06:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sebi-chief-said-growing-digitisation-third-party-verification-future-using-technology/</guid>
      <description>सेबी प्रमुख ने कहा कि बढ़ता डिजिटलीकरण, तकनीक के इस्तेमाल से भविष्य में थर्ड पार्टी वेरिफिकेशन भारतीय प्रतिभूति एवं विनिमय बोर्ड (सेबी) की चेयरपर्सन माधबी पुरी बुच ने बुधवार को कहा कि प्रौद्योगिकी के कारण जिस स्तर पर डिजिटलीकरण हो रहा है, उसमें ‘तृतीय पक्ष सत्यापन’ ही भविष्य है। उन्होंने ऑडिट और अकाउंट विभाग के ‘ऑडिट’ सप्ताह में कहा कि सरकार के हर विभाग, आंकड़ों की पहुंच समेत हर जगह डिजिटलीकरण तेजी से बढ़ रहा है। ऐसे में तीसरे पक्ष से सत्यापन भविष्य है क्योंकि यह प्रौद्योगिकी के माध्यम से होगा।  सेबी प्रमुख ने कहा कि हमारा जोर किसी तीसरे पक्ष से सत्यापन पर है। यह बाजार में प्रस्तुत चीजों की वास्तविक तथा निष्पक्ष तस्वीर को सामने लाने की प्रतिबद्धता से प्रेरित है। उन्होंने कहा कि देश में ऐसी 20 वेबसाइट हैं जिसके जरिये ऑडिटर तीसरे पक्ष से सत्यापन के माध्यम से उन इकाइयों के दावों का सत्यापन कर सकते हैं, जिनका ऑडिट किया जा रहा है। माधबी पुरी बुच ने कहा, ‘‘धोखाधड़ी करने वाले भी प्रौद्योगिकी का उपयोग कर रहे हैं, हम उसका उपयोग गड़बड़ी से बचाव के लिये कर सकते हैं। ऑडिटर तीसरे पक्ष से सत्यापन के लिये जीएसटीएन पोर्टल, बैंक वेबसाइट और अन्य का उपयोग कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हवा से पेयजल उत्पादन की अक्षय ऊर्जा आधारित तकनीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/renewable-energy-based-technology-to-produce-drinking-water-from-air/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/renewable-energy-based-technology-to-produce-drinking-water-from-air/</guid>
      <description>हवा से पेयजल उत्पादन की अक्षय ऊर्जा आधारित तकनीक लगातार बढ़ता पेयजल संकट पूरी दुनिया में एक बड़ी चुनौती बनकर उभरा है। बेंगलुरु स्थित नवोन्मेषी स्टार्टअप- उरावु लैब्स ने इस चुनौती के बीच स्वच्छ पेयजल उपलब्ध कराने के लिए एक नई एवं टिकाऊ तकनीक पेश की है। हवा की नमी से जल उत्पादन के लिए यह तकनीक शत प्रतिशित अक्षय ऊर्जा पर आधारित है, जो पेयजल के संकट से जूझ रहे इलाकों में परिवर्तनकारी साबित हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा कि पारदर्शी लेखा प्रणाली के लिए नई तकनीक को अपनाना जरूरी है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-it-is-necessary-to-adopt-new-technology-for-transparent-accounting-system/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-it-is-necessary-to-adopt-new-technology-for-transparent-accounting-system/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा कि पारदर्शी लेखा प्रणाली के लिए नई तकनीक को अपनाना जरूरी है केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने शुक्रवार को कहा कि पारदर्शी लेखा प्रणाली के लिए नयी प्रौद्योगिकी को अपनाना जरूरी है। उन्होंने कहा कि सतत आर्थिक विकास के लिए पारदर्शी लेखांकन भी बहुत आवश्यक है और भरोसे तथा नैतिक लेखांकन प्रथाओं के बिना पारदर्शिता सुनिश्चित नहीं की जा सकती है। सीतारमण ने ‘लेखाकारों के 21वें वर्ल्ड कांग्रेस’ सम्मेलन के दौरान यह बात कही। वह कॉरपोरेट मामलों की मंत्री भी है। इस सम्मेलन को इंटरनेशनल फेडरेशन ऑफ अकाउंटेंट्स (आईएफसीए) और भारतीय सनदी लेखाकार संस्था (आईसीएआई) संयुक्त रूप से आयोजित कर रहा है।  उन्होंने कहा, ‘‘पारदर्शी लेखा प्रणाली के लिए नयी प्रौद्योगिकी तकनीक को अपनाना आवश्यक है। यह हमारे लोगों की सतत आजीविका और टिकाऊ विनिर्माण एवं सेवाओं के लिए भी आवश्यक है।’’ सीतारमण ने कहा कि वेब 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bengaluru Tech Summit | बेंगलुरु टेक समिट में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का बयान, भारत ने गरीबी के खिलाफ जंग में तकनीक को बनाया हथियार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-statement-at-bengaluru-tech-summit-india-made-technology-a-weapon-war-against-poverty/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 12:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-statement-at-bengaluru-tech-summit-india-made-technology-a-weapon-war-against-poverty/</guid>
      <description>Bengaluru Tech Summit | बेंगलुरु टेक समिट में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का बयान, भारत ने गरीबी के खिलाफ जंग में तकनीक को बनाया हथियार बेंगलुरु।&amp;nbsp;प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी इस समय बाली में हैं। वहां पर जी20 देशों की बैठक चल रही हैं। इसी बीच&amp;nbsp;बेंगलुरु टेक समिट में पहले से रिकॉर्ड किए गए संदेश के माध्यम से पीएम मोदी ने कहा कि&amp;nbsp;महामारी के दौरान, कम डेटा लागत ने गरीब छात्रों को ऑनलाइन कक्षाओं में भाग लेने में मदद की। वरना छात्र पूरे 2 साल शिक्षा से वंचित रह जाते। भारत प्रौद्योगिकी का उपयोग गरीबी के खिलाफ एक हथियार के रूप में कर रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत देगा आसियान-भारत विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी कोष में 50 लाख अमेरिकी डॉलर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-to-donate-us-5-million-to-asean-india-science-and-technology-fund/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-to-donate-us-5-million-to-asean-india-science-and-technology-fund/</guid>
      <description>भारत देगा आसियान-भारत विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी कोष में 50 लाख अमेरिकी डॉलर भारत ने जन स्वास्थ्य, नवीकरणीय ऊर्जा और उन्नत कृषि के क्षेत्रों में सहयोग बढ़ाने के लिए आसियान-भारत विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी कोष में 50 लाख अमेरिकी डॉलर के अतिरिक्त योगदान की घोषणा की। आसियान-भारत और पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन के लिए उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ की कंबोडिया की तीन दिवसीय यात्रा के दौरान यह घोषणा की गई। शनिवार को उन्होंने आसियान-भारत शिखर सम्मेलन को संबोधित किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर में कृषि प्रौद्योगिकी स्टार्टअप के लिए अपार संभावनाएं: डॉ जितेंद्र सिंह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/huge-potential-for-agri-technology-startups-in-jk-says-dr-jitendra-singh/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 19:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/huge-potential-for-agri-technology-startups-in-jk-says-dr-jitendra-singh/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर में कृषि प्रौद्योगिकी स्टार्टअप के लिए अपार संभावनाएं: डॉ जितेंद्र सिंह जम्मू-कश्मीर की भौगोलिक परिस्थितियां और जलवायु औषधीय एवं सुगंधित पौधों की खेती के लिए अनुकूल हैं। इसीलिए, यहाँ कृषि प्रौद्योगिकी स्टार्टअप की अपार संभावनाएं हैं। श्रीनगर में बुधवार को स्टार्टअप केंद्रित कश्मीर-एक्स्पो का उद्घाटन करते हुए केंद्रीय विज्ञान और प्रौद्योगिकी एवं पृथ्वी विज्ञान राज्यमंत्री (स्वतंत्र प्रभार) और पीएमओ, कार्मिक, लोक शिकायत, पेंशन, परमाणु ऊर्जा और अंतरिक्ष राज्यमंत्री, डॉ जितेंद्र सिंह ने यह बात कही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेंगलुरु प्रौद्योगिकी शिखर सम्मेलन को संबोधित करेंगे प्रधानमंत्री मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-to-address-bangalore-technology-summit/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 07:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-to-address-bangalore-technology-summit/</guid>
      <description>बेंगलुरु प्रौद्योगिकी शिखर सम्मेलन को संबोधित करेंगे प्रधानमंत्री मोदी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और फ्रांस के राष्ट्रपति इमैनुएल मैक्रों एशिया के सबसे बड़े प्रौद्योगिकी कार्यक्रम बेंगलुरु टेक समिट के उद्घाटन सत्र को 16 नवंबर को संबोधित करेंगे। कर्नाटक सरकार का इलेक्ट्रॉनिक्स, सूचना प्रौद्योगिकी, जैव प्रौद्योगिकी तथा विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी विभाग, सॉफ्टवेयर टेक्नोलॉजी पार्क ऑफ इंडिया (एसटीपीआई) के साथ मिलकर 16-18 नंवबर को शिखर सम्मेलन का आयोजित कर रहा है। सम्मेलन का यह 25वां सत्र है।  इलेक्ट्रॉनिक्स, सूचना प्रौद्योगिकी, जैव प्रौद्योगिकी तथा विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी विभाग के अतिरिक्त मुख्य सचिव ई वी रमण रेड्डी ने कहा कि मोदी और मैक्रों का संबोधन रिकॉर्ड किया हुआ होगा। इस कार्यक्रम में भाग लेने वाले प्रमुख व्यक्तियों में संयुक्त अरब अमीरात केकृत्रिम मेधा (एआई) और डिजिटल अर्थव्यवस्था मामलों के राज्यमंत्री उमर बिन सुल्तान अल ओलमा, ऑस्ट्रेलिया के विदेश मामलों के सहायक मंत्री टिम वाट्स और फिनलैंड के विज्ञान तथा संस्कृति मंत्री पेट्री होंकोनेन शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गडकरी बोले- पराली से बायो-बिटुमेन बनाने की तकनीक 2-3 महीने में लाएंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gadkari-said-will-bring-technology-to-make-bio-bitumen-from-stubble-in-2-3-months/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gadkari-said-will-bring-technology-to-make-bio-bitumen-from-stubble-in-2-3-months/</guid>
      <description>गडकरी बोले- पराली से बायो-बिटुमेन बनाने की तकनीक 2-3 महीने में लाएंगे केंद्रीय सड़क परिवहन एवं राजमार्ग मंत्री नितिन गडकरी ने सोमवार को कहा कि अगले दो-तीन महीनों में एक नई तकनीक लाई जाएगी जिसमें ट्रैक्टर में मशीन लगाकर खेत में पराली का इस्तेमाल बायो-बिटुमन बनाने में किया जायेगा। गडकरी ने कुछ सड़क परियोजनाओं की आधारशिला रखने के बाद आयोजित कार्यकार् में कहा कि किसान अन्नदाता होने के साथ ऊर्जादाता भी बन सकते हैं और वे बायो-बिटुमेन बना सकते हैं जिसका उपयोग सड़क बनाने में किया जा सकता है। धान की फसल की कटाई के बाद खेत में बचे हुए उसके ठूंठ को पराली कहा जाता है। गडकरी ने कहा, ‘‘मैंने एक नई तकनीक की रूपरेखा पेश की है जिसे हम दो से तीन महीनों में जारी करेंगे। इस तकनीक में ट्रैक्टर पर लगी एक मशीन से किसानों के खेत पर जाकर पराली से बायो-बिटुमन बनाया जाएगा जिसका उपयोग सड़कों के निर्माण में किया जायेगा।’’ गडकरी ने मध्य प्रदेश के आदिवासी जिले मंडला में 1,261 करोड़ रुपये की लागत वाली सड़क परियोजनाओं की आधारशिला रखी। उन्होंने किसानों की बदलती भूमिका का जिक्र करते हुए कहा, ‘‘मैं लंबे समय से कह रहा हूं कि देश के किसान ऊर्जा पैदा करने में सक्षम हैं। हमारे किसान केवल अन्नदाता ही नहीं बल्कि ऊर्जादाता भी बन रहे हैं और अब वे सड़क बनाने के लिए बायो-बिटुमन और ईंधन बनाने के लिए इथेनॉल का उत्पादन भी कर सकते हैं।’’ गडकरी के मुताबिक, केंद्रीय मंत्रिमंडल की बैठक में पेट्रोलियम मंत्री ने जानकारी दी थी कि देश ने गन्ने और अन्य कृषि उत्पादों से निकाले गए ईंधन ग्रेड इथेनॉल को पेट्रोल के साथ मिलाकर 40 हजार करोड़ रुपये मूल्य की विदेशी मुद्रा बचाई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंज टेक्नोलॉजी ने आईपीओ के लिए किया मूल्य दायरा तय, आईपीओ 10 नवंबर को खुलेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/keynes-technology-fixes-price-range-for-ipo-ipo-will-open-on-november-10/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 16:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/keynes-technology-fixes-price-range-for-ipo-ipo-will-open-on-november-10/</guid>
      <description>केंज टेक्नोलॉजी ने आईपीओ के लिए किया मूल्य दायरा तय, आईपीओ 10 नवंबर को खुलेगा इलेक्ट्रॉनिक्स प्रणाली एवं डिजाइन विनिर्माण सेवा क्षेत्र की कंपनी केंज टेक्नोलॉजी इंडिया लिमिटेड (केटीआईएल) ने सोमवार को अपने 530 करोड़ रुपये के आरंभिक सार्वजनिक निर्गम (आईपीओ) के लिए मूल्य दायरा 559-587 रुपये प्रति शेयर तय किया है। आईपीओ 10 नवंबर को खुलेगा। दस्तावेजों के अनुसार, आईपीओ 14 नवंबर को बंद होगा। एंकर निवेशक शेयरों के लिए नौ नवंबर को बोली लगा सकेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा- तकनीक ने लीक किया गरीबों तक पहुंचने का रास्ता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-technology-leaked-the-way-to-reach-the-poor/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-technology-leaked-the-way-to-reach-the-poor/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा- तकनीक ने लीक किया गरीबों तक पहुंचने का रास्ता वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने कहा है कि लक्षित लोगों को लाभ हस्तांतरण के लिए सरकार की तरफ से प्रौद्योगिकी की मदद लेने से ‘रिसाव’ बंद होने के साथ ही सुशासन को सुनिश्चित किया जा सका है। सीतारमण ने शुक्रवार को यहां एनटी रामाराव स्मृति व्याख्यान देते हुए कहा, ‘‘प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने प्रौद्योगिकी को अपनाकर सरकारी मदद में होने वाले रिसाव पर काबू पा लिया है। अब कोई रिसाव नहीं होता है और जिस लाभार्थी को वह पैसा मिलना चाहिए, वह मिलने लगा है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में हुई 5G सर्विस की एंट्री, इन देशों में हो रहा 6जी तकनीक का इस्तेमाल, नार्वे में 7G की इंटरनेट स्पीड </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/5g-service-entry-in-india-6g-technology-being-used-in-these-countries/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 16:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/5g-service-entry-in-india-6g-technology-being-used-in-these-countries/</guid>
      <description>भारत में हुई 5G सर्विस की एंट्री, इन देशों में हो रहा 6जी तकनीक का इस्तेमाल, नार्वे में 7G की इंटरनेट स्पीड 5जी तकनीक हाई स्पीड इंटरनेट सर्विस का वादा करती है और इसकी मदद से यूजर किसी फिल्म को महज कुछ सेकेंड में डाउनलोड कर सकते हैं। दुनिया के कई हिस्सों में इसकी शुरुआत भी हो चुकी है। त्योहारों से पहले और नवरात्र के विशेष मौके पर देश को नई सौगात मिली। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने दिल्ली के प्रगति मैदान में 5जी सेवाओं की लॉन्चिंग कर दी है। ये भारत के लिए खास पल है। भारत ने टेक्नोलॉजी के क्षेत्र में एक नए युग में प्रवेश कर लिया है। मोबाइल प्रौद्योगिकी का विकास इस हद तक तेजी से बढ़ रहा है कि हम इंटरनेट की उन पीढ़ियों के बारे में बात करने लग गए हैं जिन्हें 20 साल तक सुलझाया नहीं जा सकेगा। दूसरे शब्दों में, हम अभी भी 5जी परिनियोजित कर रहे हैं और लोग 6जी और 7जी के बारे में सोच रहे हैं, जिसमें 6जी नेटवर्क पर दुनिया भर की कई बड़ी कंपनियां काम कर रही हैं। दावा किया जा रहा है कि 2035 तक 6जी एक वास्तविकता बन जाना चाहिए, जिसका अर्थ है कि लोग इसका उपयोग करना शुरू कर देंगे। चीन में 6G की सफलता के बारे में पहले से ही कुछ खबरें हैं। 5जी, 6जी और 7जी के बीच सेलुलर वायरलेस जेनरेशन (जी) गति, सिस्टम, आवृत्ति और प्रौद्योगिकी परिवर्तनों को संदर्भित करता है। प्रत्येक पीढ़ी में कुछ मानक, क्षमताएं, नई विशेषताएं आदि होती हैं, जो इसे पिछले वाले से अलग करती हैं।इसे भी पढ़ें: मोदी सरकार पर राहुल का निशाना, पूछा- क्या कोरोना पीड़ितों के परिवार उचित मुआवजे के हकदार नहीं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले साल से आप जान जायेंगे कि कौन कॉल कर रहा है आपको ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/technology-importance-of-telecommunication-bill/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 15:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/technology-importance-of-telecommunication-bill/</guid>
      <description>अगले साल से आप जान जायेंगे कि कौन कॉल कर रहा है आपको ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
