<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Women on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/women/</link>
    <description>Recent content in Women on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Dec 2022 13:31:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/women/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Recipe Of The Day: सेहत के लिए फायदेमंद पंचरत्न दाल बनाने का आसान तरीका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/recipe-of-testy-panchratan-dal/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 13:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/recipe-of-testy-panchratan-dal/</guid>
      <description>Recipe Of The Day: सेहत के लिए फायदेमंद पंचरत्न दाल बनाने का आसान तरीका पंचरत्न दाल के लिए पांच प्रकार की दाल समान मात्रा में ली जाती हैं, पंचरत्न दाल से आपको पांच तरह की दालों के पोषक तत्व प्राप्त होते हैं। यह आपको भरपूर पोषण देने के साथ ही सेहत से जुड़ी समस्याओं को दूर करने में भी सहायक है। इससे आपको प्रोटीन&amp;nbsp; के साथ फास्फोरस, मैग्नीशियम और कैल्शियम की प्राप्ति होती है। जानते हैं पंचरत्न दाल बनाने की रेसिपी-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shoes smell:  जूतों की बदबू से हैं परेशान तो जानें इसे दूर करने के आसान घरेलू उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-remove-shoes-smell/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 14:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-remove-shoes-smell/</guid>
      <description>Shoes smell: जूतों की बदबू से हैं परेशान तो जानें इसे दूर करने के आसान घरेलू उपाय क्या आप भी जूतों से आने वाली बदबू से परेशान है या जूतों की बदबू के कारण आप कहीं जूते उतारने में शर्मिंदा हो जाते हैं। जूते से बदबू का कारण पसीना है। पसीने से भीगे हुए मोज़े में बैक्टीरिया हो सकते हैं जो आपके जूतों से बदबू की वजह बनते है। बैक्टीरिया नमी वाली जगह देर तक टिकते हैं इसलिए अगर लम्बे समय तक आप जूते नहीं उतारते हैं तो जूते से बदबू आती है। जिन लोगों को पसीना ज्यादा आता है उनमें यह समस्या ज्यादा देखी जाती है। आज जानते है जूते से आने वाली बदबू को कैसे दूर कर सकते हैं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर गुलाब जामुन बनाते समय ना करें ये मिसटेक्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mistakes-to-avoid-while-making-gulab-jamun-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 08:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mistakes-to-avoid-while-making-gulab-jamun-in-hindi/</guid>
      <description>घर पर गुलाब जामुन बनाते समय ना करें ये मिसटेक्स गुलाब जामुन खाना हर किसी को बेहद पसंद होता है। यूं तो हम इसे बाजार से मंगवाकर खाते हैं। लेकिन इसे घर पर भी बेहद आसानी से बनाया जा सकता है। हालांकि, जब आप घर पर गुलाब जामुन बनाते हैं तो कभी वह सख्त हो जाता है, तो कभी तलते समय फट जाता है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसी मिसटेक्स के बारे में बता रहे हैं, जिन्हें हम घर पर गुलाब जामुन बनवाते समय करते हैं और हमें इससे बचना चाहिए-&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skin Care Tips:  होम मेड सीरम, ग्लोइंग स्किन और दाग धब्बों से छुटकारा पाने के लिए </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/home-made-face-serum-for-glowing-and-healthy-skin/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 12:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/home-made-face-serum-for-glowing-and-healthy-skin/</guid>
      <description>Skin Care Tips: होम मेड सीरम, ग्लोइंग स्किन और दाग धब्बों से छुटकारा पाने के लिए मार्केट में स्किन टाइप के मुताबिक कई तरह के फेस सीरम जैसे, रेटिनॉल फेस सीरम, विटामिन सी फेस सीरम, एंटी ऑक्सीडेंट युक्त फेस सीरम, हाइलुरोनिक फेस सीरम उपलब्ध हैं, आप अपनी स्किन की जरुरत के हिसाब से सीरम चूज कर सकती हैं। रोजाना सीरम का इस्तेमाल आपको कई स्किन प्रॉब्लम्स से छुटकारा दिला सकता हैं। केमिकल युक्त सीरम के लम्बे समय तक प्रयोग से आपको कुछ स्किन प्रॉब्लम्स हो सकती है। होम मेड सीरम के इस्तेमाल से आप इन सभी परेशानियों से बच सकती हैं और इनको घर पर बनाना भी आसान है, आइये जानते हैं होम मेड फेस सीरम बनाने का तरीका-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्रिसमस के मौके पर घर में बनाएं फ्रूट केक, जानिए इसकी विधि</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/make-fruit-cake-at-home-on-the-occasion-of-christmas-know-its-method/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 16:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/make-fruit-cake-at-home-on-the-occasion-of-christmas-know-its-method/</guid>
      <description>क्रिसमस के मौके पर घर में बनाएं फ्रूट केक, जानिए इसकी विधि क्रिसमस की तैयारियो में होम डेकोरेशन से लेकर क्रिसमस ट्री को सजाने के अलावा केक भी बनाया जाता है। वैसे तो मार्केट में आपको कई तरह के केक मिल जाएंगे। लेकिन घर पर केक बनाने की बात कुछ और ही है। हो सकता है कि आपके घर में ओवन ना हो और इसलिए आप यह सोच रहे हों कि क्रिसमस के मौके पर केक कैसे तैयार किया जाए। लेकिन आपको परेशान होने की जरूरत नहीं है। अगर आप चाहें तो घर पर कुकर की मदद से भी केक बना सकते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुकर में फ्रूट केक बनाने की विधि के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recipe Of The Day:  क्रिस्पी और टेस्टी पापड़ पराठा बनाने का तरीका जानें </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/recipe-of-tasty-and-crispy-papad-paratha/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 17:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/recipe-of-tasty-and-crispy-papad-paratha/</guid>
      <description>Recipe Of The Day: क्रिस्पी और टेस्टी पापड़ पराठा बनाने का तरीका जानें सर्दियों में चटपटा खाना सबको पसंद होता है, खासकर तरह-तरह के स्टफ्ड पराठें सर्दियों का मजा दुगुना कर देते हैं। आज हम आपको कुछ अलग तरह का पराठा बनाने की रेसिपी बता रहे हैं। आपने रोस्टेड पापड़ खाये होंगे, पापड़ तल कर खाएं होंगे लेकिन क्या आपने कभी पापड़ के पराठे खाएं हैं, जी हाँ आज हम आपको पापड़ के पराठे बनाने की रेसिपी बता रहे हैं- &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips to remove stains from leather bags: कैसे करें लेदर बैग की सफाई, जानें आसान आइडियाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-remove-stains-from-your-leather-bags/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 11:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-remove-stains-from-your-leather-bags/</guid>
      <description>Tips to remove stains from leather bags: कैसे करें लेदर बैग की सफाई, जानें आसान आइडियाज लेदर बैग्स हमेशा से ही सबकी पसंद होते हैं। इसको महिलाओं के साथ ही पुरुषों भी इस्तेमाल करते हैं। खासकर लेड़ीज कई तरह के स्टाइलिस्ट लेदर बैग कैरी करना पसंद करती&amp;nbsp; हैं। ऑफिस पर्पज के लिए अलग बैग, पार्टी या फंक्शन के लिए अलग बैग कैरी करना पसंद होता है। यह दिखने में क्लासी होते हैं और किसी भी ड्रेस के साथ मैच करते हैं। अगर आपके फेवरेट लेदर बैग पर किसी तरह का दाग है तो परेशान होने की आवश्यकता नहीं है आज हम आपको कुछ ऐसे आसान उपाय बताने वाले हैं जिससे आप इन दागों से छुटकारा पा सकते हैं। गंदगी और डिस्कलरेशन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to style home like hotels: घर को बनाएं होटल जैसा cozy</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-make-home-luxury-like-hotel/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 14:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-make-home-luxury-like-hotel/</guid>
      <description>How to style home like hotels: घर को बनाएं होटल जैसा cozy होटल के कमरों की डेकोरेशन और उनका लुक हम सबको अच्छा लगता है छुट्टियों के दौरान या फिर जब आप&amp;nbsp; कहीं बाहर घूमने जातें हैं तो आपको होटल की डेकोरेशन वहां के बेड और लग्जरी सुविधाएं आकर्षित करती हैं। होटल को कोजिनेस भी हम सबको यह सोचने पर मजबूर करती है की हमारे घर भी होटल जैसे लग्जरियस क्यों नहीं होते। आज हम आपके लिए घर को होटल जैसा लुक देने के लिए कुछ आइडियाज लेकर आये हैं &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butt Acne problem: क्यों निकलते हैं Hips पर पिम्पल्स, क्या है कारण और सावधानियां  </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/butt-acne-problem-and-precautions/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 13:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/butt-acne-problem-and-precautions/</guid>
      <description>Butt Acne problem: क्यों निकलते हैं Hips पर पिम्पल्स, क्या है कारण और सावधानियां हिप्स में डार्क स्पॉट या पिम्पल्स आमतौर पर सामान्य समस्या है। यह देखने में भद्दे लगते हैं और समय पर इलाज नहीं करने पर काफी दर्दनाक हो जाते हैं। जिन लोगो को यह समस्या हो चुकी है उन्हें पता है हिप्स पिम्पल्स के दाग जल्दी से रिमूव नहीं होते हैं। कभी-कभी इनमे पस भर जाता है जो जल्दी ठीक नहीं होते हैं। आज हम आपको बताने वाले हैं&amp;nbsp; हिप्स पर मुंहासे क्यों होते हैं और इनको किस तरह से दूर किया जा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recipe Of The Day: फटाफट तैयार होगी यह टेस्टी लौकी इडली </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/recipe-of-bottle-gourd-idli-for-breakfast/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 17:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/recipe-of-bottle-gourd-idli-for-breakfast/</guid>
      <description>Recipe Of The Day: फटाफट तैयार होगी यह टेस्टी लौकी इडली अगर आप भी इडली खाकर बोर हो गए है तो आज हम आपको इडली बनाने का नया तरीका बता रहे हैं यह लौकी से बनी इडली खाने में साधारण इडली से बहुत ज्यादा टेस्टी लगती है और सेहतमंद भी होती है इसको बनाने में समय भी कम लगता है। जो लोग लौकी या हरी सब्जियां नहीं पसंद करते है वह भी इसको खा सकते हैं। आइये जानते है लौकी की इडली बनाने की रेसिपी लौकी इडली बनाने की सामग्री-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चों की क्रिसमस पार्टी में सर्व करें ये चीजें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/children-christmas-party-menu-ideas-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 06:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/children-christmas-party-menu-ideas-in-hindi/</guid>
      <description>बच्चों की क्रिसमस पार्टी में सर्व करें ये चीजें क्रिसमस बस आने को ही है। क्रिसमस का मौका हो और बच्चों की पार्टी आर्गेनाइज ना की जाए, ऐसा तो हो ही नहीं सकता। आमतौर पर, क्रिसमस पर बच्चे बेहद ही उत्साहित होते हैं और सांता क्लॉज बनना काफी पसंद करते हैं। घर-घर में क्रिसमस पार्टी आर्गेनाइज की जाती है। लेकिन पार्टी में क्या सर्व किया जाए, इसे लेकर अक्सर मन में असमंजस रहता है। हो सकता है कि इस बार आप भी बच्चों की क्रिसमस पार्टीज में कुछ अलग सर्व करने का मन बना रही हों, तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसी ही आइटम्स के आइडियाज बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home Remedies for Cough: सीने में जमा कफ को दूर करने के आसान उपाय </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/easy-home-remedies-for-cough/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 18:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/easy-home-remedies-for-cough/</guid>
      <description>Home Remedies for Cough: सीने में जमा कफ को दूर करने के आसान उपाय बदलते मौसम में अक्सर लोगों को छाती और गले में कफ जम जाता है। इससे सांस लेने में दिक्कत और हर समय छाती में जकड़न सी महसूस होती है। इससे छुटकारा पाने के लिए आप बहुत सी दवाइयों का प्रयोग करते हैं। इससे आपको थोड़ी देर के लिए राहत तो मिलती है लेकिन समस्या पूरी तरह से खत्म नहीं होती है। आज हम आपको इस जमी हुई कफ को निकालने के कुछ प्रभावी&amp;nbsp; नुस्खे बता रहें हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटी सी किशमिश से बनी रहेंगी खूबसूरत और सेहतमंद, जानें कैसे और कब करें इसका प्रयोग </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-consume-raisins-for-good-health-and-skin/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-consume-raisins-for-good-health-and-skin/</guid>
      <description>छोटी सी किशमिश से बनी रहेंगी खूबसूरत और सेहतमंद, जानें कैसे और कब करें इसका प्रयोग छोटी सी किशमिश बहुत से पोषक तत्वों से भरी हुई होती है। किशमिश में पर्याप्त कैल्शियम और मैग्नीशियम की मात्रा होती है साथ ही आयरन का भी अच्छा सोर्स है। यह एनीमिया को दूर करने में सहायक है। माना जाता है किशमिश की तासीर गर्म होती है इसलिए बहुत से लोग इसका सेवन करने से बचते है खासकर महिलायें, लेकिन क्या आप जानते है किशमिश फाइबर से भरपूर है और यह महिलाओं को बहुत सी बीमारियों&amp;nbsp; से बचाने में सहायक है। यह डाइजेशन को सुधारने के साथ ही मेनोपॉज की बहुत की समस्याओं को दूर करता है। आइये जानते है किस प्रकार से किशमिश का सेवन महिलाओं को फायदा पहुंचा सकता है&amp;nbsp;एनीमिया दूर करने में सहायक&amp;nbsp;अधिकतर महिलायें&amp;nbsp; एनीमिया का शिकार होती हैं। किशमिश का सेवन उनकी इस समस्या को दूर कर सकता है। किशमिश में आयरन भरपूर मात्रा में होता है। आयरन कमी से महिलाओं को हर समय थकान का अनुभव होना, त्वचा की चमक कम होना, बाल गिरना, आसानी से नाखुनो का टूटना जैसी परेशानियां होती है। आयरन की कमी से पीरियड्स भी अनियमित होते हैं और पीरियड्स के दौरान दर्द की भी समस्या होती है। इससे बचने के लिए आप भीगी हुई किशमिश का सेवन कर सकती हैं इससे आयरन की कमी दूर&amp;nbsp; होगी।इसे भी पढ़ें: अमरुद के पत्तों के पानी से त्वचा की परेशानियां होंगी दूर, बने रहेंगे खूबसूरत और जवांहड्डियों की कमजोरी होगी दूर&amp;nbsp;किशमिश में कैल्शियम भरपूर मात्रा में होता है। अगर आप भी बढ़ती उम्र के कारण आर्थराइटिस के दर्द से परेशान हैं तो भीगी हुई किशमिश का सेवन आपकी इस बीमारी को दूर कर सकता है। भीगी हुई किशमिश का सुबह खाली पेट सेवन हर महिला को डेली रूटीन में शामिल करना चाहिए।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिलिशियस सूप बनाने के लिए इन पांच टिप्स को करें फॉलो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tips-to-follow-while-making-soup-at-home-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 08:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tips-to-follow-while-making-soup-at-home-in-hindi/</guid>
      <description>डिलिशियस सूप बनाने के लिए इन पांच टिप्स को करें फॉलो सूप पीना हम सभी को काफी अच्छा लगता है। खासतौर से, ठंड के मौसम में जब कुछ गरमा-गरम पीने का मन होता है तो ऐसे में सूप पीना यकीनन एक अच्छा विचार है। अमूमन घर पर सूप बनाते समय वह उतना डिलिशियस नहीं लगता है। ऐसे में हम या तो बाहर से सूप मंगवाकर पीते हैं या फिर घर पर पैकेट सूप पीते हैं। हालांकि, इन्हें पीना उतना अच्छा विचार नहीं माना जाता है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे आसान टिप्स के बारे में बता रहे हैं, जिन्हें अपनाकर आप घर पर भी बेहद आसानी से टेस्टी सूप तैयार कर सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरसों का साग बनाने का सबसे आसान तरीका, मक्के की रोटी के साथ लें आनंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/easiest-way-to-make-mustard-greens/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/easiest-way-to-make-mustard-greens/</guid>
      <description>सरसों का साग बनाने का सबसे आसान तरीका, मक्के की रोटी के साथ लें आनंद सर्दियां आते ही सरसों के साग और मक्के की रोटी की डिमांड बढ़ जाती है। सरसों का साग बहुत से पोषक तत्वों से भरा होता है। यह सर्दियों के असर को भी दूर करने में सहायक है। सरसों के साग के साथ मक्के की रोटी का कॉम्बिनेशन बहुत ही लाजवाब होता है। ये स्वाद में जायकेदार होने के साथ ही सेहत के लिए भी फायदेमंद होते हैं। आज हम आपको बता रहें हैं सरसों के साग को बनाने का बहुत ही आसान तरीका जिसे आप घर में आसानी से बना सकते हैं&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमरुद के पत्तों के पानी से त्वचा की परेशानियां होंगी दूर, बने रहेंगे खूबसूरत और जवां</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/skin-problems-will-be-removed-with-the-water-of-guava-leaves/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 10:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/skin-problems-will-be-removed-with-the-water-of-guava-leaves/</guid>
      <description>अमरुद के पत्तों के पानी से त्वचा की परेशानियां होंगी दूर, बने रहेंगे खूबसूरत और जवां अमरुद के पानी से स्किन प्रॉब्लम्स दूर होंगी यह जान कर आप चौंक जाएंगे। अमरूद के पत्तों का पानी और काढ़ा पीने के फायदें तो आपको पता होंगे लेकिन यह आपके चेहरे को खूबसूरत भी बना सकता है। यह स्किन से जुड़ी कई दिक्क्तों को दूर करने में मदद करता है। अमरुद के पत्तों के पानी से नहाने से सोरायसिस और एलर्जी की परेशानी भी दूर होती है। यह एंटीऑक्सीडेंट्स और एंटीबैक्टीरियल गुणों से भरपूर होता है। आयुर्वेद के अनुसार अमरुद के पत्तों के पानी से नहाने के क्या फायदे है आइये जानते हैं&amp;nbsp;स्किन बनेगी ग्लोइंग&amp;nbsp;अमरुद के पत्तों के पानी से नहाने से डेड सेल्स की परेशानी दूर होती है। स्किन को क्लीन करता है। यह स्किन कॉम्पलेक्सन में निखार लाने के साथ ही त्वचा की चमक को बनाये रखता है। इससे कील-मुंहासे, दाग-धब्बे, एलर्जी, चकत्ते आदि जैसी समस्याओं को दूर करने में मदद मिलेगी। अगर आपको एलर्जी की दिक्कत है तो वह भी अमरुद के पत्तों के पानी से नहाने से दूर हो जाएगी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंखों के नीचे डार्क सर्कल्स को कर सकते हैं दूर, जानें आसान घरेलू उपाय    </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dark-circles-under-the-eyes-learn-easy-home-remedies/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 16:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dark-circles-under-the-eyes-learn-easy-home-remedies/</guid>
      <description>आंखों के नीचे डार्क सर्कल्स को कर सकते हैं दूर, जानें आसान घरेलू उपाय आप चाहें कितने भी खूबसूरत हो लेकिन किसी भी तरह का दाग या धब्बा आपके चेहरे की खूबसूरती को बिगाड़ देता है। खासकर आंखों के नीचे अगर डार्क सर्कल्स हैं तो यह आपकी सुंदरता में दाग जैसे लगतें हैं। आंखों के नीचे डार्क सर्कल नींद ना पूरी होने की वजह से या आंखों की थकान की वजह से भी हो सकते हैं। कोई लम्बी बीमारी भी इन डार्क सर्कल्स का कारण हो सकती है। पानी की कमी है तो भी डार्क सर्कल यानि आंखों के नीचे काले घेरे हो जाते हैं। कभी कभी यह मेकअप से नहीं छुप पाते है इसलिए हम आज आपको कुछ ऐसे घरेलू उपाय जिससे आप इनसे आसानी से छुटकारा पा सकते हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में रखे बिस्कुट से बनाएं ये डिलिशियस रेसिपीज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/try-these-different-biscuit-recipes-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 06:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/try-these-different-biscuit-recipes-in-hindi/</guid>
      <description>घर में रखे बिस्कुट से बनाएं ये डिलिशियस रेसिपीज बिस्कुट हम सभी के घर पर होते ही हैं। अमूमन लोग चाय के साथ बिस्कुट खाना पसंद करते हैं। लेकिन हर बार एक ही तरह से बिस्कुट खाने से बोरियत होने लगती है। ऐसे में जरूरी होता है कि आप बिस्कुट को अलग तरह से सर्व करें। जी हां, अगर आप चाहें तो बिस्कुट की मदद से कई अलग-अलग रेसिपीज को बना सकते हैं और उसे सर्व कर सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डाइटिंग की वजह से झड़ते बालों से हैं परेशान तो अपनायें ये आसान टिप्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hair-fall-due-to-dieting-try-these-home-remedies/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 15:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hair-fall-due-to-dieting-try-these-home-remedies/</guid>
      <description>डाइटिंग की वजह से झड़ते बालों से हैं परेशान तो अपनायें ये आसान टिप्स वज़न घटाने के लिए सभी डाइटिंग का सहारा लेते हैं। लेकिन कभी-कभी डाइटिंग के साइड इफेक्ट्स भी देखने को मिलते हैं। खासकर हेयर फॉल की दिक्कत सभी के साथ देखने को मिलती है। इसकी कुछ खास वजहें हो सकती हैं। किसी बीमारी के कारण बाल गिरते हैं या किसी विटामिन या पोषक तत्वों की कमी से बाल गिरने लगते हैं। हार्मोन्स में बदलाव भी बाल गिरने का कारण हो सकता है। लेकिन डाइटिंग से होने वाला हेयर लॉस एक सामान्य समस्या है आइये जानते हैं डाइटिंग से होने वाले हेयर लॉस को कैसे रोक सकते हैं।&amp;nbsp;माइक्रोन्यूट्रिएंट्स की कमी&amp;nbsp;डाइटिंग से शरीर में बहुत से माइक्रोन्यूट्रिएंट्स की कमी हो जाती है जिससे बालों को पूरा पोषण नहीं मिल पाता है और बाल कमजोर हो जाते हैं। बहुत ज्यादा लो कैलोरी वाला भोजन ना करें। वेटलॉस से शरीर में फैटी एसिड की कमी हो जाती है। जो बालों के गिरने की वजह हो सकता है। बाल शरीर का सबसे कमजोर हिस्सा हैं। इसलिए डाइटिंग का खामियाजा सबसे पहले हमारे बाल भुगतते हैं।इसे भी पढ़ें: अदरक और केस्टर ऑयल से बनाएं हेयर मास्क, बाल बनेंगे रेशम से मुलायम और घनेज्यादा न करें डाइटिंगहेल्थ एक्सपर्ट बहुत लम्बे समय तक डाइटिंग की सलाह नहीं देते हैं। डाइटिंग से कुछ दिन ब्रेक लें। फिर डाइटिंग शुरू करें इससे आपके हार्मोन्स बैलेंस्ड रहेंगे। डाइटिंग के दौरान हम बहुत कम कैलोरी का सेवन करते हैं। जिससे बालों को जरुरी पोषण नहीं मिल पाता है और बाल टूटने लगते हैं। कैलोरी की मात्रा धीरे-धीरे कम करें अचानक बहुत कम कैलोरी लेने से बाल कमजोर हो जातें हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कपड़ों पर लगे पेन्ट के दाग छुड़ाने के आसान घरेलू तरीके </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/home-remedies-to-remove-paint-stains-from-clothes/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 17:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/home-remedies-to-remove-paint-stains-from-clothes/</guid>
      <description>कपड़ों पर लगे पेन्ट के दाग छुड़ाने के आसान घरेलू तरीके अक्सर हम क्राफ्ट या फिर घर में पेंटिंग के दौरान अपनी फेवरिट टी-शर्ट या जीन्स पर पेंट के दाग लगा लेते है और परेशान हो जाते है कि अब ये पेंट के दाग कैसे छूटेंगे क्योकि ड्राई क्लीन करने हमारे अच्छे खासे पैसे खर्च हो जाते है। लेकिन आज हम आपको बता रहे है कुछ ऐसे घरेलू टिप्स जिनसे आप पेंट के दाग आराम से निकाल सकते है। ये घरेलू क्लीनर्स हमारे घरों में मौजूद होते है और इस्तेमाल से हम कपड़ों पर से कई तरह के पेंट के दाग निकाल सकते हैं।&amp;nbsp;पेंट के दाग को निकालने से पहले ये जानना जरुरी है कि कौन से पेंट का दाग लगा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विंटर में पालक की मदद से बनाएं ये स्मूदी, जानिए इसकी विधि</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-make-spinach-smoothie-in-winter-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-make-spinach-smoothie-in-winter-in-hindi/</guid>
      <description>विंटर में पालक की मदद से बनाएं ये स्मूदी, जानिए इसकी विधि जब सर्दियों का मौसम आता है तो ऐसे में लोग हरी पत्तेदार सब्जियों का सेवन करना काफी पसंद करते हैं। इन्हीं सब्जियों में से एक है पालक। पालक ना केवल आयरन का एक अच्छा सोर्स है, बल्कि इसमें अन्य भी कई विटामिन, मिनरल्स व एंटी-ऑक्सीडेंट्स होते हैं। अमूमन लोग पालक को सब्जी के रूप में खाना पसंद करते हैं। लेकिन अगर आप चाहें तो पालक की मदद से कुछ अमेजिंग स्मूदी भी बना सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अदरक और केस्टर ऑयल से बनाएं हेयर मास्क, बाल बनेंगे रेशम से मुलायम और घने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/make-hairmask-with-ginger-and-castor-oil-hair-will-become-soft-and-thick/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 15:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/make-hairmask-with-ginger-and-castor-oil-hair-will-become-soft-and-thick/</guid>
      <description>अदरक और केस्टर ऑयल से बनाएं हेयर मास्क, बाल बनेंगे रेशम से मुलायम और घने आजकल सभी हेयरफॉल की प्रॉब्लम से परेशान है। यहां तक कि अब ये समस्या बच्चों में भी आम हो गयी है। लंबे और घने बाल पाने के लिए लोग&amp;nbsp; तरह-तरह के तेल, शैंपू और हेयर केयर प्रोडक्ट्स का इस्तेमाल करते है, लेकिन इनसे कोई फायदा नहीं होता। ज्यादातर हेयर केयर प्रोडक्ट्स में केमिकल्स भरे होते हैं, जिनसे बालों को फायदे की जगह नुकसान होता है। अगर आप अपने बालों को लंबा और घना बनाना चाहते&amp;nbsp; हैं तो घर पर मौजूद चीजों के इस्तेमाल से हेयरफॉल की प्रॉब्लम से छुटकारा पा सकते हैं। बालों को लंबा करने के लिए आप अदरक, अरंडी के तेल और नारियल के तेल का हेयर मास्क बनाकर लगा सकते हैं। इन तीनों ही चीजों में विटामिन ई और एंटीऑक्सीडेंट्स जैसे कई पोषक तत्व होते हैं, जो बालों की लंबाई बढ़ाने में मदद करते हैं। तो आइए, जानते हैं कि आप घर पर अदरक, अरंडी के तेल और नारियल के तेल का हेयर मास्क कैसे बना सकते हैं-इसे भी पढ़ें: छोटी हो गई है टी-शर्ट तो ऐसे करें उसे रियूजहेयर मास्क बनाने का तरीक़ा&amp;nbsp;इस मास्क को बनाने के लिए आपको 1चम्मच अदरक का रस, 2 चम्मच नारियल का तेल और 2 चम्मच कैस्टर ऑयल लेना है। इसके बाद नारियल तेल को हल्का सा गर्म कर लें। इसके बाद इसमें कैस्टर ऑयल, और अदरक का रस मिलाएं। आपका लिक्विड हेयर मास्क तैयार है। इसको बालों में कम से कम आधा घंटा लगा रहने दें&amp;nbsp; फिर शैंपू कर लें अगर आप शैम्पू नहीं करना चाहते तो तो साफ़ पानी से ही बाल धो सकते है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कच्चा रह जाता है पास्ता तो जानिए इसे उबालने के कुछ आसान उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pasta-remains-raw-then-know-some-easy-ways-to-boil-it/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 18:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pasta-remains-raw-then-know-some-easy-ways-to-boil-it/</guid>
      <description>कच्चा रह जाता है पास्ता तो जानिए इसे उबालने के कुछ आसान उपाय पास्ता एक इटालियन डिश है जिसे बच्चों से लेकर सभी पसंद करते हैं और पास्ता का नाम सुनते ही ख़ासकर बच्चों के मुँह में पानी आ जाता है। और अक्सर वो बार बार यह डिश खाने की ज़िद्द करते हैं तो हर बार बच्चों को बाहर से पास्ता ऑर्डर करने के बजाय अपने घर पर ही इसे आप बड़े आसान तरीकों से बना सकतें हैं जो हाइजीन तो होगा ही साथ ही खाने में भी स्वादिष्ट होगा। बहुत से लोगों को शिकायत करते सुना है कि उनका पास्ता खाने में कच्चा रह जाता है, तो आज आपको बताएंगे कि किन आसान तरीकों से आप पास्ता को उबाल सकतें हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन तरीकों को अपनाकर आप पीतल के बर्तनों को कर सकते हैं साफ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/you-can-clean-brass-utensils-by-adopting-these-methods/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/you-can-clean-brass-utensils-by-adopting-these-methods/</guid>
      <description>इन तरीकों को अपनाकर आप पीतल के बर्तनों को कर सकते हैं साफ वैसे तो हम किचन में पीतल के बर्तनों का कम ही इस्तेमाल करते हैं फिर भी हर घर में थोड़ी संख्या में ही सही पीतल के बर्तन जरूर होते हैं। खासकर पूजा के लिए हम आज भी पीतल के बर्तनों का ही यूज़ करते हैं क्योंकि इन्हें शुद्ध माना जाता है। इन पीतल के बर्तनों की साफ़ सफाई बहुत ही मुश्किल है खासकर अगर यह एक बार काले पड़ गए तो फिर इनको दुबारा चमकाने में बहुत मुश्किल आती है। आज हम आपको कुछ ऐसे टिप्स बताने वाले है जिससे आप किचन में मौजूद चीज़ों से ही पीतल के बर्तनों को एकदम नया बना सकते है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आसानी से घर पर ऐसे बनाएं मोहनथाल, जानिए इसकी रेसिपी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-make-mohanthal-easily-at-home-know-its-recipe/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 18:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-make-mohanthal-easily-at-home-know-its-recipe/</guid>
      <description>आसानी से घर पर ऐसे बनाएं मोहनथाल, जानिए इसकी रेसिपी मीठा खाने के शौकीन लोगों को हमेशा कुछ न कुछ नया चाहिए होता है। मीठे के शौकीन लोग एक जैसा खाकर बोर हो जाते हैं। अगर आप घर पर रहते हुए स्वादिष्ट स्वीट डिश खाना चाहते हैं तो मोहनथाल मिठाई ट्राय कीजिए। मोहनथाल गुजरात की एक बहुत ही लोकप्रिय मिठाई है जो आमतौर पर त्योहारों के मौके पर बनायीं जाती है, आइये जानते है मोहनथाल बनाने की बहुत ही आसान विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर इस तरह बनाएं चाय मसाला पाउडर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-make-tea-masala-powder-at-home-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 09:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-make-tea-masala-powder-at-home-in-hindi/</guid>
      <description>घर पर इस तरह बनाएं चाय मसाला पाउडर चाय का सेवन करना अधिकतर लोगों को पसंद होता है। अधिकतर लोग अपने दिन की शुरुआत में चाय पीते हैं। हालांकि, चाय को लेकर हर व्यक्ति का टेस्ट अलग होता है। लेकिन चाय में अगर चाय मसाला पाउडर डाला जाए तो इसका स्वाद कई गुना बढ़ जाता है। यूं तो मार्केट में आपको अलग से चाय मसाला मिल जाएगा। लेकिन अगर आप चाहें तो कुछ मसालों की मदद से इसे खुद घर पर भी बना सकते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आप चाय मसाला बनाने की आसान विधि के बारे में बता रहे हैं-&amp;nbsp;चाय मसाला के लिए आवश्यक सामग्री&amp;nbsp;- एक चौथाई कप सूखी अदरक का पाउडर&amp;nbsp;- जायफल- बड़े चम्मच हरी इलायची&amp;nbsp;- 7 से 8 दालचीनी स्टिक&amp;nbsp;- 1 से 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर इस तरह बनाएं स्वादिष्ट मटर मशरूम, जानिए सब्जी बनाने की विधि</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-make-delicious-matar-mushroom-at-home/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 11:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-make-delicious-matar-mushroom-at-home/</guid>
      <description>घर पर इस तरह बनाएं स्वादिष्ट मटर मशरूम, जानिए सब्जी बनाने की विधि मशरूम की सब्जी खाने में बहुत स्वादिष्ट लगती है। आपने शादी-पार्टी या रेस्टोरेंट में मशरूम की सब्जी खाई होगी। इसे बहुत सारे मसलों के साथ तैयार किया जाता है, जिससे इसका स्वाद और भी ज़्यादा बढ़ जाता है। इससे रोटी, परांठे या नान के साथ खाया जा सकता है। आइए जानते हैं मशरूम की सब्जी बनाने की विधि-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटी हो गई है टी-शर्ट तो ऐसे करें उसे रियूज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/reuse-ideas-of-old-t-shirt-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 08:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/reuse-ideas-of-old-t-shirt-in-hindi/</guid>
      <description>छोटी हो गई है टी-शर्ट तो ऐसे करें उसे रियूज टी-शर्ट एक ऐसा परिधान है, जिसे हर कोई पहनना पसंद करता है, फिर चाहे पुरूष हो या महिला। लेकिन एक समय के बाद टी-शर्ट पुरानी हो जाती है तो उसे पहनने का मन नहीं करता है या फिर शरीर में बदलाव होने के कारण टी-शर्ट छोटी हो जाती है। ऐसे में लोग उसे अपनी अलमारी में यूं ही रख देते हैं। लेकिन अब आपको ऐसा करने की जरूरत नहीं है। अगर आप चाहे तो उस पुरानी टी-शर्ट को भी कई अलग-अलग तरीकों से इस्तेमाल कर सकते हैं। तो चलिए इसके बारे में हम आपको बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह बनाएं खाना, मिलेंगे सभी पोषक तत्व</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/easy-cooking-tips-to-preserve-nutrition-during-food-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/easy-cooking-tips-to-preserve-nutrition-during-food-in-hindi/</guid>
      <description>इस तरह बनाएं खाना, मिलेंगे सभी पोषक तत्व आहार ही जीवन का आधार है। हम जो कुछ भी खाते हैं, उसका व्यापक प्रभाव व्यक्ति के शारीरिक व मानसिक स्वास्थ्य पर पड़ता है। इसलिए अक्सर लोग हेल्दी रहने के लिए तरह-तरह के फल व सब्जियों को डाइट में शामिल करते हैं। यह विटामिन्स और मिनरल्स सहित कई तरह के पोषक तत्वों का स्त्रोत है। लेकिन क्या आपको पता है कि अगर हेल्दी फूड को भी सही तरह से पकाकर ना खाया जाए तो इससे खाने के पोषक तत्व नष्ट हो जाते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको खाना पकाने के कुछ ऐसे तरीकों के बारे में बता रहे हैं, जो उसे पोषक तत्व को बनाए रखेंगे-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कद्दू की मदद से बनाएं क्रिस्पी चिप्स, जानिए इसकी रेसिपी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-make-pumpkin-chips-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-make-pumpkin-chips-in-hindi/</guid>
      <description>कद्दू की मदद से बनाएं क्रिस्पी चिप्स, जानिए इसकी रेसिपी कद्दू एक ऐसी सब्जी है, जिसे अधिकतर लोग खाने से कतराते हैं। खासतौर से, बच्चे तो कद्दू का नाम सुनकर नाक-मुंह सिकोड़ने लगते हैं। हालांकि, कद्दू का सेवन स्वास्थ्य के लिए काफी अच्छा माना गया है। ऐसे में अगर आप कद्दू को एक अलग अंदाज में सर्व करना चाहते हैं तो कद्दू के क्रिस्पी चिप्स बनाए जा सकते हैं। इन्हें बनाना बेहद ही आसान है और यह आपके स्नैक्स टाइम में एक हेल्दी विकल्प साबित हो सकते हैं। तो चलिए जानते हैं कि कद्दू के क्रिस्पी चिप्स किस तरह तैयार किए जाएं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विनेगर की मदद से साफ करें वॉशिंग मशीन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-clean-washing-machine-with-vinegar-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-clean-washing-machine-with-vinegar-in-hindi/</guid>
      <description>विनेगर की मदद से साफ करें वॉशिंग मशीन विनेगर एक ऐसा प्रोडक्ट है, जो अक्सर हम सभी की किचन में मौजूद होता ही है। यह खाने के स्वाद को बढ़ाने में तो मदद करता है ही, साथ ही साथ इसे एक बेहतरीन क्लीनिंग प्रोडक्ट के रूप में भी देखा जाता है। विनेगर किसी भी चीज को चमका सकता है, फिर भले ही वह आपकी वॉशिंग मशीन क्यों ना हो। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं कि आप विनेगर की मदद से वॉशिंग मशीन की क्लीनिंग किस तरह करें-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पानी की बोतल हो गई है गंदी तो ऐसे करें उसे साफ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-clean-water-bottle-easy-way-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-clean-water-bottle-easy-way-in-hindi/</guid>
      <description>पानी की बोतल हो गई है गंदी तो ऐसे करें उसे साफ घर में पानी को पीने और उसे स्टोर करने के लिए हम सभी बोतल का इस्तेमाल करते हैं। लेकिन लगातार इस्तेमाल करने के बाद वे काफी गंदी हो जाती हैं। ऐसे में उसे रेग्युलर क्लीनिंग सोप से साफ करने से वह उस तरह क्लीन नहीं हो पाते हैं। ऐसी बोतलों में एक अजीब सा पीलापन होता है और उनकी क्लीनिंग के लिए अलग तरीका अपनाने की जरूरत होती है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको पानी की बोतल को साफ करने के तरीके के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैरों में रहता है दर्द तो इन घरेलू उपायों का अपनाएं, जल्द मिलेगा आराम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-there-is-pain-in-the-feet-then-follow-these-home-remedies/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 15:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-there-is-pain-in-the-feet-then-follow-these-home-remedies/</guid>
      <description>पैरों में रहता है दर्द तो इन घरेलू उपायों का अपनाएं, जल्द मिलेगा आराम आज के समय में ज्यादा पैदल चलने या बहुत अधिक देर तक खड़े रहने से लोगों के पैर और पैर की मांसपेशियों में दर्द होना शुरू हो जाता है। पैरों में होने वाला दर्द अधिकतर रात के समय में अधिक परेशान करता है, जिस कारण से रात में सोना मुश्किल हो जाता है। यदि इस समस्या का समय पर निदान न किया जाए तो यह समस्या आगे चलकर एक गंभीर परेशानी को पैदा कर देती है। कुछ लोग तो पेन किलर दवाओं का सेवन करने लगते हैं जो उनकी सेहत के लिए ठीक नहीं है। ऐसे में हम आपको बताते हैं कि आप इन घरेलू उपायों को आजमाकर पैर और पैर की मांसपेशियों में होने वाले इस दर्द से छुटकारा पा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्कैल्प की खुजली से ना हों परेशान, बस अपनाएं ये उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-home-remedies-for-itchy-scalp-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 11:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-home-remedies-for-itchy-scalp-in-hindi/</guid>
      <description>स्कैल्प की खुजली से ना हों परेशान, बस अपनाएं ये उपाय क्या आप स्कैल्प पर होने वाली खुजली से परेशान हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दीवाली पर घर पर ही झटपट बनाएं यह टेस्टी मिठाइयां, जानें इसकी रेसिपी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sweet-recipes-for-diwali-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 16:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sweet-recipes-for-diwali-2022/</guid>
      <description>दीवाली पर घर पर ही झटपट बनाएं यह टेस्टी मिठाइयां, जानें इसकी रेसिपी दीवाली का मौका हो और मिठाई की बात न हो, ऐसा तो हो ही नहीं सकता। आमतौर पर दीवाली नजदीक आते ही आपको बाजार में तरह−तरह की मिठाइयां देखने को मिलती हैं। साथ ही लोग एक−दूसरे को दीवाली की बधाई देने के लिए उनका मुंह भी मीठा करवाते हैं और मिठाई के डिब्बे को उपहारस्वरूप ही दिया जाता है। चूंकि दीवाली के अवसर पर मिठाई की डिमांड काफी अधिक बढ़ जाती है, इसलिए मार्केट में मिलावटी मिठाइयां मिलने की संभावना काफी अधिक रहती है, जो वास्तव में आपके लिए ठीक नहीं है। तो चलिए अब आपको परेशान होने की जरूरत नहीं है। आज हम आपको दीवाली के खास अवसर पर कुछ टेस्टी मिठाइयां बनाने की विधि के बारे में बता रहे है, जिन्हें बनाना बेहद आसान है और इन्हें बनाने में आपको न तो गैस की जरूरत होगी और ना ही बिल्कुल भी समय लगेगा−</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diwali Decoration: इन बेहद आसान तरीको से सजायें अपना घर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/decorate-your-home-on-diwali-in-these-very-easy-ways/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 12:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/decorate-your-home-on-diwali-in-these-very-easy-ways/</guid>
      <description>Diwali Decoration: इन बेहद आसान तरीको से सजायें अपना घर दिवाली पर डेकोरेशन का एक सबसे अच्छा तरीका है रंगोली बनाना। वैसे तो मार्केट में आपको बेहद ही कम दाम में चिपकने वाली रंगोली के स्टिकर्स मिल जाते हैं। लेकिन बाद में इन्हें जमीन से हटाना थोड़ा मुश्किल होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जले हुए बर्तनों के दाग हटाने के लिए अपनाएं ये उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/easy-tips-to-remove-burn-stains-from-pot-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 19:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/easy-tips-to-remove-burn-stains-from-pot-hindi/</guid>
      <description>जले हुए बर्तनों के दाग हटाने के लिए अपनाएं ये उपाय किचन में काम करते हुए महिलाओं को कई तहर की समस्याओं का सामना करना पड़ता है। मसलन, कभी-कभी खाना बनाते हुए बर्तन जल जाते हैं। ऐसे में उन्हें जब साफ करने की बारी आती हैं तो&amp;nbsp;इसमें बहुत अधिक समय लगता है। इतना ही नहीं, बहुत अधिक मेहनत करने के बाद भी जले हुए बर्तनों से दाग नहीं हट पाते हैं। जिसके कारण दोबारा उस बर्तन में खाना बनाते हुए काफी स्मेल आती है। लेकिन अगर आप जले हुए बर्तनों के दाग को बिना किसी परेशानी के साफ करना चाहते हैं तो इन आसान तरीकों को अपनाया जा सकता है-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्नैक्स में इस तरह बनाएं हरा-भरा कबाब, जानिए इसकी आसान विधि</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-how-to-make-hara-bhara-kabab-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 12:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-how-to-make-hara-bhara-kabab-in-hindi/</guid>
      <description>स्नैक्स में इस तरह बनाएं हरा-भरा कबाब, जानिए इसकी आसान विधि स्नैक्स टाइम में अक्सर कुछ अच्छा खाने की इच्छा होती है। यूं तो स्नैकिंग के लिए कई ऑप्शन होते हैं, लेकिन अगर आप हमेशा से कुछ हटकर व डिलिशियस खाना चाहते हैं तो हरा-भरा कबाब बनाएं। इसे पालक के पत्तों के साथ-साथ मटर और आलू की मदद से तैयार किया जाता है। आप इसे कुछ ही वक्त में तैयार कर सकते हैं और धनिए-पुदीने की चटनी के साथ सर्व कर सकते हैं। तो चलिए जानते हैं आज इस लेख में हम आपको हरा-भरा कबाब बनाने की आसान विधि के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आलू को ऐसे करेंगे स्टोर तो जल्द नहीं होंगे खराब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-how-to-store-potato-to-increase-its-shelf-life-in-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 15:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-how-to-store-potato-to-increase-its-shelf-life-in-hindi/</guid>
      <description>आलू को ऐसे करेंगे स्टोर तो जल्द नहीं होंगे खराब आलू एक ऐसी सब्जी है, जिसे हर कोई खाना पसंद करता है। इसकी मदद से ना केवल कई तरह की ग्रेवी वाली सब्जी बनाई जाती हैं, बल्कि यह कई तरह की डिशेज में भी बेस के रूप में काम आता है। शायद यही कारण है कि भारतीय घरों में महिलाएं एक साथ काफी मात्रा में आलू लेकर आते हैं। लेकिन जब कभी यह इस्तेमाल में नहीं आते हैं, तो खराब हो जाते हैं। इसलिए, यह बेहद आवश्यक है कि आलू को खरीदने के बाद उसे सही तरह से स्टोर करें। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको आलू को स्टोर करने के कुछ आसान टिप्स के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस स्ट्रेस को कम करने के लिए अपनाएं ये टिप्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-reduce-office-stress-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 08:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-reduce-office-stress-in-hindi/</guid>
      <description>ऑफिस स्ट्रेस को कम करने के लिए अपनाएं ये टिप्स ऑफिस में काम के दौरान तनाव होना सामान्य है। आमतौर पर, यह देखने मे आता है कि जब व्यक्ति का तनाव बहुत अधिक बढ़ जाता है तो उसका असर सिर्फ उसके ऑफिस या काम पर ही नहीं, बल्कि पर्सनल लाइफ पर भी नजर आने लगता है। हम सभी को ऑफिस स्ट्रेस होता ही है। लेकिन अगर आप चाहें तो कुछ आसान उपायों को अपनाकर इस तनाव को बेहद आसानी से मैनेज कर सकते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको ऑफिस स्ट्रेस को दूर करने के कुछ आसान उपायों के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 की उम्र में अगर आपकी स्किन भी पड़ गयी है ढीली, तो अपनाएं स्किन टाइटइनिंग के ये घरेलू उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/home-remedies-and-easy-solutions-for-skin-tightining/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/home-remedies-and-easy-solutions-for-skin-tightining/</guid>
      <description>30 की उम्र में अगर आपकी स्किन भी पड़ गयी है ढीली, तो अपनाएं स्किन टाइटइनिंग के ये घरेलू उपाय क्या आपकी त्वचा भी कम उम्र में ढीली होने लगी है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संडे स्नैक्स में इस तरह बनाएं स्पाइसी चिली बाइट्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-recipe-of-spicy-chilli-bites-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 15:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-recipe-of-spicy-chilli-bites-in-hindi/</guid>
      <description>संडे स्नैक्स में इस तरह बनाएं स्पाइसी चिली बाइट्स स्नैक टाइम एक ऐसा टाइम होता है, जब व्यक्ति का कुछ अलग व टेस्टी खाने का मन करता है। ऐसे में समझ नहीं आता है कि आखिरकार क्या बनाया जाए। अगर आप भी हर दिन एक जैसा खाना खाकर बोर हो गए हैं और अब स्नैक में कुछ अच्छा खाना चाहते हैं तो ऐसे में स्पाइसी चिली बाइट्स बनाए जा सकते हैं। इसे बनाने में आपको बहुत अधिक मेहनत नहीं करनी पड़ती है, लेकिन इसका स्वाद लाजवाब होता है। तो चलिए जानते हैं इसे बनाने का तरीका-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली पर बाहर से मिठाई क्यों लाना, जब घर पर ही बना सकते हैं रवा लड्डू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-recipe-of-rava-ladoo-for-diwali-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 10:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-recipe-of-rava-ladoo-for-diwali-in-hindi/</guid>
      <description>दिवाली पर बाहर से मिठाई क्यों लाना, जब घर पर ही बना सकते हैं रवा लड्डू दीपावली का शुभ त्योहार मिठाइयों के बिना पूरा ही नहीं हो सकता। आमतौर पर, इस अवसर पर लोग अपने परिवारजनों व रिश्तेदारों को मिठाई उपहार स्वरूप देते हैं। हालांकि, वह मिठाई बाजार से लाते हैं। लेकिन त्योहार के मौसम में मार्केट में मिलने वाली मिठाई की क्वालिटी बेहद खराब हो जाती है। ऐसे में सबसे अच्छा तरीका यही होता है कि आप खुद घर पर ही मिठाई बना लें। ऐसे में आप रवा लड्डू बना सकते हैं। इन्हें बनाना बेहद ही आसान होता है और ये काफी कम वक्त में तैयार हो जाते हैं। तो चलिए जानते हैं रवा लड्डू बनाने का तरीका-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेथीदाना और एलोवेरा बालों के लिए है वरदान, जानिए इस्तेमाल का तरीका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/methi-and-aloe-vera-can-do-magic-for-your-hair-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 15:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/methi-and-aloe-vera-can-do-magic-for-your-hair-in-hindi/</guid>
      <description>मेथीदाना और एलोवेरा बालों के लिए है वरदान, जानिए इस्तेमाल का तरीका जब भी बालों की केयर की बात आती है तो लोग तरह-तरह के फैन्सी हेयर प्रोडक्ट्स का इस्तेमाल करना पसंद करते हैं। यकीनन यह हेयर प्रोडक्ट्स बालों पर अपना प्रभाव दिखाते हैं, लेकिन एक सत्य यह भी है कि यह काफी महंगे होते हैं और इसलिए इन्हें खरीदने के लिए आपको काफी सारे पैसे खर्च करने पड़ते हैं। हालांकि, अगर आप नेचुरल तरीके से अपने बालों की केयर करना चाहते हैं तो ऐसे में मेथीदाना और एलोवेरा का इस्तेमाल करें। यह बालों पर किसी जादू की तरह काम करता है। तो चलिए जानते हैं इसके बारे में-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केले की मदद से बनाए यह टेस्टी वड़े, मांग-मांगकर खाएंगे लोग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-recipe-of-kela-vada-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 16:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-recipe-of-kela-vada-in-hindi/</guid>
      <description>केले की मदद से बनाए यह टेस्टी वड़े, मांग-मांगकर खाएंगे लोग केला एक ऐसा फल है, जो स्वास्थ्य के लिए बेहद ही लाभकारी माना गया है। आमतौर पर, लोग केले को यूं ही एक फल की तरह खाना पसंद करते हैं। लेकिन अगर आप चाहें तो इसकी मदद से अन्य भी कई तरह की रेसिपीज बना सकते हैं। मसलन, केले की मदद से वड़े भी बनाए जा सकते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कच्चे केले से वड़े बनाने की आसानी रेसिपी के बारे में बात रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्रत के लिए इस तरह बनाएं हरी चटनी, जानिए इसकी रेसिपी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/green-chutney-recipe-for-vrat-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 18:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/green-chutney-recipe-for-vrat-in-hindi/</guid>
      <description>व्रत के लिए इस तरह बनाएं हरी चटनी, जानिए इसकी रेसिपी व्रत के दौरान अमूमन लोगों को अपने खान-पान पर अतिरिक्त ध्यान देना पड़ता है। दरअसल, जब हम व्रत रखते हैं तो उस दौरान कई चीजों को खाने पर प्रतिबंध होता है। ऐसे में पूरा दिन काफी अजीब लगता है। लेकिन अगर आप व्रत के दौरान भी नियमों को तोड़े बिना अपने टेस्ट बड का ख्याल रखना चाहते हैं तो ऐसे में व्रत के लिए हरी चटनी बना सकते हैं। यह ग्रीन चटनी व्रत के दौरान खाई जाने वाली किसी भी चीज का स्वाद कई गुना बढ़ा देंगे। तो चलिए आज इस लेख में हम जानते हैं व्रत के दौरान खाई जाने वाली हरी चटनी बनाने का तरीका-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनिया या नारियल नहीं, बनाएं मूंगफली की चटनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-easy-recipe-of-peanut-chutney-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 09:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-easy-recipe-of-peanut-chutney-in-hindi/</guid>
      <description>धनिया या नारियल नहीं, बनाएं मूंगफली की चटनी चटनी खाने में स्वाद को कई गुना बढ़ा देती है। आमतौर पर, लोग धनिया, पुदीना या नारियल की मदद से चटनी बनाना पसंद करते हैं। यकीनन इस तरह बनाई गई चटनी का स्वाद काफी अच्छा होता है। लेकिन इस बार आप कुछ अलग बनाना चाहते हैं तो ऐसे में आप मूंगफली की चटनी बनाकर देखें। यह चटनी स्वाद में तो लाजवाब होती ही है, साथ ही थॉयराइड के मरीजों के लिए भी इसे काफी अच्छा माना गया है। तो चलिए जानते हैं कि किस तरह तैयार करें मूंगफली की चटनी-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस नवरात्रि बनायें ये टेस्टी व्रत डिशेज और पायें सबकी तारीफ़</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/easy-dishes-for-navratri-vrat-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 16:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/easy-dishes-for-navratri-vrat-2022/</guid>
      <description>इस नवरात्रि बनायें ये टेस्टी व्रत डिशेज और पायें सबकी तारीफ़ शारदीय नवरात्रि इस बार 26 सितम्बर से शुरू होने वाले है। दोस्तों, यह तो हम जानते ही है कि नवरात्रि के पावन नौ दिनों में लहसुन-प्याज और मांस-मदिरा का सेवन नहीं किया जाता और सात्विकता का पालन किया जाता है। नवरात्रि में व्रत-उपवास रखने की परंपरा है। नौ दिन तक चलने वाले इस विशेष पर्व के दौरान बहुत-से लोग इन नौ दिनों में कठोर व्रत-उपवास का पालन करते हैं। अधिकतर लोग इस दौरान पूरे दिन में सिर्फ एक बार ही फलाहार का सेवन करते हैं और कई लोग शाम में व्रत के लिए बनाये गए स्पेशल खाने का सेवन करते है। जब एक बार ही खाना खाने की बाध्यता हो तो ये जरूरी हो जाता है कि खाना पौष्टिक होने के साथ-साथ स्वादिष्ट भी हो। सामान्यत: लोग उपवास के दौरान इन नौ दिनों में पारंपरिक खाने को ही बनाते हैं हालाँकि इसमें थोड़ा-सा बदलाव करके खाने को और भी ज्यादा टेस्टी बनाया जा सकता है। आज हम आपको नवरात्रि के व्रत में बनायीं जाने वाली कुछ आसान और टेस्टी डिश के बारे में बताने जा रहे है जिन्हें आप घर पर रखे कुछ सामान से ही बना सकती है। तो आइए जानते है:-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप भी हैं हिचकियों से परेशान ? ये 6 उपाय दिलाएंगे आपको इनसे निजात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hichki-related-easy-home-remedies/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 17:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hichki-related-easy-home-remedies/</guid>
      <description>क्या आप भी हैं हिचकियों से परेशान ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी स्किन के लिए इस तरह चुनें सही बॉडी वॉश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-choose-body-wash-in-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 16:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-choose-body-wash-in-hindi/</guid>
      <description>अपनी स्किन के लिए इस तरह चुनें सही बॉडी वॉश यह सच है कि बॉडी वॉश स्किन पर अधिक जेंटल होते हैं और इसलिए आजकल लोग शॉवर के दौरान सोप की जगह बॉडी वॉश का इस्तेमाल करना अधिक पसंद करते हैं। हालांकि, मार्केट में कई तरह के बॉडी वॉश मिलते हैं और इसलिए किसी भी व्यक्ति के लिए सही बॉडी वॉश का चयन करना काफी कठिन हो जाता है। जब भी आप बॉडी वॉश को सलेक्ट करते हैं तो आपको अपने स्किन टाइप का ध्यान रखना बेहद आवश्यक होता है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं कि आप अपने लिए सही बॉडी वॉश का चयन किस तरह करें-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ग्रेवी को गाढ़ा करने के लिए इन ट्रिक्स की लें मदद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/easy-tricks-to-thicken-your-gravy-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 12:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/easy-tricks-to-thicken-your-gravy-in-hindi/</guid>
      <description>ग्रेवी को गाढ़ा करने के लिए इन ट्रिक्स की लें मदद किचन में महिलाएं कई तरह की रेसिपीज बनाती हैं। इनमें से अधिकतर सब्जी को तैयार करते समय पहले ग्रेवी बनाई जाती है। हालांकि, ग्रेवी बनाते समय उसकी कंसिस्टेंसी पर पर्याप्त ध्यान दिया जाना बेहद आवश्यक है। कभी-कभी ग्रेवी काफी पतली होती है। ऐसे में आपको खाने का वह स्वाद नहीं आता है, जो आना चाहिए। अच्छी ग्रेवी कंसिस्टेंसी में मलाईदार और स्वादिष्ट होती है। लेकिन अगर ग्रेवी गलती से बहुत पतली हो गई है, तो भी आपको परेशान होने की जरूरत नहीं है। आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे आसान तरीकों के बारे में बता रहे हैं, जिनकी मदद से आप ग्रेवी को बेहद आसानी से थिक कर सकते हैं-&amp;nbsp;ग्रेवी को धीमी आंच पर पकाएंयह एक आसान तरीका है अपनी ग्रेवी को गाढ़ा बनाने का। इसके लिए आप धीमी आंच पर ग्रेवी को अधिक देर तक पकने दें। किसी भी गाढ़ा करने वाले एजेंट में डालने से पहले अपनी ग्रेवी को कुछ मिनट के लिए पकाने की कोशिश करें। जैसे-जैसे ग्रेवी पकती जाएगी, अतिरिक्त पानी कम होता जाएगा।इसे भी पढ़ें: आलू की मदद से झटपट बनाएं यह सब्जी, जानिए इसकी रेसिपीकॉर्नस्टार्च का करें इस्तेमालकॉर्नस्टार्च भी एक ऐसा इंग्रीडिएंट है, जो आपकी ग्रेवी को थिक करने में मददगार साबित होता है। एक कप ठंडे पानी में एक बड़ा चम्मच कॉर्नस्टार्च मिलाएं, इस मिश्रण को तब तक फेंटें जब तक कि कॉर्नस्टार्च के दाने घुल न जाएं। इस मिश्रण को धीमी आंच पर अपनी ग्रेवी में डालें। यदि आपके पास कॉर्नस्टार्च नहीं है तो आप इसके स्थान पर अरारोट पाउडर का भी इस्तेमाल कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आलू की मदद से झटपट बनाएं यह सब्जी, जानिए इसकी रेसिपी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/potato-quick-recipe-you-can-make-easily-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 15:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/potato-quick-recipe-you-can-make-easily-in-hindi/</guid>
      <description>आलू की मदद से झटपट बनाएं यह सब्जी, जानिए इसकी रेसिपी आलू एक बेहद ही कॉमन इंग्रीडिएंट है, जो हर वक्त भारतीय किचन में मौजूद होता है। परांठा बनाने से लेकर कई तरह की सब्जी में आलू का इस्तेमाल किया जाता है। लेकिन अगर आप जल्दी में है और आलू को एक बेहद ही डिलिशियस अंदाज में बनाना चाहती हैं तो ऐसे में आलू की इस रेसिपी को बना सकती हैं। यूं तो आलू को बनाने के कई तरीके हैं, लेकिन अगर आप कम समय में एक बेहतरीन रेसिपी बनाना चाहती हैं तो आलू रोस्ट बनाएं। इसे बनाने के लिए आपको बेहद कम सामग्री की आवश्यकता होगी। तो चलिए जानते हैं इस रेसिपी के बनाने का तरीका-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी स्किन और बालों का रखना है ख्याल, तो नारियल तेल और फिटकरी का करें इस्तेमाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/alum-and-coconut-oil-can-solve-your-beauty-problem-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 17:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/alum-and-coconut-oil-can-solve-your-beauty-problem-in-hindi/</guid>
      <description>अपनी स्किन और बालों का रखना है ख्याल, तो नारियल तेल और फिटकरी का करें इस्तेमाल आज के समय में हर व्यक्ति किसी ना किसी तरह की ब्यूटी प्रॉब्लम से परेशान है। किसी के चेहरे पर एक्ने हैं तो किसी की स्किन बहुत रूखी है। कोई झड़ते बालों से दुखी है तो किसी को रूसी की समस्या है। आमतौर पर, लोग अपनी तरह-तरह की ब्यूटी प्रॉब्लम्स का हल मार्केट में मिलने वाले प्रोडक्ट्स में ढूंढते हैं। जबकि आपके घर में ही सभी समस्या का समाधान मौजूद है। अगर आप फिटकरी और नारियल के तेल को इस्तेमाल करते हैं तो कई तरह की ब्यूटी प्रॉब्लम्स से आसानी से निजात पा सकते हैं। तो चलिए जानते हैं इस बारे में-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बालों के वॉल्यूम को बढ़ाने में मदद करेंगे यह नुस्खे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tips-to-increase-volume-of-hair-in-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 18:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tips-to-increase-volume-of-hair-in-hindi/</guid>
      <description>बालों के वॉल्यूम को बढ़ाने में मदद करेंगे यह नुस्खे महिलाओं की खूबसूरती को बढ़ाने में बालों का एक अहम् योगदान होता है। हर महिला की यह इच्छा होती है कि उसके बाल खूबसूरत और घने नजर आएं। लेकिन हर किसी के बालों में वह वाल्यूम नहीं होता है। जिसके कारण उनके बाल उतने खूबसूरत नजर नहीं आते हैं। अमूमन इस स्थिति में महिलाएं हेयर स्टाइलिंग टूल्स की मदद लेती हैं। लेकिन अब आपको ऐसा करने की जरूरत नहीं है। आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे आसान उपायों के बारे में बता रहे हैं, जो आपके बालों के वॉल्यूम को नेचुरल तरीकों से बढ़ाने में मदद करेंगे-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर इस तरह बनाएं दाल पास्ता, हर कोई करेगा पसंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-how-to-make-dal-pasta-at-home-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 08:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-how-to-make-dal-pasta-at-home-in-hindi/</guid>
      <description>घर पर इस तरह बनाएं दाल पास्ता, हर कोई करेगा पसंद अक्सर घर में गृहिणी की हर दिन एक ही समस्या होती है कि आज वह खाने में क्या बनाएं। दरअसल, घर में अलग-अलग सदस्यों की अलग डिमांड होती हैं और ऐसे में हर किसी को खुश कर पाना संभव नहीं होता है। वहीं, दूसरी ओर महिला को सबकी हेल्थ का भी ख्याल रखना होता है। अगर आप भी हर दिन इसी कशकमश से गुजरती हैं तो अब आप दाल पास्ता बनाएं। स्वाद से भरपूर यह रेसिपी सेहत के लिए भी लाभकारी है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको दाल पास्ता बनाने की आसान रेसिपी के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोटी नहीं, बनाएं मसाला लच्छा पराठा, जानिए इसकी विधि</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-recipe-of-masala-laccha-paratha-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 17:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-recipe-of-masala-laccha-paratha-in-hindi/</guid>
      <description>रोटी नहीं, बनाएं मसाला लच्छा पराठा, जानिए इसकी विधि शायद ही कोई ऐसा दिन गुजरता होगा, जब भारतीय किचन में रोटी ना बनती हो। अमूमन महिलाएं तरह-तरह की सब्जी के साथ रोटी या सादा पराठा सर्व करती हैं। लेकिन हर दिन एक ही तरह ही रोटी खाकर कभी-कभी कुछ अलग खाने का मन करता है। ऐसे में सबसे अच्छा तरीका है कि आप गेंहू के आटे की मदद से मसाला लच्छा पराठा तैयार करें। यह हेल्दी होने के साथ-साथ बेहद टेस्टी भी होता है और इसलिए लोग इसे बार-बार खाना पसंद करते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको मसाला लच्छा पराठा बनाने की आसान विधि के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीने में दर्द की समस्या से हैं परेशान तो आजमाएं यह उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/home-remedies-for-chest-pain-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 18:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/home-remedies-for-chest-pain-in-hindi/</guid>
      <description>सीने में दर्द की समस्या से हैं परेशान तो आजमाएं यह उपाय ऐसी कई चीजें होती हैं, जो सीने में दर्द या बेचैनी का कारण बन सकती हैं। मसलन, गैस, पेट में जलन और बहुत अधिक खांसी सीने में दर्द की वजह बन सकती है। एनजाइना सीने में दर्द है जो अल्पकालिक होता है और अक्सर आराम से राहत मिलती है। ऐसा इसलिए होता है क्योंकि हृदय को पर्याप्त ऑक्सीजन नहीं मिल रही है। दर्द आमतौर पर छाती में होता है और कंधे, हाथ या जबड़े में भी महसूस किया जा सकता है। ऐसे में आप कुछ आसान तरीकों को अपनाकर सीने में दर्द की समस्या को दूर सकते हैं। हालांकि, यह ध्यान रखें कि सीने में दर्द किसी गंभीर समस्या का संकेत भी हो सकता है। इसलिए अगर आपको लगातार दर्द हो रहा है, तो आपको तुरंत डॉक्टर से संपर्क करना चाहिए। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको सीने में दर्द के कुछ आसान उपचार के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ढाबे की तरह बनाएं पनीर की सब्जी, उंगलियां चाटकर खाएंगे घरवाले</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-make-paneer-sabzi-dhaba-style-in-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 12:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-make-paneer-sabzi-dhaba-style-in-hindi/</guid>
      <description>ढाबे की तरह बनाएं पनीर की सब्जी, उंगलियां चाटकर खाएंगे घरवाले पनीर एक ऐसा व्यजंन है, जिसे अधिकतर लोग खाना पसंद करते हैं। आमतौर पर, इसे घर में कई तरह से बनाया जाता है। यहां तक कि, अगर घर में कोई मेहमान भी आने वाला होता है तो लोग पनीर अवश्य बनाते हैं। आपने भी अपने घर में पनीर की सब्जी को कई बार बनाया होगा। लेकिन अगर आपको वह स्वाद नहीं मिलता है, जो ढाबे की पनीर की सब्जी में होता है तो ऐसे में अब आपको इसे एक अलग अंदाज में बनाना चाहिए। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको पनीर मसाला बनाने की ऐसी रेसिपी के बारे में बता रहे हैं, जिसे जानने के बाद हर कोई आपके कुकिंग स्किल्स की तारीफ करेगा-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पूजा के लिए घर पर इस तरह बनाएं अगरबत्ती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-make-agarbatti-at-home-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2022 09:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-make-agarbatti-at-home-in-hindi/</guid>
      <description>पूजा के लिए घर पर इस तरह बनाएं अगरबत्ती अगरबत्ती एक ऐसी चीज है, जिसका इस्तेमाल भारतीय घरों में लगभग हर रोज किया जाता है। दरअसल, लोग सुबह उठकर व नहा धोकर पूजा करते हैं और इस दौरान वह अगरबत्ती अवश्य जलाते हैं। वहीं, जो लोग हिन्दू धर्म से संबंध नहीं रखते हैं, वह भी अपने घर को नेचुरली व लंबे समय तक महकाने के लिए अगरबत्ती का इस्तेमाल करना पसंद करते हैं। यूं तो मार्केट में अगरबत्ती काफी कम दाम में मिल जाती है। लेकिन बार-बार मार्केट जाकर अगरबत्ती खरीदकर लाने का झंझट लोगों को पसंद ही नहीं होता है। ऐसे में अगर आप चाहें तो घर पर ही अगरबत्ती तैयार कर सकते हैं। इसे तैयार करना बेहद ही आसान है। तो चलिए जानते हैं इसे बनाने का तरीका-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर बनाएं मिक्स वेजीटेबल पनीर भुर्जी, जानिए इसकी विधि</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/paneer-bhurji-recipe-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 18:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/paneer-bhurji-recipe-in-hindi/</guid>
      <description>घर पर बनाएं मिक्स वेजीटेबल पनीर भुर्जी, जानिए इसकी विधि पनीर भुर्जी तो आपने कई बार खाई होगी, लेकिन सब्ज़ियों के कॉम्बिनेशन वाली स्वादिष्ट पनीर भुर्जी का स्वाद शायद ही कभी चखा होगा। इसमें न तो मसाले ज़्यादा पड़ते हैं और न ही तेल, साथ ही होती है ढेर सारी सब्ज़ियां जो इसे टेस्टी और हेल्दी बनाती है। एक बार ऐसी पनीर भुर्जी बनाकर देखिए बड़े और बच्चे सब मांग-मांगकर खाएंगे। तो चलिए जानते हैं इसकी विधि।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाहिए सुंदर और घने बाल, तो केले और ऑलिव ऑयल का करें इस्तेमाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-use-banana-and-olive-oil-for-hair-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 18:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-use-banana-and-olive-oil-for-hair-in-hindi/</guid>
      <description>चाहिए सुंदर और घने बाल, तो केले और ऑलिव ऑयल का करें इस्तेमाल आज के समय गलत खानपान और तनावपूर्ण जीवनशैली का प्रभाव सिर्फ सेहत पर ही नहीं पड़ता है, बल्कि इसका विपरीत असर बालों पर भी दिखाई देता है। बालों के झड़ने से लेकर गंजेपन व असमय बालों के सफेद होने की समस्या आपकी खूबसूरती को प्रभावित करती है। बालों की केयर करने के लिए उसे अतिरिक्त पोषण प्रदान करने की जरूरत होती है। ऐसे में केला और ऑलिव ऑयल आपके काम आ सकता है। यह आपके बालों को नमी प्रदान करने के साथ-साथ अधिक मजबूत बनाता है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको केले और ऑलिव ऑयल को हेयर केयर रूटीन में शामिल करने के तरीकों के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
