<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cricket on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/cricket/</link>
    <description>Recent content in Cricket on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Oct 2022 08:18:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/cricket/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>जिम्बाब्वे से  शर्मनाक  हार के बाद पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेटरों ने टीम चयन पर उठाए सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-pakistan-cricketers-raised-questions-on-team-selection-after-humiliating-defeat/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-pakistan-cricketers-raised-questions-on-team-selection-after-humiliating-defeat/</guid>
      <description>जिम्बाब्वे से शर्मनाक हार के बाद पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेटरों ने टीम चयन पर उठाए सवाल पाकिस्तान की जिंबाब्वे के हाथों शर्मनाक हार के बाद पूर्व क्रिकेटरों ने ‘औसत मानसिकता’ और खराब टीम चयन के लिए टीम की आलोचना की है। पाकिस्तान अपने से कम रैंकिंग के जिंबाब्वे के खिलाफ 130 रन का लक्ष्य भी हासिल नहीं कर पाया था। पाकिस्तान की टीम पहले मैच में भारत से हार गई थी और उसके लिए अब टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में जगह बनाने की राह कठिन हो गई है। पाकिस्तान की एक रन से हार के बाद पूर्व तेज गेंदबाज शोएब अख्तर ने कहा,‘‘ बेहद शर्मनाक और निराशाजनक।&amp;nbsp;सच्चाई यह है कि जिंबाब्वे जैसी टीम को हराने के लिए भी आपको कड़ी मेहनत करनी पड़ेगी। हमारा चयन औसत रहा और हमारी मानसिकता औसत रही जिसके कारण पाकिस्तान क्रिकेट आज संकट में पड़ गया।’’ पूर्व सलामी बल्लेबाज मोहसिन खान ने कहा,‘‘ क्या यही हमारी क्रिकेट है। हम जिंबाब्वे जैसी कम रैंकिंग वाली टीम के खिलाफ 130 रन भी नहीं बना सकते। अगर यही हमारी बल्लेबाजी है तो फिर खुदा हमारी क्रिकेट की मदद करे।’’ अपने जमाने के दिग्गज बल्लेबाज जावेद मियांदाद ने भी टीम के चयन पर सवाल उठाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के पूर्व सलामी बल्लेबाज लालचंद राजपूत ने बदली जिंबाब्वे क्रिकेट की तकदीर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-india-opener-lalchand-rajput-changed-the-fate-of-zimbabwe-cricket/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-india-opener-lalchand-rajput-changed-the-fate-of-zimbabwe-cricket/</guid>
      <description>भारत के पूर्व सलामी बल्लेबाज लालचंद राजपूत ने बदली जिंबाब्वे क्रिकेट की तकदीर पर्थ।&amp;nbsp;लालचंद राजपूत सही तारीख भूल गए लेकिन उन्हें याद है कि यह जुलाई 2018 की बात है जब भारत के इस पूर्व सलामी बल्लेबाज ने जिंबाब्वे की पुरुष टीम के मुख्य कोच का पद संभाला और अगले ही दिन पाकिस्तान के खिलाफ पांच मैचों की एकदिवसीय श्रृंखला की शुरुआत हुई। पाकिस्तान के खिलाफ पहला एकदिवसीय मैच 13 जुलाई 2018 को खेला गया। राजपूत ने बताया कि मैच से एक दिन पहले मुझे जिंबाब्वे क्रिकेट ने सूचित किया कि सीन इर्विन, क्रेग विलियम्स, सिकंदर रजा और ब्रेंडन टेलर बोर्ड के साथ चल रहे वेतन विवाद के कारण बाहर हो गए हैं। मैं हैरान था। उन्होंने कहा, ‘‘जिंबाब्वे क्रिकेट के प्रबंध निदेशक गिवमोर मकोनी ने मुझसे कहा कि हम श्रृंखला रद्द नहीं कर सकते। हमें अनुभवहीन टीम मिली और पहले मैच में हम 100 रन (107 रन) और फिर तीसरे मैच में 50 के आसपास (67 रन) ऑल आउट हो गए। ऐसा होने के बाद मुझे पता था कि मुझे चीजों को बदलने के लिए रुकना होगा।’’ इस पूर्व भारतीय बल्लेबाज ने कहा,“हम 2019 एकदिवसीय विश्व कप के लिए क्वालीफाई करने में विफल रहे और फिर निलंबित हो गए। वह सबसे खराब दौर था इसलिए मुझे केवल चार वर्षों में इस परिवर्तन पर गर्व है।’’ जिंबाब्वे ने बुधवार को पाकिस्तान को एक रन से हराकर टी20 विश्व कप में अपनी सबसे बेहतरीन जीत में से एक हासिल की और इससे राष्ट्रीय टीम के मौजूदा तकनीकी निदेशक राजपूत से ज्यादा खुश कोई नहीं हो सकता था। राजपूत ने कहा, ‘‘मेरा सपना उन्हें ऑस्ट्रेलिया में टी20 विश्व कप के लिए क्वालीफाई करते देखना था। यह सोने पर सुहागा है और मुझे अपने लड़कों पर गर्व है।’’&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup: आयरलैंड के इंग्लैंड को पटखनी देने से जिम्बाब्वे की पाकिस्तान पर रोमांचक जीत तक, लगातार बड़े उलटफेर का शिकार हो रही बड़ी टीमें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः इरफान पठान ने कहा- अन्यों के मुकाबले भारतीय टीम मजबूत स्थिति में है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cricketer-irfan-pathan-interview-on-t20-cricket-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cricketer-irfan-pathan-interview-on-t20-cricket-world-cup-2022/</guid>
      <description>साक्षात्कारः इरफान पठान ने कहा- अन्यों के मुकाबले भारतीय टीम मजबूत स्थिति में है टी-20 वर्ल्ड कप को जीते टीम इंडिया को लंबा वक्त बीत गया। 2007 से देशवासी बेसब्री से इंतजार कर रहे हैं। इंतजार खत्म होने की घड़ी शायद नजदीक आ चुकी है। वर्ल्ड कप का आगाज ऑस्ट्रेलिया में हो चुका है जिसमें भारत को जीत का प्रबल दावेदार मान रहे हैं। पूर्व क्रिकेटर भी इत्तेफाक रखते हैं कि इस बार टी-20 वर्ल्ड ट्रॉफी भारत आएगी। कैसी है टीम इंडिया की तैयारी, इन्हीं बातों को लेकर पूर्व तेज गेंदबाज इरफान पठान से डॉ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
