<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cricket on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/cricket/</link>
    <description>Recent content in Cricket on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Nov 2022 13:32:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/cricket/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>बेन स्टोक्स: कभी शर्मनाक हार के लिए माने गए थे जिम्मेदार, आज इंग्लैंड को अपने दम पर जीता चुके हैं 2 विश्वकप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ben-stokes-the-powerful-cricketer-of-england/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 13:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ben-stokes-the-powerful-cricketer-of-england/</guid>
      <description>बेन स्टोक्स: कभी शर्मनाक हार के लिए माने गए थे जिम्मेदार, आज इंग्लैंड को अपने दम पर जीता चुके हैं 2 विश्वकप टी20 विश्व कप के खिताबी मुकाबले में इंग्लैंड ने पाकिस्तान को शानदार तरीके से हरा दिया। हालांकि, एक वक्त ऐसा भी था जब लगने लगा था कि पाकिस्तान ने इस मैच में शानदार वापसी की है। पाकिस्तान के गेंदबाजों के सामने इंग्लैंड के बल्लेबाज काफी संघर्ष हुए दिखाई दे रहे थे। इंग्लैंड के 2-3 विकेट लगातार गिर भी गए। लेकिन इंग्लैंड के ऑलराउंडर बेन स्टोक्स ने एक छोड़ को संभाले रखा। वह बेन स्टोक्स ही थे जिनकी वजह से इंग्लैंड T20 वर्ल्ड कप का विजेता बना। बेन स्टोक्स ने पाकिस्तान के गेंदबाजों का डटकर सामना किया और अपनी टीम को विजेता बनवाया। हालांकि, यह वही बेन स्टोक्स हैं जिन्हें कभी इंग्लैंड की हार का जिम्मेदार माना गया था। दरअसल, पूरा मामला 2016 के टी20 विश्व कप के फाइनल का है। जब बेन स्टोक्स के खिलाफ वेस्टइंडीज के कार्लोस ब्रेथवेट ने 4 छक्के जड़कर मैच का रुख पलट दिया था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Hardik Pandya के आने के बाद से इस खिलाड़ी को नहीं मिल रहा मौका, कभी था टीम के लिए ट्रंप कार्ड</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईसीसी ने कहा कि अफगानिस्तान सरकार महिला क्रिकेट को फिर से शुरू करने के लिए सैद्धांतिक रूप से सहमत है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/icc-said-afghanistan-government-agrees-in-principle-to-resumption-of-womens-cricket/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/icc-said-afghanistan-government-agrees-in-principle-to-resumption-of-womens-cricket/</guid>
      <description>आईसीसी ने कहा कि अफगानिस्तान सरकार महिला क्रिकेट को फिर से शुरू करने के लिए सैद्धांतिक रूप से सहमत है अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद (आईसीसी) ने रविवार को कहा कि अफगानिस्तान सरकार विश्व संस्था के संविधान का समर्थन करती है और उसने देश में महिला क्रिकेट की बहाली के लिये सैद्धांतिक रूप से सहमति दे दी है। अफगानिस्तान क्रिकेट में विशेषकर महिलाओं के क्रिकेट में पिछले साल अनिश्चितता के बादल छा गये थे जब तालिबान के देश पर कब्जा करने के बाद राजनीतिक परिदृश्य में भारी बदलाव हुए। ऐसी भी खबरें थीं कि अफगानिस्तान की महिलाओं (जिसमें महिला क्रिकेट टीम भी शामिल है।) को तालिबान प्रशासन के अंतर्गत खेलने पर प्रतिबंधित कर दिया गया था।  आईसीसी ने तब देश में क्रिकेट की स्थिति की समीक्षा के लिये एक कार्यकारी दल का गठन किया था। बोर्ड को अफगानिस्तान के कार्यकारी दल से अपडेट मिल गया है जिसमें अफगानिस्तान सरकार के प्रतिनिधियों और अफगानिस्तान क्रिकेट बोर्ड से दोहा में हुई हालिया एक मुलाकात की विस्तृत जानकारी शामिल है। आईसीसी ने कहा कि सरकारी अधिकारी ने दोहराया कि उनकी प्रतिबद्धता पूरी तरह से आईसीसी के संविधान का सम्मान करने और इसका अनुकरण करने की है जिसमें विशेष रूप से विविधता और समावेशिता शामिल है, साथ ही इसमें अफगानिस्तान क्रिकेट बोर्ड सरकारी हस्तक्षेप के बिना स्वंतत्र रूप से काम कर सकता है।  कार्यकारी दल के अध्यक्ष इमरान ख्वाजा ने कहा, ‘‘बैठक सकारात्मक रही और सरकारी प्रतिनिधि आईसीसी के संविधान के पूर्ण समर्थन में थे जिसमें सैद्धांतिक रूप से अफगानिस्तान में महिला क्रिकेट की बहाली शामिल है। ’’ अफगानिस्तान आईसीसी के पूर्ण सदस्य देशों में एक है। अफगानिस्तान की पुरूष टीम ने 2021 और 2022 टी20 विश्व कप में हिस्सा लिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बटलर ने कहा- इंग्लैंड क्रिकेट के सबसे बड़े पलों में स्टोक्स का योगदान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/butler-said-stokes-contributes-to-the-biggest-moments-in-england-cricket/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/butler-said-stokes-contributes-to-the-biggest-moments-in-england-cricket/</guid>
      <description>बटलर ने कहा- इंग्लैंड क्रिकेट के सबसे बड़े पलों में स्टोक्स का योगदान इंग्लैंड के कप्तान जोस बटलर ने टीम की टी20 विश्व कप जीत के बाद रविवार को कहा कि बेन स्टोक्स निश्चित रूप से इंग्लैंड के सबसे महान क्रिकेटर बनने की ओर अग्रसर हैं क्योंकि वह टीम के ‘सबसे बड़े क्षणों में बहुमूल्य योगदान देते हैं। हरफनमौला स्टोक्स ने 2019 एकदिवसीय विश्व कप फाइनल में न्यूजीलैंड के खिलाफ लक्ष्य का पीछा करते हुए नाबाद 84 रनों की पारी खेलकर टीम को विश्व चैम्पियन बनाया था।  उन्होंने रविवार को अपनी पारी की शुरुआत में पाकिस्तान के तेज गेंदबाजों के खिलाफ संघर्ष किया, लेकिन आखिर तक क्रीज पर डटे रहे और नाबाद 52 रनों की पारी खेल कर इंग्लैंड को दूसरी बार टी-20 विश्व कप खिताब जीतने में मदद की। मैच के बाद बटलर से जब पूछा गया कि क्या स्टोक्स इंग्लैंड के अब तक के सबसे महान क्रिकेटर बनने की राह पर हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले तीन वर्षों में भारत में महिला क्रिकेट सर्वकालिक उच्च स्तर पर पहुंचेगा: गांगुली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/women-cricket-in-india-to-reach-all-time-high-in-next-three-years-says-ganguly/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 21:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/women-cricket-in-india-to-reach-all-time-high-in-next-three-years-says-ganguly/</guid>
      <description>अगले तीन वर्षों में भारत में महिला क्रिकेट सर्वकालिक उच्च स्तर पर पहुंचेगा: गांगुली अबुधाबी।&amp;nbsp;बीसीसीआई (भारतीय क्रिकेट बोर्ड) के पूर्व अध्यक्ष सौरव गांगुली का कहना है कि भारत में महिला क्रिकेट अगले तीन वर्षों में सर्वकालिक उच्च स्तर पर पहुंच जायेगा क्योंकि महिला टीम ने पिछले कुछ वर्षों में काफी बेहतरीन खेल दिखाया है। शुक्रवार को अबुधाबी में भारतीय रियल्टी की शीर्ष संस्था ‘क्रेडाई’ की तीन दिवसीय सालाना कांफ्रेंस ‘नैटकॉन 2022’ में पूर्व भारतीय कप्तान ने कहा कि महिला टीम ने पिछले कुछ वर्षों में काफी अच्छा खेल दिखाया है। उन्होंने कहा, ‘‘महिला क्रिकेट शिखर पर है। अगले तीन वर्षों में यह अलग स्तर पर पहुंच जायेगा। हमने पिछले तीन वर्षों में ऐसा किया है।’’&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अगले 1 साल में टीम इंडिया में होंगे कई बड़े बदलाव, T20 प्रारूप में कोहली-रोहित के चयन पर भी संकट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सफेद गेंद के क्रिकेट के इतिहास में भारत सबसे खराब प्रदर्शन करने वाली टीम : वॉन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-worst-performing-team-in-the-history-of-white-ball-cricket-vaughan/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-worst-performing-team-in-the-history-of-white-ball-cricket-vaughan/</guid>
      <description>सफेद गेंद के क्रिकेट के इतिहास में भारत सबसे खराब प्रदर्शन करने वाली टीम : वॉन इंग्लैंड के पूर्व कप्तान माइकल वॉन का कहना है कि सफेद गेंद के क्रिकेट के इतिहास में भारत सबसे खराब प्रदर्शन करने वाली टीम है। उन्होंने आलोचना करते हुए कहा कि टी20 विश्व कप में भारतीय टीम ने पुरानी शैली का क्रिकेट खेला। एक और आईसीसी (अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद) में भारत का अभियान निराशाजनक रहा। इस बार इंग्लैंड ने पूर्व चैम्पियन भारत को गुरूवार को टी20 विश्व कप सेमीफाइनल में 10 विकेट से हरा दिया।  वॉन ने ‘द टेलीग्राफ’ में लिखे अपने कॉलम में कहा, ‘‘भारत इतिहास में सबसे खराब प्रदर्शन करने वाली सफेद गेंद की टीम है। ’’ उन्होंने लिखा, ‘‘हर खिलाड़ी जो इंडियन प्रीमियर लीग में खेलने जाता है, कहता है कि इससे उनके खेल में कितना सुधार हुआ लेकिन भारत ने इससे क्या हासिल किया है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> रबर बॉल क्रिकेट खेलते हुए स्कूप शॉट में महारत हासिल करते सूर्यकुमार ने कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/suryakumar-said-mastered-the-scoop-shot-while-playing-rubber-ball-cricket/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/suryakumar-said-mastered-the-scoop-shot-while-playing-rubber-ball-cricket/</guid>
      <description>रबर बॉल क्रिकेट खेलते हुए स्कूप शॉट में महारत हासिल करते सूर्यकुमार ने कहा सूर्यकुमार यादव का जिम्बाब्वे के तेज गेंदबाज रिचर्ड नगारवा की गेंद पर लगाया गया स्कूप शॉट टी20 विश्वकप में चर्चा का विषय बना हुआ है और इस आक्रामक भारतीय बल्लेबाज ने कहा कि उन्होंने रबड़ बॉल से खेलते हुए इस विशिष्ट शॉट में महारत हासिल की थी। सूर्यकुमार ने रविवार को मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड पर अपने विविधता पूर्ण स्ट्रोक्स से 82000 दर्शकों को मंत्रमुग्ध कर दिया था। उन्होंने 25 गेंदों पर नाबाद 61 रन की पारी खेली जिससे भारत ने पांच विकेट पर 186 रन का मजबूत स्कोर खड़ा किया था। इस 32 वर्षीय बल्लेबाज ने अपनी पारी में चार छक्के और छह चौके लगाए थे। पारी की आखिरी गेंद पर लगाया गया उनका एक शॉट विशिष्ट था। उन्होंने घुटने के बल पर रिचर्ड नगारवा की ऑफ स्टंप से बाहर की फुलटॉस को स्कूप करके छह रन के लिए भेज दिया था। रवि शास्त्री और सुनील गावस्कर जैसे पूर्व खिलाड़ियों ने उनके इस प्रयास की जमकर प्रशंसा की। टी20 में विश्व के नंबर एक बल्लेबाज सूर्य कुमार ने स्टार स्पोर्ट्स के कार्यक्रम में कहा,‘‘ आपको यह समझना होता है कि उस समय गेंदबाज कौन सी गेंद करने वाला है जो कि उस समय कुछ हद तक पूर्व निर्धारित होता है। मैंने रबड़ बॉल क्रिकेट खेलते हुए इस शॉट का जमकर अभ्यास किया था।’’ उन्होंने कहा,‘‘ इसलिए आपको यह जानना होता है कि गेंदबाज उस समय क्या सोच रहा है। तब मैं खुद पर भरोसा करता हूं। आपको पता होता है कि सीमा रेखा कितनी दूर है।&amp;nbsp;जब मैं क्रीज पर होता हूं तो मुझे लगता है कि यह केवल 60-65 मीटर दूर है तथा गेंद की तेजी को भांपकर मैं सही टाइमिंग से शॉट लगाने की कोशिश करता हूं। मैं गेंद को बल्ले के स्वीट स्पॉट पर लेने की कोशिश करता हूं और अगर वह सही तरह से हिट होती है तो सीमा रेखा के बाहर चली जाती है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सूर्य कुमार यादव की बल्लेबाजी देख पाकिस्तानी दिग्गजों के उड़े होश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-former-cricketer-wasim-akram-shoaib-malik-shocked-to-see-surya-kumar-yadav-batting/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 15:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-former-cricketer-wasim-akram-shoaib-malik-shocked-to-see-surya-kumar-yadav-batting/</guid>
      <description>सूर्य कुमार यादव की बल्लेबाजी देख पाकिस्तानी दिग्गजों के उड़े होश भारत के स्टार और टी20 में दुनिया के नंबर वन बल्लेबाज सूर्यकुमार यादव ने हाल ही में जिम्बाब्वे के खिलाफ हुए मैच में अहम भूमिका निभाते हुए तूफानी अर्धशतक जड़ा और टीम को सेमीफाइनल में पहुंचाया। सूर्यकुमार ने इस मैच में 24 गेंदों में चार छक्कों और छह चौकों की मदद से नाबाद 61 रनों की पारी खेली। सूर्यकुमार ने इस मैच में जबरदस्त बल्लेबाजी कर फिर से साबित कर दिया कि आखिर वो क्यों टी20 के बेताज बादशाह बनने के काबिल है। सूर्यकुमार यादव की छक्के चौकों की लड़ी लगाने के बाद हर कोई उनका मुरीद बन गया है। ये कहना गलत नहीं होगा कि सूर्य कुमार यादव इस समय अबतक के अपने करियर के बेस्ट फॉर्म में है।&amp;nbsp;वहीं मैच के बाद सूर्य कुमार यादव की सभी तारीफ कर रहे है। इसी बीच पाकिस्तान के दिग्गज खिलाड़ी वसीम अकरम ने भी उनकी तारीफ की है। वसीम अकरम ने सूर्यकुमार यादव की बल्लेबाजी की तारीफ करते हुए कहा कि वो ऐसी बल्लेबाजी करते हैं कि गेंदबाज को भी भ्रमित कर दें कि वो गेंद कहां फेंके और कहां नहीं। सूर्यकुमार यादव इस तरह की बल्लेबाजी करते हैं जिसके बाद गेंदबाजों के पास गेंद फेंकने को लेकर कोई विकल्प नहीं बचता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;वसीम अकरम ने सूर्यकुमार यादव के खेल को देखकर ये तक कह दिया कि आखिर ये खिलाड़ी किसी और ही दुनिया से आया है। इसका खेल ही ऐसा है। ये दूसरे खिलाड़ियों की अपेक्षा बिलकुल अलग खेलता है। अकरम ने कहा कि सूर्य कुमार यादव को खेलते हुए देखना अपने आप में एक अलग अनुभव होता है। वो कई बार ऐसे शॉट खेलते हैं जिन्हें देखकर यकीन नहीं होता कि ये सच में हुआ है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;वहीं वकार यूनुस ने कहा कि सूर्यकुमार यादव 360 डिग्री का बल्लेबाज है, जो कहीं भी शॉट खेल सकता है। वो सीधा, बैकफुट हर तरफ खेलने में माहिर है। कोई भी गेंदबाज ये तय नहीं कर सकता कि सूर्यकुमार यादव को टी20 क्रिकेट में कैसे आउट किया जा सकता है, क्योंकि उनके खिलाफ योजना नहीं बन सकती है। पाकिस्तान की सीनियर बल्लेबाज शोएब मलिक ने कहा कि सूर्यकुमार यादव ने खुद को अच्छे से तैयार किया है। वो टारगेट करने में माहिर है और उनका शॉट सिलेक्शन कमाल का है। उन्होंने इतना जमकर अभ्यास किया है कि इससे उनका खेल अधिक निखरा है।&amp;nbsp;सूर्यकुमार ने बनाए सबसे अधिक रनबता दें कि सूर्य कुमार यादव अकेले ऐसे बल्लेबाज हैं जिन्होंने इस वर्ष टी20 फॉर्मेट में एक हजार रन का आंकड़ा छुआ है। वो टी20 में 20 गेंदों में अर्धशतक जड़ा है। विश्व कप में लगाया जाने वाला ये चौथा सबसे तेज अर्ध शतक है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>श्रीलंकाई क्रिकेटर धनुष्का गुणतिलका सिडनी में बलात्कार के आरोप में गिरफ्तार, कड़ी कार्रवाई होगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sri-lankan-cricketer-dhanushka-gunatilaka-arrested-for-rape-in-sydney/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 08:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sri-lankan-cricketer-dhanushka-gunatilaka-arrested-for-rape-in-sydney/</guid>
      <description>श्रीलंकाई क्रिकेटर धनुष्का गुणतिलका सिडनी में बलात्कार के आरोप में गिरफ्तार, कड़ी कार्रवाई होगी श्रीलंका के साथ यहां टी20 विश्व कप के लिये आये क्रिकेटर धनुष्का गुणतिलका को यौन उत्पीड़न के आरोप में रविवार को यहां गिरफ्तार किया गया है, जिसके बाद श्रीलंका सरकार को इस घटना की ‘तत्काल जांच’ करने का आदेश देना पड़ा। समझा जाता है कि 31 वर्ष के गुणतिलका को तड़के गिरफ्तार करके सिडनी शहर पुलिस थाने ले जाया गया। दो नवंबर को एक महिला के कथित यौन उत्पीड़न के मामले की जांच के बाद यह कार्रवाई की गई। घटना की जानकारी रखने वाले एक सूत्र ने पीटीआई को बताया ,‘‘ धनुष्का गुणतिलका को कथित बलात्कार के मामले में गिरफ्तार किया गया है। श्रीलंकाई टीम उसके बिना आस्ट्रेलिया से रवाना हो गई है।’’ श्रीलंकाई टीम रविवार को इंग्लैंड से हारकर टूर्नामेंट से बाहर हो गई। श्रीलंका क्रिकेट ने बयान में कहा कि यदि इस खिलाड़ी को दोषी पाया जाता है तो वह उसके खिलाफ कड़ी कार्रवाई करेगा। बयान में कहा गया है,‘‘ अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद से परामर्श करके हम इस मामले की गहन जांच कराएंगे और यदि खिलाड़ी को दोषी पाया जाता है तो उसके खिलाफ कड़ी कार्रवाई करेंगे।’’  श्रीलंका सरकार ने भी इस पर तुरंत प्रतिक्रिया व्यक्त करते हुए श्रीलंका क्रिकेट को तत्काल जांच करने के आदेश दिए। श्रीलंका के खेल मंत्रालय के शीर्ष अधिकारी अमल हर्षा डिसिल्वा ने पत्रकारों से कहा,‘‘ हमने श्रीलंका क्रिकेट को तत्काल जांच करने और रिपोर्ट सौंपने के आदेश दिए हैं।’’ गुणतिलका ने पहले दौर में नामीबिया के खिलाफ खेला था और वह खाता खोले बिना आउट हो गया। इसके बाद चोट के कारण टूर्नामेंट से बाहर हो गया था। श्रीलंकाई टीम ने सुपर 12 चरण के लिये क्वालीफाई किया लेकिन गुप एक में चौथे स्थान पर रही। सिडनी मॉर्निंग हेराल्ड की रिपोर्ट में कहा गया है कि गुणतिलका और महिला ऑनलाइन डेटिंग ऐप के जरिए पिछले कई दिनों से एक दूसरे के संपर्क में थे। समाचार पत्र में इसके साथ ही अपनी रिपोर्ट में कहा है कि इस खिलाड़ी को स्थानीय समयानुसार तड़के एक बजे सिडनी के एक होटल से गिरफ्तार किया गया। उस समय श्रीलंका की टीम स्वदेश जाने के लिए छह बजे की उड़ान पकड़ने के लिए हवाई अड्डा रवाना होने की तैयारी कर रही थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम्बाब्वे से  शर्मनाक  हार के बाद पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेटरों ने टीम चयन पर उठाए सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-pakistan-cricketers-raised-questions-on-team-selection-after-humiliating-defeat/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-pakistan-cricketers-raised-questions-on-team-selection-after-humiliating-defeat/</guid>
      <description>जिम्बाब्वे से शर्मनाक हार के बाद पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेटरों ने टीम चयन पर उठाए सवाल पाकिस्तान की जिंबाब्वे के हाथों शर्मनाक हार के बाद पूर्व क्रिकेटरों ने ‘औसत मानसिकता’ और खराब टीम चयन के लिए टीम की आलोचना की है। पाकिस्तान अपने से कम रैंकिंग के जिंबाब्वे के खिलाफ 130 रन का लक्ष्य भी हासिल नहीं कर पाया था। पाकिस्तान की टीम पहले मैच में भारत से हार गई थी और उसके लिए अब टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में जगह बनाने की राह कठिन हो गई है। पाकिस्तान की एक रन से हार के बाद पूर्व तेज गेंदबाज शोएब अख्तर ने कहा,‘‘ बेहद शर्मनाक और निराशाजनक।&amp;nbsp;सच्चाई यह है कि जिंबाब्वे जैसी टीम को हराने के लिए भी आपको कड़ी मेहनत करनी पड़ेगी। हमारा चयन औसत रहा और हमारी मानसिकता औसत रही जिसके कारण पाकिस्तान क्रिकेट आज संकट में पड़ गया।’’ पूर्व सलामी बल्लेबाज मोहसिन खान ने कहा,‘‘ क्या यही हमारी क्रिकेट है। हम जिंबाब्वे जैसी कम रैंकिंग वाली टीम के खिलाफ 130 रन भी नहीं बना सकते। अगर यही हमारी बल्लेबाजी है तो फिर खुदा हमारी क्रिकेट की मदद करे।’’ अपने जमाने के दिग्गज बल्लेबाज जावेद मियांदाद ने भी टीम के चयन पर सवाल उठाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के पूर्व सलामी बल्लेबाज लालचंद राजपूत ने बदली जिंबाब्वे क्रिकेट की तकदीर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-india-opener-lalchand-rajput-changed-the-fate-of-zimbabwe-cricket/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-india-opener-lalchand-rajput-changed-the-fate-of-zimbabwe-cricket/</guid>
      <description>भारत के पूर्व सलामी बल्लेबाज लालचंद राजपूत ने बदली जिंबाब्वे क्रिकेट की तकदीर पर्थ।&amp;nbsp;लालचंद राजपूत सही तारीख भूल गए लेकिन उन्हें याद है कि यह जुलाई 2018 की बात है जब भारत के इस पूर्व सलामी बल्लेबाज ने जिंबाब्वे की पुरुष टीम के मुख्य कोच का पद संभाला और अगले ही दिन पाकिस्तान के खिलाफ पांच मैचों की एकदिवसीय श्रृंखला की शुरुआत हुई। पाकिस्तान के खिलाफ पहला एकदिवसीय मैच 13 जुलाई 2018 को खेला गया। राजपूत ने बताया कि मैच से एक दिन पहले मुझे जिंबाब्वे क्रिकेट ने सूचित किया कि सीन इर्विन, क्रेग विलियम्स, सिकंदर रजा और ब्रेंडन टेलर बोर्ड के साथ चल रहे वेतन विवाद के कारण बाहर हो गए हैं। मैं हैरान था। उन्होंने कहा, ‘‘जिंबाब्वे क्रिकेट के प्रबंध निदेशक गिवमोर मकोनी ने मुझसे कहा कि हम श्रृंखला रद्द नहीं कर सकते। हमें अनुभवहीन टीम मिली और पहले मैच में हम 100 रन (107 रन) और फिर तीसरे मैच में 50 के आसपास (67 रन) ऑल आउट हो गए। ऐसा होने के बाद मुझे पता था कि मुझे चीजों को बदलने के लिए रुकना होगा।’’ इस पूर्व भारतीय बल्लेबाज ने कहा,“हम 2019 एकदिवसीय विश्व कप के लिए क्वालीफाई करने में विफल रहे और फिर निलंबित हो गए। वह सबसे खराब दौर था इसलिए मुझे केवल चार वर्षों में इस परिवर्तन पर गर्व है।’’ जिंबाब्वे ने बुधवार को पाकिस्तान को एक रन से हराकर टी20 विश्व कप में अपनी सबसे बेहतरीन जीत में से एक हासिल की और इससे राष्ट्रीय टीम के मौजूदा तकनीकी निदेशक राजपूत से ज्यादा खुश कोई नहीं हो सकता था। राजपूत ने कहा, ‘‘मेरा सपना उन्हें ऑस्ट्रेलिया में टी20 विश्व कप के लिए क्वालीफाई करते देखना था। यह सोने पर सुहागा है और मुझे अपने लड़कों पर गर्व है।’’&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup: आयरलैंड के इंग्लैंड को पटखनी देने से जिम्बाब्वे की पाकिस्तान पर रोमांचक जीत तक, लगातार बड़े उलटफेर का शिकार हो रही बड़ी टीमें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः इरफान पठान ने कहा- अन्यों के मुकाबले भारतीय टीम मजबूत स्थिति में है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cricketer-irfan-pathan-interview-on-t20-cricket-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cricketer-irfan-pathan-interview-on-t20-cricket-world-cup-2022/</guid>
      <description>साक्षात्कारः इरफान पठान ने कहा- अन्यों के मुकाबले भारतीय टीम मजबूत स्थिति में है टी-20 वर्ल्ड कप को जीते टीम इंडिया को लंबा वक्त बीत गया। 2007 से देशवासी बेसब्री से इंतजार कर रहे हैं। इंतजार खत्म होने की घड़ी शायद नजदीक आ चुकी है। वर्ल्ड कप का आगाज ऑस्ट्रेलिया में हो चुका है जिसमें भारत को जीत का प्रबल दावेदार मान रहे हैं। पूर्व क्रिकेटर भी इत्तेफाक रखते हैं कि इस बार टी-20 वर्ल्ड ट्रॉफी भारत आएगी। कैसी है टीम इंडिया की तैयारी, इन्हीं बातों को लेकर पूर्व तेज गेंदबाज इरफान पठान से डॉ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
