<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cricket on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/cricket/</link>
    <description>Recent content in Cricket on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2022 15:57:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/cricket/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>सूर्य कुमार यादव की बल्लेबाजी देख पाकिस्तानी दिग्गजों के उड़े होश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-former-cricketer-wasim-akram-shoaib-malik-shocked-to-see-surya-kumar-yadav-batting/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 15:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-former-cricketer-wasim-akram-shoaib-malik-shocked-to-see-surya-kumar-yadav-batting/</guid>
      <description>सूर्य कुमार यादव की बल्लेबाजी देख पाकिस्तानी दिग्गजों के उड़े होश भारत के स्टार और टी20 में दुनिया के नंबर वन बल्लेबाज सूर्यकुमार यादव ने हाल ही में जिम्बाब्वे के खिलाफ हुए मैच में अहम भूमिका निभाते हुए तूफानी अर्धशतक जड़ा और टीम को सेमीफाइनल में पहुंचाया। सूर्यकुमार ने इस मैच में 24 गेंदों में चार छक्कों और छह चौकों की मदद से नाबाद 61 रनों की पारी खेली। सूर्यकुमार ने इस मैच में जबरदस्त बल्लेबाजी कर फिर से साबित कर दिया कि आखिर वो क्यों टी20 के बेताज बादशाह बनने के काबिल है। सूर्यकुमार यादव की छक्के चौकों की लड़ी लगाने के बाद हर कोई उनका मुरीद बन गया है। ये कहना गलत नहीं होगा कि सूर्य कुमार यादव इस समय अबतक के अपने करियर के बेस्ट फॉर्म में है।&amp;nbsp;वहीं मैच के बाद सूर्य कुमार यादव की सभी तारीफ कर रहे है। इसी बीच पाकिस्तान के दिग्गज खिलाड़ी वसीम अकरम ने भी उनकी तारीफ की है। वसीम अकरम ने सूर्यकुमार यादव की बल्लेबाजी की तारीफ करते हुए कहा कि वो ऐसी बल्लेबाजी करते हैं कि गेंदबाज को भी भ्रमित कर दें कि वो गेंद कहां फेंके और कहां नहीं। सूर्यकुमार यादव इस तरह की बल्लेबाजी करते हैं जिसके बाद गेंदबाजों के पास गेंद फेंकने को लेकर कोई विकल्प नहीं बचता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;वसीम अकरम ने सूर्यकुमार यादव के खेल को देखकर ये तक कह दिया कि आखिर ये खिलाड़ी किसी और ही दुनिया से आया है। इसका खेल ही ऐसा है। ये दूसरे खिलाड़ियों की अपेक्षा बिलकुल अलग खेलता है। अकरम ने कहा कि सूर्य कुमार यादव को खेलते हुए देखना अपने आप में एक अलग अनुभव होता है। वो कई बार ऐसे शॉट खेलते हैं जिन्हें देखकर यकीन नहीं होता कि ये सच में हुआ है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;वहीं वकार यूनुस ने कहा कि सूर्यकुमार यादव 360 डिग्री का बल्लेबाज है, जो कहीं भी शॉट खेल सकता है। वो सीधा, बैकफुट हर तरफ खेलने में माहिर है। कोई भी गेंदबाज ये तय नहीं कर सकता कि सूर्यकुमार यादव को टी20 क्रिकेट में कैसे आउट किया जा सकता है, क्योंकि उनके खिलाफ योजना नहीं बन सकती है। पाकिस्तान की सीनियर बल्लेबाज शोएब मलिक ने कहा कि सूर्यकुमार यादव ने खुद को अच्छे से तैयार किया है। वो टारगेट करने में माहिर है और उनका शॉट सिलेक्शन कमाल का है। उन्होंने इतना जमकर अभ्यास किया है कि इससे उनका खेल अधिक निखरा है।&amp;nbsp;सूर्यकुमार ने बनाए सबसे अधिक रनबता दें कि सूर्य कुमार यादव अकेले ऐसे बल्लेबाज हैं जिन्होंने इस वर्ष टी20 फॉर्मेट में एक हजार रन का आंकड़ा छुआ है। वो टी20 में 20 गेंदों में अर्धशतक जड़ा है। विश्व कप में लगाया जाने वाला ये चौथा सबसे तेज अर्ध शतक है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>श्रीलंकाई क्रिकेटर धनुष्का गुणतिलका सिडनी में बलात्कार के आरोप में गिरफ्तार, कड़ी कार्रवाई होगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sri-lankan-cricketer-dhanushka-gunatilaka-arrested-for-rape-in-sydney/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 08:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sri-lankan-cricketer-dhanushka-gunatilaka-arrested-for-rape-in-sydney/</guid>
      <description>श्रीलंकाई क्रिकेटर धनुष्का गुणतिलका सिडनी में बलात्कार के आरोप में गिरफ्तार, कड़ी कार्रवाई होगी श्रीलंका के साथ यहां टी20 विश्व कप के लिये आये क्रिकेटर धनुष्का गुणतिलका को यौन उत्पीड़न के आरोप में रविवार को यहां गिरफ्तार किया गया है, जिसके बाद श्रीलंका सरकार को इस घटना की ‘तत्काल जांच’ करने का आदेश देना पड़ा। समझा जाता है कि 31 वर्ष के गुणतिलका को तड़के गिरफ्तार करके सिडनी शहर पुलिस थाने ले जाया गया। दो नवंबर को एक महिला के कथित यौन उत्पीड़न के मामले की जांच के बाद यह कार्रवाई की गई। घटना की जानकारी रखने वाले एक सूत्र ने पीटीआई को बताया ,‘‘ धनुष्का गुणतिलका को कथित बलात्कार के मामले में गिरफ्तार किया गया है। श्रीलंकाई टीम उसके बिना आस्ट्रेलिया से रवाना हो गई है।’’ श्रीलंकाई टीम रविवार को इंग्लैंड से हारकर टूर्नामेंट से बाहर हो गई। श्रीलंका क्रिकेट ने बयान में कहा कि यदि इस खिलाड़ी को दोषी पाया जाता है तो वह उसके खिलाफ कड़ी कार्रवाई करेगा। बयान में कहा गया है,‘‘ अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद से परामर्श करके हम इस मामले की गहन जांच कराएंगे और यदि खिलाड़ी को दोषी पाया जाता है तो उसके खिलाफ कड़ी कार्रवाई करेंगे।’’  श्रीलंका सरकार ने भी इस पर तुरंत प्रतिक्रिया व्यक्त करते हुए श्रीलंका क्रिकेट को तत्काल जांच करने के आदेश दिए। श्रीलंका के खेल मंत्रालय के शीर्ष अधिकारी अमल हर्षा डिसिल्वा ने पत्रकारों से कहा,‘‘ हमने श्रीलंका क्रिकेट को तत्काल जांच करने और रिपोर्ट सौंपने के आदेश दिए हैं।’’ गुणतिलका ने पहले दौर में नामीबिया के खिलाफ खेला था और वह खाता खोले बिना आउट हो गया। इसके बाद चोट के कारण टूर्नामेंट से बाहर हो गया था। श्रीलंकाई टीम ने सुपर 12 चरण के लिये क्वालीफाई किया लेकिन गुप एक में चौथे स्थान पर रही। सिडनी मॉर्निंग हेराल्ड की रिपोर्ट में कहा गया है कि गुणतिलका और महिला ऑनलाइन डेटिंग ऐप के जरिए पिछले कई दिनों से एक दूसरे के संपर्क में थे। समाचार पत्र में इसके साथ ही अपनी रिपोर्ट में कहा है कि इस खिलाड़ी को स्थानीय समयानुसार तड़के एक बजे सिडनी के एक होटल से गिरफ्तार किया गया। उस समय श्रीलंका की टीम स्वदेश जाने के लिए छह बजे की उड़ान पकड़ने के लिए हवाई अड्डा रवाना होने की तैयारी कर रही थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम्बाब्वे से  शर्मनाक  हार के बाद पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेटरों ने टीम चयन पर उठाए सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-pakistan-cricketers-raised-questions-on-team-selection-after-humiliating-defeat/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-pakistan-cricketers-raised-questions-on-team-selection-after-humiliating-defeat/</guid>
      <description>जिम्बाब्वे से शर्मनाक हार के बाद पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेटरों ने टीम चयन पर उठाए सवाल पाकिस्तान की जिंबाब्वे के हाथों शर्मनाक हार के बाद पूर्व क्रिकेटरों ने ‘औसत मानसिकता’ और खराब टीम चयन के लिए टीम की आलोचना की है। पाकिस्तान अपने से कम रैंकिंग के जिंबाब्वे के खिलाफ 130 रन का लक्ष्य भी हासिल नहीं कर पाया था। पाकिस्तान की टीम पहले मैच में भारत से हार गई थी और उसके लिए अब टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में जगह बनाने की राह कठिन हो गई है। पाकिस्तान की एक रन से हार के बाद पूर्व तेज गेंदबाज शोएब अख्तर ने कहा,‘‘ बेहद शर्मनाक और निराशाजनक।&amp;nbsp;सच्चाई यह है कि जिंबाब्वे जैसी टीम को हराने के लिए भी आपको कड़ी मेहनत करनी पड़ेगी। हमारा चयन औसत रहा और हमारी मानसिकता औसत रही जिसके कारण पाकिस्तान क्रिकेट आज संकट में पड़ गया।’’ पूर्व सलामी बल्लेबाज मोहसिन खान ने कहा,‘‘ क्या यही हमारी क्रिकेट है। हम जिंबाब्वे जैसी कम रैंकिंग वाली टीम के खिलाफ 130 रन भी नहीं बना सकते। अगर यही हमारी बल्लेबाजी है तो फिर खुदा हमारी क्रिकेट की मदद करे।’’ अपने जमाने के दिग्गज बल्लेबाज जावेद मियांदाद ने भी टीम के चयन पर सवाल उठाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के पूर्व सलामी बल्लेबाज लालचंद राजपूत ने बदली जिंबाब्वे क्रिकेट की तकदीर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-india-opener-lalchand-rajput-changed-the-fate-of-zimbabwe-cricket/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-india-opener-lalchand-rajput-changed-the-fate-of-zimbabwe-cricket/</guid>
      <description>भारत के पूर्व सलामी बल्लेबाज लालचंद राजपूत ने बदली जिंबाब्वे क्रिकेट की तकदीर पर्थ।&amp;nbsp;लालचंद राजपूत सही तारीख भूल गए लेकिन उन्हें याद है कि यह जुलाई 2018 की बात है जब भारत के इस पूर्व सलामी बल्लेबाज ने जिंबाब्वे की पुरुष टीम के मुख्य कोच का पद संभाला और अगले ही दिन पाकिस्तान के खिलाफ पांच मैचों की एकदिवसीय श्रृंखला की शुरुआत हुई। पाकिस्तान के खिलाफ पहला एकदिवसीय मैच 13 जुलाई 2018 को खेला गया। राजपूत ने बताया कि मैच से एक दिन पहले मुझे जिंबाब्वे क्रिकेट ने सूचित किया कि सीन इर्विन, क्रेग विलियम्स, सिकंदर रजा और ब्रेंडन टेलर बोर्ड के साथ चल रहे वेतन विवाद के कारण बाहर हो गए हैं। मैं हैरान था। उन्होंने कहा, ‘‘जिंबाब्वे क्रिकेट के प्रबंध निदेशक गिवमोर मकोनी ने मुझसे कहा कि हम श्रृंखला रद्द नहीं कर सकते। हमें अनुभवहीन टीम मिली और पहले मैच में हम 100 रन (107 रन) और फिर तीसरे मैच में 50 के आसपास (67 रन) ऑल आउट हो गए। ऐसा होने के बाद मुझे पता था कि मुझे चीजों को बदलने के लिए रुकना होगा।’’ इस पूर्व भारतीय बल्लेबाज ने कहा,“हम 2019 एकदिवसीय विश्व कप के लिए क्वालीफाई करने में विफल रहे और फिर निलंबित हो गए। वह सबसे खराब दौर था इसलिए मुझे केवल चार वर्षों में इस परिवर्तन पर गर्व है।’’ जिंबाब्वे ने बुधवार को पाकिस्तान को एक रन से हराकर टी20 विश्व कप में अपनी सबसे बेहतरीन जीत में से एक हासिल की और इससे राष्ट्रीय टीम के मौजूदा तकनीकी निदेशक राजपूत से ज्यादा खुश कोई नहीं हो सकता था। राजपूत ने कहा, ‘‘मेरा सपना उन्हें ऑस्ट्रेलिया में टी20 विश्व कप के लिए क्वालीफाई करते देखना था। यह सोने पर सुहागा है और मुझे अपने लड़कों पर गर्व है।’’&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup: आयरलैंड के इंग्लैंड को पटखनी देने से जिम्बाब्वे की पाकिस्तान पर रोमांचक जीत तक, लगातार बड़े उलटफेर का शिकार हो रही बड़ी टीमें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः इरफान पठान ने कहा- अन्यों के मुकाबले भारतीय टीम मजबूत स्थिति में है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cricketer-irfan-pathan-interview-on-t20-cricket-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cricketer-irfan-pathan-interview-on-t20-cricket-world-cup-2022/</guid>
      <description>साक्षात्कारः इरफान पठान ने कहा- अन्यों के मुकाबले भारतीय टीम मजबूत स्थिति में है टी-20 वर्ल्ड कप को जीते टीम इंडिया को लंबा वक्त बीत गया। 2007 से देशवासी बेसब्री से इंतजार कर रहे हैं। इंतजार खत्म होने की घड़ी शायद नजदीक आ चुकी है। वर्ल्ड कप का आगाज ऑस्ट्रेलिया में हो चुका है जिसमें भारत को जीत का प्रबल दावेदार मान रहे हैं। पूर्व क्रिकेटर भी इत्तेफाक रखते हैं कि इस बार टी-20 वर्ल्ड ट्रॉफी भारत आएगी। कैसी है टीम इंडिया की तैयारी, इन्हीं बातों को लेकर पूर्व तेज गेंदबाज इरफान पठान से डॉ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
