<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Government on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/government/</link>
    <description>Recent content in Government on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Dec 2022 06:44:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/government/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>जहरीली शराब मामले के पीड़ितों को मुआवजा देने से इनकार करने पर नीतीश सरकार की आलोचना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nitish-government-criticized-for-refusing-compensation-to-victims-of-spurious-liquor-case/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 06:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nitish-government-criticized-for-refusing-compensation-to-victims-of-spurious-liquor-case/</guid>
      <description>जहरीली शराब मामले के पीड़ितों को मुआवजा देने से इनकार करने पर नीतीश सरकार की आलोचना बिहार में नीतीश कुमार सरकार के सारण जहरीली शराब त्रासदी में मरने वालों के परिजनों को मुआवजा देने से इनकार करने पर शनिवार को विरोधियों और सहयोगियों की ओर से आलोचनाओं का सामना करना पड़ा। सारण जिला प्रशासन ने जहरीली शराब के संदिग्ध सेवन के बाद मंगलवार रात से अब तक 30 मौतों की पुष्टि की है, जो छह साल पहले शराबबंदी के बाद से राज्य में सबसे बड़ी त्रासदी है। हालांकि, विपक्षी दल भाजपा ने बिहार विधानसभा के भीतर और राज्यपाल फागू चौहान को सौंपे गए एक ज्ञापन में लोजपा नेता चिराग पासवान ने दावा किया है कि मरने वालों की संख्या सौ से अधिक है।  चिराग ने पीटीआई-को फोन पर बताया, ‘‘मैं शोक संतप्त परिवार के सदस्यों से मिलने के लिए आज सारण गया और यह जानकर दंग रह गया कि प्रशासन उन पर दबाव डाल रहा था कि वे जहरीली शराब से होने वाली मौतों की रिपोर्ट न करें ताकि त्रासदी की भयावहता को कम किया जा सके। मुझे बताया गया है कि मरने वालों की संख्या 200 से भी अधिक हो सकती है।’’ जमुई के सांसद चिराग ने शोक संतप्त परिवार के सदस्यों को अनुग्रह राशि न दिए जाने को लेकर मुख्यमंत्री की ‘‘जिद’’ पर सवाल उठाते हुए कहा, ‘‘वह दोहरा मापदंड क्यों अपना रहे हैं। शराबबंदी कानून लागू होने के कुछ ही समय बाद 2016 में निकटवर्ती जिले गोपालगंज में जहरीली शराब कांड हुआ था। उन्होंने तब पीड़ितों को मुआवजा दिया था।’’  उल्लेखनीय है कि सबसे लंबे समय तक मुख्यमंत्री पद पर आसीन रहे नीतीश ने मुआवजे के मुद्दे पर अपना रूख स्पष्ट करते हुए शुक्रवार को कहा था कि प्रदेश में शराबबंदी गांधीवादी सिद्धांतों पर आधारित है, सेवन करने वालों ने जिसका उल्लंघन किया है और इसलिए ‘‘ वे इस ‘गंदे काम’ के लिए किसी मुआवजे के हकदार नहीं हैं।’’ भाजपा के वरिष्ठ नेता और प्रदेश की पिछली राजग सरकार में उपमुख्यमंत्री रहे सुशील कुमार मोदी ने भी अलग से सारण का दौरा किया और पीड़ितों को मुआवजा देने पर समान विचार व्यक्त किए।  नीतीश के कभी भरोसेमंद माने जाने वाले सुशील ने कहा, ‘‘मुख्यमंत्री ने शराबबंदी के बावजूद 2016 में गोपालगंज के पीड़ितों को मुआवजा दिया था। अब उनका कहना है कि सारण पीड़ितों को मुआवजा दिए जाने से शराबबंदी प्रभावित होगी। इससे पता चलता है कि वह हर मामले में यू-टर्न लेते रहे हैं।’’ चिराग और सुशील नीतीश के उस कथन कि ‘‘पियोगे तो मरोगे’’ पर नाराजगी जताते हुए इसे बेहद असंवेदनशील बताया। राजनीतिक रणनीतिकार से राजनेता बने प्रशांत किशोर, जो बिहार के मुख्यमंत्री के पूर्व करीबी सहयोगी थे, ने कहा कि मुख्यमंत्री की ‘‘पियोगे तो मरोगे’’ की टिप्पणी पर उन्हें नीतीश के साथ काम करने पर पछतावा हो रहा है।  बाहर से महागठबंधन सरकार का समर्थन कर रही भाकपा माले ने जहरीली शराब से मरने वालों के परिजनों को केवल मुआवजा ही नहीं बल्कि पीड़ित परिवारों के पुनर्वास की भी मांग की है। भाकपा माले ने एक बयान में कहा कि वह शराब माफिया और पूरे राज्य में प्रशासनिक मशीनरी, जिसे उन्होंने सारण जहर त्रासदी के लिए जिम्मेदार ठहराया है, के बीच सांठ-गांठ के विरोध में सोमवार को सड़कों पर उतरेगी। पार्टी ने कहा कि उसने स्थिति का जायजा लेने के लिए शुक्रवार को वर्तमान और पूर्व विधायकों सहित तीन सदस्यीय प्रतिनिधिमंडल को सारण भेजा था।  गौरतलब है कि सीवान प्रशासन ने सारण जिले के कुछ हिस्सों में संदिग्ध जहरीली शराब के सेवन से छह लोगों की मौत की पुष्टि की है। भाकपा माले ने यह भी कहा है कि सरकार को संवेदनशीलता दिखानी चाहिए और न केवल अनुग्रह राशि का भुगतान करने के लिए सहमत होना चाहिए बल्कि उन लोगों के इलाज की जिम्मेदारी लेनी चाहिए जो शराब पीकर बीमार पड़ गए हैं। पार्टी ने कहा कि इस त्रासदी में मरने वाले लोगों के बच्चों की शिक्षा की जिम्मेदारी सरकार को लेनी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एमवीए के घटक दलों ने महाराष्ट्र सरकार के खिलाफ विरोध मार्च निकाला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mva-constituents-take-out-protest-march-against-maharashtra-government/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 23:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mva-constituents-take-out-protest-march-against-maharashtra-government/</guid>
      <description>एमवीए के घटक दलों ने महाराष्ट्र सरकार के खिलाफ विरोध मार्च निकाला महाराष्ट्र में विपक्षी महा विकास आघाड़ी (एमवीए) के घटक दलों ने शक्ति प्रदर्शन के तहत राज्य में एकनाथ शिंदे-भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार के खिलाफ शनिवार को यहां हल्ला बोल विरोध मार्च निकाला और छत्रपति शिवाजी महाराज समेत प्रतिष्ठित हस्तियों के खिलाफ ‘‘अपमानजनक’’ टिप्पणी करने के लिए राज्यपाल भगत सिंह कोश्यारी को हटाने की मांग की। एमवीए के घटक दलों शिवसेना (उद्धव बालासाहेब ठाकरे), राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (राकांपा) और कांग्रेस ने राज्यपाल की टिप्पणी तथा अन्य मुद्दों को लेकर एकनाथ शिंदे के नेतृत्व वाली राज्य सरकार के खिलाफ अपने ‘हल्ला बोल’ प्रदर्शन के खत्म होने पर आयोजित रैली में यह मांग की। राकांपा प्रमुख शरद पवार, पार्टी नेता अजित पवार, पूर्व मुख्यमंत्री उद्धव ठाकरे और कांग्रेस की महाराष्ट्र इकाई के अध्यक्ष नाना पटोले ने छत्रपति शिवाजी महाराज टर्मिनस (सीएसएमटी) में आयोजित रैली को संबोधित किया। रैली का समापन सीएसएमटी में हुआ। पैदल मार्च दोपहर के करीब भायखला में जे जे अस्पताल के पास एक कंपनी से शुरू हुआ था। इस अवसर पर अजित पवार ने कहा, ‘‘महाराष्ट्र को बचाने के लिए राज्यपाल को हटाना चाहिए।’’ शरद पवार ने कहा कि राज्य की राष्ट्रीय हस्तियों का अपमान करने के लिए केंद्र को राज्यपाल कोश्यारी को हटाना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत ने कहा- एक से बढ़कर एक काम किए, सरकार के खिलाफ माहौल नहीं है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-done-more-than-one-thing-there-is-no-atmosphere-against-the-government/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 23:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-done-more-than-one-thing-there-is-no-atmosphere-against-the-government/</guid>
      <description>गहलोत ने कहा- एक से बढ़कर एक काम किए, सरकार के खिलाफ माहौल नहीं है राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने शनिवार को कहा कि उनकी सरकार ने अपने कार्यकाल के पहले चार साल में अनेक महत्वाकांक्षी योजनाओं के जरिए एक से बढ़कर एक काम किए और हर वर्ग का ध्यान रखा। इसके साथ ही उन्होंने दावा किया कि चार साल के बाद भी राज्य सरकार के खिलाफ कोई माहौल (एंटी इनकंबेंसी) नहीं है। उल्लेखनीय है कि दिसंबर 2018 में सत्ता में आई गहलोत सरकार ने अपने कार्यकाल के चार साल शनिवार को पूरा किए। गहलोत ने इस उपलक्ष में यहां जवाहर कला केंद्र में आयोजित राज्य स्तरीय विकास प्रदर्शनी का उद्घाटन किया। उन्होंने कहा,‘‘हमारे चार साल पूरे हो रहे हैं, हमने कोई कमी नहीं रखी, एक से बढ़कर एक काम किए हैं। हमारी योजनाओं की पूरे देश में चर्चा है।’’  मुख्यमंत्री ने कहा कि हर परिवार का ध्यान रखा गया है। उन्होंने कहा कि आज चार साल के बाद जनता में सरकार के खिलाफ माहौल नहीं है, यह पहला मौका है राजस्थान में कि चार साल के कार्यकाल के बाद भी कोई सरकार विरोधी माहौल नहीं है। उन्होंने कहा कि उनकी सरकार ने संवेदनशील, पारदर्शी व जवाबदेह प्रशासन देने के लक्ष्य से काम किया। गहलोत ने कहा कि हमने चुनावी घोषणा पत्र को सरकारी दस्तावेज बनाकर वादों को पूरा किया और जनता की भावनाओं के अनुरूप जन घोषणा पत्र बनाया, जिसको आधार बनाकर नीति निर्माण एवं क्रियान्वयन का कार्य किया जा रहा है। अपनी सरकार की कल्याणकारी योजनाओं का जिक्र करते हुए उन्होंने कहा कि सामाजिक सुरक्षा के लिए लगभग एक करोड़ लोगों को पेंशन दी जा रही है। इंदिरा रसोई योजना में आमजन को पौष्टिक भोजन आठ रुपये में सम्मान के साथ परोसा जा रहा है। उन्होंने कहा कि प्रदेश में महिलाओं और बालिकाओं के माहवारी स्वास्थ्य प्रबंधन के लिए 800 करोड़ रुपये की ‘उड़ान योजना‘ के माध्यम से निशुल्क सैनेटरी नेपकिन का वितरण किया जा रहा है। मुख्यमंत्री ने कहा कि सरकार की योजनाओं से आज 46 लाख घरेलू उपभोक्ताओं और किसानों का बिजली बिल शून्य आ रहा है, जबकि इंदिरा गांधी शहरी रोजगार गारंटी योजना के माध्यम से शहरी क्षेत्र के बेरोजगारों को राहत दी जा रही है। मुख्यमंत्री ने कहा कि राज्य सरकार की प्रत्येक योजना के केन्द्र में गरीब एवं वंचित लोग हैं। उन्होंने कहा कि आमजन को महंगे उपचार से मुक्ति दिलाने के लिए मुख्यमंत्री चिरंजीवी स्वास्थ्य बीमा योजना लागू की है। इसमें 10 लाख रुपये तक का निशुल्क उपचार मिल रहा है। सरकार के ऐतिहासिक निर्णयों से राजस्थान स्वास्थ्य के क्षेत्र में एक मॉडल स्टेट बनकर उभरा है। मुख्यमंत्री ने कहा कि राज्य सरकार ने प्रदेश में मानवीय दृष्टि से पुरानी पेंशन योजना (ओपीएस) को लागू किया। उन्होंने कहा कि हमारा वित्तीय प्रबंधन बेहतरीन रहा है, जिससे राज्य में सभी योजनाओं का सफल क्रियान्वयन हो रहा है। उन्होंने कहा कि केंद्र सरकार भी ओपीएस लागू करे ताकि कार्मिकों में अपने भविष्य के प्रति सुरक्षा की भावना आए।  उन्होंने कहा कि हमारी सोच सामाजिक सुरक्षा प्रदान करने की है, लेकिन केन्द्र सरकार को पूरे देश में एक समान सामाजिक सुरक्षा नीति लागू करनी चाहिए ताकि वृद्धजनों, दिव्यांगों और विधवाओं को जीवन यापन में आसानी हो सके। मुख्यमंत्री ने कहा कि राज्य के 13 जिलों में आमजन और किसानों के लिए पूर्वी राजस्थान नहर परियोजना (ईआरसीपी) अत्यंत महत्वपूर्ण है। इस योजना से राजस्थान के एक बड़े क्षेत्र में पेयजल व सिंचाई जल की आपूर्ति सुनिश्चित होगी। उन्होंने कहा कि केंद्र सरकार को जल्द से जल्द ईआरसीपी को राष्ट्रीय परियोजना घोषित करनी चाहिए, क्योंकि अनावश्यक देरी से परियोजना की लागत बढ़ेगी व लोग इसके लाभ से वंचित होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने कहा कि कल्याणकारी योजनाओं की जरूरतों को पूरा करने के लिए पर्याप्त खाद्यान्न स्टॉक उपलब्ध है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-said-sufficient-food-grain-stock-available-to-meet-the-needs-of-welfare-schemes/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 23:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-said-sufficient-food-grain-stock-available-to-meet-the-needs-of-welfare-schemes/</guid>
      <description>सरकार ने कहा कि कल्याणकारी योजनाओं की जरूरतों को पूरा करने के लिए पर्याप्त खाद्यान्न स्टॉक उपलब्ध है केंद्र ने शनिवार को कहा कि खाद्य सुरक्षा कानून और अन्य कल्याणकारी योजनाओं की जरूरतों को पूरा करने के लिए उसके पास पर्याप्त खाद्यान्न भंडार है। इसके साथ ही सरकार आवश्यक वस्तुओं की कीमतों की नियमित निगरानी भी कर रही है। एक सरकारी बयान के मुताबिक, ‘‘भारत सरकार के पास खाद्य सुरक्षा अधिनियम और अपनी अन्य कल्याणकारी योजनाओं के साथ-साथ प्रधानमंत्री गरीब कल्याण अन्न योजना (पीएमजीकेएवाई) के लिए अतिरिक्त आवंटन की जरूरतों को पूरा करने के लिए केंद्रीय पूल में पर्याप्त खाद्यान्न भंडार मौजूद है।’’ इस बयान के मुताबिक, एक जनवरी, 2023 तक लगभग 159 लाख टन गेहूं और 104 लाख टन चावल उपलब्ध रहेगा जो बफर मानकों से कहीं ज्यादा है। बफर मानकों के तहत एक जनवरी को 138 लाख टन गेहूं और 76 लाख टन चावल रखने की ही जरूरत थी। केंद्रीय खाद्यान्न पूल में 15 दिसंबर तक करीब 180 लाख टन गेहूं और 111 लाख टन चावल उपलब्ध था। एक अप्रैल, एक जुलाई, एक अक्टूबर और एक जनवरी को वर्ष की विशेष तिथियों के लिए बफर मानदंडों की आवश्यकता की परिकल्पना की गई है। मंत्रालय ने कहा कि केंद्रीय पूल के तहत गेहूं और चावल के भंडार की स्थिति हमेशा बफर मानदंडों से काफी ऊपर रही है। केंद्रीय पूल में एक अक्टूबर, 2022 को लगभग 227 लाख टन गेहूं और 205 लाख टन चावल उपलब्ध थे, जबकि एक अक्टूबर को 205 लाख टन गेहूं और 103 लाख टन चावल ही बफर मानदंड के तहत होने की आवश्यकता थी। मंत्रालय ने कहा, ‘‘हालांकि न्यूनतम समर्थन मूल्य (एमएसपी) से अधिक कीमतों पर किसानों द्वारा खुले बाजार में गेंहूं की बिक्री करने के अलावा कम उत्पादन होने से भी पिछले सत्र में गेहूं की खरीद कम हुई थी। इसके बावजूद गेहूं की अगली फसल आने तक देश की जरूरत को पूरा करने के लिए केंद्रीय पूल में गेहूं का पर्याप्त भंडार उपलब्ध होगा।’’ इसके अलावा, केंद्रीय पूल में पर्याप्त गेहूं का स्टॉक सुनिश्चित करने के लिए एनएफएसए के साथ पीएमजीकेएवाई के तहत किए गए आवंटन को भी चावल के पक्ष में संशोधित किया गया है। पीएमजीकेएवाई के तहत केंद्र सरकार एनएफएसए के दायरे में आने वाले लगभग 80 करोड़ लोगों को प्रति माह पांच किलोग्राम खाद्यान्न मुफ्त देती है। केंद्र सरकार ने इस साल गेहूं की फसल का एमएसपी बढ़ाकर 2,125 रुपये प्रति क्विंटल कर दिया है जो पिछले साल रबी विपणन सत्र में 2,015 रुपये प्रति क्विंटल था। गेहूं की खरीद अप्रैल से शुरू होगी और प्रारंभिक अनुमानों के मुताबिक पिछले वर्ष की तुलना में गेहूं की बुवाई में काफी वृद्धि हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत ने कहा कि राजस्थान सरकार पुरानी पेंशन योजना को बहाल करने के फैसले पर कायम रहेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-rajasthan-government-will-stick-to-the-decision-to-restore-the-old-pension-scheme/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 23:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-rajasthan-government-will-stick-to-the-decision-to-restore-the-old-pension-scheme/</guid>
      <description>गहलोत ने कहा कि राजस्थान सरकार पुरानी पेंशन योजना को बहाल करने के फैसले पर कायम रहेगी राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने सरकारी कर्मचारियों के लिए पुरानी पेंशन योजना (ओपीएस) को बहाल करने की आलोचना को खारिज करते हुए शनिवार को कहा कि ओपीएस के रहते हुए भी देश में विकास हुआ है। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि राज्य सरकार ओपीएस बहाल करने के अपने फैसले पर कायम रहेगी। गहलोत अपनी सरकार के चार साल पूरे होने पर यहां अपने सरकारी निवास पर संवाददाता से बात कर रहे थे। राज्य में ओपीएस बहाल किए जाने के बाद उठे विवाद को लेकर एक सवाल के जवाब में उन्होंने कहा कि ओपीएस को मानवीय दृष्टिकोण से बहाल किया गया, जबकि किसी ने इसकी मांग नहीं की थी। मुख्यमंत्री ने कहा,‘‘अभी देश में ओपीएस बहाल करने को लेकर बहस चल रही है। नीति आयोग सहित अनेक अर्थशास्त्रियों ने इसका विरोध किया है। उनका विरोध एक अर्थशास्त्री के दृष्टिकोण से हो रहा होगा .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> हाई कोर्ट ने कहा कि गुजराती भाषा पर गुजरात सरकार की नीति को स्कूलों को लागू करना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/high-court-said-schools-should-implement-gujarat-governments-policy-on-gujarati-language/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/high-court-said-schools-should-implement-gujarat-governments-policy-on-gujarati-language/</guid>
      <description>हाई कोर्ट ने कहा कि गुजराती भाषा पर गुजरात सरकार की नीति को स्कूलों को लागू करना चाहिए गुजरात उच्च न्यायालय ने कहा है कि सीबीएसई और आईसीएसई जैसे अन्य बोर्ड से संबद्ध राज्य के स्कूल पहली से आठवीं कक्षा में गुजराती को एक अनिवार्य विषय के रूप में पढ़ाने की गुजरात सरकार की नीति को लागू करने से इनकार नहीं कर सकते। गुजरात सरकार द्वारा अप्रैल 2018 में पेश की गई नीति के कार्यान्वयन के संबंध में एक जनहित याचिका पर सुनवाई करते हुए शुक्रवार को न्यायमूर्ति सोनिया गोकानी ने कहा कि अगर सरकार स्कूलों को बाध्य करने में ‘‘असहाय’’ महसूस करती है, तो अदालत आवश्यक निर्देश जारी करेगी।  ‘‘मातृअभियान’’ नामक एनजीओ ने इस साल अक्टूबर में जनहित याचिका दायर कर उच्च न्यायालय से गुजराती पर राज्य सरकार की नीति को स्कूलों में अक्षरश: लागू करने का निर्देश देने का अनुरोध किया था। शुक्रवार को सुनवाई के दौरान एनजीओ की ओर से पेश अधिवक्ता अर्चित जानी ने न्यायमूर्ति सोनिया गोकानी और न्यायमूर्ति मोना भट्ट की पीठ को सूचित किया कि एक आरटीआई आवेदन के अनुसार, 15 स्कूलों ने बताया है कि गुजराती उनके पाठ्यक्रम का हिस्सा नहीं है।  अर्चित ने कहा, ‘‘वे (स्कूल) गुजराती नहीं पढ़ा रहे हैं। और (सरकार की नीति का पालन नहीं करने के लिए) कोई कार्रवाई नहीं की गई है। उनके (सरकार के) हलफनामे में यह स्पष्ट नहीं है कि सरकार ऐसे स्कूलों के खिलाफ क्या कार्रवाई करेगी।’’ जवाब में राज्य सरकार ने कहा कि वह नियमों का पालन नहीं करने वाले स्कूलों का पता लगाने के लिए सभी जिलों से आंकड़े जुटा रही है। न्यायमूर्ति गोकानी ने कहा, ‘‘आप असहाय महसूस नहीं करें क्योंकि आप राज्य हैं और यह आपकी नीति है। आपको (सरकार) उन्हें (स्कूलों को) यह स्पष्ट करना होगा कि उन्हें इस नीति को लागू करना है। अन्यथा, इसके क्या परिणाम होंगे, यह आपको तय करना है। बोर्ड का अपना पाठ्यक्रम हो सकता है, लेकिन वे इस नीति को ना नहीं कह सकते। अगर उन्हें गुजरात में काम करना है, तो उन्हें नीति को लागू करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने निजी अधिवक्ताओं को विभागीय मामलों में पैरवी के लिए नियुक्त करने पर रोक लगायी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-bans-appointment-of-private-advocate-for-appearing-in-departmental-matters/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-bans-appointment-of-private-advocate-for-appearing-in-departmental-matters/</guid>
      <description>सरकार ने निजी अधिवक्ताओं को विभागीय मामलों में पैरवी के लिए नियुक्त करने पर रोक लगायी उत्‍तर प्रदेश सरकार ने सरकारी खजाने का पैसा बचाने के इरादे से अपने विभिन्न विभागों और एजेंसियों को विशेष निजी अधिवक्ताओं को इलाहाबाद उच्च न्यायालय और उसकी लखनऊ खंडपीठ में उनके मामले लड़ने के लिए नियुक्त करने पर रोक लगा दी है। शासन के न्याय विभाग के विशेष सचिव इंद्रजीत सिंह ने शुक्रवार को इस संबंध में आदेश जारी किया। आदेश में कहा गया है कि उच्च न्यायालय में पहले से नियुक्त सरकारी अधिवक्ता मामलों को संभालने के लिए पर्याप्त रूप से सक्षम हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संरा ने म्यांमा जुंटा, तालिबान, लीबिया की विरोधी सरकार को सीट देने से इनकार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/un-denies-seat-to-myanmar-junta-taliban-libyan-rival-government/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 21:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/un-denies-seat-to-myanmar-junta-taliban-libyan-rival-government/</guid>
      <description>संरा ने म्यांमा जुंटा, तालिबान, लीबिया की विरोधी सरकार को सीट देने से इनकार किया संयुक्त राष्ट्र महासभा ने म्यांमा की सैन्य सरकार जुंटा, अफगानिस्तान के तालिबान शासकों और लीबिया की विरोधी सरकार का विश्व निकाय में अपने-अपने देश की सीट संभालने का अनुरोध शुक्रवार को खारिज कर दिया। संयुक्त राष्ट्र के 193 सदस्य देशों ने ‘क्रेडेंशियल्स कमेटी’ की उस सिफारिश को मंजूरी देने के लिए सर्वसम्मति से वीटो किया कि संयुक्त राष्ट्र में अपने-अपने राजदूत भेजने के इन तीनों देशों के अनुरोध को खारिज किया जाए। इस फैसले का मतलब है कि संयुक्त राष्ट्र में म्यांमा का प्रतिनिधित्व क्याव मो तुन करते रहेंगे, जो आंग सान सू ची के नेतृत्व वाली निर्वाचित सरकार को एक फरवरी 2021 को सत्ता से बेदखल किए जाने के वक्त म्यांमा के राजदूत थे।  वहीं, अफगानिस्तान की सीट राष्ट्रपति अशरफ गनी की अगुवाई वाली देश की पूर्व सरकार के पास रहेगी, जिन्हें तालिबान ने अगस्त 2021 में सत्ता से बेदखल कर दिया था। इसी तरह, पश्चिमी लीबिया में राजधानी त्रिपोली स्थित सरकार का प्रतिनिधित्व करने वाले राजदूत ताहिर एलसोनी देश के राजदूत बने रहेंगे। ‘क्रेडेंशियल्स कमेटी’ की अध्यक्ष एवं संयुक्त राष्ट्र में गुयाना की राजदूत कैरोलिन रोड्रिगेज बिर्केत ने कहा, ‘‘महासभा के 77वें सत्र में समिति ने म्यांमा, अफगानिस्तान और लीबिया के प्रतिनिधियों से जुड़े परिचय पत्रों पर विचार-विमर्श को भविष्य के लिए टालने का फैसला किया है। महासभा का यह सत्र अगले साल सितंबर में खत्म होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिंदे सरकार के खिलाफ MVA का विरोध प्रदर्शन, उद्धव ठाकरे और अजीत पवार शामिल, वलसे पाटिल बोले- इतिहास को बदलने की न करें कोशिश </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mva-protest-against-shinde-government-uddhav-thackeray-and-ajit-pawar-include/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 13:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mva-protest-against-shinde-government-uddhav-thackeray-and-ajit-pawar-include/</guid>
      <description>शिंदे सरकार के खिलाफ MVA का विरोध प्रदर्शन, उद्धव ठाकरे और अजीत पवार शामिल, वलसे पाटिल बोले- इतिहास को बदलने की न करें कोशिश छत्रपति शिवाजी महाराज पर विवादित टिप्पणी को लेकर एकनाथ शिंदे सरकार और महाराष्ट्र के राज्यपाल बीएस कोश्यारी के खिलाफ मुंबई में महाराष्ट्र विकास अघाड़ी (एमवीए) द्वारा विरोध मार्च निकाला गया। एनसीपी नेता दिलीप वाल्से पाटिल ने कहा कि छत्रपति शिवाजी महाराज, डॉ सावित्रीबाई फुले और अन्य महानुभावों के खिलाफ कुछ भी कहा जाए तो महाराष्ट्र की जनता बर्दाश्त नहीं करेगी। शिंदे सरकार को हमारा संदेश है कि उन्हें राज्य के इतिहास को बदलने की कोशिश नहीं करनी चाहिए।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Mumbai: एसीबी ने दो पुलिसकर्मियों को रिश्वत लेने के आरोप में गिरफ्तार कियाशिवसेना नेता उद्धव ठाकरे और राकांपा नेता अजीत पवार मुंबई में महाराष्ट्र विकास अघाड़ी (एमवीए) द्वारा राज्य सरकार और राज्यपाल बीएस कोश्यारी के खिलाफ छत्रपति शिवाजी महाराज पर उनकी विवादास्पद टिप्पणी को लेकर विरोध मार्च में शामिल हुए। बता दें कि शहर में कोई अप्रिय घटना न हो इसके लिए 2,500 से अधिक पुलिसकर्मियों को सड़कों पर तैनात किया गया है। कानून व्यवस्था बनाए रखने के लिए 317 पुलिस अधिकारी, 1,870 कांस्टेबल, राज्य रिजर्व पुलिस बल के 22 प्लाटून और दंगा नियंत्रण पुलिस के कम से कम 30 दस्ते मौजूद हैं।&amp;nbsp;शिंदे सरकार के खिलाफ एमवीए में कांग्रेस नेता बालासाहेब थोराट ने कहा कि कुछ प्रमुख परियोजनाओं को महाराष्ट्र से हटाकर गुजरात को दे दिया गया और वहां भाजपा ने चुनाव जीता। महाराष्ट्र की जनता अपने वोट से भाजपा को कड़ा संदेश देगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब में हेल्थी और सस्ती शराब लाएगी भगवंत मान सरकार, बोतलों के बजाय पाउच में मिला करेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhagwant-mann-government-will-bring-healthy-and-cheap-liquor-in-punja/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 12:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhagwant-mann-government-will-bring-healthy-and-cheap-liquor-in-punja/</guid>
      <description>पंजाब में हेल्थी और सस्ती शराब लाएगी भगवंत मान सरकार, बोतलों के बजाय पाउच में मिला करेगा बिहार में शराबबंदी कानून लागू होने के बाद से ही अवैध शराब की बड़ी खेप बरामद हो रही है। सारण और सीवान जिले में जहरीली शराब पीने से अब तक 57 लोगों की मौत हो गई है। पंजाब की भगवंत मान सरकार ने सुप्रीम कोर्ट को बताया है कि वो अवैध शराब से लोगों को दूर करने के लिए एक स्वस्थ विकल्प के रूप में देसी शराब का हेल्दी वैरिएंट प्रदान करने की योजना बना रही है। भगवंत मान ने कहा कि अवैध रूप से पीसा घर का बना शराब के लिए एक &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिंदे सरकार के विरोध में MVA का हल्ला बोल मार्च, मुंबई में 2,500 पुलिसकर्मी तैनात, बीजेपी का जवाब में &#39;माफी मांगो&#39; प्रदर्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mva-halla-bol-march-against-shinde-government/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 12:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mva-halla-bol-march-against-shinde-government/</guid>
      <description>शिंदे सरकार के विरोध में MVA का हल्ला बोल मार्च, मुंबई में 2,500 पुलिसकर्मी तैनात, बीजेपी का जवाब में &amp;lsquo;माफी मांगो&amp;rsquo; प्रदर्शन मुंबई की सड़कों पर आज दो विरोध मार्च देखने को मिलेंगे। एक विपक्षी महा विकास अघाड़ी (एमवीए) के &#39;हल्ला बोल&#39; द्वारा एकनाथ शिंदे की सरकार के खिलाफ और दूसरा सत्तारूढ़ सहयोगी भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) द्वारा प्रति-विरोध है। अधिकारियों ने बताया कि शहर में कोई अप्रिय घटना न हो इसके लिए 2,500 से अधिक पुलिसकर्मियों को सड़कों पर तैनात किया गया है। एक अधिकारी ने कहा कि कानून व्यवस्था बनाए रखने के लिए मार्च के रास्ते में पर्याप्त संख्या में पुलिसकर्मियों को तैनात किया गया है।इसे भी पढ़ें: Mumbai: एसीबी ने दो पुलिसकर्मियों को रिश्वत लेने के आरोप में गिरफ्तार कियाउन्होंने कहा कि कानून व्यवस्था बनाए रखने के लिए 317 पुलिस अधिकारी, 1,870 कांस्टेबल, राज्य रिजर्व पुलिस बल के 22 प्लाटून और दंगा नियंत्रण पुलिस के कम से कम 30 दस्ते मौजूद रहेंगे। शिवसेना, राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (एनसीपी) और कांग्रेस के नेताओं के अनुसार, एमवीए विरोध के कारणों में से एक छत्रपति शिवाजी महाराज और महात्मा ज्योतिबा फुले जैसे राज्य के प्रतीक का &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने नियमित वाहन पंजीकरण को भारत श्रृंखला में बदलने की अनुमति दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-allows-conversion-of-regular-vehicle-registration-to-bharat-series/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 07:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-allows-conversion-of-regular-vehicle-registration-to-bharat-series/</guid>
      <description>सरकार ने नियमित वाहन पंजीकरण को भारत श्रृंखला में बदलने की अनुमति दी सड़क परिवहन एवं राजमार्ग मंत्रालय ने नियमित वाहन पंजीकरणों को भारत श्रृंखला (बीएच) के नंबरों में बदलने की अनुमति दे दी है। यह कदम बीएच श्रृंखला पारिस्थितिकी तंत्र के दायरे को व्यापक बनाने के उपायों के तहत उठाया गया है। अभी तक केवल नए वाहन ही बीएच श्रृंखला के निशान या चिह्न का विकल्प चुन सकते थे। सड़क परिवहन एवं राजमार्ग मंत्रालय ने शुक्रवार को एक आधिकारिक बयान में कहा कि बीएच श्रृंखला पंजीकरण चिह्न नियमों के क्रियान्वयन के दौरान बीएच श्रृंखला पारिस्थितिकी तंत्र को मजबूत करने के लिए कई प्रतिवेदन मिले हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bihar: तेजस्वी ने किया सरकार का बचाव, बोले- भाजपा शासित UP और हरियाणा हो रही शराब की सप्लाई </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tejashwi-defended-the-government-bjp-ruled-up-and-haryana-are-getting-liquor-supply/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 19:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tejashwi-defended-the-government-bjp-ruled-up-and-haryana-are-getting-liquor-supply/</guid>
      <description>Bihar: तेजस्वी ने किया सरकार का बचाव, बोले- भाजपा शासित UP और हरियाणा हो रही शराब की सप्लाई बिहार में जहरीली शराब पीने से लगभग 58 लोगों की मौत हो गई है। बिहार में शराबबंदी कानून लागू है। बावजूद इसके लोग शराब का सेवन कर रहे हैं। भाजपा का दावा है कि सरकार की विफलता की वजह से बिहार में शराब का सेवन अभी भी जारी है। इन सबके बीच भाजपा जबरदस्त तरीके से नीतीश कुमार और उनकी सरकार के खिलाफ प्रदर्शन कर रही है। नीतीश कुमार और उनकी सरकार के खिलाफ भाजपा का प्रदर्शन आज भी जारी रहा। भाजपा लगातार नीतीश कुमार का इस्तीफा मांग रही है। इसके अलावा बिहार में राष्ट्रपति शासन की भी मांग की जा रही है। हालांकि, नीतीश कुमार साफ तौर पर यह कह रहे हैं कि जो भी शराब पिएगा, वह मरेगा। शराब पीना ठीक नहीं है और किसी धर्म में नहीं लिखा है कि आपको शराब पीना है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Bihar : दोनों सदनों में छाया रहा सारण जहरीली शराब त्रासदी का मामला, मृतक संख्या बढ़कर 30 हुई</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Private Institutions पर राजस्थान सरकार लगाएगी लगाम, ला सकती है विधेयक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rajasthan-government-may-bring-a-bill-to-curb-private-educational-institutions/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 18:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rajasthan-government-may-bring-a-bill-to-curb-private-educational-institutions/</guid>
      <description>Private Institutions पर राजस्थान सरकार लगाएगी लगाम, ला सकती है विधेयक जयपुर। राजस्थान सरकार द्वारा बहुप्रतीक्षित ‘राजस्थान निजी शैक्षिक नियामक प्राधिकरण विधेयक-2022’ विधानसभा के आगामी बजट सत्र में पेश किए जाने की संभावना है। इसमें राज्य सरकार एक नियामक प्राधिकरण के माध्यम से छात्रों में तनाव सहित विभिन्न मुद्दों को हल करने का प्रयास करेगी। विभिन्न प्रतियोगी परीक्षाओं और प्रवेश परीक्षाओं की तैयारियों के लिए कोटा में रहने वाले छात्रों द्वारा अवसाद सहित अन्य कारणों से आत्महत्या किए जाने की पृष्ठभूमि में सरकार ने करीब तीन साल पहले ही इस विधेयक को लाने पर काम करना शुरू किया था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस विधेयक पर काम 2020 में शुरू हुआ और इसका मसौदा भी तैयार है। प्राप्त सूचना के अनुसार, गुणवत्तापूर्ण शिक्षा सुनिश्चित करने के लिए राजस्थान निजी शिक्षा विनियामक प्राधिकरण की स्थापना का प्रावधान करने वाला यह विधेयक निजी शिक्षा संस्थानों और कोचिंग/ट्यूशन केंद्रों द्वारा लगाए जाने वाले शिक्षण शुल्क, वार्षिक शुल्क वृद्धि, आवश्यक अध्ययन सामग्री की लागत और अन्य शुल्कों की संरचना को भी नियमित करेगा। मसौदे के अनुसार, इस प्रस्तावित प्राधिकरण की अध्यक्षता किसी प्रतिष्ठित शिक्षाविद को सौंपी जाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;अध्यक्ष की जिम्मेदारी होगी कि वह छात्रों के लिए अध्ययन के घंटे तय करने संबंधी अलग-अलग प्रावधान करेंगे, नियमित विषय परीक्षणों के बीच पर्याप्त समयांतर सुनिश्चित करेंगे ताकि छात्रों के मानसिक व शारीरिक स्वास्थ्य पर कोई अनुचित दबाव ना पड़े। मसौदा विधेयक के अनुसार, एक ‘करियर परामर्श सेल’ भी बनेगा जो छात्रों को (इंजीनियरिंग, मेडिकल से इतर) विभिन्न संभावित करियर क्षेत्रों के बारे में बताएगा जहां वे अपना उज्जवल भविष्य बना सकते हैं, ताकि उन्हें अपने भविष्य को लेकर अत्यंत मानसिक दबाव का सामना न करना पड़े।&amp;nbsp;&amp;nbsp;प्रस्तावित प्राधिकरण कोचिंग/ट्यूशन केंद्रों के फर्जी विज्ञापन, झूठे दावों (किसी परीक्षा विशेष में चयनित छात्रों की संख्या, फैकल्टी का नाम और अन्य) के कदाचार पर लगाम लगाने के लिए कदम उठाएगा। यह फर्जी विज्ञापनबाजी और टॉपर्स के महिमामंडन को हतोत्साहित करने के उपाय भी करेगा ताकि अपना रिजल्ट खराब होने पर बच्चे हतोत्साहित न हों। मसौदा विधेयक के अनुसार, ‘‘शैक्षणिक संस्थानों में छात्रों का मानसिक और शारीरिक स्वास्थ्य सुनिश्चित करने के लिए यह प्राधिकरण छात्रों के नियमित परामर्श, मनोरंजन और सुरक्षा के लिए नियम बनाएगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;यह हर संस्थान में एक परामर्श और सलाह प्रकोष्ठ की स्थापना को अनिवार्य करेगा।’’ इसके अनुसार, ‘‘साथ ही छात्राओं की सुरक्षा सुनिश्चित करने के लिए विशेष निर्देश जारी किए जाएंगे। निजी शिक्षण संस्थानों के सभी स्तरों पर ‘अलग-अलग सक्षम’ छात्रों, शिक्षकों और गैर-शिक्षण कर्मचारियों के लिए भी विशेष प्रावधान किए जाएंगे।’’ प्राधिकरण कोचिंग केंद्रों में दाखिला लेकर पढ़ने वाले छात्रों तथा उनके माता-पिता को होने वाले अत्यंत तनाव के गंभीर मुद्दे का समाधान करना चाहता है। प्राधिकरण छात्रों और अभिभावकों के लिए 24 घंटे हेल्पलाइन की स्थापना को अनिवार्य करेगा और कोचिंग केंद्रों के लिए एक तर्कसंगत शुल्क संरचना विकसित करने का प्रावधान भी करेगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आधिकारिक सूत्रों ने बताया कि विधेयक को विधानसभा के अगले सत्र में पेश किए जाने की संभावना है। राज्य सरकार ने पिछले महीने प्रदेश में संचालित कोचिंग संस्थानों में पढ़ने/रहने वाले विद्यार्थियों को मानसिक सहयोग एवं सुरक्षा प्रदान करने के उद्देश्य से दिशा-निर्देश जारी किये थे। दिशानिर्देशों का उद्देश्य छात्रों के लिए तनाव मुक्त और सुरक्षित वातावरण सुनिश्चित करना था। उल्लेखनीय है कि कोटा में प्रवेश परीक्षाओं की तैयारी कर रहे तीन छात्रों ने हाल ही में आत्महत्या कर ली थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;नीट की तैयारी कर रहे अंकुश आनंद (18) और जेईई की तैयारी कर रहे उज्ज्वल कुमार (17) ने सोमवार सुबह अपने पीजी के कमरों में फंदे से लटककर आत्महत्या कर ली। दोनों बिहार के रहने वाले थे। पुलिस ने बताया कि तीसरा छात्र प्रणव वर्मा (17) मध्य प्रदेश का रहने वाला था और वह नीट की तैयारी कर रहा था। उसने रविवार देर रात अपने हॉस्टल में कथित तौर पर कुछ जहरीला पदार्थ खाकर आत्महत्या कर ली। देशभर के दो लाख से अधिक छात्र कोटा में विभिन्न संस्थानों में मेडिकल तथा इंजीनियरिंग कॉलेजों में प्रवेश परीक्षाओं के लिए कोचिंग ले रहे हैं और करीब 3,500 हॉस्टल तथा पीजी में रह रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tawang में टकराव पर राहुल गांधी बोले, सरकार मुद्दे को कर रही नजरअंदाज, युद्ध की तैयारी कर रहा चीन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-on-the-confrontation-in-tawang-the-government-is-ignoring-the-issue/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 16:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-on-the-confrontation-in-tawang-the-government-is-ignoring-the-issue/</guid>
      <description>Tawang में टकराव पर राहुल गांधी बोले, सरकार मुद्दे को कर रही नजरअंदाज, युद्ध की तैयारी कर रहा चीन अरुणाचल प्रदेश के तवांग में भारत और चीन की सेना के बीच 9 दिसंबर को झड़प हो गई थी। इसको लेकर रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह ने संसद में बताया कि चीन ने एलएसी पर यथास्थिति को एकतरफा बदलने की कोशिश की। भारतीय सेना ने उनका मुंह तोड़ जवाब दिया और उन्हें वापस खदेड़ भेजा। हालांकि, इस पर विपक्ष जबरदस्त तरीके से सरकार पर सवाल खड़े कर रहा है। कांग्रेस सड़क से लेकर संसद तक सरकार को घेरने की कोशिश कर रही है। वहीं, अब राहुल गांधी का भी बयान सामने आ गया है। राहुल गांधी ने साफ तौर पर कहा है कि सरकार गंभीर मुद्दे को नजरअंदाज कर रही है। चीन युद्ध की तैयारी कर चुका है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: क्या PLA ने गलवान के सैन्य बंदियों को &#39;कबूलनामा&#39; के लिए किया था बाध्य, सामने आया चीन का प्रोपगेंडा वीडियो</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maharashtra: राज्य में यहूदी स्थानों पर पर्यटन को बढ़ावा देगी सरकार </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-promote-tourism-in-jewish-places-in-the-state/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 10:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-promote-tourism-in-jewish-places-in-the-state/</guid>
      <description>Maharashtra: राज्य में यहूदी स्थानों पर पर्यटन को बढ़ावा देगी सरकार मुंबई। महाराष्ट्र में यहूदी विरासत स्थलों को पर्यटन केंद्रों के रूप में बढ़ावा दिया जाएगा। राज्य के पर्यटन मंत्री मंगल प्रभात लोढ़ा ने इस संबंध में बृहस्पतिवार को मुंबई में इजराइली वाणिज्य दूतावास के अधिकारियों के साथ एक आशय पत्र पर हस्ताक्षर किए। लोढ़ा ने कहा, ‘‘महाराष्ट्र सरकार राज्य में पर्यटन को बढ़ावा देने के लिए यहूदी स्मारकों और अन्य स्थानों का संरक्षण करेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक जनवरी को 159 लाख टन होगा गेहूं का भंडार, बफर मानदंड से कहीं अधिक : सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-said-wheat-stock-will-be-159-lakh-tonnes-on-january-1-much-more-than-the-buffer-norm/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 07:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-said-wheat-stock-will-be-159-lakh-tonnes-on-january-1-much-more-than-the-buffer-norm/</guid>
      <description>एक जनवरी को 159 लाख टन होगा गेहूं का भंडार, बफर मानदंड से कहीं अधिक : सरकार सरकार ने बृहस्पतिवार को कहा कि एक जनवरी, 2023 को केंद्रीय पूल में गेहूं का भंडार करीब 159 लाख टन का होगा जबकि बफर मानदंड के हिसाब से यह 138 लाख टन ही होना चाहिये था। एक सरकारी बयान में कहा गया, ‘‘भारत सरकार के पास एनएफएसए (राष्ट्रीय खाद्य सुरक्षा अधिनियम) और अन्य कल्याणकारी योजनाओं के साथ-साथ पीएमजीकेएवाई (प्रधानमंत्री गरीब कल्याण अन्न योजना) के अतिरिक्त आवंटन की आवश्यकता को पूरा करने के लिए केंद्रीय पूल के तहत पर्याप्त खाद्यान्न स्टॉक है।’’ एक जनवरी, 2023 तक लगभग 159 लाख टन गेहूं उपलब्ध होगा, जो 138 लाख टन के बफर मानक की जरूरत से कहीं अधिक है। 12 दिसंबर तक केंद्रीय पूल में करीब 182 लाख टन गेहूं उपलब्ध है। इसमें कहा गया है, ‘‘भारत सरकार गेहूं के मूल्य परिदृश्य से अच्छी तरह वाकिफ है और अन्य जिंसों के साथ-साथ साप्ताहिक आधार पर नियमित रूप से इसकी निगरानी कर रही है और जरूरत पड़ने पर सुधारात्मक कदम उठा रही है।’’ केंद्र ने आगे किसी भी मूल्य वृद्धि को रोकने के लिए सक्रिय कदम उठाए हैं और 13 मई, 2022 से निर्यात नियम लागू किए गए हैं। बयान में कहा गया है कि इसके अलावा एनएफएसए के साथ-साथ पीएमजीकेएवाई के तहत आवंटन भी कल्याणकारी योजनाओं की आवश्यकताओं को पूरा करने के मकसद से केंद्रीय पूल में पर्याप्त गेहूं स्टॉक रखने के लिए चावल के पक्ष में संशोधित किया गया है। केंद्र ने इस साल गेहूं की फसल का एमएसपी (न्यूनतम समर्थन मूल्य) बढ़ाकर 2,125 रुपये प्रति क्विंटल कर दिया है, जबकि पिछले साल आरएमएस (रबी विपणन सत्र) 2022-23 के लिए एमएसपी 2,015 रुपये प्रति क्विंटल था। इस प्रकार, एमएसपी में 110 रुपये प्रति क्विंटल की वृद्धि के साथ-साथ काफी अच्छी जलवायु परिस्थितियों से यह उम्मीद की जाती है कि अगले सत्र के दौरान गेहूं का उत्पादन और खरीद सामान्य रहेगी। बयान में कहा गया है, ‘‘अगले सत्र में गेहूं की खरीद अप्रैल, 2023 से शुरू होगी और शुरुआती आकलन के मुताबिक पिछले साल की तुलना में गेहूं की बुवाई में बढ़ोतरी हुई है।’’ सरकार ने कहा कि उसने यह सुनिश्चित किया है कि सभी कल्याणकारी योजनाओं की आवश्यकता को पूरा करने के लिए केंद्रीय पूल में खाद्यान्न का पर्याप्त भंडार उपलब्ध हो और कीमतें नियंत्रण में रहें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दलहन उत्पादन बढ़ाने के लिए किसानों का समर्थन करेगी सरकार: सचिव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/secretary-said-government-will-support-farmers-to-increase-pulses-production/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 07:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/secretary-said-government-will-support-farmers-to-increase-pulses-production/</guid>
      <description>दलहन उत्पादन बढ़ाने के लिए किसानों का समर्थन करेगी सरकार: सचिव सरकार ने बृहस्पतिवार को कहा कि वह दालों का उत्पादन बढ़ाने के लिए किसानों का समर्थन करने के लिए कदम उठाएगी और सस्ते दामों पर इन उत्पादों को उपलब्ध कराने के अपने उद्देश्य के तहत आयात को भी कारगर बनाएगी। एक सरकारी बयान के अनुसार, उपभोक्ता मामलों का विभाग दलहन उत्पादन बढ़ाने के मकसद से भारतीय किसानों का समर्थन करने के लिए सभी आवश्यक कदम उठाएगा। उपभोक्ता मामलों के विभाग के सचिव रोहित कुमार सिंह ने दलहन संघों के साथ बैठक के दौरान कहा कि आयातकों को दालों के निर्बाध आयात के लिए भी समर्थन दिया जाएगा ताकि उपभोक्ताओं को वर्ष 2023 के दौरान सस्ती कीमतों पर दालें उपलब्ध हों। इसके अलावा सिंह ने घरेलू उत्पादन और दालों के आयात विशेष रूप से अरहर, उड़द और मसूर दोनों के महत्व को दोहराया। बयान में कहा गया, ‘‘म्यामां से उत्पादन बढ़ने के साथ आने वाले वर्ष में वैश्विक उपलब्धता बेहतर होने की उम्मीद है।&amp;nbsp;म्यामां में आवक शुरू हो गई है और अफ्रीकी देशों में दालों की बुवाई के रकबे में वृद्धि का संकेत मिल रहा है, जो दलहन अगस्त, 2023 से उपलब्ध होगा। इससे दालों के आयात का निरंतर प्रवाह बनाए रखना और उपलब्धता से संबंधित चिंताओं को दूर करना संभव हो सकता है।’’ बैठक में इंडिया पल्स एंड ग्रेन एसोसिएशन (आईपीजीए), ओवरसीज एग्रो ट्रेडर्स एसोसिएशन (ओएटीए म्यामां), ऑल इंडिया दाल मिल्स एसोसिएशन, तमिलनाडु पल्सेस इम्पोर्टर्स एंड एक्सपोर्टर्स एसोसिएशन और आई-ग्रेन के प्रतिनिधियों ने भाग लिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डेनमार्क की प्रधानमंत्री फ्रेडरिकसन ने नई सरकार गठित की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/denmarks-prime-minister-frederiksen-formed-a-new-government/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 21:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/denmarks-prime-minister-frederiksen-formed-a-new-government/</guid>
      <description>डेनमार्क की प्रधानमंत्री फ्रेडरिकसन ने नई सरकार गठित की डेनमार्क की प्रधानमंत्री मेटे फ्रेडरिकसन ने बृहस्पतिवार को पार्टियों के आपसी विरोधों को खत्म कर तीन-पक्षीय बहुमत वाले गठबंधन की सरकार बनाई। गठबंधन में लिबरल पार्टी के नेता और एक पूर्व प्रधानमंत्री को प्रमुख पद दिए गए। यह 44 वर्षों में पहली बार है कि ऐसी मध्यमार्गी सरकार का गठन किया गया है। इस गठन ने दो गुटों के दशकों से एक-दूसरे का विरोध का अंत कर दिया है। गठबंधन में लिबरल पार्टी नेता जैकब एलेमैन-जेन्सेन को रक्षा मंत्री बनाया, जबकि पूर्व प्रधानमंत्री लार्स लोके रासमुसेन को विदेश मंत्री बनाया है। सरकार के 23 मंत्रालयों में से फ्रेडरिकसन के सोशल डेमोक्रेट्स को 11 मंत्रालय मिलेंगे जबकि लिबरल्स को सात और मोडरेट्स को पांच। नवंबर में आम चुनाव संपन्न हुए और42 दिनों तक चली बातचीतके बाद सरकार के लिए नए गठबंधन का मंगलवार को ऐलान किया गया था। संसद की कुल 179 सीटों में से तीनों दलों के पास 89 सीटें हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब में हिंसा और आतंक की बढ़ती घटनाओं पर तत्काल ध्यान दे मान सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-pay-immediate-attention-to-incidents-of-violence-and-terror-in-punjab/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 10:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-pay-immediate-attention-to-incidents-of-violence-and-terror-in-punjab/</guid>
      <description>पंजाब में हिंसा और आतंक की बढ़ती घटनाओं पर तत्काल ध्यान दे मान सरकार पंजाब में हिंसा, आतंकवाद एवं नशे की बढ़ती घटनाएं चिन्ता का कारण बनती जा रही हैं। जबसे आम आदमी पार्टी की सरकार बनी है, हिंसा, हथियारों एवं नशे की उर्वरा भूमि बनकर पंजाब के जीवन की शांति पर कहर ढहा रही है। आतंकवादी घटनाओं का बढ़ना न केवल पंजाब बल्कि पूरे राष्ट्र के लिये संकट का संकेत हैं। ऐसा ही एक ताजा संकेत तरनतारन के एक थाने में राकेट लांचर से हमला से मिला है, जिसे अतिवादी-आतंकी तत्वों के दुस्साहस का नया प्रमाण कहा जा सकता है। इस हमले ने कुछ माह पहले मोहाली में खुफिया विभाग के मुख्यालय पर हुए राकेट हमले की याद दिला दी। इस हमले की जांच राष्ट्रीय जांच एजेंसी की ओर से यह मानकर की जा रही है कि यह आतंकी हमला है। प्रांत में लगातार सिर उठा रही आतंकवादी घटनाएं, नशे का बढ़ता प्रचलन एवं बन्दूक संस्कृति इस प्रांत के अशांत एवं अस्थिर होने की आधारभूमि कही जा सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Punjab: SGPC ने UCC के खिलाफ प्रस्ताव पारित, कहा केंद्र सरकार राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ के एजेंडे को आगे बढ़ा रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/punjab-sgpc-passes-resolution-against-ucc-says-central-government-is-pushing-agenda-of-rss/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/punjab-sgpc-passes-resolution-against-ucc-says-central-government-is-pushing-agenda-of-rss/</guid>
      <description>Punjab: SGPC ने UCC के खिलाफ प्रस्ताव पारित, कहा केंद्र सरकार राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ के एजेंडे को आगे बढ़ा रही है अमृतसर।&amp;nbsp; शिरोमणि गुरुद्वारा प्रबंधक कमेटी (एसजीपीसी) की कार्यकारिणी ने सोमवार को एक प्रस्ताव पारित कर देश में समान नागरिक संहिता (यूसीसी) लागू करने के भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के नेतृत्व वाली केंद्र सरकार के प्रयासों की निंदा की। प्रस्ताव में कहा गया है कि भाजपा के राज्यसभा सदस्य किरोड़ी लाल मीणा ने यूसीसी के अधिनियमन की मांग करते हुए संसद में एक निजी विधेयक पेश किया, जिसका केंद्रीय मंत्री पीयूष गोयल ने समर्थन किया।  एसजीपीसी ने आगे कहा कि भाजपा के नेतृत्व वाली केंद्र सरकार भारत को हिंदू राष्ट्र बनाने के राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ के एजेंडे को आगे बढ़ा रही है। एसजीपीसी के अध्यक्ष हरजिंदर सिंह धामी ने कहा, ‘‘भाजपा सरकार देश में अल्पसंख्यकों का दमन करना चाहती है, जिसके खिलाफ हर स्तर पर आवाज उठाई जाएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैष्णव ने कहा कि मोदी सरकार ने सवा लाख करोड़ रुपये का काला धन जब्त किया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vaishnav-said-modi-government-seized-black-money-worth-rs-125-lakh-crore/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 07:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vaishnav-said-modi-government-seized-black-money-worth-rs-125-lakh-crore/</guid>
      <description>वैष्णव ने कहा कि मोदी सरकार ने सवा लाख करोड़ रुपये का काला धन जब्त किया है रेल, संचार और सूचना प्रौद्योगिकी मंत्री अश्विनी वैष्णव ने नरेंद्र मोदी सरकार के आने के बाद 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा ने झारखंड का शोषण किया, वादे पूरे कर रही है संप्रग सरकार : सोरेन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/soren-said-bjp-exploited-jharkhand-upa-government-is-fulfilling-its-promises/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 06:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/soren-said-bjp-exploited-jharkhand-upa-government-is-fulfilling-its-promises/</guid>
      <description>भाजपा ने झारखंड का शोषण किया, वादे पूरे कर रही है संप्रग सरकार : सोरेन झारखंड के मुख्यमंत्री हेमंत सोरेन ने भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर जोरदार हमला बोलते हुए सोमवार को आरोप लगाया कि उसने पिछले 20 वर्षों के अपने शासनकाल में राज्य का शोषण किया है। सोरेन राज्य में संयुक्त प्रगतिशील गठबंधन (संप्रग) सरकार के तीन साल पूरे होने के मौके पर यहां खतियानी जौहर यात्रा के दौरान एक रैली को संबोधित कर रहे थे। उन्होंने कहा कि उनकी अगुवाई वाली प्रदेश सरकार अपने वादों को पूरा कर रही है ताकि यह सुनिश्चित किया जा सके कि सरकार की योजनाओं का लाभ ग्रामीणों तक पहुंचे।  उन्होंने कहा कि विपक्षी भाजपा संप्रग सरकार के विकास कार्यों को पचा नहीं पा रही है। मुख्यमंत्री ने भाजपा पर निशाना साधते हुए कहा कि पिछली डबल इंजन सरकारों ने राज्य को बहुत नुकसान पहुंचाया था। सोरेन ने कहा कि उनकी सरकार ने राज्य में रिक्त सरकारी पदों और सेवाओं में आरक्षण बढ़ाकर 77 प्रतिशत करने के लिए ऐतिहासिक कदम उठाया है। उन्होंने कहा, “ हमने लोगों से जो भी वादा किया था, उसे पूरा किया है। अब यह केंद्र की जिम्मेदारी है कि वह झारखंड की आरक्षण नीति और भूमि रिकॉर्ड ब्योरे के लिए 1932 को कट-ऑफ वर्ष के तौर मान्यता देने के लिए उसे संविधान की नौवीं अनुसूची में शामिल करे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाली बैठे चाचा भतीजा अब मिलकर योगी सरकार के लिए परेशानी खड़े कर सकते हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/akhilesh-yadav-and-shivpal-yadav-can-now-create-trouble-for-yogi-government/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 17:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/akhilesh-yadav-and-shivpal-yadav-can-now-create-trouble-for-yogi-government/</guid>
      <description>खाली बैठे चाचा भतीजा अब मिलकर योगी सरकार के लिए परेशानी खड़े कर सकते हैं उत्तर प्रदेश में मैनपुरी लोकसभा व खतौली तथा रामपुर विधानसभा सीट के उपचुनाव परिणाम आ चुके हैं। राजनीति के पंडित इनका विश्लेषण कर रहे हैं जबकि राजनैतिक दल इनके आधार पर अपने भविष्य की रणनीति का संकेत दे रहे हैं। मैनपुरी लोकसभा उपचुनाव में समाजवादी पार्टी की उम्मीदवार और सपा मुखिया अखिलेश यादव की पत्नी डिंपल यादव ने मुलायम सिंह यादव के निधन के बाद उपजी सहानुभूति के चलते क्षेत्र के मतदाताओं का स्नेह प्राप्त करने में सफलता प्राप्त की है। मुजफ्फरनगर की खतौली सीट पर सपा-रालोद गठबंधन प्रत्याशी मदन भैया ने अपनी नई सोशल इंजीनियरिंग और रालोद नेता जयंत चौधरी के क्षेत्र में लगातार कैंप करने के कारण ये सीट भाजपा से छीन ली है। रामपुर से भारतीय जनता पार्टी के उम्मीदवार आकाश सक्सेना चुनाव जीतने में कामयाब रहे हैं। भाजपा ने पहली बार यह सीट जीतकर सपा के कद्दावर मुस्लिम नेता आजम खां की राजनीतिक जमीन को गहरा झटका दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी सरकार में अब तक 1.25 लाख करोड़ रुपये का काला धन बरामद, मंत्री अश्विनी वैष्णव ने राजीव गांधी की 15 पैसे वाली बात का जिक्र कर कही ये बात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/black-money-worth-rs-1-25-lakh-crore-has-been-recovered-so-far-in-the-modi-government/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/black-money-worth-rs-1-25-lakh-crore-has-been-recovered-so-far-in-the-modi-government/</guid>
      <description>मोदी सरकार में अब तक 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maharashtra: राकांपा नेता आव्हाड ने ‘‘बदले की राजनीति’’ को लेकर राज्य सरकार पर  साधा निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-ncp-leader-awhad-targets-maharashtra-government-for-politics-of-revenge/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-ncp-leader-awhad-targets-maharashtra-government-for-politics-of-revenge/</guid>
      <description>Maharashtra: राकांपा नेता आव्हाड ने ‘‘बदले की राजनीति’’ को लेकर राज्य सरकार पर साधा निशाना ठाणे। राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (राकांपा) के वरिष्ठ नेता एवं महाराष्ट्र के पूर्व मंत्री जितेंद्र आव्हाड ने आरोप लगाया कि राज्य में घृणा एवं बदले की राजनीति अप्रत्याशित रूप से बढ़ गई है। आव्हाड ने ठाणे में रविवार रात को राकांपा की एक रैली में कहा, ‘‘राज्य में पहले कभी ऐसी स्थिति नहीं देखी गई, जब इस तरह नफरत एवं प्रतिशोध राजनीति की गई हो।’’ आव्हाड को हाल में मारपीट के एक मामले में गिरफ्तार किया गया था और छेड़छाड़ के एक आरोप में भी उनके खिलाफ मामला दर्ज किया गया है। उन्होंने कहा कि भले ही उनके खिलाफ केंद्रीय अन्वेषण ब्यूरो (सीबीआई) की जांच के आदेश दे दिए जाएं, वह सत्ता पर बैठे लोगों के आगे समर्पण नहीं करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत सरकार की प्रमुख योजनाओं की सराहना की राहुल गांधी ने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-praised-the-major-schemes-of-the-gehlot-government/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 09:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-praised-the-major-schemes-of-the-gehlot-government/</guid>
      <description>गहलोत सरकार की प्रमुख योजनाओं की सराहना की राहुल गांधी ने कांग्रेस नेता राहुल गांधी ने राजस्थान में कांग्रेस सरकार की कई महत्वाकांक्षी योजनाओं की सराहना की लेकिन साथ ही उम्मीद जताई कि राज्य सरकार अब जो जनता कह रही है उस पर कार्रवाई करेगी। राहुल ने कहा, वे पार्टी को संदेश देना चाहते हैं कि जो किया वो इतना जरूरी नहीं है .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हमारी पार्टी के पास नेपाल में अगली सरकार बनाने की कुंजी है: प्रचंड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prachanda-said-our-party-holds-the-key-to-form-the-next-government-in-nepal/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 05:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prachanda-said-our-party-holds-the-key-to-form-the-next-government-in-nepal/</guid>
      <description>हमारी पार्टी के पास नेपाल में अगली सरकार बनाने की कुंजी है: प्रचंड नेपाल के सत्तारूढ़ गठबंधन में शामिल सीपीएन-माओइस्ट सेंटर के प्रमुख पुष्प कमल दल “प्रचंड” ने रविवार को कहा कि उनकी पार्टी के पास अगली सरकार बनाने की कुंजी है। प्रचंड ने सीपीएन-एमसी से संबद्ध श्रमजीवी पत्रकार संघ ‘प्रेस सेंटर नेपाल’ द्वारा यहां आयोजित एक कार्यक्रम को संबोधित करते हुए कहा, “हमारी पार्टी राष्ट्रीय राजनीति में महत्वपूर्ण भूमिका रखती है।”  प्रचंड ने यह भी कहा कि 275 सदस्यीय प्रतिनिधि सभा की 60 सीटों पर उनकी पार्टी की पकड़ है। हाल में हुए प्रतिनिधि सभा के चुनाव में सीपीएन-एमसी को कुल 32 सीटें मिली हैं। इनमें से 18 प्रत्यक्ष चुनाव से और 14 आनुपातिक प्रतिनिधित्व पद्धति से प्रतिनिधि सभा के सदस्य बने हैं। दो बार प्रधानमंत्री रह चुके प्रचंड ने कहा, “माओइस्ट सेंटर अब नेपाल में एक प्रमुख ताकत है, यहां तक ​​कि अंतरराष्ट्रीय शक्ति भी उसकी स्थिति जाने बिना यहां प्रभाव नहीं डाल सकती।”  उन्होंने यह दावा भी किया कि विदेशी शक्तियों ने हाल में संपन्न संसदीय और प्रांतीय चुनावों में भूमिका निभाई है। उन्होंने विस्तारपूर्वक जानकारी दिए बिना बस इतना कहा, “विभिन्न अंतरराष्ट्रीय शक्ति केंद्रों ने नेपाल की भू-राजनीति में अपनी रुचि दिखाई है और विदेशी तत्वों ने भी चुनाव में भूमिका निभाई है।” उन्होंने नेपाली कांग्रेस, सीपीएन-यूनिफाइड सोशलिस्ट और अन्य छोटे दलों के साथ मौजूदा गठबंधन को निरंतरता देने का भी संकेत दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तृणमूल के साकेत गोखले के खिलाफ मानहानि का मामला दायर, सरकार की छवि खराब करने का आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/meghalaya-government-files-defamation-case-against-saket-gokhale/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 19:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/meghalaya-government-files-defamation-case-against-saket-gokhale/</guid>
      <description>तृणमूल के साकेत गोखले के खिलाफ मानहानि का मामला दायर, सरकार की छवि खराब करने का आरोप मेघालय सरकार ने अखिल भारतीय तृणमूल कांग्रेस (एआईटीसी) के राष्ट्रीय प्रवक्ता साकेत गोखले के खिलाफ मानहानि का मुकदमा दायर किया है। साकेत गोखले ने मेघालय इकोटूरिज्म इंफ्रास्ट्रक्चर डेवलपमेंट प्रोजेक्ट में 632 करोड़ रुपये की वित्तीय अनियमितता का आरोप लगाया था। राज्य सरकार के अधीन एक कंपनी मेघालयन एज लिमिटेड ने दंड प्रक्रिया संहिता, 1973 की धारा 190 के साथ पठित धारा 200 के तहत पूर्वी खासी हिल्स जिले के मुख्य न्यायिक मजिस्ट्रेट की अदालत में मांग की है। फर्म साकेत गोखले के खिलाफ मुकदमा चलाने की मांग कर रही है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: टीएमसी का दावा, मोरबी पुल हादसे को लेकर ट्वीट करने पर गुजरात पुलिस ने साकेत गोखले को गिरफ्तार कियासाकेत गोखले ने क्या कहा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोयला ब्लॉक आवंटन में किसी एक राज्य को तरजीह देने की गुंजाइश नहीं: सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/no-scope-for-giving-preference-to-any-one-state-in-allocation-of-coal-blocks-government/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 15:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/no-scope-for-giving-preference-to-any-one-state-in-allocation-of-coal-blocks-government/</guid>
      <description>कोयला ब्लॉक आवंटन में किसी एक राज्य को तरजीह देने की गुंजाइश नहीं: सरकार नयी दिल्ली। कोयला मंत्रालय ने शुक्रवार को कहा कि कोयला ब्लॉक आवंटन में किसी एक राज्य को विशेष सुविधा देने का कोई खास नियम या गुंजाइश नहीं है। मंत्रालय का यह बयान तेलंगाना के उद्योग और वाणिज्य मंत्री के टी रामाराव के आरोप को लेकर मीडिया में आई रिपोर्ट के बाद आया है। उन्होंने आरोप लगाया था कि नामांकन के आधार पर गुजरात खनिज विकास निगम (जीएमडीसी) को बड़ी संख्या में लिग्नाइट खदानों का आवंटन किया गया है। इसे भी पढ़ें: Twitter का अभिव्यक्ति की आजादी के नाम पर दुष्प्रचार का हथकंडा अब थमा: चंद्रशेखर कोयला मंत्रालय ने कहा, ‘‘कोयला ब्लॉक के आवंटन में एक राज्य सरकार को तरजीह देने के आरोप को संज्ञान में लिया गया है। यह बिल्कुल झूठा और तथ्यों से परे है।’’ बयान में कहा गया, ‘‘.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेपाल में होगा नई सरकार का गठन, पांच दलों के नेताओं ने की बैठक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/senior-leaders-discussed-formation-of-new-government-in-nepal-and-sharing-of-power/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 11:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/senior-leaders-discussed-formation-of-new-government-in-nepal-and-sharing-of-power/</guid>
      <description>नेपाल में होगा नई सरकार का गठन, पांच दलों के नेताओं ने की बैठक काठमांडू। नेपाल में पांच दलों के सत्ताधारी गठबंधन के नेताओं ने यहां शुक्रवार को बैठक करके आम चुनाव के नतीजों की समीक्षा करने के साथ नई सरकार के गठन और सत्ता-साझेदारी के समझौते पर चर्चा की। नेपाल कांग्रेस के नेता रामचंद्र पौडेल (माओवादी सेंटर), अध्यक्ष पुष्प कमल दहल प्रचंड , नेपाल समाजवादी पार्टी के अध्यक्ष डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NJAC पर मन बना रही है सरकार? किरण रिजिजू ने संसद में कही ये अहम बात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-is-making-up-its-mind-on-njac-kiren-rijiju-said-this/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 19:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-is-making-up-its-mind-on-njac-kiren-rijiju-said-this/</guid>
      <description>NJAC पर मन बना रही है सरकार?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आवासीय परियोजनाओं को पूरा करने के लिए  स्वामी कोष में सरकार ने 5,000 करोड़ रुपये की रकम डाली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-infuses-rs-5000-crore-into-swami-kosh-to-complete-housing-projects/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 15:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-infuses-rs-5000-crore-into-swami-kosh-to-complete-housing-projects/</guid>
      <description>आवासीय परियोजनाओं को पूरा करने के लिए स्वामी कोष में सरकार ने 5,000 करोड़ रुपये की रकम डाली [object Object]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईसीओएसओसी ने नौ गैर-सरकारी संगठनों को दी मान्यता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ecosoc-recognized-nine-non-governmental-organizations/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 15:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ecosoc-recognized-nine-non-governmental-organizations/</guid>
      <description>ईसीओएसओसी ने नौ गैर-सरकारी संगठनों को दी मान्यता संयुक्त राष्ट्र आर्थिक एवं सामाजिक परिषद (ईसीओएसओसी) ने चीन, रूस तथा भारत सहित कई देशों की आपत्तियों के बावजूद नौ गैर-सरकारी संगठनों को विशेष सलाहकार का दर्जा देने के पक्ष में मतदान किया है। संयुक्त राष्ट्र की छह प्रमुख निकायों में से एक ईसीओएसओसी आर्थिक और सामाजिक मुद्दों से संबंधित निकाय है। ईसीओएसओसी ने नौ समूहों को विशेष सलाहकार का दर्जा देते हुए बुधवार को आर्थिक एवं सामाजिक परिषद के साथ ‘एपलिकेशन्स ऑफ नॉन-गर्वमेंट ऑर्गनाइजेशन फॉर कंसल्टेटिव स्टेटस’ पर अमेरिका के मसौदे पर मतदान किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया में पांव पसार रही खालिस्तानी विचाधारा, अब वहां की सरकार लेगी बड़ा एक्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/khalistani-ideology-in-australia-now-the-government-there-will-take-big-action/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 14:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/khalistani-ideology-in-australia-now-the-government-there-will-take-big-action/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया में पांव पसार रही खालिस्तानी विचाधारा, अब वहां की सरकार लेगी बड़ा एक्शन विदेशों में बैठकर भारत विरोधी साजिश रचने वाले खालिस्तानियों की अब खैर नहीं है। भारत का सख्त रूख देखकर अब दूसरे देश भी हिन्दुस्तान विरोधी प्रोपोगैंडा चलाने वालों के खिलाफ एक्शन ले रहे हैं। इसका ताजा उदाहरण ऑस्ट्रेलिया बना है। वहां की सरकार ने भारत विरोधी गतिविधियों पर अब सख्त एक्शन लेने की तैयारी में है। खबर है कि ऑस्ट्रेलिया की राजधानी कैनबरा में भारत विरोधी साजिशों को लेकर एक बैठक की गई। जिसके बाद सुरक्षा एजेंसियों से इस मामले को लेकर काम करने के लिए कहा गया। दरअसल, भारत लगातार ऑस्ट्रेलिया में चल रही खालिस्तानी मूवमेंट के विस्तार को लेकर शिकायत करता रहा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Germany में तख्तापलट नाकाम, बची शोल्ज सरकार, विद्रोह का क्या है रूसी कनेक्शन? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/coup-failed-in-germany-scholz-government-survived-what-is-its-russia-connection/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 10:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/coup-failed-in-germany-scholz-government-survived-what-is-its-russia-connection/</guid>
      <description>Germany में तख्तापलट नाकाम, बची शोल्ज सरकार, विद्रोह का क्या है रूसी कनेक्शन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Germany: 25 संदिग्ध कट्टरपंथियों को हिरासत में लिया गया, सरकार को उखाड़ फेंकने की कोशिश करने वाले संदिग्ध चरमपंथियों के खिलाफ छापेमारी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/germany-radicals-detained-raids-against-suspected-extremists-trying-to-overthrow-government/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 09:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/germany-radicals-detained-raids-against-suspected-extremists-trying-to-overthrow-government/</guid>
      <description>Germany: 25 संदिग्ध कट्टरपंथियों को हिरासत में लिया गया, सरकार को उखाड़ फेंकने की कोशिश करने वाले संदिग्ध चरमपंथियों के खिलाफ छापेमारी जर्मनी के ज्यादातर क्षेत्रों में बुधवार को हजारों पुलिस अधिकारियों ने कथित रूप से सरकार को उखाड़ फेंकने की कोशिश करने वाले संदिग्ध चरमपंथियों के खिलाफ छापेमारी की। अधिकारियों ने बताया कि 25 लोगों को हिरासत में लिया गया है। संघीय अभियोजकों ने बताया कि लगभग 3,000 अधिकारियों ने जर्मनी के 16 राज्यों में से 11 में 130 ठिकानों पर छापेमारी की। न्याय मंत्री मार्को बुशमैन ने छापेमारी को ‘‘आतंकवाद विरोधी अभियान’’ बताया। उन्होंने कहा कि यह संदेह है कि संदिग्धों ने देश के संस्थानों पर सशस्त्र हमले की साजिश रची थी। जर्मनी के शीर्ष सुरक्षा अधिकारी ने कहा कि समूह ‘‘हिंसक तख्तापलट का मंसूबा और षड्यंत्रकारी विचारधाराओं से प्रेरित था।’’ समूह के कुछ सदस्यों ने युद्ध के बाद अस्तित्व में आए जर्मनी के संविधान को स्वीकार करने से इनकार कर दिया और सरकार को सत्ता से बाहर करने का आह्वान भी किया। अभियोजकों ने बताया कि जर्मनी के 22 नागरिकों को ‘‘एक आतंकवादी संगठन का सदस्य होने’’ के संदेह में हिरासत में लिया गया है। अन्य तीन लोगों में एक रूसी नागरिक भी शामिल है जिन पर संगठन की मदद करने का संदेह है। पत्रिका ‘डेर स्पिगल’ की खबर के अनुसार, जर्मनी के विशेष बलों की इकाई केएसके के दक्षिण-पश्चिमी शहर काल्व के बैरक की भी तलाशी ली गई। हालांकि, संघीय अभियोजकों ने न इसकी पुष्टि की और न इससे इनकार किया। अभियोजकों ने कहा कि हिरासत में लिये गये लोगों में से एक व्यक्ति को ऑस्ट्रियाई शहर किट्ज़बेल में और दूसरे को इतालवी शहर पेरुगिया में हिरासत में लिया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parliament Winter Session: सरकार पेश करेगी ये 16 बिल, विपक्ष भी तैयार, ठंड में भी गर्म रहेगी संसद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-will-present-these-16-bills-opposition-is-also-ready/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-will-present-these-16-bills-opposition-is-also-ready/</guid>
      <description>Parliament Winter Session: सरकार पेश करेगी ये 16 बिल, विपक्ष भी तैयार, ठंड में भी गर्म रहेगी संसद संसद का शीतकालीन सत्र शुरू होने वाला है। इसी&amp;nbsp; दिन दिल्ली नागरिक निकाय चुनावों के नतीजे घोषित किए जाने हैं और वोटों की गिनती जारी है। उसके बाद 8 दिसंबर को गुजरात और हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनावों के नतीजे आएंगे। 29 दिसंबर तक चलने वाले सत्र में संसद के दोनों सदनों की 17 बैठकें होंगी। सत्र पहले की तरह संसद के पुराने भवन में होगा, क्योंकि अभी नए भवन का निर्माण पूरा नहीं हुआ है। लोकसभा आज एक घंटे के लिए स्थगित होगी। अधीर रंजन चौधरी के नेतृत्व में विपक्षी सांसदों ने वरिष्ठ नेता और मौजूदा सांसद मुलायम सिंह यादव के सम्मान में स्पीकर से सदन को आधे दिन के लिए स्थगित करने का अनुरोध किया है। विदेश मंत्री डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Himachal चुनाव से जुड़ी अनसुनी कहानी, नड्डा का मिशन, मोदी का सुपरविजन और इस तरह राज्य में बन गई थी बिना बहुमत वाली धूमल सरकार </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/unheard-story-of-himachal-election-1998-story-virbhadra-to-dhumal-government/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 17:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/unheard-story-of-himachal-election-1998-story-virbhadra-to-dhumal-government/</guid>
      <description>Himachal चुनाव से जुड़ी अनसुनी कहानी, नड्डा का मिशन, मोदी का सुपरविजन और इस तरह राज्य में बन गई थी बिना बहुमत वाली धूमल सरकार हिमाचल प्रदेश में चुनाव हो चुके हैं और परिणाम आने में अब 48 घंटे से भी कम समय शेष रह गए हैं। एग्जिट पोल के अनुमान हिमाचल में कांटे की टक्कर बता रहे हैं। हिमाचल में बीजेपी और कांग्रेस दोनों के बीच मुकाबला नेट-टू-नेट फाइट का बताया जा रहा है। हिमाचल में राज बदलेगा या फिर सत्ता परिवर्तन का रिवाज इसका पता तो 8 दिसंबर को ही चलेगा। लेकिन साल 1998 में विधानसभा चुनाव में&amp;nbsp;दोनों पार्टियों को बहुमत नहीं मिली थी। लेकिन चुनाव बाद हुए सियासी खेल ने पूरे उलटफेर ने अलग ही कहानी कायम कर दी थी। ऐसे में आपको हिमाचल चुनाव से जुड़ा ये दिलचस्प वाक्या बताते हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>China को टक्कर देने के लिए मोदी सरकार ने अरुणाचल प्रदेश में किया ये काम, जानें कैसे साबित होगा गेमचेंजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-government-did-this-work-in-arunachal-pradesh-to-compete-with-china/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 13:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-government-did-this-work-in-arunachal-pradesh-to-compete-with-china/</guid>
      <description>China को टक्कर देने के लिए मोदी सरकार ने अरुणाचल प्रदेश में किया ये काम, जानें कैसे साबित होगा गेमचेंजर सरहद पर चीन की किसी भी हिमाकत से निपटने के लिए भारत बिल्कुल तैयार है।भारत के इंफ्रास्ट्रचर बढ़ाने की दिशा में एक और बड़ी उपलब्धि देखने को मिलेगी। अरुणाचल फ्रंटियर हाईवे का निर्माण चीन को जवाब देने की दिशा में एक बड़ा कदम है। 40 हजार करोड़ की लागत से फ्रंटियर हाइवे का निर्माण किया जाएगा। विशेष रूप से पूर्वोत्तर में एलएसी के साथ बुनियादी ढांचे के विकास पर बहुत जोर दिया गया है। विचार चल रही परियोजनाओं को तेजी से ट्रैक करना और नई शुरुआत करना है। इस तरह का ध्यान केंद्रित किया गया है कि सीमा सड़क संगठन (बीआरओ) के बजट में महत्वपूर्ण तेजी देखने को मिली है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: एमनेस्टी इंटरनेशनल कनाडा ने कहा चीन ने हम पर प्रायोजित साइबर हमले किएक्या-क्या काम हो रहा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इमरान खान का पूर्व सेना प्रमुख जनरल पर आरोप, कहा बाजवा ने उनकी सरकार के खिलाफ रचा साजिश </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/imran-khan-accuses-former-army-chief-general-says-bajwa-conspired-against-his-government/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 10:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/imran-khan-accuses-former-army-chief-general-says-bajwa-conspired-against-his-government/</guid>
      <description>इमरान खान का पूर्व सेना प्रमुख जनरल पर आरोप, कहा बाजवा ने उनकी सरकार के खिलाफ रचा साजिश पाकिस्तान के पूर्व प्रधानमंत्री इमरान खान ने पूर्व सेना प्रमुख जनरल (सेवानिवृत्त) कमर जावेद बाजवा पर उनकी सरकार के खिलाफ ‘‘दोहरा खेल’’ खेलने का आरोप लगाया और कहा कि उन्होंने 2019 में तत्कालीन सेना प्रमुख के कार्यकाल को बढ़ाकर ‘‘बड़ी गलती’’ की थी। पाकिस्तान तहरीक-ए-इंसाफ (पीटीआई) के अध्यक्ष खान ने एक स्थानीय टीवी चैनल को दिए साक्षात्कार में ये टिप्पणियां कीं। उन्होंने तत्कालीन सेना प्रमुख बाजवा पर भरोसा करने के लिए खेद भी जताया। खान (70) को इस साल अप्रैल में अविश्वास प्रस्ताव के जरिये सत्ता से बाहर कर दिया गया था। उन्होंने कहा, ‘‘मुझे यकीन था कि जनरल बाजवा मुझे हर चीज बताएंगे, क्योंकि हमारे हित एक ही थे कि हमें देश को बचाना था।’’ खान ने यह भी दावा किया कि उन्हें खुफिया ब्यूरो (आईबी) से खबरें मिली थी कि ‘‘उनकी सरकार के खिलाफ क्या खेल खेला जा रहा है।’’ उन्होंने दावा कि तत्कालीन सैन्य प्रतिष्ठान उनकी सरकार को गिराने के लिए पाकिस्तान मुस्लिम लीग-नवाज (पीएमएल-एन) के सुप्रीमो नवाज शरीफ के संपर्क में था और अक्टूबर 2021 में आईएसआई प्रमुख के तौर पर लेफ्टिनेंट जनरल (सेवानिवृत्त) फैज हमीद को हटाने के बाद उनके खिलाफ साजिश का पर्दाफाश हो गया था। खान की ये टिप्पणियां तब आई हैं, जब पाकिस्तान मुस्लिम लीग-कैद-ए-आजम (पीएमएल-क्यू) के मुनिश ईलाही ने एक टीवी साक्षात्कार में कहा कि बाजवा ने उनसे अविश्वास प्रस्ताव पर खान के लिए वोट करने के लिए कहा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इजराइल के लिए कर रहे थे जासूसी, चार लोगों को ईरान ने दी फांसी की सजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iran-government-gave-hand-till-death-to-four-people-who-spied-for-israel/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 19:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iran-government-gave-hand-till-death-to-four-people-who-spied-for-israel/</guid>
      <description>इजराइल के लिए कर रहे थे जासूसी, चार लोगों को ईरान ने दी फांसी की सजा तेहरान। इज़राइल की खुफिया एजेंसी ‘मोसाद’ के लिए काम करने के आरोप में चार लोगों को ईरान में रविवार को फांसी दी गई। वहीं, तीन अन्य को लंबी कैद की सजा सुनाई गई है। सरकारी समाचार एजेंसी ‘इरना’ ने बताया कि ईरान की रेवलूशनरी गार्ड (सशस्त्र बल) ने इज़राइली एजेंसी से जुड़े लोगों के एक नेटवर्क को पकड़ने की जानकारी दी थी। उसने कहा कि इन लोगों का आपराधिक रिकॉर्ड है और उन्होंने देश की सुरक्षा को नुकसान पहुंचाने की कोशिश की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईरान सरकार ने Morality Police को किया खत्म, देशव्‍यापी प्रदर्शनों के कारण लिया फैसला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iran-government-abolishes-morality-police-decision-taken-due-to-nationwide-demonstrations/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 18:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iran-government-abolishes-morality-police-decision-taken-due-to-nationwide-demonstrations/</guid>
      <description>ईरान सरकार ने Morality Police को किया खत्म, देशव्‍यापी प्रदर्शनों के कारण लिया फैसला हिजाब से संबंधित कड़े कानूनों के खिलाफ ईरान सरकार दशकों पुराने कानून को बदलने के संबंध में काम करने के संकेत दिए है। देशव्यापी हिजाब विरोधी प्रदर्शनों के बाद ईरान सरकार ने बड़ा फैसला लेते हुए देश की नैतिकता पुलिस को भंग करने का ऐलान किया है। ये जानकारी स्थानीय मीडिया ने दी है।&amp;nbsp;इस्लामिक मुल्क ईरान में हिजाब के खिलाफ हिंसक विरोध प्रदर्शन लंबे समय से हो रहा था। इन प्रदर्शनों के बीच अब ईरान सरकार ने अपने कदम पीछे खिंच लिए है। स्थानीय मीडिया के मुताबिक अटॉर्नी जनरल मोहम्मद जफर मोंताजारी ने बताया कि मोरेलिटी पुलिस यानी गश्‍त-ए-इरशाद को भंग किया गया है। न्यायपालिका से इसका कोई संबंध नहीं है। &amp;nbsp;बता दें कि कुछ समय पूर्व तेहरान में मोरेलिटी पुलिस ने हिजाब ना पहनने पर एक महिला को हिरासत में लिया था, जिसके बाद उसकी मौत हो गई थी। कहा गया था कि महिला की मौत टॉर्चर किए जाने से हुई थी। महिला की मौत होने के बाद ईरान में काफी हिंसक प्रदर्शन हुए थे। प्रदर्शनकारियों की मांग थी कि हिजाब के कड़े कानूनों से छुटकारा दिया जाना चाहिए। बता दें कि प्रदर्शनकारियों ने इसे राष्ट्रीय क्रांति का नाम दिया था।&amp;nbsp;मीडिया की मानें तो ईरान में हिजाब के विरोध में हुए प्रदर्शनों के दौरान अबतक 300 से अधिक लोगों की मौत हो गई है। इस दौरान स्थानीय पुलिस ने लगभग 14 हजार से अधिक लोगों को गिरफ्तार किया है। दरअसल सरकार ने ईरान में महिलाओं के लिए पब्लिक प्लेस पर जाने के दौरान ड्रेस कोड के पालन करने का फैसला किया था। इस ड्रेस कोड में हिजाब पहनना भी शामिल था।&amp;nbsp;ईरान में है सख्त कानूनजानकारी के अनुसार ईरान में वर्ष 1979 के बाद काफी कुछ बदला। इस्लामिक क्रांति के कारण यहां अमेरिकी शासन को हटाया गया था। इसके बाद अयातुल्लाह खोमैनी ने गद्दी संभाली थी। अयातुल्लाह ने सत्ता पाने के तत्काल बाद ही शरिया कानून को लागू किया था। इसके बाद ईरान में वर्ष 1983 के दौरान हिजाब को अनिवार्य किया गया था। वहीं वर्तमान में देश में नौ वर्ष से अधिक की उम्र की बच्ची को भी हिजाब पहनना होता है। यहां तक की महिला टूरिस्ट को भी इस नियम का पालन करना होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर प्रदेश के सरकारी गोदाम से पांच हजार बोरी खाद गायब : सहायक भंडार नायक समेत दो के खिलाफ मुकदमा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/five-thousand-bags-of-fertilizers-missing-from-the-government-warehouse-of-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 14:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/five-thousand-bags-of-fertilizers-missing-from-the-government-warehouse-of-uttar-pradesh/</guid>
      <description>उत्तर प्रदेश के सरकारी गोदाम से पांच हजार बोरी खाद गायब : सहायक भंडार नायक समेत दो के खिलाफ मुकदमा बलरामपुर जिले में सरकारी गोदाम से पांच हजार बोरी डीएपी खाद गायब हो जाने का मामला प्रकाश में आया है। इस मामले में सहायक भंडार नायक सहित दो अधिकारियों के खिलाफ मुकदमा दर्ज कराया गया है। उत्तर प्रदेश कोऑपरेटिव फेडरेशन लिमिटेड (यूपीपीसीएफ) के जिला प्रबंधक मानिक सिंह ने रविवार को बताया कि कुछ शिकायतें मिलने के बाद गोदाम का निरीक्षण किया गया तो गोदाम में सामान्य डीएपी खाद की 2624 बोरी , सिंगल सुपर फास्फेट की 400 बोरी , प्री पोजिशनिंग उर्वरक की 1638 बोरी एवं प्री पोजिशनिंग खाद की 353 बोरी समेत कुल 5015 बोरी खाद गायब मिली।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार के खिलाफ हो रहे प्रदर्शनों के बीच, चीन के कई शहरों में सार्वजनिक परिवहन के लिए कोविड जांच की अनिवार्यता खत्म</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amid-anti-government-protests-several-chinese-cities-end-mandatory-covid-tests/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 12:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amid-anti-government-protests-several-chinese-cities-end-mandatory-covid-tests/</guid>
      <description>सरकार के खिलाफ हो रहे प्रदर्शनों के बीच, चीन के कई शहरों में सार्वजनिक परिवहन के लिए कोविड जांच की अनिवार्यता खत्म चीन के बीजिंग, तियानजिन, चेंगदू और शेनझेन जैसे कई शहरों में शनिवार को सार्वजनिक परिवहन के लिए कोविड-19 जांच की अनिवार्यता को समाप्त कर दिया गया। अधिकारियों ने देशभर में सरकार के खिलाफ हो रहे प्रदर्शनों के बीच अपने कोविड संबंधी नियमों में नरम रुख अपनाया है। सरकारी मीडिया ने शनिवार को बताया कि चेंगदू और ग्वांगझोऊ में नागरिकों को अधिकतर सार्वजनिक स्थानों में प्रवेश करते समय कोविड जांच की रिपोर्ट दिखाने की जरूरत नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगाई कम करना सिर्फ सरकार के हाथ में नहीं है, जनता भी इस काम में योगदान दे सकती है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/reducing-inflation-is-not-only-in-the-hands-of-the-government/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/reducing-inflation-is-not-only-in-the-hands-of-the-government/</guid>
      <description>महंगाई कम करना सिर्फ सरकार के हाथ में नहीं है, जनता भी इस काम में योगदान दे सकती है अभी हाल ही में अमेरिका के निवेश के सम्बंध में सलाह देने वाले एक प्रतिष्ठित संस्थान मोर्गन स्टैनली ने अपने एक अनुसंधान प्रतिवेदन में यह बताया है कि वैश्विक स्तर पर आर्थिक विकास की दृष्टि से अगला दशक भारत का होने जा रहा है। इस सम्बंध में उक्त प्रतिवेदन में कई कारण गिनाए गए हैं। जैसे, भारत में वर्तमान में 50 लाख परिवारों की आय 35000 अमेरिकी डॉलर से अधिक है। आगे आने वाले 10 वर्षों में यह संख्या 5 गुना बढ़कर 250 लाख परिवार होने जा रही है। इससे भारत में विभिन्न वस्तुओं का उपभोग द्रुत गति से बढ़ने जा रहा है। वर्तमान में भारत में प्रति व्यक्ति आय 2278 अमेरिकी डॉलर प्रति वर्ष है जो 10 वर्षों के दौरान दुगनी से भी अधिक होकर 5242 अमेरिकी डॉलर प्रति वर्ष हो जाएगी।&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;वर्तमान के सेवा क्षेत्र के निर्यात में वैश्विक स्तर पर भारत की हिस्सेदारी 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी सरकार के कार्यकाल में निवेशकों की पहली पसंद बनता जा रहा है उत्तर प्रदेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/up-is-becoming-first-choice-of-investors-during-the-tenure-of-yogi-government/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 18:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/up-is-becoming-first-choice-of-investors-during-the-tenure-of-yogi-government/</guid>
      <description>योगी सरकार के कार्यकाल में निवेशकों की पहली पसंद बनता जा रहा है उत्तर प्रदेश उत्तर प्रदेश में मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ के नेतृत्व वाली भाजपा सरकार प्रदेश को अपराध मुक्त, दंगामुक्त तथा भयमुक्त बनाने के बाद आर्थिक विकास के लिए संकल्पवान होकर राष्ट्रीय व अंतरराष्ट्रीय निवेशकों को आकर्षित करने के लिए लगातार कदम उठा रही है जिसका स्पष्ट परिणाम भी दिखाई देता दिखाई दे रहा है। प्रदेश की अर्थव्यवस्था के लिए रखा एक ट्रिलियन डॉलर का लक्ष्य प्राप्त करने के लिए प्रदेश सरकार लगातार काम कर रही है। फरवरी 2023 में लखनऊ में आयोजित होने जा रहे ग्लोबल इन्वेस्टर्स समिट से पहले ही प्रदेश को निवेश के प्रस्ताव मिलने प्रारंभ हो गए हैं। निवेशकों को आकर्षित करने के लिए प्रदेश के मुख्यमंत्री व कैबिनेट के अनेक मंत्री विदेशों का दौरा करने जा रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रदर्शनकारियों पर न गोली चली न टैंकर! चीन में पहली बार जनता के सामने नरम पड़ी सरकार, कोविड-19 प्रतिबंधों में दी जाएगी छूट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/first-time-in-china-government-softened-in-front-of-the-public-covid-19-restrictions-relaxed/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 12:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/first-time-in-china-government-softened-in-front-of-the-public-covid-19-restrictions-relaxed/</guid>
      <description>प्रदर्शनकारियों पर न गोली चली न टैंकर!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान की शहबाज सरकार के सेना से खराब हुए रिश्ते? बिलावल भुट्टो ज़रदारी ने 1971 युद्ध की हार को बताया- विशाल सैन्य विफलता </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-shahbaz-government-relations-with-army-deteriorated-see-bilawal-bhutto-zardari/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 17:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-shahbaz-government-relations-with-army-deteriorated-see-bilawal-bhutto-zardari/</guid>
      <description>पाकिस्तान की शहबाज सरकार के सेना से खराब हुए रिश्ते?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बढ़ते साइबर अपराधों को रोकने में विफल साबित हो रहा है सरकारी तंत्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-system-is-proving-unsuccessful-in-stopping-increasing-cyber-crimes/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 15:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-system-is-proving-unsuccessful-in-stopping-increasing-cyber-crimes/</guid>
      <description>बढ़ते साइबर अपराधों को रोकने में विफल साबित हो रहा है सरकारी तंत्र व्हाट्सअप, फैसबुक, इंस्टाग्राम हैक होने की घटनाएं दिनोंदिन बढ़ती जा रही है, आम आदमी इन हमलों से भारी नुकसान झेल रहे हैं, लेकिन विडम्बना यह है कि सरकार के पास इसके समाधान का तंत्र कमजोर एवं बेअसर है। इन सोशल मीडिया के हमलों के साथ-साथ साइबर हमलों ने भी खतरों की झड़ी लगा दी है। इसमें कोई संदेह नहीं है कि सूचना क्रांति ने हमारा जीवन आसान बना दिया है। तकनीक के जरिए प्रत्येक क्षेत्र में नित नए कीर्तिमान एवं जीवन को आसान बनाने की स्थितियां भी कायम हुई हैं। लेकिन, जिस तरह से साइबर संसार एवं तकनीक का विस्तार हो रहा है, उससे तेज गति से साइबर अपराध बढ़ रहे हैं, उन्हें देखते हुए कई बार तो लगता है कि हम कहीं वैश्विक जंग का नया मैदान तैयार करने एवं आम आदमी से जुड़ी महत्वपूर्ण सूचनाओं एवं संसाधनों को खतरे में तो नहीं डाल रहे हैं। ऐसा इसलिए, क्योंकि इस साइबर संसार के विस्तार के साथ ही राष्ट्रीय एवं व्यक्ति सुरक्षा को नया खतरा पैदा हो गया है, जो किसी युद्ध से भी ज्यादा खतरनाक एवं नुकसानदायी है। ऐसा युद्ध जिसमें न हमलावर का जल्द ही पता लग पाता और न ही हमले से हुए नुकसान का अंदाजा लगाया जा सकता। इन बढ़ते साइबर हमलों पर काबू पाने में सरकार की नाकामी ज्यादा चिन्ताजनक है। आम आदमी से संबंधित व्यक्तिगत डेटा या आंकड़े को चोरी होने से बचाना सरकार की प्रथम प्राथमिकता होनी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी कार्यक्रम में भड़कीं ममता बनर्जी, बीच में ही रोका भाषण, अधिकारियों को लगाई फटकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mamata-banerjee-got-angry-in-the-government-program/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 15:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mamata-banerjee-got-angry-in-the-government-program/</guid>
      <description>सरकारी कार्यक्रम में भड़कीं ममता बनर्जी, बीच में ही रोका भाषण, अधिकारियों को लगाई फटकार पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ममता बनर्जी ने एक सरकारी कार्यक्रम के दौरान अपना आपा खो बैठीं और संबोधन बीच में ही रोक दिया। मामले की जानकारी रखने वाले लोगों ने बताया कि मुख्यमंत्री इस कार्यक्रम में गर्म कपड़े बांटने वाली थीं, लेकिन सामग्री वहां नहीं पहुंची थी। गुस्साई ममता बनर्जी को तब सार्वजनिक रूप से जिला मजिस्ट्रेट (डीएम) की खिंचाई करते देखा गया। यह कार्यक्रम उत्तर 24 परगना जिले में आयोजित किया गया था, जहां तृणमूल कांग्रेस की सांसद नुसरत जहां और बंगाल के मुख्य सचिव डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गांव के एक कुएं में मिली सरकारी दवाएं, उपमुख्यमंत्री ने मुख्‍य चिकित्‍सा अधिकारी को दिए जांच के आदेश </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-medicines-found-in-large-quantities-in-well-deputy-cm-ordered-an-inquiry-by-the-cmo/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-medicines-found-in-large-quantities-in-well-deputy-cm-ordered-an-inquiry-by-the-cmo/</guid>
      <description>गांव के एक कुएं में मिली सरकारी दवाएं, उपमुख्यमंत्री ने मुख्‍य चिकित्‍सा अधिकारी को दिए जांच के आदेश उत्तर प्रदेश के उपमुख्‍यमंत्री ब्रजेश पाठक ने मऊ जिले के हलधरपुर थाना क्षेत्र के गुलौरी गांव में एक कुएं में भारी मात्रा में फेंकी गई सरकारी दवाओं का संज्ञान लेते हुए मुख्‍य चिकित्‍सा अधिकारी को जांच के आदेश दिए हैं और एक सप्ताह के भीतर जांच रिपोर्ट तलब की है। उप मुख्यमंत्री पाठक ने सोमवार शाम को ट्वीट किया, ‘‘मऊ जिला के ग्राम गुलौरी स्थित एक कुएं में सरकारी अस्पताल की दवाएं फेंके जाने संबंधी वीडियो का संज्ञान लेते हुए मैंने सीएमओ (मुख्‍य चिकित्‍सा अधिकारी) मऊ को जांच कर रिपोर्ट एक सप्ताह में उपलब्‍ध कराने का आदेश दिया है। रिपोर्ट प्राप्त होने पर आगे की कार्रवाई की जाएगी।’’  उल्लेखनीय है कि शनिवार को मऊ जिले के रतनपुरा खंड विकास क्षेत्र के हलधरपुर थाना क्षेत्र के गुलौरी गांव के एक कुएं में भारी मात्रा में फेंकी गई जीवन रक्षक दवाएं मिली थीं। कुएं के मालिक अरुणेंद्र ने बताया कि वह अपने खेतों में गेहूं की बुवाई की तैयारी के लिए पहुंचे थे, तभी उन्होंने वहां से एक डीसीएम (छोटा ट्रक) को जाते हुए देखा। अरुणेंद्र ने अंदेशा जताया कि डीसीएम से आए लोग ही कुएं में दवाएं फेंक गए थे। उन्होंने बताया कि डीसीएम के पहियों के निशान खेत में अंदर की तरफ तक मिले हैं, जिसकी सूचना पुलिस को भी दे दी गई है। बताया जा रहा है कि कुएं में मिली दवाओं में से ज्यादातर के इस्तेमाल की अवधि 2023 में समाप्त होने वाली थी। मामले की जानकारी मिलते ही खेत में ग्रामीणों की भीड़ लग गई। उनमें से किसी ने वीडियो बनाकर सोशल मीडिया पर पोस्‍ट किया। गांव निवासी राजीव कुमार मिश्रा ने कहा कि जब हम अपने क्षेत्र के एक खेत के कुएं में सरकारी दवाएं मिलने की सूचना पाकर वहां पहुंचे तो हमने पाया कि कुएं में फेंकी गई ज्यादातर दवाओं के इस्तेमाल की अवधि 2023 में समाप्त होने वाली थी। मिश्रा ने दावा किया कि यह बहुत ही बड़ी प्रशासनिक लापरवाही और भ्रष्टाचार का मामला है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इजराइली फिल्मकार की टिप्पणी को लेकर कांग्रेस ने साधा मोदी सरकार पर निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-targets-modi-government-over-israeli-filmmaker-remarks/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-targets-modi-government-over-israeli-filmmaker-remarks/</guid>
      <description>इजराइली फिल्मकार की टिप्पणी को लेकर कांग्रेस ने साधा मोदी सरकार पर निशाना नयी दिल्ली।&amp;nbsp;कांग्रेस ने 53वें भारत अंतरराष्ट्रीय फिल्म महोत्सव (इफ्फी) के जूरी प्रमुख नदव लापिद द्वारा हिंदी फिल्म ‘द कश्मीर फाइल्स’ को ‘दुष्प्रचार करने वाली’ और ‘भद्दी’ फिल्म बताये जाने के बाद मंगलवार को प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर निशाना साधते हुए कहा कि नफरत को आखिरकार पहचान ही लिया जाता है। पार्टी प्रवक्ता सुप्रिया श्रीनेत ने ट्वीट किया, प्रधानमंत्री मोदी, उनकी सरकार और भाजपा और उनके पूरे तंत्र ने द कश्मीर फाइल्स का प्रचार-प्रसार किया। इफ्फी द्वारा फिल्म को खारिज कर दिया गया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भरूच जिले की वागरा सीट पर वापसी करना चाहेगी कांग्रेस, बीजेपी का है कब्जा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजकोट में बोले PM मोदी- बीजेपी सरकार बनाएगी, गुजरात के लोगों की गारंटी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-said-rajkot-bjp-will-form-the-government-guarantee-of-people-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 21:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-said-rajkot-bjp-will-form-the-government-guarantee-of-people-of-gujarat/</guid>
      <description>राजकोट में बोले PM मोदी- बीजेपी सरकार बनाएगी, गुजरात के लोगों की गारंटी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी राजकोट में आयोजित एक जनसभा को संबोधित किया। इस दौरान पीएम मोदी ने कहा कि जो लोग गुजरात को नहीं जानते हैं, गुजरात को नहीं समझते हैं, उन्हें इस बात का अंदाजा नहीं होगा कि गुजरात आज जिस ऊंचाई पर पहुंचा है, उसके पीछे उसने कितनी तपस्या की है। भारतीय जनता पार्टी मिट्टी से जुड़ी पार्टी है, आम आदमी के बीच से उठी हुई पार्टी है, विचारों से जुड़ी हुई पार्टी है। मैं आपका इतना एहसानमंद हूं कि मैं राजकोट की मिट्टी का कर्ज कभी नहीं उतार सकता।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jammu Kashmir: महबूबा मुफ्ती ने खाली किया अपना सरकारी आवास, खिंबर स्थित निजी घर में हुईं शिफ्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mehbooba-mufti-vacated-her-government-residence-shifted-to-private-house-in-khimber/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 19:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mehbooba-mufti-vacated-her-government-residence-shifted-to-private-house-in-khimber/</guid>
      <description>Jammu Kashmir: महबूबा मुफ्ती ने खाली किया अपना सरकारी आवास, खिंबर स्थित निजी घर में हुईं शिफ्ट जम्मू कश्मीर के पूर्व मुख्यमंत्री और पीपुल्स डेमोक्रेटिक पार्टी के अध्यक्ष महबूबा मुफ्ती ने आज अपना सरकारी आवास खाली कर दिया है। महबूबा मुफ्ती का यह सरकारी आवास गुपकार इलाके में था जिसे उन्होंने खाली कर दिया है। जानकारी के मुताबिक महबूबा मुफ्ती अपने निजी आवास में शिफ्ट हो गई हैं। उनका निजी आवास खिंबर में है। आपको बता दें कि जम्मू-कश्मीर प्रशासन की ओर से 15 अक्टूबर से फेयर व्यू सरकारी आवास को खाली करने के लिए कहा गया था। खबर तो यह भी है कि जम्मू-कश्मीर प्रशासन की ओर से महबूबा मुफ्ती को वैकल्पिक आवास प्रदान करने की भी पेशकश की गई थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Jammu Kashmir: &#39;भाजपा का भारत नहीं है&#39;, महबूबा मुफ्ती बोलीं- हमने इस देश के साथ दिल का संबंध जोड़ा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान सरकार ने सैन्य अधिकारियों के खिलाफ ट्वीट करने पर पीटीआई सांसद को गिरफ्तार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-government-arrests-pti-mp-for-tweeting-against-military-officers/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-government-arrests-pti-mp-for-tweeting-against-military-officers/</guid>
      <description>पाकिस्तान सरकार ने सैन्य अधिकारियों के खिलाफ ट्वीट करने पर पीटीआई सांसद को गिरफ्तार किया पाकिस्तान की सरकार ने वरिष्ठ सैन्य अधिकारियों के खिलाफ कथित तौर पर अभद्र और धमकाने वाली का इस्तेमाल करने पर रविवार को इमरान खान की अगुवाई वाली पाकिस्तान तहरीक-ए-इंसाफ (पीटीआई) पार्टी के एक सांसद को गिरफ्तार किया। सैन्य नेतृत्व के खिलाफ ट्वीट करने को लेकर संघीय जांच एजेंसी (एफआईए) ने आजम स्वाति को दो महीने के अंदर दूसरी बार हिरासत में लिया है। इसके पहले एफआईए ने उन्हें गत अक्टूबर में गिरफ्तार किया था।  सरकार की ओर से इस्लामाबाद साइबर क्राइम रिपोर्टिंग सेंटर (सीसीआरसी) के तकनीकी सहायक अनीसुर रहमान की ओर से दर्ज शिकायत के आधार पर एफआईए ने इलेक्ट्रॉनिक अपराध प्रतिषेध अधिनियम-2016 के तहत प्राथमिकी दर्ज की है। प्राथमिकी में कहा गया कि स्वाति और अन्य तीन ट्विटर खातों-वूल्फ1एके, हकीकतटीवी_20, आजादी99 - से दुर्भावना के तहत राज्य के संस्थानों और सेवानिवृत्त हो रहे सैन्य प्रमुख कमर जावेद बाजवा समेत अन्य वरिष्ठ सरकारी अधिकारियों के खिलाफ धमकी भरे ट्वीट करने का घृणित अभियान शुरू किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैश्विक पर्यटन स्थल  बनेगा अयोध्या, योगी ने कहा- डबल इंजन की सरकार करेगी विकास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/double-engine-government-to-make-ayodhya-a-global-tourist-destination-said-cm-yogi-adityanath/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 19:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/double-engine-government-to-make-ayodhya-a-global-tourist-destination-said-cm-yogi-adityanath/</guid>
      <description>वैश्विक पर्यटन स्थल बनेगा अयोध्या, योगी ने कहा- डबल इंजन की सरकार करेगी विकास अयोध्या/लखनऊ। उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने अयोध्या को एक विश्व स्तरीय सुविधाओं से युक्त धार्मिक, वैदिक और आध्यात्मिक नगर के रूप में स्थापित करने का संकल्प दोहराते हुए रविवार को कहा कि भाजपा की ‘‘डबल इंजन’’ की सरकार भगवान राम की जन्म स्थली को वैश्विक पर्यटन स्थल के तौर पर विकसित करेगी। मुख्यमंत्री ने अयोध्या में 1057 करोड़ रुपये की लागत से बनने वाली 46 विकास परियोजनाओं का शिलान्यास और लोकार्पण किया।&amp;nbsp;उसके बाद प्रबुद्ध सम्मेलन को संबोधित करते हुए कहा कि अयोध्या के विकास के लिए राज्य और केंद्र सरकार ने 30,000 करोड़ रुपये की परियोजनाओं को मंजूरी दी है। उन्होंने कहा कि डबल इंजन की सरकार इस नगर के सर्वांगीण विकास के लिए प्रतिबद्ध है। उन्होंने कहा कि सरकार न सिर्फ अयोध्या के धार्मिक सांस्कृतिक और आध्यात्मिक महत्व को बढ़ावा देगी बल्कि यहां के निवासियों के कल्याण के लिए मूलभूत सुविधाओं का विकास भी करेगी। उन्होंने कहा कि अब भगवान राम की जन्म स्थली एक वैश्विक पर्यटन स्थल बनेगी और यह नए भारत के नए उत्तर प्रदेश की तस्वीर को दुनिया के सामने रखेगी।&amp;nbsp;मुख्यमंत्री ने कहा कि हम आध्यात्मिक और सांस्कृतिक रूप से तो आगे बढ़ेंगे ही, भौतिक विकास के भी नित नये प्रतिमान स्थापित करेंगे। इस उद्देश्य से आज हम सब यहां उपस्थित हुये हैं। आज भारत दुनिया की एक महाशक्ति बनने की ओर अग्रसर है। वैश्विक मंच पर भारत की प्रतिष्ठा बढ़ी है।’’ आदित्यनाथ ने इस मौके पर सरकार की विभिन्न योजनाओं के लाभार्थियों को सहायता राशियों के चेक के अलावा चाबियां और प्रमाण पत्र भी वितरित किए। उन्होंने कहा कि अयोध्या मर्यादा पुरूषोत्तम भगवान श्रीराम की पावन जन्मभूमि है और 500 वर्षो का इंतजार समाप्त करके प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी के नेतृत्व में आज अयोध्या में भगवान श्रीराम के भव्य मंदिर का निर्माण का कार्य हो रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अगुवाई में जल्द ही शांति खुशहाली सौहार्द और जनकल्याण की योजनाएं बनाने वाले शीर्ष 20 देशों की सूची में शामिल होगा। मुख्यमंत्री ने प्रबुद्ध जनों से मुखातिब होते हुए कहा कि हम सभी को वर्ष 2047 तक अपनी इच्छा का भारत बनाने के लिए अयोध्या, उत्तर प्रदेश और भारत के लिए अपनी रणनीति की परिकल्पना करनी होगी। अयोध्या के विकास का जिक्र करते हुए मुख्यमंत्री ने कहा कि इस स्मार्ट सिटी मिशन के तहत अयोध्या की सड़कों को चौड़ा किया जा रहा है, लटकते हुए तारों को दुरुस्त किया जा रहा है और नागरिकों को मूलभूत सुविधाएं उपलब्ध कराई जा रही हैं। उन्होंने कहा कि इसके अलावा समुचित बस अड्डों की व्यवस्था भी की जा रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;राज्य की पूर्ववर्ती सरकारों पर प्रहार करते हुए योगी ने कहा कि वर्ष 2017 से पहले अयोध्या अंधेरे में डूबा रहता था। हालांकि आज यह नगर एलईडी की रोशनी से जगमगा रहा है और बिजली की निर्बाध आपूर्ति की जा रही है। हरिद्वार की हर की पैड़ी की तरह अयोध्या में राम की पैड़ी का विकास किया जा रहा है।’’ मुख्यमंत्री ने अयोध्या के रामकथा पार्क में 41वें रामायण मेले का उद्घाटन भी किया। इसमें श्री राम जन्मभूमि तीर्थ क्षेत्र ट्रस्ट के अध्यक्ष महंत नृत्यगोपाल दास, उनके उत्तराधिकारी महंत कमलनयन दास, श्रीराम जन्मभूमि ट्रस्ट के सभी सदस्य शामिल थे। यह मेला 30 नवम्बर तक चलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महूबबा मुफ्ती की बढ़ी मुश्किलें, 24 घंटे में खाली करना होगा सरकारी बंगला, नोटिस जारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/notice-to-mehbooba-mufti-to-vacate-government-accommodation/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 18:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/notice-to-mehbooba-mufti-to-vacate-government-accommodation/</guid>
      <description>महूबबा मुफ्ती की बढ़ी मुश्किलें, 24 घंटे में खाली करना होगा सरकारी बंगला, नोटिस जारी श्रीनगर। जम्मू कश्मीर के अनंतनाग जिले में प्राधिकारों ने रविवार को पीपुल्स डेमोक्रेटिक पार्टी (पीडीपी) की अध्यक्ष महबूबा मुफ्ती और सात पूर्व विधायकों को 24 घंटे के भीतर सरकारी आवास खाली करने के लिए कहा। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। मुफ्ती को पिछले महीने यहां शहर के उच्च सुरक्षा वाले गुपकर इलाके में उनके ‘फेयरव्यू’ आवास को भी खाली करने का नोटिस दिया गया था। &amp;nbsp;अधिकारियों ने बताया कि अनंतनाग के उपायुक्त के आदेश पर एग्जीक्यूटिव मजिस्ट्रेट (प्रथम श्रेणी) द्वारा रविवार को दक्षिण कश्मीर जिले के खानबल में आवासीय कॉलोनी में स्थित सरकारी आवास के लिए मुफ्ती तथा अन्य को आदेश जारी किया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में बन रही आम आदमी पार्टी की सरकार, अरविंद केजरीवाल ने किया दावा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-claims-aap-will-form-government-on-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-claims-aap-will-form-government-on-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात में बन रही आम आदमी पार्टी की सरकार, अरविंद केजरीवाल ने किया दावा गुजरात में होने वाले विधानसभा चुनावों से पहले दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने एक प्रेस कॉन्फ्रेंस में कागज पर लिखकर दिया है कि राज्य में आम आदमी पार्टी की सरकार ही बनेगी। उन्होंने कहा कि गुजरात में आप के प्रदर्शन को देखकर बीजेपी के होश उड़ गए है और पार्टी बौखला गई है।&amp;nbsp;बता दें कि अरविंद केजरीवाल गुजरात चुनाव के पहले चरण के मतदान से पहले दो दिवसीय सूरत की यात्रा पर हैं। इस दौरान उन्होंने कहा कि 27 वर्षों तक सत्ता में रहने वाली बीजेपी गुजरात के लोगों पर ही हमला कर रही है। लोग डरे हुए है। उन्होंने दावा किया कि बीजेपी के मतदाता भी आप पार्टी को ही वोट देंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि राज्य में पुरानी पेंशन लागू की जाएगी। राज्य में सरकार बनने तक 31 जनवरी तक ओल्ड पेंशन स्कीम जारी की जाएगी। सरकार में कई कच्चे कर्मचारी, ड्राइवर, कंडक्टर और होमगार्ड आदि हैं जिनके ढ़ेरों मुद्दे है। इन सभी कर्मचारियों की समस्याओं को दूर किया जाएगा।&amp;nbsp;उन्होंने दिल्ली और पंजाब में बनी सरकारों का जिक्र करते हुए कहा कि मेरी भविष्यवाणी सच निकली है। वर्ष 2014 के चुनाव में दिल्ली में कहा था कि इस बार कांग्रेस जीरो पर होगी और वैसा ही हुआ था। पंजाब चुनाव के दौरान की गई सभी भविष्यवाणियां भी सही साबित हुई है। मैंने नवजोत सिंह सिद्धू, चन्नी, बादल परिवार को लेकर जो भी बातें कही सच साबित हुई। ऐसे में अब गुजरात चुनाव को लेकर की गई भविष्यवाणी भी सच साबित होगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस दिन होगा चुनावगुजरात में विधानसभा चुनावके लिए दो चरणों में, एक और पांच दिसंबर को मतदान होगा और मतों की गिनती हिमाचल प्रदेश के साथ ही आठ दिसंबर को होगी। गुजरात की कुल 182 सदस्यीय विधानसभा के लिए पहले चरण में 89 सीटों पर और दूसरे चरण में 93 सीटों पर मतदान होगा। बता दें कि गुजरात विधानसभा का कार्यकाल 18 फरवरी 2023 को समाप्त हो रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;वर्ष 2017 के विधानसभा चुनाव में भाजपा ने 99 सीट जीती थीं जबकि कांग्रेस को 77 सीट मिली थीं। प्रतिशत के लिहाज से देखा जाए तो उस चुनाव में भाजपा को 49.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेपाल के प्रधानमंत्री देउबा और प्रचंड नई सरकार के गठन को लेकर सहमत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nepal-prime-minister-deuba-and-prachanda-agree-on-the-formation-of-new-government/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 08:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nepal-prime-minister-deuba-and-prachanda-agree-on-the-formation-of-new-government/</guid>
      <description>नेपाल के प्रधानमंत्री देउबा और प्रचंड नई सरकार के गठन को लेकर सहमत नेपाल के प्रधानमंत्री शेर बहादुर देउबा और नेपाल कम्युनिस्ट पार्टी (माओवादी सेंटर) के अध्यक्ष पुष्पकमल दहल प्रचंड ने शनिवार को यहां एक बैठक की और वे अपने पांच-दलीय सत्तारूढ़ गठबंधन को जारी रखते हुए देश में नई सरकार बनाने पर सहमत हुए। पार्टी सूत्रों के अनुसार, प्रधानमंत्री देउबा और पुष्पकमल दहल प्रचंड ने काठमांडू में प्रधानमंत्री आवास पर मुलाकात की। सीपीएन-माओवादी सेंटर के स्थायी समिति के सदस्य गणेश शाह ने कहा कि बैठक के दौरान दोनों नेताओं ने मौजूदा राजनीतिक घटनाक्रम पर चर्चा की और नई सरकार के गठन की संभावनाओं पर विचार-विमर्श किया।  गणेश शाह ने पीटीआई-से कहा, ‘‘मौजूदा सत्तारूढ़ गठबंधन को जारी रखने के लिए दोनों नेताओं के बीच सहमति बन गयी है।’’ नेपाल के प्रधानमंत्री शेर बहादुर देउबा की नेपाली कांग्रेस के नेतृत्व वाले सत्तारूढ़ गठबंधन ने शनिवार को नेपाल के संसदीय चुनाव में अपनी बढ़त बनाए रखी। अभी तक प्रत्यक्ष मतदान चुनाव प्रणाली के तहत 150 सीट के परिणाम घोषित हुए हैं जिनमें से नेपाली कांग्रेस के नेतृत्व वाले गठबंधन ने 82 सीट पर जीत हासिल की है।  देश की 275 सदस्यीय प्रतिनिधि सभा की 165 सीट का चुनाव प्रत्यक्ष मतदान से होता है, जबकि शेष 110 सीट का चुनाव आनुपातिक चुनाव प्रणाली के जरिये होता है। सदन में स्पष्ट बहुमत हासिल करने के लिए किसी पार्टी या गठबंधन को 138 सीट की जरूरत होती है। प्रतिनिधि सभा और सात प्रांतीय विधानसभाओं के चुनाव रविवार को हुए थे। मतों की गिनती सोमवार को शुरू हुई थी। वहीं, जारी मतगणना के बीच नेपाल में भारतीय राजदूत नवीन श्रीवास्तव ने देश के शीर्ष राजनेताओं से मुलाकात की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शराब का धंधा छोड़ें, 1 लाख रुपये का इनाम पाएं, शराबबंदी को मजबूत करने के लिए बिहार सरकार का नया ऐलान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/quit-liquor-business-get-rs-1-lakh-reward-bihar-government/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 19:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/quit-liquor-business-get-rs-1-lakh-reward-bihar-government/</guid>
      <description>शराब का धंधा छोड़ें, 1 लाख रुपये का इनाम पाएं, शराबबंदी को मजबूत करने के लिए बिहार सरकार का नया ऐलान बिहार में शराब पर प्रतिबंध को और मजबूत करने के लिए, मुख्यमंत्री नीतीश कुमार ने राज्य में अवैध और नकली शराब के व्यापार के खतरे से निपटने के लिए एक नया तरीका निकाला। सीएम कुमार ने कहा कि उनकी सरकार आजीविका कमाने के लिए शराब का कारोबार छोड़ने वालों को 1 लाख रुपये की राशि देगी। यह योजना बिहार में शराबबंदी की पृष्ठभूमि में आई है। कानून 2016 में लागू किया गया था और सूत्रों ने कहा कि कानून के पेश होने के बाद से लगभग चार लाख लोगों को आरोपों के तहत गिरफ्तार किया गया हैइसे भी पढ़ें: बिहार में ट्रेन इंजन के पुर्जे चोरी होने के मामले में 95 फीसदी सामान बरामद होने का दावानीतीश कुमार ने ट्वीट करते हुए कहा कि नशा मुक्ति दिवस के अवसर पर हम सभी तरह के नशे से मुक्ति का संकल्प लें तथा समृद्ध, स्वस्थ एवं खुशहाल बिहार हेतु नशामुक्त समाज के निर्माण में अपनी भूमिका का निर्वहन करें। आइए हम सभी प्रकार के नशे से छुटकारा पाने का संकल्प लें और एक समृद्ध, स्वस्थ और खुशहाल बिहार के लिए नशा मुक्त समाज के निर्माण में अपनी भूमिका निभाएं।&amp;nbsp;शराब का अवैध कारोबार छोड़ने वालों को एक लाख रुपये की छूट देने की योजना के बारे में बोलते हुए, सीएम कुमार ने कहा कि यह न केवल शराब बेचने वालों पर लागू होगा, बल्कि ताड़ी का व्यापार करने वालों पर भी लागू होगा।इसे भी पढ़ें: माता सीता के नाम पर बिहार में सियासत का आगाज, जदयू की मांग- अयोध्या में श्रीराम मंदिर तो.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>समान नागरिक संहिता लागू करने पर दृढ़ता से विचार कर रही है कर्नाटक सरकार : मुख्यमंत्री बोम्मई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/karnataka-government-strongly-considering-implementation-of-uniform-civil-code-cm-bommai/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 17:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/karnataka-government-strongly-considering-implementation-of-uniform-civil-code-cm-bommai/</guid>
      <description>समान नागरिक संहिता लागू करने पर दृढ़ता से विचार कर रही है कर्नाटक सरकार : मुख्यमंत्री बोम्मई बेंगलुरु/शिवमोगा (कर्नाटक)। कर्नाटक के मुख्यमंत्री बसवराज बोम्मई ने कहा है कि उनकी सरकार समानता सुनिश्चित करने के लिए राज्य में समान नागरिक संहिता (यूसीसी) लागू करने पर ‘गंभीरता’ से विचार कर रही है। बोम्मई ने भारतीय संविधान दिवस के अवसर पर राज्य की राजधानी बेंगलुरु में संवाददाताओं से बात करते हुए कहा, “उनकी सरकार यूसीसी लागू करने पर बहुत गंभीरता से विचार कर रही है, क्योंकि यह राष्ट्रीय स्तर पर भाजपा के मुख्य घोषणापत्र का हिस्सा था।” इसे भी पढ़ें: पच्चीस साल के बाद कांग्रेस ने जीती थी आणंद विधानसभा सीट, क्या इस बार यह जीत वह दोहरा पायेगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व कप स्टेडियम के बाहर ईरान सरकार के समर्थकों और विरोधियों में हुई झड़प</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iran-government-supporters-and-opponents-clash-outside-world-cup-stadium/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 07:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iran-government-supporters-and-opponents-clash-outside-world-cup-stadium/</guid>
      <description>विश्व कप स्टेडियम के बाहर ईरान सरकार के समर्थकों और विरोधियों में हुई झड़प विश्व कप में ईरान के दूसरे मैच से पहले काफी तनाव पैदा हो गया जब ईरान सरकार के समर्थकों ने सरकार का विरोध करने वालों को परेशान किया और स्टेडियम के सुरक्षाकर्मियों ने प्रदर्शनकारियों के झंडे, टीशर्ट और अन्य सामान जब्त कर लिये। वेल्स के खिलाफ मैच से पहले अहमद बिन अली स्टेडियम पर पर्शिया (आधुनिक ईरान) की क्रांति से पहले के ध्वज लेकर आये प्रशंसकों को सुरक्षाकर्मियों ने रोक लिया। बाकियों के हाथ से ये झंडे ईरान सरकार समर्थकों ने छीनकर फाड़ दिये।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेयर के पत्र पर हुए विवाद की सीबीआई जांच के खिलाफ है केरल सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kerala-government-is-against-cbi-probe-into-the-controversy-over-mayors-letter/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kerala-government-is-against-cbi-probe-into-the-controversy-over-mayors-letter/</guid>
      <description>मेयर के पत्र पर हुए विवाद की सीबीआई जांच के खिलाफ है केरल सरकार तिरुवनंतपुरम नगर निगम की मेयर आर्या राजेन्द्रन द्वारा निगम में भर्ती के लिए पार्टी कैडरों की प्राथमिकता सूची के संबंध में लिखे गए कथित पत्र से उपजे विवाद की जांच सीबीआई से कराने का अनुरोध करने वाली याचिका का केरल सरकार ने शुक्रवार को उच्च न्यायालय में विरोध किया। राजेन्द्रन ने अदालत को बताया कि यह पत्र फर्जी है। सरकार ने अदालत को बताया कि इस संबंध में मामला दर्ज कर लिया गया है और अपराध शाखा इसकी जांच कर रही है। सरकार ने कहा कि चूंकि मामला दर्ज हो गया है ऐसे में मौजूदा याचिका अनावश्यक है।  गौरतलब है कि केरल उच्च न्यायालय ने विवाद पैदा करने वाले इस पत्र की जांच सीबीआई से कराने या इसकी न्यायिक जांच कराने का अनुरोध करने वाली याचिका पर नोटिस जारी करके राज्य की एलडीएफ सरकार और मेयर से जवाब मांगा था। याचिका दायर करने वाले जी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेपाल: मतगणना के बीच शीर्ष नेताओं ने शुरू किए सरकार गठन के प्रयास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/op-leaders-start-efforts-to-form-government-amidst-counting-of-votes-in-nepal/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 05:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/op-leaders-start-efforts-to-form-government-amidst-counting-of-votes-in-nepal/</guid>
      <description>नेपाल: मतगणना के बीच शीर्ष नेताओं ने शुरू किए सरकार गठन के प्रयास नेपाल में संसदीय चुनाव की मतगणना के बीच शीर्ष नेताओं ने सरकार गठन की संभावनाएं तलाशने के लिए प्रयास शुरू कर दिए हैं। नेपाल एक दशक से अधिक समय से राजनीतिक अस्थिरता का सामना कर रहा है। देश में रविवार को प्रतिनिधि सभा और सात प्रांतीय विधानसभाओं के लिए मतदान हुए थे।मतगणना सोमवार को शुरू हुई थी। कम्युनिस्ट पार्टी ऑफ नेपाल (यूनिफाइड मार्क्सिस्ट-लेनिनिस्ट) (सीपीएन-यूएमएल) के अध्यक्ष के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G20 की अध्यक्षता पर सभी दलों को जानकारी देगी सरकार, 5 दिसंबर को बुलाई बड़ी बैठक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-will-give-information-to-all-parties-on-the-chairmanship-of-g20/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 18:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-will-give-information-to-all-parties-on-the-chairmanship-of-g20/</guid>
      <description>G20 की अध्यक्षता पर सभी दलों को जानकारी देगी सरकार, 5 दिसंबर को बुलाई बड़ी बैठक भारत अगले महीने जी20 की अध्यक्षता करने वाला है। सरकार ने 5 दिसंबर को राष्ट्रपति भवन में सभी राजनीतिक दलों के प्रमुखों की बैठक बुलाई है। सूत्रों ने एएनआई को बताया कि यह बैठक 5 दिसंबर को शाम 5 बजे होने जा रही है, जिस दौरान सरकार राजनीतिक दलों को जी20 की अध्यक्षता संभालने वाले भारत के बारे में जानकारी देगी। इस विशेष बैठक में शामिल होने के लिए सभी राजनीतिक दलों के अध्यक्षों को निमंत्रण पत्र भेजा गया है।इसे भी पढ़ें: ऐसे कीजिए पापड़ का बिजनेस, होगी अच्छी खासी कमाईसूत्रों ने आगे बताया कि सरकार की ओर से प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी, विदेश मंत्री एस जयशंकर, राज्यसभा में सदन के नेता पीयूष गोयल और संसदीय कार्य मंत्री प्रह्लाद जोशी इस बैठक में शामिल होंगे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाद्य तेल संगठन का सरकार से रिफाइंड पाम तेल पर आयात शुल्क बढ़ाने का अनुरोध</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/edible-oil-organization-requests-government-to-increase-import-duty-on-refined-palm-oil/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 08:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/edible-oil-organization-requests-government-to-increase-import-duty-on-refined-palm-oil/</guid>
      <description>खाद्य तेल संगठन का सरकार से रिफाइंड पाम तेल पर आयात शुल्क बढ़ाने का अनुरोध खाद्य तेल उद्योग संगठन एसईए ने सरकार से रिफाइंड पाम तेल पर आयात शुल्क को बढ़ाकर 20 प्रतिशत करने का अनुरोध किया है। यह वर्तमान में 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईरान ने सरकार की आलोचना के लिए पूर्व फुटबॉल खिलाड़ी को गिरफ्तार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iran-arrests-former-football-player-for-criticizing-government/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iran-arrests-former-football-player-for-criticizing-government/</guid>
      <description>ईरान ने सरकार की आलोचना के लिए पूर्व फुटबॉल खिलाड़ी को गिरफ्तार किया ईरान ने अपनी राष्ट्रीय फुटबॉल टीम के एक प्रमुख पूर्व सदस्य को सरकार की आलोचना करने पर गिरफ्तार किया है जबकि अधिकारी राष्ट्रव्यापी विरोध प्रदर्शनों से जूझ रहे हैं। इन विरोध-प्रदर्शन की छाया राष्ट्रीय टीम पर भी पड़ रही है जो फीफा विश्व कप में वैश्विक दर्शकों के सामने प्रतिस्पर्धा कर रही है। ईरान की समाचार एजेंसियों फार्स और तसनीम ने गुरुवार को बताया कि वोरिया गफौरी को ‘राष्ट्रीय फ़ुटबॉल टीम का अपमान करने और सरकार के खिलाफ प्रचार करने’ के लिए गिरफ्तार किया गया। विश्व कप के लिए नहीं जाने का फैसला करने वाले गफौरी अपने करियर के दौरान ईरान के अधिकारियों की आलोचना करते रहे हैं। वह पुरुषों के फुटबॉल मैचों में महिला दर्शकों पर लंबे समय से लगे प्रतिबंध के साथ-साथ ईरान की टकराव वाली विदेश नीति पर आपत्ति जताते रहे हैं। हाल ही में उन्होंने एक 22 वर्षीय महिला माहसा अमीनी के परिवार के प्रति सहानुभूति व्यक्त की जिसकी ईरान की नैतिकता पुलिस की हिरासत में मौत के बाद विरोध-प्रदर्शन तेज हुए। हाल के दिनों में उन्होंने ईरान के पश्चिमी कुर्द क्षेत्र में विरोध-प्रदर्शनों पर हिंसक कार्रवाई को समाप्त करने का भी आह्वान किया। उनकी गिरफ्तारी की खबरें ईरान और वेल्स के बीच शुक्रवार को विश्व कप मैच से पहले आई। ईरान की राष्ट्रीय टीम के सदस्यों ने शुरुआती मैच में इंग्लैंड के खिलाफ 2-6 की हार से पहले अपने राष्ट्रगान को गाने से इनकार कर दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छत्तीसगढ़ सरकार ने आरक्षण से जुड़े दो संशोधन विधेयकों के मसौदों को मंजूरी दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chhattisgarh-government-approved-the-drafts-of-two-amendment-bills-related-to-reservation/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chhattisgarh-government-approved-the-drafts-of-two-amendment-bills-related-to-reservation/</guid>
      <description>छत्तीसगढ़ सरकार ने आरक्षण से जुड़े दो संशोधन विधेयकों के मसौदों को मंजूरी दी मुख्यमंत्री भूपेश बघेल की अध्यक्षता में बृहस्पतिवार को हुई छत्तीसगढ़ मंत्रिमंडल की बैठक में राज्य में आबादी के अनुपात में विभिन्न श्रेणियों में शिक्षण संस्थानों में दाखिले और सरकारी नौकरियों में आरक्षण से जुड़े दो विधेयकों में संशोधन के मसौदे को मंजूरी दी गई है। अधिकारियों ने इसकी जानकारी दी। उन्होंने बताया कि अगर ये संशोधन विधेयक पारित हो जाते हैं तो राज्य में पूर्ण आरक्षण बढ़कर 76 प्रतिशत हो जाएगा। राज्य में विधानसभा का विशेष सत्र एक और दो दिसंबर को आहूत किया गया है।  आधिकारिक सूत्रों के मुताबिक, राज्य सरकार द्वारा 2019 में की गई घोषणा के अनुरूप, विधेयकों में अनुसूचित जनजाति (एसटी) को 32 प्रतिशत आरक्षण मिलेगा जबकि अन्य पिछड़ा वर्ग (ओबीसी) को 27 प्रतिशत और अनुसूचित जाति को 13 प्रतिशत आरक्षण मिलेगा। आर्थिक रूप से कमजोर वर्ग के लिए तय आरक्षण का अधिकारियों ने खुलासा नहीं किया है, लेकिन कुछ स्थानीय मीडिया संस्थानों का कहना है कि ईडब्ल्यूएस कोटा चार प्रतिशत रखा गया है। राज्य के संसदीय कार्यमंत्री रविंद्र चौबे ने मंत्रिमंडल के फैसलों की जानकारी देते हुए कहा छत्तीसगढ़ लोक सेवा (अनुसूचित जाति, अनुसूचित जनजाति और अन्य पिछड़ा वर्ग आरक्षण) संशोधन कानून और शिक्षण संस्थानों में प्रवेश से जुड़े संशोधन विधेयक को मंजूरी दी गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा सरकार ने गुजरात के शिक्षा क्षेत्र में व्यापक बदलाव किए हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-said-the-bjp-government-has-made-sweeping-changes-in-the-education-sector-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-said-the-bjp-government-has-made-sweeping-changes-in-the-education-sector-of-gujarat/</guid>
      <description>भाजपा सरकार ने गुजरात के शिक्षा क्षेत्र में व्यापक बदलाव किए हैं प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने बृहस्पतिवार को कहा कि गुजरात में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की सरकार ने शिक्षा क्षेत्र को बदल दिया है और इसे अधिक वैज्ञानिक और आधुनिक बना दिया है। ज्ञात हो कि गुजरात विधानसभा चुनाव में प्रचार के दौरान आम आदमी पार्टी (आप) शिक्षा क्षेत्र से जुड़े मुद्दों को आक्रामक तरीके से उठा रही है। गांधीनगर जिले के दहेगाम में दिन की तीसरी चुनावी रैली को संबोधित करते हुए प्रधानमंत्री ने कहा कि गुजरात में शिक्षा का बजट बढ़कर 33,000 करोड़ हो गया है जो कि कई राज्यों में कुल बजट से भी अधिक है।  प्रधानमंत्री की यह टिप्पणी ऐसे समय में आई है जब दिल्ली के मुख्यमंत्री और आम आदमी पार्टी के संयोजक अरविंद केजरीवाल चुनाव प्रचार अभियान के दौरान शिक्षा के ‘‘दिल्ली मॉडल’’ का जोरशोर से जिक्र कर रहे हैं और वादा कर रहे हैं कि यदि राज्य में उनकी पार्टी की सरकार बनती है तो वह सरकारी विद्यालयों में आमूलचूल परिवर्तन करके दिखाएगी। वर्ष 2001 से 2014 तक लगातार गुजरात के मुख्यमंत्री रहे मोदी ने कहा, ‘‘करीब 20 से 25 साल पहले गुजरात में शिक्षा के लिए बजट आवंटन महज 1,600 करोड़ रुपये था। आज यह 33,000 करोड़ रुपये हैं जो कि कई राज्यों के कुल बजट से कई गुना अधिक है। हमने ये प्रगति की है।’’ दहेगाम में पांच दिसंबर को विधानसभा चुनाव के दूसरे चरण के तहत मतदान होने हैं। गुजरात मेंपहले चरण के तहत एक दिसंबर को मतदान होगा। मोदी ने कहा, ‘‘इस क्षेत्र में हमने जो बदलाव किए हैं उससे पूरे गुजरात के लोगों को फायदा हुआ है। गुजरात में भाजपा ने शिक्षा के क्षेत्र में व्यापक बदलाव किए हैं और इसे अधिक वैज्ञानिक और आधुनिक बनाया है।’’  प्रधानमंत्री ने कहा कि गांधीनगर अब शिक्षा का एक बड़ा केंद्र बन गया है जहां बड़ी संख्या में कॉलेज और विश्वविद्यालय हैं। मोदी ने कहा कि दुनिया की पहली फोरेंसिक साइंस और चिल्ड्रेंस यूनिवर्सिटी भी गांधनगर में ही हैं। उन्होंने कहा, ‘‘भारत का पहला ऊर्जा विश्वविद्यालय (पंडित दीनदयाल एनर्जी यूनिवर्सिटी) और भारतीय समुद्री विश्वविद्याालय भी गुजरात की राजधानी में हैं। राष्ट्रीय रक्षा विश्वविद्यालय का कैंपस दहेगाम और गांधीनगर का गौरव है।’’  कांग्रेस पर निशाना साधते हुए प्रधानमंत्री ने कहा कि विपक्षी पार्टी के नेताओं के पास गुजरात के विकास को लेकर कोई दूरदृष्टि नहीं है और वे उनकी आलोचना करने में ही व्यस्त हैं। उन्होंने कहा, ‘‘हम गरीबों और मध्यम वर्ग के लोगों को सशक्त करने के लिए काम कर रहे हैं। झुग्गी में रहने वालों की समस्याओं का निदान करने की बजाय कांग्रेस उनके समक्ष कुछ टुकड़े फेंका करती थी। यह भाजपा ही है जिसने उनके लिए पक्के मकान बनवाए।’’  ज्ञात हो कि भाजपा पिछले 27 सालों से राज्य की सत्ता में है। वह लगातार सातवां विधानसभा चुनाव जीतने के लिए अपना पूरा दमखम झोंक रही है। गुजरात की 180-सदस्यीय विधानसभा के लिए दो चरणों में मतदान होंगे। पहले चरण में राज्य की 89 सीटों पर और दूसरे चरण में 93 सीटों पर मतदान होने हैं। मतों की गिनती आठ दिसंबर को होगी। इस चुनाव के मैदान में कुल 1621 उम्मीदवार ताल ठोंक रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी सरकार ने किया एंटी माफिया टास्क फोर्स का गठन, अब तक 62 माफियाओं के विरुद्ध हुई प्रभावी कार्रवाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-government-formed-anti-mafia-task-force-effective-action-taken-against-62-mafia-so-far/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 19:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-government-formed-anti-mafia-task-force-effective-action-taken-against-62-mafia-so-far/</guid>
      <description>योगी सरकार ने किया एंटी माफिया टास्क फोर्स का गठन, अब तक 62 माफियाओं के विरुद्ध हुई प्रभावी कार्रवाई माफियाओं पर शिकंजा कसने के लिए योगी सरकार ने एंटी माफिया टास्क फोर्स का गठन किया है। इसको लेकर सरकार की ओर से बयान भी आ गया है। उत्तर प्रदेश के एडीजी कानून व्यवस्था प्रशांत&amp;nbsp; कुमार ने बताया कि माफियाओं के खिलाफ सांसद के निर्देश पर एंटी माफिया टास्क फोर्स का गठन किया गया है। उन्होंने कहा अब तक 62 माफियाओं और उनके साथियों के विरुद्ध प्रभावी कार्रवाई की गई है। कुल 21 अभियोगों में 41 लोगों को सजा दिलाई गई है जिसमें 2 को मृत्युदंड की सजा मिली है। उन्होंने कहा कि 62 माफियाओं और उनके साथियों के 2524 करोड़ की संपत्तियों पर ज़ब्तीकरण और ध्वस्तीकरण की कार्रवाई की गई है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;बसपा सरकार में हुए बेहतर कार्य&#39;, निवेशक सम्मेलन पर मायावती का तंज, बोलीं- सिर्फ जमीन अधिग्रहण और स्वार्थ तक सीमित न रहें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक बुजुर्ग महिला का राहुल को सुझाव, किसानों का कर्ज माफी की घोषणा करते हैं तो कांग्रेस की बनेगी सरकार </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/womans-suggestion-to-rahul-announces-loan-waiver-for-farmers-congress-government-will-form/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/womans-suggestion-to-rahul-announces-loan-waiver-for-farmers-congress-government-will-form/</guid>
      <description>एक बुजुर्ग महिला का राहुल को सुझाव, किसानों का कर्ज माफी की घोषणा करते हैं तो कांग्रेस की बनेगी सरकार केंद्र और मध्य प्रदेश, दोनों ही जगहों पर सत्ता से दूर कांग्रेस भले ही दावा कर रही हो कि राहुल गांधी की अगुवाई वाली ‘भारत जोड़ो यात्रा’ का चुनावी राजनीति से कोई लेना-देना नहीं है, लेकिन भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) शासित सूबे के कई मतदाता इसे चुनाव से जोड़कर भी देख रहे हैं। ‘भारत जोड़ो यात्रा’ बृहस्पतिवार सुबह जब मध्य प्रदेश के खंडवा जिले के रुस्तमपुर गांव से गुजरी, तब किसान परिवार से ताल्लुक रखने वाली एक बुजुर्ग महिला ने राहुल को सुझाव दिया कि अगर वह चाहते हैं कि राज्य में सालभर बाद होने वाले विधानसभा चुनावों में कांग्रेस की सरकार बने तो उन्हें किसानों का कर्ज माफ करने की घोषणा कर देनी चाहिए।  अनीता महाजन (63) ने ‘पीटीआई-भाषा’ को बताया, “मैंने राहुल गांधी से कहा कि अगर वह किसानों का कर्ज माफ करने की घोषणा करते हैं तो राज्य में उनकी पार्टी की सरकार बिल्कुल बनेगी।” महाजन ने राहुल को रासायनिक खाद और रसोई गैस के दाम घटवाने के साथ विधवाओं की सरकारी पेंशन बढ़वाने के प्रयास करने का सुझाव भी दिया। गौरतलब है कि 2018 में मध्य प्रदेश में हुए पिछले विधानसभा चुनावों से पहले, राहुल ने राज्य में कांग्रेस की सरकार बनने पर 10 दिन के भीतर किसानों का कर्ज माफ करने की घोषणा की थी। इस घोषणा का किसान मतदाताओं के बीच खासा असर देखा गया था और कांग्रेस 15 साल के लंबे अंतराल के बाद सूबे की सत्ता में लौटी थी। हालांकि, ज्योतिरादित्य सिंधिया की सरपरस्ती में कांग्रेस के 22 बागी विधायकों के विधानसभा से त्यागपत्र देकर भाजपा में शामिल होने के कारण कमलनाथ नीत कांग्रेससरकार का 20 मार्च 2020 को पतन हो गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान की सरकारी नौकरियों में पूर्व सैनिकों को श्रेणीवार आरक्षण देने पर विचार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/consideration-of-giving-category-wise-reservation-to-ex-servicemen-in-rajasthan-government-jobs/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/consideration-of-giving-category-wise-reservation-to-ex-servicemen-in-rajasthan-government-jobs/</guid>
      <description>राजस्थान की सरकारी नौकरियों में पूर्व सैनिकों को श्रेणीवार आरक्षण देने पर विचार राजस्थान सरकार द्वारा राज्य की सरकारी नौकरियों की भर्तियों में पूर्व सैनिकों को श्रेणीवार आरक्षण का लाभ देने पर विचार किया जा रहा है। राज्य सरकार द्वारा इस संबंध में महाराष्ट्र, पश्चिम बंगाल, मध्यप्रदेश, छत्तीसगढ़, उत्तराखण्ड, पंजाब, हरियाणा, हिमाचल प्रदेश तथा कर्नाटक सहित देश के अधिकांश राज्यों एवं केन्द्र शासित प्रदेशों की भर्तियों में पूर्व सैनिकों को मिल रहे आरक्षण के नियमों का अध्ययन कराया गया है। सरकारी बयान के अनुसार, इनमें ऐसे बड़े राज्यों, जिनमें पूर्व सैनिकों को भर्तियों में पांच प्रतिशत से अधिक आरक्षण दिया जा रहा है, के बारे में विस्तृत जानकारी ली गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाद्य सचिव ने कहा कि गेहूं के दाम असामान्य रूप से बढ़े तो सरकार कदम उठाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/food-secretary-said-government-will-take-steps-if-wheat-prices-rise-abnormally/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 06:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/food-secretary-said-government-will-take-steps-if-wheat-prices-rise-abnormally/</guid>
      <description>खाद्य सचिव ने कहा कि गेहूं के दाम असामान्य रूप से बढ़े तो सरकार कदम उठाएगी सरकार ने बुधवार को कहा कि गेहूं की कीमतों पर उसकी नजर है और यदि खुदरा बाजार में इसके दाम में असामान्य उछाल देखने को मिलता है, तो उसपर अंकुश के लिए कदम उठाए जाएंगे। निर्यात प्रतिबंध के बावजूद गेहूं की कीमतों में बढ़ोतरी पर चिंता के बीच केंद्रीय खाद्य सचिव संजीव चोपड़ा ने कहा कि गेहूं और चावल के स्टॉक की स्थिति सहज है और सरकार की बफर आवश्यकताओं से काफी ऊपर है। उन्होंने यहां संवाददाताओं से कहा, ‘‘चावल की कीमतें स्थिर हैं। मई में गेहूं पर प्रतिबंध लगाने के बाद खुदरा में गेहूं की कीमतों में सात प्रतिशत की बढ़ोतरी हुई है और अगर हम न्यूनतम समर्थन मूल्य (एमएसपी) में वृद्धि को ध्यान में रखते हैं, तो मूल्य वृद्धि 4-5 प्रतिशत है।’’  मई में, सरकार ने घरेलू आपूर्ति को बढ़ावा देने और कीमतों को नियंत्रित करने के लिए गेहूं के निर्यात पर प्रतिबंध लगा दिया था। घरेलू उत्पादन में गिरावट और निजी पक्षों द्वारा आक्रामक खरीद के कारण विपणन वर्ष 2022-23 में सरकार की गेहूं खरीद 434.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने लघु अवधि के फसली ऋण के लिए ब्याज सहायता योजना जारी रखने की मंजूरी दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-approves-continuation-of-interest-subvention-scheme-for-short-term-crop-loans/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 06:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-approves-continuation-of-interest-subvention-scheme-for-short-term-crop-loans/</guid>
      <description>सरकार ने लघु अवधि के फसली ऋण के लिए ब्याज सहायता योजना जारी रखने की मंजूरी दी सरकार ने किसान क्रेडिट कार्ड (केसीसी) के माध्यम से प्राप्त कृषि और संबद्ध गतिविधियों के लिए तीन लाख रुपये तक के अल्पकालिक ऋण के लिए ब्याज सहायता योजना को मौजूदा और अगले वित्त वर्ष के लिए जारी रखने की मंजूरी दे दी है। किसानों को रियायती ब्याज पर केसीसी के माध्यम से तीन लाख रुपये की कुल सीमा तक पशुपालन, डेयरी, मत्स्य पालन और मधुमक्खी पालन सहित कृषि और संबद्ध गतिविधियों के लिए अल्पकालिक फसली ऋण प्रदान करने के लिए सरकार बैंकों को सब्सिडी प्रदान करती है। योजना के तहत किसानों को सात प्रतिशत की रियायती ब्याज दर पर ऋण मिलता है। समय पर ऋण चुकाने वाले किसानों को तीन प्रतिशत प्रति वर्ष की अतिरिक्त ब्याज सहायता प्रदान की जाती है। रिजर्व बैंक ने एक सर्कुलर में कहा है कि कर्ज देने वाली संस्थाओं को ब्याज छूट की दर वर्ष 2022-23 और वर्ष 2023-24 के लिए 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान सरकार को नए सेना प्रमुख, सीजेसीएससी की नियुक्ति के लिए मिले छह नाम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-government-gets-six-names-for-appointment-of-new-army-chief-cjcsc/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 05:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-government-gets-six-names-for-appointment-of-new-army-chief-cjcsc/</guid>
      <description>पाकिस्तान सरकार को नए सेना प्रमुख, सीजेसीएससी की नियुक्ति के लिए मिले छह नाम पाकिस्तान के नए सेना प्रमुख की नियुक्ति को लेकर काफी समय से जारी अनिश्चितता के बादल अब साफ होते दिख रहे हैं। सरकार ने बुधवार को घोषणा की कि उसे मौजूदा जनरल कमर जावेद बाजवा की जगह लेने के लिए कई वरिष्ठ जनरल के नाम मिले हैं। जनरल बाजवा (61) तीन साल के विस्तार के बाद 29 नवंबर को सेवानिवृत्त होने वाले हैं। उन्होंने सेवा में और विस्तार से इनकार कर दिया है।  प्रधानमंत्री कार्यालय (पीएमओ) ने ट्विटर पर एक संक्षिप्त बयान में कहा किसरकार को नए सेना प्रमुख (सीओएएस) और चेयरमैन ज्वाइंट चीफ ऑफ स्टाफ कमेटी (सीजेसीएससी) की नियुक्ति के लिए रक्षा मंत्रालय से ब्यौरा मिला है। बयान के अनुसार, ‘‘ प्रक्रिया के तहत प्रधानमंत्री नियुक्ति संबंधी फैसला करेंगे।’’ सेना ने भी नियुक्तियों के लिए छह शीर्ष लेफ्टिनेंट जनरल के नाम भेजने की पुष्टि की है।  सेना ने हालांकि उन नामों की जानकारी नहीं दी, लेकिन ऐसा माना जा रहा है कि लेफ्टिनेंट जनरल असीम मुनीर (वर्तमान में क्वार्टर मास्टर जनरल), लेफ्टिनेंट जनरल साहिर शमशाद मिर्जा (कमांडर 10 कोर), लेफ्टिनेंट जनरल अजहर अब्बास (चीफ ऑफ जनरल स्टाफ), लेफ्टिनेंट जनरल नोमान महमूद (राष्ट्रीय रक्षा विश्वविद्यालय के अध्यक्ष), लेफ्टिनेंट जनरल फैज हामिद (कमांडर बहावलपुर कोर) और लेफ्टिनेंट जनरल मोहम्मद आमिर (कमांडर गुजरांवाला कोर) के नाम भेजे गए हैं।  इनमें से दो का चयन प्रधानमंत्री शहबाज शरीफ द्वारा 29 नवंबर से पहले सीओएएस और सीजेसीएससी के पदों पर पदोन्नति व नियुक्ति के लिए किया जाएगा। शरीफ, राष्ट्रपति आरिफ अल्वी को सारांश भेजेंगे जो नियुक्तियों की मंजूरी देंगे। रक्षा मंत्री ख्वाजा आसिफ ने सोमवार को कहा था कि अगले सेना प्रमुख की नियुक्ति की प्रक्रिया 25 नवंबर तक पूरी हो जाएगी।  रक्षा मंत्री ने कहा था कि प्रधानमंत्री सैन्य नेतृत्व को भरोसे में लेंगे, जिसके बाद कोई फैसला किया जाएगा। उन्होंने कहा था, ‘‘ मुझे उम्मीद है कि नियुक्ति की प्रक्रिया 25 नवंबर तक पूरी हो जाएगी।’’ जनरल बाजवा ने सोमवार को अपने विदाई दौरे के तहत इस्लामाबाद में नौसेना और वायु सेना मुख्यालय का दौरा किया। उन्होंने रावलपिंडी कोर मुख्यालय का भी दौरा किया और शहीद स्मारक पर पुष्पांजलि अर्पित की। सेना प्रमुख की नियुक्ति को लेकर काफी चर्चा है लेकिन ‘ज्वाइंट चीफ ऑफ स्टाफ कमेटी’ (सीजेसीएस) के प्रमुख पद पर भी नियुक्ति की जानी है। इसलिए दो लेफ्टिनेंट जनरल को ‘फोर स्टार’ (इनकी वर्दी के कॉलर बैंड पर चार सितारे होते हैं और ये जनरल रैंक के अधिकारी होते हैं) के रूप में पदोन्नत किया जाएगा। सीजेसीएस सशस्त्र बलों में सर्वोच्च पद है, लेकिन सैनिकों की लामबंदी, नियुक्तियों और स्थानांतरण सहित प्रमुख शक्तियां थल सेनाध्यक्ष के पास होती हैं। इसलिए फौज में सेना प्रमुख को सबसे शक्तिशाली माना जाता है। पाकिस्तान में फौज काफी ताकतवार मानी जाती है। पाकिस्तान को अस्तित्व में आए 75 साल हुए हैं और मुल्क पर आधे से ज्यादा वक्त सेना का शासन रहा है। सुरक्षा और विदेश नीति में फौज का काफी दखल रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaun Banega Gujaratna Sardar:  Gujarat में PM मोदी का कांग्रेस पर वार, BJP का दावा- फिर बनेगी हमारी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-attack-on-congress-in-gujarat-bjp-claims-our-government-will-be-formed-again/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-attack-on-congress-in-gujarat-bjp-claims-our-government-will-be-formed-again/</guid>
      <description>Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में PM मोदी का कांग्रेस पर वार, BJP का दावा- फिर बनेगी हमारी सरकार गुजरात चुनाव में चुनावी प्रचार अपने चरम पर है। भाजपा ने गुजरात में सत्ता वापसी के लिए पूरी ताकत झोंक दी है। आज प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने खुद ताबड़तोड़ रैलियों को संबोधित किया। इसके अलावा भाजपा अध्यक्ष जेपी नड्डा भी गुजरात में मौजूद रहे। दूसरी ओर असम के मुख्यमंत्री हिमंत बिस्वा सरमा के बयान को लेकर बवाल भी मच गया है। साथ ही साथ आज के कार्यक्रम में हम आपको गुजरात के सबसे विकसित गांव की कहानी भी बताएंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;यूपी-उत्तराखंड की ही तरह हिमाचल और गुजरात में भी भाजपा फिर बनाएगी सरकार&#39;, अनुराग ठाकुर का दावा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत आने वाले यात्रियों को सरकार ने दी बड़ी राहत, अब नहीं भरना पड़ेगा Air Suvidha Form</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-government-has-given-a-big-relief-to-the-passengers-coming-to-india/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 18:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-government-has-given-a-big-relief-to-the-passengers-coming-to-india/</guid>
      <description>भारत आने वाले यात्रियों को सरकार ने दी बड़ी राहत, अब नहीं भरना पड़ेगा Air Suvidha Form सरकार ने भारत आने वाले यात्रियों को बड़ी राहत दी है। कोरोना वायरस के मामलों में कमी के बीच सरकार ने अंतरराष्ट्रीय यात्रियों के लिए यह सुविधा फॉर्म भरने की अनिवार्यता को समाप्त कर दिया है। यह फैसला स्वास्थ्य मंत्रालय की ओर से लिया गया है। एक अधिसूचना जारी करते हुए स्वास्थ्य मंत्रालय ने साफ तौर पर कहा है कि अंतरराष्ट्रीय आगमन के लिए संशोधित दिशा-निर्देश 22 नवंबर से प्रभावी हो गया है। इससे पहले अंतरराष्ट्रीय यात्रियों को भारत आने से पहले एयर सुविधा फॉर्म भरने होती थी। इसे कोरोना वायरस महामारी के दौरान शुरू किया गया था। इसी दौरान हवाई यात्रा करने वाले लोगों पर प्रतिबंध भी लगाए गए थे ताकि इसका ट्रांसमिशन रोका जा सके।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: चीन में वायरस के मामले बढ़ने पर पेकिंग विश्वविद्यालय ने लॉकडाउन लगाया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुप्रीम कोर्ट ने ठग सुकेश की जेल ट्रांसफर याचिका पर केंद्र, दिल्ली सरकार से मांगा जवाब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sc-seeks-response-from-centre-delhi-government-on-thug-sukesh-jail-transfer-plea/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 17:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sc-seeks-response-from-centre-delhi-government-on-thug-sukesh-jail-transfer-plea/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट ने ठग सुकेश की जेल ट्रांसफर याचिका पर केंद्र, दिल्ली सरकार से मांगा जवाब जेल में बंद दिल्ली के मंत्री और आम आदमी पार्टी के नेता सत्येंद्र जैन को जेल में वीवीआईपी ट्रीटमेंट दिए जाने के वायरल वीडियो के बाद अब ठग सुकेश चंद्रशेखर ने सुप्रीम कोर्ट में एक याचिका लगाई है। महाठग चंद्रशेखर ने जेल से ट्रांसफर किए जाने की मांग की है। सुप्रीम कोर्ट ने सोमवार को ठग सुकेश चंद्रशेखर की उस याचिका पर केंद्र और दिल्ली सरकार से जवाब मांगा, जिसमें उसने शहर की मंडोली जेल से देश की किसी अन्य जेल में स्थानांतरित करने की मांग की थी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Kejriwal ने क्यों दी BJP को Sukesh Chandrashekhar को अपना राष्ट्रीय अध्यक्ष बनाने की सलाहसुकेश ने अपनी याचिका में अदालत को बताया कि जेल में उसके साथ मारपीट की गई। उन्होंने यह भी दावा किया कि आम आदमी पार्टी के शीर्ष नेताओं और जेल अधिकारियों के बारे में दिल्ली एल-जी से शिकायत करने के बाद से उन्हें लगातार धमकी दी जा रही थी। शीर्ष अदालत ने केंद्र और दिल्ली सरकार से एक सप्ताह के भीतर जवाब मांगा है।इसे भी पढ़ें: सुकेश चंद्रशेखर को बना दें पार्टी अध्यक्ष, केजरीवाल का बीजेपी पर तंज, कहा- PMO फिल्में Produce करता है, ED-CBI डायरेक्टगौरतलब है कि ठग सुकेश चंद्रशेखर ने सुप्रीम कोर्ट में याचिका दाखिल कर दिल्ली की मंडोली जेल से देश के किसी अन्य जेल में शिफ्ट होने की गुहार लगाई थी। लेकिन कोर्ट ने उसकी याचिका को खारिज कर दिया था। सुप्रीम कोर्ट ने 23 अगस्त को सुकेश को तिहाड़ जेल से दिल्ली की मंडोली जेल में शिफ्ट करने का आदेश दिया था। सुकेश ने कहा था कि उसे तिहाड़ में जान का खतरा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूपेंद्र सिंह हुड्डा ने कहा कि भाजपा-जजपा सरकार ने हरियाणा को कर्ज के जाल में धकेल दिया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhupinder-singh-hooda-said-bjp-jjp-government-has-pushed-haryana-into-debt-trap/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhupinder-singh-hooda-said-bjp-jjp-government-has-pushed-haryana-into-debt-trap/</guid>
      <description>भूपेंद्र सिंह हुड्डा ने कहा कि भाजपा-जजपा सरकार ने हरियाणा को कर्ज के जाल में धकेल दिया है कांग्रेस नेता भूपेंद्र सिंह हुड्डा ने रविवार को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) जननायक जनता पार्टी (जजपा) सरकार पर गलत आर्थिक नीतियों से हरियाणा को कर्ज के जाल में धकेलने का आरोप लगाया। हुड्डा ने आरोप लगाया कि भाजपा-जजपा के आठ साल के शासन के दौरान हरियाणा में कोई नया मेडिकल कॉलेज, राष्ट्रीय या अंतरराष्ट्रीय स्तर का संस्थान नहीं खुला है और ना ही नई रेलवे या मेट्रो लाइन और बड़ा उद्योग या परियोजना राज्य में आई है।  पूर्व मुख्यमंत्री ने मांग की, “ यह समझ से परे है कि इसके बावजूद सरकार ने लाखों करोड़ रुपये का कर्ज क्यों लिया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मलेशिया में नयी सरकार बनाने की ओर बढ़ते प्रतीत हो रहे हैं राष्ट्रवादी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nationalists-seem-to-be-moving-towards-forming-a-new-government-in-malaysia/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nationalists-seem-to-be-moving-towards-forming-a-new-government-in-malaysia/</guid>
      <description>मलेशिया में नयी सरकार बनाने की ओर बढ़ते प्रतीत हो रहे हैं राष्ट्रवादी मलेशिया में चुनाव के कड़े मुकाबले में किसी को स्पष्ट जनादेश नहीं मिलने के बाद अगली सरकार धार्मिक झुकाव के आधार बनती नजर आ रही है क्योंकि मलय राष्ट्रवादियों के गठबंधन को रविवार एक प्रभावशाली धड़े का समर्थन मिल गया। कड़े मुकाबले वाले आम चुनाव के बाद सामने आयी त्रिशंकु संसद में मलय केंद्रित पेरिकतान नेशनल या नेशनल अलायंस का उदय हुआ जिसके अगुवा पूर्व प्रधानमंत्री मुहिद्दीन यासीन हैं। चुनाव परिणाम ने कई मलेशियावासियों को हैरान कर दिया जिन्हें राजनीतिक उथल-पुथल के बाद स्थायित्व एवं एकता की उम्मीद थी। देश में 2018 के बाद से तीन प्रधानमंत्री हुए हैं। मुहिद्दीन यासीन के नेतृत्व वाले ‘नेशनल अलायंस’ को संसद की 220 सीट में से 73 सीट मिली हैं। इसकी सहयागी पैन-मलेशियन इस्लामिक पार्टी या पीएएस 49 सीट जीतकर अहम विजेता बनकर उभरी है। उसे 2018 की तुलना में दोगुणा से अधिक सीट मिली है। पीएएस का तीन प्रांतों में शासन है और वह अब सबसे बड़ा राजनीतिक दल है। उसके उभार से देश में व्यापक इस्लामीकरण का भय पैदा हो गया है।  विपक्षी नेता अनवर इब्राहिम के सुधारवादी गठबंधन को सबसे अधिक 82 सीट मिली हैं लेकिन वह बहुमत के आंकड़े 112 से दूर रह गयी। रविवार को वार्ता में मुहिद्दीन का गठबंधन बोरनियो द्वीप के दो प्रांतों में राजनीतिक दलों का समर्थन हासिल करके जीत के करीब पहुंच गया है। उसे अब भी बहुमत के लिए एक अन्य गठबंधन ‘यूनाइटेड मलयज नेशनल ऑर्गेनाइजेशन’ (यूएमएनओ)के साथ की जरूरत है।  यदि इस समीकरण पर राजा की मुहर लग जाती है तो इसका मतलब होगा कि मुहिद्दीन प्रधानमंत्री के तौर पर लौटेंगे। यूएमएनओ ने ब्रिटेन से आजादी मिलने से लेकर 2018 तक मलेशिया पर शासन किया। यूएमएनओ को महज 30 सीट मिली हैं। चुनाव में हार का सामना करने वाले लोगों में दो बार के पूर्व प्रधानमंत्री महातिर मोहम्मद (97) भी शामिल हैं जो एक अलग मलय आंदोलन का नेतृत्व कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंकड़ा उल्लंघन के लिए सरकार को भी जवाबदेह ठहराया जाएगा, सरकारी सूत्र ने कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-will-also-be-held-accountable-for-data-breach-said-government-source/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-will-also-be-held-accountable-for-data-breach-said-government-source/</guid>
      <description>आंकड़ा उल्लंघन के लिए सरकार को भी जवाबदेह ठहराया जाएगा, सरकारी सूत्र ने कहा डिजिटल व्यक्तिगत आंकड़ा संरक्षण विधेयक में आंकड़ा उल्लंघन के मामले में सरकार को भी जवाबदेह ठहराया जाएगा। एक सरकारी सूत्र ने शनिवार को यह जानकारी दी। सूत्र ने कहा कि विधेयक सिर्फ डिजिटल आंकड़ों से जुड़े पहलुओं पर विचार करेगा, क्योंकि इलेक्ट्रॉनिक्स और आईटी मंत्रालय को डिजिटल और साइबर क्षेत्र से निपटना है। सूत्र ने कहा, विधेयक मुख्य रूप से उन संस्थाओं को जवाबदेह बनाने के लिए है, जो आंकड़ों का मौद्रिकरण कर रही हैं। आंकड़ा उल्लंघन के मामले में सरकार को भी छूट नहीं है।  सरकार ने डिजिटल व्यक्तिगत आंकड़ा संरक्षण विधेयक 2022 के प्रस्तावित मसौदे के तहत प्रावधानों का उल्लंघन करने पर जुर्माने की राशि बढ़ाकर 500 करोड़ रुपये तक कर दी है। विधेयक के मसौदे में सरकार द्वारा व्यक्तिगत आंकड़ों के प्रसंस्करण के तरीके और उद्देश्य तय करने वाली इकाइयों के रूप में अधिसूचित कुछ संस्थाओं को कई अनुपालनों से छूट भी दी गई है। मसौदा विधेयक में ऐसे कई प्रावधान किए गए हैं, ताकि यह सुनिश्चित किया जा सके कि आंकड़ा प्रसंस्करण करने वाली संस्थाएं व्यक्तियों की स्पष्ट सहमति से ही आंकड़े जमा करें। साथ ही आंकड़ों का उपयोग सिर्फ उसी मकसद के लिए किया जाएगा, जिसके लिए उसे जमा किया गया है। अगर ये इकाइयां या उसकी ओर से आंकड़ों का प्रसंस्करण करने वाली संस्थाएं विधेयक के किसी भी प्रावधान का उल्लंघन करती हैं, तो मसौदे में 500 करोड़ रुपये तक के जुर्माने का प्रस्ताव किया गया है। सूत्र ने कहा कि सूचना के अधिकार कानून के तहत बड़ी संख्या में ऐसे आवेदन आए हैं, जो अनावश्यक हैं। इससे सरकारी विभागों का बोझ बढ़ गया है। इस बात को ध्यान में रखते हुए सरकार द्वारा अधिसूचित संस्थाओं को आरटीआई खंड से छूट दी गई है। उन्होंने कहा कि आपसी समझौते और भरोसे के आधार पर दूसरे देशों में आंकड़ों के हस्तांतरण और भंडारण की अनुमति दी जाएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने इस्पात, लौह अयस्क पर निर्यात शुल्क घटाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-reduces-export-duty-on-steel-iron-ore/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-reduces-export-duty-on-steel-iron-ore/</guid>
      <description>सरकार ने इस्पात, लौह अयस्क पर निर्यात शुल्क घटाया घरेलू इस्पात उद्योग और निर्यात को बढ़ावा देने के लिए केंद्र सरकार ने इस्पात उत्पादों और लौह अयस्क पर निर्यात शुल्क में कटौती की है जो शनिवार से प्रभाव में आएगी। यह शुल्क छह महीने पहले ही लगाया गया था। वित्त मंत्रालय ने इस बाबत शुक्रवार देर रात को अधिसूचना जारी की। इसमें बताया गया कि निर्दिष्ट पिग आयरन और इस्पात उत्पादों, लौह अयस्क छर्रों के निर्यात पर अब कोई शुल्क नहीं लगेगा। इसके अलावा कम लोहे वाले लौह अयस्क लम्प्स और फाइन्स (जिनमें लौह 58 फीसदी से कम है) पर भी निर्यात शुल्क शून्य किया गया है।  वहीं, 58 प्रतिशत से अधिक लौह वाले लौह अयस्क लम्प्स और फाइन्स पर अब निर्यात शुल्क 30 प्रतिशत कर दिया गया है। इससे पहले वित्त मंत्रालय ने मई में पिग आयरन और इस्पात उत्पादों पर निर्यात शुल्क ‘शून्य’ से बढ़ाकर 15फीसदी कर दिया था। इस कदम का उद्देश्य निर्यात को हतोत्साहित करना और दाम नीचे लाने के लिए घरेलू उपलब्धता को बढ़ाना था। सरकार की अधिसूचना के मुताबिक, इस्पात उद्योग में कच्चे माल के रूप में इस्तेमाल किए जाने वाले एन्थ्रेसाइट/पीसीआई, कोकिंग कोल और फेरोनिकेल पर आयात शुल्क बढ़ाकर 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने इस्पात, लौह अयस्क पर निर्यात शुल्क घटाया, कच्ची सामग्री पर आयात शुल्क बढ़ाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-reduces-export-duty-on-steel-iron-ore-increases-import-duty-on-raw-material/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-reduces-export-duty-on-steel-iron-ore-increases-import-duty-on-raw-material/</guid>
      <description>सरकार ने इस्पात, लौह अयस्क पर निर्यात शुल्क घटाया, कच्ची सामग्री पर आयात शुल्क बढ़ाया केंद्र सरकार ने इस्पात उत्पादों और लौह अयस्क पर निर्यात शुल्क में कटौती की है जो शनिवार से प्रभाव में आएगी। यह शुल्क छह महीने पहले ही लगाया गया था। वित्त मंत्रालय ने इस बाबत शुक्रवार देर रात को अधिसूचना जारी की। इसमें बताया गया कि निर्दिष्ट पिग आयरन और इस्पात उत्पादों, लौह अयस्क छर्रों के निर्यात पर अब कोई शुल्क नहीं लगेगा। इसके अलावा कम लोहे वाले लौह अयस्क लम्प्स और फाइन्स (जिनमें लौह 58 फीसदी से कम है) पर भी निर्यात शुल्क शून्य किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान सरकार में नये सेना प्रमुख की नियुक्ति को लेकर मतभेद बढ़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/differences-increased-in-pakistan-government-regarding-the-appointment-of-new-army-chief/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/differences-increased-in-pakistan-government-regarding-the-appointment-of-new-army-chief/</guid>
      <description>पाकिस्तान सरकार में नये सेना प्रमुख की नियुक्ति को लेकर मतभेद बढ़ा पाकिस्तान के नये सेना प्रमुख की नियुक्ति को लेकर सरकार में मतभेद बढ़ने के संकेत मिल रहे हैं क्योंकि सत्तारूढ़ गठबंधन के शीर्ष नेताओं ने इस प्रमुख मुद्दे पर विरोधाभासी बयान दिये हैं। सेना प्रमुख जनरल कमर जावेद बाजवा 29 नवंबर को सेवानिवृत्त होने वाले हैं और उनके उत्तराधिकारी की नियुक्ति एक प्रशासनिक विषय है। कानून के तहत, मौजूदा प्रधानमंत्री को शीर्ष तीन सितारा जनरलों में से किसी एक का चयन करने का अधिकार है। ‘डॉन न्यूज’ की खबर के अनुसार प्रधानमंत्री शहबाज शरीफ ने नये सेना प्रमुख की नियुक्ति को लेकर अपने सरकारी सहयोगियों के साथ शुक्रवार को विचार-विमर्श शुरू कर दिया।  रक्षा मंत्री ख्वाजा आसिफ ने खुलासा किया कि मंगलवार या बुधवार तक नये सेना प्रमुख के नाम की घोषणा की जाएगी। वहीं, दूसरी ओर गृह मंत्री राणा सनाउल्ला ने कहा कि विचार-विमर्श पूरा हो चुका है और एक या दो दिन में नये सेना प्रमुख की नियुक्ति कर दी जाएगी। उन्होंने कहा कि इसमें किसी भी तरह की देरी ‘उचित’ नहीं होगी। एक अन्य महत्वपूर्ण घटनाक्रम में, पाकिस्तान पीपुल्स पार्टी (पीपीपी) के नेता आसिफ अली जरदारी ने कहा कि उनकी पार्टी सेना के लिए पदोन्नति प्रणाली में विश्वास करती है और सैन्य प्रमुख की नियुक्ति का राजनीतिकरण नहीं किया जाना चाहिए, अन्यथा इससे संस्था को नुकसान पहुंच सकता है।  पूर्व राष्ट्रपति ने कहा, ‘‘सभी तीन सितारा जनरल सेना प्रमुख का पदभार संभालने के लिए समान रूप से योग्य और सक्षम हैं।’’ पीपीपी पाकिस्तान मुस्लिम लीग-नवाज (पीएमएल-एन) की शहबाज शरीफ के नेतृत्व वाली सरकार में सबसे बड़ी सहयोगी है। ‘डॉन’ की खबर में सूत्रों के हवाले से कहा गया है कि कोविड-19 से संक्रमित पाये जाने के बाद इस समय पृथकवास में रह रहे प्रधानमंत्री शरीफ ने सेना प्रमुख की नियुक्ति पर पाकिस्तान डेमोक्रेटिक मूवमेंट (पीडीएम) के प्रमुख मौलाना फजलुर रहमान से भी बात की है।  शनिवार या रविवार को दोनों नेताओं के बीच औपचारिक मुलाकात होने की उम्मीद है। रक्षा मंत्री आसिफ ने शुक्रवार को ‘जियो न्यूज’ को बताया कि नये सेना प्रमुख की नियुक्ति की कागजी कार्रवाई सोमवार से शुरू हो जाएगी और नियुक्ति मंगलवार या बुधवार को की जाएगी। नये सेना प्रमुख को पदभार सौंपने से संबंधित कार्यक्रम 29 नवंबर को होगा। नियमों के अनुसार, सेना प्रमुख के पद के लिए संभावित नामों को एक पैनल प्रस्तावित करता है और नियुक्ति करने के लिए रक्षा मंत्रालय के माध्यम से प्रधानमंत्री को एक विवरण भेजा जाता है। इस बीच, पूर्व प्रधानमंत्री एवं पाकिस्तान तहरीक-ए-इंसाफ पार्टी के अध्यक्ष इमरान खान ने आरोप लगाया है कि पीएमएल-एन प्रमुख नवाज शरीफ अगले सेना प्रमुख की नियुक्ति प्रक्रिया को प्रभावित करना चाहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर बारिश से फसल को नुकसान हुआ है तो केंद्र सरकार करेगी मुआवजा, यहां जानिए पूरी जानकारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/crop-has-been-damaged-due-to-rain-then-the-central-government-will-compensate/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/crop-has-been-damaged-due-to-rain-then-the-central-government-will-compensate/</guid>
      <description>अगर बारिश से फसल को नुकसान हुआ है तो केंद्र सरकार करेगी मुआवजा, यहां जानिए पूरी जानकारी फसलों के लिए बीमारी के अलावा वर्षा भी यह&amp;nbsp; निर्धारित कर सकती है कि बीज से फसल कितनी तेजी से बढ़ेगी, जिसमें यह भी शामिल है कि कटाई के लिए फसल कब तैयार होगी या फिर फसल को कितना नुकसान हो सकता है। बारिश और उचित सिंचाई का एक अच्छा संतुलन तेजी से बढ़ने वाले पौधों को जन्म दे सकता है जो अंकुरण के समय और बोने और कटाई के बीच की लंबाई को कम कर सकता है।&amp;nbsp;यदि मौसम काफी देर तक गीला रहता है तो गेहूं को पशु चारा के लिए ही बेचना पड़ सकता है, जिससे लाभ कम हो सकता है। कुछ मामलों में बारिश गेहूं की फसल को इतनी आक्रामक तरीके से खराब कर सकती है कि वह इनके वजन को कम करना शुरू कर देती है और वजन ही&amp;nbsp; गुणवत्ता को निर्धारित करता है।&amp;nbsp;अगर पिछले कुछ दिनों से भारी बारिश के कारण किसानों की फसल खराब हुई है या बाढ़ के कारण पूरी फसल बर्बाद हो गई है तो आपको बिल्कुल भी चिंता करने की जरूरत नहीं है, क्योंकि सरकार ने प्रधानमंत्री फसल बीमा योजना लांच कर दिया है, जिसके अंतर्गत सरकार इस बर्बाद फसल की पूरी भरपाई करती है।इसे भी पढ़ें: प्रधानमंत्री जीवन ज्योति बीमा योजना क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने इस्पात, लौह अयस्क पर निर्यात शुल्क देने से दी राहत, नहीं करना होगा कोई भुगतान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-reduces-export-duty-on-steel-and-iron-ore/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 15:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-reduces-export-duty-on-steel-and-iron-ore/</guid>
      <description>सरकार ने इस्पात, लौह अयस्क पर निर्यात शुल्क देने से दी राहत, नहीं करना होगा कोई भुगतान नयी दिल्ली। केंद्र सरकार ने इस्पात उत्पादों और लौह अयस्क पर निर्यात शुल्क में कटौती की है जो शनिवार से प्रभाव में आएगी। यह शुल्क छह महीने पहले ही लगाया गया था। वित्त मंत्रालय ने इस बाबत शुक्रवार देर रात को अधिसूचना जारी की। इसमें बताया गया कि निर्दिष्ट पिग आयरन और इस्पात उत्पादों, लौह अयस्क छर्रों के निर्यात पर अब कोई शुल्क नहीं लगेगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसके अलावा कम लोहे वाले लौह अयस्क लम्प्स और फाइन्स (जिनमें लौह 58 फीसदी से कम है) पर भी निर्यात शुल्क शून्य किया गया है। वहीं, 58 प्रतिशत से अधिक लौह वाले लौह अयस्क लम्प्स और फाइन्स पर अब निर्यात शुल्क 30 प्रतिशत कर दिया गया है। सरकार की अधिसूचना के मुताबिक, इस्पात उद्योग में कच्चे माल के रूप में इस्तेमाल किए जाने वाले एन्थ्रेसाइट/पीसीआई, कोकिंग कोल और फेरोनिकेल पर आयात शुल्क बढ़ाकर 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने कहा केमिकल, पेट्रोकेमिकल उद्योग सुरक्षा के उपाय अपनाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-said-chemical-petrochemical-industry-should-adopt-safety-measures/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-said-chemical-petrochemical-industry-should-adopt-safety-measures/</guid>
      <description>सरकार ने कहा केमिकल, पेट्रोकेमिकल उद्योग सुरक्षा के उपाय अपनाएं रसायन और पेट्रोरसायन विभाग के सचिव अरुण बरोका नेबृहस्पतिवार को उद्योग से कहा कि टिकाऊ विकास के लिए वे पर्याप्त सुरक्षा उपाय अपनायें। एक सरकारी बयान के अनुसार, उन्होंने इंडियन केमिकल्स काउंसिल (आईसीसी) के सतत विकास सम्मेलन के चौथे संस्करण के उद्घाटन में यह बात कही। सम्मेलन का विषय ईएसजी (पर्यावरण, सामाजिक और संचालन) कार्बन तटस्थता, परिचालन सुरक्षा, हरित समाधान है।  कार्यक्रम में बरोका ने कहा कि भारत ने पहले ही जलवायु और सतत विकास के मुद्दों पर चर्चा की है और सभी से बाहर से किसी सहायता की प्रतीक्षा किए बिना लक्ष्यों को प्राप्त करने के लिए काम करने का आग्रह किया है। सचिव ने उत्पादन आधारित प्रोत्साहन (पीएलआई) योजनाओं, उद्योगों के साथ सरकार के काम करने और कारोबार सुगमता का माहौल बनाने जैसी पहलों पर भी अपने विचार रखे। उन्होंने कहा कि सरकार हर संभव प्रयास कर रही है और लोगों के इस बारे में उनकी राय का हमेशा स्वागत है। दो दिवसीय आयोजन रसायनों के संपूर्ण जीवन चक्र के प्रबंधन में स्थिरता को बढ़ावा देने के लिए है। यह रसायन और उर्वरक मंत्रालय और पर्यावरण, वन और जलवायु परिवर्तन मंत्रालय के सहयोग से संयुक्त राष्ट्र पर्यावरण कार्यक्रम (यूएनईपी) और इंटरनेशनल काउंसिल ऑफ केमिकल एसोसिएशन (आईसीसीए) के साथ संयुक्त रूप से आयोजित किया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उच्च न्यायालय के स्थानांतरण के विरोध में वकीलों ने राज्य सरकार का पुतला फूंका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lawyers-burn-effigy-of-the-state-government-in-protest-against-the-transfer-of-the-hc/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lawyers-burn-effigy-of-the-state-government-in-protest-against-the-transfer-of-the-hc/</guid>
      <description>उच्च न्यायालय के स्थानांतरण के विरोध में वकीलों ने राज्य सरकार का पुतला फूंका &amp;nbsp;उत्तराखंड उच्च न्यायालय को नैनीताल से बाहर स्थानांतरित करने के प्रस्ताव को राज्य मंत्रिमंडल द्वारा सैद्धांतिक रूप से सहमति दिए जाने के विरोध में बृहस्पतिवार को वकीलों ने राज्य सरकार का पुतला फूंका। उच्च न्यायालय के प्रवेश द्वार पर विरोध प्रदर्शन करते हुए वकीलों ने सरकार को पहाड़ विरोधी बताते हुए उसके खिलाफ जमकर नारे लगाए। उच्च न्यायालय के स्थानांतरण के प्रस्ताव के विरोध में प्रदर्शनकारी वकीलों ने राष्ट्रपति और भारत के मुख्य न्यायाधीश को एक ज्ञापन भी सौंपा।  उत्तराखंड उच्च न्यायालय के बार एसोसिएशन के अध्यक्ष प्रभाकर जोशी ने कहा कि बार काउंसिल ने 16 नवंबर को मुख्य न्यायाधीश से मामले पर एकतरफा निर्णय न लिये जाने की अपील की थी। हालांकि, उन्होंने आरोप लगाया कि इस मसले पर बार काउंसिल की बात नहीं सुनी गयी और मंत्रिमंडल में प्रस्ताव मंजूर कर लिया गया। विरोध प्रदर्शन के दौरान अधिवक्ताओं ने कहा कि पहाड़ी क्षेत्र में स्थित एकमात्र संस्थान को भी सरकार द्वारा बलपूर्वक छीना जा रहा है। उन्होंने कहा कि वकील राज्य सरकार के इस निर्णय के विरूद्ध विधिक लड़ाई लड़ने को तैयार हैं।  पूर्व विधायक और उच्च न्यायालय के वकील महेंद्र पाल ने कहा कि यह निर्णय पहाड़ से पलायन का मुख्य कारण बनेगा। उन्होंने कहा, ‘‘पलायन के कारण अब तक 1,700 गांव बंजर हो चुके हैं। 30 लाख लोग पहाड़ छोड चुके हैं। उच्च न्यायालय को पहाड़ से हटाने से पहाड़ों की स्थिति और खराब ही होगी।’’ पाल ने कहा कि उच्च न्यायालय को स्थानांतरित करने के लिए सरकार द्वारा दिए जा रहे कारण भी उचित नहीं हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाक सरकार की सेना अधिनियम में संशोधन की योजना, नियुक्ति में अधिक अधिकार मिलेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-government-plans-to-amend-the-army-act-will-get-more-rights-in-appointment/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-government-plans-to-amend-the-army-act-will-get-more-rights-in-appointment/</guid>
      <description>पाक सरकार की सेना अधिनियम में संशोधन की योजना, नियुक्ति में अधिक अधिकार मिलेंगे पाकिस्तान के रक्षा मंत्री ख्वाजा एम.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ग्रेटर नोएडा में जमीन घोटाला मामले में दो सरकारी अधिकारी समेत तीन लोग गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/three-people-including-two-government-officials-arrested-in-land-scam-case-in-greater-noida/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 09:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/three-people-including-two-government-officials-arrested-in-land-scam-case-in-greater-noida/</guid>
      <description>ग्रेटर नोएडा में जमीन घोटाला मामले में दो सरकारी अधिकारी समेत तीन लोग गिरफ्तार नोएडा (उप्र)। तुस्याना गांव में हुए भूमि घोटाले की जांच कर रहे विशेष जांच दल ने बुधवार को ग्रेटर नोएडा प्राधिकरण के प्रबंधक सहित तीन लोगों को गिरफ्तार किया। गिरफ्तार प्रबंधक भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के विधान परिषद सदस्य नरेंद्र भाटी के भाई हैं। पुलिस उपायुक्त (जोन द्वितीय) राम बदन सिंह ने बताया कि तुस्याना गांव में हुए भूमि घोटाले की जांच के लिए उत्तर प्रदेश सरकार द्वारा एक विशेष जांच दल गठित किया गया था। इसे भी पढ़ें: राहुल गांधी ने की स्वतंत्रता सेनानी सावरकर की आलोचना, फडणवीस ने दिया करारा जवाब, कहा- ‘पूरी तरह’ झूठ बोल रहे हैं इसके प्रभारी देवकीनंदन ने बुधवार को एक सूचना के आधार पर ग्रेटर नोएडा प्राधिकरण के प्रबंधक कैलाश भाटी, ग्रेटर नोएडा प्राधिकरण के कनिष्ठ सहायक कमल सिंह तथा वकील दीपक सिंह को गिरफ्तार किया है। गौरतलब है कि तुस्याना गांव में सरकारी जमीन के फर्जीवाड़े का मामला उजागर होने के बाद उत्तर प्रदेश सरकार ने मामले की उच्च स्तरीय जांच के लिए एसआईटी का गठन किया था जिसके बाद जनपदके राजस्व विभाग, ग्रेटर नोएडा प्राधिकरण के कुछ अधिकारियों की भूमिका उजागर हुई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फरवरी में प्लानिंग, नवंबर में इंप्लीमेंटेशन, अचानक लिया गया फैसला नहीं था नोटबंदी, मोदी सरकार ने सुप्रीम कोर्ट को बताया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/demonetisation-was-not-a-sudden-decision-modi-government-told-supreme-court/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 21:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/demonetisation-was-not-a-sudden-decision-modi-government-told-supreme-court/</guid>
      <description>फरवरी में प्लानिंग, नवंबर में इंप्लीमेंटेशन, अचानक लिया गया फैसला नहीं था नोटबंदी, मोदी सरकार ने सुप्रीम कोर्ट को बताया सुप्रीम कोर्ट में मोदी सरकार ने 2016 में लिए अपने नोटबंदी के फैसले का बचाव किया है। केंद्र सरकार ने सुप्रीम कोर्ट को बताया है कि 2016 की नोटबंदी एक &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेना प्रमुख को पद पर बनाए रखने के लिए संविधान संशोधन चाहती है पाकिस्तान सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-government-wants-constitutional-amendment-to-keep-army-chief-in-office/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-government-wants-constitutional-amendment-to-keep-army-chief-in-office/</guid>
      <description>सेना प्रमुख को पद पर बनाए रखने के लिए संविधान संशोधन चाहती है पाकिस्तान सरकार इस्लामाबाद। जनरल कमर जावेद बाजवा की सेवानिवृत्ति में दो सप्ताह से भी कम समय बचा है और ऐसे में पाकिस्तान सरकार 1952 के एक कानून में संशोधन कर सेना प्रमुख की नियुक्ति और उनके कार्यकाल विस्तार पर प्रधानमंत्री को अतिरिक्त शक्तियां देने का प्रयास कर रही है। मीडिया में बुधवार को आयी खबरों में यह जानकारी दी गई है। पाकिस्तान के मौजूदा सेना प्रमुख बाजवा छह साल पद पर बने रहने के बाद 29 नवंबर को सेवानिवृत्त होने वाले हैं। इन छह साल में उन्हें एक कार्यविस्तार भी मिल चुका है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्यमंत्री प्रमोद सावंत का दावा, गोवा सरकार कार्यकाल खत्म होने से पहले सभी वन अधिकार मामलों का करेगी निपटारा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/goa-government-to-settle-forest-right-cases-before-end-of-its-term-claims-cm-pramod-sawant/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 11:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/goa-government-to-settle-forest-right-cases-before-end-of-its-term-claims-cm-pramod-sawant/</guid>
      <description>मुख्यमंत्री प्रमोद सावंत का दावा, गोवा सरकार कार्यकाल खत्म होने से पहले सभी वन अधिकार मामलों का करेगी निपटारा पणजी। गोवा के मुख्यमंत्री ने कहा कि राज्य सरकार अपने वर्तमान कार्यकाल के समाप्त होने से पहले आदिवासी समुदाय के सदस्यों के सभी जरूरी मामलों का वन अधिकार अधिनियम के तहत निपटारा करेगी। वर्तमान भाजपा नेतृत्व वाली गोवा सरकार का कार्यकाल 2027 में समाप्त हो रहा है। सावंत ने महान आदिवासी नेता बिरसा मुंडा की जयंती पर मंगलवार को एक सभा को संबोधित करते हुए कहा कि उनकी सरकार ने तटीय राज्य में वन अधिकार अधिनियम से संबंधित मामलों को तेजी से निपटा रही है। उन्होंने कहा कि वन अधिकार अधिनियम के तहत पिछले तीन वर्षों से मामलों का निपटारा किया जा रहा है। हमने 750 मामलों में सनद (भूमि संबंधी अधिकार) दिए हैं, जबकि 10,000 दावे हैं, जिन्हें निपटाने की जरूरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब सरकार को कानून व्यवस्था संभालने के प्रति जल्द ही गंभीर होना होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/punjab-government-will-soon-have-to-be-serious-about-handling-law-and-order/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 11:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/punjab-government-will-soon-have-to-be-serious-about-handling-law-and-order/</guid>
      <description>पंजाब सरकार को कानून व्यवस्था संभालने के प्रति जल्द ही गंभीर होना होगा देश की कृषि एवं महापुरुषों की शांति भूमि राजनीतिक कारणों से हिंसा, आतंकवाद एवं नशे की भूमि बन गयी है। जबसे आम आदमी पार्टी की सरकार बनी है, हिंसा, हथियारों एवं नशे की उर्वरा भूमि बनकर जीवन की शांति पर कहर ढहा रही है। राज्य में तेजी से पनप रही बंदूक एवं नशे की संस्कृति चिन्ता का सबब बन रही है। निर्दोष लोग मारे जा रहे हैं और अधिकांश लोग नशे में डूब रहे हैं। हथियारों का खुला प्रदर्शन और खूनखराबा आम बात हो गयी है। इस प्रकार यह हथियारों की श्रृंखला, नशे का नंगा नाच, अमानवीय कृत्य अनेक सवाल पैदा कर रहे हैं। कुछ सवाल लाशों के साथ सो गये। कुछ समय को मालूम है, जो भविष्य में उद्घाटित होंगे। इसके पीछे किसका दिमाग और किसका हाथ है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेगिस्तान के जहाज ऊंट के संरक्षण की दिशा में राजस्थान सरकार ने की अभिनव पहल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/innovative-initiative-taken-by-rajasthan-government-towards-the-protection-of-camel/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 10:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/innovative-initiative-taken-by-rajasthan-government-towards-the-protection-of-camel/</guid>
      <description>रेगिस्तान के जहाज ऊंट के संरक्षण की दिशा में राजस्थान सरकार ने की अभिनव पहल राजस्थान सरकार एक बार फिर रेगिस्तान के जहाज ऊंट के संरक्षण और विकास के लिए गंभीर नजर आने लगी है। दरअसल राजस्थान ही नहीं देश में भी ऊंटों की संख्या दिन प्रतिदिन कम होती जा रही है। यह सब तो तब है जब देश में ऊंट की घटती संख्या को लेकर सरकारों से लेकर गैरसरकारी संगठन तक गंभीर हैं। राजस्थान की सरकार ने तो कुछ सालों पहले से ही ऊंट को राज्य पशु घोषित कर रखा है। ऊंटों के संरक्षण और उनको तस्करी से बचाने के लिए लाख प्रयास किए जा रहे हैं पर परिणाम अधिक उत्साहजनक नहीं रहे हैं। राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने ऊंटों के संरक्षण और विकास के लिए अभिनव पहल की है। राजस्थान में अब मादा ऊंट व बच्चे की पहचान पर पशुपालक को दो किश्तों में दस हजार रुपए प्रोत्साहन स्वरूप दिए जाएंगे। इस अभिनव योजना में पशु चिकित्सक द्वारा मादा ऊंट व बच्चे को टैग लगाकर पहचान पत्र दिया जाएगा। इस पहचान को दिए जाने के बाद संबंधित पशुपालक को पांच हजार रुपए दिए जाएंगे। इसके बाद जब ऊंट का बच्चा एक वर्ष का हो जाएगा तब उसके टैग को दिखाने पर दूसरी किश्त के पांच हजार रुपए दिए जाएंगे। पशु चिकित्सक को भी इसके लिए 50 रुपए की प्रोत्साहन राशि दी जाएगी। राज्य सरकार द्वारा इसके लिए दस करोड़ रुपए का प्रावधान किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधान ने कहा कि सरकार भारत को स्किल सप्लाई हब बनाने के लिए नीति बना रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pradhan-said-government-is-making-policy-to-make-india-a-skill-supply-hub/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 07:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pradhan-said-government-is-making-policy-to-make-india-a-skill-supply-hub/</guid>
      <description>प्रधान ने कहा कि सरकार भारत को स्किल सप्लाई हब बनाने के लिए नीति बना रही है केंद्रीय शिक्षा, कौशल विकास एवं उद्यमिता मंत्री धर्मेंद्र प्रधान ने मंगलवार को कहा कि सरकार वैश्विक मूल्य श्रृंखला में भारत को कौशल का आपूर्ति केंद्र बनाने के लिए नीति बना रही है। उन्होंने कहा कि विभिन्न देशों में कुशल कार्यबल की जरूरत की पहचान करने के लिए वैश्विक कौशल श्रृंखला से जुड़ी आवश्यकताओं की रूपरेखा तैयार की जाएगी। उन्होंने कहा कि जब वाणिज्य विभाग भारत की तरफ से विभिन्न देशों के साथ व्यापार सौदों पर बातचीत करता है तो कौशल आवश्यकताओं की पहचान एक महत्वपूर्ण तत्व के रूप में काम करेगी।  दस देशों के राजदूतों के साथ केंद्र सरकार के चार विभागों के सहयोग से मंगलवार को वर्चुअल ‘ग्लोबल स्किल्स समिट’ का आयोजन किया। इसमें ऑस्ट्रेलिया, फ्रांस, जर्मनी, जापान, मलेशिया, मॉरीशस, सिंगापुर, तंजानिया, संयुक्त अरब अमीरात (यूएई) और ब्रिटेन ने भाग लिया। प्रधान ने कहा, ‘‘भारत दुनिया में ‘कुशल कार्यबल’ की जरूरतों को पूरा कर सकता है। हमें देश को वैश्विक मूल्य श्रृंखला में कौशल का आपूर्ति केंद्र बनाना है। इस उद्देश्य के लिए एक नीति तैयार की जा रही है। इसे ध्यान में रखते हुए वर्चुअल ग्लोबल स्किल्स समिट का आयोजन आज किया गया।’’ केंद्रीय मंत्री ने कहा कि औद्योगिक क्रांति 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> योगी आदित्यनाथ ने कहा कि मुसहर समुदाय 70 साल से सरकारी सुविधाओं से वंचित था</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-adityanath-said-musahar-community-was-deprived-of-government-facilities-for-70-years/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-adityanath-said-musahar-community-was-deprived-of-government-facilities-for-70-years/</guid>
      <description>योगी आदित्यनाथ ने कहा कि मुसहर समुदाय 70 साल से सरकारी सुविधाओं से वंचित था उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने पूर्ववर्ती सरकारों पर निशाना साधते हुए मंगलवार को आरोप लगाया कि आजादी के 75 साल में करीब 70 साल तक मुसहर जाति के लोग शासन की सुविधाओं से वंचित रहे। समुदाय के लोगों के पक्ष में अपनी सरकार के कामकाज को गिनाते हुए उन्होंने कहा, लेकिन उत्तर प्रदेश में 2017 में भारतीय जनता पार्टी की सरकार बनने पर समुदाय के लोगों को जमीन का पट्टा देने के साथ उन्हें आवास की सुविधा उपलब्ध कराई गई। मुख्यमंत्री आदित्यनाथ आज लोकभवन में ग्राम्य विकास विभाग द्वारा आयोजित मुख्यमंत्री आवास योजना ग्रामीण कार्यक्रम में शामिल हुए। उन्होंने कार्यक्रम में 426.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गैर भाजपा शासित राज्यों में राज्यपाल को सरकारों के विरूद्ध खड़ा किया जा रहा है: सीताराम येचुरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/governors-are-being-pitted-against-governments-in-non-bjp-ruled-states-sitaram-yechury/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 17:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/governors-are-being-pitted-against-governments-in-non-bjp-ruled-states-sitaram-yechury/</guid>
      <description>गैर भाजपा शासित राज्यों में राज्यपाल को सरकारों के विरूद्ध खड़ा किया जा रहा है: सीताराम येचुरी तिरुवनंतपुरम। मार्क्सवादी कम्युनिस्ट पार्टी (माकपा) के महासचिव सीताराम येचुरी ने मंगलवार को कहा कि शिक्षा एवं युवाओं की चेतना पर नियंत्रण कायम कर भारत को ‘फासीवादी हिंदुत्व राष्ट्र’ के रूप में तब्दील करने के भाजपा-आरएसएस के एजेंडे को लागू करने के लिए विश्वविद्यालयों से जुड़े मामलों में गैर भाजपा शासित राज्यों में राज्यपाल को ‘‘सरकारों के विरूद्ध खड़ा किया जा रहा है।’’ केरल के राज्यपाल आरिफ मोहम्मद खान के हाल के कदमों के विरूद्ध यहां राजभवन के बाहर प्रदर्शन के दौरान अपने संबोधन में येचुरी ने कहा कि राज्यपाल पद को महज ‘‘ केंद्र सरकार और सत्तारूढ़ भाजपा के राजनीतिक मकसदों को आगे बढ़ाने का अंग बना दिया गया है।’’ इसे भी पढ़ें: Shraddha Murder Case में आया दोस्त का बयान, कहा- श्रद्धा वालकर की हत्या के पीछे ‘बड़ी साजिश’ उन्होंने कहा, ‘‘ यह भारतीय लोकतंत्र के लिए विचित्र एवं बहुत स्वस्थ्य स्थिति नहीं है।’’ इस प्रदर्शन में हजारों की संख्या में लोग पहुंचे थे लेकिन मुख्यमंत्री पिनराई विजयन एवं उनके मंत्रिमंडल के सदस्य नहीं थे। राज्यपाल फिलहाल दिल्ली में हैं। माकपा महासचिव ने कहा कि ‘‘इस प्रकार की स्थिति केवल केरल में ही नहीं है बल्कि अन्य गैर भाजपा शासित राज्यों में भी है।’’ शहर के विभिन्न हिस्सों से सुबह मार्च निकालते हुए वाम समर्थक राजभवन पहुंचे और वहां फिर येचुरी ने प्रदर्शन की शुरुआत की। येचुरी ने कहा, ‘‘‘ एक ऐसी स्थिति बन गयी है जहां राज्यपाल को राज्य सरकारों, राज्य के विश्वविद्यालयों के संदर्भ में राज्य सरकार के कदमों तथा विधानसभा से पारित कानून के अनुसार नियुक्त किये गये कुलपतियों के विरूद्ध खड़ा कर दिया जाता है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्र सरकार पर फिर बरसी ममता, कहा- राज्यों का बकाया चुकाना चाहिए या सत्ता छोड़ देनी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mamata-lashed-out-at-central-government-again-states-should-pay-their-dues-or-give-up-power/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 17:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mamata-lashed-out-at-central-government-again-states-should-pay-their-dues-or-give-up-power/</guid>
      <description>केंद्र सरकार पर फिर बरसी ममता, कहा- राज्यों का बकाया चुकाना चाहिए या सत्ता छोड़ देनी चाहिए पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ममता बनर्जी इन दिनों केंद्र सरकार पर जबरदस्त तरीके से हमलावर है। आज एक बार फिर से उन्होंने पैसे का मामला उठाया और मोदी सरकार पर निशाना साधा। दरअसल, ममता बनर्जी ने बिरसा मुंडा की जयंती के मौके पर एक प्रतिमा का अनावरण किया। इसके साथ ही उन्होंने वहां मौजूद लोगों को संबोधित किया। इसी दौरान ममता बनर्जी ने साफ तौर पर कहा कि क्या विकास फंड लेने के लिए उन्हें पीएम मोदी के पैरों में गिर कर भीख माननी होगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में सरकारी कार्यालयों में मोदी की तस्वीर हटाने या ढकने का आप का अनुरोध</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aaps-request-to-remove-or-cover-up-modis-photo-in-government-offices-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aaps-request-to-remove-or-cover-up-modis-photo-in-government-offices-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में सरकारी कार्यालयों में मोदी की तस्वीर हटाने या ढकने का आप का अनुरोध आम आदमी पार्टी (आप) ने सोमवार को निर्वाचनआयोग से गुजरात में केंद्र एवं राज्य सरकार के कार्यालयों में लगी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की तस्वीरों को हटाने या ढकने का निर्देश देने का अनुरोध किया। आप ने दावा किया कि इन कार्यालयों में मोदी की तस्वीरें लगाना चुनाव आचार संहिता का उल्लंघन है क्योंकि मोदी गुजरात में सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के स्टार प्रचारक हैं। गुजरात में कुल 182 विधानसभा सीटों के लिए दो चरणों में एक और पांच दिसंबर को विधानसभा चुनाव होने हैं। मतों की गिनती आठ दिसंबर को होगी। आप के विधि प्रकोष्ठ के गुजरात सचिव पुनीत जुनेजा ने कहा कि भारतीय जनता पार्टी के स्टार प्रचारक घोषित होने के कारण, सरकारी कार्यालयों में मोदी की तस्वीरें आचार संहिता का उल्लंघन है। निर्वाचन आयोग को दिये प्रतिवेदन में आप ने कहा कि सरकारी कार्यालयों में एक राजनीतिक दल के एक स्टार प्रचारक की तस्वीर से चुनाव पर असर पड़ सकता है, इसलिए राज्य में स्वतंत्र एवं निष्पक्ष चुनाव के लिए राज्य भर के सभी कार्यालयों में प्रधानमंत्री मोदी की तस्वीरों को हटाने या ठीक से ढकने के निर्देश दिए जा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईबीए ने कहा कि दिल्ली सरकार को पर्यावरण खर्च को पांच गुना बढ़ाकर 700 करोड़ रुपये करना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iba-said-delhi-government-should-increase-environment-expenditure-five-times-to-rs-700-crore/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iba-said-delhi-government-should-increase-environment-expenditure-five-times-to-rs-700-crore/</guid>
      <description>आईबीए ने कहा कि दिल्ली सरकार को पर्यावरण खर्च को पांच गुना बढ़ाकर 700 करोड़ रुपये करना चाहिए इंडियन बायोगैस एसोसिएशन (आईबीए) ने दिल्ली और आसपास के इलाकों में बढ़ते वायु प्रदूषण के बीच दिल्ली सरकार से पर्यावरण मद में होने वाले बजट खर्च को पांच गुना बढ़ाकर 700 करोड़ रुपये करने का अनुरोध किया है। आईबीए ने दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल को लिखे एक पत्र में कहा है कि राजधानी के वायु प्रदूषण को देखते हुए पर्यावरण पर होने वाला बजट खर्च कुल बजट आवंटन का कम-से-कम एक प्रतिशत होना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईसीसी ने कहा कि अफगानिस्तान सरकार महिला क्रिकेट को फिर से शुरू करने के लिए सैद्धांतिक रूप से सहमत है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/icc-said-afghanistan-government-agrees-in-principle-to-resumption-of-womens-cricket/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/icc-said-afghanistan-government-agrees-in-principle-to-resumption-of-womens-cricket/</guid>
      <description>आईसीसी ने कहा कि अफगानिस्तान सरकार महिला क्रिकेट को फिर से शुरू करने के लिए सैद्धांतिक रूप से सहमत है अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद (आईसीसी) ने रविवार को कहा कि अफगानिस्तान सरकार विश्व संस्था के संविधान का समर्थन करती है और उसने देश में महिला क्रिकेट की बहाली के लिये सैद्धांतिक रूप से सहमति दे दी है। अफगानिस्तान क्रिकेट में विशेषकर महिलाओं के क्रिकेट में पिछले साल अनिश्चितता के बादल छा गये थे जब तालिबान के देश पर कब्जा करने के बाद राजनीतिक परिदृश्य में भारी बदलाव हुए। ऐसी भी खबरें थीं कि अफगानिस्तान की महिलाओं (जिसमें महिला क्रिकेट टीम भी शामिल है।) को तालिबान प्रशासन के अंतर्गत खेलने पर प्रतिबंधित कर दिया गया था।  आईसीसी ने तब देश में क्रिकेट की स्थिति की समीक्षा के लिये एक कार्यकारी दल का गठन किया था। बोर्ड को अफगानिस्तान के कार्यकारी दल से अपडेट मिल गया है जिसमें अफगानिस्तान सरकार के प्रतिनिधियों और अफगानिस्तान क्रिकेट बोर्ड से दोहा में हुई हालिया एक मुलाकात की विस्तृत जानकारी शामिल है। आईसीसी ने कहा कि सरकारी अधिकारी ने दोहराया कि उनकी प्रतिबद्धता पूरी तरह से आईसीसी के संविधान का सम्मान करने और इसका अनुकरण करने की है जिसमें विशेष रूप से विविधता और समावेशिता शामिल है, साथ ही इसमें अफगानिस्तान क्रिकेट बोर्ड सरकारी हस्तक्षेप के बिना स्वंतत्र रूप से काम कर सकता है।  कार्यकारी दल के अध्यक्ष इमरान ख्वाजा ने कहा, ‘‘बैठक सकारात्मक रही और सरकारी प्रतिनिधि आईसीसी के संविधान के पूर्ण समर्थन में थे जिसमें सैद्धांतिक रूप से अफगानिस्तान में महिला क्रिकेट की बहाली शामिल है। ’’ अफगानिस्तान आईसीसी के पूर्ण सदस्य देशों में एक है। अफगानिस्तान की पुरूष टीम ने 2021 और 2022 टी20 विश्व कप में हिस्सा लिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इजरायल के राष्ट्रपति हर्ज़ोग ने बेंजामिन नेतन्याहू को नई सरकार बनाने के लिए आमंत्रित किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/israeli-president-herzog-invites-benjamin-netanyahu-to-form-new-government/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/israeli-president-herzog-invites-benjamin-netanyahu-to-form-new-government/</guid>
      <description>इजरायल के राष्ट्रपति हर्ज़ोग ने बेंजामिन नेतन्याहू को नई सरकार बनाने के लिए आमंत्रित किया इजराइल के राष्ट्रपति आइजैक हर्जोग द्वारा रविवार को नयी सरकार बनाने के लिए आधिकारिक तौर पर आमंत्रित किए जाने के बाद बेंजामिन नेतन्याहू ने वादा किया कि वह ‘‘सभी लोगों के प्रधानमंत्री’’ होंगे। गत एक नवंबर को हुए चुनाव के कुछ दिन बाद राष्ट्रपति कार्यालय की ओर से जारी बयान में कहा गया है कि नेसेट (इजराइल की संसद) के 64 सदस्यों का समर्थन हासिल करने वाले नेतन्याहू को अगली सरकार बनाने की जिम्मेदारी सौंपी गई है।  पिछले चार वर्षों में देश में यह पांचवां चुनाव था। हर्जोग ने राष्ट्रपति निवास पर एक बैठक के दौरान नेतन्याहू को सरकार बनाने के लिए आमंत्रित किया। इजराइल के सबसे लंबे समय तक सेवारत नेता रहे नेतन्याहू (73) देश के 74 साल के इतिहास में किसी भी अन्य प्रधानमंत्री से ज्यादा-पांच बार चुनाव जीतकर नेतृत्व कर चुके हैं। नेतन्याहू के पास सरकार बनाने के लिए 28 दिन का समय होगा। यदि समय बढ़ाने की जरूरत होती है, तो राष्ट्रपति के पास चौदह अतिरिक्त दिन तक का समय देने का कानूनी अधिकार है।  सत्ता में नेतन्याहू की वापसी से भारत-इजराइल के रणनीतिक संबंध और प्रगाढ़ होने की संभावना है। भारत के साथ मजबूत द्विपक्षीय संबंधों के पैरोकार, नेतन्याहू जनवरी 2018 में भारत की यात्रा करने वाले दूसरे इजराइली प्रधानमंत्री थे। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की जुलाई 2017 में इजराइल की यात्रा किसीभारतीय प्रधानमंत्री की इस देश की पहली यात्रा थी। दोनों नेताओं के बीच का जुड़ाव उस समय गहन चर्चा का विषय बन गया था। हर्जोग ने कहा कि वह नेतन्याहू के खिलाफ भ्रष्टाचार के मुकदमे से ‘‘अनजान नहीं’’ हैं, लेकिन अदालत ने फैसला सुनाया था कि यह नेतन्याहू को जनादेश देने में बाधा नहीं है।  राष्ट्रपति ने कहा, ‘‘इजराइल को ऐसी सरकार की आवश्यकता है जो भले ही उसकी संरचना में सभी विश्वदृष्टि और विधायिका के वर्गों को प्रतिबिंबित न करे, फिर भी सभी लोगों के बीच जुड़ाव और एकीकरण की प्रक्रिया का नेतृत्व करना जानती हो और एक जिम्मेदार, सतर्क, खुला, स्पष्ट, तथा सरकार की अन्य शाखाओं के साथ बढ़िया संवाद बनाए।’’ राष्ट्रपति हर्जोग ने शुक्रवार को घोषणा की थी कि वह नेतन्याहू को उन सभी राजनीतिक दलों के नेताओं के साथ परामर्श के बाद एक नयी सरकार बनाने के लिए आमंत्रित करेंगे, जो एक नवंबर को हुए चुनाव में 25वीं नेसेट के लिए निर्वाचित हुए हैं। पिछले बुधवार को केंद्रीय चुनाव समिति के अध्यक्ष से औपचारिक रूप से चुनाव परिणाम प्राप्त करने के तुरंत बाद इजराइल के राष्ट्रपति ने राजनीतिक दलों के नेताओं के साथ चर्चा शुरू कर दी।  नयी सरकार बनाने का जनादेश प्राप्त करने और अपने नेतृत्व में छठी बार सरकार बनाने की तैयारी कर रहे नेतन्याहू ने कहा कि वह ‘‘बिना किसी अपवाद के इजराइल के सभी नागरिकों’’ के लिए प्रधानमंत्री होंगे। नेतन्याहू ने कहा, ‘‘बहुत सारे लोगों ने चुनाव परिणामों का स्वागत किया है लेकिन कुछ ऐसे भी हैं जिन्होंने कड़ी टिप्पणियां की हैं और जनता को डरा रहे हैं। यह पहली बार नहीं है जब ऐसी बातें कही गई हैं। उन्होंने (लिकुड पार्टी के पहले नेता मेनाचेम) के बारे में यही शुरू किया था। उन्होंने मेरे बारे में भी कहा, यह तब भी सच नहीं था और आज भी यह सच नहीं है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिपोर्ट में कहा गया है कि ईरान ने सरकार विरोधी प्रदर्शनकारी को मौत की सजा सुनाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/report-says-iran-sentences-anti-government-protesters-to-death/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/report-says-iran-sentences-anti-government-protesters-to-death/</guid>
      <description>रिपोर्ट में कहा गया है कि ईरान ने सरकार विरोधी प्रदर्शनकारी को मौत की सजा सुनाई ईरान की रिवोल्यूशनरी अदालत ने देश में लगातार जारी अशांति के बीच एक सरकार विरोधी प्रदर्शनकारी को मृत्युदंड और पांच अन्य लोगों को कारावास की सजा सुनाई है। सरकारी मीडिया ने रविवार को यह जानकारी दी। देश में पिछले कुछ हफ्तों से जारी सरकार विरोधी प्रदर्शनों में भाग लेने के लिए गिरफ्तार लोगों के खिलाफ जारी मुकदमों में संभवत: पहली बार मौत की सजा दी गई है।  ईरान की न्यायपालिका से संबंधित समाचार वेबसाइट मिजान ने बताया कि प्रदर्शनकारी को एक सरकारी भवन में आग लगाने के मामले में मौत की सजा सुनाई गई तथा पांच अन्य लोगों को राष्ट्रीय सुरक्षा और सार्वजनिक व्यवस्था के उल्लंघन के आरोप में पांच से 10 साल की सजा दी गई। ईरानी पुलिस की हिरासत में 16 सितंबर को 22 वर्षीय महसा अमीनी की मौत के बाद ईरान में देशव्यापी विरोध प्रदर्शन शुरू हो गए। महिलाओं के लिए ईरान में सख्त ड्रेस कोड का कथित रूप से उल्लंघन करने पर अमीनी को हिरासत में लिया गया था।&amp;nbsp;शुरुआत में विरोध प्रदर्शन ईरान में हिजाब पहनने की अनिवार्यता पर केंद्रित थे, लेकिन बाद में प्रदर्शनों का सिलसिला बढ़ता गया और ये 1979 की इस्लामी क्रांति के बाद सत्तारूढ़ शासकों के लिए सबसे बड़ी चुनौतियों में से एक में बदल गए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब सरकार का कहना है कि ईंट भट्ठों में इस्तेमाल होने वाले ईंधन का 20 फीसदी हिस्सा पराली होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/punjab-government-says-20-percent-of-the-fuel-used-in-brick-kilns-will-be-stubble/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 05:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/punjab-government-says-20-percent-of-the-fuel-used-in-brick-kilns-will-be-stubble/</guid>
      <description>पंजाब सरकार का कहना है कि ईंट भट्ठों में इस्तेमाल होने वाले ईंधन का 20 फीसदी हिस्सा पराली होगा पंजाब सरकार ने रविवार को ईंट भट्ठों के लिए यह अनिवार्य कर दिया कि उनके ईंधन का 20 प्रतिशत पराली होना चाहिए। पंजाब के पर्यावरण, विज्ञान और प्रौद्योगिकी मंत्री गुरमीत सिंह मीत हेयर ने कहा कि इस फैसले से पराली प्रबंधन को बढ़ावा मिलेगा और किसानों को पुआल बेचकर आर्थिक रूप से फायदा होगा। उन्होंने कहा कि अधिसूचना के बाद, ईंट भट्ठों के मालिकों को यह सुनिश्चित करने के लिए छह महीने का समय दिया गया है कि 20 प्रतिशत ईंधन पराली के गोले हों। अगले साल एक मई के बाद इसे लागू नहीं करने वालों के खिलाफ कार्रवाई की जाएगी। पर्यावरण, विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी विभाग इस मामले में ईंट भट्ठों को हर तरह की तकनीकी सहायता मुहैया कराएगा। हेयर ने कहा कि राज्य सरकार द्वारा पराली प्रबंधन में किसानों की मदद करने और पराली जलाने से होने वाले प्रदूषण की समस्या से निपटने के लिए इसका प्रबंधन किया जा रहा है।  पंजाब के किसानों को पराली के यथा-स्थान प्रबंधन के लिए सब्सिडी पर 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केरल सरकार ने राज्यपाल को कुलाधिपति पद से हटाने का अध्यादेश राजभवन को भेजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kerala-government-sends-ordinance-to-remove-governor-from-post-of-chancellor-to-raj-bhavan/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kerala-government-sends-ordinance-to-remove-governor-from-post-of-chancellor-to-raj-bhavan/</guid>
      <description>केरल सरकार ने राज्यपाल को कुलाधिपति पद से हटाने का अध्यादेश राजभवन को भेजा केरल की मार्क्सवादी कम्युनिस्ट पार्टी (माकपा) नीत सरकार ने मंत्रिमंडल के फैसले के बाद राज्यपाल को विश्वविद्यालयों के कुलाधिपति के पद से हटाने के लिए अपना अध्यादेश मंजूरी के लिए शनिवार को राजभवन भेज दिया। राजभवन के सूत्रों ने इसकी पुष्टि की कि राज्यपाल को विश्वविद्यालयों के कुलाधिपति के पद से हटाने और प्रमुख शिक्षाविदों को इस पद पर नियुक्त करने संबंधी अध्यादेश राज्यपाल आरिफ मोहम्मद खान की मंजूरी के लिए राजभवन को प्राप्त हुआ है।  हालांकि, सूत्रों ने कहा कि इस बात की संभावना नहीं है कि खान जल्द ही अध्यादेश पर कोई फैसला लेंगे, क्योंकि इस मुद्दे पर उनके और राज्य सरकार के बीच विवाद अभी खत्म नहीं हुआ है। पिनराई विजयन के नेतृत्व वाली सरकार ने बुधवार को इस संबंध में अध्यादेश लाने का फैसला किया था, जिसका कांग्रेस और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) दोनों ने विरोध किया था। विपक्षी दलों ने आरोप लगाया है कि मंत्रिमंडल के फैसले का उद्देश्य केरल में विश्वविद्यालयों को ‘कम्युनिस्ट केंद्रों’ में बदलना है। इस बीच, मंत्री पी राजीव और वी शिवनकुट्टी ने उम्मीद जताई कि राज्यपाल बिना किसी देरी के अध्यादेश को मंजूरी देंगे। राज्यपाल के हालिया बयान कि वह अध्यादेश राष्ट्रपति को भेजेंगे, पत्रकारों द्वारा इस बारे में पूछे जाने पर कानून मंत्री पी राजीव ने कहा कि उन्हें नहीं लगता किसंवैधानिक पद संभालने वाला कोई व्यक्ति दस्तावेज देखे बिना ऐसा कहेगा। उन्होंने कहा कि संविधान के मुताबिक राज्यपाल को अध्यादेश मंजूर करना चाहिए और इस संबंध में कोई भी फैसला लेना उनका अधिकार है। मंत्री वी शिवनकुट्टी ने खान पर न केवल शिक्षा क्षेत्र में बल्कि केरल के समग्र विकास में भी बाधा उत्पन्न करने का आरोप लगाया। उन्होंने दावा किया कि राज्यपाल ने मुख्यमंत्री के खिलाफ जिस तरह की का इस्तेमाल किया वह उस शीर्ष पद के लिए उपयुक्त नहीं है जिस पर खान हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बृजेश पाठक ने कहा कि मोदी के नेतृत्व वाली सरकार पसमांदा मुसलमानों के सशक्तिकरण के लिए काम कर रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brijesh-pathak-said-modi-led-government-is-working-for-the-empowerment-of-pasmanda-muslims/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 07:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brijesh-pathak-said-modi-led-government-is-working-for-the-empowerment-of-pasmanda-muslims/</guid>
      <description>बृजेश पाठक ने कहा कि मोदी के नेतृत्व वाली सरकार पसमांदा मुसलमानों के सशक्तिकरण के लिए काम कर रही है रामपुर सदर विधानसभा सीट पर पांच दिसंबर को होने वाले उपचुनाव से पहले उत्तर प्रदेश के उप मुख्यमंत्री बृजेश पाठक ने शनिवार को कहा कि नरेंद्र मोदी नीत केंद्र सरकार जहां अपनी योजनाओं के माध्यम से पसमांदा मुसलमानों को सशक्त बनाने के लिए काम कर रही है, वहीं अन्य राजनीतिक दलों ने समुदाय का इस्तेमाल सिर्फ वोट के लिए किया है। उत्तर प्रदेश के रामपुर जिले की यह सीट समाजवादी पार्टी के नेता आजम खान को विधानसभा की सदस्यता से अयोग्य ठहराए जाने के बाद खाली हुई है। खान को नफरती भाषण के मामले में तीन साल के कारावास की सजा सुनाए जाने बाद विधानसभा की सदस्यता से अयोग्य ठहराया गया था। भाजपा अल्पसंख्यक मोर्चा की उत्तर प्रदेश इकाई द्वारा रामपुर के गांधी स्टेडियम में आयोजित कार्यक्रम में पार्टी के वरिष्ठ नेता और पूर्व केंद्रीय मंत्री मुख्तार अब्बास नकवी, उत्तर प्रदेश के उपमुख्यमंत्री बृजेश पाठक और राज्य मंत्री बलदेव ओलक सहित अल्पसंख्यक कल्याण मंत्री दानिश आजाद अंसारी मौजूद थे।  उप मुख्यमंत्री बृजेश पाठक ने पसमांदा मुस्लिम समुदाय से जुड़े लाभार्थियों के सम्मेलन को संबोधित करते हुए कहा, ‘‘आजादी के बाद जो सम्मान आपको मिलना चाहिए था, वह सम्मान आपको नहीं मिल पाया। आप के सम्मान की किसी ने चिंता की तो प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी जी ने की। उन्होंने कहा कि मुस्लिम समाज में जो दलित मुस्लिम हैं, पिछड़े हैं, वंचित हैं, उनके जीवन स्तर को ऊपर उठाना होगा।’’ पाठक ने कहा कि मोदी जी ने फैसला किया है कि वह उनके (पसमांदा मुसलमानों) के जीवन स्तर को बेहतर बनाने के लिये काम करेंगे। सपा के दिग्गज नेता आजम खान ने 2022 के विधानसभा चुनाव में सीतापुर जेल में रहते हुए रिकार्ड दसवीं बार रामपुर सीट से चुनाव जीता था। इसके बाद उन्होंने रामपुर संसदीय सीट छोड़ दी थी, जो उन्होंने 2019 में जीती थी। पाठक ने कहा, ‘‘कुछ लोगों ने आपके वोट हासिल करने के लिये हिंदुओं और मुसलमानों के बीच खाई पैदा की। मोदीजी और भाजपा का एक भी फैसला नहीं है, जिसमें पसमांदा समुदाय के भाइयों और बहनों को शामिल नहीं किया गया है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने हर योजना का लाभ आपको देने के लिये काम किया है।’’  उन्होंने कहा, ‘‘ दूसरी तरफ विपक्षी दल चाहे कांग्रेस पार्टी हो, समाजवादी पार्टी हो, या बहुजन समाज पार्टी हो सब हिंदू-मुस्लिम करके वोट हासिल करते रहे, लेकिन आपके हक के लिए कुछ नहीं किया।’’ पाठक ने आजम खान का नाम लिए बगैर कहा, ‘‘बड़े मियां ने कहा कि आपने उनका हुक्का भरा है---आपने उन लोगों की सेवा की जिन्होंने आपका खून चूसा। मैं अपने कुरैशी, अंसारी, धोबी, चिड़िमार, मनिहार समुदाय के भाइयों से कहना चाहता हूं कि आप बड़े मियां से कह दें कि पसमांदा समाज के मुस्लिम भाई अब आपका हुक्का नहीं भरेंगे।’’  पसमांदा समुदाय में 41 जातियां आती हैं, जिनमें अंसारी, कुरैशी, मंसूरी, सलमानी आदि शामिल हैं और ये बूचड़खाने और बुनाई जैसे पेशे में लगे हैं। इन्हें सामाजिक, आर्थिक और राजनीतिक लिहाज से अति पिछड़ा समझा जाता है। भाजपा नेता मुख्तार अब्बास नकवी ने अपने भाषण में आजम खान का नाम लिए बगैर उन पर निशाना साधते कहा कि राजनीति में गर्व का कोई स्थान नहीं होता। अपनी ताकत का जिन्हें गुरूर है, उनकी स्थिति सबके सामने है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तमिल भाषा में तकनीकी शिक्षा मुहैया कराए तमिलनाडु सरकारः अमित शाह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-government-should-provide-technical-education-in-tamil-language-says-amit-shah/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 21:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-government-should-provide-technical-education-in-tamil-language-says-amit-shah/</guid>
      <description>तमिल भाषा में तकनीकी शिक्षा मुहैया कराए तमिलनाडु सरकारः अमित शाह चेन्नई।&amp;nbsp;केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने शनिवार को तमिलनाडु सरकार से तमिल में तकनीकी शिक्षा देने का अनुरोध करने के साथ ही इस दक्षिण भारतीय राज्य को केंद्र की तरफ से दिए गए वित्तीय समर्थन का भी उल्लेख किया। शाह ने यहां सीमेंट कंपनी द इंडिया सीमेंट्स लिमिटेड के हीरक जयंती कार्यक्रम को संबोधित करते हुए कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अगुवाई में देश की अर्थव्यवस्था को वर्ष 2025 तक पांच लाख करोड़ डॉलर तक पहुंचाने का लक्ष्य हासिल कर लिया जाएगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: प्रवर्तन निदेशालय प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी और केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह का एक ‘‘राजनीतिक हथियार’’: जयराम रमेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31 साल बाद जेल से रिहा हुईं नलिनी श्रीहरन, केंद्र और राज्य सरकार का किया शुक्रिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nalini-sriharan-released-from-jail-after-31-years-thanks-to-the-central-and-state-government/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 19:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nalini-sriharan-released-from-jail-after-31-years-thanks-to-the-central-and-state-government/</guid>
      <description>31 साल बाद जेल से रिहा हुईं नलिनी श्रीहरन, केंद्र और राज्य सरकार का किया शुक्रिया राजीव गांधी हत्याकांड मामले में सुप्रीम कोर्ट ने शुक्रवार को बड़ा आदेश दिया था। सुप्रीम कोर्ट के आदेश के बाद आज नलिनी श्रीहरन को जेल से रिहा कर दिया गया। दरअसल, सुप्रीम कोर्ट ने राजीव गांधी हत्याकांड के सभी दोषियों को रिहा करने का आदेश दिया था। लगभग 31 सालों के बाद नलिनी श्रीहरन जेल से बाहर आई हैं। वेल्लोर जेल से बाहर निकलने के बाद उनकी तस्वीरें भी सामने आई। नलिनी श्रीहरन के अलावा उनके पति समेत कई और लोगों को छोड़ा गया जो कि इस मामले में सजा काट रहे थे। वेल्लोर में महिलाओं की विशेष जेल से रिहा होने के तुरंत बाद नलिनी वेल्लोर केंद्रीय जेल गई, जहां से उसके पति वी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीयूष गोयल ने कहा कि सरकार छोटे चाय उत्पादकों की मदद के लिए कदम उठा रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/piyush-goyal-said-government-is-taking-steps-to-help-small-tea-growers/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/piyush-goyal-said-government-is-taking-steps-to-help-small-tea-growers/</guid>
      <description>पीयूष गोयल ने कहा कि सरकार छोटे चाय उत्पादकों की मदद के लिए कदम उठा रही है केंद्रीय वाणिज्य और उद्योग मंत्री पीयूष गोयल ने शुक्रवार को कहा कि सरकार छोटे चाय उत्पादकों (एसटीजी) की मदद के लिए कदम उठा रही है, जो देश के कुल चाय उत्पादन में 50 प्रतिशत से भी अधिक का योगदान करते हैं। एक वीडियो क्लिप के माध्यम से टिकाऊ चाय उत्पादन पर सॉलिडेरिडाड एशिया और भारतीय चाय संघ (आईटीए) द्वारा आयोजित एक कार्यक्रम में गोयल ने कहा कि छोटे चाय उत्पादकों (एसटीजी) को मजबूत करने और उन्हें चाय उत्पादन के लिए कारखानों को आपूर्ति का एक सुरक्षित स्रोत सुनिश्चित करने के प्रयास किए जा रहे हैं। वाणिज्य एवं उद्योग मंत्री ने कहा, ‘‘सरकार एसटीजी की मदद करने के लिए कदम उठा रही है, जो कुल चाय उत्पादन में 50 प्रतिशत से अधिक का योगदान करते हैं। यह सुनिश्चित करने के भी प्रयास किए जा रहे हैं कि एसटीजी चाय बनाने वाले कारखानों को आपूर्ति का एक सुरक्षित स्रोत बन जाए।’’ गोयल ने कहा कि निर्यात, चाय अपशिष्ट और भंडारण के लिए उनके लाइसेंस के स्वत: नवीनीकरण के लिए कदम उठाए गए हैं। मंत्री ने कहा कि भारतीय चाय उत्पादक दुनियाभर में सुगंध फैला रहे हैं। उन्होंने कहा, ‘‘यह, चाय निर्माण को लाभप्रद, व्यावहारिक और एक टिकाऊ प्रक्रिया के रूप में स्थापित करने का समय है। चाय निर्यातकों को यूरोपीय संघ, कनाडा और अमेरिका जैसे महंगे बाजारों के साथ-साथ ब्रांड प्रचार और विपणन पर ध्यान केंद्रित करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अखिलेश यादव ने कहा कि भाजपा सरकार घोटालों की सरकार बन गई है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/akhilesh-yadav-said-bjp-government-has-become-a-government-of-scams/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 05:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/akhilesh-yadav-said-bjp-government-has-become-a-government-of-scams/</guid>
      <description>अखिलेश यादव ने कहा कि भाजपा सरकार घोटालों की सरकार बन गई है समाजवादी पार्टी के राष्ट्रीय अध्यक्ष और उत्तर प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री अखिलेश यादव ने शुक्रवार को आरोप लगाया कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की सरकार, घोटालों की सरकार बन गई है और उसके ‘झूठ के कारोबार’ से पर्दा उठने लगा है। प्रदेश में सरकारी और निजी कॉलेजों में आयुष की सीटों पर दाखिले में कथित अनियमितताओं को लेकर प्रदेश की भाजपा सरकार पर निशाना साधते हुए यादव ने दावा किया, “आयुष घोटाला तो महज एक गिनती है। पर्दा उठने पर न जाने कितने घोटाले सामने आएंगे। भाजपा के माथे पर लगे कलंक के टीके छिपने वाले नहीं हैं।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिवकुमार बोले- क्यों सरकारी पैसे का इस्तेमाल केम्पेगौड़ा की मूर्ति के लिए किया गया?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shivakumar-said-why-government-money-was-used-for-kempegowdas-statue/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 06:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shivakumar-said-why-government-money-was-used-for-kempegowdas-statue/</guid>
      <description>शिवकुमार बोले- क्यों सरकारी पैसे का इस्तेमाल केम्पेगौड़ा की मूर्ति के लिए किया गया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दलितों के ईसाई-मुस्लिम बनने का मामला गंभीर, सरकार ने SC में हलफनामा दायर कर कहा- धर्म परिवर्तन पर न मिले अनुसूचित जाति का दर्जा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-filed-affidavit-in-sc-said-scheduled-caste-not-given-religion-change/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 19:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-filed-affidavit-in-sc-said-scheduled-caste-not-given-religion-change/</guid>
      <description>दलितों के ईसाई-मुस्लिम बनने का मामला गंभीर, सरकार ने SC में हलफनामा दायर कर कहा- धर्म परिवर्तन पर न मिले अनुसूचित जाति का दर्जा धर्म परिवर्तन कर इस्लाम और ईसाई धर्म अपनाने वाले दलितों को अनुसूचित जाति का दर्जा देने वाली याचिकाओं का केंद्र सरकार ने विरोध किया है। सुप्रीम कोर्ट में हलफनामा दाखिल कर सरकार की ओर से कहा गया है कि ईसाई और मुस्लिम समुदाय में जातीय आधार पर छुआछुत नहीं है। केंद्र सरकार ने सुप्रीम कोर्ट को बताया है कि ऐसा कोई प्रामाणिक डेटा नहीं है जो यह बताता हो कि दलित ईसाइयों या मुसलमानों ने दलित हिंदुओं की तरह एक ही दमनकारी माहौल का सामना किया है और इसलिए, उन लाभों का दावा नहीं कर सकते जो अनुसूचित जातियां (सीपीआईएल बनाम भारत संघ) के हकदार हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आरक्षण से सब खुश तो हैं लेकिन अब विचार करना होगा कि यह व्यवस्था कब तक रहेइसलिए, संविधान (अनुसूचित जाति) 1950 का आदेश, जो केवल हिंदू, बौद्ध या सिख धर्म से संबंधित समुदायों को अनुसूचित जाति का दर्जा प्रदान करता है, असंवैधानिक नहीं है, केंद्र ने शीर्ष अदालत के समक्ष प्रस्तुत किया। केंद्र द्वारा दायर एक हलफनामे में कहा गया है कि यह बताने के लिए कोई प्रामाणिक डेटा नहीं है कि हिंदू समाज में सैकड़ों वर्षों से अनुसूचित जातियों के लिए जो दमनकारी वातावरण मौजूद था, वह ईसाई या इस्लामी समाज में भी मौजूद था। हलफनामा इस्लाम और ईसाई धर्म अपनाने वाले दलित समुदायों के लोगों को आरक्षण और अन्य लाभों के विस्तार की मांग करने वाली याचिका के जवाब में दायर किया गया था।इसे भी पढ़ें: ज्ञानवापी में मिले &#39;शिवलिंग&#39; के संरक्षण पर 11 नवंबर को 3 बजे सुप्रीम सुनवाई, पीठ का गठन करेगी शीर्ष अदालतयाचिका में कहा गया है कि जस्टिस रंगनाथ मिश्रा आयोग की रिपोर्ट में कहा गया है कि अन्य धर्मों के दलित भी दलित हिंदुओं की तरह ही वंचित हैं। याचिका में कहा गया है कि अनुसूचित जाति और अनुसूचित जनजाति आयोग ने भी इसी तरह की राय व्यक्त की थी। बता दें कि वर्तमान में हिंदू, सिख और बौद्ध धर्म के दलितों को अनुसूचित जाति का दर्जा और उसके मुताबित आरक्षण का लाभ मिलता है। इस्लाम और ईसाई धर्म अपनाने वाले दलितों को ये दर्जा हासिल नहीं है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रियंका का मोदी पर पलटवार: सब जानते हैं किसने स्थिर सरकारें दीं, किसने विधायक खरीदकर सरकारें गिराईं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/priyankas-counterattack-on-modi-everyone-knows-who-brought-down-governments-by-buying-mlas/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 15:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/priyankas-counterattack-on-modi-everyone-knows-who-brought-down-governments-by-buying-mlas/</guid>
      <description>प्रियंका का मोदी पर पलटवार: सब जानते हैं किसने स्थिर सरकारें दीं, किसने विधायक खरीदकर सरकारें गिराईं कांग्रेस महासचिव प्रियंका गांधी वाद्रा ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर परोक्ष रूप से पलटवार करते हुए कहा कि सबको पता है कि आजादी के बाद किसने स्थिर सरकारें दीं और किसने ‘‘विधायक खरीदकर’’ सरकारें गिराई हैं। उन्होंने हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव के लिए प्रचार के अंतिम दिन अपनी आखिरी चुनावी सभा में लोगों का आह्वान किया कि सोच-समझकर वोट करें और किसी की बातों से गुमराह नहीं हों। प्रियंका गांधी ने प्रधानमंत्री का नाम लिए बगैर कहा, ‘‘भाजपा के बड़े नेताओं ने कहा कि कांग्रेस आपको स्थिर सरकार नहीं दे सकती। आजादी के बाद स्थिर सरकारें किसने दीं और किसने अस्थिरता फैलाई?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;कांग्रेस की सरकारों ने नहीं होने दिया विकास&#39;, अनुराग ठाकुर बोले- ये चुनावों के समय झूठे वादे करते हैं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-governments-did-not-allow-development-says-anurag-thakur/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 20:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-governments-did-not-allow-development-says-anurag-thakur/</guid>
      <description>&amp;lsquo;कांग्रेस की सरकारों ने नहीं होने दिया विकास&amp;rsquo;, अनुराग ठाकुर बोले- ये चुनावों के समय झूठे वादे करते हैं हिमाचल प्रदेश चुनाव को लेकर प्रचार का दौर चरम पर है। केंद्रीय मंत्री अनुराग ठाकुर भी लगातार चुनाव प्रचार कर रहे हैं। इसी कड़ी में आज उन्होंने कांग्रेस पर निशाना साधा है। केंद्रीय मंत्री अनुराग ठाकुर ने कहा कि इंदिरा गांधी, राजीव गांधी और सोनिया गांधी &#39;गरीबी हटाओ&#39; कहा करते थे। राहुल और प्रियंका गांधी ने भी यही नारा लगाया था। लेकिन जब मैं (भाजपा की) तिरंगा यात्रा के दौरान अमेठी गया था, तो मैंने झोंपड़ियों की लंबी कतार देखी थी। उन्होंने कहा कि 2014 के बाद क्या बदला?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने एनसीएलटी में 15 न्यायिक, तकनीकी सदस्यों को नियुक्त किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-appoints-15-judicial-technical-members-to-nclt/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 07:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-appoints-15-judicial-technical-members-to-nclt/</guid>
      <description>सरकार ने एनसीएलटी में 15 न्यायिक, तकनीकी सदस्यों को नियुक्त किया सरकार ने राष्ट्रीय कंपनी विधि न्यायाधिकरण (एनसीएलटी) में 15 न्यायिक और तकनीकी सदस्यों को नियुक्त किया है। न्यायाधिकरण इस समय न्यायाधीशों की कमी से जूझ रहा है। एनसीएलटी दिवाला एवं ऋण शोधन अक्षमता संहिता और कंपनी कानून से जुड़े मामलों को देखता है। आधिकारिक आदेश के अनुसार, एनसीएलटी में नौ न्यायिक और छह तकनीकी सदस्य नियुक्त किये गये हैं।  इन सदस्यों को पदभार ग्रहण करने की तारीख से पांच साल या 65 साल की आयु पूरा होने तक, जो भी पहले हो, के लिये नियुक्त किया गया है। पांच नवंबर के आदेश के अनुसार, मद्रास उच्च न्यायालय के पूर्व न्यायाधीश न्यायमूर्ति (सेवानिवृत्त) टी कृष्णा वल्ली, इलाहाबाद उच्च न्यायालय के पूर्व न्यायाधीश न्यायमूर्ति (सेवानिवृत्त) विकास कुंवर श्रीवास्तव, कानूनी मामलों के विभाग में वरिष्ठ सरकारी वकील महेंद्र खंडेलवाल, केंद्रीय प्रशासनिक न्यायाधिकरण (सीएटी) में न्यायिक सदस्य बिदिशा बनर्जी, अधिवक्ता प्रवीण गुप्ता और अशोक कुमार भारद्वाज न्यायिक सदस्यों में शामिल हैं। अन्य सदस्यों में सेवानिवृत्त जिला न्यायाधीश (पंजाब) कुलदीप कुमार करीर, सेवानिवृत्त जिला न्यायाधीश (गौतमबुद्ध नगर) विशेष शर्मा और वाणिज्यिक अदालत में जिला अदालत न्यायाधीश (दिल्ली उच्च न्यायिक सेवा) संजीव जैन शामिल हैं। तकनीकी सदस्यों में चार्टर्ड अकाउंटेंट प्रभात कुमार, यूको बैंक के पूर्व कार्यकारी निदेशक चरण सिंह, केंद्रीय प्रत्यक्ष कर बोर्ड (सीबीडीटी) की पूर्व सदस्य अनु जगमोहन सिंह, सेवानिवृत्त प्रधान मुख्य आयकर आयुक्त आशीष वर्मा, सिटी बैंक इंडिया में पूर्व निदेशक मधु सिन्हा और पशुपालन और डेयरी विभाग में पूर्व सचिव अतुल चतुर्वेदी शामिल हैं। एनसीएलटी की कुल 28 शाखाएं हैं और मंजूर सदस्यों की संख्या 63 है। इसमें 31 सदस्य न्यायायिक और 31 सदस्य प्रशासनिक श्रेणी से आते हैं। अध्यक्ष नयी दिल्ली में प्रधान पीठ की अध्यक्षता करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फुकुशिमा आपदा संबंधी सरकारी धन की वापसी में देरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delay-in-refund-of-government-funds-related-to-fukushima-disaster/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 06:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delay-in-refund-of-government-funds-related-to-fukushima-disaster/</guid>
      <description>फुकुशिमा आपदा संबंधी सरकारी धन की वापसी में देरी जापान सरकार ने कहा है कि फुकुशिमा दाइची परमाणु संयंत्र आपदा को लेकर सफाई और मुआवजे से संबंधित 68 अरब डॉलर से अधिक के सरकारी धन की वापसी में देरी हुई है। बोर्ड ऑफ ऑडिट ने सोमवार को जारी एक रिपोर्ट में कहा कि देरी तकनीकी कठिनाइयों और तोक्यो इलेक्ट्रिक पावर कंपनी (टेपको) होल्डिंग्स की बिगड़ती वित्तीय स्थिति के चलते हुई है। इसने कहा कि पूरी प्रक्रिया में 40 साल से अधिक समय लग सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान सरकार ने कहा पत्रकार अरशद शरीफ की केन्या में हत्या</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-government-said-journalist-arshad-sharif-murdered-in-kenya/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-government-said-journalist-arshad-sharif-murdered-in-kenya/</guid>
      <description>पाकिस्तान सरकार ने कहा पत्रकार अरशद शरीफ की केन्या में हत्या पाकिस्तान के गृह मंत्री राणा सनाउल्ला ने मंगलवार को कहा कि शुरुआती जांच में पता चला है कि पत्रकार अरशद शरीफ की केन्या में “हत्या की गई” और यह गलत पहचान का मामला नहीं है, जैसा कि स्थानीय पुलिस ने दावा किया है। शरीफ (49) ‘एआरवाई’ टीवी के एक पूर्व रिपोर्टर और टीवी एंकर थे और पूर्व प्रधानमंत्री इमरान खान के साथ निकटता के लिए जाने जाते थे। पाकिस्तान की सुरक्षा एजेंसियों ने इस साल की शुरुआत में उनके खिलाफ देशद्रोह और “राजद्रोह” के आरोप में मामला दर्ज किया था, जिसके बाद वह केन्या भाग गए थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> नीति आयोग ने कहा, सरकार जल्द लाए डेटा प्रोटेक्शन सिस्टम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/niti-aayog-said-government-should-soon-bring-data-protection-system/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/niti-aayog-said-government-should-soon-bring-data-protection-system/</guid>
      <description>नीति आयोग ने कहा, सरकार जल्द लाए डेटा प्रोटेक्शन सिस्टम नीति आयोग ने कहा है कि सरकार को आंकड़ों का संरक्षण सुनिश्चित करने के लिए जल्द-से-जल्द एक कूटबद्ध डेटा संरक्षण व्यवस्था लेकर आनी चाहिए। नीति आयोग ने हाल ही में सबके लिए जिम्मेदार एआई (कृत्रिम मेधा) शीर्षक से जारी एक विमर्श पत्र में सरकार को यह सुझाव दिया है। इसके मुताबिक डेटा प्रसंस्करण के साथ ही संवेदनशील बायोमीट्रिक डेटा के संरक्षण एवं भंडारण के लिए सख्त मानदंडों का प्रावधान किसी भी प्रस्तावित डेटा संरक्षण व्यवस्था में किया जाना चाहिए।  आयोग का यह विमर्श पत्र कहता है, चेहरे से पहचान सुनिश्चित करने वाली प्रौद्योगिकी (एफआरटी) भी दूसरे बुद्धिमान एल्गोरिद्म की तरह बुनियादी तौर पर एक डेटा-बाहुल्य प्रौद्योगिकी ही है। एफआरटी प्रणालियों के विकास एवं प्रशिक्षण में इस्तेमाल होने वाले डेटा प्रसंस्करण के दौरान स्वामित्व एवं वैधानिकता को सुनिश्चित करने के लिए देश में जल्द-से-जल्द एक कूटबद्ध डेटा संरक्षण प्रणाली लाना अनिवार्य है। सरकार ने वर्ष 2019 में व्यक्तिगत डेटा संरक्षण विधेयक संसद में पेश किया था लेकिन बाद में उसे वापस ले लिया गया था। सरकार का कहना है कि विधेयक को अस्थायी तौर पर ही वापस लिया गया है और एक नया डेटा संरक्षण विधेयक वह संसद में लेकर आएगी। इस बारे में आयोग ने कहा है कि नए डेटा संरक्षण विधेयक में एक ऐसी रूपरेखा जरूर होनी चाहिए जो डेटा संरक्षण से जुड़े सभी दायित्वों एवं व्यवस्थाओं का ध्यान रखे। नागरिकों की व्यक्तिगत संवेदनशील जानकारियों से संबंधित आंकड़ों को सुरक्षित रखने पर खास ध्यान देना होगा। नीति आयोग ने सरकार को यह सुझाव भी दिया है कि कृत्रिम बुद्धिमत्ता आधारित प्रणालियां लागू करने वाले संगठन इसके नैतिक प्रभावों के आकलन के लिए एक नैतिक समिति का गठन करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर प्रदेश, उत्तराखंड की तरह हिमाचल में फिर से भाजपा की सरकार बनेगी :नड्डा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadda-said-bjp-government-will-be-formed-again-in-himachal-like-uttar-pradesh-uttarakhand/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 06:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadda-said-bjp-government-will-be-formed-again-in-himachal-like-uttar-pradesh-uttarakhand/</guid>
      <description>उत्तर प्रदेश, उत्तराखंड की तरह हिमाचल में फिर से भाजपा की सरकार बनेगी :नड्डा भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के अध्यक्ष जे पी नड्डा ने दावा किया कि हिमाचल प्रदेश में उत्तर प्रदेश और उत्तराखंड की तरह दोबारा पार्टी की सरकार बनेगी। उन्होंने हिमाचल प्रदेश और गुजरात में आम आदमी पार्टी की चुनौती को खारिज करते हुए कहा कि उसका चुनाव के दौरान शोर मचाने और सबसे ज्यादा सीटों पर जमानत तक नहीं बचा पाने का इतिहास है। नड्डा ने कहा कि दोनों ही राज्यों में भाजपा के सामने प्रमुख प्रतिद्वंद्वी कांग्रेस है। उन्होंने दावा किया कि भाजपा दोनों राज्यों में आसानी से जीत हासिल कर पुन: सरकार बनाएगी। अपने इस विश्वास के लिए प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के प्रति जनता के लगाव को प्रमुख कारण बताते हुए भाजपा अध्यक्ष ने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा कि पहले मुख्यमंत्री के रूप में उनके कामकाज ने गुजरात में पार्टी को चुनाव में जीत दिलाई और 2014 में केंद्र में सरकार बनाने के बाद उन्होंने सत्ता विरोधी लहर को सत्ता समर्थक लहर में तब्दील कराया।  उन्होंने कहा कि भाजपा 2019 में मोदी के नेतृत्व में दोबारा केंद्र की सत्ता में आई और फिर उत्तर प्रदेश, उत्तराखंड के अलावा असम, गोवा तथा मणिपुर समेत कई राज्यों के विधानसभा चुनाव में सत्ता-विरोधी लहर को धता बताया। नड्डा ने आप पर निशाना साधते हुए कहा, ‘‘यह पार्टी आती है और बहुत शोर-शराबा करती है। आपने उत्तर प्रदेश में, गोवा में और उत्तराखंड में भी ऐसा देखा। क्या हुआ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> सचिन पायलट ने कहा- &#39;डबल इंजन सरकार&#39; जल्द पटरी से उतरेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sachin-pilot-said-double-engine-government-will-soon-be-derailed/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sachin-pilot-said-double-engine-government-will-soon-be-derailed/</guid>
      <description>सचिन पायलट ने कहा- &amp;lsquo;डबल इंजन सरकार&amp;rsquo; जल्द पटरी से उतरेगी कांग्रेस नेता सचिन पायलट ने सोमवार को कहा कि भारतीय जनतापार्टी (भाजपा) की “दोहरे इंजन वाली सरकार” जल्द ही पटरी से उतर जाएगी। साथ ही उन्होंने जोर दिया कि पार्टी 12 नवंबर को हिमाचल प्रदेश के चुनावों के साथ-साथ 2024 के लोकसभा चुनावों में भी हारेगी। पायलट ने दून और जुब्बल कोटखाई विधानसभा क्षेत्रों में कांग्रेस उम्मीदवारों के लिए प्रचार किया। राजस्थान के पूर्व उपमुख्यमंत्री ने कुल्लू सहित कई जगह चुनावी रैलियों को भी संबोधित किया।  उन्होंने यहां एक संवाददाता सम्मेलन में कहा, “भाजपा की दोहरे इंजन वाली सरकार जल्द पटरी से उतर जाएगी। इसका पहला इंजन 12 नवंबर को हिमाचल प्रदेश में और दूसरा इंजन 2024 में काम करना बंद कर देगा।” पायलट ने कहा कि भाजपा के शीर्ष नेताओं का एक के बाद एक हिमाचल प्रदेश का दौरा इस बात का सबूत है कि सत्ताधारी दल चिंतित है और बचाव की मुद्रा में है। उन्होंने दावा किया कि भाजपा के आंतरिक मतभेद सामने आ रहे हैं और राज्य के लोगों ने कांग्रेस को वोट देने का मन बना लिया है।  एक चुनावी रैली में पायलट ने कहा कि राज्य में भाजपा सरकार का प्रदर्शन खराब रहा है और यह पांच साल पहले किए गए अपने वादों को पूरा करने में विफल रही है। उन्होंने लोगों से कांग्रेस को चुनने का आग्रह किया क्योंकि यह हिमाचल प्रदेश के लोगों के भविष्य को सुरक्षित करने का एक विश्वसनीय विकल्प है। कांग्रेस नेता ने कहा, “भाजपा ने पिछले पांच सालों में राज्य के लिए कुछ नहीं किया है।” उन्होंने कहा, “अगर वे पिछले पांच वर्षों में अपने प्रदर्शन के आधार पर वोट मांग सकते तो दिल्ली से इतने नेताओं को नहीं बुलाते।”  पायलट ने भाजपा के घोषणापत्र को ‘लीपा-पोती’ करार दिया जिसमें उसने पुरानी पेंशन योजना के मुद्दे को दरकिनार कर दिया है। कांग्रेस नेता ने कहा, “पुरानी पेंशन योजना (ओपीएस) ने हिमाचल प्रदेश में जड़ें जमा ली हैं और लोग इसके बारे में भावुक हैं। लेकिन भाजपा इसे लेकर भ्रम पैदा कर रही है। इसमें कोई अस्पष्टता नहीं होनी चाहिए क्योंकि ओपीएस एक प्रतिबद्धता है जो कांग्रेस ने हिमाचल के लोगों से की है और इसे हमारी सरकार बनने के बाद तुरंत पूरा किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा ने झारखंड सरकार के खिलाफ “जनहित याचिका गिरोह” खड़ा कर दिया है: सोरेन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/soren-said-bjp-has-set-up-a-pil-gang-against-jharkhand-government/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/soren-said-bjp-has-set-up-a-pil-gang-against-jharkhand-government/</guid>
      <description>भाजपा ने झारखंड सरकार के खिलाफ “जनहित याचिका गिरोह” खड़ा कर दिया है: सोरेन झारखंड के मुख्यमंत्री हेमंत सोरेन ने सोमवार को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर अपनी सरकार के खिलाफ ‘‘जनहित याचिका (पीआईएल) गिरोह’’ बनाने का आरोप लगाया। उच्चतम न्यायालय ने खनन पट्टा मामले में सोरेन की अपील पर सुनवाई की अनुमति दे दी है, जिसके बाद सोरेन ने यहां एक जनसभा को संबोधित करते हुए कहा कि भाजपा राज्य में लोकतांत्रिक तरीके से चुनी गई सरकार को अस्थिर करने पर तुली हुई है। सोरेन ने कहा कि उनके व उनकी सरकार के खिलाफ ईडी तथा आयकर विभाग जैसी केंद्रीय एजेंसियों का दुरुपयोग किया जा रहा है।  उन्होंने आरोप लगाया कि भाजपा ने “20 साल तक राज्य में शासन किया और इसे लूटा। उसने ग्रामीण जनता, गरीबों, किसानों, युवाओं और बुजुर्गों के लिए कुछ नहीं किया।” सोरेन ने कहा, “आप (भाजपा) हमारी लोकप्रिय कल्याणकारी योजनाओं के लिए मेरी सरकार को मिल रही जबरदस्त प्रतिक्रिया से डरे हुए हैं .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाले महीनों में गिर जाएगी शिंदे सरकार, आदित्य ने बड़ा दावा करते हुए कहा- मुझे छोटा पप्पू नाम से पुकारते रहें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shinde-government-will-fall-in-the-coming-months-aditya-made-a-big-claim/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shinde-government-will-fall-in-the-coming-months-aditya-made-a-big-claim/</guid>
      <description>आने वाले महीनों में गिर जाएगी शिंदे सरकार, आदित्य ने बड़ा दावा करते हुए कहा- मुझे छोटा पप्पू नाम से पुकारते रहें शिवसेना (उद्धव बालासाहेब ठाकरे) नेता आदित्य ठाकरे ने सोमवार को कहा कि आने वाले महीनों में महाराष्ट्र में एकनाथ शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार गिर जाएगी। ठाकरे ने पार्टी कार्यकर्ताओं से मध्यावधि चुनाव के लिए तैयार रहने को भी कहा है। अकोला जिले में एक रैली को संबोधित करते हुए, आदित्य ठाकरे ने महाराष्ट्र पर अन्य राज्यों को चुनने वाली चार प्रमुख परियोजनाओं पर शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार पर हमला किया और दावा किया कि राज्य ने 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार में ‘‘दुष्ट तत्वों’’ के हाथों सत्ता के ‘‘दुरुपयोग’’ को रोकने के लिए तत्काल कार्रवाई करें राष्ट्रपति: इमरान खान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/president-should-take-action-to-stop-misuse-of-power-at-the-hands-of-government-imran-khan/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 16:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/president-should-take-action-to-stop-misuse-of-power-at-the-hands-of-government-imran-khan/</guid>
      <description>सरकार में ‘‘दुष्ट तत्वों’’ के हाथों सत्ता के ‘‘दुरुपयोग’’ को रोकने के लिए तत्काल कार्रवाई करें राष्ट्रपति: इमरान खान पाकिस्तान के पूर्व प्रधानमंत्री इमरान खान ने राष्ट्रपति आरिफ अल्वी को पत्र लिखकर कहा है कि वह सरकार में ‘‘दुष्ट तत्वों’’ के हाथों सत्ता के ‘‘दुरुपयोग’’ को रोकने के लिए तत्काल कार्रवाई करें। रविवार को राष्ट्रपति को लिखे एक पत्र में, खान ने कहा कि पाकिस्तान तहरीक-ए-इंसाफ (पीटीआई) की सरकार हटने के बाद से, देश को “झूठे आरोपों, उत्पीड़न, गिरफ्तारी और हिरासत में प्रताड़ना के बढ़ते मामलों’’ का सामना करना पड़ा है।  एक्सप्रेस ट्रिब्यून अखबार के अनुसार, 70 वर्षीय खान ने आरोप लगाया है कि गृह मंत्री राणा सनाउल्लाह उन्हें बार-बार जान से मारने की धमकी देते रहे हैं और उन्हें सूचना मिली थी कि प्रधानमंत्री शहबाज शरीफ, गृह मंत्री राणा सनाउल्लाह तथा एक वरिष्ठ सैन्य अधिकारी द्वारा उनकी हत्या कराने की साजिश रची जा रही है। खान ने कहा, ‘‘इस हफ्ते की शुरुआत में हमारे लॉन्ग मार्च के दौरान साजिश को अंजाम दिया गया, लेकिन अल्लाह ने मुझे बचा लिया और हत्या का प्रयास विफल हो गया।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गिरिराज सिंह बोले- जहां-जहां होगी भाजपा की सरकार, वहां UCC को किया जाएगा लागू, आज यह देश की जरूरत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/giriraj-singh-said-wherever-there-will-be-bjp-government-ucc-will-be-implemented-there/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/giriraj-singh-said-wherever-there-will-be-bjp-government-ucc-will-be-implemented-there/</guid>
      <description>गिरिराज सिंह बोले- जहां-जहां होगी भाजपा की सरकार, वहां UCC को किया जाएगा लागू, आज यह देश की जरूरत देश में यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर राजनीतिक घमासान जारी है। गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा सरकार ने इसे लागू करने के लिए एक कमेटी के गठन का ऐलान किया। विपक्ष इसे भाजपा का चुनावी स्टैंड बताने की कोशिश कर रहा है। इन सब के बीच केंद्रीय मंत्री गिरिराज सिंह ने साफ तौर पर कहा है कि जहां भी देश में भाजपा की सरकार होगी, वहां यूनिफॉर्म सिविल कोड लागू किया जाएगा। भाजपा के फायर ब्रांड नेता गिरिराज सिंह ने अपने बयान में कहा कि आज ये(समान नागरिक संहिता) देश की जरूरत है। हिमाचल और गुजरात की सरकार ने भी कहा है कि हमारी सरकार आते ही हम इसे लागू करेंगे। जहां-जहां भाजपा की सरकार होगी वहां इसे लागू किया जाएगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल में बोले योगी- कांग्रेस ना देश का सम्मान बढ़ा सकती, ना सुरक्षा, उसका हाथ माफियाओं के साथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रदूषण में कमी के बीच दिल्ली सरकार का बड़ा फैसला, 9 नवंबर से खुलेंगे स्कूल, WFH भी खत्म</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-government-big-decision-amid-reduction-in-pollution-schools-will-open-from-november-9/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-government-big-decision-amid-reduction-in-pollution-schools-will-open-from-november-9/</guid>
      <description>प्रदूषण में कमी के बीच दिल्ली सरकार का बड़ा फैसला, 9 नवंबर से खुलेंगे स्कूल, WFH भी खत्म दिल्ली में प्रदूषण को देखते हुए 8 नवंबर तक प्राइमरी स्कूलों को बंद कर दिया गया था। हालांकि, सोमवार को प्रदूषण के स्तर में सुधार देखने को मिला। इसी के बाद दिल्ली सरकार ने बड़ा फैसला लेते हुए 9 नवंबर से प्राइमरी स्कूलों को खोलने का फैसला लिया है। प्रदूषण में मिली राहत के चलते दिल्ली सरकार के मंत्री गोपाल राय ने राजधानी में जीआरएपी 4 के प्रतिबंध को हटाने का फैसला किया है। इसका मतलब यह है कि अब सरकारी और प्राइवेट ऑफिस पहले की तरह पूरी क्षमता के साथ काम करने लगेंगे। वर्क फ्रॉम होम खत्म हो जाएगा। साथ ही साथ सीएनजी बस सेवा भी दिल्ली में चलती रहेंगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: तजिंदर बग्गा ने केजरीवाल की तुलना हिटलर से की, बोले- दिल्ली के CM ने अपने ही राज्य को गैस चैंबर में बदल दिया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसा: अदालत ने राज्य सरकार को जारी किया नोटिस, 14 नवंबर तक रिपोर्ट दाखिल करने का निर्देश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/morbi-bridge-accident-court-issues-notice-to-state-government-directs-to-file-report/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/morbi-bridge-accident-court-issues-notice-to-state-government-directs-to-file-report/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसा: अदालत ने राज्य सरकार को जारी किया नोटिस, 14 नवंबर तक रिपोर्ट दाखिल करने का निर्देश गुजरात उच्च न्यायालय ने मोरबी पुल हादसे का स्वत: संज्ञान लेते हुए सोमवार को राज्य सरकार तथा स्थानीय अधिकारियों को नोटिस जारी किया और 14 नवंबर तक इस मामले में स्थिति रिपोर्ट दाखिल करने का निर्देश दिया। मोरबी में ब्रिटिश काल का ‘सस्पेंशन ब्रिज’ 30 अक्टूबर को टूट कर गिर गया था, जिसमें 135 लोग मारे गए थे। मुख्य न्यायाधीश अरविंद कुमार और न्यायमूर्ति आशुतोष शास्त्री की एक खंडपीठ ने मुख्य सचिव के जरिए गुजरात सरकार, राज्य के गृह विभाग, नगर पालिकाओं के आयुक्त, मोरबी नगर पालिका, जिला कलेक्टर तथा राज्य मानवाधिकार आयोग को नोटिस जारी किया और मामले को 14 नवंबर के लिए सूचीबद्ध किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के लिए कांग्रेस ने BJP सरकार के खिलाफ जारी किया 22 प्वाइंट का &#39;आरोपपत्र&#39;, उठाया मोरबी और बिलकिस बानो मामला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/for-gujarat-congress-issued-a-22-point-chargesheet-against-the-bjp-government/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/for-gujarat-congress-issued-a-22-point-chargesheet-against-the-bjp-government/</guid>
      <description>गुजरात के लिए कांग्रेस ने BJP सरकार के खिलाफ जारी किया 22 प्वाइंट का &amp;lsquo;आरोपपत्र&amp;rsquo;, उठाया मोरबी और बिलकिस बानो मामला गुजरात कांग्रेस ने आगामी विधानसभा चुनाव से पहले राज्य की भाजपा सरकार के खिलाफ 22 सूत्रीय &#39;चार्जशीट&#39; जारी करते हुए उस पर जनविरोधी होने का आरोप लगाया। इसने दावा किया कि एक औसत गुजराती को &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पराली जलाने पर कड़ी कानूनी कार्रवाई करने पर विचार कर रही उप्र सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/up-government-contemplating-to-take-strict-legal-action-on-stubble-burning/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/up-government-contemplating-to-take-strict-legal-action-on-stubble-burning/</guid>
      <description>पराली जलाने पर कड़ी कानूनी कार्रवाई करने पर विचार कर रही उप्र सरकार उत्तर प्रदेश सरकार खेतों में किसानों द्वारा पराली (फसलों के अवशेष) जलाने की घटनाओं पर लगाम लगाने में विफल रहने के बाद अबजुर्माना लगाने से लेकर अनधिकृत कृषि उपकरणों को जब्त करने के साथ ही आरोपियों के खिलाफ प्राथमिकी दर्ज करने सहित सख्त कानूनी कार्रवाई पर विचार कर रही है। यद्यपि पराली जलाने के नुकसान को उजागर करने वालों के बारे में जागरूकता अभियान चलाये गये,लेकिन उन्होंने बेहतर परिणाम नहीं दिखाए। नासा (नेशनल एरोनॉटिक्स एंड स्पेस एडमिनिस्ट्रेशन) के फायर इंफॉर्मेशन फॉर रिसोर्स मैनेजमेंट सिस्टम (एफआईआरएमएस) के आंकड़ों के अनुसार (जिसका उपयोग उत्तर प्रदेश प्रदूषण नियंत्रण बोर्ड (यूपीपीसीबी) द्वारा भी किया जाता है)पिछले पखवाड़े 18 जिलों में आग लगने की 800 अलग-अलग घटनाओं की सूचना मिली थी। इनमें अलीगढ़, बाराबंकी, फतेहपुर, कानपुर नगर, मथुरा, हरदोई, संभल, गाजियाबाद, गौतम बौद्ध नगर, मेरठ, सहारनपुर, रामपुर, लखीमपुर खीरी, पीलीभीत, शाहजहांपुर, बुलंदशहर, शामली और बरेली जिले शामिल हैं।  सरकार जहां किसानों से पराली के निपटान के लिए वैकल्पिक उपाय अपनाने का आग्रह कर रही है, वहीं उत्पादकों का दावा है कि सुझाए गए उपाय अव्यवहारिक हैं।शाहजहांपुर के पुवायां के किसान गुरपाल सिंह ने कहा, हमारे लिए पराली के निपटान का सबसे आसान तरीका उन्हें जलाना है। अन्य उपाय जैसे उन्हें विशेष उपकरणों से उखाड़ना, जैव रसायनों का छिड़काव आदि खर्चीला होने के साथ ही बहुत श्रम साध्य है।’’ उन्होंने कहा, अगली फसल के मद्देनजर खेत तैयार करने के लिए जल्दी करने की जरूरत होती है, और ऐसे में मेरे जैसे गरीब किसानों के पास पराली जलाने के अलावा कोई विकल्प नहीं बचा है।  सिंह ने बताया कि उन्हें 2019 में पराली जलाने के लिए दंडित किया गया था। जिला प्रशासन जागरूकता अभियान चलाने के अलावा ऐसे किसानों पर जुर्माना भी लगा रहा है। रामपुर में जिला प्रशासन ने एक सप्ताह में पराली जलाने पर जिले भर के विभिन्न किसानों पर 55,000 रुपये का जुर्माना लगाया है। जिलाधिकारी के मुताबिक इसमें से अब तक 32,500 रुपये जुर्माने के तौर पर वसूल किए जा चुके हैं। इसी तरह फतेहपुर जिले में भी प्रशासन ने पराली जलाने वाले किसानों से 27,000 रुपये जुर्माना वसूल किया है।  फतेहपुर जिला प्रशासन ने पराली के कचरे को कम करने के लिए आवश्यक उपकरणों के बिना काम कर रहे 16 हार्वेस्टरों को भी जब्त कर लिया है। राज्य सरकार के निर्देशानुसार, उत्तर प्रदेश में खेतों में कृषि अवशेष या कचरा जलाते हुए पकड़े जाने पर दो एकड़ से कम के खेतों के लिए 2500 रुपये,दो-पांच एकड़ के लिए 5,000 रुपये और पांच एकड़ से अधिक के खेतों के लिए 15,000 रुपये का जुर्माना लगाये जाने का प्रावधान है। बुलंदशहर के अपर जिलाधिकारी (वित्त) विवेक कुमार मिश्रा ने कहा, जुर्माने के अलावा, किसानों को बार-बार अपराध करने पर छह महीने तक के कैद का सामना करना पड़ सकता है। हमने जिले में आयोजित जागरूकता शिविरों में किसानों को इसकी जानकारी दी है। ग्राम प्रधानों से उन्हें सतर्क रहने और पराली जलाने की किसी भी घटना की सूचना देने को कहा गया है। पश्चिमी उत्तर प्रदेश का बुलंदशहर जिला राज्य के सबसे खराब वायु गुणवत्ता वाले जिलों में से एक है। जिला प्रशासन ने पराली जलाने से होने वाले नुकसान के बारे में किसानों को शिक्षित करने के लिए दो दर्जन से अधिक जागरूकता शिविरों का आयोजन किया है। अधिकारी ने कहा कि इस तरह की घटनाओं को अंजाम देने के लिए तहसील स्तर पर भी टीमें बनाई गई है। पराली जलाने से रोकने के लिए जिला प्रशासन ने ग्राम प्रधानों को लगाया है। सुल्तानपुर के जिलाधिकारी रवीश गुप्ता ने बताया, ग्राम प्रधानों को पराली जलाने में शामिल किसी के खिलाफ प्राथमिकी दर्ज कराने के लिए कहा गया है। इसके साथ ही ग्राम प्रधानों को घटना की तस्वीर लेने के लिए कहा गया है जो प्राथमिकी दर्ज करने के लिए अनिवार्य है। गुप्ता ने चेताते हुये कहा कि 31 अक्टूबर को जिले में पराली जलाने पर दो किसानों पर 2500-2500 रुपये का जुर्माना लगाया गया है।  मुख्‍य सचिव ने अपने पत्र में अधिकारियों से कहा कि वे फसल अवशेष जलाने वाले किसानों के खिलाफ कानूनी दंडात्मक कार्रवाई सुनिश्चित करें, और उनके बीच पर्यावरण पर पड़ने वाले नकारात्मक प्रभाव के बारे में जागरूकता भी पैदा करें। सरकारी सूत्रों के अनुसार, इन कानूनी दंडात्मक कार्रवाइयों में पराली जलाने के बार-बार के आरोपियों के खिलाफ प्राथमिकी दर्ज करना भी शामिल है। फसल अवशेषों और कचरे को जलाना सर्दियों के दौरान वायु प्रदूषण का एक प्रमुख कारण के रूप में देखा जाता है। हवा की गुणवत्ता हर साल अक्टूबर-नवंबर की अवधि में खराब हो जाती है जब धान की कटाई की जाती है। कृषि वैज्ञानिकों का दावा है कि आने वाले दिनों में ये घटनाएं और बढ़ सकती हैं। भारतीय कृषि अनुसंधान परिषद के वरिष्ठ वैज्ञानिक शुभम सिंह ने कहा, उत्तर प्रदेश में धान की खेती में मानसून की देरी की वजह से इस साल औसतन 35 दिनों की देरी हुई। इस वजह से धान की फसल की कटाई नवंबर के अंतिम सप्ताह तक जारी रहने की उम्मीद है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>माकपा ने कहा कि केंद्र सरकार केरल में उच्च शिक्षा को नष्ट करने के लिए राज्यपाल का इस्तेमाल कर रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cpim-said-central-government-is-using-governor-to-destroy-higher-education-in-kerala/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cpim-said-central-government-is-using-governor-to-destroy-higher-education-in-kerala/</guid>
      <description>माकपा ने कहा कि केंद्र सरकार केरल में उच्च शिक्षा को नष्ट करने के लिए राज्यपाल का इस्तेमाल कर रही है केरल में सत्ताधारी मार्क्सवादी कम्युनिस्ट पार्टी (माकपा) ने रविवार को केंद्र सरकार पर आरोप लगाया कि यह राज्यपाल का इस्तेमाल करके राज्य में कल्याणकारी योजनाओं पर अमल को बाधित करने और उच्च शिक्षा को तबाह करने की कोशिश कर रही है, क्योंकि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) हर चीज को अपने नियंत्रण में रखना चाहती है। माकपा सचिव एमवी गोविंदन ने आरोप लगाया कि न्यूनतम रोजगार गारंटी जैसी कल्याणकारी योजनाओं पर अमल को बाधित करने की केंद्र सरकार की मंशा केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण के एक दिन पहले दिये गये भाषण से उजागर हो गई है। सीतारमण ने पी परमेश्वरीजी मेमोरियल व्याख्यान में अपनी बात रखी थी जिसका विषय था ‘सहकारी संघवाद: आत्मनिर्भर भारत की ओर जाने वाली राह’। वित्त मंत्री ने कहा था कि कुछ राज्यों द्वारा गैर जरूरी वस्तुओं और खर्च के लिए अंधाधुंध उधार लेना चिंता का विषय है।  गोविंदन ने कहा कि केंद्र सरकार हर चीज पर नियंत्रण चाहती है। गोविंदन ने यहां माकपा की बैठक के बाद पत्रकार वार्ता में कहा, ‘‘एलडीएफ और माकपा केंद्र सरकार के इस रुख को बर्दाश्त नहीं कर सकती।’’ उन्होंने कहा कि केंद्र गैर भाजपा शासित राजयों में राज्यपालों का इस्तेमाल उच्च शिक्षा में हस्तक्षेप करने और विश्वविद्यालयों में राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) और संघ परिवार का एजेंडा लागू करने के लिए कर रही है और यह केरल में भी हो रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने कोटा के आधार पर चीनी निर्यात की मंजूरी दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-allows-export-of-sugar-on-the-basis-of-quota/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 09:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-allows-export-of-sugar-on-the-basis-of-quota/</guid>
      <description>सरकार ने कोटा के आधार पर चीनी निर्यात की मंजूरी दी सरकार ने कोटा के आधार पर 60 लाख टन चीनी के निर्यात की अनुमति शनिवार को दे दी। खाद्य मंत्रालय ने एक अधिसूचना में यह जानकारी दी। इस अधिसूचना के मुताबिक, खाद्य मंत्रालय ने अगले साल 31 मई तक 60 लाख टन चीनी के निर्यात की मंजूरी दी है। पिछले तीन चीनी विपणन सत्रों के औसत चीनी उत्पादन का 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत ने मोरबी पुल हादसे को लेकर गुजरात की भाजपा सरकार पर निशाना साधा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-targeted-the-bjp-government-of-gujarat-over-the-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 08:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-targeted-the-bjp-government-of-gujarat-over-the-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>गहलोत ने मोरबी पुल हादसे को लेकर गुजरात की भाजपा सरकार पर निशाना साधा राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने मोरबी पुल हादसे को लेकर शनिवार को गुजरात की भाजपा सरकार पर निशाना साधा और कहा कि ऐसी भ्रष्ट सरकार को सत्ता में रहने का कोई अधिकार नहीं है। गहलोत ने मोरबी पुल हादसे की शुरुआती जांच के बारे में प्रकाशित एक खबर साझा करते हुए ट्वीट किया, ‘‘मोरबी पुल हादसे की शुरुआती जांच से पता चला है कि दो करोड़ रुपये में से सिर्फ 12 लाख रुपये यानी सिर्फ छह प्रतिशत राशि ही पुल के रखरखाव पर खर्च हुई।’’ उन्होंने कहा कि यह गुजरात की भाजपा सरकार के भ्रष्टाचार का प्रत्यक्ष उदाहरण है और ऐसी भ्रष्ट सरकार को सत्ता में रहने का कोई अधिकार नहीं है। गहलोत ने कहा कि कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे व पूरी पार्टी की मांग है कि घटना की उच्च न्यायालय के न्यायाधीश के नेतृत्व में न्यायिक जांच होनी चाहिए क्योंकि ऐसी जांच न होने तक इतने बड़े स्तर के सरकारी भ्रष्टाचार की सच्चाई बाहर आना संभव नहीं है। उल्लेखनीय है कि गुजरात में मच्छु नदी के ऊपर ब्रिटिश कालीन पुल के गिरने की घटना में अभी तक 135 लोगों के मरने की पुष्टि हुई है। हादसे में मरने वालों में महिलाएं और बच्चे भी शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर को राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-central-government-contemplating-restoring-statehood-to-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-central-government-contemplating-restoring-statehood-to-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर को राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर रही है केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने शनिवार को संकेत दिया कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर का राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर सकती है। सीतारमण ने 14वें वित्त आयोग की सिफारिशों के अनुसार केंद्र द्वारा राज्यों को धनराशि के वितरण के बारे में जानकारी प्रदान करते हुए यह संकेत दिया। सीतारमण ने यहां केंद्र-राज्य संबंधों पर एक व्याख्यान देते हुए कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने बिना किसी हिचकिचाहट के 2014-15 में 14वें वित्त आयोग की इस सिफारिश को स्वीकार कर लिया था कि सभी करों का 42 प्रतिशत राज्यों को देना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बार पाकिस्तान सरकार और फौज, दोनों के खिलाफ गुस्सा नजर आ रहा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/this-time-anger-is-visible-against-both-the-pakistan-government-and-the-army/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/this-time-anger-is-visible-against-both-the-pakistan-government-and-the-army/</guid>
      <description>इस बार पाकिस्तान सरकार और फौज, दोनों के खिलाफ गुस्सा नजर आ रहा है पाकिस्तान की राजनीति अब एक तूफानी दौर में प्रवेश कर रही है। इमरान खान पर हुए जानलेवा हमले ने शाहबाज शरीफ की सरकार के खिलाफ उसी तरह का गुस्सा पैदा कर दिया है, जैसा कि 2007 में बेनजीर भुट्टो की हत्या के समय हुआ था। मुझे लगता है कि इस वक़्त का गुस्सा उस गुस्से से भी अधिक भयंकर है, क्योंकि उस समय पाकिस्तान में जनरल मुशर्रफ की फौजी सरकार थी लेकिन इस वक्त सरकार मुस्लिम लीग (नवाज़) के नेता शाहबाज शरीफ की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PM मोदी बोले, UP-उत्तराखंड की जनता ने बदला रिवाज, बीजेपी की सरकार बनाना हिमाचल ने तय कर लिया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-said-himachal-has-decided-to-form-the-bjp-government/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-said-himachal-has-decided-to-form-the-bjp-government/</guid>
      <description>PM मोदी बोले, UP-उत्तराखंड की जनता ने बदला रिवाज, बीजेपी की सरकार बनाना हिमाचल ने तय कर लिया है हिमाचल प्रदेश के सोलन में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने आज एक विशाल जनसभा को संबोधित किया। इस दौरान नरेंद्र मोदी ने भाजपा के कामकाज को गिनाया और साथ ही साथ लोगों से विधानसभा चुनाव में भाजपा के पक्ष में मतदान करने की अपील की। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने सोलन में कहा कि हिमाचल से लोगों से मेरा साथ लगा है। उन्होंने कहा कि हिमाचल के लिए आज स्थायित्व बेहद जरूरी है। मजबूत और स्थाई सरकार से देश को बल मिलता है। उन्होंने कहा कि उत्तराखंड और उत्तर प्रदेश की जनता ने रिवाज बदला है। यही कारण है कि हिमाचल के लोगों ने भी भाजपा को सत्ता सौंपने का मन बना लिया है। बीजेपी की सरकार बनाना हिमाचल ने तय कर लिया है। इसके साथ उन्होंने कहा कि कांग्रेस ने सिर्फ लोगों को गुमराह किया है। स्वार्थी समूह से देश की एकता अखंडता को खतरा है। कांग्रेस का इतिहास लोगों को धोखा देने का रहा है। कांग्रेस ने कभी छोटे किसानों की परवाह नहीं की है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आजाद भारत के पहले वोटर श्याम सरन नेगी का राजकीय सम्माम के साथ किया गया अंतिम संस्कार, पीएम मोदी ने भी जताया निधन पर शोक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर में भाजपा की सरकार लाएगी प्रचंड बहुमत - जम्मू-कश्मीर भाजपा अध्यक्ष रविंद्र रैना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jammu-kashmir-bjp-cheif-says-bjp-will-form-government-in-union-territory/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jammu-kashmir-bjp-cheif-says-bjp-will-form-government-in-union-territory/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर में भाजपा की सरकार लाएगी प्रचंड बहुमत - जम्मू-कश्मीर भाजपा अध्यक्ष रविंद्र रैना आजादी के अमृत काल में हर भारतीय यह देखकर हर्षित और गर्वित है कि भारत माता का मस्तक जम्मू-कश्मीर भी तेजी से आगे बढ़ रहा है। अशांति और आतंकवाद का वहां तेजी से नामोनिशान मिट गया है और आने वाले समय में यह शब्द सिर्फ इतिहास के पन्नों में होंगे। हमारे प्यारे जम्मू-कश्मीर की नयी पहचान आज हर घर तिरंगा, रोजगार मेले, राष्ट्रीय और अंतरराष्ट्रीय खेल स्पर्धाओं के आयोजन, सिनेमाघर, शॉपिंग मॉल, पर्यटकों की भीड़ और वंचित तथा पिछड़े समाज को अधिकार तथा जम्मू-कश्मीर वासियों को केंद्र सरकार की हर योजना का लाभ मिलना आदि हो गयी है। आज यह जो बदलाव हम देख रहे हैं उसके पीछे की मेहनत और आने वाले दिनों में जम्मू-कश्मीर किस राह पर आगे बढ़ने वाला है इस विषय पर हम सभी का मार्गदर्शन करने के लिए उपस्थित हैं जम्मू-कश्मीर भाजपा के अध्यक्ष और लोकप्रिय विधायक श्री रविंद्र रैना जी। उन्होंने इस परिचर्चा के माध्यम से हमारे साथ बड़ी संख्या में जुड़े लोगों के समक्ष जम्मू-कश्मीर की वस्तुस्थिति को रखा। उनके साथ हुई बातचीत के कुछ अंश।&amp;nbsp;जानिए रविंद्र रैना से हुई बातचीतउन्होंने कहा कि हिमालय के दक्षिण में और हिंद महासागर के उत्तर में एक बड़ा भूभाग है जिसे भारत कहा जाता है। जम्मू कश्मीर भारत का हिस्सा है, लेकिन, बीचे के कुछ वर्षों में सरकारों ने ऐसे कार्य किए जिससे जम्मू कश्मीर की जनता को दुख तकलीफें झेलनी पड़ी, जिस कारण यहां अलगाववाद पैदा हुआ और धारा 370 लगने के बाद जम्मू को अपना झंडा भी मिला। जम्मू कश्मीर के देशभक्त लोगों ने हमेशा आंदोलन किया। स्वर्गीय श्यामा प्रसाद मुखर्जी के नेतृत्व में एक विधान, एक प्रधान और एक निशान का आंदोलन चला। 1947 में देश आजाद हुआ था, तब पाकिस्तान ने हमला किया जम्मू कश्मीर पर। तब जवाहरलाल नेहरू और पाकिस्तान के नेता शेख मोहम्मद अब्दुल्ला की दोस्ती के कारण जम्मू कश्मीर की बर्बादी हुई। जम्मू कश्मीर के बडे हिस्से पर 1947 में पाकिस्तान में गलत तरीके से अपने कब्जे में लिया। इसे आज के समय में भी पाकिस्तान अधिकृत जम्मू कश्मीर कहा जाता है। वो भारत की भूमि है। जम्मू कश्मीर के अंतिम महाराजा हरि सिंह बहादुर ने जम्मू कश्मीर का विलय भारत में किया था। लेकिन पंडित जवाहरलाल नेहरू और तत्कालीन हुकमरान शेख मोहम्मद अब्दुल्ला की दोस्ती के कारण ये हाल हुआ। जम्मू कश्मीर के लोगों ने इसके खिलाफ काफी लड़ाई की। जम्मू कश्मीर के लोगों ने पाकिस्तान की सेना का डटकर मुकाबला किया। जम्मू कश्मीर के लोग दिल से हिंदुस्तानी है। दुर्भाग्य रहा कि केंद्र में रही जवाहर लाल नेहरू और अन्य सरकारों ने षड्यंत्र के तहत जम्मू कश्मीर के साथ नाइंसाफी और गद्दारी की। जम्मू कश्मीर को भी अगर सरदार वल्लभ भाई पटेल के हवाले किया गया होता तो पाकिस्तान अधिकृत कश्मीर भी भारत के पास ही होता। जम्मू कश्मीर की जनता ने काफी दुख और तकलीफ 1947 से देखी है। देश की आजादी के बाद ही पाकिस्तान ने हमला कर दिया। 1965 की जंग और 1971 की जंग हुई, जिसमें जम्मू कश्मीर की भूमि जंग का मैदान बनी रही। जम्मू कश्मीर की पहाड़ियों के बीच ही कारगिल का युद्ध भी हुआ।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आतंकवाद का भयावह दौर आयाउन्होंने कहा कि जम्मू कश्मीर ने आतंकवाद का भयावह दौर भी देखा है। जम्मू कश्मीर के देशभक्त लोगों ने देश का झंडा बुलंद रखा और देश विरोधी ताकतों का सामना किया। जम्मू कश्मीर की सुरक्षा के लिए हिंदू मुस्लिम हर धर्म के व्यक्ति ने कुर्बानी दी। यहां चंदे लोग हैं जिन्होंने खूनी खेल खेला, जो किसी धर्म के सगे नहीं है। उन्होंने आतंकवाद को व्यापार बना रखा है। आज के समय में उनका भी सफाया हो रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;अटल बिहारी वाजपेयी का जिक्र करते हुए उन्होंने कहा कि जब अटल बिहारी वाजपेयी देश के प्रधानमंत्री बने थे तब उन्होंने यहां के लोगों को संबोधित किया था। उन्होंने कश्मीर में जनसभा संबोधित करते हुए कहा कश्मीर के लोग हमारे है। जम्मू कश्मीर तो देशभक्त है। अटल ने उनके जख्मों पर मरहम लगाया। वर्ष 2014 में मोदी ने जम्मू कश्मीर की जनता के साथ रिश्ता जोड़ा। जम्मू कश्मीर में आजादी का अमृत महोत्सव मनाया गया और यहां हर मोहल्ले में तिरंगा लहराया गया। हर धर्म जाति संप्रदाय के लोगों के घर में आजादी का अमृत महोत्सव मनाया गया। उन्होंने बताया कि तेजस्वी सूर्या के साथ हमने लाल चौक से अमृत महोत्सव का आयोजन किया था। दुखद है कि यहां की पूर्व सरकारों ने जनता के साथ गद्दारी की, जिस कारण जनता को दुख और कष्ट झेलने पड़े थे। पीएम नरेंद्र मोदी और गृहमंत्री अमित शाह के सकारात्मक कदमों के कारण जम्मू कश्मीर में अमन शांति कायम है। यहां कई सुख सुविधाएँ उपलब्ध कराई गई है। यहां का हर बच्चा भी खुशी से अपना जीवन व्यतीत कर रहा है। जम्मू कश्मीर की जनता मोदी जी को दुआएं दे रहे है। जिन लोगों को दिल पाकिस्तान के लिए धड़कता है उनके लिए परेशानी का सबब हो गया है क्योंकि अब देश में नरेंद्र मोदी की सरकार है। राष्ट्रद्रोह अब बर्दाश्त नहीं किया जाएगा। देश के साथ गद्दारी करने वाले को अब बख्शा नहीं जाएगा। पहल सरेआम तांडव किया जाता था मगर अब ये बर्दाश्त नहीं होगा।&amp;nbsp;पीओके को लेकर कही बड़ी बातपाकिस्तान अधिकृत कश्मीर भारत का अटूट अंग है। वर्ष 1947 में जब हमारा देश आजादी की ओर बढ़ा था, तब हमारे देश में अंग्रेजों का राज था। अंग्रेजों ने कहा था कि वो हिंदुस्तान छोड़कर जाएंगे जिसके बाद दस्तावेज कहा गए थे, जिसे विलय पत्र कहा जाता है। इसमें कहा गया कि हिंदुस्तान की रियासतों का विलय होना होगा। जम्मू कश्मीर के महाराजा हरि सिंह ने भारत में इसका विलय किया था, जिसे ब्रिटिश पार्लियामेंट ने पास किया था। दुर्भाग्य रहा कि 1947 में पंडित जवाहरलाल नेहरू ने अपनी दोस्ती निभाई। वर्तमान में भी पीओके में पहाड़ी कबीले के लोग हैं, मगर उनके दिल में हिंदुस्तान है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जम्मू में चुनाव की आहटजम्मू कश्मीर में परिसीमन के बाद मतदाता सूचियों में नाम जोड़ने का काम चल रहा है। ये काम पूरा होते ही चुनाव आयोग चुनाव कराएगा। बीजेपी भी चुनावों के लिए तैयार है। पूरे जम्मू कश्मीर में बीजेपी की लहर है। बीते 8 वर्षों में पीएम मोदी की सराकर ने जो काम किए हैं, उसका परिणाम है कि बच्चे युवा सब मोदी के समर्थन में है। बिजली गांव गांव में पहुंची है, जल जीवन मिशन, स्वास्थ्य सेवाएं, मेडिकल कॉलेज की सुविधा, किसानों की मिलने वाली राशि, आयु्ष्मान भारत, गरीबों को पेंशन, महिलाओं को गैस सिलेंडर, फ्री राशन, फ्री वैक्सीन, जम्मू कश्मीर में टूरिज्म को बढ़ावा देना। गुर्जर बकरवाल समुदाय को उनका हक दिया मगर कांग्रेस और नेशनल कॉन्फ्रेंस समुदाय ने उनके बारे में कुछ नहीं सोचा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;पश्चिम पाकिस्तान के रिफ्यूजी को हक नहीं मिले। उन्हें वोट देने का हक नहीं था, स्कूल में बच्चों को पढ़ने का हक नहीं था, जो सब मोदी सरकार ने मुहैया कराया है। उन सभी को इंसाफ मिला है। इस बार जम्मू कश्मीर में भी डबल इंजन की सरकार आएगी। जनता का सहयोग मिला है, मगर विधानसभा चुनावों में बीजेपी की सरकार बनेगी और मुख्यमंत्री बीजेपी का बनेगा।&amp;nbsp;हम जम्मू की आवाम के सेवादार है। हमने बिना लालच के ईमानदारी के साथ काम किया है। हमारा देश ही हमारी संपत्ति है। हमने जम्मू के कोने कोने में काम किया है। हर धर्म जाति के लिए काम किया है। गोलियों की बौछार होती थी तो हम परिवार क साथ खड़े रहते थे। हमारी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और गृह मंत्री अमित शाह ने डेवलपमेंट का काम किया है। यही कारण रहा कि कश्मीर के भी चुनावों में पार्टी ने अच्छा प्रदर्शन किया है। लोगों को न्याय मिला, इंसाफ मिला, विकास कार्यों में तेजी आई, गुंडागर्दी आतंकवाद पर लगाम लगी, देश भक्तों को इज्जत मिली है। यही कारण है बीजेपी को सर्वे में बहुमत मिला है।&amp;nbsp;370 हटने के बाद हुए ये अहम बदलाव&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि एक समय था जब&amp;nbsp;प्रवासी मजदूरों को निशाना&amp;nbsp; बनाया जाता था। पत्थरबाजी की घटनाएं बढ़ती थी, आतंकवादियों&amp;nbsp;के साथ मुठभेड़ में कई युवा पत्थरबाजी&amp;nbsp;की घटनाओं को अंजाम देते थे मगर अब इन घटनाओं&amp;nbsp;पर लगाम लगा है। लाल चौक 10 महीनों तक बंद रखा जाता था। स्कूल खुले हैं, बाजारों में त्यौहारों पर रौनक है, लाल चौक पर जहां पाकिस्तान के झंडे लगाए जाते थे अब वहां तिरंगा रैली होती है। अब षड्यंत्रकारी&amp;nbsp;नेताओं का समय खत्म हो चुका है। जम्मू कश्मीर की जनता समझ गई है कि मोदी सरकार उनके दुखों को दूर कर सकती है।&amp;nbsp;गुलाम नबी आजाद और महबूबा मुफ्ती जैसे नेताओं को जम्मू कश्मीर की जनता ने काफी नजदीक से देखा है। जम्मू कश्मीर की जनता मन बना चुकी है कि अब यहां बीजेपी की सरकार बनेगी। लोग इंसाफ, शांति से जीवन जीना चाहते है। इनके जैसे कितने भी नेता इकट्ठे हो जाएंगे तो भी जनता के विश्वास को नहीं हटा सकेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;हिमाचल में स्थिर सरकार जरूरी&#39;, पीएम मोदी बोले- झूठे वादे करना, झूठी गारंटी देना, कांग्रेस की पुरानी तरकीब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stable-government-in-himachal-is-necessary-says-pm-mod/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stable-government-in-himachal-is-necessary-says-pm-mod/</guid>
      <description>&amp;lsquo;हिमाचल में स्थिर सरकार जरूरी&amp;rsquo;, पीएम मोदी बोले- झूठे वादे करना, झूठी गारंटी देना, कांग्रेस की पुरानी तरकीब हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव को लेकर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी आज प्रचार करने पहुंचे थे। हिमाचल के सुंदर नगर में एक जनसभा को संबोधित करते हुए पीएम मोदी ने लोगों से 12 नवंबर को भाजपा के पक्ष में मतदान करने की अपील की। इस दौरान मोदी ने कहा कि हिमाचल की पहली सभा मंडी में है और मैं काफी खुश हूं। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि इस बार चुनाव में हिमाचल के 25 साल का भविष्य तय होगा। उन्होंने इस बार के चुनाव को काफी खास बताया। उन्होंने कहा कि इस बार का चुनाव 25 सालों के लिए काफी अहम है। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि मौसम खराब होने की वजह से मैं नहीं आ पाया था। उन्होंने कहा कि हिमाचल में स्थिर सरकार जरूरी है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: महिलाओं के सशक्तिकरण का काम मोदी सरकार में हुआ, नड्डा बोले- केंद्र और राज्य में डबल इंजन सरकार जरूरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के सशक्तिकरण का काम मोदी सरकार में हुआ, नड्डा बोले- केंद्र और राज्य में डबल इंजन सरकार जरूरी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadda-said-in-himachal-double-engine-government-is-necessary-in-the-center-and-the-state/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadda-said-in-himachal-double-engine-government-is-necessary-in-the-center-and-the-state/</guid>
      <description>महिलाओं के सशक्तिकरण का काम मोदी सरकार में हुआ, नड्डा बोले- केंद्र और राज्य में डबल इंजन सरकार जरूरी हिमाचल विधानसभा चुनाव को लेकर भाजपा ने अपनी पूरी ताकत झोंक दी है। भाजपा के राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा आज बैहना जट्टां, बिलासपुर में एक जनसभा को संबोधित करने पहुंचे थे। इस दौरान उन्होंने विपक्ष पर जबरदस्त तरीके से निशाना साधा और मोदी सरकार तथा राज्य की जयराम ठाकुर सरकार की उपलब्धियां गिनाई। अपने संबोधन में नेता ने कहा कि हिमाचल को आज वो मिला, जिसकी लोग कभी कल्पना नहीं करते थे। पहले यहां इलाज के लिए लोग वंचित रह जाते थे। उन्होंने कहा कि आज आपके यहां ऑल इंडिया इंस्टिट्यूट ऑफ मेडिकल साइंसेज है। आज यहां हाइड्रो इंजीनियरिंग कॉलेज बन रहा है। उन्होंने कहा कि हिमाचल में आज रेलवे लाइन का निर्माण हो रहा है।&amp;nbsp; गांव-गांव सड़कों का निर्माण हो रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल यात्रा से पहले राधा स्वामी सत्संग ब्यास पहुंचे पीएम मोदी, बाबा गुरिंदर सिंह ढिल्लों से की मुलाकात</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब महीने में एक ही बार आयात-निर्यात के आंकड़े जारी करेगी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/now-the-government-will-release-import-export-data-once-a-month/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 07:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/now-the-government-will-release-import-export-data-once-a-month/</guid>
      <description>अब महीने में एक ही बार आयात-निर्यात के आंकड़े जारी करेगी सरकार वाणिज्य मंत्रालय ने देश के व्यापार की साफ तस्वीर दिखाने के लिए महीने में सिर्फ एक बार निर्यात एवं आयात के मासिक आंकड़े जारी करने की परंपरा फिर से अपनाने का फैसला किया है। एक अधिकारी ने शुक्रवार को यह जानकारी देते हुए कहा कि अब महीने में सिर्फ एक बार ही आयात-निर्यात के आंकड़े जारी किए जाएंगे। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि अक्टूबर महीने के लिए ये आंकड़े नवंबर के मध्य तक आ जाएंगे। दरअसल, पिछले कुछ महीनों से आयात-निर्यात के शुरुआती एवं अंतिम आंकड़ों में काफी फर्क होने से असमंजस की स्थिति पैदा होने लगी थी। सितंबर महीने के निर्यात के बारे में प्रारंभिक एवं अंतिम आंकड़ों में काफी अंतर देखने को मिला था। प्रारंभिक आंकड़ों में कहा गया था कि सितंबर में उत्पादों का निर्यात 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इजरायल में चुनावी जीत के बाद सरकार गठन की तैयारी में नेतन्याहू नीत गठबंधन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/netanyahu-led-coalition-preparing-to-form-government-after-electoral-victory-in-israel/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/netanyahu-led-coalition-preparing-to-form-government-after-electoral-victory-in-israel/</guid>
      <description>इजरायल में चुनावी जीत के बाद सरकार गठन की तैयारी में नेतन्याहू नीत गठबंधन पूर्व प्रधानमंत्री बेंजामिन नेतन्याहू के नेतृत्व वाले दक्षिणपंथी गुट ने संसद की 120 में से 64 सीटों पर कब्जा जमाते हुएइजराइल के आम चुनावों में जोरदार जीत हासिल की है। इसके साथ ही देश के सबसे लंबे वक्त तक प्रधानमंत्री रहे नेतन्याहू की कुछ अंतराल के बाद सत्ता में वापसी तय हो गई है। नेतन्याहू की सत्तारूढ़ लिकुड पार्टी ने संसद में 32 सीटें जीतीं, जबकि निवर्तमान प्रधानमंत्री यायर लैपिड की येश अतीद को 24 सीटें मिलीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिंदे-फडणवीस सरकार गुजरात के विकास के लिए काम कर रही है : महाराष्ट्र कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-said-shinde-fadnavis-government-working-for-development-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-said-shinde-fadnavis-government-working-for-development-of-gujarat/</guid>
      <description>शिंदे-फडणवीस सरकार गुजरात के विकास के लिए काम कर रही है : महाराष्ट्र कांग्रेस कांग्रेस की महाराष्ट्र इकाई के अध्यक्ष नाना पटोले ने शुक्रवार को मुख्यमंत्री एकनाथ शिंदे नीत राज्य सरकार पर गुजरात के विकास के लिए काम करने का आरोप लगाया। उन्होंने अपने आरोपों के समर्थन में विभिन्न विकास परियोजनाओं के पड़ोसी राज्य गुजरात चले जाने का हवाला दिया। यहां संवाददाताओं से बातचीत करते हुए पटोले ने आरोप लगया कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने एकनाथ शिंदे-देवेंद्र फडणवीस सरकार की प्रतिष्ठा को बचाने के लिए महाराष्ट्र के लिए परियोजनाओं की घोषणा की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एनजीटी अध्यक्ष ने कहा- हरियाणा सरकार कचरा प्रबंधन के लिए बेहतरीन कदम उठा रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ngt-chairperson-said-haryana-government-is-taking-best-steps-for-waste-management/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ngt-chairperson-said-haryana-government-is-taking-best-steps-for-waste-management/</guid>
      <description>एनजीटी अध्यक्ष ने कहा- हरियाणा सरकार कचरा प्रबंधन के लिए बेहतरीन कदम उठा रही है राष्ट्रीय हरित अधिकरण (एनजीटी) के अध्यक्ष न्यायमूर्ति आदर्श कुमार गोयल ने कहा कि ठोस व तरल कचरा प्रबंधन के लिए हरियाणा सरकार देशभर में सबसे अच्छे कदम उठा रही है। उन्होंने कहा कि एनजीटी द्वारा जारी आदेशों पर हरियाणा सरकार काम करती है। न्यायमूर्ति गोयल शुक्रवार को तरल व ठोस कचरा प्रबंधन के लिए नई तकनीकों पर आयोजित सेमिनार में बोल रहे थे। इस दौरान हरियाणा के मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर भी मौजूद रहे।  न्यायमूर्ति गोयल ने कहा कि हरियाणा ने यमुना में प्रदूषण को लेकर सख्त कार्रवाई की है। उन्होंने कहा कि सोनीपत और पानीपत से निकलने वाले औद्योगिक कचरे को यमुना में डालने पर रोक लगाई है और वहां पर जल-मल शोधन संयंत्र (एसटीपी) स्थापित किए हैं। न्यायमूर्ति गोयल ने कहा कि पूरे देश के राज्यों को हरियाणा की तरह कचरा प्रबंधन की समस्या के समाधान के लिए जिम्मेदारी लेनी होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विजयवर्गीय बोले- बीजेपी 2018 में भी सरकार बना लेती, लेकिन चौहान ने जल्दबाजी में दिया इस्तीफा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vijayvargiya-said-bjp-would-have-formed-government-in-2018-too-but-chouhan-resigned-in-haste/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vijayvargiya-said-bjp-would-have-formed-government-in-2018-too-but-chouhan-resigned-in-haste/</guid>
      <description>विजयवर्गीय बोले- बीजेपी 2018 में भी सरकार बना लेती, लेकिन चौहान ने जल्दबाजी में दिया इस्तीफा भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के महासचिव कैलाश विजयवर्गीय ने शुक्रवार को कहा कि अगर 2018 के विधानसभा चुनावों के बाद मध्य प्रदेश के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने इस्तीफा नहीं दिया होता तो पार्टी राज्य में सरकार बना लेती। वह कांग्रेस के विंध्य और चंबल क्षेत्र में मजबूत होने के सवाल का जवाब दे रहे थे। भाजपा नेता ने कहा कि इसी तरह के दावे वर्ष 2018 के विधानसभा चुनावों से पहले भी किए जा रहे थे, लेकिन भगवा पार्टी ने इन क्षेत्रों में अपना झंडा फहराया था।  उन्होंने कहा, ‘‘वर्ष 2018 में हमारी सरकार बन जाती, क्योंकि हमें अधिक मत मिले थे, लेकिन शिवराज जी ने जल्दबाजी से काम लिया।’’ विजयवर्गीय ने कहा कि पार्टी ने अंतत: डेढ़ साल बाद (ज्योतिरादित्य सिंधिया के नेतृत्व में बगावत के बाद कमलनाथ-नीत कांग्रेस सरकार गिरने पर) सरकार बनाई। उनसे पूछा गया कि चौहान ने किस तरह की जल्दबाजी की तो उन्होंने कहा, ‘‘(चुनाव नतीजों के बाद) इस्तीफा देकर।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारी ‘घर से काम’ करेंगे, निजी कार्यालयों को अनुसरण का सुझाव : गोपाल राय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/50-percent-employees-of-delhi-government-will-work-from-home/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/50-percent-employees-of-delhi-government-will-work-from-home/</guid>
      <description>दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारी ‘घर से काम’ करेंगे, निजी कार्यालयों को अनुसरण का सुझाव : गोपाल राय नयी दिल्ली। दिल्ली में वायु प्रदूषण के खतरनाक स्थिति में पहुंचने के बीच पर्यावरण मंत्री गोपाल राय ने शुक्रवार को दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारियों को सोमवार से ‘घर से काम’ (वर्क फ्रॉम होम) करने का आदेश दिया। उन्होंने कहा कि निजी कार्यालयों को भी इस नियम का अनुसरण करने के संबंध मं परामर्श जारी किया जाएगा। दिल्ली के पर्यावरण मंत्री राय ने संवाददाताओं से कहा कि दिल्ली सरकार ने गैर-बीएस चतुर्थ डीजल वाहनों पर प्रतिबंध लगाने के अलावा चरणबद्ध प्रतिक्रिया कार्य योजना (जीआरएपी) के तहत केंद्र की वायु गुणवत्ता समिति द्वारा अनुशंसित प्रतिबंधों को लागू करने का निर्णय लिया है। इसे भी पढ़ें: पीएम का मजाक उड़ाने से लेकर नाबालिग को पार्टी कार्यकर्ता बनाने तक, AAP के गोपाल इटालिया क्यों CM फेस बनते-बनते रह गए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कश्मीर सेब की कीमतों में 30 प्रतिशत की गिरावट, उत्पादकों ने सरकार का समर्थन मांगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kashmir-apple-prices-fall-by-30-percent-growers-seek-government-support/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kashmir-apple-prices-fall-by-30-percent-growers-seek-government-support/</guid>
      <description>कश्मीर सेब की कीमतों में 30 प्रतिशत की गिरावट, उत्पादकों ने सरकार का समर्थन मांगा कश्मीर में चालू सत्र के दौरान सेब का बंपर उत्पादन उत्पादकों को खुश करने में विफल रहा है और उनकी उपज में पिछले साल की तुलना में लगभग 30 प्रतिशत की गिरावट आई है। भारी नुकसान का सामना कर रहे सेब किसानों ने अब सरकार से समर्थन की मांग की है। कश्मीरी सेब सितंबर में तब सुर्खियों में आया था, जब एशिया के सबसे बड़े थोक बाजार आजादपुर मंडी समेत घाटी के बागानों से केंद्र शासित प्रदेश के बाहर के बाजारों तक इसके परिवहन में बार-बार व्यवधान आने पर हंगामा हुआ था।  कश्मीर देश में कुल सेब की फसल का लगभग 75 प्रतिशत उत्पादन करता है और इसे अपनी अर्थव्यवस्था की रीढ़ मानता है। यह क्षेत्र जम्मू और कश्मीर के सकल घरेलू उत्पाद (जीडीपी) में लगभग 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर कोरिया ने तीन और मिसाइलें दागीं, जापान सरकार ने लोगों को बंकर में जाने के निर्देश दिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/north-korea-fired-missiles-the-japanese-government-instructed-people-to-go-to-bunker/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/north-korea-fired-missiles-the-japanese-government-instructed-people-to-go-to-bunker/</guid>
      <description>उत्तर कोरिया ने तीन और मिसाइलें दागीं, जापान सरकार ने लोगों को बंकर में जाने के निर्देश दिए उत्तर कोरिया ने बृहस्पतिवार को भी हथियारों का परीक्षण जारी रखा। उसने एक अंतरमहाद्विपीय बैलिस्टिक मिसाइल (आईसीबीएम) सहित कम से कम तीन मिसाइलें दागीं। परीक्षण के चलते जापान सरकार को अपने नागरिकों को आसपास के इलाके खाली करने के अलर्ट जारी करने के साथ ही ट्रेनों को अस्थायी रूप से रोकना पड़ा। यह परीक्षण प्योंगयांग द्वारा 20 से अधिक मिसाइलें दागे जाने के एक दिन बाद किया गया।  दक्षिण कोरिया के ज्वाइंट चीफ्स ऑफ स्टाफ के अनुसार, उत्तर कोरिया ने अपनी राजधानी प्योंगयांग के पास एक क्षेत्र से सुबह सात बजकर 40 मिनट पर एक अंतरमहाद्विपीय बैलिस्टिक मिसाइल दागी, जिसके लगभग एक घंटे बाद काचेओन शहर से दो छोटी दूरी की मिसाइलें प्रक्षेपित की गईं, जो पूर्वी तट की ओर उड़ीं। हालांकि, दक्षिण कोरियाई अधिकारियों ने अधिक विवरण जारी नहीं किया। जापान के रक्षा मंत्री यासुकाजू हमादा ने कहा कि उत्तर कोरियाई मिसाइलों में से एक ने 2,000 किलोमीटर (1,200 मील) की अधिकतम ऊंचाई पर पहुंचकर लगभग 750 किलोमीटर (460 मील) तक उड़ान भरी।  जापान सरकार ने शुरू में कहा था कि कम से कम एक मिसाइल उसके उत्तरी क्षेत्र के ऊपर से गुजरी, लेकिन बाद में अपने आकलन को संशोधित करते हुए उसने स्पष्ट किया कि किसी भी मिसाइल ने उसके हवाई क्षेत्र का उल्लंघन नहीं किया। हमादा ने कहा कि मिसाइल जापानी राडार से कोरियाई प्रायद्वीप और जापान के बीच समुद्री क्षेत्र के ऊपर आसमान में “गायब” हो गई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने केरल सरकार के खिलाफ राज्यव्यापी आंदोलन शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-launches-statewide-agitation-against-kerala-government/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-launches-statewide-agitation-against-kerala-government/</guid>
      <description>कांग्रेस ने केरल सरकार के खिलाफ राज्यव्यापी आंदोलन शुरू किया केरल में विपक्षी दल कांग्रेस ने बृहस्पतिवार को राज्य सरकार की जन-विरोधी नीतियों और वाम सरकार की प्रशासनिक नाकामी के खिलाफ प्रदेशव्यापी आंदोलन शुरू किया। इस दौरान सैकड़ों पार्टी कार्यकर्ताओं ने विरोध जुलूस में हिस्सा लिया और तीन चरण वाले आंदोलन ‘पौरा विचारना’ (जनता द्वारा सुनवाई) की शुरुआत की। यह जुलूस तिरुवनंतपुरम स्थित सचिवालय के साथ-साथ विभिन्न जिलों के कलेक्टरेट पर निकाला गया। पार्टी सूत्रों ने यह जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जयंत पाटिल ने कहा कि शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार महाराष्ट्र के बजाय &#39;गुजरात की सेवा&#39; के लिए बनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jayant-patil-said-shinde-led-government-formed-to-serve-gujarat-instead-of-maharashtra/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jayant-patil-said-shinde-led-government-formed-to-serve-gujarat-instead-of-maharashtra/</guid>
      <description>जयंत पाटिल ने कहा कि शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार महाराष्ट्र के बजाय &amp;lsquo;गुजरात की सेवा&amp;rsquo; के लिए बनी राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (राकांपा) के नेता जयंत पाटिल ने बड़ी औद्योगिक परियोजनाओं को गंवाने के लिए एकनाथ शिंदे के नेतृत्व वाली महाराष्ट्र सरकार पर निशाना साधा और उस पर ‘गुजरात की सेवा’ करने का आरोप लगाया। पुलिस भर्ती को फिर से शुरू करने की मांग को लेकर यहां राकांपा द्वारा आयोजित विरोध प्रदर्शन में पाटिल ने यह भी कहा कि टाटा जैसे समूह द्वारा अपनी परियोजना के लिए दूसरे राज्य को चुनना सरकार के लिए शर्मिंदगी की बात है। पाटिल ने कहा, ‘‘परियोजनाओं को गुजरात में स्थानांतरित किया जा रहा है और मुख्यमंत्री और उपमुख्यमंत्री मूकदर्शक बने हुए हैं। अगर वेदांता-फॉक्सकॉन परियोजना राज्य में आती, तो इससे प्रत्यक्ष या अप्रत्यक्ष रूप से तीन से चार लाख रोजगार पैदा होते।’’ महाराष्ट्र के पूर्व वित्त मंत्री पाटिल ने कहा कि वेदांता-फॉक्सकॉन के बाद, टाटा कंसोर्टियम और एयरबस की सैन्य विमान परियोजना भी गुजरात चली गई। राकांपा नेता ने आगे दावा किया, ‘‘राज्य में नयी सरकार लाने की साजिश रची गई ताकि (नयी) सरकार महाराष्ट्र से ज्यादा गुजरात की सेवा करे।’’ इस साल जून में शिवसेना-राकांपा-कांग्रेस की महा विकास आघाड़ी (एमवीए) सरकार गिरने के बाद शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार सत्ता में आई थी। पाटिल ने राज्य सरकार पर पूर्ववर्ती एमवीए सरकार द्वारा लिए गए निर्णयों के क्रियान्वयन में बाधा उत्पन्न करने का भी आरोप लगाया। राकांपा नेता ने आरोप लगाया, ‘‘हमने पुलिस भर्ती का निर्णय लिया था और वर्तमान सरकार को केवल इसे लागू करने की जरूरत है, लेकिन वे बाधाएं पैदा कर रहे हैं।’’  उद्धव ठाकरे के नेतृत्व वाली शिवसेना के मुखपत्र ‘सामना’ के पहले पन्ने पर राज्य सरकार के एक विज्ञापन के प्रकाशन को लेकर पाटिल ने कहा कि कोई भी अखबार किसी विज्ञापन को मना नहीं करेगा। उन्होंने चुटकी लेते हुए कहा कि अखबार के अंदर क्या प्रकाशित किया गया है, उसे भी पढ़ना चाहिए। शिंदे नीत सरकार द्वारा राज्य में मामलों की जांच के लिए केंद्रीय अन्वेषण ब्यूरो (सीबीआई) के लिए आम सहमति बहाल करने के बारे में (जिसे पूर्ववर्ती एमवीए सरकार ने वापस ले लिया था), पाटिल ने कहा कि राज्य पुलिस किसी भी मामले की जांच करने में सक्षम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान के सीएम गहलोत ने मोदी सरकार को कहा &#39;फासीवादी&#39; जिसे लोकतंत्र में विश्वास नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rajasthan-cm-gehlot-said-modi-government-fascist-who-has-no-faith-in-democracy/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rajasthan-cm-gehlot-said-modi-government-fascist-who-has-no-faith-in-democracy/</guid>
      <description>राजस्थान के सीएम गहलोत ने मोदी सरकार को कहा &amp;lsquo;फासीवादी&amp;rsquo; जिसे लोकतंत्र में विश्वास नहीं राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने बृहस्पतिवार को नरेंद्र मोदी सरकार पर तीखा हमला करते हुए उसे “लोकतंत्र में विश्वास नहीं रखने वाली फासीवादी” करार दिया। मोदी पर गहलोत का हमला पार्टी में उनके सहयोगी और राजस्थान के पूर्व उपमुख्यमंत्री सचिन पायलट द्वारा मुख्यमंत्री के लिए प्रधानमंत्री की “प्रशंसा” पर भौंहें चढ़ाने के एक दिन बाद आया है।  गहलोत ने आज बारां में एक जनसभा को संबोधित करते हुए कहा, “दुर्भाग्य से केंद्र की सरकार फासीवादी है जो लोकतंत्र में विश्वास नहीं करती है। जिस राज्य में वे (भाजपा) सत्ता में हैं, वे जनता और लेखकों को परेशान कर रहे हैं, पत्रकार और विद्वान जेल में हैं।” उन्होंने कहा, “अगर कोई सरकार के खिलाफ लेख लिखता है तो वह देशद्रोही हो जाता है, कोई मीडिया में टिप्पणी करता है, वह देशद्रोही है। लोकतंत्र में ऐसी बातों का कोई स्थान नहीं है।”  उन्होंने दावा किया कि देश में हिंसा का माहौल है और प्रधानमंत्री से देश के लोगों से भाईचारा बनाए रखने की अपील करने का अनुरोध किया। गहलोत ने कहा कि प्रधानमंत्री को कहना चाहिए कि वह अब हिंसा बर्दाश्त नहीं करेंगे। मुख्यमंत्री ने कहा कि लोकतंत्र में विपक्ष का समान रूप से सम्मान किया जाना चाहिए और अगर विपक्ष सरकार की आलोचना करता है या उससे असहमति जताता है तो सत्ताधारी पक्ष को उस पर गुस्सा नहीं करना चाहिए।  ‘श्री पार्श्वनाथ मानव सेवा चैरिटेबल ट्रस्ट’ द्वारा आयोजित एक कार्यक्रम में गहलोत ने राजीव गांधी ग्रामीण ओलंपिक खेलों में सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन करने वाले खिलाड़ियों को सम्मानित किया। उन्होंने बारां में विभिन्न विकास कार्यों का भी उद्घाटन किया। उन्होंने अपनी सरकार की विभिन्न सामाजिक सुरक्षा और कल्याणकारी योजनाओं को सूचीबद्ध किया और प्रधानमंत्री से उन्हें राष्ट्रीय स्तर पर शुरू करने पर विचार करने का आह्वान किया। उन्होंने कहा कि राजस्थान में कोरोना वायरस महामारी के दौरान ऑक्सीजन की कमी से किसी की मौत नहीं हुई है। उन्होंने दावा किया कि राजस्थान देश का वह राज्य है जहां सबसे ज्यादा भ्रष्टाचार विरोधी छापे मारे गए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने महाराष्ट्र रोजगार मेले को किया संबोधित, कहा- हर सभंव आर्थिक सहायता देगी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-addressed-maharashtra-employment-fair-government-give-all-possible-financial-assistance/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 12:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-addressed-maharashtra-employment-fair-government-give-all-possible-financial-assistance/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने महाराष्ट्र रोजगार मेले को किया संबोधित, कहा- हर सभंव आर्थिक सहायता देगी सरकार प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने वीडियो कॉन्फ्रेंसिंग के जरिए महाराष्ट्र रोजगार मेले को संबोधित किया। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने अपने संबोधन के दौरान कहा कि धनतेरस पर केंद्र सरकार 10 लाख रोजगार देने का अभियान शुरू किय़ा था, इसी समय मैंने कहा था कि आने वाले दिनों में कई राज्य सरकारें रोजगार मेला आयोजित करेंगी। महाराष्ट्र में आज कई युवाओं को नियुक्ति पत्र दिए जा रहे हैं। Govt extending all possible economic support to startups, MSMEs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने एथनॉल की कीमत बढ़ाई, अगले साल से पेट्रोल में 12 प्रतिशत मिश्रण का लक्ष्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-hikes-ethanol-price-targets-12-percent-blending-in-petrol-from-next-year/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-hikes-ethanol-price-targets-12-percent-blending-in-petrol-from-next-year/</guid>
      <description>सरकार ने एथनॉल की कीमत बढ़ाई, अगले साल से पेट्रोल में 12 प्रतिशत मिश्रण का लक्ष्य केंद्र सरकार ने बुधवार को पेट्रोल में मिलाने के लिए इस्तेमाल होने वाले एथनॉल की कीमत बढ़ा दी। सरकार आयातित तेल पर निर्भरता घटाने के लिए एथनॉल को बढ़ावा दे रही है। पेट्रोलियम मंत्री हरदीप सिंह पुरी ने यहां संवाददाताओं से कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अध्यक्षता में आर्थिक मामलों की मंत्रिमंडलीय समिति (सीसीईए) ने सभी तीन तरह के एथनॉल की कीमतों को बढ़ाने का फैसला किया। दिसंबर, 2022 से शुरू होने वाले आपूर्ति वर्ष के लिए गन्ने के रस से बनने वाले एथनॉल की कीमत को बढ़ाकर 65.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाम्बिया सरकार ने लिया U-टर्न, कहा-  भारतीय कफ सीरप से 70 बच्चों की मौत हुई या नहीं, इसकी अभी नहीं हुई कोई पुष्टि </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gambia-government-took-a-u-turn-said-70-children-died-due-to-indian-cough-syrup/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 20:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gambia-government-took-a-u-turn-said-70-children-died-due-to-indian-cough-syrup/</guid>
      <description>गाम्बिया सरकार ने लिया U-टर्न, कहा- भारतीय कफ सीरप से 70 बच्चों की मौत हुई या नहीं, इसकी अभी नहीं हुई कोई पुष्टि भारत में बनी कफ सीरप से गाम्बिया में 66 बच्चों की मौत के दावे को लेकर अब वहां की सरकार की तरफ से यू टर्न ले लिया गया है। कहा जा रहा है कि कफ सीरप से बच्चों की मौत हुई या नहीं इसकी अभी पुष्टि नहीं हुई है। समाचार एजेंसी रॉयटर्स ने देश की मेडिसिन कंट्रोल एजेंसी के एक प्रतिनिधि के हवाले से बताया कि गाम्बिया ने अभी तक पुष्टि नहीं की है कि गुर्दे को नुकसान पहुंचने की वजह से 70 बच्चों की मौत हुई है।&amp;nbsp;इस बीच, भारत सरकार के सूत्रों ने कहा कि मरने वाले बच्चों की ऑटोप्सी रिपोर्ट से पता चला है कि उन्हें एस्चेरिचिया कोलाई (ई कोलाई और डायरिया) था और वे दस्त से पीड़ित थे। फिर उन्हें खांसी की दवाई क्यों दी जा रही थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शीला ने किया था आवास योजना का शिलान्यास, मोदी सरकार में छह साल विलंब हुआ: कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sheela-laid-foundation-stone-of-housing-scheme-modi-government-delayed-six-years/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 18:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sheela-laid-foundation-stone-of-housing-scheme-modi-government-delayed-six-years/</guid>
      <description>शीला ने किया था आवास योजना का शिलान्यास, मोदी सरकार में छह साल विलंब हुआ: कांग्रेस नयी दिल्ली। कांग्रेस ने प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी द्वारा दिल्ली के कालकाजी इलाके में आवासों का उद्घाटन किए जाने की पृष्ठभूमि में बुधवार को कहा कि मुख्यमंत्री रहते हुए शीला दीक्षित ने 2013 में इस आवासीय योजना का शिलान्यास किया था, लेकिन प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की सरकर ने इसमें छह साल का विलंब कर दिया और आवंटित बजट में 68 प्रतिशत की वृद्धि भी कर दी। पार्टी प्रवक्ता सुप्रिया श्रीनेत ने आम आदमी पार्टी पर निशाना साधते हुए कहा कि मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल और उनके किसी विधायक ने योजना के विलंब को लेकर एक बार भी सवाल नहीं किया। प्रधानमंत्री मोदी ने राजधानी दिल्ली के कालकाजी इलाके में झुग्गी-झोपड़ीवासियों के पुनर्वास के लिए नवनिर्मित 3,024 ईडब्ल्यूएस (आर्थिक रूप से कमजोर वर्ग) आवासों का उद्घाटन किया और लाभार्थियों को घर की चाबी सौपीं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुलाम नबी आजाद की राह पर जाएंगे अशोक गहलोत?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में महिलाओं के लिए होगा खास मौहल्ला क्लीनिक, मुफ्त मिलेगा इलाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-government-to-make-special-mohalla-clinic-for-women/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-government-to-make-special-mohalla-clinic-for-women/</guid>
      <description>दिल्ली में महिलाओं के लिए होगा खास मौहल्ला क्लीनिक, मुफ्त मिलेगा इलाज दिल्ली सरकार ने महिलाओं के लिए खास मौहल्ला क्लीनिक शुरू करने का ऐलान किया है। महिलाओं के लिए इन मोहल्ला क्लीनिक में स्त्री रोग संबंधी सेवाएं, जांच और दवाएं मुफ्त में उपलब्ध होंगी। दिल्ली सरकार की मोहल्ला क्लीनिक स्वास्थ्य के लिहाज से अहम योजना है। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने बुधवार को कहा कि उनकी सरकार महिलाओं के लिए विशेष मोहल्ला क्लीनिक शुरू कर रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डेनमार्क चुनाव: सर्वाधिक मतों के साथ सरकार में बनी रह सकती हैं प्रधानमंत्री मेटे फ्रेडरिकसन </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/denmark-election-prime-minister-mette-fredriksson-can-remain-in-government-with-the-most-votes/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 09:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/denmark-election-prime-minister-mette-fredriksson-can-remain-in-government-with-the-most-votes/</guid>
      <description>डेनमार्क चुनाव: सर्वाधिक मतों के साथ सरकार में बनी रह सकती हैं प्रधानमंत्री मेटे फ्रेडरिकसन डेनमार्क में मंगलवार को हुए चुनाव में ‘सोशल डेमोक्रेट्स’ पार्टी के सर्वाधिक मत हासिल करने के बाद प्रधानमंत्री मेटे फ्रेडरिकसन सत्ता में बने रहने के लिए मजबूत स्थिति में हैं। सोशल डेमोक्रेट्स के समर्थक एक मध्यमार्गी-वामपंथी गुट ने मात्र एक सीट से संसद में बहुमत बरकरार रखता प्रतीत हो रहा है। ये परिणाम प्रारंभिक हैं और इस अनुमान पर आधारित हैं कि ग्रीनलैंड में मतों की गिनती में डेनमार्क के स्वायत्त क्षेत्र की दो सीटें मध्यमार्गी-वाम दल को जाएंगी। फ्रेडरिकसन ने बुधवार सुबह कोपेनहेगन में अपने समर्थकों से कहा, ‘‘मैं बहुत रोमांचित और गौरवान्वित महसूस कर रही हूं। हमने पिछले 20 साल में सबसे अच्छा चुनाव परिणाम हासिल किया है।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही बड़ी परियोजनाओं पर श्वेत पत्र लाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-bring-out-white-paper-on-big-projects-going-out-of-state/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-bring-out-white-paper-on-big-projects-going-out-of-state/</guid>
      <description>महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही बड़ी परियोजनाओं पर श्वेत पत्र लाएगी महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही कुछ बड़ी परियोजनाओं पर अगले 30 दिनों में एक श्वेत पत्र जारी करेगी। महाराष्ट्र के उद्योग मंत्री उदय सामंत ने मंगलवार को यहां बताया कि अगर पिछली महाविकास आघाड़ी (एमवीए) सरकार ने इन परियोजनाओं को रोकने के लिए कोई कदम उठाया था, तो उस बारे में भी बताया जाएगा। महाराष्ट्र की जगह दूसरे राज्यों को बड़ी परियोजनाएं मिलने के मुद्दे पर एकनाथ शिंदे-देवेंद्र फडणवीस की सरकार विपक्ष के निशाने पर है।  विपक्ष का आरोप है कि सत्तारूढ़ सरकार राज्य में वेदांत-फॉक्सकॉन और टाटा-एयरबस परियोजनाओं को लाने में विफल रही। ये दोनों परियोजनाएं गुजरात के खाते में चली गईं। वहीं, राज्य सरकार ने आरोप लगाया है कि पिछली एमवीए सरकार की निष्क्रियता के कारण परियोजनाएं महाराष्ट्र से बाहर चली गईं। सामंत ने पत्रकारों ने कहा, ‘‘महाराष्ट्र उद्योग विभाग अगले 30 दिनों में एक श्वेत पत्र लाएगा, जिसमें बताया जाएगा कि वेदांत-फॉक्सकॉन, टाटा-एयरबस जैसी बड़ी निवेश परियोजनाएं दूसरे राज्यों में क्यों गईं। इन परियोजनाओं को महाराष्ट्र में लाने के लिए पिछली सरकार ने क्या कदम उठाए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अक्टूबर तक सरकार की धान खरीद 12 प्रतिशत बढ़कर 170.53 लाख टन हुई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/governments-paddy-procurement-increased-by-12-percent-to-17053-lakh-tonnes-till-october/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/governments-paddy-procurement-increased-by-12-percent-to-17053-lakh-tonnes-till-october/</guid>
      <description>अक्टूबर तक सरकार की धान खरीद 12 प्रतिशत बढ़कर 170.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्यमंत्री मान ने कहा कि पंजाब सरकार मेडिकल इंफ्रास्ट्रक्चर को मजबूत करेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-minister-mann-said-punjab-government-will-strengthen-medical-infrastructure/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-minister-mann-said-punjab-government-will-strengthen-medical-infrastructure/</guid>
      <description>मुख्यमंत्री मान ने कहा कि पंजाब सरकार मेडिकल इंफ्रास्ट्रक्चर को मजबूत करेगी पंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान ने मंगलवार को कहा कि पूरे राज्य में सरकारी स्वास्थ्य केंद्रों एवं अस्पतालों का विकास किया जाएगा ताकि वहां आधुनिक चिकित्सा सेवा एवं जांच मुहैया कराई जा सके। यहां नए मातृ-शिशु अस्पताल का उद्घाटन करने के बाद लोगों को संबोधित करते हुए मान ने कहा,‘‘विधानसभा चुनाव के दौरान हमने लोगों को गुणवत्तापूर्ण चिकित्सा सुविधा देने का वादा किया था और इसमें कोई कसर नहीं छोड़ेंगे।’’  आधिकारिक बयान के मुताबिक, मान ने कहा कि सरकारी अस्पतालों को आधुनिक सुविधाओं से सुसज्जित करने के लिए पूरे प्रयास किए जा रहे हैं। उन्होंने कहा कि सरकारी चिकित्सा केंद्रों में रिक्त पदों को भरने के लिए बड़े पैमाने पर भर्ती अभियान शुरू किया गया है ताकि लोगों को बेहतरीन चिकित्सा सुविधा सुनिश्चित की जा सके। मान ने कहा कि सरकार मौजूदा अस्पतालों में आधुनिक सुविधाएं मुहैया कराने के साथ-साथ नए अस्पतालों के निर्माण पर भी ध्यान केंद्रित कर रही है।  मान ने दावा किया कि जल्द ही पंजाब चिकित्सा और चिकित्सा शिक्षा के केंद्र के रूप में उभरेगा। उन्होंने कहा कि पांच साल में 16 चिकित्सा महाविद्यालय खोले जाएंगे जबकि अभी राज्य में केवल नौ चिकित्सा महाविद्यालय हैं। उन्होंने कहा कि नया मातृ-शिशु अस्पताल गर्भवती महिलाओं और नवजात बच्चों को गुणवत्ता युक्त चिकित्सा सुविधा देने में मदद करेगा। मुख्यमंत्री ने अगले साल मार्च में अमृतसर में जी-20 की प्रस्तावित बैठक पर भी अपनी बात रखी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंध्र प्रदेश सरकार ने वाईएसआर लाइफटाइम अचीवमेंट पुरस्कार दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-presented-ysr-lifetime-achievement-award/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-presented-ysr-lifetime-achievement-award/</guid>
      <description>आंध्र प्रदेश सरकार ने वाईएसआर लाइफटाइम अचीवमेंट पुरस्कार दिया आंध्र प्रदेश के राज्यपाल विश्वभूषण हरिचंदन और मुख्यमंत्री वाई एस जगन मोहन रेड्डी ने मंगलवार को व्यक्तियों और विभिन्न संगठनों को उनके संबंधित क्षेत्रों में महत्वपूर्ण योगदान के लिए वाईएसआर लाइफटाइम अचीवमेंट और वाईएसआर अचीवमेंट अवार्ड-2022 प्रदान किए। हरिचंदन ने पुरस्कार प्राप्त करने वालों को बधाई देते हुए कहा कि दिवंगत मुख्यमंत्री वाई एस राजशेखर रेड्डी की स्मृति में शुरू किये गए पुरस्कार लोगों को समाज की सेवा करने के लिए प्रेरित करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खड़गे ने कहा कि कांग्रेस राहुल के नेतृत्व में गैर-भाजपा सरकार देगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kharge-said-congress-will-give-non-bjp-government-under-rahuls-leadership/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kharge-said-congress-will-give-non-bjp-government-under-rahuls-leadership/</guid>
      <description>खड़गे ने कहा कि कांग्रेस राहुल के नेतृत्व में गैर-भाजपा सरकार देगी कांग्रेस का अध्यक्ष बनने के बाद अपने पहले सार्वजनिक संबोधन में मल्लिकार्जुन खरगे ने मंगलवार को कहा कि कांग्रेस राहुल गांधी के नेतृत्व में गैर-भाजपाई सरकार देगी। पार्टी के शीर्ष पद पर चुने जाने के बाद यहां ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में शामिल हुए खरगे ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर तीखा हमला करते हुए कहा कि हिमाचल प्रदेश में चुनाव कार्यक्रम की घोषणा हो गई लेकिन गुजरात में नहीं हुई ताकि प्रधानमंत्री मोरबी के केबल पुल जैसे तमाम पुलों का उद्घाटन कर सकें।  उन्होंने तेलंगाना के मुख्यमंत्री के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब में पराली जलाने की 1,842 घटनाएं, विपक्ष ने आप सरकार को घेरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/1842-incidents-of-stubble-burning-in-punjab-opposition-surrounds-aap-government/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/1842-incidents-of-stubble-burning-in-punjab-opposition-surrounds-aap-government/</guid>
      <description>पंजाब में पराली जलाने की 1,842 घटनाएं, विपक्ष ने आप सरकार को घेरा पंजाब में मंगलवार को पराली जलाने की रिकॉर्ड 1,842 घटनाएं दर्ज की गईं जिसे लेकर विपक्षी कांग्रेस और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने आम आदमी पार्टी (आप) सरकार को आड़े हाथ लिया। पराली जलाने की बढ़ती घटनाओं पर भाजपा ने दिन में आप सरकार को घेरते हुए कहा कि वह अपनी ‘‘गहरी नींद’’से जागे। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल पर निशाना साधते हुए पार्टी ने रेखांकित किया कि इससे पहले वह पराली जलाने की घटनाओं को रोक पाने में असफल होने पर पूर्ववर्ती पंजाब सरकार पर निशाना साधते थे और दिल्ली के प्रदूषण के लिए जिम्मेदार ठहराते थे।  भाजपा की पंजाब इकाई के महासचिव सुभाष शर्मा ने सवाल किया, ‘‘दिल्ली के मुख्यमंत्री अब चुप क्यों हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी की घटना ने गुजरात सरकार के सारे किये कराये पर पानी फेर दिया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/morbi-incident-has-ruined-all-efforts-of-gujarat-government/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/morbi-incident-has-ruined-all-efforts-of-gujarat-government/</guid>
      <description>मोरबी की घटना ने गुजरात सरकार के सारे किये कराये पर पानी फेर दिया है गुजरात के मोरबी में जो पुल टूटा है, उसमें लगभग पौने दौ सौ लोगों की जान चली गई और सैंकड़ों लोग घायल हो गए। मृतकों के परिजनों को केंद्र और गुजरात की सरकारें 6-6 लाख रुपए का मुआवजा दे रही हैं और घायलों को 50-50 हजार का लेकिन यहां मूल प्रश्न यह है कि क्या सरकार की जिम्मेदारी सिर्फ इतनी ही है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसे के लिए सरकार जिम्मेदार, मुख्यमंत्री को नैतिक आधार पर दें इस्तीफा : दिग्विजय सिंह </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-responsible-for-morbi-bridge-accident-cm-to-resign-on-moral-grounds-digvijay-singh/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-responsible-for-morbi-bridge-accident-cm-to-resign-on-moral-grounds-digvijay-singh/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसे के लिए सरकार जिम्मेदार, मुख्यमंत्री को नैतिक आधार पर दें इस्तीफा : दिग्विजय सिंह एक नवंबर कांग्रेस के वरिष्ठ नेता दिग्विजय सिंह ने मोरबी पुल हादसे को लेकर गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल के इस्तीफे की मांग की है। राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, पार्टी की गुजरात इकाई के अध्यक्ष जगदीश ठाकोर और मध्य प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री दिग्विजय सिंह के नेतृत्व में कांग्रेस के एक प्रतिनिधिमंडल ने सोमवार को मोरबी का दौरा किया। राजकोट रेंज के महानिरीक्षक अशोक यादव ने सोमवार को ‘पीटीआई-भाषा’ को बताया कि रविवार शाम पुल टूटने की घटना में मृतक संख्या बढ़कर 134 हो गई है। दिग्विजय सिंह ने सोमवार को पत्रकारों से कहा कि इस आपदा के लिए सरकार जिम्मेदार है और मुख्यमंत्री को नैतिक आधार पर इस्तीफा देना चाहिए।  कांग्रेस के वरिष्ठ नेता ने कहा, ‘‘ मैं कोई राजनीति नहीं करना चाहता, लेकिन मुझे पता चला है कि जब रविवार शाम पुल गिरा, तब भाजपा (भारतीय जनता पार्टी) के मंत्री, सांसद, जिलाधिकारी और मोरबी जिले के पुलिस अधीक्षक पास ही एक स्थान पर बैठक कर रहे थे। उन्होंने बैठक जारी रखी और उसी समय यहां नहीं आए।’’ सिंह ने पूछा कि अधिकारियों से बिना किसी (फिटनेस) प्रमाण पत्र के पुल को जनता के लिए कैसे खोल दिया ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिद्धू मूसेवाला के पिता के आरोपों पर आया भगवंत मान का जवाब, कहा- न्याय दिलाने में हमने नहीं की कोई कमी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhagwant-mann-says-government-is-ensuring-delivery-of-justice-in-sidhu-moosewala-murder-case/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhagwant-mann-says-government-is-ensuring-delivery-of-justice-in-sidhu-moosewala-murder-case/</guid>
      <description>सिद्धू मूसेवाला के पिता के आरोपों पर आया भगवंत मान का जवाब, कहा- न्याय दिलाने में हमने नहीं की कोई कमी चंडीगढ़। पंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान ने सोमवार को कहा कि पंजाबी गायक सिद्धू मूसेवाला हत्या मामले में न्याय सुनिश्चित करने में राज्य सरकार की ओर से कोई कमी नहीं की गई है। उल्लेखनीय है कि एक दिन पहले दिवंगत गायक के पिता बलकौर सिंह ने कहा था कि यदि उनके बेटे का संबंध ‘गैंगस्टर’ से जोड़ा गया तो वह उसकी हत्या के मामले में दर्ज कराई गई प्राथमिकी वापस ले लेंगे। मुख्यमंत्री ने पठानकोट में कहा कि न्याय सुनिश्चित करने में अपनी ओर से हम कोई देर नहीं कर रहे हैं। हर दिन, किसी ना किसी को गिरफ्तार किया जा रहा है। जहां कहीं से हमें सुराग मिलता है, हम (मामले में) गिरफ्तारियां करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘लड़कियों की नीलामी’ मामले में माफी मांगे राजस्थान की कांग्रेस सरकार : मायावती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-government-in-rajasthan-should-apologize-in-girls-auction-case-mayawati/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-government-in-rajasthan-should-apologize-in-girls-auction-case-mayawati/</guid>
      <description>‘लड़कियों की नीलामी’ मामले में माफी मांगे राजस्थान की कांग्रेस सरकार : मायावती लखनऊ। बहुजन समाज पार्टी (बसपा) की अध्यक्ष और उत्‍तर प्रदेश की पूर्व मुख्यमंत्री मायावती ने राजस्थान के भीलवाड़ा जिले में कथित तौर पर लड़कियों की नीलामी के मामले को लेकर कांग्रेस पर निशाना साधते हुए कहा कि प्रदेशसरकार को दोषियों के विरुद्ध सख्त कार्रवाई करते हुए जनता से माफी मांगनी चाहिए। मायावती ने सोमवार को ट्वीट किया, राजस्थान की पंचायतों में लड़कियों की स्टाम्प पेपर पर कर्ज अदायगी सम्बंधी खरीद-फरोख्त सामाजिक व सरकारी व्यवस्था को शर्मसार करने वाली अति दुःखद घटना है। इसे भी पढ़ें: बाबा वेंगा ने भारत के लिए की ये भविष्यवाणी, अब आने वाली है नई मुसीबत उन्होंने ट्वीट में उत्तर प्रदेश विधानसभा चुनाव-2022 के दौरान कांग्रेस महासचिव प्रियंका गांधी वाद्रा के लड़की हूं लड़ सकती हूं अभियान का जिक्र करते हुए कहा, क्या ’लड़की हूँ लड़ सकती हूँ’ का दावा करने वाली कांग्रेस पार्टी व उनकी राज्य (राजस्थान) सरकार का लड़कियों के प्रति यही असली क्रूर रूप है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> यूनिफॉर्म सिविल कोड के सरकार के प्रस्ताव पर बोले केजरीवाल, एक कानून पूरे देश में क्यों नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-on-government-proposal-of-uniform-civil-code-why-in-whole-country/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 13:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-on-government-proposal-of-uniform-civil-code-why-in-whole-country/</guid>
      <description>यूनिफॉर्म सिविल कोड के सरकार के प्रस्ताव पर बोले केजरीवाल, एक कानून पूरे देश में क्यों नहीं आम आदमी पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने गुजरात में एक समान कानून यानी कॉमन सिविल कोड लागू करने के लिए बनी समिति पर सवाल उठाए हैं। गुजरात के भावनगर में केजरीवाल ने कहा कि&amp;nbsp; अगर पार्टी ऐसा करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू किया जाना चाहिए। केजरीवाल ने कहा कि&amp;nbsp; बीजेपी की नीयत खराब है। अगर पार्टी इसे लागू करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू करें। केजरीवाल ने पूछा कि क्या वे लोकसभा चुनाव का इंतजार कर रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर के युवा सरकारी समर्थन से बन रहे हैं  कृषि उद्यमी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/youth-of-jammu-and-kashmir-are-becoming-agricultural-entrepreneurs-with-government-support/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/youth-of-jammu-and-kashmir-are-becoming-agricultural-entrepreneurs-with-government-support/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के युवा सरकारी समर्थन से बन रहे हैं कृषि उद्यमी जम्मू-कश्मीर सरकार ने रविवार को कहा कि उसने किसानों की आय बढ़ाने और कृषि को रोजगार के एक जरिये के रूप में अपनाने के लिए युवाओं को प्रोत्साहित करने के लिए नवोन्मेषी कदम एवं नीतिगत निर्णय लिए हैं। एक आधिकारिक प्रवक्ता ने कहा, पिछले दो वर्षों में सरकार कृषि और उससे जुड़े क्षेत्र को एक स्थायी और लाभदायक आर्थिक गतिविधि बनाने के लिए वैज्ञानिक तर्ज और बाजार-उन्मुख नीतियों पर उन्नत कृषि प्रणाली में बदलने की कोशिश में लगी हुई है।  प्रवक्ता ने कहा कि कृषि सुधार की सभी चुनौतियों का सामना करते हुए जम्मू कश्मीर की रैंकिंग मासिक कृषि आय के मामले में बेहतर हुई है और यह शीर्ष पांच राज्यों एवं केंद्रशासित प्रदेशों में शामिल हो चुका है। प्रवक्ता के मुताबिक, ‘‘जम्मू कश्मीर में कृषि क्षेत्र में व्यापक संभावनाएं हैं और सरकार के ठोस प्रयास छोटे एवं सीमांत किसानों के लिए नए अवसर पैदा कर रहे हैं। कृषि-आधारित उद्योगों में पिछले दो साल जितना सघन वृक्षारोपण निवेश कभी नहीं हुआ था।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haryana-women-trying-their-hand-at-shrimp-production-with-the-help-of-government-schemes/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haryana-women-trying-their-hand-at-shrimp-production-with-the-help-of-government-schemes/</guid>
      <description>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं हरियाणा राज्य की महिलाएं उन सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन कर रही हैं जिनमें गैर-परंपरागत या वैकल्पिक खेती को बढ़ावा दिया जाता है। सिरसा जिले की वीरपाल कौर ने 2016-17 में सफेद झींगे की खेती 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खट्टर सरकार की हार की उलटी गिनती आदमपुर उपचुनाव से शुरू होगी : भूपेंद्र सिंह हुड्डा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/countdown-for-khattar-government-defeat-will-start-from-adampur-bypoll-hooda/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/countdown-for-khattar-government-defeat-will-start-from-adampur-bypoll-hooda/</guid>
      <description>खट्टर सरकार की हार की उलटी गिनती आदमपुर उपचुनाव से शुरू होगी : भूपेंद्र सिंह हुड्डा आदमपुर (हरियाणा)। पूर्व मुख्यमंत्री भूपेंद्र सिंह हुड्डा ने रविवार को दावा किया कि हरियाणा में भाजपा सरकार हर मोर्चे पर विफल रही है और आदमपुर विधानसभा उपचुनाव में कांग्रेस की जीत के साथ उसकी हार की उलटी गिनती शुरू हो जाएगी। हुड्डा ने कहा, ‘‘केवल आदमपुर ही नहीं पूरे हरियाणा में लोग कांग्रेस को उम्मीद की नजर से देख रहे हैं।’’ कांग्रेस के वरिष्ठ नेता ने आरोप लगाया कि मनोहर लाल खट्टर के नेतृत्व वाली राज्य सरकार सभी मोर्चों पर विफल रही है और आज बेरोजगारी तथा महंगाई अपने चरम पर है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</guid>
      <description>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार आंध्र प्रदेश सरकार चालू वित्त वर्ष के पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सपा का भाजपा पर आरोप, कहा सरकार ने होली, दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा नहीं किया </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sp-accuses-bjp-says-government-did-not-fulfill-its-promise-of-giving-free-gas-cylinders/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sp-accuses-bjp-says-government-did-not-fulfill-its-promise-of-giving-free-gas-cylinders/</guid>
      <description>सपा का भाजपा पर आरोप, कहा सरकार ने होली, दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा नहीं किया समाजवादी पार्टी ने रविवार को योगी आदित्यनाथ के नेतृत्व वाली भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की सरकार पर विधानसभा चुनाव के दौरान उज्‍ज्‍वला योजना के लाभार्थियों को मुफ्त में एक-एक गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा न करने का आरोप लगाया। वहीं, भाजपा ने सपा पर झूठ बोलने का आरोप लगाया है। सपा ने अपने आधिकारिक ट्विटर हैंडल से रविवार को ट्वीट किया, ‘‘झूठे वादे करने में योगी सरकार नंबर एक। चुनाव के समय उज्ज्वला योजना लाभार्थियों को होली और दीपावली पर एक-एक सिलेंडर मुफ्त देने का वादा करने वाली भाजपा सरकार ने मुफ्त में सिलेंडर नहीं दिया।’’ साथ ही सपा ने आरोप लगाया कि भाजपा से बड़ा झूठा और धोखेबाज कोई नहीं है। सपा ने ट्वीट में कानपुर देहात का एक वीडियो साझा किया है जिसमें उज्जवला योजना के लाभार्थी यह कहते सुने जा रहे हैं कि उन्‍हें होली और दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर नहीं मिला और वह लोग घर में चूल्हे पर खाना पका रहे हैं। भाजपा के प्रदेश प्रवक्ता मनीष शुक्ला ने सपा पर पलटवार करते हुए पीटीआई- से कहा, ‘‘योगी सरकार गांव-गरीब-किसान के लिए काम कर रही है और समाज के अंतिम छोर पर खड़े व्यक्ति तक विकास को पहुंचाया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने चीनी निर्यात पर लगी पाबंदी एक साल के लिए बढ़ाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-extends-ban-on-sugar-export-for-one-year/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-extends-ban-on-sugar-export-for-one-year/</guid>
      <description>सरकार ने चीनी निर्यात पर लगी पाबंदी एक साल के लिए बढ़ाई सरकार ने घरेलू बाजार में चीनी की उपलब्धता बनाए रखने के मकसद से इसके निर्यात पर लगी पाबंदियों को अगले साल 31 अक्टूबर तक के लिए बढ़ा दिया है। चीनी निर्यात पर लगी बंदिशें इस साल 31 अक्टूबर को ही खत्म होने वाली थीं। लेकिन विदेश व्यापार महानिदेशालय (डीजीएफटी) ने अब इसे एक साल के लिए बढ़ा दिया है। डीजीएफटी ने शुक्रवार शाम को जारी एक अधिसूचना में इसकी जानकारी देते हुए कहा, ‘‘कच्ची, रिफाइंड और सफेद चीनी के निर्यात पर लगी पाबंदियों को 31 अक्टूबर, 2022 से आगे 31 अक्टूबर, 2023 या फिर अगले आदेश तक के लिए बढ़ा दिया गया है। इससे संबंधित बाकी सारी शर्तें अपरिवर्तित रहेंगी।’’  हालांकि सरकार ने यह साफ किया है कि ये पाबंदियां यूरोपीय संघ (ईयू) और अमेरिका को सीएक्सएल और टीआरक्यू शुल्क रियायत कोटा के तहत किए जाने वाले निर्यात पर लागू नहीं होंगी। इन दोनों बाजारों में सीएक्सएल और टीआरक्यू व्यवस्था के तहत एक तय मात्रा में चीनी निर्यात की जाती है। एक निर्यातक को चीनी निर्यात करने के लिए सरकार से लाइसेंस यानी अनुमति की जरूरत होगी। चीनी निर्यात के प्रतिबंधित वस्तुओं की श्रेणी में आती है। भारत चीनी का सबसे बड़ा उत्पादक होने के साथ इस साल दुनिया में दूसरा सबसे बड़ा निर्यातक भी रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार ने पेश की नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-introduced-new-electronics-policy/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-introduced-new-electronics-policy/</guid>
      <description>गुजरात सरकार ने पेश की नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति गुजरात सरकार ने शनिवार को नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति पेश की जिसका उद्देश्य राज्य में ‘इलेक्ट्रॉनिक्स सिस्टम डिजाइन एवं विनिर्माण’ (ईएसडीएम)’ क्षेत्र में रोजगार के दस लाख नए अवसर पैदा करना है। राज्य सरकार की एक आधिकारिक विज्ञप्ति के मुताबिक, ‘गुजरात इलेक्ट्रॉनिक्स नीति 2022-2028’ को इस तरह तैयार किया गया है कि गुजरात ईएसडीएम गतिविधियों का केंद्र बन सके। इसके तहत निवेशकों को सब्सिडी और छूट की पेशकश की जाएगी। नई नीति के तहत गुजरात में ईएसडीएम क्षेत्र में निवेश करने के इच्छुकों को 20 फीसदी की पूंजीगत व्यय सहायता दी जाएगी जिसकी ऊपरी सीमा 200 करोड़ रुपये है। इसके अलावा पात्र निवेशकों को स्टांप ड्यूटी तथा पंजीयन शुल्क की 100 फीसदी राशि वापस हो जाएगी। विज्ञप्ति के मुताबिक नई नीति में पात्र उद्यमियों को बिजली शुल्क से छूट मिलेगी तथा राज्य सरकार पांच वर्ष की अवधि के लिए एक रुपये प्रति यूनिट की दर से बिजली शुल्क सब्सिडी भी देगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</guid>
      <description>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है हिमाचल प्रदेश में विपक्षी दल कांग्रेस ने शनिवार को राज्य में जयराम ठाकुर के नेतृत्व वाली भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार के खिलाफ एक ‘‘आरोपपत्र’’ जारी किया, जिसमें पार्टी के एक वरिष्ठ नेता ने राज्य की सरकार को ‘‘माफियाओं की सरकार’’ करार दिया। राज्य विधानसभा में विपक्ष के नेता मुकेश अग्निहोत्री ने आरोप लगाया कि आईपीएच विभाग में करोड़ों रुपये का पाइप खरीद घोटाला हुआ और ठाकुर के नेतृत्व वाली सरकार के दौरान नौकरियां ‘‘बेची गईं’’।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार समान नागरिक संहिता के कार्यान्वयन के लिए समिति बनाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-to-form-committee-for-implementation-of-uniform-civil-code/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-to-form-committee-for-implementation-of-uniform-civil-code/</guid>
      <description>गुजरात सरकार समान नागरिक संहिता के कार्यान्वयन के लिए समिति बनाएगी गुजरात सरकार ने समान नागरिक संहिता (यूसीसी) लागू करने के लिए एक समिति गठित करने का फैसला किया है। सरकार ने शनिवार को यह जानकारी दी। राज्य मंत्रिमंडल की शनिवार को हुई बैठक के दौरान समिति के गठन के प्रस्ताव को मंजूरी दी गयी। इसे भूपेंद्र पटेल के नेतृत्व वाली कैबिनेट की आखिरी बैठक माना जा रहा है, क्योंकि राज्य चुनावों के कार्यक्रम की घोषणा अगले सप्ताह होने की उम्मीद है। गुजरात के गृह राज्य मंत्री हर्ष सांघवी और केंद्रीय मंत्री पुरुषोत्तम रूपाला ने इस फैसले के बारे में पत्रकारों को जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने कहा- दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही केंद्र सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-central-government-working-on-providing-one-million-jobs/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-central-government-working-on-providing-one-million-jobs/</guid>
      <description>मोदी ने कहा- दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही केंद्र सरकार प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने शनिवार को कहा कि उनकी सरकार दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही है। गुजरात सरकार द्वारा आयोजित ‘रोजगार मेले’ के लिए एक वीडियो संदेश में उन्होंने कहा कि युवाओं के लिए सरकारी नौकरियों की संख्या में भी वृद्धि होगी। भाजपा शासित राज्य में विधानसभा चुनावों से पहले आयोजित ‘रोजगार मेले’ में गुजरात पंचायत सेवा बोर्ड की ओर से 5,000 जबकि गुजरात सब इंस्पेक्टर भर्ती बोर्ड और लोकरक्षक भर्ती बोर्ड की ओर से 8,000 नियुक्ति पत्र दिए गए।  गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेन्द्र पटेल ने लोगों को नियुक्तिपत्र दिए। प्रधानमंत्री मोदी ने अपने संबोधन में कहा, ‘‘धनतेरस के पवित्र दिन, हमने राष्ट्रीय स्तर पर रोजगार मेले का आयोजन किया जहां 75,000 अभ्यर्थियों को नियुक्तिपत्र दिए गए।’’ उन्होंने कहा कि आने वाले महीनों में राष्ट्रीय राजकीय स्तर पर ऐसे मेलों का आयोजन किया जाएगा। प्रधानमंत्री ने कहा, ‘‘आने वाले महीनों में राष्ट्रीय और राज्य स्तर पर इस तरह के रोजगार मेलों का आयोजन जारी रहेगा।’’ उन्होंने कहा, ‘‘केंद्र सरकार दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही है, राज्य और केंद्र शासित प्रदेश भी अभियान से जुड़ रहे हैं।’’ मोदी ने कहा कि युवाओं को दी जाने वाली सरकारी नौकरियों की संख्या में उल्लेखनीय वृद्धि होगी। नव-नियुक्त लोगों से उन्होंने कहा, ‘‘आपकी नियुक्तियों से अभियानों को अंतिम पायदान तक पहुंचाने और सरकारी योजनाओं को विस्तार देने में मदद मिलेगी।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बांग्लादेश के मंत्री बोले- शेख हसीना सरकार हिंदू विरोधी तत्वों पर सख्त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bangladesh-minister-said-sheikh-hasina-government-strict-on-anti-hindu-elements/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 19:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bangladesh-minister-said-sheikh-hasina-government-strict-on-anti-hindu-elements/</guid>
      <description>बांग्लादेश के मंत्री बोले- शेख हसीना सरकार हिंदू विरोधी तत्वों पर सख्त बांग्लादेश के सूचना और प्रसारण मंत्री डॉ हसन महमूद ने कहा कि प्रधानमंत्री शेख हसीना के नेतृत्व में सरकार देश में हिंदू अल्पसंख्यकों को निशाना बनाने वाले उपद्रवियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई कर रही है। उन्होंने ये बातें शनिवार को प्रेस क्लब कोलकाता में शुरू हुए चौथे बांग्लादेश फिल्म महोत्सव से इतर एएनआई से विशेष रूप से बात करते हुए की। हाल के वर्षों में, ऐसे उदाहरण सामने आए हैं जहां हिंदुओं और उनके पूजा स्थलों को निशाना बनाया गया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इमरान खान पलट देंगे अमेरिका का पासा? लाहौर-इस्लामाबाद मार्च ने हिला दी शहबाज सरकार की नींव, तख्तापलट की उम्मीद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/imran-khan-turn-america-dice-march-shook-the-foundation-of-shahbaz-government-hope-of-a-coup/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/imran-khan-turn-america-dice-march-shook-the-foundation-of-shahbaz-government-hope-of-a-coup/</guid>
      <description>इमरान खान पलट देंगे अमेरिका का पासा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-form-a-committee-regarding-the-uniform-civil-code/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-form-a-committee-regarding-the-uniform-civil-code/</guid>
      <description>गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी विधानसभा चुनाव से पहले गुजरात सरकार ने यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर बड़ा फैसला लिया है। गुजरात सरकार ने यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर कमेटी बनाने का फैसला लिया है। आज मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल की अध्यक्षता में हुई कैबिनेट की बैठक में इस पर मंजूरी दे दी गई है। इसके साथ ही गुजरात चुनाव में भाजपा ने बड़ा दांव खेला है। आज सुबह से ही सूत्रों के हवाले से खबर मिल रही थी कि गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा समान नागरिक संहिता को लेकर बड़ा दांव चल सकती है और ऐसा हो गया है। कैबिनेट में यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर प्रस्ताव पास किया गया है। गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा का यह अपने आप में बड़ा कदम है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल&amp;nbsp;चुनाव से ठीक पहले भाजपा ने उत्तराखंड में भी यूनिफॉर्म सिविल कोड वाला दांव खेला था जिसका नतीजा भी उसके पक्ष में आया। उत्तराखंड में भाजपा ने चुनावी जीत हासिल की। इसके बाद एक कमेटी का गठन किया गया था। ठीक ऐसा ही कमेटी अब गुजरात में भी देखने को मिल सकता है। माना जा रहा है कि इस कमेटी का अध्यक्ष हाई कोर्ट के रिटायर्ड जज हो सकते हैं। गुजरात सीएम भूपेंद्र पटेल ने ट्वीट कर कहा कि राज्य में एक समान नागरिक संहिता की आवश्यकता की जांच करने और इस कोड के लिए एक मसौदा तैयार करने के लिए एक सेवानिवृत्त सुप्रीम कोर्ट / एचसी न्यायाधीश की अध्यक्षता में एक उच्च स्तरीय समिति बनाने के लिए राज्य कैबिनेट की बैठक में आज एक महत्वपूर्ण निर्णय लिया गया है।&amp;nbsp;गुजरात के गृहमंत्री हर्ष संघवी ने कहा कि पीएम नरेंद्र मोदी और केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह के नेतृत्व में सीएम भूपेंद्र पटेल ने आज कैबिनेट बैठक में एक ऐतिहासिक निर्णय लिया है। उन्होंने कहा कि राज्य में समान नागरिक संहिता को लागू करने के लिए एक समिति बनाई जाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में बोले अशोक गहलोत, फासीवाद में विश्वास करती है भाजपा, चुनाव जीतने के लिए पहनती है लोकतंत्र का मुखौटा&amp;nbsp;आपको बता दें कि गुजरात में हमेशा से भाजपा हिंदुत्व के मुद्दे को आगे रखती रही है। इस बार गुजरात चुनाव में भी भाजपा एक बार फिर से हिंदुत्व के मुद्दे को आगे लाने जा रही है। इसमें यूनिफॉर्म सिविल कोड का मुद्दा काफी बड़ा हो सकता है। 1989 के लोकसभा चुनाव में भाजपा ने पहली बार समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठाया था। इसके बाद से पार्टी लगातार हर चुनाव में इस मुद्दे को अपना एजेंडा बनाती रही है। 2019 के लोकसभा चुनाव की घोषणा पत्र में भी भाजपा ने समान नागरिक संहिता को शामिल किया था। भाजपा ने साफ तौर पर कहना है कि जब तक इसे अपनाया नहीं जाता, तब तक लैंगिक समानता समाज में नहीं आ सकती। यूनिफॉर्म सिविल कोड का मतलब है कि सबके लिए एक तरह का कानून होना चाहिए।Gujarat | Under the leadership of PM Narendra Modi &amp;amp; Union HM Amit Shah, CM Bhupendra Patel has taken a historic decision in the cabinet meeting today - of forming a committee for implementing the Uniform Civil Code in the state: Gujarat Home Minister Harsh Sanghavi pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जापान में व्यापक राहत पैकेज को मंजूरी, 200 अरब डॉलर खर्च करेगी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/approval-of-a-comprehensive-relief-package-in-japan-the-government-will-spend-200-billion/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/approval-of-a-comprehensive-relief-package-in-japan-the-government-will-spend-200-billion/</guid>
      <description>जापान में व्यापक राहत पैकेज को मंजूरी, 200 अरब डॉलर खर्च करेगी सरकार जापान के प्रधानमंत्री फुमियो किशिदा की सरकार ने शुक्रवार को एक विशाल आर्थिक पैकेज को मंजूरी दी जिसमें महंगाई को काबू में करने के लिए करीब 200 अरब अमेरिकी डॉलर सरकारी खर्च का प्रावधान भी शामिल है। उम्मीद है कि इस राहत पैकेज से बढ़ती मुद्रास्फीति और खाद्य कीमतों में कमी होगी। दुनिया भर में महंगाई बढ़ने के बीच डॉलर के मुकाबले येन की कीमत में गिरावट आने से जापान में महंगाई तेजी से बढ़ी है। इस राहत पैकेज में परिवारों के लिए सब्सिडी का प्रावधान भी किया गया है। माना जा रहा है कि प्रधानमंत्री किशिदा अपनी गिरती लोकप्रियता को फिर से बढ़ाने के लिए ऐसा कदम उठा रहे हैं। किशिदा ने एक संवाददाता सम्मेलन में राहत पैकेज की घोषणा करते हुए कहा, आर्थिक उपायों को बढ़ती कीमतों पर काबू पाने और आर्थिक पुनरुद्धार के लिए इसका खाका तैयार किया गया है। उन्होंने आगे कहा, हम लोगों की जिंदगी, नौकरियों और व्यवसायों की रक्षा करेंगे तथा भविष्य के लिए अर्थव्यवस्था को मजबूत करेंगे।  इसके लिए अर्थव्यवस्था की वृद्धि दर को 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिंदी को रोजगार की भाषा बनाने की दिशा में योगी सरकार ने की ऐतिहासिक पहल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-government-took-initiative-to-make-hindi-the-language-of-employment/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 18:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-government-took-initiative-to-make-hindi-the-language-of-employment/</guid>
      <description>हिंदी को रोजगार की भाषा बनाने की दिशा में योगी सरकार ने की ऐतिहासिक पहल मध्य प्रदेश की शिवराज सरकार ने हिंदी भाषा में चिकित्सा की पढ़ाई प्रारम्भ करके शिक्षा के क्षेत्र में इतिहास रच दिया है। इस पहल के लिए मुख्यमंत्री शिवराज चौहान की सरहाना की जानी चाहिए। भारत एक विशाल देश है। यहां के विभिन्न राज्यों की अपनी क्षेत्रीय भाषाएं हैं। स्वतंत्रता के पश्चात से ही मातृभाषा को प्रोत्साहित करने की बातें चर्चा में रही हैं, परंतु इनके विकास के लिए कोई ठोस उपाय नहीं किए गए। इसके कारण प्रत्येक क्षेत्र में विदेशी भाषा अंग्रेजी का वर्चस्व स्थापित हो गया। अब भारतीय जनता पार्टी की सरकारों ने देश के विभिन्न राज्यों की मातृभाषाओं के विकास का बीड़ा उठाया है। इसका प्रारम्भ मध्य प्रदेश से हुआ है। मध्य प्रदेश के पश्चात अब उत्तर प्रदेश में भी चिकित्सा एवं तकनीकी पढ़ाई हिंदी में होगी। उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने अपने ट्वीट के माध्यम से इसकी घोषणा करते हुए कहा है कि उत्तर प्रदेश में मेडिकल और इंजीनियरिंग की कुछ पुस्तकों का हिंदी में अनुवाद कर दिया गया है। आगामी वर्ष से प्रदेश के विश्वविद्यालयों और महाविद्यालयों में इन विषयों के पाठ्यक्रम हिंदी में भी पढ़ने के लिए मिलेंगे।&amp;nbsp;उल्लेखनीय है कि गत 16 अक्टूबर को केंद्रीय गृहमंत्री अमित शाह ने भोपाल में चिकित्सा शिक्षा की हिंदी भाषा की तीन पुस्तकों का विमोचन किया। इनमें एमबीबीएस प्रथम वर्ष की एनाटॉमी, फिजियोलॉजी एवं बायो केमिस्ट्री की पुस्तकें सम्मिलित हैं, जिनका हिन्दी में अनुवाद किया गया है। उल्लेख करने योग्य बात यह भी है कि चिकित्सीय शब्दावली को ज्यों का त्यों रखा गया है, क्योंकी संपूर्ण पाठ का हिंदी में अनुवाद करना संभव नहीं है। यदि ऐसा किया जाता है, तो इससे छात्रों के लिए कई प्रकार की समस्याएं उत्पन्न हो सकती हैं। राज्य के 13 राजकीय महाविद्यालयों में हिंदी में चिकित्सा की पढ़ाई प्रारम्भ हो गई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;केंद्रीय गृहमंत्री अमित शाह ने इस पहल के लिए शिवराज सरकार को बधाई देते हुए कहा कि आज का दिन शिक्षा के क्षेत्र में नवनिर्माण का दिन है। शिवराज सरकार ने देश में सर्वप्रथम चिकित्सा की हिंदी में पढ़ाई प्रारम्भ करके प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी जी की इच्छा की पूर्ति की है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने हिंदी, तमिल, तेलुगू, मलयालम, गुजराती, बंगाली आदि सभी क्षेत्रीय भाषाओं में चिकित्सा एवं तकनीकी शिक्षा उपलब्ध कराने का आह्वान किया था।इसे भी पढ़ें: हिन्दी में उच्च शिक्षा गांव-देहात, गरीब बच्चों के लिए योगी सरकार का तोहफाउन्होंने कहा कि देश के विद्यार्थी जब अपनी भाषा में पढ़ाई करेंगे, तभी वह सच्ची सेवा कर पाएंगे। साथ ही लोगों की समस्याओं को ठीक प्रकार से समझ पाएंगे। चिकित्सा के पश्चात अब 10 राज्यों में इंजीनियरिंग की पढ़ाई उनकी मातृभाषा में प्रारम्भ होने वाली है। देशभर में आठ भाषाओं में इंजीनियरिंग की पुस्तकों का अनुवाद का कार्य प्रारम्भ हो चुका है और कुछ ही समय में देश के सभी विद्यार्थी अपनी मातृभाषा में चिकित्सा एवं तकनीकी शिक्षा प्राप्त करना प्रारम्भ करेंगे। मैं देश भर के युवाओं से कहता हूं कि अब भाषा कोई बाध्यता नहीं है। आप इससे बाहर आएं। आपको अपनी मातृभाषा पर गर्व करना चाहिए। अपनी मातृभाषा में शिक्षा प्राप्त करके आप अपनी प्रतिभा का और अच्छी तरह प्रदर्शन करने के लिए स्वतंत्र हैं। मातृभाषा में व्यक्ति सोचने, समझने, अनुसंधान, तर्क एवं कार्य और अच्छे ढंग से कर सकता है। मुझे पूर्ण विश्वास है कि भारतीय छात्र जब मातृभाषा में चिकित्सा और तकनीकी शिक्षा का अध्ययन करेंगे तो भारत विश्व में शिक्षा का बड़ा केन्द्र बन जाएगा। जो लोग मातृभाषा के समर्थक हैं, उनके लिए आज का दिन गौरव का दिन है। उन्होंने नेल्सन मंडेला का स्मरण करते हुए कहा कि किसी भी व्यक्ति के सोचने की प्रक्रिया अपनी मातृभाषा में ही होती है। नेल्सन मंडेला ने कहा था कि अगर व्यक्ति से उसकी मातृभाषा में बात करें तो वह बात उसके दिल में पहुंचती है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;यह सर्वविदित है कि मातृभाषा में शिक्षा प्राप्त करना अत्यंत सहज एवं सुगम होता है। अपनी मातृभाषा में विद्यार्थी किसी भी विषय को सरलता से समझ लेता है, जबकि अन्य भाषा में उसे कठिनाई का सामना करना पड़ता है। विश्व भर के शिक्षाविदों ने मातृभाषा में शिक्षा प्रदान किए जाने को महत्व दिया है। विश्व स्वास्थ्य संगठन की एक रिपोर्ट के अनुसार अपनी मातृभाषा में चिकित्सा की पढ़ाई करवाने वाले देशों में चिकित्सा एवं स्वास्थ्य व्यवस्था अन्य देशों से अच्छी स्थिति में है। चीन, रूस, जर्मनी, फ्रांस एवं जापान सहित अनेक देश अपनी मातृभाषा में शिक्षा प्रदान कर रहे हैं। सर्वविदित है कि ये देश लगभग प्रत्येक क्षेत्र में अग्रणी हैं। इन देशों ने अपनी मातृभाषा में शिक्षा प्रदान करके ही उन्नति प्राप्त की है। यदि स्वतंत्रता के पश्चात भारत में भी मातृभाषा में चिकित्सा एवं तकनीकी शिक्षा प्रदान की जाती तो हम भी आज उन्नति के शिखर पर होते।&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;उल्लेखनीय है कि नई शिक्षा नीति के अंतर्गत भारतीय भाषाओं को प्रोत्साहित किया जा रहा है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का कहना है कि हिंदी में चिकित्सा की पढ़ाई प्रारंभ होने से देश में बड़ा सकारात्मक परिवर्तन आएगा। लाखों छात्र अपनी भाषा में अध्ययन कर सकेंगे तथा उनके लिए कई नये अवसरों के द्वार भी खुलेंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;निसंदेह ग्रामीण परिवेश एवं मध्यम वर्ग के हिंदी माध्यम में पढ़ने वाले विद्यार्थियों के लिए चिकित्सा एवं तकनीकी पढ़ाई सुगम हो जाएगी, क्योंकि उन्हें चिकित्सा विज्ञान की पुस्तकों में अंग्रेजी भाषा के कठिन शब्द समझने में कठिनाई होती है। चिकित्सा एवं इंजीनियरिग की शिक्षा के पश्चात विज्ञान, वाणिज्य एवं न्याय की शिक्षा भी मातृभाषा में होनी चाहिए। न्यायिक क्षेत्र में सारे कार्य भी मातृभाषा में होने चाहिए। न्यायिक मामलों की कार्यवाही भी मातृभाषा में होनी चाहिए। प्राय : न्यायालयों का सारा कार्य अंग्रेजी में होता है। लोगों को पता नहीं होता कि अधिवक्ता न्यायाधीश से क्या कह रहा है और क्या नहीं। उन्हें कार्यवाही की कोई जानकारी नहीं होती। अपनी मातृभाषा में न्यायिक कार्य होने से लोगों को आसानी हो जाएगी।इसे भी पढ़ें: हिंदी में चिकित्सा की पढ़ाई कराना ऐसा क्रांतिकारी कदम है जिसके दूरगामी परिणाम होंगेकुछ लोग हिंदी में चिकित्सा एवं तकनीकी की पढ़ाई का विरोध कर रहे हैं। उनका कहना है कि छात्रों को हिंदी में पुस्तकें उपलब्ध नहीं होंगी। वास्तव में यही वे लोग हैं, जो अंग्रेजी का वर्चस्व स्थापित रखने के पक्ष में हैं। ये लोग नहीं चाहते कि भारतीय भाषाएं उन्नति करें। ऐसे लोगों के कारण ही स्वतंत्रता के पश्चात भी अंग्रेजी फलती-फूलती रही तथा भारतीय भाषाओं का विकास अवरुद्ध होता चला गया। वर्तमान में इन विषयों की बहुत सी पाठ्य पुस्तकें हिंदी में उपलब्ध नहीं हैं, किन्तु अभी चिकित्सा एवं तकनीकी पुस्तकों का अनुवाद का कार्य चल रहा है। पाठ्यक्रम की पुस्तकों के अतिरिक्त चिकित्सा से संबंधित अन्य पुस्तकों का अनुवाद का कार्य भी होगा। भविष्य में इन विषयों की पुस्तकों का कोई अभाव नहीं रहेगा। इसलिए पुस्तकों की उपलब्धता के कारण इस नई पहल का विरोध करना उचित नहीं है।&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;पूर्व में अंग्रेजी भाषा का अच्छा ज्ञान न होने के कारण योग्य एवं प्रतिभाशाली विद्यार्थी चिकित्सा एवं तकनीकी आदि विषयों की पढ़ाई नहीं कर पाते थे, किन्तु अब भाषा की बाधा दूर हो रही है। अब अंग्रेजी भाषा विद्यार्थियों के सुनहरे भविष्य के आड़े नहीं आएगी। यह देश का दुर्भाग्य है कि हिंदी को देश की राजभाषा घोषित करने पश्चात भी एक राजनीतिक षड्यंत्र के कारण विदेशी भाषा अंग्रेजी में कार्य करने को विशेष महत्व दिया जाता रहा है। अंग्रेजी के कारण हिंदी सहित लगभग सभी भारतीय भाषाएं पिछड़ती चली गईं। ये सब भाषाएं आज भी अपने मान-सम्मान के लिए संघर्ष कर रही हैं। किन्तु प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के अथक प्रयासों से चिकित्सा एवं तकनीकी पढ़ाई हिंदी में प्रारम्भ होने से यह आशा जगी है कि भारतीय भाषाओं को उनका खोया हुआ मान-सम्मान पुन: प्राप्त हो सकेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिन्दी में उच्च शिक्षा गांव-देहात, गरीब बच्चों के लिए योगी सरकार का तोहफा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/higher-education-in-hindi-village-country-yogi-government-gift-to-poor-children/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/higher-education-in-hindi-village-country-yogi-government-gift-to-poor-children/</guid>
      <description>हिन्दी में उच्च शिक्षा गांव-देहात, गरीब बच्चों के लिए योगी सरकार का तोहफा मध्य प्रदेश के बाद उत्तर प्रदेश की योगी सरकार ने भी घोषणा की है कि वह भी अपने यहां मेडिकल और इंजीनियरिंग की पढ़ाई हिन्दी में कराने की तैयारी कर रहे हैं। मध्य प्रदेश की शिवराज सिंह चौहान सरकार ने मेडिकल की पढ़ाई हिन्दी में कराये जाने का साहसिक निर्णय लिया है उसका अनुसरण अन्य राज्यों में भी होना जरूरी है। फिलहाल तो मध्य प्रदेश पहला ऐसा राज्य बन गया है जहां मेडिकल की पढ़ाई हिन्दी में शुरू हो रही है। यह अच्छी बात है कि जब हमारे यहां अपनी मातृ भाषा में पढ़कर डाक्टर इंजीनियर बाहर निकलेंगे तो उनका आम जनता से जुड़ाव भी बेहतर तरीके से हो सकेगा। इसी लिए मध्य प्रदेश सरकार के फैसले का स्वागत हो रहा है। जश्न भी मनाया जा रहा है,लेकिन सवाल यह है कि यह सब तो आजादी के बाद ही हो जाना चाहिए था,इसके लिए 75 वर्षो तक यदि इंतजार करना पड़ा तो इसका जिम्मेदार कौन है। क्या यह सच नहीं है कि 1947 में हमें अंग्रेजों की गुलामी से भले ही आजादी मिल गई थी,लेकिन दो सौ वर्ष की गुलामी का असर आज भी हमारी मानसिकता और रहन-सहन पर हावी है। इसकी सबसे बड़ी कीमत हमारी मातृ भाषा हिन्दी और तमाम राज्यों की क्षेत्रीय भाषाओं को चुकानी पड़ी। निश्चित रूप से आजादी के पश्चात हिन्दी को बढ़ावा देने के लिए हमारे सिस्टम और उस दौर की सरकारों को भूमिका भी अच्छी नहीं रही होगी,नहीं तो हालात ऐसे नहीं होते। अपने ही देश में हिन्दी को बढ़ावा देने के लिए जब हिन्दी पखवाड़ा मनाना पड़े तो समझा जा सकता है कि हिन्दी के प्रति हमारी कैसी उदासीनता रही होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आवारा जानवरों की समस्या को सरकार और पशु प्रेमी गंभीरता से क्यों नहीं लेते?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-dont-government-and-animal-lovers-take-problem-of-stray-animals-seriously/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 12:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-dont-government-and-animal-lovers-take-problem-of-stray-animals-seriously/</guid>
      <description>आवारा जानवरों की समस्या को सरकार और पशु प्रेमी गंभीरता से क्यों नहीं लेते?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी प्रोत्साहन की वजह से नवाचार के क्षेत्र में भारत लगा रहा है छलांगें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-is-taking-leaps-in-field-of-innovation-due-to-government-incentives/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 18:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-is-taking-leaps-in-field-of-innovation-due-to-government-incentives/</guid>
      <description>सरकारी प्रोत्साहन की वजह से नवाचार के क्षेत्र में भारत लगा रहा है छलांगें भारत दुनिया में नवाचार की दृष्टि से उल्लेखनीय उपलब्धियां हासिल कर रहा है। संभवतः आजादी के बाद यह पहला अवसर है कि भारत के विकास की दृष्टि से नवाचार (इनोवेशन) के जितने सफल एवं सार्थक प्रयोग प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी के नेतृत्व में हो रहे हैं, उतने पूर्व में नहीं हुए हैं। उससे दुनिया में भारत की छवि बदली है एवं प्रतिष्ठा बढ़ी है। दुनिया में तरक्की व प्रगति का बुनियादी आधार नवाचार ही होता है। इस क्षेत्र से भारत के लिए सुखद और गर्व करने योग्य खबर है कि हमने एक बड़ी छलांग लगाई है। एक साल पहले के 46वें स्थान के मुकाबले अब हम 40वें स्थान पर आ गए हैं। सात साल में भारत इनोवेशन का निर्धारण करने वाली ग्लोबल इंडेक्स में 81वें स्थान से उछलकर 40वें पायदान पर पहुंच गया है। शीर्ष स्तर पर एक साल में छह स्थान की एवं सात साल में 41 स्थान की छलांग काफी मायने रखती है, यह एक गर्व करने योग्य उपलब्धि है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक देश दो विधान: वक्फ एक्ट की तरह मठ और मंदिर सरकारी नियंत्रण से मुक्त क्यों नही? क्या है हिन्दू धर्म दान एक्ट 1951 जिसे खत्म करने की उठी मांग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-hindu-dharma-dan-act-1951-temple-are-not-free-from-government-control/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 16:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-hindu-dharma-dan-act-1951-temple-are-not-free-from-government-control/</guid>
      <description>एक देश दो विधान: वक्फ एक्ट की तरह मठ और मंदिर सरकारी नियंत्रण से मुक्त क्यों नही?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक गलती खाली कर देगी आपका बैंक अकाउंट! सरकारी एजेंसी ने VIRUS को लेकर दी चेतावनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/one-mistake-will-empty-your-bank-account-government-agency-warns-about-virus/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 17:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/one-mistake-will-empty-your-bank-account-government-agency-warns-about-virus/</guid>
      <description>एक गलती खाली कर देगी आपका बैंक अकाउंट!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
