<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Government on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/government/</link>
    <description>Recent content in Government on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Nov 2022 06:20:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/government/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>शिवकुमार बोले- क्यों सरकारी पैसे का इस्तेमाल केम्पेगौड़ा की मूर्ति के लिए किया गया?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shivakumar-said-why-government-money-was-used-for-kempegowdas-statue/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 06:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shivakumar-said-why-government-money-was-used-for-kempegowdas-statue/</guid>
      <description>शिवकुमार बोले- क्यों सरकारी पैसे का इस्तेमाल केम्पेगौड़ा की मूर्ति के लिए किया गया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दलितों के ईसाई-मुस्लिम बनने का मामला गंभीर, सरकार ने SC में हलफनामा दायर कर कहा- धर्म परिवर्तन पर न मिले अनुसूचित जाति का दर्जा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-filed-affidavit-in-sc-said-scheduled-caste-not-given-religion-change/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 19:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-filed-affidavit-in-sc-said-scheduled-caste-not-given-religion-change/</guid>
      <description>दलितों के ईसाई-मुस्लिम बनने का मामला गंभीर, सरकार ने SC में हलफनामा दायर कर कहा- धर्म परिवर्तन पर न मिले अनुसूचित जाति का दर्जा धर्म परिवर्तन कर इस्लाम और ईसाई धर्म अपनाने वाले दलितों को अनुसूचित जाति का दर्जा देने वाली याचिकाओं का केंद्र सरकार ने विरोध किया है। सुप्रीम कोर्ट में हलफनामा दाखिल कर सरकार की ओर से कहा गया है कि ईसाई और मुस्लिम समुदाय में जातीय आधार पर छुआछुत नहीं है। केंद्र सरकार ने सुप्रीम कोर्ट को बताया है कि ऐसा कोई प्रामाणिक डेटा नहीं है जो यह बताता हो कि दलित ईसाइयों या मुसलमानों ने दलित हिंदुओं की तरह एक ही दमनकारी माहौल का सामना किया है और इसलिए, उन लाभों का दावा नहीं कर सकते जो अनुसूचित जातियां (सीपीआईएल बनाम भारत संघ) के हकदार हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आरक्षण से सब खुश तो हैं लेकिन अब विचार करना होगा कि यह व्यवस्था कब तक रहेइसलिए, संविधान (अनुसूचित जाति) 1950 का आदेश, जो केवल हिंदू, बौद्ध या सिख धर्म से संबंधित समुदायों को अनुसूचित जाति का दर्जा प्रदान करता है, असंवैधानिक नहीं है, केंद्र ने शीर्ष अदालत के समक्ष प्रस्तुत किया। केंद्र द्वारा दायर एक हलफनामे में कहा गया है कि यह बताने के लिए कोई प्रामाणिक डेटा नहीं है कि हिंदू समाज में सैकड़ों वर्षों से अनुसूचित जातियों के लिए जो दमनकारी वातावरण मौजूद था, वह ईसाई या इस्लामी समाज में भी मौजूद था। हलफनामा इस्लाम और ईसाई धर्म अपनाने वाले दलित समुदायों के लोगों को आरक्षण और अन्य लाभों के विस्तार की मांग करने वाली याचिका के जवाब में दायर किया गया था।इसे भी पढ़ें: ज्ञानवापी में मिले &#39;शिवलिंग&#39; के संरक्षण पर 11 नवंबर को 3 बजे सुप्रीम सुनवाई, पीठ का गठन करेगी शीर्ष अदालतयाचिका में कहा गया है कि जस्टिस रंगनाथ मिश्रा आयोग की रिपोर्ट में कहा गया है कि अन्य धर्मों के दलित भी दलित हिंदुओं की तरह ही वंचित हैं। याचिका में कहा गया है कि अनुसूचित जाति और अनुसूचित जनजाति आयोग ने भी इसी तरह की राय व्यक्त की थी। बता दें कि वर्तमान में हिंदू, सिख और बौद्ध धर्म के दलितों को अनुसूचित जाति का दर्जा और उसके मुताबित आरक्षण का लाभ मिलता है। इस्लाम और ईसाई धर्म अपनाने वाले दलितों को ये दर्जा हासिल नहीं है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रियंका का मोदी पर पलटवार: सब जानते हैं किसने स्थिर सरकारें दीं, किसने विधायक खरीदकर सरकारें गिराईं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/priyankas-counterattack-on-modi-everyone-knows-who-brought-down-governments-by-buying-mlas/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 15:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/priyankas-counterattack-on-modi-everyone-knows-who-brought-down-governments-by-buying-mlas/</guid>
      <description>प्रियंका का मोदी पर पलटवार: सब जानते हैं किसने स्थिर सरकारें दीं, किसने विधायक खरीदकर सरकारें गिराईं कांग्रेस महासचिव प्रियंका गांधी वाद्रा ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर परोक्ष रूप से पलटवार करते हुए कहा कि सबको पता है कि आजादी के बाद किसने स्थिर सरकारें दीं और किसने ‘‘विधायक खरीदकर’’ सरकारें गिराई हैं। उन्होंने हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव के लिए प्रचार के अंतिम दिन अपनी आखिरी चुनावी सभा में लोगों का आह्वान किया कि सोच-समझकर वोट करें और किसी की बातों से गुमराह नहीं हों। प्रियंका गांधी ने प्रधानमंत्री का नाम लिए बगैर कहा, ‘‘भाजपा के बड़े नेताओं ने कहा कि कांग्रेस आपको स्थिर सरकार नहीं दे सकती। आजादी के बाद स्थिर सरकारें किसने दीं और किसने अस्थिरता फैलाई?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;कांग्रेस की सरकारों ने नहीं होने दिया विकास&#39;, अनुराग ठाकुर बोले- ये चुनावों के समय झूठे वादे करते हैं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-governments-did-not-allow-development-says-anurag-thakur/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 20:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-governments-did-not-allow-development-says-anurag-thakur/</guid>
      <description>&amp;lsquo;कांग्रेस की सरकारों ने नहीं होने दिया विकास&amp;rsquo;, अनुराग ठाकुर बोले- ये चुनावों के समय झूठे वादे करते हैं हिमाचल प्रदेश चुनाव को लेकर प्रचार का दौर चरम पर है। केंद्रीय मंत्री अनुराग ठाकुर भी लगातार चुनाव प्रचार कर रहे हैं। इसी कड़ी में आज उन्होंने कांग्रेस पर निशाना साधा है। केंद्रीय मंत्री अनुराग ठाकुर ने कहा कि इंदिरा गांधी, राजीव गांधी और सोनिया गांधी &#39;गरीबी हटाओ&#39; कहा करते थे। राहुल और प्रियंका गांधी ने भी यही नारा लगाया था। लेकिन जब मैं (भाजपा की) तिरंगा यात्रा के दौरान अमेठी गया था, तो मैंने झोंपड़ियों की लंबी कतार देखी थी। उन्होंने कहा कि 2014 के बाद क्या बदला?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने एनसीएलटी में 15 न्यायिक, तकनीकी सदस्यों को नियुक्त किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-appoints-15-judicial-technical-members-to-nclt/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 07:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-appoints-15-judicial-technical-members-to-nclt/</guid>
      <description>सरकार ने एनसीएलटी में 15 न्यायिक, तकनीकी सदस्यों को नियुक्त किया सरकार ने राष्ट्रीय कंपनी विधि न्यायाधिकरण (एनसीएलटी) में 15 न्यायिक और तकनीकी सदस्यों को नियुक्त किया है। न्यायाधिकरण इस समय न्यायाधीशों की कमी से जूझ रहा है। एनसीएलटी दिवाला एवं ऋण शोधन अक्षमता संहिता और कंपनी कानून से जुड़े मामलों को देखता है। आधिकारिक आदेश के अनुसार, एनसीएलटी में नौ न्यायिक और छह तकनीकी सदस्य नियुक्त किये गये हैं।  इन सदस्यों को पदभार ग्रहण करने की तारीख से पांच साल या 65 साल की आयु पूरा होने तक, जो भी पहले हो, के लिये नियुक्त किया गया है। पांच नवंबर के आदेश के अनुसार, मद्रास उच्च न्यायालय के पूर्व न्यायाधीश न्यायमूर्ति (सेवानिवृत्त) टी कृष्णा वल्ली, इलाहाबाद उच्च न्यायालय के पूर्व न्यायाधीश न्यायमूर्ति (सेवानिवृत्त) विकास कुंवर श्रीवास्तव, कानूनी मामलों के विभाग में वरिष्ठ सरकारी वकील महेंद्र खंडेलवाल, केंद्रीय प्रशासनिक न्यायाधिकरण (सीएटी) में न्यायिक सदस्य बिदिशा बनर्जी, अधिवक्ता प्रवीण गुप्ता और अशोक कुमार भारद्वाज न्यायिक सदस्यों में शामिल हैं। अन्य सदस्यों में सेवानिवृत्त जिला न्यायाधीश (पंजाब) कुलदीप कुमार करीर, सेवानिवृत्त जिला न्यायाधीश (गौतमबुद्ध नगर) विशेष शर्मा और वाणिज्यिक अदालत में जिला अदालत न्यायाधीश (दिल्ली उच्च न्यायिक सेवा) संजीव जैन शामिल हैं। तकनीकी सदस्यों में चार्टर्ड अकाउंटेंट प्रभात कुमार, यूको बैंक के पूर्व कार्यकारी निदेशक चरण सिंह, केंद्रीय प्रत्यक्ष कर बोर्ड (सीबीडीटी) की पूर्व सदस्य अनु जगमोहन सिंह, सेवानिवृत्त प्रधान मुख्य आयकर आयुक्त आशीष वर्मा, सिटी बैंक इंडिया में पूर्व निदेशक मधु सिन्हा और पशुपालन और डेयरी विभाग में पूर्व सचिव अतुल चतुर्वेदी शामिल हैं। एनसीएलटी की कुल 28 शाखाएं हैं और मंजूर सदस्यों की संख्या 63 है। इसमें 31 सदस्य न्यायायिक और 31 सदस्य प्रशासनिक श्रेणी से आते हैं। अध्यक्ष नयी दिल्ली में प्रधान पीठ की अध्यक्षता करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फुकुशिमा आपदा संबंधी सरकारी धन की वापसी में देरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delay-in-refund-of-government-funds-related-to-fukushima-disaster/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 06:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delay-in-refund-of-government-funds-related-to-fukushima-disaster/</guid>
      <description>फुकुशिमा आपदा संबंधी सरकारी धन की वापसी में देरी जापान सरकार ने कहा है कि फुकुशिमा दाइची परमाणु संयंत्र आपदा को लेकर सफाई और मुआवजे से संबंधित 68 अरब डॉलर से अधिक के सरकारी धन की वापसी में देरी हुई है। बोर्ड ऑफ ऑडिट ने सोमवार को जारी एक रिपोर्ट में कहा कि देरी तकनीकी कठिनाइयों और तोक्यो इलेक्ट्रिक पावर कंपनी (टेपको) होल्डिंग्स की बिगड़ती वित्तीय स्थिति के चलते हुई है। इसने कहा कि पूरी प्रक्रिया में 40 साल से अधिक समय लग सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान सरकार ने कहा पत्रकार अरशद शरीफ की केन्या में हत्या</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-government-said-journalist-arshad-sharif-murdered-in-kenya/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-government-said-journalist-arshad-sharif-murdered-in-kenya/</guid>
      <description>पाकिस्तान सरकार ने कहा पत्रकार अरशद शरीफ की केन्या में हत्या पाकिस्तान के गृह मंत्री राणा सनाउल्ला ने मंगलवार को कहा कि शुरुआती जांच में पता चला है कि पत्रकार अरशद शरीफ की केन्या में “हत्या की गई” और यह गलत पहचान का मामला नहीं है, जैसा कि स्थानीय पुलिस ने दावा किया है। शरीफ (49) ‘एआरवाई’ टीवी के एक पूर्व रिपोर्टर और टीवी एंकर थे और पूर्व प्रधानमंत्री इमरान खान के साथ निकटता के लिए जाने जाते थे। पाकिस्तान की सुरक्षा एजेंसियों ने इस साल की शुरुआत में उनके खिलाफ देशद्रोह और “राजद्रोह” के आरोप में मामला दर्ज किया था, जिसके बाद वह केन्या भाग गए थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> नीति आयोग ने कहा, सरकार जल्द लाए डेटा प्रोटेक्शन सिस्टम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/niti-aayog-said-government-should-soon-bring-data-protection-system/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/niti-aayog-said-government-should-soon-bring-data-protection-system/</guid>
      <description>नीति आयोग ने कहा, सरकार जल्द लाए डेटा प्रोटेक्शन सिस्टम नीति आयोग ने कहा है कि सरकार को आंकड़ों का संरक्षण सुनिश्चित करने के लिए जल्द-से-जल्द एक कूटबद्ध डेटा संरक्षण व्यवस्था लेकर आनी चाहिए। नीति आयोग ने हाल ही में सबके लिए जिम्मेदार एआई (कृत्रिम मेधा) शीर्षक से जारी एक विमर्श पत्र में सरकार को यह सुझाव दिया है। इसके मुताबिक डेटा प्रसंस्करण के साथ ही संवेदनशील बायोमीट्रिक डेटा के संरक्षण एवं भंडारण के लिए सख्त मानदंडों का प्रावधान किसी भी प्रस्तावित डेटा संरक्षण व्यवस्था में किया जाना चाहिए।  आयोग का यह विमर्श पत्र कहता है, चेहरे से पहचान सुनिश्चित करने वाली प्रौद्योगिकी (एफआरटी) भी दूसरे बुद्धिमान एल्गोरिद्म की तरह बुनियादी तौर पर एक डेटा-बाहुल्य प्रौद्योगिकी ही है। एफआरटी प्रणालियों के विकास एवं प्रशिक्षण में इस्तेमाल होने वाले डेटा प्रसंस्करण के दौरान स्वामित्व एवं वैधानिकता को सुनिश्चित करने के लिए देश में जल्द-से-जल्द एक कूटबद्ध डेटा संरक्षण प्रणाली लाना अनिवार्य है। सरकार ने वर्ष 2019 में व्यक्तिगत डेटा संरक्षण विधेयक संसद में पेश किया था लेकिन बाद में उसे वापस ले लिया गया था। सरकार का कहना है कि विधेयक को अस्थायी तौर पर ही वापस लिया गया है और एक नया डेटा संरक्षण विधेयक वह संसद में लेकर आएगी। इस बारे में आयोग ने कहा है कि नए डेटा संरक्षण विधेयक में एक ऐसी रूपरेखा जरूर होनी चाहिए जो डेटा संरक्षण से जुड़े सभी दायित्वों एवं व्यवस्थाओं का ध्यान रखे। नागरिकों की व्यक्तिगत संवेदनशील जानकारियों से संबंधित आंकड़ों को सुरक्षित रखने पर खास ध्यान देना होगा। नीति आयोग ने सरकार को यह सुझाव भी दिया है कि कृत्रिम बुद्धिमत्ता आधारित प्रणालियां लागू करने वाले संगठन इसके नैतिक प्रभावों के आकलन के लिए एक नैतिक समिति का गठन करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर प्रदेश, उत्तराखंड की तरह हिमाचल में फिर से भाजपा की सरकार बनेगी :नड्डा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadda-said-bjp-government-will-be-formed-again-in-himachal-like-uttar-pradesh-uttarakhand/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 06:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadda-said-bjp-government-will-be-formed-again-in-himachal-like-uttar-pradesh-uttarakhand/</guid>
      <description>उत्तर प्रदेश, उत्तराखंड की तरह हिमाचल में फिर से भाजपा की सरकार बनेगी :नड्डा भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के अध्यक्ष जे पी नड्डा ने दावा किया कि हिमाचल प्रदेश में उत्तर प्रदेश और उत्तराखंड की तरह दोबारा पार्टी की सरकार बनेगी। उन्होंने हिमाचल प्रदेश और गुजरात में आम आदमी पार्टी की चुनौती को खारिज करते हुए कहा कि उसका चुनाव के दौरान शोर मचाने और सबसे ज्यादा सीटों पर जमानत तक नहीं बचा पाने का इतिहास है। नड्डा ने कहा कि दोनों ही राज्यों में भाजपा के सामने प्रमुख प्रतिद्वंद्वी कांग्रेस है। उन्होंने दावा किया कि भाजपा दोनों राज्यों में आसानी से जीत हासिल कर पुन: सरकार बनाएगी। अपने इस विश्वास के लिए प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के प्रति जनता के लगाव को प्रमुख कारण बताते हुए भाजपा अध्यक्ष ने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा कि पहले मुख्यमंत्री के रूप में उनके कामकाज ने गुजरात में पार्टी को चुनाव में जीत दिलाई और 2014 में केंद्र में सरकार बनाने के बाद उन्होंने सत्ता विरोधी लहर को सत्ता समर्थक लहर में तब्दील कराया।  उन्होंने कहा कि भाजपा 2019 में मोदी के नेतृत्व में दोबारा केंद्र की सत्ता में आई और फिर उत्तर प्रदेश, उत्तराखंड के अलावा असम, गोवा तथा मणिपुर समेत कई राज्यों के विधानसभा चुनाव में सत्ता-विरोधी लहर को धता बताया। नड्डा ने आप पर निशाना साधते हुए कहा, ‘‘यह पार्टी आती है और बहुत शोर-शराबा करती है। आपने उत्तर प्रदेश में, गोवा में और उत्तराखंड में भी ऐसा देखा। क्या हुआ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> सचिन पायलट ने कहा- &#39;डबल इंजन सरकार&#39; जल्द पटरी से उतरेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sachin-pilot-said-double-engine-government-will-soon-be-derailed/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sachin-pilot-said-double-engine-government-will-soon-be-derailed/</guid>
      <description>सचिन पायलट ने कहा- &amp;lsquo;डबल इंजन सरकार&amp;rsquo; जल्द पटरी से उतरेगी कांग्रेस नेता सचिन पायलट ने सोमवार को कहा कि भारतीय जनतापार्टी (भाजपा) की “दोहरे इंजन वाली सरकार” जल्द ही पटरी से उतर जाएगी। साथ ही उन्होंने जोर दिया कि पार्टी 12 नवंबर को हिमाचल प्रदेश के चुनावों के साथ-साथ 2024 के लोकसभा चुनावों में भी हारेगी। पायलट ने दून और जुब्बल कोटखाई विधानसभा क्षेत्रों में कांग्रेस उम्मीदवारों के लिए प्रचार किया। राजस्थान के पूर्व उपमुख्यमंत्री ने कुल्लू सहित कई जगह चुनावी रैलियों को भी संबोधित किया।  उन्होंने यहां एक संवाददाता सम्मेलन में कहा, “भाजपा की दोहरे इंजन वाली सरकार जल्द पटरी से उतर जाएगी। इसका पहला इंजन 12 नवंबर को हिमाचल प्रदेश में और दूसरा इंजन 2024 में काम करना बंद कर देगा।” पायलट ने कहा कि भाजपा के शीर्ष नेताओं का एक के बाद एक हिमाचल प्रदेश का दौरा इस बात का सबूत है कि सत्ताधारी दल चिंतित है और बचाव की मुद्रा में है। उन्होंने दावा किया कि भाजपा के आंतरिक मतभेद सामने आ रहे हैं और राज्य के लोगों ने कांग्रेस को वोट देने का मन बना लिया है।  एक चुनावी रैली में पायलट ने कहा कि राज्य में भाजपा सरकार का प्रदर्शन खराब रहा है और यह पांच साल पहले किए गए अपने वादों को पूरा करने में विफल रही है। उन्होंने लोगों से कांग्रेस को चुनने का आग्रह किया क्योंकि यह हिमाचल प्रदेश के लोगों के भविष्य को सुरक्षित करने का एक विश्वसनीय विकल्प है। कांग्रेस नेता ने कहा, “भाजपा ने पिछले पांच सालों में राज्य के लिए कुछ नहीं किया है।” उन्होंने कहा, “अगर वे पिछले पांच वर्षों में अपने प्रदर्शन के आधार पर वोट मांग सकते तो दिल्ली से इतने नेताओं को नहीं बुलाते।”  पायलट ने भाजपा के घोषणापत्र को ‘लीपा-पोती’ करार दिया जिसमें उसने पुरानी पेंशन योजना के मुद्दे को दरकिनार कर दिया है। कांग्रेस नेता ने कहा, “पुरानी पेंशन योजना (ओपीएस) ने हिमाचल प्रदेश में जड़ें जमा ली हैं और लोग इसके बारे में भावुक हैं। लेकिन भाजपा इसे लेकर भ्रम पैदा कर रही है। इसमें कोई अस्पष्टता नहीं होनी चाहिए क्योंकि ओपीएस एक प्रतिबद्धता है जो कांग्रेस ने हिमाचल के लोगों से की है और इसे हमारी सरकार बनने के बाद तुरंत पूरा किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा ने झारखंड सरकार के खिलाफ “जनहित याचिका गिरोह” खड़ा कर दिया है: सोरेन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/soren-said-bjp-has-set-up-a-pil-gang-against-jharkhand-government/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/soren-said-bjp-has-set-up-a-pil-gang-against-jharkhand-government/</guid>
      <description>भाजपा ने झारखंड सरकार के खिलाफ “जनहित याचिका गिरोह” खड़ा कर दिया है: सोरेन झारखंड के मुख्यमंत्री हेमंत सोरेन ने सोमवार को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर अपनी सरकार के खिलाफ ‘‘जनहित याचिका (पीआईएल) गिरोह’’ बनाने का आरोप लगाया। उच्चतम न्यायालय ने खनन पट्टा मामले में सोरेन की अपील पर सुनवाई की अनुमति दे दी है, जिसके बाद सोरेन ने यहां एक जनसभा को संबोधित करते हुए कहा कि भाजपा राज्य में लोकतांत्रिक तरीके से चुनी गई सरकार को अस्थिर करने पर तुली हुई है। सोरेन ने कहा कि उनके व उनकी सरकार के खिलाफ ईडी तथा आयकर विभाग जैसी केंद्रीय एजेंसियों का दुरुपयोग किया जा रहा है।  उन्होंने आरोप लगाया कि भाजपा ने “20 साल तक राज्य में शासन किया और इसे लूटा। उसने ग्रामीण जनता, गरीबों, किसानों, युवाओं और बुजुर्गों के लिए कुछ नहीं किया।” सोरेन ने कहा, “आप (भाजपा) हमारी लोकप्रिय कल्याणकारी योजनाओं के लिए मेरी सरकार को मिल रही जबरदस्त प्रतिक्रिया से डरे हुए हैं .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाले महीनों में गिर जाएगी शिंदे सरकार, आदित्य ने बड़ा दावा करते हुए कहा- मुझे छोटा पप्पू नाम से पुकारते रहें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shinde-government-will-fall-in-the-coming-months-aditya-made-a-big-claim/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shinde-government-will-fall-in-the-coming-months-aditya-made-a-big-claim/</guid>
      <description>आने वाले महीनों में गिर जाएगी शिंदे सरकार, आदित्य ने बड़ा दावा करते हुए कहा- मुझे छोटा पप्पू नाम से पुकारते रहें शिवसेना (उद्धव बालासाहेब ठाकरे) नेता आदित्य ठाकरे ने सोमवार को कहा कि आने वाले महीनों में महाराष्ट्र में एकनाथ शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार गिर जाएगी। ठाकरे ने पार्टी कार्यकर्ताओं से मध्यावधि चुनाव के लिए तैयार रहने को भी कहा है। अकोला जिले में एक रैली को संबोधित करते हुए, आदित्य ठाकरे ने महाराष्ट्र पर अन्य राज्यों को चुनने वाली चार प्रमुख परियोजनाओं पर शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार पर हमला किया और दावा किया कि राज्य ने 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार में ‘‘दुष्ट तत्वों’’ के हाथों सत्ता के ‘‘दुरुपयोग’’ को रोकने के लिए तत्काल कार्रवाई करें राष्ट्रपति: इमरान खान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/president-should-take-action-to-stop-misuse-of-power-at-the-hands-of-government-imran-khan/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 16:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/president-should-take-action-to-stop-misuse-of-power-at-the-hands-of-government-imran-khan/</guid>
      <description>सरकार में ‘‘दुष्ट तत्वों’’ के हाथों सत्ता के ‘‘दुरुपयोग’’ को रोकने के लिए तत्काल कार्रवाई करें राष्ट्रपति: इमरान खान पाकिस्तान के पूर्व प्रधानमंत्री इमरान खान ने राष्ट्रपति आरिफ अल्वी को पत्र लिखकर कहा है कि वह सरकार में ‘‘दुष्ट तत्वों’’ के हाथों सत्ता के ‘‘दुरुपयोग’’ को रोकने के लिए तत्काल कार्रवाई करें। रविवार को राष्ट्रपति को लिखे एक पत्र में, खान ने कहा कि पाकिस्तान तहरीक-ए-इंसाफ (पीटीआई) की सरकार हटने के बाद से, देश को “झूठे आरोपों, उत्पीड़न, गिरफ्तारी और हिरासत में प्रताड़ना के बढ़ते मामलों’’ का सामना करना पड़ा है।  एक्सप्रेस ट्रिब्यून अखबार के अनुसार, 70 वर्षीय खान ने आरोप लगाया है कि गृह मंत्री राणा सनाउल्लाह उन्हें बार-बार जान से मारने की धमकी देते रहे हैं और उन्हें सूचना मिली थी कि प्रधानमंत्री शहबाज शरीफ, गृह मंत्री राणा सनाउल्लाह तथा एक वरिष्ठ सैन्य अधिकारी द्वारा उनकी हत्या कराने की साजिश रची जा रही है। खान ने कहा, ‘‘इस हफ्ते की शुरुआत में हमारे लॉन्ग मार्च के दौरान साजिश को अंजाम दिया गया, लेकिन अल्लाह ने मुझे बचा लिया और हत्या का प्रयास विफल हो गया।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गिरिराज सिंह बोले- जहां-जहां होगी भाजपा की सरकार, वहां UCC को किया जाएगा लागू, आज यह देश की जरूरत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/giriraj-singh-said-wherever-there-will-be-bjp-government-ucc-will-be-implemented-there/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/giriraj-singh-said-wherever-there-will-be-bjp-government-ucc-will-be-implemented-there/</guid>
      <description>गिरिराज सिंह बोले- जहां-जहां होगी भाजपा की सरकार, वहां UCC को किया जाएगा लागू, आज यह देश की जरूरत देश में यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर राजनीतिक घमासान जारी है। गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा सरकार ने इसे लागू करने के लिए एक कमेटी के गठन का ऐलान किया। विपक्ष इसे भाजपा का चुनावी स्टैंड बताने की कोशिश कर रहा है। इन सब के बीच केंद्रीय मंत्री गिरिराज सिंह ने साफ तौर पर कहा है कि जहां भी देश में भाजपा की सरकार होगी, वहां यूनिफॉर्म सिविल कोड लागू किया जाएगा। भाजपा के फायर ब्रांड नेता गिरिराज सिंह ने अपने बयान में कहा कि आज ये(समान नागरिक संहिता) देश की जरूरत है। हिमाचल और गुजरात की सरकार ने भी कहा है कि हमारी सरकार आते ही हम इसे लागू करेंगे। जहां-जहां भाजपा की सरकार होगी वहां इसे लागू किया जाएगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल में बोले योगी- कांग्रेस ना देश का सम्मान बढ़ा सकती, ना सुरक्षा, उसका हाथ माफियाओं के साथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रदूषण में कमी के बीच दिल्ली सरकार का बड़ा फैसला, 9 नवंबर से खुलेंगे स्कूल, WFH भी खत्म</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-government-big-decision-amid-reduction-in-pollution-schools-will-open-from-november-9/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-government-big-decision-amid-reduction-in-pollution-schools-will-open-from-november-9/</guid>
      <description>प्रदूषण में कमी के बीच दिल्ली सरकार का बड़ा फैसला, 9 नवंबर से खुलेंगे स्कूल, WFH भी खत्म दिल्ली में प्रदूषण को देखते हुए 8 नवंबर तक प्राइमरी स्कूलों को बंद कर दिया गया था। हालांकि, सोमवार को प्रदूषण के स्तर में सुधार देखने को मिला। इसी के बाद दिल्ली सरकार ने बड़ा फैसला लेते हुए 9 नवंबर से प्राइमरी स्कूलों को खोलने का फैसला लिया है। प्रदूषण में मिली राहत के चलते दिल्ली सरकार के मंत्री गोपाल राय ने राजधानी में जीआरएपी 4 के प्रतिबंध को हटाने का फैसला किया है। इसका मतलब यह है कि अब सरकारी और प्राइवेट ऑफिस पहले की तरह पूरी क्षमता के साथ काम करने लगेंगे। वर्क फ्रॉम होम खत्म हो जाएगा। साथ ही साथ सीएनजी बस सेवा भी दिल्ली में चलती रहेंगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: तजिंदर बग्गा ने केजरीवाल की तुलना हिटलर से की, बोले- दिल्ली के CM ने अपने ही राज्य को गैस चैंबर में बदल दिया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसा: अदालत ने राज्य सरकार को जारी किया नोटिस, 14 नवंबर तक रिपोर्ट दाखिल करने का निर्देश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/morbi-bridge-accident-court-issues-notice-to-state-government-directs-to-file-report/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/morbi-bridge-accident-court-issues-notice-to-state-government-directs-to-file-report/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसा: अदालत ने राज्य सरकार को जारी किया नोटिस, 14 नवंबर तक रिपोर्ट दाखिल करने का निर्देश गुजरात उच्च न्यायालय ने मोरबी पुल हादसे का स्वत: संज्ञान लेते हुए सोमवार को राज्य सरकार तथा स्थानीय अधिकारियों को नोटिस जारी किया और 14 नवंबर तक इस मामले में स्थिति रिपोर्ट दाखिल करने का निर्देश दिया। मोरबी में ब्रिटिश काल का ‘सस्पेंशन ब्रिज’ 30 अक्टूबर को टूट कर गिर गया था, जिसमें 135 लोग मारे गए थे। मुख्य न्यायाधीश अरविंद कुमार और न्यायमूर्ति आशुतोष शास्त्री की एक खंडपीठ ने मुख्य सचिव के जरिए गुजरात सरकार, राज्य के गृह विभाग, नगर पालिकाओं के आयुक्त, मोरबी नगर पालिका, जिला कलेक्टर तथा राज्य मानवाधिकार आयोग को नोटिस जारी किया और मामले को 14 नवंबर के लिए सूचीबद्ध किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के लिए कांग्रेस ने BJP सरकार के खिलाफ जारी किया 22 प्वाइंट का &#39;आरोपपत्र&#39;, उठाया मोरबी और बिलकिस बानो मामला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/for-gujarat-congress-issued-a-22-point-chargesheet-against-the-bjp-government/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/for-gujarat-congress-issued-a-22-point-chargesheet-against-the-bjp-government/</guid>
      <description>गुजरात के लिए कांग्रेस ने BJP सरकार के खिलाफ जारी किया 22 प्वाइंट का &amp;lsquo;आरोपपत्र&amp;rsquo;, उठाया मोरबी और बिलकिस बानो मामला गुजरात कांग्रेस ने आगामी विधानसभा चुनाव से पहले राज्य की भाजपा सरकार के खिलाफ 22 सूत्रीय &#39;चार्जशीट&#39; जारी करते हुए उस पर जनविरोधी होने का आरोप लगाया। इसने दावा किया कि एक औसत गुजराती को &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पराली जलाने पर कड़ी कानूनी कार्रवाई करने पर विचार कर रही उप्र सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/up-government-contemplating-to-take-strict-legal-action-on-stubble-burning/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/up-government-contemplating-to-take-strict-legal-action-on-stubble-burning/</guid>
      <description>पराली जलाने पर कड़ी कानूनी कार्रवाई करने पर विचार कर रही उप्र सरकार उत्तर प्रदेश सरकार खेतों में किसानों द्वारा पराली (फसलों के अवशेष) जलाने की घटनाओं पर लगाम लगाने में विफल रहने के बाद अबजुर्माना लगाने से लेकर अनधिकृत कृषि उपकरणों को जब्त करने के साथ ही आरोपियों के खिलाफ प्राथमिकी दर्ज करने सहित सख्त कानूनी कार्रवाई पर विचार कर रही है। यद्यपि पराली जलाने के नुकसान को उजागर करने वालों के बारे में जागरूकता अभियान चलाये गये,लेकिन उन्होंने बेहतर परिणाम नहीं दिखाए। नासा (नेशनल एरोनॉटिक्स एंड स्पेस एडमिनिस्ट्रेशन) के फायर इंफॉर्मेशन फॉर रिसोर्स मैनेजमेंट सिस्टम (एफआईआरएमएस) के आंकड़ों के अनुसार (जिसका उपयोग उत्तर प्रदेश प्रदूषण नियंत्रण बोर्ड (यूपीपीसीबी) द्वारा भी किया जाता है)पिछले पखवाड़े 18 जिलों में आग लगने की 800 अलग-अलग घटनाओं की सूचना मिली थी। इनमें अलीगढ़, बाराबंकी, फतेहपुर, कानपुर नगर, मथुरा, हरदोई, संभल, गाजियाबाद, गौतम बौद्ध नगर, मेरठ, सहारनपुर, रामपुर, लखीमपुर खीरी, पीलीभीत, शाहजहांपुर, बुलंदशहर, शामली और बरेली जिले शामिल हैं।  सरकार जहां किसानों से पराली के निपटान के लिए वैकल्पिक उपाय अपनाने का आग्रह कर रही है, वहीं उत्पादकों का दावा है कि सुझाए गए उपाय अव्यवहारिक हैं।शाहजहांपुर के पुवायां के किसान गुरपाल सिंह ने कहा, हमारे लिए पराली के निपटान का सबसे आसान तरीका उन्हें जलाना है। अन्य उपाय जैसे उन्हें विशेष उपकरणों से उखाड़ना, जैव रसायनों का छिड़काव आदि खर्चीला होने के साथ ही बहुत श्रम साध्य है।’’ उन्होंने कहा, अगली फसल के मद्देनजर खेत तैयार करने के लिए जल्दी करने की जरूरत होती है, और ऐसे में मेरे जैसे गरीब किसानों के पास पराली जलाने के अलावा कोई विकल्प नहीं बचा है।  सिंह ने बताया कि उन्हें 2019 में पराली जलाने के लिए दंडित किया गया था। जिला प्रशासन जागरूकता अभियान चलाने के अलावा ऐसे किसानों पर जुर्माना भी लगा रहा है। रामपुर में जिला प्रशासन ने एक सप्ताह में पराली जलाने पर जिले भर के विभिन्न किसानों पर 55,000 रुपये का जुर्माना लगाया है। जिलाधिकारी के मुताबिक इसमें से अब तक 32,500 रुपये जुर्माने के तौर पर वसूल किए जा चुके हैं। इसी तरह फतेहपुर जिले में भी प्रशासन ने पराली जलाने वाले किसानों से 27,000 रुपये जुर्माना वसूल किया है।  फतेहपुर जिला प्रशासन ने पराली के कचरे को कम करने के लिए आवश्यक उपकरणों के बिना काम कर रहे 16 हार्वेस्टरों को भी जब्त कर लिया है। राज्य सरकार के निर्देशानुसार, उत्तर प्रदेश में खेतों में कृषि अवशेष या कचरा जलाते हुए पकड़े जाने पर दो एकड़ से कम के खेतों के लिए 2500 रुपये,दो-पांच एकड़ के लिए 5,000 रुपये और पांच एकड़ से अधिक के खेतों के लिए 15,000 रुपये का जुर्माना लगाये जाने का प्रावधान है। बुलंदशहर के अपर जिलाधिकारी (वित्त) विवेक कुमार मिश्रा ने कहा, जुर्माने के अलावा, किसानों को बार-बार अपराध करने पर छह महीने तक के कैद का सामना करना पड़ सकता है। हमने जिले में आयोजित जागरूकता शिविरों में किसानों को इसकी जानकारी दी है। ग्राम प्रधानों से उन्हें सतर्क रहने और पराली जलाने की किसी भी घटना की सूचना देने को कहा गया है। पश्चिमी उत्तर प्रदेश का बुलंदशहर जिला राज्य के सबसे खराब वायु गुणवत्ता वाले जिलों में से एक है। जिला प्रशासन ने पराली जलाने से होने वाले नुकसान के बारे में किसानों को शिक्षित करने के लिए दो दर्जन से अधिक जागरूकता शिविरों का आयोजन किया है। अधिकारी ने कहा कि इस तरह की घटनाओं को अंजाम देने के लिए तहसील स्तर पर भी टीमें बनाई गई है। पराली जलाने से रोकने के लिए जिला प्रशासन ने ग्राम प्रधानों को लगाया है। सुल्तानपुर के जिलाधिकारी रवीश गुप्ता ने बताया, ग्राम प्रधानों को पराली जलाने में शामिल किसी के खिलाफ प्राथमिकी दर्ज कराने के लिए कहा गया है। इसके साथ ही ग्राम प्रधानों को घटना की तस्वीर लेने के लिए कहा गया है जो प्राथमिकी दर्ज करने के लिए अनिवार्य है। गुप्ता ने चेताते हुये कहा कि 31 अक्टूबर को जिले में पराली जलाने पर दो किसानों पर 2500-2500 रुपये का जुर्माना लगाया गया है।  मुख्‍य सचिव ने अपने पत्र में अधिकारियों से कहा कि वे फसल अवशेष जलाने वाले किसानों के खिलाफ कानूनी दंडात्मक कार्रवाई सुनिश्चित करें, और उनके बीच पर्यावरण पर पड़ने वाले नकारात्मक प्रभाव के बारे में जागरूकता भी पैदा करें। सरकारी सूत्रों के अनुसार, इन कानूनी दंडात्मक कार्रवाइयों में पराली जलाने के बार-बार के आरोपियों के खिलाफ प्राथमिकी दर्ज करना भी शामिल है। फसल अवशेषों और कचरे को जलाना सर्दियों के दौरान वायु प्रदूषण का एक प्रमुख कारण के रूप में देखा जाता है। हवा की गुणवत्ता हर साल अक्टूबर-नवंबर की अवधि में खराब हो जाती है जब धान की कटाई की जाती है। कृषि वैज्ञानिकों का दावा है कि आने वाले दिनों में ये घटनाएं और बढ़ सकती हैं। भारतीय कृषि अनुसंधान परिषद के वरिष्ठ वैज्ञानिक शुभम सिंह ने कहा, उत्तर प्रदेश में धान की खेती में मानसून की देरी की वजह से इस साल औसतन 35 दिनों की देरी हुई। इस वजह से धान की फसल की कटाई नवंबर के अंतिम सप्ताह तक जारी रहने की उम्मीद है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>माकपा ने कहा कि केंद्र सरकार केरल में उच्च शिक्षा को नष्ट करने के लिए राज्यपाल का इस्तेमाल कर रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cpim-said-central-government-is-using-governor-to-destroy-higher-education-in-kerala/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cpim-said-central-government-is-using-governor-to-destroy-higher-education-in-kerala/</guid>
      <description>माकपा ने कहा कि केंद्र सरकार केरल में उच्च शिक्षा को नष्ट करने के लिए राज्यपाल का इस्तेमाल कर रही है केरल में सत्ताधारी मार्क्सवादी कम्युनिस्ट पार्टी (माकपा) ने रविवार को केंद्र सरकार पर आरोप लगाया कि यह राज्यपाल का इस्तेमाल करके राज्य में कल्याणकारी योजनाओं पर अमल को बाधित करने और उच्च शिक्षा को तबाह करने की कोशिश कर रही है, क्योंकि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) हर चीज को अपने नियंत्रण में रखना चाहती है। माकपा सचिव एमवी गोविंदन ने आरोप लगाया कि न्यूनतम रोजगार गारंटी जैसी कल्याणकारी योजनाओं पर अमल को बाधित करने की केंद्र सरकार की मंशा केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण के एक दिन पहले दिये गये भाषण से उजागर हो गई है। सीतारमण ने पी परमेश्वरीजी मेमोरियल व्याख्यान में अपनी बात रखी थी जिसका विषय था ‘सहकारी संघवाद: आत्मनिर्भर भारत की ओर जाने वाली राह’। वित्त मंत्री ने कहा था कि कुछ राज्यों द्वारा गैर जरूरी वस्तुओं और खर्च के लिए अंधाधुंध उधार लेना चिंता का विषय है।  गोविंदन ने कहा कि केंद्र सरकार हर चीज पर नियंत्रण चाहती है। गोविंदन ने यहां माकपा की बैठक के बाद पत्रकार वार्ता में कहा, ‘‘एलडीएफ और माकपा केंद्र सरकार के इस रुख को बर्दाश्त नहीं कर सकती।’’ उन्होंने कहा कि केंद्र गैर भाजपा शासित राजयों में राज्यपालों का इस्तेमाल उच्च शिक्षा में हस्तक्षेप करने और विश्वविद्यालयों में राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) और संघ परिवार का एजेंडा लागू करने के लिए कर रही है और यह केरल में भी हो रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने कोटा के आधार पर चीनी निर्यात की मंजूरी दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-allows-export-of-sugar-on-the-basis-of-quota/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 09:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-allows-export-of-sugar-on-the-basis-of-quota/</guid>
      <description>सरकार ने कोटा के आधार पर चीनी निर्यात की मंजूरी दी सरकार ने कोटा के आधार पर 60 लाख टन चीनी के निर्यात की अनुमति शनिवार को दे दी। खाद्य मंत्रालय ने एक अधिसूचना में यह जानकारी दी। इस अधिसूचना के मुताबिक, खाद्य मंत्रालय ने अगले साल 31 मई तक 60 लाख टन चीनी के निर्यात की मंजूरी दी है। पिछले तीन चीनी विपणन सत्रों के औसत चीनी उत्पादन का 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत ने मोरबी पुल हादसे को लेकर गुजरात की भाजपा सरकार पर निशाना साधा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-targeted-the-bjp-government-of-gujarat-over-the-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 08:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-targeted-the-bjp-government-of-gujarat-over-the-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>गहलोत ने मोरबी पुल हादसे को लेकर गुजरात की भाजपा सरकार पर निशाना साधा राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने मोरबी पुल हादसे को लेकर शनिवार को गुजरात की भाजपा सरकार पर निशाना साधा और कहा कि ऐसी भ्रष्ट सरकार को सत्ता में रहने का कोई अधिकार नहीं है। गहलोत ने मोरबी पुल हादसे की शुरुआती जांच के बारे में प्रकाशित एक खबर साझा करते हुए ट्वीट किया, ‘‘मोरबी पुल हादसे की शुरुआती जांच से पता चला है कि दो करोड़ रुपये में से सिर्फ 12 लाख रुपये यानी सिर्फ छह प्रतिशत राशि ही पुल के रखरखाव पर खर्च हुई।’’ उन्होंने कहा कि यह गुजरात की भाजपा सरकार के भ्रष्टाचार का प्रत्यक्ष उदाहरण है और ऐसी भ्रष्ट सरकार को सत्ता में रहने का कोई अधिकार नहीं है। गहलोत ने कहा कि कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे व पूरी पार्टी की मांग है कि घटना की उच्च न्यायालय के न्यायाधीश के नेतृत्व में न्यायिक जांच होनी चाहिए क्योंकि ऐसी जांच न होने तक इतने बड़े स्तर के सरकारी भ्रष्टाचार की सच्चाई बाहर आना संभव नहीं है। उल्लेखनीय है कि गुजरात में मच्छु नदी के ऊपर ब्रिटिश कालीन पुल के गिरने की घटना में अभी तक 135 लोगों के मरने की पुष्टि हुई है। हादसे में मरने वालों में महिलाएं और बच्चे भी शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर को राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-central-government-contemplating-restoring-statehood-to-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-central-government-contemplating-restoring-statehood-to-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर को राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर रही है केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने शनिवार को संकेत दिया कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर का राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर सकती है। सीतारमण ने 14वें वित्त आयोग की सिफारिशों के अनुसार केंद्र द्वारा राज्यों को धनराशि के वितरण के बारे में जानकारी प्रदान करते हुए यह संकेत दिया। सीतारमण ने यहां केंद्र-राज्य संबंधों पर एक व्याख्यान देते हुए कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने बिना किसी हिचकिचाहट के 2014-15 में 14वें वित्त आयोग की इस सिफारिश को स्वीकार कर लिया था कि सभी करों का 42 प्रतिशत राज्यों को देना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बार पाकिस्तान सरकार और फौज, दोनों के खिलाफ गुस्सा नजर आ रहा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/this-time-anger-is-visible-against-both-the-pakistan-government-and-the-army/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/this-time-anger-is-visible-against-both-the-pakistan-government-and-the-army/</guid>
      <description>इस बार पाकिस्तान सरकार और फौज, दोनों के खिलाफ गुस्सा नजर आ रहा है पाकिस्तान की राजनीति अब एक तूफानी दौर में प्रवेश कर रही है। इमरान खान पर हुए जानलेवा हमले ने शाहबाज शरीफ की सरकार के खिलाफ उसी तरह का गुस्सा पैदा कर दिया है, जैसा कि 2007 में बेनजीर भुट्टो की हत्या के समय हुआ था। मुझे लगता है कि इस वक़्त का गुस्सा उस गुस्से से भी अधिक भयंकर है, क्योंकि उस समय पाकिस्तान में जनरल मुशर्रफ की फौजी सरकार थी लेकिन इस वक्त सरकार मुस्लिम लीग (नवाज़) के नेता शाहबाज शरीफ की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PM मोदी बोले, UP-उत्तराखंड की जनता ने बदला रिवाज, बीजेपी की सरकार बनाना हिमाचल ने तय कर लिया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-said-himachal-has-decided-to-form-the-bjp-government/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-said-himachal-has-decided-to-form-the-bjp-government/</guid>
      <description>PM मोदी बोले, UP-उत्तराखंड की जनता ने बदला रिवाज, बीजेपी की सरकार बनाना हिमाचल ने तय कर लिया है हिमाचल प्रदेश के सोलन में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने आज एक विशाल जनसभा को संबोधित किया। इस दौरान नरेंद्र मोदी ने भाजपा के कामकाज को गिनाया और साथ ही साथ लोगों से विधानसभा चुनाव में भाजपा के पक्ष में मतदान करने की अपील की। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने सोलन में कहा कि हिमाचल से लोगों से मेरा साथ लगा है। उन्होंने कहा कि हिमाचल के लिए आज स्थायित्व बेहद जरूरी है। मजबूत और स्थाई सरकार से देश को बल मिलता है। उन्होंने कहा कि उत्तराखंड और उत्तर प्रदेश की जनता ने रिवाज बदला है। यही कारण है कि हिमाचल के लोगों ने भी भाजपा को सत्ता सौंपने का मन बना लिया है। बीजेपी की सरकार बनाना हिमाचल ने तय कर लिया है। इसके साथ उन्होंने कहा कि कांग्रेस ने सिर्फ लोगों को गुमराह किया है। स्वार्थी समूह से देश की एकता अखंडता को खतरा है। कांग्रेस का इतिहास लोगों को धोखा देने का रहा है। कांग्रेस ने कभी छोटे किसानों की परवाह नहीं की है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आजाद भारत के पहले वोटर श्याम सरन नेगी का राजकीय सम्माम के साथ किया गया अंतिम संस्कार, पीएम मोदी ने भी जताया निधन पर शोक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर में भाजपा की सरकार लाएगी प्रचंड बहुमत - जम्मू-कश्मीर भाजपा अध्यक्ष रविंद्र रैना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jammu-kashmir-bjp-cheif-says-bjp-will-form-government-in-union-territory/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jammu-kashmir-bjp-cheif-says-bjp-will-form-government-in-union-territory/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर में भाजपा की सरकार लाएगी प्रचंड बहुमत - जम्मू-कश्मीर भाजपा अध्यक्ष रविंद्र रैना आजादी के अमृत काल में हर भारतीय यह देखकर हर्षित और गर्वित है कि भारत माता का मस्तक जम्मू-कश्मीर भी तेजी से आगे बढ़ रहा है। अशांति और आतंकवाद का वहां तेजी से नामोनिशान मिट गया है और आने वाले समय में यह शब्द सिर्फ इतिहास के पन्नों में होंगे। हमारे प्यारे जम्मू-कश्मीर की नयी पहचान आज हर घर तिरंगा, रोजगार मेले, राष्ट्रीय और अंतरराष्ट्रीय खेल स्पर्धाओं के आयोजन, सिनेमाघर, शॉपिंग मॉल, पर्यटकों की भीड़ और वंचित तथा पिछड़े समाज को अधिकार तथा जम्मू-कश्मीर वासियों को केंद्र सरकार की हर योजना का लाभ मिलना आदि हो गयी है। आज यह जो बदलाव हम देख रहे हैं उसके पीछे की मेहनत और आने वाले दिनों में जम्मू-कश्मीर किस राह पर आगे बढ़ने वाला है इस विषय पर हम सभी का मार्गदर्शन करने के लिए उपस्थित हैं जम्मू-कश्मीर भाजपा के अध्यक्ष और लोकप्रिय विधायक श्री रविंद्र रैना जी। उन्होंने इस परिचर्चा के माध्यम से हमारे साथ बड़ी संख्या में जुड़े लोगों के समक्ष जम्मू-कश्मीर की वस्तुस्थिति को रखा। उनके साथ हुई बातचीत के कुछ अंश।&amp;nbsp;जानिए रविंद्र रैना से हुई बातचीतउन्होंने कहा कि हिमालय के दक्षिण में और हिंद महासागर के उत्तर में एक बड़ा भूभाग है जिसे भारत कहा जाता है। जम्मू कश्मीर भारत का हिस्सा है, लेकिन, बीचे के कुछ वर्षों में सरकारों ने ऐसे कार्य किए जिससे जम्मू कश्मीर की जनता को दुख तकलीफें झेलनी पड़ी, जिस कारण यहां अलगाववाद पैदा हुआ और धारा 370 लगने के बाद जम्मू को अपना झंडा भी मिला। जम्मू कश्मीर के देशभक्त लोगों ने हमेशा आंदोलन किया। स्वर्गीय श्यामा प्रसाद मुखर्जी के नेतृत्व में एक विधान, एक प्रधान और एक निशान का आंदोलन चला। 1947 में देश आजाद हुआ था, तब पाकिस्तान ने हमला किया जम्मू कश्मीर पर। तब जवाहरलाल नेहरू और पाकिस्तान के नेता शेख मोहम्मद अब्दुल्ला की दोस्ती के कारण जम्मू कश्मीर की बर्बादी हुई। जम्मू कश्मीर के बडे हिस्से पर 1947 में पाकिस्तान में गलत तरीके से अपने कब्जे में लिया। इसे आज के समय में भी पाकिस्तान अधिकृत जम्मू कश्मीर कहा जाता है। वो भारत की भूमि है। जम्मू कश्मीर के अंतिम महाराजा हरि सिंह बहादुर ने जम्मू कश्मीर का विलय भारत में किया था। लेकिन पंडित जवाहरलाल नेहरू और तत्कालीन हुकमरान शेख मोहम्मद अब्दुल्ला की दोस्ती के कारण ये हाल हुआ। जम्मू कश्मीर के लोगों ने इसके खिलाफ काफी लड़ाई की। जम्मू कश्मीर के लोगों ने पाकिस्तान की सेना का डटकर मुकाबला किया। जम्मू कश्मीर के लोग दिल से हिंदुस्तानी है। दुर्भाग्य रहा कि केंद्र में रही जवाहर लाल नेहरू और अन्य सरकारों ने षड्यंत्र के तहत जम्मू कश्मीर के साथ नाइंसाफी और गद्दारी की। जम्मू कश्मीर को भी अगर सरदार वल्लभ भाई पटेल के हवाले किया गया होता तो पाकिस्तान अधिकृत कश्मीर भी भारत के पास ही होता। जम्मू कश्मीर की जनता ने काफी दुख और तकलीफ 1947 से देखी है। देश की आजादी के बाद ही पाकिस्तान ने हमला कर दिया। 1965 की जंग और 1971 की जंग हुई, जिसमें जम्मू कश्मीर की भूमि जंग का मैदान बनी रही। जम्मू कश्मीर की पहाड़ियों के बीच ही कारगिल का युद्ध भी हुआ।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आतंकवाद का भयावह दौर आयाउन्होंने कहा कि जम्मू कश्मीर ने आतंकवाद का भयावह दौर भी देखा है। जम्मू कश्मीर के देशभक्त लोगों ने देश का झंडा बुलंद रखा और देश विरोधी ताकतों का सामना किया। जम्मू कश्मीर की सुरक्षा के लिए हिंदू मुस्लिम हर धर्म के व्यक्ति ने कुर्बानी दी। यहां चंदे लोग हैं जिन्होंने खूनी खेल खेला, जो किसी धर्म के सगे नहीं है। उन्होंने आतंकवाद को व्यापार बना रखा है। आज के समय में उनका भी सफाया हो रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;अटल बिहारी वाजपेयी का जिक्र करते हुए उन्होंने कहा कि जब अटल बिहारी वाजपेयी देश के प्रधानमंत्री बने थे तब उन्होंने यहां के लोगों को संबोधित किया था। उन्होंने कश्मीर में जनसभा संबोधित करते हुए कहा कश्मीर के लोग हमारे है। जम्मू कश्मीर तो देशभक्त है। अटल ने उनके जख्मों पर मरहम लगाया। वर्ष 2014 में मोदी ने जम्मू कश्मीर की जनता के साथ रिश्ता जोड़ा। जम्मू कश्मीर में आजादी का अमृत महोत्सव मनाया गया और यहां हर मोहल्ले में तिरंगा लहराया गया। हर धर्म जाति संप्रदाय के लोगों के घर में आजादी का अमृत महोत्सव मनाया गया। उन्होंने बताया कि तेजस्वी सूर्या के साथ हमने लाल चौक से अमृत महोत्सव का आयोजन किया था। दुखद है कि यहां की पूर्व सरकारों ने जनता के साथ गद्दारी की, जिस कारण जनता को दुख और कष्ट झेलने पड़े थे। पीएम नरेंद्र मोदी और गृहमंत्री अमित शाह के सकारात्मक कदमों के कारण जम्मू कश्मीर में अमन शांति कायम है। यहां कई सुख सुविधाएँ उपलब्ध कराई गई है। यहां का हर बच्चा भी खुशी से अपना जीवन व्यतीत कर रहा है। जम्मू कश्मीर की जनता मोदी जी को दुआएं दे रहे है। जिन लोगों को दिल पाकिस्तान के लिए धड़कता है उनके लिए परेशानी का सबब हो गया है क्योंकि अब देश में नरेंद्र मोदी की सरकार है। राष्ट्रद्रोह अब बर्दाश्त नहीं किया जाएगा। देश के साथ गद्दारी करने वाले को अब बख्शा नहीं जाएगा। पहल सरेआम तांडव किया जाता था मगर अब ये बर्दाश्त नहीं होगा।&amp;nbsp;पीओके को लेकर कही बड़ी बातपाकिस्तान अधिकृत कश्मीर भारत का अटूट अंग है। वर्ष 1947 में जब हमारा देश आजादी की ओर बढ़ा था, तब हमारे देश में अंग्रेजों का राज था। अंग्रेजों ने कहा था कि वो हिंदुस्तान छोड़कर जाएंगे जिसके बाद दस्तावेज कहा गए थे, जिसे विलय पत्र कहा जाता है। इसमें कहा गया कि हिंदुस्तान की रियासतों का विलय होना होगा। जम्मू कश्मीर के महाराजा हरि सिंह ने भारत में इसका विलय किया था, जिसे ब्रिटिश पार्लियामेंट ने पास किया था। दुर्भाग्य रहा कि 1947 में पंडित जवाहरलाल नेहरू ने अपनी दोस्ती निभाई। वर्तमान में भी पीओके में पहाड़ी कबीले के लोग हैं, मगर उनके दिल में हिंदुस्तान है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जम्मू में चुनाव की आहटजम्मू कश्मीर में परिसीमन के बाद मतदाता सूचियों में नाम जोड़ने का काम चल रहा है। ये काम पूरा होते ही चुनाव आयोग चुनाव कराएगा। बीजेपी भी चुनावों के लिए तैयार है। पूरे जम्मू कश्मीर में बीजेपी की लहर है। बीते 8 वर्षों में पीएम मोदी की सराकर ने जो काम किए हैं, उसका परिणाम है कि बच्चे युवा सब मोदी के समर्थन में है। बिजली गांव गांव में पहुंची है, जल जीवन मिशन, स्वास्थ्य सेवाएं, मेडिकल कॉलेज की सुविधा, किसानों की मिलने वाली राशि, आयु्ष्मान भारत, गरीबों को पेंशन, महिलाओं को गैस सिलेंडर, फ्री राशन, फ्री वैक्सीन, जम्मू कश्मीर में टूरिज्म को बढ़ावा देना। गुर्जर बकरवाल समुदाय को उनका हक दिया मगर कांग्रेस और नेशनल कॉन्फ्रेंस समुदाय ने उनके बारे में कुछ नहीं सोचा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;पश्चिम पाकिस्तान के रिफ्यूजी को हक नहीं मिले। उन्हें वोट देने का हक नहीं था, स्कूल में बच्चों को पढ़ने का हक नहीं था, जो सब मोदी सरकार ने मुहैया कराया है। उन सभी को इंसाफ मिला है। इस बार जम्मू कश्मीर में भी डबल इंजन की सरकार आएगी। जनता का सहयोग मिला है, मगर विधानसभा चुनावों में बीजेपी की सरकार बनेगी और मुख्यमंत्री बीजेपी का बनेगा।&amp;nbsp;हम जम्मू की आवाम के सेवादार है। हमने बिना लालच के ईमानदारी के साथ काम किया है। हमारा देश ही हमारी संपत्ति है। हमने जम्मू के कोने कोने में काम किया है। हर धर्म जाति के लिए काम किया है। गोलियों की बौछार होती थी तो हम परिवार क साथ खड़े रहते थे। हमारी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और गृह मंत्री अमित शाह ने डेवलपमेंट का काम किया है। यही कारण रहा कि कश्मीर के भी चुनावों में पार्टी ने अच्छा प्रदर्शन किया है। लोगों को न्याय मिला, इंसाफ मिला, विकास कार्यों में तेजी आई, गुंडागर्दी आतंकवाद पर लगाम लगी, देश भक्तों को इज्जत मिली है। यही कारण है बीजेपी को सर्वे में बहुमत मिला है।&amp;nbsp;370 हटने के बाद हुए ये अहम बदलाव&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि एक समय था जब&amp;nbsp;प्रवासी मजदूरों को निशाना&amp;nbsp; बनाया जाता था। पत्थरबाजी की घटनाएं बढ़ती थी, आतंकवादियों&amp;nbsp;के साथ मुठभेड़ में कई युवा पत्थरबाजी&amp;nbsp;की घटनाओं को अंजाम देते थे मगर अब इन घटनाओं&amp;nbsp;पर लगाम लगा है। लाल चौक 10 महीनों तक बंद रखा जाता था। स्कूल खुले हैं, बाजारों में त्यौहारों पर रौनक है, लाल चौक पर जहां पाकिस्तान के झंडे लगाए जाते थे अब वहां तिरंगा रैली होती है। अब षड्यंत्रकारी&amp;nbsp;नेताओं का समय खत्म हो चुका है। जम्मू कश्मीर की जनता समझ गई है कि मोदी सरकार उनके दुखों को दूर कर सकती है।&amp;nbsp;गुलाम नबी आजाद और महबूबा मुफ्ती जैसे नेताओं को जम्मू कश्मीर की जनता ने काफी नजदीक से देखा है। जम्मू कश्मीर की जनता मन बना चुकी है कि अब यहां बीजेपी की सरकार बनेगी। लोग इंसाफ, शांति से जीवन जीना चाहते है। इनके जैसे कितने भी नेता इकट्ठे हो जाएंगे तो भी जनता के विश्वास को नहीं हटा सकेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;हिमाचल में स्थिर सरकार जरूरी&#39;, पीएम मोदी बोले- झूठे वादे करना, झूठी गारंटी देना, कांग्रेस की पुरानी तरकीब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stable-government-in-himachal-is-necessary-says-pm-mod/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stable-government-in-himachal-is-necessary-says-pm-mod/</guid>
      <description>&amp;lsquo;हिमाचल में स्थिर सरकार जरूरी&amp;rsquo;, पीएम मोदी बोले- झूठे वादे करना, झूठी गारंटी देना, कांग्रेस की पुरानी तरकीब हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव को लेकर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी आज प्रचार करने पहुंचे थे। हिमाचल के सुंदर नगर में एक जनसभा को संबोधित करते हुए पीएम मोदी ने लोगों से 12 नवंबर को भाजपा के पक्ष में मतदान करने की अपील की। इस दौरान मोदी ने कहा कि हिमाचल की पहली सभा मंडी में है और मैं काफी खुश हूं। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि इस बार चुनाव में हिमाचल के 25 साल का भविष्य तय होगा। उन्होंने इस बार के चुनाव को काफी खास बताया। उन्होंने कहा कि इस बार का चुनाव 25 सालों के लिए काफी अहम है। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि मौसम खराब होने की वजह से मैं नहीं आ पाया था। उन्होंने कहा कि हिमाचल में स्थिर सरकार जरूरी है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: महिलाओं के सशक्तिकरण का काम मोदी सरकार में हुआ, नड्डा बोले- केंद्र और राज्य में डबल इंजन सरकार जरूरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के सशक्तिकरण का काम मोदी सरकार में हुआ, नड्डा बोले- केंद्र और राज्य में डबल इंजन सरकार जरूरी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadda-said-in-himachal-double-engine-government-is-necessary-in-the-center-and-the-state/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadda-said-in-himachal-double-engine-government-is-necessary-in-the-center-and-the-state/</guid>
      <description>महिलाओं के सशक्तिकरण का काम मोदी सरकार में हुआ, नड्डा बोले- केंद्र और राज्य में डबल इंजन सरकार जरूरी हिमाचल विधानसभा चुनाव को लेकर भाजपा ने अपनी पूरी ताकत झोंक दी है। भाजपा के राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा आज बैहना जट्टां, बिलासपुर में एक जनसभा को संबोधित करने पहुंचे थे। इस दौरान उन्होंने विपक्ष पर जबरदस्त तरीके से निशाना साधा और मोदी सरकार तथा राज्य की जयराम ठाकुर सरकार की उपलब्धियां गिनाई। अपने संबोधन में नेता ने कहा कि हिमाचल को आज वो मिला, जिसकी लोग कभी कल्पना नहीं करते थे। पहले यहां इलाज के लिए लोग वंचित रह जाते थे। उन्होंने कहा कि आज आपके यहां ऑल इंडिया इंस्टिट्यूट ऑफ मेडिकल साइंसेज है। आज यहां हाइड्रो इंजीनियरिंग कॉलेज बन रहा है। उन्होंने कहा कि हिमाचल में आज रेलवे लाइन का निर्माण हो रहा है।&amp;nbsp; गांव-गांव सड़कों का निर्माण हो रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल यात्रा से पहले राधा स्वामी सत्संग ब्यास पहुंचे पीएम मोदी, बाबा गुरिंदर सिंह ढिल्लों से की मुलाकात</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब महीने में एक ही बार आयात-निर्यात के आंकड़े जारी करेगी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/now-the-government-will-release-import-export-data-once-a-month/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 07:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/now-the-government-will-release-import-export-data-once-a-month/</guid>
      <description>अब महीने में एक ही बार आयात-निर्यात के आंकड़े जारी करेगी सरकार वाणिज्य मंत्रालय ने देश के व्यापार की साफ तस्वीर दिखाने के लिए महीने में सिर्फ एक बार निर्यात एवं आयात के मासिक आंकड़े जारी करने की परंपरा फिर से अपनाने का फैसला किया है। एक अधिकारी ने शुक्रवार को यह जानकारी देते हुए कहा कि अब महीने में सिर्फ एक बार ही आयात-निर्यात के आंकड़े जारी किए जाएंगे। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि अक्टूबर महीने के लिए ये आंकड़े नवंबर के मध्य तक आ जाएंगे। दरअसल, पिछले कुछ महीनों से आयात-निर्यात के शुरुआती एवं अंतिम आंकड़ों में काफी फर्क होने से असमंजस की स्थिति पैदा होने लगी थी। सितंबर महीने के निर्यात के बारे में प्रारंभिक एवं अंतिम आंकड़ों में काफी अंतर देखने को मिला था। प्रारंभिक आंकड़ों में कहा गया था कि सितंबर में उत्पादों का निर्यात 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इजरायल में चुनावी जीत के बाद सरकार गठन की तैयारी में नेतन्याहू नीत गठबंधन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/netanyahu-led-coalition-preparing-to-form-government-after-electoral-victory-in-israel/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/netanyahu-led-coalition-preparing-to-form-government-after-electoral-victory-in-israel/</guid>
      <description>इजरायल में चुनावी जीत के बाद सरकार गठन की तैयारी में नेतन्याहू नीत गठबंधन पूर्व प्रधानमंत्री बेंजामिन नेतन्याहू के नेतृत्व वाले दक्षिणपंथी गुट ने संसद की 120 में से 64 सीटों पर कब्जा जमाते हुएइजराइल के आम चुनावों में जोरदार जीत हासिल की है। इसके साथ ही देश के सबसे लंबे वक्त तक प्रधानमंत्री रहे नेतन्याहू की कुछ अंतराल के बाद सत्ता में वापसी तय हो गई है। नेतन्याहू की सत्तारूढ़ लिकुड पार्टी ने संसद में 32 सीटें जीतीं, जबकि निवर्तमान प्रधानमंत्री यायर लैपिड की येश अतीद को 24 सीटें मिलीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिंदे-फडणवीस सरकार गुजरात के विकास के लिए काम कर रही है : महाराष्ट्र कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-said-shinde-fadnavis-government-working-for-development-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-said-shinde-fadnavis-government-working-for-development-of-gujarat/</guid>
      <description>शिंदे-फडणवीस सरकार गुजरात के विकास के लिए काम कर रही है : महाराष्ट्र कांग्रेस कांग्रेस की महाराष्ट्र इकाई के अध्यक्ष नाना पटोले ने शुक्रवार को मुख्यमंत्री एकनाथ शिंदे नीत राज्य सरकार पर गुजरात के विकास के लिए काम करने का आरोप लगाया। उन्होंने अपने आरोपों के समर्थन में विभिन्न विकास परियोजनाओं के पड़ोसी राज्य गुजरात चले जाने का हवाला दिया। यहां संवाददाताओं से बातचीत करते हुए पटोले ने आरोप लगया कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने एकनाथ शिंदे-देवेंद्र फडणवीस सरकार की प्रतिष्ठा को बचाने के लिए महाराष्ट्र के लिए परियोजनाओं की घोषणा की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एनजीटी अध्यक्ष ने कहा- हरियाणा सरकार कचरा प्रबंधन के लिए बेहतरीन कदम उठा रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ngt-chairperson-said-haryana-government-is-taking-best-steps-for-waste-management/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ngt-chairperson-said-haryana-government-is-taking-best-steps-for-waste-management/</guid>
      <description>एनजीटी अध्यक्ष ने कहा- हरियाणा सरकार कचरा प्रबंधन के लिए बेहतरीन कदम उठा रही है राष्ट्रीय हरित अधिकरण (एनजीटी) के अध्यक्ष न्यायमूर्ति आदर्श कुमार गोयल ने कहा कि ठोस व तरल कचरा प्रबंधन के लिए हरियाणा सरकार देशभर में सबसे अच्छे कदम उठा रही है। उन्होंने कहा कि एनजीटी द्वारा जारी आदेशों पर हरियाणा सरकार काम करती है। न्यायमूर्ति गोयल शुक्रवार को तरल व ठोस कचरा प्रबंधन के लिए नई तकनीकों पर आयोजित सेमिनार में बोल रहे थे। इस दौरान हरियाणा के मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर भी मौजूद रहे।  न्यायमूर्ति गोयल ने कहा कि हरियाणा ने यमुना में प्रदूषण को लेकर सख्त कार्रवाई की है। उन्होंने कहा कि सोनीपत और पानीपत से निकलने वाले औद्योगिक कचरे को यमुना में डालने पर रोक लगाई है और वहां पर जल-मल शोधन संयंत्र (एसटीपी) स्थापित किए हैं। न्यायमूर्ति गोयल ने कहा कि पूरे देश के राज्यों को हरियाणा की तरह कचरा प्रबंधन की समस्या के समाधान के लिए जिम्मेदारी लेनी होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विजयवर्गीय बोले- बीजेपी 2018 में भी सरकार बना लेती, लेकिन चौहान ने जल्दबाजी में दिया इस्तीफा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vijayvargiya-said-bjp-would-have-formed-government-in-2018-too-but-chouhan-resigned-in-haste/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vijayvargiya-said-bjp-would-have-formed-government-in-2018-too-but-chouhan-resigned-in-haste/</guid>
      <description>विजयवर्गीय बोले- बीजेपी 2018 में भी सरकार बना लेती, लेकिन चौहान ने जल्दबाजी में दिया इस्तीफा भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के महासचिव कैलाश विजयवर्गीय ने शुक्रवार को कहा कि अगर 2018 के विधानसभा चुनावों के बाद मध्य प्रदेश के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने इस्तीफा नहीं दिया होता तो पार्टी राज्य में सरकार बना लेती। वह कांग्रेस के विंध्य और चंबल क्षेत्र में मजबूत होने के सवाल का जवाब दे रहे थे। भाजपा नेता ने कहा कि इसी तरह के दावे वर्ष 2018 के विधानसभा चुनावों से पहले भी किए जा रहे थे, लेकिन भगवा पार्टी ने इन क्षेत्रों में अपना झंडा फहराया था।  उन्होंने कहा, ‘‘वर्ष 2018 में हमारी सरकार बन जाती, क्योंकि हमें अधिक मत मिले थे, लेकिन शिवराज जी ने जल्दबाजी से काम लिया।’’ विजयवर्गीय ने कहा कि पार्टी ने अंतत: डेढ़ साल बाद (ज्योतिरादित्य सिंधिया के नेतृत्व में बगावत के बाद कमलनाथ-नीत कांग्रेस सरकार गिरने पर) सरकार बनाई। उनसे पूछा गया कि चौहान ने किस तरह की जल्दबाजी की तो उन्होंने कहा, ‘‘(चुनाव नतीजों के बाद) इस्तीफा देकर।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारी ‘घर से काम’ करेंगे, निजी कार्यालयों को अनुसरण का सुझाव : गोपाल राय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/50-percent-employees-of-delhi-government-will-work-from-home/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/50-percent-employees-of-delhi-government-will-work-from-home/</guid>
      <description>दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारी ‘घर से काम’ करेंगे, निजी कार्यालयों को अनुसरण का सुझाव : गोपाल राय नयी दिल्ली। दिल्ली में वायु प्रदूषण के खतरनाक स्थिति में पहुंचने के बीच पर्यावरण मंत्री गोपाल राय ने शुक्रवार को दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारियों को सोमवार से ‘घर से काम’ (वर्क फ्रॉम होम) करने का आदेश दिया। उन्होंने कहा कि निजी कार्यालयों को भी इस नियम का अनुसरण करने के संबंध मं परामर्श जारी किया जाएगा। दिल्ली के पर्यावरण मंत्री राय ने संवाददाताओं से कहा कि दिल्ली सरकार ने गैर-बीएस चतुर्थ डीजल वाहनों पर प्रतिबंध लगाने के अलावा चरणबद्ध प्रतिक्रिया कार्य योजना (जीआरएपी) के तहत केंद्र की वायु गुणवत्ता समिति द्वारा अनुशंसित प्रतिबंधों को लागू करने का निर्णय लिया है। इसे भी पढ़ें: पीएम का मजाक उड़ाने से लेकर नाबालिग को पार्टी कार्यकर्ता बनाने तक, AAP के गोपाल इटालिया क्यों CM फेस बनते-बनते रह गए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कश्मीर सेब की कीमतों में 30 प्रतिशत की गिरावट, उत्पादकों ने सरकार का समर्थन मांगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kashmir-apple-prices-fall-by-30-percent-growers-seek-government-support/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kashmir-apple-prices-fall-by-30-percent-growers-seek-government-support/</guid>
      <description>कश्मीर सेब की कीमतों में 30 प्रतिशत की गिरावट, उत्पादकों ने सरकार का समर्थन मांगा कश्मीर में चालू सत्र के दौरान सेब का बंपर उत्पादन उत्पादकों को खुश करने में विफल रहा है और उनकी उपज में पिछले साल की तुलना में लगभग 30 प्रतिशत की गिरावट आई है। भारी नुकसान का सामना कर रहे सेब किसानों ने अब सरकार से समर्थन की मांग की है। कश्मीरी सेब सितंबर में तब सुर्खियों में आया था, जब एशिया के सबसे बड़े थोक बाजार आजादपुर मंडी समेत घाटी के बागानों से केंद्र शासित प्रदेश के बाहर के बाजारों तक इसके परिवहन में बार-बार व्यवधान आने पर हंगामा हुआ था।  कश्मीर देश में कुल सेब की फसल का लगभग 75 प्रतिशत उत्पादन करता है और इसे अपनी अर्थव्यवस्था की रीढ़ मानता है। यह क्षेत्र जम्मू और कश्मीर के सकल घरेलू उत्पाद (जीडीपी) में लगभग 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर कोरिया ने तीन और मिसाइलें दागीं, जापान सरकार ने लोगों को बंकर में जाने के निर्देश दिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/north-korea-fired-missiles-the-japanese-government-instructed-people-to-go-to-bunker/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/north-korea-fired-missiles-the-japanese-government-instructed-people-to-go-to-bunker/</guid>
      <description>उत्तर कोरिया ने तीन और मिसाइलें दागीं, जापान सरकार ने लोगों को बंकर में जाने के निर्देश दिए उत्तर कोरिया ने बृहस्पतिवार को भी हथियारों का परीक्षण जारी रखा। उसने एक अंतरमहाद्विपीय बैलिस्टिक मिसाइल (आईसीबीएम) सहित कम से कम तीन मिसाइलें दागीं। परीक्षण के चलते जापान सरकार को अपने नागरिकों को आसपास के इलाके खाली करने के अलर्ट जारी करने के साथ ही ट्रेनों को अस्थायी रूप से रोकना पड़ा। यह परीक्षण प्योंगयांग द्वारा 20 से अधिक मिसाइलें दागे जाने के एक दिन बाद किया गया।  दक्षिण कोरिया के ज्वाइंट चीफ्स ऑफ स्टाफ के अनुसार, उत्तर कोरिया ने अपनी राजधानी प्योंगयांग के पास एक क्षेत्र से सुबह सात बजकर 40 मिनट पर एक अंतरमहाद्विपीय बैलिस्टिक मिसाइल दागी, जिसके लगभग एक घंटे बाद काचेओन शहर से दो छोटी दूरी की मिसाइलें प्रक्षेपित की गईं, जो पूर्वी तट की ओर उड़ीं। हालांकि, दक्षिण कोरियाई अधिकारियों ने अधिक विवरण जारी नहीं किया। जापान के रक्षा मंत्री यासुकाजू हमादा ने कहा कि उत्तर कोरियाई मिसाइलों में से एक ने 2,000 किलोमीटर (1,200 मील) की अधिकतम ऊंचाई पर पहुंचकर लगभग 750 किलोमीटर (460 मील) तक उड़ान भरी।  जापान सरकार ने शुरू में कहा था कि कम से कम एक मिसाइल उसके उत्तरी क्षेत्र के ऊपर से गुजरी, लेकिन बाद में अपने आकलन को संशोधित करते हुए उसने स्पष्ट किया कि किसी भी मिसाइल ने उसके हवाई क्षेत्र का उल्लंघन नहीं किया। हमादा ने कहा कि मिसाइल जापानी राडार से कोरियाई प्रायद्वीप और जापान के बीच समुद्री क्षेत्र के ऊपर आसमान में “गायब” हो गई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने केरल सरकार के खिलाफ राज्यव्यापी आंदोलन शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-launches-statewide-agitation-against-kerala-government/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-launches-statewide-agitation-against-kerala-government/</guid>
      <description>कांग्रेस ने केरल सरकार के खिलाफ राज्यव्यापी आंदोलन शुरू किया केरल में विपक्षी दल कांग्रेस ने बृहस्पतिवार को राज्य सरकार की जन-विरोधी नीतियों और वाम सरकार की प्रशासनिक नाकामी के खिलाफ प्रदेशव्यापी आंदोलन शुरू किया। इस दौरान सैकड़ों पार्टी कार्यकर्ताओं ने विरोध जुलूस में हिस्सा लिया और तीन चरण वाले आंदोलन ‘पौरा विचारना’ (जनता द्वारा सुनवाई) की शुरुआत की। यह जुलूस तिरुवनंतपुरम स्थित सचिवालय के साथ-साथ विभिन्न जिलों के कलेक्टरेट पर निकाला गया। पार्टी सूत्रों ने यह जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जयंत पाटिल ने कहा कि शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार महाराष्ट्र के बजाय &#39;गुजरात की सेवा&#39; के लिए बनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jayant-patil-said-shinde-led-government-formed-to-serve-gujarat-instead-of-maharashtra/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jayant-patil-said-shinde-led-government-formed-to-serve-gujarat-instead-of-maharashtra/</guid>
      <description>जयंत पाटिल ने कहा कि शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार महाराष्ट्र के बजाय &amp;lsquo;गुजरात की सेवा&amp;rsquo; के लिए बनी राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (राकांपा) के नेता जयंत पाटिल ने बड़ी औद्योगिक परियोजनाओं को गंवाने के लिए एकनाथ शिंदे के नेतृत्व वाली महाराष्ट्र सरकार पर निशाना साधा और उस पर ‘गुजरात की सेवा’ करने का आरोप लगाया। पुलिस भर्ती को फिर से शुरू करने की मांग को लेकर यहां राकांपा द्वारा आयोजित विरोध प्रदर्शन में पाटिल ने यह भी कहा कि टाटा जैसे समूह द्वारा अपनी परियोजना के लिए दूसरे राज्य को चुनना सरकार के लिए शर्मिंदगी की बात है। पाटिल ने कहा, ‘‘परियोजनाओं को गुजरात में स्थानांतरित किया जा रहा है और मुख्यमंत्री और उपमुख्यमंत्री मूकदर्शक बने हुए हैं। अगर वेदांता-फॉक्सकॉन परियोजना राज्य में आती, तो इससे प्रत्यक्ष या अप्रत्यक्ष रूप से तीन से चार लाख रोजगार पैदा होते।’’ महाराष्ट्र के पूर्व वित्त मंत्री पाटिल ने कहा कि वेदांता-फॉक्सकॉन के बाद, टाटा कंसोर्टियम और एयरबस की सैन्य विमान परियोजना भी गुजरात चली गई। राकांपा नेता ने आगे दावा किया, ‘‘राज्य में नयी सरकार लाने की साजिश रची गई ताकि (नयी) सरकार महाराष्ट्र से ज्यादा गुजरात की सेवा करे।’’ इस साल जून में शिवसेना-राकांपा-कांग्रेस की महा विकास आघाड़ी (एमवीए) सरकार गिरने के बाद शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार सत्ता में आई थी। पाटिल ने राज्य सरकार पर पूर्ववर्ती एमवीए सरकार द्वारा लिए गए निर्णयों के क्रियान्वयन में बाधा उत्पन्न करने का भी आरोप लगाया। राकांपा नेता ने आरोप लगाया, ‘‘हमने पुलिस भर्ती का निर्णय लिया था और वर्तमान सरकार को केवल इसे लागू करने की जरूरत है, लेकिन वे बाधाएं पैदा कर रहे हैं।’’  उद्धव ठाकरे के नेतृत्व वाली शिवसेना के मुखपत्र ‘सामना’ के पहले पन्ने पर राज्य सरकार के एक विज्ञापन के प्रकाशन को लेकर पाटिल ने कहा कि कोई भी अखबार किसी विज्ञापन को मना नहीं करेगा। उन्होंने चुटकी लेते हुए कहा कि अखबार के अंदर क्या प्रकाशित किया गया है, उसे भी पढ़ना चाहिए। शिंदे नीत सरकार द्वारा राज्य में मामलों की जांच के लिए केंद्रीय अन्वेषण ब्यूरो (सीबीआई) के लिए आम सहमति बहाल करने के बारे में (जिसे पूर्ववर्ती एमवीए सरकार ने वापस ले लिया था), पाटिल ने कहा कि राज्य पुलिस किसी भी मामले की जांच करने में सक्षम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान के सीएम गहलोत ने मोदी सरकार को कहा &#39;फासीवादी&#39; जिसे लोकतंत्र में विश्वास नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rajasthan-cm-gehlot-said-modi-government-fascist-who-has-no-faith-in-democracy/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rajasthan-cm-gehlot-said-modi-government-fascist-who-has-no-faith-in-democracy/</guid>
      <description>राजस्थान के सीएम गहलोत ने मोदी सरकार को कहा &amp;lsquo;फासीवादी&amp;rsquo; जिसे लोकतंत्र में विश्वास नहीं राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने बृहस्पतिवार को नरेंद्र मोदी सरकार पर तीखा हमला करते हुए उसे “लोकतंत्र में विश्वास नहीं रखने वाली फासीवादी” करार दिया। मोदी पर गहलोत का हमला पार्टी में उनके सहयोगी और राजस्थान के पूर्व उपमुख्यमंत्री सचिन पायलट द्वारा मुख्यमंत्री के लिए प्रधानमंत्री की “प्रशंसा” पर भौंहें चढ़ाने के एक दिन बाद आया है।  गहलोत ने आज बारां में एक जनसभा को संबोधित करते हुए कहा, “दुर्भाग्य से केंद्र की सरकार फासीवादी है जो लोकतंत्र में विश्वास नहीं करती है। जिस राज्य में वे (भाजपा) सत्ता में हैं, वे जनता और लेखकों को परेशान कर रहे हैं, पत्रकार और विद्वान जेल में हैं।” उन्होंने कहा, “अगर कोई सरकार के खिलाफ लेख लिखता है तो वह देशद्रोही हो जाता है, कोई मीडिया में टिप्पणी करता है, वह देशद्रोही है। लोकतंत्र में ऐसी बातों का कोई स्थान नहीं है।”  उन्होंने दावा किया कि देश में हिंसा का माहौल है और प्रधानमंत्री से देश के लोगों से भाईचारा बनाए रखने की अपील करने का अनुरोध किया। गहलोत ने कहा कि प्रधानमंत्री को कहना चाहिए कि वह अब हिंसा बर्दाश्त नहीं करेंगे। मुख्यमंत्री ने कहा कि लोकतंत्र में विपक्ष का समान रूप से सम्मान किया जाना चाहिए और अगर विपक्ष सरकार की आलोचना करता है या उससे असहमति जताता है तो सत्ताधारी पक्ष को उस पर गुस्सा नहीं करना चाहिए।  ‘श्री पार्श्वनाथ मानव सेवा चैरिटेबल ट्रस्ट’ द्वारा आयोजित एक कार्यक्रम में गहलोत ने राजीव गांधी ग्रामीण ओलंपिक खेलों में सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन करने वाले खिलाड़ियों को सम्मानित किया। उन्होंने बारां में विभिन्न विकास कार्यों का भी उद्घाटन किया। उन्होंने अपनी सरकार की विभिन्न सामाजिक सुरक्षा और कल्याणकारी योजनाओं को सूचीबद्ध किया और प्रधानमंत्री से उन्हें राष्ट्रीय स्तर पर शुरू करने पर विचार करने का आह्वान किया। उन्होंने कहा कि राजस्थान में कोरोना वायरस महामारी के दौरान ऑक्सीजन की कमी से किसी की मौत नहीं हुई है। उन्होंने दावा किया कि राजस्थान देश का वह राज्य है जहां सबसे ज्यादा भ्रष्टाचार विरोधी छापे मारे गए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने महाराष्ट्र रोजगार मेले को किया संबोधित, कहा- हर सभंव आर्थिक सहायता देगी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-addressed-maharashtra-employment-fair-government-give-all-possible-financial-assistance/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 12:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-addressed-maharashtra-employment-fair-government-give-all-possible-financial-assistance/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने महाराष्ट्र रोजगार मेले को किया संबोधित, कहा- हर सभंव आर्थिक सहायता देगी सरकार प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने वीडियो कॉन्फ्रेंसिंग के जरिए महाराष्ट्र रोजगार मेले को संबोधित किया। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने अपने संबोधन के दौरान कहा कि धनतेरस पर केंद्र सरकार 10 लाख रोजगार देने का अभियान शुरू किय़ा था, इसी समय मैंने कहा था कि आने वाले दिनों में कई राज्य सरकारें रोजगार मेला आयोजित करेंगी। महाराष्ट्र में आज कई युवाओं को नियुक्ति पत्र दिए जा रहे हैं। Govt extending all possible economic support to startups, MSMEs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने एथनॉल की कीमत बढ़ाई, अगले साल से पेट्रोल में 12 प्रतिशत मिश्रण का लक्ष्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-hikes-ethanol-price-targets-12-percent-blending-in-petrol-from-next-year/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-hikes-ethanol-price-targets-12-percent-blending-in-petrol-from-next-year/</guid>
      <description>सरकार ने एथनॉल की कीमत बढ़ाई, अगले साल से पेट्रोल में 12 प्रतिशत मिश्रण का लक्ष्य केंद्र सरकार ने बुधवार को पेट्रोल में मिलाने के लिए इस्तेमाल होने वाले एथनॉल की कीमत बढ़ा दी। सरकार आयातित तेल पर निर्भरता घटाने के लिए एथनॉल को बढ़ावा दे रही है। पेट्रोलियम मंत्री हरदीप सिंह पुरी ने यहां संवाददाताओं से कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अध्यक्षता में आर्थिक मामलों की मंत्रिमंडलीय समिति (सीसीईए) ने सभी तीन तरह के एथनॉल की कीमतों को बढ़ाने का फैसला किया। दिसंबर, 2022 से शुरू होने वाले आपूर्ति वर्ष के लिए गन्ने के रस से बनने वाले एथनॉल की कीमत को बढ़ाकर 65.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाम्बिया सरकार ने लिया U-टर्न, कहा-  भारतीय कफ सीरप से 70 बच्चों की मौत हुई या नहीं, इसकी अभी नहीं हुई कोई पुष्टि </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gambia-government-took-a-u-turn-said-70-children-died-due-to-indian-cough-syrup/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 20:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gambia-government-took-a-u-turn-said-70-children-died-due-to-indian-cough-syrup/</guid>
      <description>गाम्बिया सरकार ने लिया U-टर्न, कहा- भारतीय कफ सीरप से 70 बच्चों की मौत हुई या नहीं, इसकी अभी नहीं हुई कोई पुष्टि भारत में बनी कफ सीरप से गाम्बिया में 66 बच्चों की मौत के दावे को लेकर अब वहां की सरकार की तरफ से यू टर्न ले लिया गया है। कहा जा रहा है कि कफ सीरप से बच्चों की मौत हुई या नहीं इसकी अभी पुष्टि नहीं हुई है। समाचार एजेंसी रॉयटर्स ने देश की मेडिसिन कंट्रोल एजेंसी के एक प्रतिनिधि के हवाले से बताया कि गाम्बिया ने अभी तक पुष्टि नहीं की है कि गुर्दे को नुकसान पहुंचने की वजह से 70 बच्चों की मौत हुई है।&amp;nbsp;इस बीच, भारत सरकार के सूत्रों ने कहा कि मरने वाले बच्चों की ऑटोप्सी रिपोर्ट से पता चला है कि उन्हें एस्चेरिचिया कोलाई (ई कोलाई और डायरिया) था और वे दस्त से पीड़ित थे। फिर उन्हें खांसी की दवाई क्यों दी जा रही थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शीला ने किया था आवास योजना का शिलान्यास, मोदी सरकार में छह साल विलंब हुआ: कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sheela-laid-foundation-stone-of-housing-scheme-modi-government-delayed-six-years/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 18:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sheela-laid-foundation-stone-of-housing-scheme-modi-government-delayed-six-years/</guid>
      <description>शीला ने किया था आवास योजना का शिलान्यास, मोदी सरकार में छह साल विलंब हुआ: कांग्रेस नयी दिल्ली। कांग्रेस ने प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी द्वारा दिल्ली के कालकाजी इलाके में आवासों का उद्घाटन किए जाने की पृष्ठभूमि में बुधवार को कहा कि मुख्यमंत्री रहते हुए शीला दीक्षित ने 2013 में इस आवासीय योजना का शिलान्यास किया था, लेकिन प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की सरकर ने इसमें छह साल का विलंब कर दिया और आवंटित बजट में 68 प्रतिशत की वृद्धि भी कर दी। पार्टी प्रवक्ता सुप्रिया श्रीनेत ने आम आदमी पार्टी पर निशाना साधते हुए कहा कि मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल और उनके किसी विधायक ने योजना के विलंब को लेकर एक बार भी सवाल नहीं किया। प्रधानमंत्री मोदी ने राजधानी दिल्ली के कालकाजी इलाके में झुग्गी-झोपड़ीवासियों के पुनर्वास के लिए नवनिर्मित 3,024 ईडब्ल्यूएस (आर्थिक रूप से कमजोर वर्ग) आवासों का उद्घाटन किया और लाभार्थियों को घर की चाबी सौपीं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुलाम नबी आजाद की राह पर जाएंगे अशोक गहलोत?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में महिलाओं के लिए होगा खास मौहल्ला क्लीनिक, मुफ्त मिलेगा इलाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-government-to-make-special-mohalla-clinic-for-women/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-government-to-make-special-mohalla-clinic-for-women/</guid>
      <description>दिल्ली में महिलाओं के लिए होगा खास मौहल्ला क्लीनिक, मुफ्त मिलेगा इलाज दिल्ली सरकार ने महिलाओं के लिए खास मौहल्ला क्लीनिक शुरू करने का ऐलान किया है। महिलाओं के लिए इन मोहल्ला क्लीनिक में स्त्री रोग संबंधी सेवाएं, जांच और दवाएं मुफ्त में उपलब्ध होंगी। दिल्ली सरकार की मोहल्ला क्लीनिक स्वास्थ्य के लिहाज से अहम योजना है। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने बुधवार को कहा कि उनकी सरकार महिलाओं के लिए विशेष मोहल्ला क्लीनिक शुरू कर रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डेनमार्क चुनाव: सर्वाधिक मतों के साथ सरकार में बनी रह सकती हैं प्रधानमंत्री मेटे फ्रेडरिकसन </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/denmark-election-prime-minister-mette-fredriksson-can-remain-in-government-with-the-most-votes/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 09:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/denmark-election-prime-minister-mette-fredriksson-can-remain-in-government-with-the-most-votes/</guid>
      <description>डेनमार्क चुनाव: सर्वाधिक मतों के साथ सरकार में बनी रह सकती हैं प्रधानमंत्री मेटे फ्रेडरिकसन डेनमार्क में मंगलवार को हुए चुनाव में ‘सोशल डेमोक्रेट्स’ पार्टी के सर्वाधिक मत हासिल करने के बाद प्रधानमंत्री मेटे फ्रेडरिकसन सत्ता में बने रहने के लिए मजबूत स्थिति में हैं। सोशल डेमोक्रेट्स के समर्थक एक मध्यमार्गी-वामपंथी गुट ने मात्र एक सीट से संसद में बहुमत बरकरार रखता प्रतीत हो रहा है। ये परिणाम प्रारंभिक हैं और इस अनुमान पर आधारित हैं कि ग्रीनलैंड में मतों की गिनती में डेनमार्क के स्वायत्त क्षेत्र की दो सीटें मध्यमार्गी-वाम दल को जाएंगी। फ्रेडरिकसन ने बुधवार सुबह कोपेनहेगन में अपने समर्थकों से कहा, ‘‘मैं बहुत रोमांचित और गौरवान्वित महसूस कर रही हूं। हमने पिछले 20 साल में सबसे अच्छा चुनाव परिणाम हासिल किया है।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही बड़ी परियोजनाओं पर श्वेत पत्र लाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-bring-out-white-paper-on-big-projects-going-out-of-state/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-bring-out-white-paper-on-big-projects-going-out-of-state/</guid>
      <description>महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही बड़ी परियोजनाओं पर श्वेत पत्र लाएगी महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही कुछ बड़ी परियोजनाओं पर अगले 30 दिनों में एक श्वेत पत्र जारी करेगी। महाराष्ट्र के उद्योग मंत्री उदय सामंत ने मंगलवार को यहां बताया कि अगर पिछली महाविकास आघाड़ी (एमवीए) सरकार ने इन परियोजनाओं को रोकने के लिए कोई कदम उठाया था, तो उस बारे में भी बताया जाएगा। महाराष्ट्र की जगह दूसरे राज्यों को बड़ी परियोजनाएं मिलने के मुद्दे पर एकनाथ शिंदे-देवेंद्र फडणवीस की सरकार विपक्ष के निशाने पर है।  विपक्ष का आरोप है कि सत्तारूढ़ सरकार राज्य में वेदांत-फॉक्सकॉन और टाटा-एयरबस परियोजनाओं को लाने में विफल रही। ये दोनों परियोजनाएं गुजरात के खाते में चली गईं। वहीं, राज्य सरकार ने आरोप लगाया है कि पिछली एमवीए सरकार की निष्क्रियता के कारण परियोजनाएं महाराष्ट्र से बाहर चली गईं। सामंत ने पत्रकारों ने कहा, ‘‘महाराष्ट्र उद्योग विभाग अगले 30 दिनों में एक श्वेत पत्र लाएगा, जिसमें बताया जाएगा कि वेदांत-फॉक्सकॉन, टाटा-एयरबस जैसी बड़ी निवेश परियोजनाएं दूसरे राज्यों में क्यों गईं। इन परियोजनाओं को महाराष्ट्र में लाने के लिए पिछली सरकार ने क्या कदम उठाए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अक्टूबर तक सरकार की धान खरीद 12 प्रतिशत बढ़कर 170.53 लाख टन हुई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/governments-paddy-procurement-increased-by-12-percent-to-17053-lakh-tonnes-till-october/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/governments-paddy-procurement-increased-by-12-percent-to-17053-lakh-tonnes-till-october/</guid>
      <description>अक्टूबर तक सरकार की धान खरीद 12 प्रतिशत बढ़कर 170.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्यमंत्री मान ने कहा कि पंजाब सरकार मेडिकल इंफ्रास्ट्रक्चर को मजबूत करेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-minister-mann-said-punjab-government-will-strengthen-medical-infrastructure/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-minister-mann-said-punjab-government-will-strengthen-medical-infrastructure/</guid>
      <description>मुख्यमंत्री मान ने कहा कि पंजाब सरकार मेडिकल इंफ्रास्ट्रक्चर को मजबूत करेगी पंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान ने मंगलवार को कहा कि पूरे राज्य में सरकारी स्वास्थ्य केंद्रों एवं अस्पतालों का विकास किया जाएगा ताकि वहां आधुनिक चिकित्सा सेवा एवं जांच मुहैया कराई जा सके। यहां नए मातृ-शिशु अस्पताल का उद्घाटन करने के बाद लोगों को संबोधित करते हुए मान ने कहा,‘‘विधानसभा चुनाव के दौरान हमने लोगों को गुणवत्तापूर्ण चिकित्सा सुविधा देने का वादा किया था और इसमें कोई कसर नहीं छोड़ेंगे।’’  आधिकारिक बयान के मुताबिक, मान ने कहा कि सरकारी अस्पतालों को आधुनिक सुविधाओं से सुसज्जित करने के लिए पूरे प्रयास किए जा रहे हैं। उन्होंने कहा कि सरकारी चिकित्सा केंद्रों में रिक्त पदों को भरने के लिए बड़े पैमाने पर भर्ती अभियान शुरू किया गया है ताकि लोगों को बेहतरीन चिकित्सा सुविधा सुनिश्चित की जा सके। मान ने कहा कि सरकार मौजूदा अस्पतालों में आधुनिक सुविधाएं मुहैया कराने के साथ-साथ नए अस्पतालों के निर्माण पर भी ध्यान केंद्रित कर रही है।  मान ने दावा किया कि जल्द ही पंजाब चिकित्सा और चिकित्सा शिक्षा के केंद्र के रूप में उभरेगा। उन्होंने कहा कि पांच साल में 16 चिकित्सा महाविद्यालय खोले जाएंगे जबकि अभी राज्य में केवल नौ चिकित्सा महाविद्यालय हैं। उन्होंने कहा कि नया मातृ-शिशु अस्पताल गर्भवती महिलाओं और नवजात बच्चों को गुणवत्ता युक्त चिकित्सा सुविधा देने में मदद करेगा। मुख्यमंत्री ने अगले साल मार्च में अमृतसर में जी-20 की प्रस्तावित बैठक पर भी अपनी बात रखी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंध्र प्रदेश सरकार ने वाईएसआर लाइफटाइम अचीवमेंट पुरस्कार दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-presented-ysr-lifetime-achievement-award/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-presented-ysr-lifetime-achievement-award/</guid>
      <description>आंध्र प्रदेश सरकार ने वाईएसआर लाइफटाइम अचीवमेंट पुरस्कार दिया आंध्र प्रदेश के राज्यपाल विश्वभूषण हरिचंदन और मुख्यमंत्री वाई एस जगन मोहन रेड्डी ने मंगलवार को व्यक्तियों और विभिन्न संगठनों को उनके संबंधित क्षेत्रों में महत्वपूर्ण योगदान के लिए वाईएसआर लाइफटाइम अचीवमेंट और वाईएसआर अचीवमेंट अवार्ड-2022 प्रदान किए। हरिचंदन ने पुरस्कार प्राप्त करने वालों को बधाई देते हुए कहा कि दिवंगत मुख्यमंत्री वाई एस राजशेखर रेड्डी की स्मृति में शुरू किये गए पुरस्कार लोगों को समाज की सेवा करने के लिए प्रेरित करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खड़गे ने कहा कि कांग्रेस राहुल के नेतृत्व में गैर-भाजपा सरकार देगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kharge-said-congress-will-give-non-bjp-government-under-rahuls-leadership/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kharge-said-congress-will-give-non-bjp-government-under-rahuls-leadership/</guid>
      <description>खड़गे ने कहा कि कांग्रेस राहुल के नेतृत्व में गैर-भाजपा सरकार देगी कांग्रेस का अध्यक्ष बनने के बाद अपने पहले सार्वजनिक संबोधन में मल्लिकार्जुन खरगे ने मंगलवार को कहा कि कांग्रेस राहुल गांधी के नेतृत्व में गैर-भाजपाई सरकार देगी। पार्टी के शीर्ष पद पर चुने जाने के बाद यहां ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में शामिल हुए खरगे ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर तीखा हमला करते हुए कहा कि हिमाचल प्रदेश में चुनाव कार्यक्रम की घोषणा हो गई लेकिन गुजरात में नहीं हुई ताकि प्रधानमंत्री मोरबी के केबल पुल जैसे तमाम पुलों का उद्घाटन कर सकें।  उन्होंने तेलंगाना के मुख्यमंत्री के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब में पराली जलाने की 1,842 घटनाएं, विपक्ष ने आप सरकार को घेरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/1842-incidents-of-stubble-burning-in-punjab-opposition-surrounds-aap-government/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/1842-incidents-of-stubble-burning-in-punjab-opposition-surrounds-aap-government/</guid>
      <description>पंजाब में पराली जलाने की 1,842 घटनाएं, विपक्ष ने आप सरकार को घेरा पंजाब में मंगलवार को पराली जलाने की रिकॉर्ड 1,842 घटनाएं दर्ज की गईं जिसे लेकर विपक्षी कांग्रेस और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने आम आदमी पार्टी (आप) सरकार को आड़े हाथ लिया। पराली जलाने की बढ़ती घटनाओं पर भाजपा ने दिन में आप सरकार को घेरते हुए कहा कि वह अपनी ‘‘गहरी नींद’’से जागे। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल पर निशाना साधते हुए पार्टी ने रेखांकित किया कि इससे पहले वह पराली जलाने की घटनाओं को रोक पाने में असफल होने पर पूर्ववर्ती पंजाब सरकार पर निशाना साधते थे और दिल्ली के प्रदूषण के लिए जिम्मेदार ठहराते थे।  भाजपा की पंजाब इकाई के महासचिव सुभाष शर्मा ने सवाल किया, ‘‘दिल्ली के मुख्यमंत्री अब चुप क्यों हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी की घटना ने गुजरात सरकार के सारे किये कराये पर पानी फेर दिया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/morbi-incident-has-ruined-all-efforts-of-gujarat-government/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/morbi-incident-has-ruined-all-efforts-of-gujarat-government/</guid>
      <description>मोरबी की घटना ने गुजरात सरकार के सारे किये कराये पर पानी फेर दिया है गुजरात के मोरबी में जो पुल टूटा है, उसमें लगभग पौने दौ सौ लोगों की जान चली गई और सैंकड़ों लोग घायल हो गए। मृतकों के परिजनों को केंद्र और गुजरात की सरकारें 6-6 लाख रुपए का मुआवजा दे रही हैं और घायलों को 50-50 हजार का लेकिन यहां मूल प्रश्न यह है कि क्या सरकार की जिम्मेदारी सिर्फ इतनी ही है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसे के लिए सरकार जिम्मेदार, मुख्यमंत्री को नैतिक आधार पर दें इस्तीफा : दिग्विजय सिंह </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-responsible-for-morbi-bridge-accident-cm-to-resign-on-moral-grounds-digvijay-singh/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-responsible-for-morbi-bridge-accident-cm-to-resign-on-moral-grounds-digvijay-singh/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसे के लिए सरकार जिम्मेदार, मुख्यमंत्री को नैतिक आधार पर दें इस्तीफा : दिग्विजय सिंह एक नवंबर कांग्रेस के वरिष्ठ नेता दिग्विजय सिंह ने मोरबी पुल हादसे को लेकर गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल के इस्तीफे की मांग की है। राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, पार्टी की गुजरात इकाई के अध्यक्ष जगदीश ठाकोर और मध्य प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री दिग्विजय सिंह के नेतृत्व में कांग्रेस के एक प्रतिनिधिमंडल ने सोमवार को मोरबी का दौरा किया। राजकोट रेंज के महानिरीक्षक अशोक यादव ने सोमवार को ‘पीटीआई-भाषा’ को बताया कि रविवार शाम पुल टूटने की घटना में मृतक संख्या बढ़कर 134 हो गई है। दिग्विजय सिंह ने सोमवार को पत्रकारों से कहा कि इस आपदा के लिए सरकार जिम्मेदार है और मुख्यमंत्री को नैतिक आधार पर इस्तीफा देना चाहिए।  कांग्रेस के वरिष्ठ नेता ने कहा, ‘‘ मैं कोई राजनीति नहीं करना चाहता, लेकिन मुझे पता चला है कि जब रविवार शाम पुल गिरा, तब भाजपा (भारतीय जनता पार्टी) के मंत्री, सांसद, जिलाधिकारी और मोरबी जिले के पुलिस अधीक्षक पास ही एक स्थान पर बैठक कर रहे थे। उन्होंने बैठक जारी रखी और उसी समय यहां नहीं आए।’’ सिंह ने पूछा कि अधिकारियों से बिना किसी (फिटनेस) प्रमाण पत्र के पुल को जनता के लिए कैसे खोल दिया ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिद्धू मूसेवाला के पिता के आरोपों पर आया भगवंत मान का जवाब, कहा- न्याय दिलाने में हमने नहीं की कोई कमी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhagwant-mann-says-government-is-ensuring-delivery-of-justice-in-sidhu-moosewala-murder-case/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhagwant-mann-says-government-is-ensuring-delivery-of-justice-in-sidhu-moosewala-murder-case/</guid>
      <description>सिद्धू मूसेवाला के पिता के आरोपों पर आया भगवंत मान का जवाब, कहा- न्याय दिलाने में हमने नहीं की कोई कमी चंडीगढ़। पंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान ने सोमवार को कहा कि पंजाबी गायक सिद्धू मूसेवाला हत्या मामले में न्याय सुनिश्चित करने में राज्य सरकार की ओर से कोई कमी नहीं की गई है। उल्लेखनीय है कि एक दिन पहले दिवंगत गायक के पिता बलकौर सिंह ने कहा था कि यदि उनके बेटे का संबंध ‘गैंगस्टर’ से जोड़ा गया तो वह उसकी हत्या के मामले में दर्ज कराई गई प्राथमिकी वापस ले लेंगे। मुख्यमंत्री ने पठानकोट में कहा कि न्याय सुनिश्चित करने में अपनी ओर से हम कोई देर नहीं कर रहे हैं। हर दिन, किसी ना किसी को गिरफ्तार किया जा रहा है। जहां कहीं से हमें सुराग मिलता है, हम (मामले में) गिरफ्तारियां करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘लड़कियों की नीलामी’ मामले में माफी मांगे राजस्थान की कांग्रेस सरकार : मायावती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-government-in-rajasthan-should-apologize-in-girls-auction-case-mayawati/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-government-in-rajasthan-should-apologize-in-girls-auction-case-mayawati/</guid>
      <description>‘लड़कियों की नीलामी’ मामले में माफी मांगे राजस्थान की कांग्रेस सरकार : मायावती लखनऊ। बहुजन समाज पार्टी (बसपा) की अध्यक्ष और उत्‍तर प्रदेश की पूर्व मुख्यमंत्री मायावती ने राजस्थान के भीलवाड़ा जिले में कथित तौर पर लड़कियों की नीलामी के मामले को लेकर कांग्रेस पर निशाना साधते हुए कहा कि प्रदेशसरकार को दोषियों के विरुद्ध सख्त कार्रवाई करते हुए जनता से माफी मांगनी चाहिए। मायावती ने सोमवार को ट्वीट किया, राजस्थान की पंचायतों में लड़कियों की स्टाम्प पेपर पर कर्ज अदायगी सम्बंधी खरीद-फरोख्त सामाजिक व सरकारी व्यवस्था को शर्मसार करने वाली अति दुःखद घटना है। इसे भी पढ़ें: बाबा वेंगा ने भारत के लिए की ये भविष्यवाणी, अब आने वाली है नई मुसीबत उन्होंने ट्वीट में उत्तर प्रदेश विधानसभा चुनाव-2022 के दौरान कांग्रेस महासचिव प्रियंका गांधी वाद्रा के लड़की हूं लड़ सकती हूं अभियान का जिक्र करते हुए कहा, क्या ’लड़की हूँ लड़ सकती हूँ’ का दावा करने वाली कांग्रेस पार्टी व उनकी राज्य (राजस्थान) सरकार का लड़कियों के प्रति यही असली क्रूर रूप है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> यूनिफॉर्म सिविल कोड के सरकार के प्रस्ताव पर बोले केजरीवाल, एक कानून पूरे देश में क्यों नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-on-government-proposal-of-uniform-civil-code-why-in-whole-country/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 13:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-on-government-proposal-of-uniform-civil-code-why-in-whole-country/</guid>
      <description>यूनिफॉर्म सिविल कोड के सरकार के प्रस्ताव पर बोले केजरीवाल, एक कानून पूरे देश में क्यों नहीं आम आदमी पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने गुजरात में एक समान कानून यानी कॉमन सिविल कोड लागू करने के लिए बनी समिति पर सवाल उठाए हैं। गुजरात के भावनगर में केजरीवाल ने कहा कि&amp;nbsp; अगर पार्टी ऐसा करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू किया जाना चाहिए। केजरीवाल ने कहा कि&amp;nbsp; बीजेपी की नीयत खराब है। अगर पार्टी इसे लागू करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू करें। केजरीवाल ने पूछा कि क्या वे लोकसभा चुनाव का इंतजार कर रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर के युवा सरकारी समर्थन से बन रहे हैं  कृषि उद्यमी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/youth-of-jammu-and-kashmir-are-becoming-agricultural-entrepreneurs-with-government-support/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/youth-of-jammu-and-kashmir-are-becoming-agricultural-entrepreneurs-with-government-support/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के युवा सरकारी समर्थन से बन रहे हैं कृषि उद्यमी जम्मू-कश्मीर सरकार ने रविवार को कहा कि उसने किसानों की आय बढ़ाने और कृषि को रोजगार के एक जरिये के रूप में अपनाने के लिए युवाओं को प्रोत्साहित करने के लिए नवोन्मेषी कदम एवं नीतिगत निर्णय लिए हैं। एक आधिकारिक प्रवक्ता ने कहा, पिछले दो वर्षों में सरकार कृषि और उससे जुड़े क्षेत्र को एक स्थायी और लाभदायक आर्थिक गतिविधि बनाने के लिए वैज्ञानिक तर्ज और बाजार-उन्मुख नीतियों पर उन्नत कृषि प्रणाली में बदलने की कोशिश में लगी हुई है।  प्रवक्ता ने कहा कि कृषि सुधार की सभी चुनौतियों का सामना करते हुए जम्मू कश्मीर की रैंकिंग मासिक कृषि आय के मामले में बेहतर हुई है और यह शीर्ष पांच राज्यों एवं केंद्रशासित प्रदेशों में शामिल हो चुका है। प्रवक्ता के मुताबिक, ‘‘जम्मू कश्मीर में कृषि क्षेत्र में व्यापक संभावनाएं हैं और सरकार के ठोस प्रयास छोटे एवं सीमांत किसानों के लिए नए अवसर पैदा कर रहे हैं। कृषि-आधारित उद्योगों में पिछले दो साल जितना सघन वृक्षारोपण निवेश कभी नहीं हुआ था।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haryana-women-trying-their-hand-at-shrimp-production-with-the-help-of-government-schemes/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haryana-women-trying-their-hand-at-shrimp-production-with-the-help-of-government-schemes/</guid>
      <description>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं हरियाणा राज्य की महिलाएं उन सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन कर रही हैं जिनमें गैर-परंपरागत या वैकल्पिक खेती को बढ़ावा दिया जाता है। सिरसा जिले की वीरपाल कौर ने 2016-17 में सफेद झींगे की खेती 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खट्टर सरकार की हार की उलटी गिनती आदमपुर उपचुनाव से शुरू होगी : भूपेंद्र सिंह हुड्डा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/countdown-for-khattar-government-defeat-will-start-from-adampur-bypoll-hooda/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/countdown-for-khattar-government-defeat-will-start-from-adampur-bypoll-hooda/</guid>
      <description>खट्टर सरकार की हार की उलटी गिनती आदमपुर उपचुनाव से शुरू होगी : भूपेंद्र सिंह हुड्डा आदमपुर (हरियाणा)। पूर्व मुख्यमंत्री भूपेंद्र सिंह हुड्डा ने रविवार को दावा किया कि हरियाणा में भाजपा सरकार हर मोर्चे पर विफल रही है और आदमपुर विधानसभा उपचुनाव में कांग्रेस की जीत के साथ उसकी हार की उलटी गिनती शुरू हो जाएगी। हुड्डा ने कहा, ‘‘केवल आदमपुर ही नहीं पूरे हरियाणा में लोग कांग्रेस को उम्मीद की नजर से देख रहे हैं।’’ कांग्रेस के वरिष्ठ नेता ने आरोप लगाया कि मनोहर लाल खट्टर के नेतृत्व वाली राज्य सरकार सभी मोर्चों पर विफल रही है और आज बेरोजगारी तथा महंगाई अपने चरम पर है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</guid>
      <description>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार आंध्र प्रदेश सरकार चालू वित्त वर्ष के पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सपा का भाजपा पर आरोप, कहा सरकार ने होली, दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा नहीं किया </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sp-accuses-bjp-says-government-did-not-fulfill-its-promise-of-giving-free-gas-cylinders/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sp-accuses-bjp-says-government-did-not-fulfill-its-promise-of-giving-free-gas-cylinders/</guid>
      <description>सपा का भाजपा पर आरोप, कहा सरकार ने होली, दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा नहीं किया समाजवादी पार्टी ने रविवार को योगी आदित्यनाथ के नेतृत्व वाली भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की सरकार पर विधानसभा चुनाव के दौरान उज्‍ज्‍वला योजना के लाभार्थियों को मुफ्त में एक-एक गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा न करने का आरोप लगाया। वहीं, भाजपा ने सपा पर झूठ बोलने का आरोप लगाया है। सपा ने अपने आधिकारिक ट्विटर हैंडल से रविवार को ट्वीट किया, ‘‘झूठे वादे करने में योगी सरकार नंबर एक। चुनाव के समय उज्ज्वला योजना लाभार्थियों को होली और दीपावली पर एक-एक सिलेंडर मुफ्त देने का वादा करने वाली भाजपा सरकार ने मुफ्त में सिलेंडर नहीं दिया।’’ साथ ही सपा ने आरोप लगाया कि भाजपा से बड़ा झूठा और धोखेबाज कोई नहीं है। सपा ने ट्वीट में कानपुर देहात का एक वीडियो साझा किया है जिसमें उज्जवला योजना के लाभार्थी यह कहते सुने जा रहे हैं कि उन्‍हें होली और दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर नहीं मिला और वह लोग घर में चूल्हे पर खाना पका रहे हैं। भाजपा के प्रदेश प्रवक्ता मनीष शुक्ला ने सपा पर पलटवार करते हुए पीटीआई- से कहा, ‘‘योगी सरकार गांव-गरीब-किसान के लिए काम कर रही है और समाज के अंतिम छोर पर खड़े व्यक्ति तक विकास को पहुंचाया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने चीनी निर्यात पर लगी पाबंदी एक साल के लिए बढ़ाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-extends-ban-on-sugar-export-for-one-year/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-extends-ban-on-sugar-export-for-one-year/</guid>
      <description>सरकार ने चीनी निर्यात पर लगी पाबंदी एक साल के लिए बढ़ाई सरकार ने घरेलू बाजार में चीनी की उपलब्धता बनाए रखने के मकसद से इसके निर्यात पर लगी पाबंदियों को अगले साल 31 अक्टूबर तक के लिए बढ़ा दिया है। चीनी निर्यात पर लगी बंदिशें इस साल 31 अक्टूबर को ही खत्म होने वाली थीं। लेकिन विदेश व्यापार महानिदेशालय (डीजीएफटी) ने अब इसे एक साल के लिए बढ़ा दिया है। डीजीएफटी ने शुक्रवार शाम को जारी एक अधिसूचना में इसकी जानकारी देते हुए कहा, ‘‘कच्ची, रिफाइंड और सफेद चीनी के निर्यात पर लगी पाबंदियों को 31 अक्टूबर, 2022 से आगे 31 अक्टूबर, 2023 या फिर अगले आदेश तक के लिए बढ़ा दिया गया है। इससे संबंधित बाकी सारी शर्तें अपरिवर्तित रहेंगी।’’  हालांकि सरकार ने यह साफ किया है कि ये पाबंदियां यूरोपीय संघ (ईयू) और अमेरिका को सीएक्सएल और टीआरक्यू शुल्क रियायत कोटा के तहत किए जाने वाले निर्यात पर लागू नहीं होंगी। इन दोनों बाजारों में सीएक्सएल और टीआरक्यू व्यवस्था के तहत एक तय मात्रा में चीनी निर्यात की जाती है। एक निर्यातक को चीनी निर्यात करने के लिए सरकार से लाइसेंस यानी अनुमति की जरूरत होगी। चीनी निर्यात के प्रतिबंधित वस्तुओं की श्रेणी में आती है। भारत चीनी का सबसे बड़ा उत्पादक होने के साथ इस साल दुनिया में दूसरा सबसे बड़ा निर्यातक भी रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार ने पेश की नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-introduced-new-electronics-policy/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-introduced-new-electronics-policy/</guid>
      <description>गुजरात सरकार ने पेश की नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति गुजरात सरकार ने शनिवार को नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति पेश की जिसका उद्देश्य राज्य में ‘इलेक्ट्रॉनिक्स सिस्टम डिजाइन एवं विनिर्माण’ (ईएसडीएम)’ क्षेत्र में रोजगार के दस लाख नए अवसर पैदा करना है। राज्य सरकार की एक आधिकारिक विज्ञप्ति के मुताबिक, ‘गुजरात इलेक्ट्रॉनिक्स नीति 2022-2028’ को इस तरह तैयार किया गया है कि गुजरात ईएसडीएम गतिविधियों का केंद्र बन सके। इसके तहत निवेशकों को सब्सिडी और छूट की पेशकश की जाएगी। नई नीति के तहत गुजरात में ईएसडीएम क्षेत्र में निवेश करने के इच्छुकों को 20 फीसदी की पूंजीगत व्यय सहायता दी जाएगी जिसकी ऊपरी सीमा 200 करोड़ रुपये है। इसके अलावा पात्र निवेशकों को स्टांप ड्यूटी तथा पंजीयन शुल्क की 100 फीसदी राशि वापस हो जाएगी। विज्ञप्ति के मुताबिक नई नीति में पात्र उद्यमियों को बिजली शुल्क से छूट मिलेगी तथा राज्य सरकार पांच वर्ष की अवधि के लिए एक रुपये प्रति यूनिट की दर से बिजली शुल्क सब्सिडी भी देगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</guid>
      <description>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है हिमाचल प्रदेश में विपक्षी दल कांग्रेस ने शनिवार को राज्य में जयराम ठाकुर के नेतृत्व वाली भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार के खिलाफ एक ‘‘आरोपपत्र’’ जारी किया, जिसमें पार्टी के एक वरिष्ठ नेता ने राज्य की सरकार को ‘‘माफियाओं की सरकार’’ करार दिया। राज्य विधानसभा में विपक्ष के नेता मुकेश अग्निहोत्री ने आरोप लगाया कि आईपीएच विभाग में करोड़ों रुपये का पाइप खरीद घोटाला हुआ और ठाकुर के नेतृत्व वाली सरकार के दौरान नौकरियां ‘‘बेची गईं’’।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार समान नागरिक संहिता के कार्यान्वयन के लिए समिति बनाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-to-form-committee-for-implementation-of-uniform-civil-code/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-to-form-committee-for-implementation-of-uniform-civil-code/</guid>
      <description>गुजरात सरकार समान नागरिक संहिता के कार्यान्वयन के लिए समिति बनाएगी गुजरात सरकार ने समान नागरिक संहिता (यूसीसी) लागू करने के लिए एक समिति गठित करने का फैसला किया है। सरकार ने शनिवार को यह जानकारी दी। राज्य मंत्रिमंडल की शनिवार को हुई बैठक के दौरान समिति के गठन के प्रस्ताव को मंजूरी दी गयी। इसे भूपेंद्र पटेल के नेतृत्व वाली कैबिनेट की आखिरी बैठक माना जा रहा है, क्योंकि राज्य चुनावों के कार्यक्रम की घोषणा अगले सप्ताह होने की उम्मीद है। गुजरात के गृह राज्य मंत्री हर्ष सांघवी और केंद्रीय मंत्री पुरुषोत्तम रूपाला ने इस फैसले के बारे में पत्रकारों को जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने कहा- दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही केंद्र सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-central-government-working-on-providing-one-million-jobs/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-central-government-working-on-providing-one-million-jobs/</guid>
      <description>मोदी ने कहा- दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही केंद्र सरकार प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने शनिवार को कहा कि उनकी सरकार दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही है। गुजरात सरकार द्वारा आयोजित ‘रोजगार मेले’ के लिए एक वीडियो संदेश में उन्होंने कहा कि युवाओं के लिए सरकारी नौकरियों की संख्या में भी वृद्धि होगी। भाजपा शासित राज्य में विधानसभा चुनावों से पहले आयोजित ‘रोजगार मेले’ में गुजरात पंचायत सेवा बोर्ड की ओर से 5,000 जबकि गुजरात सब इंस्पेक्टर भर्ती बोर्ड और लोकरक्षक भर्ती बोर्ड की ओर से 8,000 नियुक्ति पत्र दिए गए।  गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेन्द्र पटेल ने लोगों को नियुक्तिपत्र दिए। प्रधानमंत्री मोदी ने अपने संबोधन में कहा, ‘‘धनतेरस के पवित्र दिन, हमने राष्ट्रीय स्तर पर रोजगार मेले का आयोजन किया जहां 75,000 अभ्यर्थियों को नियुक्तिपत्र दिए गए।’’ उन्होंने कहा कि आने वाले महीनों में राष्ट्रीय राजकीय स्तर पर ऐसे मेलों का आयोजन किया जाएगा। प्रधानमंत्री ने कहा, ‘‘आने वाले महीनों में राष्ट्रीय और राज्य स्तर पर इस तरह के रोजगार मेलों का आयोजन जारी रहेगा।’’ उन्होंने कहा, ‘‘केंद्र सरकार दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही है, राज्य और केंद्र शासित प्रदेश भी अभियान से जुड़ रहे हैं।’’ मोदी ने कहा कि युवाओं को दी जाने वाली सरकारी नौकरियों की संख्या में उल्लेखनीय वृद्धि होगी। नव-नियुक्त लोगों से उन्होंने कहा, ‘‘आपकी नियुक्तियों से अभियानों को अंतिम पायदान तक पहुंचाने और सरकारी योजनाओं को विस्तार देने में मदद मिलेगी।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बांग्लादेश के मंत्री बोले- शेख हसीना सरकार हिंदू विरोधी तत्वों पर सख्त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bangladesh-minister-said-sheikh-hasina-government-strict-on-anti-hindu-elements/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 19:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bangladesh-minister-said-sheikh-hasina-government-strict-on-anti-hindu-elements/</guid>
      <description>बांग्लादेश के मंत्री बोले- शेख हसीना सरकार हिंदू विरोधी तत्वों पर सख्त बांग्लादेश के सूचना और प्रसारण मंत्री डॉ हसन महमूद ने कहा कि प्रधानमंत्री शेख हसीना के नेतृत्व में सरकार देश में हिंदू अल्पसंख्यकों को निशाना बनाने वाले उपद्रवियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई कर रही है। उन्होंने ये बातें शनिवार को प्रेस क्लब कोलकाता में शुरू हुए चौथे बांग्लादेश फिल्म महोत्सव से इतर एएनआई से विशेष रूप से बात करते हुए की। हाल के वर्षों में, ऐसे उदाहरण सामने आए हैं जहां हिंदुओं और उनके पूजा स्थलों को निशाना बनाया गया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इमरान खान पलट देंगे अमेरिका का पासा? लाहौर-इस्लामाबाद मार्च ने हिला दी शहबाज सरकार की नींव, तख्तापलट की उम्मीद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/imran-khan-turn-america-dice-march-shook-the-foundation-of-shahbaz-government-hope-of-a-coup/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/imran-khan-turn-america-dice-march-shook-the-foundation-of-shahbaz-government-hope-of-a-coup/</guid>
      <description>इमरान खान पलट देंगे अमेरिका का पासा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-form-a-committee-regarding-the-uniform-civil-code/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-form-a-committee-regarding-the-uniform-civil-code/</guid>
      <description>गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी विधानसभा चुनाव से पहले गुजरात सरकार ने यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर बड़ा फैसला लिया है। गुजरात सरकार ने यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर कमेटी बनाने का फैसला लिया है। आज मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल की अध्यक्षता में हुई कैबिनेट की बैठक में इस पर मंजूरी दे दी गई है। इसके साथ ही गुजरात चुनाव में भाजपा ने बड़ा दांव खेला है। आज सुबह से ही सूत्रों के हवाले से खबर मिल रही थी कि गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा समान नागरिक संहिता को लेकर बड़ा दांव चल सकती है और ऐसा हो गया है। कैबिनेट में यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर प्रस्ताव पास किया गया है। गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा का यह अपने आप में बड़ा कदम है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल&amp;nbsp;चुनाव से ठीक पहले भाजपा ने उत्तराखंड में भी यूनिफॉर्म सिविल कोड वाला दांव खेला था जिसका नतीजा भी उसके पक्ष में आया। उत्तराखंड में भाजपा ने चुनावी जीत हासिल की। इसके बाद एक कमेटी का गठन किया गया था। ठीक ऐसा ही कमेटी अब गुजरात में भी देखने को मिल सकता है। माना जा रहा है कि इस कमेटी का अध्यक्ष हाई कोर्ट के रिटायर्ड जज हो सकते हैं। गुजरात सीएम भूपेंद्र पटेल ने ट्वीट कर कहा कि राज्य में एक समान नागरिक संहिता की आवश्यकता की जांच करने और इस कोड के लिए एक मसौदा तैयार करने के लिए एक सेवानिवृत्त सुप्रीम कोर्ट / एचसी न्यायाधीश की अध्यक्षता में एक उच्च स्तरीय समिति बनाने के लिए राज्य कैबिनेट की बैठक में आज एक महत्वपूर्ण निर्णय लिया गया है।&amp;nbsp;गुजरात के गृहमंत्री हर्ष संघवी ने कहा कि पीएम नरेंद्र मोदी और केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह के नेतृत्व में सीएम भूपेंद्र पटेल ने आज कैबिनेट बैठक में एक ऐतिहासिक निर्णय लिया है। उन्होंने कहा कि राज्य में समान नागरिक संहिता को लागू करने के लिए एक समिति बनाई जाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में बोले अशोक गहलोत, फासीवाद में विश्वास करती है भाजपा, चुनाव जीतने के लिए पहनती है लोकतंत्र का मुखौटा&amp;nbsp;आपको बता दें कि गुजरात में हमेशा से भाजपा हिंदुत्व के मुद्दे को आगे रखती रही है। इस बार गुजरात चुनाव में भी भाजपा एक बार फिर से हिंदुत्व के मुद्दे को आगे लाने जा रही है। इसमें यूनिफॉर्म सिविल कोड का मुद्दा काफी बड़ा हो सकता है। 1989 के लोकसभा चुनाव में भाजपा ने पहली बार समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठाया था। इसके बाद से पार्टी लगातार हर चुनाव में इस मुद्दे को अपना एजेंडा बनाती रही है। 2019 के लोकसभा चुनाव की घोषणा पत्र में भी भाजपा ने समान नागरिक संहिता को शामिल किया था। भाजपा ने साफ तौर पर कहना है कि जब तक इसे अपनाया नहीं जाता, तब तक लैंगिक समानता समाज में नहीं आ सकती। यूनिफॉर्म सिविल कोड का मतलब है कि सबके लिए एक तरह का कानून होना चाहिए।Gujarat | Under the leadership of PM Narendra Modi &amp;amp; Union HM Amit Shah, CM Bhupendra Patel has taken a historic decision in the cabinet meeting today - of forming a committee for implementing the Uniform Civil Code in the state: Gujarat Home Minister Harsh Sanghavi pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जापान में व्यापक राहत पैकेज को मंजूरी, 200 अरब डॉलर खर्च करेगी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/approval-of-a-comprehensive-relief-package-in-japan-the-government-will-spend-200-billion/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/approval-of-a-comprehensive-relief-package-in-japan-the-government-will-spend-200-billion/</guid>
      <description>जापान में व्यापक राहत पैकेज को मंजूरी, 200 अरब डॉलर खर्च करेगी सरकार जापान के प्रधानमंत्री फुमियो किशिदा की सरकार ने शुक्रवार को एक विशाल आर्थिक पैकेज को मंजूरी दी जिसमें महंगाई को काबू में करने के लिए करीब 200 अरब अमेरिकी डॉलर सरकारी खर्च का प्रावधान भी शामिल है। उम्मीद है कि इस राहत पैकेज से बढ़ती मुद्रास्फीति और खाद्य कीमतों में कमी होगी। दुनिया भर में महंगाई बढ़ने के बीच डॉलर के मुकाबले येन की कीमत में गिरावट आने से जापान में महंगाई तेजी से बढ़ी है। इस राहत पैकेज में परिवारों के लिए सब्सिडी का प्रावधान भी किया गया है। माना जा रहा है कि प्रधानमंत्री किशिदा अपनी गिरती लोकप्रियता को फिर से बढ़ाने के लिए ऐसा कदम उठा रहे हैं। किशिदा ने एक संवाददाता सम्मेलन में राहत पैकेज की घोषणा करते हुए कहा, आर्थिक उपायों को बढ़ती कीमतों पर काबू पाने और आर्थिक पुनरुद्धार के लिए इसका खाका तैयार किया गया है। उन्होंने आगे कहा, हम लोगों की जिंदगी, नौकरियों और व्यवसायों की रक्षा करेंगे तथा भविष्य के लिए अर्थव्यवस्था को मजबूत करेंगे।  इसके लिए अर्थव्यवस्था की वृद्धि दर को 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिंदी को रोजगार की भाषा बनाने की दिशा में योगी सरकार ने की ऐतिहासिक पहल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-government-took-initiative-to-make-hindi-the-language-of-employment/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 18:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-government-took-initiative-to-make-hindi-the-language-of-employment/</guid>
      <description>हिंदी को रोजगार की भाषा बनाने की दिशा में योगी सरकार ने की ऐतिहासिक पहल मध्य प्रदेश की शिवराज सरकार ने हिंदी भाषा में चिकित्सा की पढ़ाई प्रारम्भ करके शिक्षा के क्षेत्र में इतिहास रच दिया है। इस पहल के लिए मुख्यमंत्री शिवराज चौहान की सरहाना की जानी चाहिए। भारत एक विशाल देश है। यहां के विभिन्न राज्यों की अपनी क्षेत्रीय भाषाएं हैं। स्वतंत्रता के पश्चात से ही मातृभाषा को प्रोत्साहित करने की बातें चर्चा में रही हैं, परंतु इनके विकास के लिए कोई ठोस उपाय नहीं किए गए। इसके कारण प्रत्येक क्षेत्र में विदेशी भाषा अंग्रेजी का वर्चस्व स्थापित हो गया। अब भारतीय जनता पार्टी की सरकारों ने देश के विभिन्न राज्यों की मातृभाषाओं के विकास का बीड़ा उठाया है। इसका प्रारम्भ मध्य प्रदेश से हुआ है। मध्य प्रदेश के पश्चात अब उत्तर प्रदेश में भी चिकित्सा एवं तकनीकी पढ़ाई हिंदी में होगी। उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने अपने ट्वीट के माध्यम से इसकी घोषणा करते हुए कहा है कि उत्तर प्रदेश में मेडिकल और इंजीनियरिंग की कुछ पुस्तकों का हिंदी में अनुवाद कर दिया गया है। आगामी वर्ष से प्रदेश के विश्वविद्यालयों और महाविद्यालयों में इन विषयों के पाठ्यक्रम हिंदी में भी पढ़ने के लिए मिलेंगे।&amp;nbsp;उल्लेखनीय है कि गत 16 अक्टूबर को केंद्रीय गृहमंत्री अमित शाह ने भोपाल में चिकित्सा शिक्षा की हिंदी भाषा की तीन पुस्तकों का विमोचन किया। इनमें एमबीबीएस प्रथम वर्ष की एनाटॉमी, फिजियोलॉजी एवं बायो केमिस्ट्री की पुस्तकें सम्मिलित हैं, जिनका हिन्दी में अनुवाद किया गया है। उल्लेख करने योग्य बात यह भी है कि चिकित्सीय शब्दावली को ज्यों का त्यों रखा गया है, क्योंकी संपूर्ण पाठ का हिंदी में अनुवाद करना संभव नहीं है। यदि ऐसा किया जाता है, तो इससे छात्रों के लिए कई प्रकार की समस्याएं उत्पन्न हो सकती हैं। राज्य के 13 राजकीय महाविद्यालयों में हिंदी में चिकित्सा की पढ़ाई प्रारम्भ हो गई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;केंद्रीय गृहमंत्री अमित शाह ने इस पहल के लिए शिवराज सरकार को बधाई देते हुए कहा कि आज का दिन शिक्षा के क्षेत्र में नवनिर्माण का दिन है। शिवराज सरकार ने देश में सर्वप्रथम चिकित्सा की हिंदी में पढ़ाई प्रारम्भ करके प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी जी की इच्छा की पूर्ति की है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने हिंदी, तमिल, तेलुगू, मलयालम, गुजराती, बंगाली आदि सभी क्षेत्रीय भाषाओं में चिकित्सा एवं तकनीकी शिक्षा उपलब्ध कराने का आह्वान किया था।इसे भी पढ़ें: हिन्दी में उच्च शिक्षा गांव-देहात, गरीब बच्चों के लिए योगी सरकार का तोहफाउन्होंने कहा कि देश के विद्यार्थी जब अपनी भाषा में पढ़ाई करेंगे, तभी वह सच्ची सेवा कर पाएंगे। साथ ही लोगों की समस्याओं को ठीक प्रकार से समझ पाएंगे। चिकित्सा के पश्चात अब 10 राज्यों में इंजीनियरिंग की पढ़ाई उनकी मातृभाषा में प्रारम्भ होने वाली है। देशभर में आठ भाषाओं में इंजीनियरिंग की पुस्तकों का अनुवाद का कार्य प्रारम्भ हो चुका है और कुछ ही समय में देश के सभी विद्यार्थी अपनी मातृभाषा में चिकित्सा एवं तकनीकी शिक्षा प्राप्त करना प्रारम्भ करेंगे। मैं देश भर के युवाओं से कहता हूं कि अब भाषा कोई बाध्यता नहीं है। आप इससे बाहर आएं। आपको अपनी मातृभाषा पर गर्व करना चाहिए। अपनी मातृभाषा में शिक्षा प्राप्त करके आप अपनी प्रतिभा का और अच्छी तरह प्रदर्शन करने के लिए स्वतंत्र हैं। मातृभाषा में व्यक्ति सोचने, समझने, अनुसंधान, तर्क एवं कार्य और अच्छे ढंग से कर सकता है। मुझे पूर्ण विश्वास है कि भारतीय छात्र जब मातृभाषा में चिकित्सा और तकनीकी शिक्षा का अध्ययन करेंगे तो भारत विश्व में शिक्षा का बड़ा केन्द्र बन जाएगा। जो लोग मातृभाषा के समर्थक हैं, उनके लिए आज का दिन गौरव का दिन है। उन्होंने नेल्सन मंडेला का स्मरण करते हुए कहा कि किसी भी व्यक्ति के सोचने की प्रक्रिया अपनी मातृभाषा में ही होती है। नेल्सन मंडेला ने कहा था कि अगर व्यक्ति से उसकी मातृभाषा में बात करें तो वह बात उसके दिल में पहुंचती है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;यह सर्वविदित है कि मातृभाषा में शिक्षा प्राप्त करना अत्यंत सहज एवं सुगम होता है। अपनी मातृभाषा में विद्यार्थी किसी भी विषय को सरलता से समझ लेता है, जबकि अन्य भाषा में उसे कठिनाई का सामना करना पड़ता है। विश्व भर के शिक्षाविदों ने मातृभाषा में शिक्षा प्रदान किए जाने को महत्व दिया है। विश्व स्वास्थ्य संगठन की एक रिपोर्ट के अनुसार अपनी मातृभाषा में चिकित्सा की पढ़ाई करवाने वाले देशों में चिकित्सा एवं स्वास्थ्य व्यवस्था अन्य देशों से अच्छी स्थिति में है। चीन, रूस, जर्मनी, फ्रांस एवं जापान सहित अनेक देश अपनी मातृभाषा में शिक्षा प्रदान कर रहे हैं। सर्वविदित है कि ये देश लगभग प्रत्येक क्षेत्र में अग्रणी हैं। इन देशों ने अपनी मातृभाषा में शिक्षा प्रदान करके ही उन्नति प्राप्त की है। यदि स्वतंत्रता के पश्चात भारत में भी मातृभाषा में चिकित्सा एवं तकनीकी शिक्षा प्रदान की जाती तो हम भी आज उन्नति के शिखर पर होते।&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;उल्लेखनीय है कि नई शिक्षा नीति के अंतर्गत भारतीय भाषाओं को प्रोत्साहित किया जा रहा है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का कहना है कि हिंदी में चिकित्सा की पढ़ाई प्रारंभ होने से देश में बड़ा सकारात्मक परिवर्तन आएगा। लाखों छात्र अपनी भाषा में अध्ययन कर सकेंगे तथा उनके लिए कई नये अवसरों के द्वार भी खुलेंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;निसंदेह ग्रामीण परिवेश एवं मध्यम वर्ग के हिंदी माध्यम में पढ़ने वाले विद्यार्थियों के लिए चिकित्सा एवं तकनीकी पढ़ाई सुगम हो जाएगी, क्योंकि उन्हें चिकित्सा विज्ञान की पुस्तकों में अंग्रेजी भाषा के कठिन शब्द समझने में कठिनाई होती है। चिकित्सा एवं इंजीनियरिग की शिक्षा के पश्चात विज्ञान, वाणिज्य एवं न्याय की शिक्षा भी मातृभाषा में होनी चाहिए। न्यायिक क्षेत्र में सारे कार्य भी मातृभाषा में होने चाहिए। न्यायिक मामलों की कार्यवाही भी मातृभाषा में होनी चाहिए। प्राय : न्यायालयों का सारा कार्य अंग्रेजी में होता है। लोगों को पता नहीं होता कि अधिवक्ता न्यायाधीश से क्या कह रहा है और क्या नहीं। उन्हें कार्यवाही की कोई जानकारी नहीं होती। अपनी मातृभाषा में न्यायिक कार्य होने से लोगों को आसानी हो जाएगी।इसे भी पढ़ें: हिंदी में चिकित्सा की पढ़ाई कराना ऐसा क्रांतिकारी कदम है जिसके दूरगामी परिणाम होंगेकुछ लोग हिंदी में चिकित्सा एवं तकनीकी की पढ़ाई का विरोध कर रहे हैं। उनका कहना है कि छात्रों को हिंदी में पुस्तकें उपलब्ध नहीं होंगी। वास्तव में यही वे लोग हैं, जो अंग्रेजी का वर्चस्व स्थापित रखने के पक्ष में हैं। ये लोग नहीं चाहते कि भारतीय भाषाएं उन्नति करें। ऐसे लोगों के कारण ही स्वतंत्रता के पश्चात भी अंग्रेजी फलती-फूलती रही तथा भारतीय भाषाओं का विकास अवरुद्ध होता चला गया। वर्तमान में इन विषयों की बहुत सी पाठ्य पुस्तकें हिंदी में उपलब्ध नहीं हैं, किन्तु अभी चिकित्सा एवं तकनीकी पुस्तकों का अनुवाद का कार्य चल रहा है। पाठ्यक्रम की पुस्तकों के अतिरिक्त चिकित्सा से संबंधित अन्य पुस्तकों का अनुवाद का कार्य भी होगा। भविष्य में इन विषयों की पुस्तकों का कोई अभाव नहीं रहेगा। इसलिए पुस्तकों की उपलब्धता के कारण इस नई पहल का विरोध करना उचित नहीं है।&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;पूर्व में अंग्रेजी भाषा का अच्छा ज्ञान न होने के कारण योग्य एवं प्रतिभाशाली विद्यार्थी चिकित्सा एवं तकनीकी आदि विषयों की पढ़ाई नहीं कर पाते थे, किन्तु अब भाषा की बाधा दूर हो रही है। अब अंग्रेजी भाषा विद्यार्थियों के सुनहरे भविष्य के आड़े नहीं आएगी। यह देश का दुर्भाग्य है कि हिंदी को देश की राजभाषा घोषित करने पश्चात भी एक राजनीतिक षड्यंत्र के कारण विदेशी भाषा अंग्रेजी में कार्य करने को विशेष महत्व दिया जाता रहा है। अंग्रेजी के कारण हिंदी सहित लगभग सभी भारतीय भाषाएं पिछड़ती चली गईं। ये सब भाषाएं आज भी अपने मान-सम्मान के लिए संघर्ष कर रही हैं। किन्तु प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के अथक प्रयासों से चिकित्सा एवं तकनीकी पढ़ाई हिंदी में प्रारम्भ होने से यह आशा जगी है कि भारतीय भाषाओं को उनका खोया हुआ मान-सम्मान पुन: प्राप्त हो सकेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिन्दी में उच्च शिक्षा गांव-देहात, गरीब बच्चों के लिए योगी सरकार का तोहफा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/higher-education-in-hindi-village-country-yogi-government-gift-to-poor-children/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/higher-education-in-hindi-village-country-yogi-government-gift-to-poor-children/</guid>
      <description>हिन्दी में उच्च शिक्षा गांव-देहात, गरीब बच्चों के लिए योगी सरकार का तोहफा मध्य प्रदेश के बाद उत्तर प्रदेश की योगी सरकार ने भी घोषणा की है कि वह भी अपने यहां मेडिकल और इंजीनियरिंग की पढ़ाई हिन्दी में कराने की तैयारी कर रहे हैं। मध्य प्रदेश की शिवराज सिंह चौहान सरकार ने मेडिकल की पढ़ाई हिन्दी में कराये जाने का साहसिक निर्णय लिया है उसका अनुसरण अन्य राज्यों में भी होना जरूरी है। फिलहाल तो मध्य प्रदेश पहला ऐसा राज्य बन गया है जहां मेडिकल की पढ़ाई हिन्दी में शुरू हो रही है। यह अच्छी बात है कि जब हमारे यहां अपनी मातृ भाषा में पढ़कर डाक्टर इंजीनियर बाहर निकलेंगे तो उनका आम जनता से जुड़ाव भी बेहतर तरीके से हो सकेगा। इसी लिए मध्य प्रदेश सरकार के फैसले का स्वागत हो रहा है। जश्न भी मनाया जा रहा है,लेकिन सवाल यह है कि यह सब तो आजादी के बाद ही हो जाना चाहिए था,इसके लिए 75 वर्षो तक यदि इंतजार करना पड़ा तो इसका जिम्मेदार कौन है। क्या यह सच नहीं है कि 1947 में हमें अंग्रेजों की गुलामी से भले ही आजादी मिल गई थी,लेकिन दो सौ वर्ष की गुलामी का असर आज भी हमारी मानसिकता और रहन-सहन पर हावी है। इसकी सबसे बड़ी कीमत हमारी मातृ भाषा हिन्दी और तमाम राज्यों की क्षेत्रीय भाषाओं को चुकानी पड़ी। निश्चित रूप से आजादी के पश्चात हिन्दी को बढ़ावा देने के लिए हमारे सिस्टम और उस दौर की सरकारों को भूमिका भी अच्छी नहीं रही होगी,नहीं तो हालात ऐसे नहीं होते। अपने ही देश में हिन्दी को बढ़ावा देने के लिए जब हिन्दी पखवाड़ा मनाना पड़े तो समझा जा सकता है कि हिन्दी के प्रति हमारी कैसी उदासीनता रही होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आवारा जानवरों की समस्या को सरकार और पशु प्रेमी गंभीरता से क्यों नहीं लेते?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-dont-government-and-animal-lovers-take-problem-of-stray-animals-seriously/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 12:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-dont-government-and-animal-lovers-take-problem-of-stray-animals-seriously/</guid>
      <description>आवारा जानवरों की समस्या को सरकार और पशु प्रेमी गंभीरता से क्यों नहीं लेते?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी प्रोत्साहन की वजह से नवाचार के क्षेत्र में भारत लगा रहा है छलांगें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-is-taking-leaps-in-field-of-innovation-due-to-government-incentives/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 18:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-is-taking-leaps-in-field-of-innovation-due-to-government-incentives/</guid>
      <description>सरकारी प्रोत्साहन की वजह से नवाचार के क्षेत्र में भारत लगा रहा है छलांगें भारत दुनिया में नवाचार की दृष्टि से उल्लेखनीय उपलब्धियां हासिल कर रहा है। संभवतः आजादी के बाद यह पहला अवसर है कि भारत के विकास की दृष्टि से नवाचार (इनोवेशन) के जितने सफल एवं सार्थक प्रयोग प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी के नेतृत्व में हो रहे हैं, उतने पूर्व में नहीं हुए हैं। उससे दुनिया में भारत की छवि बदली है एवं प्रतिष्ठा बढ़ी है। दुनिया में तरक्की व प्रगति का बुनियादी आधार नवाचार ही होता है। इस क्षेत्र से भारत के लिए सुखद और गर्व करने योग्य खबर है कि हमने एक बड़ी छलांग लगाई है। एक साल पहले के 46वें स्थान के मुकाबले अब हम 40वें स्थान पर आ गए हैं। सात साल में भारत इनोवेशन का निर्धारण करने वाली ग्लोबल इंडेक्स में 81वें स्थान से उछलकर 40वें पायदान पर पहुंच गया है। शीर्ष स्तर पर एक साल में छह स्थान की एवं सात साल में 41 स्थान की छलांग काफी मायने रखती है, यह एक गर्व करने योग्य उपलब्धि है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक देश दो विधान: वक्फ एक्ट की तरह मठ और मंदिर सरकारी नियंत्रण से मुक्त क्यों नही? क्या है हिन्दू धर्म दान एक्ट 1951 जिसे खत्म करने की उठी मांग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-hindu-dharma-dan-act-1951-temple-are-not-free-from-government-control/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 16:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-hindu-dharma-dan-act-1951-temple-are-not-free-from-government-control/</guid>
      <description>एक देश दो विधान: वक्फ एक्ट की तरह मठ और मंदिर सरकारी नियंत्रण से मुक्त क्यों नही?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक गलती खाली कर देगी आपका बैंक अकाउंट! सरकारी एजेंसी ने VIRUS को लेकर दी चेतावनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/one-mistake-will-empty-your-bank-account-government-agency-warns-about-virus/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 17:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/one-mistake-will-empty-your-bank-account-government-agency-warns-about-virus/</guid>
      <description>एक गलती खाली कर देगी आपका बैंक अकाउंट!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
