<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Government on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/government/</link>
    <description>Recent content in Government on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2022 07:10:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/government/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>अब महीने में एक ही बार आयात-निर्यात के आंकड़े जारी करेगी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/now-the-government-will-release-import-export-data-once-a-month/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 07:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/now-the-government-will-release-import-export-data-once-a-month/</guid>
      <description>अब महीने में एक ही बार आयात-निर्यात के आंकड़े जारी करेगी सरकार वाणिज्य मंत्रालय ने देश के व्यापार की साफ तस्वीर दिखाने के लिए महीने में सिर्फ एक बार निर्यात एवं आयात के मासिक आंकड़े जारी करने की परंपरा फिर से अपनाने का फैसला किया है। एक अधिकारी ने शुक्रवार को यह जानकारी देते हुए कहा कि अब महीने में सिर्फ एक बार ही आयात-निर्यात के आंकड़े जारी किए जाएंगे। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि अक्टूबर महीने के लिए ये आंकड़े नवंबर के मध्य तक आ जाएंगे। दरअसल, पिछले कुछ महीनों से आयात-निर्यात के शुरुआती एवं अंतिम आंकड़ों में काफी फर्क होने से असमंजस की स्थिति पैदा होने लगी थी। सितंबर महीने के निर्यात के बारे में प्रारंभिक एवं अंतिम आंकड़ों में काफी अंतर देखने को मिला था। प्रारंभिक आंकड़ों में कहा गया था कि सितंबर में उत्पादों का निर्यात 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इजरायल में चुनावी जीत के बाद सरकार गठन की तैयारी में नेतन्याहू नीत गठबंधन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/netanyahu-led-coalition-preparing-to-form-government-after-electoral-victory-in-israel/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/netanyahu-led-coalition-preparing-to-form-government-after-electoral-victory-in-israel/</guid>
      <description>इजरायल में चुनावी जीत के बाद सरकार गठन की तैयारी में नेतन्याहू नीत गठबंधन पूर्व प्रधानमंत्री बेंजामिन नेतन्याहू के नेतृत्व वाले दक्षिणपंथी गुट ने संसद की 120 में से 64 सीटों पर कब्जा जमाते हुएइजराइल के आम चुनावों में जोरदार जीत हासिल की है। इसके साथ ही देश के सबसे लंबे वक्त तक प्रधानमंत्री रहे नेतन्याहू की कुछ अंतराल के बाद सत्ता में वापसी तय हो गई है। नेतन्याहू की सत्तारूढ़ लिकुड पार्टी ने संसद में 32 सीटें जीतीं, जबकि निवर्तमान प्रधानमंत्री यायर लैपिड की येश अतीद को 24 सीटें मिलीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिंदे-फडणवीस सरकार गुजरात के विकास के लिए काम कर रही है : महाराष्ट्र कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-said-shinde-fadnavis-government-working-for-development-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-said-shinde-fadnavis-government-working-for-development-of-gujarat/</guid>
      <description>शिंदे-फडणवीस सरकार गुजरात के विकास के लिए काम कर रही है : महाराष्ट्र कांग्रेस कांग्रेस की महाराष्ट्र इकाई के अध्यक्ष नाना पटोले ने शुक्रवार को मुख्यमंत्री एकनाथ शिंदे नीत राज्य सरकार पर गुजरात के विकास के लिए काम करने का आरोप लगाया। उन्होंने अपने आरोपों के समर्थन में विभिन्न विकास परियोजनाओं के पड़ोसी राज्य गुजरात चले जाने का हवाला दिया। यहां संवाददाताओं से बातचीत करते हुए पटोले ने आरोप लगया कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने एकनाथ शिंदे-देवेंद्र फडणवीस सरकार की प्रतिष्ठा को बचाने के लिए महाराष्ट्र के लिए परियोजनाओं की घोषणा की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एनजीटी अध्यक्ष ने कहा- हरियाणा सरकार कचरा प्रबंधन के लिए बेहतरीन कदम उठा रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ngt-chairperson-said-haryana-government-is-taking-best-steps-for-waste-management/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ngt-chairperson-said-haryana-government-is-taking-best-steps-for-waste-management/</guid>
      <description>एनजीटी अध्यक्ष ने कहा- हरियाणा सरकार कचरा प्रबंधन के लिए बेहतरीन कदम उठा रही है राष्ट्रीय हरित अधिकरण (एनजीटी) के अध्यक्ष न्यायमूर्ति आदर्श कुमार गोयल ने कहा कि ठोस व तरल कचरा प्रबंधन के लिए हरियाणा सरकार देशभर में सबसे अच्छे कदम उठा रही है। उन्होंने कहा कि एनजीटी द्वारा जारी आदेशों पर हरियाणा सरकार काम करती है। न्यायमूर्ति गोयल शुक्रवार को तरल व ठोस कचरा प्रबंधन के लिए नई तकनीकों पर आयोजित सेमिनार में बोल रहे थे। इस दौरान हरियाणा के मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर भी मौजूद रहे।  न्यायमूर्ति गोयल ने कहा कि हरियाणा ने यमुना में प्रदूषण को लेकर सख्त कार्रवाई की है। उन्होंने कहा कि सोनीपत और पानीपत से निकलने वाले औद्योगिक कचरे को यमुना में डालने पर रोक लगाई है और वहां पर जल-मल शोधन संयंत्र (एसटीपी) स्थापित किए हैं। न्यायमूर्ति गोयल ने कहा कि पूरे देश के राज्यों को हरियाणा की तरह कचरा प्रबंधन की समस्या के समाधान के लिए जिम्मेदारी लेनी होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विजयवर्गीय बोले- बीजेपी 2018 में भी सरकार बना लेती, लेकिन चौहान ने जल्दबाजी में दिया इस्तीफा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vijayvargiya-said-bjp-would-have-formed-government-in-2018-too-but-chouhan-resigned-in-haste/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vijayvargiya-said-bjp-would-have-formed-government-in-2018-too-but-chouhan-resigned-in-haste/</guid>
      <description>विजयवर्गीय बोले- बीजेपी 2018 में भी सरकार बना लेती, लेकिन चौहान ने जल्दबाजी में दिया इस्तीफा भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के महासचिव कैलाश विजयवर्गीय ने शुक्रवार को कहा कि अगर 2018 के विधानसभा चुनावों के बाद मध्य प्रदेश के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने इस्तीफा नहीं दिया होता तो पार्टी राज्य में सरकार बना लेती। वह कांग्रेस के विंध्य और चंबल क्षेत्र में मजबूत होने के सवाल का जवाब दे रहे थे। भाजपा नेता ने कहा कि इसी तरह के दावे वर्ष 2018 के विधानसभा चुनावों से पहले भी किए जा रहे थे, लेकिन भगवा पार्टी ने इन क्षेत्रों में अपना झंडा फहराया था।  उन्होंने कहा, ‘‘वर्ष 2018 में हमारी सरकार बन जाती, क्योंकि हमें अधिक मत मिले थे, लेकिन शिवराज जी ने जल्दबाजी से काम लिया।’’ विजयवर्गीय ने कहा कि पार्टी ने अंतत: डेढ़ साल बाद (ज्योतिरादित्य सिंधिया के नेतृत्व में बगावत के बाद कमलनाथ-नीत कांग्रेस सरकार गिरने पर) सरकार बनाई। उनसे पूछा गया कि चौहान ने किस तरह की जल्दबाजी की तो उन्होंने कहा, ‘‘(चुनाव नतीजों के बाद) इस्तीफा देकर।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारी ‘घर से काम’ करेंगे, निजी कार्यालयों को अनुसरण का सुझाव : गोपाल राय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/50-percent-employees-of-delhi-government-will-work-from-home/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/50-percent-employees-of-delhi-government-will-work-from-home/</guid>
      <description>दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारी ‘घर से काम’ करेंगे, निजी कार्यालयों को अनुसरण का सुझाव : गोपाल राय नयी दिल्ली। दिल्ली में वायु प्रदूषण के खतरनाक स्थिति में पहुंचने के बीच पर्यावरण मंत्री गोपाल राय ने शुक्रवार को दिल्ली सरकार के 50 फीसदी कर्मचारियों को सोमवार से ‘घर से काम’ (वर्क फ्रॉम होम) करने का आदेश दिया। उन्होंने कहा कि निजी कार्यालयों को भी इस नियम का अनुसरण करने के संबंध मं परामर्श जारी किया जाएगा। दिल्ली के पर्यावरण मंत्री राय ने संवाददाताओं से कहा कि दिल्ली सरकार ने गैर-बीएस चतुर्थ डीजल वाहनों पर प्रतिबंध लगाने के अलावा चरणबद्ध प्रतिक्रिया कार्य योजना (जीआरएपी) के तहत केंद्र की वायु गुणवत्ता समिति द्वारा अनुशंसित प्रतिबंधों को लागू करने का निर्णय लिया है। इसे भी पढ़ें: पीएम का मजाक उड़ाने से लेकर नाबालिग को पार्टी कार्यकर्ता बनाने तक, AAP के गोपाल इटालिया क्यों CM फेस बनते-बनते रह गए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कश्मीर सेब की कीमतों में 30 प्रतिशत की गिरावट, उत्पादकों ने सरकार का समर्थन मांगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kashmir-apple-prices-fall-by-30-percent-growers-seek-government-support/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kashmir-apple-prices-fall-by-30-percent-growers-seek-government-support/</guid>
      <description>कश्मीर सेब की कीमतों में 30 प्रतिशत की गिरावट, उत्पादकों ने सरकार का समर्थन मांगा कश्मीर में चालू सत्र के दौरान सेब का बंपर उत्पादन उत्पादकों को खुश करने में विफल रहा है और उनकी उपज में पिछले साल की तुलना में लगभग 30 प्रतिशत की गिरावट आई है। भारी नुकसान का सामना कर रहे सेब किसानों ने अब सरकार से समर्थन की मांग की है। कश्मीरी सेब सितंबर में तब सुर्खियों में आया था, जब एशिया के सबसे बड़े थोक बाजार आजादपुर मंडी समेत घाटी के बागानों से केंद्र शासित प्रदेश के बाहर के बाजारों तक इसके परिवहन में बार-बार व्यवधान आने पर हंगामा हुआ था।  कश्मीर देश में कुल सेब की फसल का लगभग 75 प्रतिशत उत्पादन करता है और इसे अपनी अर्थव्यवस्था की रीढ़ मानता है। यह क्षेत्र जम्मू और कश्मीर के सकल घरेलू उत्पाद (जीडीपी) में लगभग 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर कोरिया ने तीन और मिसाइलें दागीं, जापान सरकार ने लोगों को बंकर में जाने के निर्देश दिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/north-korea-fired-missiles-the-japanese-government-instructed-people-to-go-to-bunker/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/north-korea-fired-missiles-the-japanese-government-instructed-people-to-go-to-bunker/</guid>
      <description>उत्तर कोरिया ने तीन और मिसाइलें दागीं, जापान सरकार ने लोगों को बंकर में जाने के निर्देश दिए उत्तर कोरिया ने बृहस्पतिवार को भी हथियारों का परीक्षण जारी रखा। उसने एक अंतरमहाद्विपीय बैलिस्टिक मिसाइल (आईसीबीएम) सहित कम से कम तीन मिसाइलें दागीं। परीक्षण के चलते जापान सरकार को अपने नागरिकों को आसपास के इलाके खाली करने के अलर्ट जारी करने के साथ ही ट्रेनों को अस्थायी रूप से रोकना पड़ा। यह परीक्षण प्योंगयांग द्वारा 20 से अधिक मिसाइलें दागे जाने के एक दिन बाद किया गया।  दक्षिण कोरिया के ज्वाइंट चीफ्स ऑफ स्टाफ के अनुसार, उत्तर कोरिया ने अपनी राजधानी प्योंगयांग के पास एक क्षेत्र से सुबह सात बजकर 40 मिनट पर एक अंतरमहाद्विपीय बैलिस्टिक मिसाइल दागी, जिसके लगभग एक घंटे बाद काचेओन शहर से दो छोटी दूरी की मिसाइलें प्रक्षेपित की गईं, जो पूर्वी तट की ओर उड़ीं। हालांकि, दक्षिण कोरियाई अधिकारियों ने अधिक विवरण जारी नहीं किया। जापान के रक्षा मंत्री यासुकाजू हमादा ने कहा कि उत्तर कोरियाई मिसाइलों में से एक ने 2,000 किलोमीटर (1,200 मील) की अधिकतम ऊंचाई पर पहुंचकर लगभग 750 किलोमीटर (460 मील) तक उड़ान भरी।  जापान सरकार ने शुरू में कहा था कि कम से कम एक मिसाइल उसके उत्तरी क्षेत्र के ऊपर से गुजरी, लेकिन बाद में अपने आकलन को संशोधित करते हुए उसने स्पष्ट किया कि किसी भी मिसाइल ने उसके हवाई क्षेत्र का उल्लंघन नहीं किया। हमादा ने कहा कि मिसाइल जापानी राडार से कोरियाई प्रायद्वीप और जापान के बीच समुद्री क्षेत्र के ऊपर आसमान में “गायब” हो गई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने केरल सरकार के खिलाफ राज्यव्यापी आंदोलन शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-launches-statewide-agitation-against-kerala-government/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-launches-statewide-agitation-against-kerala-government/</guid>
      <description>कांग्रेस ने केरल सरकार के खिलाफ राज्यव्यापी आंदोलन शुरू किया केरल में विपक्षी दल कांग्रेस ने बृहस्पतिवार को राज्य सरकार की जन-विरोधी नीतियों और वाम सरकार की प्रशासनिक नाकामी के खिलाफ प्रदेशव्यापी आंदोलन शुरू किया। इस दौरान सैकड़ों पार्टी कार्यकर्ताओं ने विरोध जुलूस में हिस्सा लिया और तीन चरण वाले आंदोलन ‘पौरा विचारना’ (जनता द्वारा सुनवाई) की शुरुआत की। यह जुलूस तिरुवनंतपुरम स्थित सचिवालय के साथ-साथ विभिन्न जिलों के कलेक्टरेट पर निकाला गया। पार्टी सूत्रों ने यह जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जयंत पाटिल ने कहा कि शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार महाराष्ट्र के बजाय &#39;गुजरात की सेवा&#39; के लिए बनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jayant-patil-said-shinde-led-government-formed-to-serve-gujarat-instead-of-maharashtra/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jayant-patil-said-shinde-led-government-formed-to-serve-gujarat-instead-of-maharashtra/</guid>
      <description>जयंत पाटिल ने कहा कि शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार महाराष्ट्र के बजाय &amp;lsquo;गुजरात की सेवा&amp;rsquo; के लिए बनी राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (राकांपा) के नेता जयंत पाटिल ने बड़ी औद्योगिक परियोजनाओं को गंवाने के लिए एकनाथ शिंदे के नेतृत्व वाली महाराष्ट्र सरकार पर निशाना साधा और उस पर ‘गुजरात की सेवा’ करने का आरोप लगाया। पुलिस भर्ती को फिर से शुरू करने की मांग को लेकर यहां राकांपा द्वारा आयोजित विरोध प्रदर्शन में पाटिल ने यह भी कहा कि टाटा जैसे समूह द्वारा अपनी परियोजना के लिए दूसरे राज्य को चुनना सरकार के लिए शर्मिंदगी की बात है। पाटिल ने कहा, ‘‘परियोजनाओं को गुजरात में स्थानांतरित किया जा रहा है और मुख्यमंत्री और उपमुख्यमंत्री मूकदर्शक बने हुए हैं। अगर वेदांता-फॉक्सकॉन परियोजना राज्य में आती, तो इससे प्रत्यक्ष या अप्रत्यक्ष रूप से तीन से चार लाख रोजगार पैदा होते।’’ महाराष्ट्र के पूर्व वित्त मंत्री पाटिल ने कहा कि वेदांता-फॉक्सकॉन के बाद, टाटा कंसोर्टियम और एयरबस की सैन्य विमान परियोजना भी गुजरात चली गई। राकांपा नेता ने आगे दावा किया, ‘‘राज्य में नयी सरकार लाने की साजिश रची गई ताकि (नयी) सरकार महाराष्ट्र से ज्यादा गुजरात की सेवा करे।’’ इस साल जून में शिवसेना-राकांपा-कांग्रेस की महा विकास आघाड़ी (एमवीए) सरकार गिरने के बाद शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार सत्ता में आई थी। पाटिल ने राज्य सरकार पर पूर्ववर्ती एमवीए सरकार द्वारा लिए गए निर्णयों के क्रियान्वयन में बाधा उत्पन्न करने का भी आरोप लगाया। राकांपा नेता ने आरोप लगाया, ‘‘हमने पुलिस भर्ती का निर्णय लिया था और वर्तमान सरकार को केवल इसे लागू करने की जरूरत है, लेकिन वे बाधाएं पैदा कर रहे हैं।’’  उद्धव ठाकरे के नेतृत्व वाली शिवसेना के मुखपत्र ‘सामना’ के पहले पन्ने पर राज्य सरकार के एक विज्ञापन के प्रकाशन को लेकर पाटिल ने कहा कि कोई भी अखबार किसी विज्ञापन को मना नहीं करेगा। उन्होंने चुटकी लेते हुए कहा कि अखबार के अंदर क्या प्रकाशित किया गया है, उसे भी पढ़ना चाहिए। शिंदे नीत सरकार द्वारा राज्य में मामलों की जांच के लिए केंद्रीय अन्वेषण ब्यूरो (सीबीआई) के लिए आम सहमति बहाल करने के बारे में (जिसे पूर्ववर्ती एमवीए सरकार ने वापस ले लिया था), पाटिल ने कहा कि राज्य पुलिस किसी भी मामले की जांच करने में सक्षम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान के सीएम गहलोत ने मोदी सरकार को कहा &#39;फासीवादी&#39; जिसे लोकतंत्र में विश्वास नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rajasthan-cm-gehlot-said-modi-government-fascist-who-has-no-faith-in-democracy/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rajasthan-cm-gehlot-said-modi-government-fascist-who-has-no-faith-in-democracy/</guid>
      <description>राजस्थान के सीएम गहलोत ने मोदी सरकार को कहा &amp;lsquo;फासीवादी&amp;rsquo; जिसे लोकतंत्र में विश्वास नहीं राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने बृहस्पतिवार को नरेंद्र मोदी सरकार पर तीखा हमला करते हुए उसे “लोकतंत्र में विश्वास नहीं रखने वाली फासीवादी” करार दिया। मोदी पर गहलोत का हमला पार्टी में उनके सहयोगी और राजस्थान के पूर्व उपमुख्यमंत्री सचिन पायलट द्वारा मुख्यमंत्री के लिए प्रधानमंत्री की “प्रशंसा” पर भौंहें चढ़ाने के एक दिन बाद आया है।  गहलोत ने आज बारां में एक जनसभा को संबोधित करते हुए कहा, “दुर्भाग्य से केंद्र की सरकार फासीवादी है जो लोकतंत्र में विश्वास नहीं करती है। जिस राज्य में वे (भाजपा) सत्ता में हैं, वे जनता और लेखकों को परेशान कर रहे हैं, पत्रकार और विद्वान जेल में हैं।” उन्होंने कहा, “अगर कोई सरकार के खिलाफ लेख लिखता है तो वह देशद्रोही हो जाता है, कोई मीडिया में टिप्पणी करता है, वह देशद्रोही है। लोकतंत्र में ऐसी बातों का कोई स्थान नहीं है।”  उन्होंने दावा किया कि देश में हिंसा का माहौल है और प्रधानमंत्री से देश के लोगों से भाईचारा बनाए रखने की अपील करने का अनुरोध किया। गहलोत ने कहा कि प्रधानमंत्री को कहना चाहिए कि वह अब हिंसा बर्दाश्त नहीं करेंगे। मुख्यमंत्री ने कहा कि लोकतंत्र में विपक्ष का समान रूप से सम्मान किया जाना चाहिए और अगर विपक्ष सरकार की आलोचना करता है या उससे असहमति जताता है तो सत्ताधारी पक्ष को उस पर गुस्सा नहीं करना चाहिए।  ‘श्री पार्श्वनाथ मानव सेवा चैरिटेबल ट्रस्ट’ द्वारा आयोजित एक कार्यक्रम में गहलोत ने राजीव गांधी ग्रामीण ओलंपिक खेलों में सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन करने वाले खिलाड़ियों को सम्मानित किया। उन्होंने बारां में विभिन्न विकास कार्यों का भी उद्घाटन किया। उन्होंने अपनी सरकार की विभिन्न सामाजिक सुरक्षा और कल्याणकारी योजनाओं को सूचीबद्ध किया और प्रधानमंत्री से उन्हें राष्ट्रीय स्तर पर शुरू करने पर विचार करने का आह्वान किया। उन्होंने कहा कि राजस्थान में कोरोना वायरस महामारी के दौरान ऑक्सीजन की कमी से किसी की मौत नहीं हुई है। उन्होंने दावा किया कि राजस्थान देश का वह राज्य है जहां सबसे ज्यादा भ्रष्टाचार विरोधी छापे मारे गए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने महाराष्ट्र रोजगार मेले को किया संबोधित, कहा- हर सभंव आर्थिक सहायता देगी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-addressed-maharashtra-employment-fair-government-give-all-possible-financial-assistance/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 12:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-addressed-maharashtra-employment-fair-government-give-all-possible-financial-assistance/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने महाराष्ट्र रोजगार मेले को किया संबोधित, कहा- हर सभंव आर्थिक सहायता देगी सरकार प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने वीडियो कॉन्फ्रेंसिंग के जरिए महाराष्ट्र रोजगार मेले को संबोधित किया। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने अपने संबोधन के दौरान कहा कि धनतेरस पर केंद्र सरकार 10 लाख रोजगार देने का अभियान शुरू किय़ा था, इसी समय मैंने कहा था कि आने वाले दिनों में कई राज्य सरकारें रोजगार मेला आयोजित करेंगी। महाराष्ट्र में आज कई युवाओं को नियुक्ति पत्र दिए जा रहे हैं। Govt extending all possible economic support to startups, MSMEs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने एथनॉल की कीमत बढ़ाई, अगले साल से पेट्रोल में 12 प्रतिशत मिश्रण का लक्ष्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-hikes-ethanol-price-targets-12-percent-blending-in-petrol-from-next-year/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-hikes-ethanol-price-targets-12-percent-blending-in-petrol-from-next-year/</guid>
      <description>सरकार ने एथनॉल की कीमत बढ़ाई, अगले साल से पेट्रोल में 12 प्रतिशत मिश्रण का लक्ष्य केंद्र सरकार ने बुधवार को पेट्रोल में मिलाने के लिए इस्तेमाल होने वाले एथनॉल की कीमत बढ़ा दी। सरकार आयातित तेल पर निर्भरता घटाने के लिए एथनॉल को बढ़ावा दे रही है। पेट्रोलियम मंत्री हरदीप सिंह पुरी ने यहां संवाददाताओं से कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अध्यक्षता में आर्थिक मामलों की मंत्रिमंडलीय समिति (सीसीईए) ने सभी तीन तरह के एथनॉल की कीमतों को बढ़ाने का फैसला किया। दिसंबर, 2022 से शुरू होने वाले आपूर्ति वर्ष के लिए गन्ने के रस से बनने वाले एथनॉल की कीमत को बढ़ाकर 65.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाम्बिया सरकार ने लिया U-टर्न, कहा-  भारतीय कफ सीरप से 70 बच्चों की मौत हुई या नहीं, इसकी अभी नहीं हुई कोई पुष्टि </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gambia-government-took-a-u-turn-said-70-children-died-due-to-indian-cough-syrup/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 20:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gambia-government-took-a-u-turn-said-70-children-died-due-to-indian-cough-syrup/</guid>
      <description>गाम्बिया सरकार ने लिया U-टर्न, कहा- भारतीय कफ सीरप से 70 बच्चों की मौत हुई या नहीं, इसकी अभी नहीं हुई कोई पुष्टि भारत में बनी कफ सीरप से गाम्बिया में 66 बच्चों की मौत के दावे को लेकर अब वहां की सरकार की तरफ से यू टर्न ले लिया गया है। कहा जा रहा है कि कफ सीरप से बच्चों की मौत हुई या नहीं इसकी अभी पुष्टि नहीं हुई है। समाचार एजेंसी रॉयटर्स ने देश की मेडिसिन कंट्रोल एजेंसी के एक प्रतिनिधि के हवाले से बताया कि गाम्बिया ने अभी तक पुष्टि नहीं की है कि गुर्दे को नुकसान पहुंचने की वजह से 70 बच्चों की मौत हुई है।&amp;nbsp;इस बीच, भारत सरकार के सूत्रों ने कहा कि मरने वाले बच्चों की ऑटोप्सी रिपोर्ट से पता चला है कि उन्हें एस्चेरिचिया कोलाई (ई कोलाई और डायरिया) था और वे दस्त से पीड़ित थे। फिर उन्हें खांसी की दवाई क्यों दी जा रही थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शीला ने किया था आवास योजना का शिलान्यास, मोदी सरकार में छह साल विलंब हुआ: कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sheela-laid-foundation-stone-of-housing-scheme-modi-government-delayed-six-years/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 18:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sheela-laid-foundation-stone-of-housing-scheme-modi-government-delayed-six-years/</guid>
      <description>शीला ने किया था आवास योजना का शिलान्यास, मोदी सरकार में छह साल विलंब हुआ: कांग्रेस नयी दिल्ली। कांग्रेस ने प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी द्वारा दिल्ली के कालकाजी इलाके में आवासों का उद्घाटन किए जाने की पृष्ठभूमि में बुधवार को कहा कि मुख्यमंत्री रहते हुए शीला दीक्षित ने 2013 में इस आवासीय योजना का शिलान्यास किया था, लेकिन प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की सरकर ने इसमें छह साल का विलंब कर दिया और आवंटित बजट में 68 प्रतिशत की वृद्धि भी कर दी। पार्टी प्रवक्ता सुप्रिया श्रीनेत ने आम आदमी पार्टी पर निशाना साधते हुए कहा कि मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल और उनके किसी विधायक ने योजना के विलंब को लेकर एक बार भी सवाल नहीं किया। प्रधानमंत्री मोदी ने राजधानी दिल्ली के कालकाजी इलाके में झुग्गी-झोपड़ीवासियों के पुनर्वास के लिए नवनिर्मित 3,024 ईडब्ल्यूएस (आर्थिक रूप से कमजोर वर्ग) आवासों का उद्घाटन किया और लाभार्थियों को घर की चाबी सौपीं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुलाम नबी आजाद की राह पर जाएंगे अशोक गहलोत?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में महिलाओं के लिए होगा खास मौहल्ला क्लीनिक, मुफ्त मिलेगा इलाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-government-to-make-special-mohalla-clinic-for-women/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-government-to-make-special-mohalla-clinic-for-women/</guid>
      <description>दिल्ली में महिलाओं के लिए होगा खास मौहल्ला क्लीनिक, मुफ्त मिलेगा इलाज दिल्ली सरकार ने महिलाओं के लिए खास मौहल्ला क्लीनिक शुरू करने का ऐलान किया है। महिलाओं के लिए इन मोहल्ला क्लीनिक में स्त्री रोग संबंधी सेवाएं, जांच और दवाएं मुफ्त में उपलब्ध होंगी। दिल्ली सरकार की मोहल्ला क्लीनिक स्वास्थ्य के लिहाज से अहम योजना है। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने बुधवार को कहा कि उनकी सरकार महिलाओं के लिए विशेष मोहल्ला क्लीनिक शुरू कर रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डेनमार्क चुनाव: सर्वाधिक मतों के साथ सरकार में बनी रह सकती हैं प्रधानमंत्री मेटे फ्रेडरिकसन </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/denmark-election-prime-minister-mette-fredriksson-can-remain-in-government-with-the-most-votes/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 09:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/denmark-election-prime-minister-mette-fredriksson-can-remain-in-government-with-the-most-votes/</guid>
      <description>डेनमार्क चुनाव: सर्वाधिक मतों के साथ सरकार में बनी रह सकती हैं प्रधानमंत्री मेटे फ्रेडरिकसन डेनमार्क में मंगलवार को हुए चुनाव में ‘सोशल डेमोक्रेट्स’ पार्टी के सर्वाधिक मत हासिल करने के बाद प्रधानमंत्री मेटे फ्रेडरिकसन सत्ता में बने रहने के लिए मजबूत स्थिति में हैं। सोशल डेमोक्रेट्स के समर्थक एक मध्यमार्गी-वामपंथी गुट ने मात्र एक सीट से संसद में बहुमत बरकरार रखता प्रतीत हो रहा है। ये परिणाम प्रारंभिक हैं और इस अनुमान पर आधारित हैं कि ग्रीनलैंड में मतों की गिनती में डेनमार्क के स्वायत्त क्षेत्र की दो सीटें मध्यमार्गी-वाम दल को जाएंगी। फ्रेडरिकसन ने बुधवार सुबह कोपेनहेगन में अपने समर्थकों से कहा, ‘‘मैं बहुत रोमांचित और गौरवान्वित महसूस कर रही हूं। हमने पिछले 20 साल में सबसे अच्छा चुनाव परिणाम हासिल किया है।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही बड़ी परियोजनाओं पर श्वेत पत्र लाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-bring-out-white-paper-on-big-projects-going-out-of-state/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-bring-out-white-paper-on-big-projects-going-out-of-state/</guid>
      <description>महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही बड़ी परियोजनाओं पर श्वेत पत्र लाएगी महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही कुछ बड़ी परियोजनाओं पर अगले 30 दिनों में एक श्वेत पत्र जारी करेगी। महाराष्ट्र के उद्योग मंत्री उदय सामंत ने मंगलवार को यहां बताया कि अगर पिछली महाविकास आघाड़ी (एमवीए) सरकार ने इन परियोजनाओं को रोकने के लिए कोई कदम उठाया था, तो उस बारे में भी बताया जाएगा। महाराष्ट्र की जगह दूसरे राज्यों को बड़ी परियोजनाएं मिलने के मुद्दे पर एकनाथ शिंदे-देवेंद्र फडणवीस की सरकार विपक्ष के निशाने पर है।  विपक्ष का आरोप है कि सत्तारूढ़ सरकार राज्य में वेदांत-फॉक्सकॉन और टाटा-एयरबस परियोजनाओं को लाने में विफल रही। ये दोनों परियोजनाएं गुजरात के खाते में चली गईं। वहीं, राज्य सरकार ने आरोप लगाया है कि पिछली एमवीए सरकार की निष्क्रियता के कारण परियोजनाएं महाराष्ट्र से बाहर चली गईं। सामंत ने पत्रकारों ने कहा, ‘‘महाराष्ट्र उद्योग विभाग अगले 30 दिनों में एक श्वेत पत्र लाएगा, जिसमें बताया जाएगा कि वेदांत-फॉक्सकॉन, टाटा-एयरबस जैसी बड़ी निवेश परियोजनाएं दूसरे राज्यों में क्यों गईं। इन परियोजनाओं को महाराष्ट्र में लाने के लिए पिछली सरकार ने क्या कदम उठाए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अक्टूबर तक सरकार की धान खरीद 12 प्रतिशत बढ़कर 170.53 लाख टन हुई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/governments-paddy-procurement-increased-by-12-percent-to-17053-lakh-tonnes-till-october/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/governments-paddy-procurement-increased-by-12-percent-to-17053-lakh-tonnes-till-october/</guid>
      <description>अक्टूबर तक सरकार की धान खरीद 12 प्रतिशत बढ़कर 170.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्यमंत्री मान ने कहा कि पंजाब सरकार मेडिकल इंफ्रास्ट्रक्चर को मजबूत करेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-minister-mann-said-punjab-government-will-strengthen-medical-infrastructure/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-minister-mann-said-punjab-government-will-strengthen-medical-infrastructure/</guid>
      <description>मुख्यमंत्री मान ने कहा कि पंजाब सरकार मेडिकल इंफ्रास्ट्रक्चर को मजबूत करेगी पंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान ने मंगलवार को कहा कि पूरे राज्य में सरकारी स्वास्थ्य केंद्रों एवं अस्पतालों का विकास किया जाएगा ताकि वहां आधुनिक चिकित्सा सेवा एवं जांच मुहैया कराई जा सके। यहां नए मातृ-शिशु अस्पताल का उद्घाटन करने के बाद लोगों को संबोधित करते हुए मान ने कहा,‘‘विधानसभा चुनाव के दौरान हमने लोगों को गुणवत्तापूर्ण चिकित्सा सुविधा देने का वादा किया था और इसमें कोई कसर नहीं छोड़ेंगे।’’  आधिकारिक बयान के मुताबिक, मान ने कहा कि सरकारी अस्पतालों को आधुनिक सुविधाओं से सुसज्जित करने के लिए पूरे प्रयास किए जा रहे हैं। उन्होंने कहा कि सरकारी चिकित्सा केंद्रों में रिक्त पदों को भरने के लिए बड़े पैमाने पर भर्ती अभियान शुरू किया गया है ताकि लोगों को बेहतरीन चिकित्सा सुविधा सुनिश्चित की जा सके। मान ने कहा कि सरकार मौजूदा अस्पतालों में आधुनिक सुविधाएं मुहैया कराने के साथ-साथ नए अस्पतालों के निर्माण पर भी ध्यान केंद्रित कर रही है।  मान ने दावा किया कि जल्द ही पंजाब चिकित्सा और चिकित्सा शिक्षा के केंद्र के रूप में उभरेगा। उन्होंने कहा कि पांच साल में 16 चिकित्सा महाविद्यालय खोले जाएंगे जबकि अभी राज्य में केवल नौ चिकित्सा महाविद्यालय हैं। उन्होंने कहा कि नया मातृ-शिशु अस्पताल गर्भवती महिलाओं और नवजात बच्चों को गुणवत्ता युक्त चिकित्सा सुविधा देने में मदद करेगा। मुख्यमंत्री ने अगले साल मार्च में अमृतसर में जी-20 की प्रस्तावित बैठक पर भी अपनी बात रखी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंध्र प्रदेश सरकार ने वाईएसआर लाइफटाइम अचीवमेंट पुरस्कार दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-presented-ysr-lifetime-achievement-award/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-presented-ysr-lifetime-achievement-award/</guid>
      <description>आंध्र प्रदेश सरकार ने वाईएसआर लाइफटाइम अचीवमेंट पुरस्कार दिया आंध्र प्रदेश के राज्यपाल विश्वभूषण हरिचंदन और मुख्यमंत्री वाई एस जगन मोहन रेड्डी ने मंगलवार को व्यक्तियों और विभिन्न संगठनों को उनके संबंधित क्षेत्रों में महत्वपूर्ण योगदान के लिए वाईएसआर लाइफटाइम अचीवमेंट और वाईएसआर अचीवमेंट अवार्ड-2022 प्रदान किए। हरिचंदन ने पुरस्कार प्राप्त करने वालों को बधाई देते हुए कहा कि दिवंगत मुख्यमंत्री वाई एस राजशेखर रेड्डी की स्मृति में शुरू किये गए पुरस्कार लोगों को समाज की सेवा करने के लिए प्रेरित करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खड़गे ने कहा कि कांग्रेस राहुल के नेतृत्व में गैर-भाजपा सरकार देगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kharge-said-congress-will-give-non-bjp-government-under-rahuls-leadership/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kharge-said-congress-will-give-non-bjp-government-under-rahuls-leadership/</guid>
      <description>खड़गे ने कहा कि कांग्रेस राहुल के नेतृत्व में गैर-भाजपा सरकार देगी कांग्रेस का अध्यक्ष बनने के बाद अपने पहले सार्वजनिक संबोधन में मल्लिकार्जुन खरगे ने मंगलवार को कहा कि कांग्रेस राहुल गांधी के नेतृत्व में गैर-भाजपाई सरकार देगी। पार्टी के शीर्ष पद पर चुने जाने के बाद यहां ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में शामिल हुए खरगे ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर तीखा हमला करते हुए कहा कि हिमाचल प्रदेश में चुनाव कार्यक्रम की घोषणा हो गई लेकिन गुजरात में नहीं हुई ताकि प्रधानमंत्री मोरबी के केबल पुल जैसे तमाम पुलों का उद्घाटन कर सकें।  उन्होंने तेलंगाना के मुख्यमंत्री के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब में पराली जलाने की 1,842 घटनाएं, विपक्ष ने आप सरकार को घेरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/1842-incidents-of-stubble-burning-in-punjab-opposition-surrounds-aap-government/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/1842-incidents-of-stubble-burning-in-punjab-opposition-surrounds-aap-government/</guid>
      <description>पंजाब में पराली जलाने की 1,842 घटनाएं, विपक्ष ने आप सरकार को घेरा पंजाब में मंगलवार को पराली जलाने की रिकॉर्ड 1,842 घटनाएं दर्ज की गईं जिसे लेकर विपक्षी कांग्रेस और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने आम आदमी पार्टी (आप) सरकार को आड़े हाथ लिया। पराली जलाने की बढ़ती घटनाओं पर भाजपा ने दिन में आप सरकार को घेरते हुए कहा कि वह अपनी ‘‘गहरी नींद’’से जागे। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल पर निशाना साधते हुए पार्टी ने रेखांकित किया कि इससे पहले वह पराली जलाने की घटनाओं को रोक पाने में असफल होने पर पूर्ववर्ती पंजाब सरकार पर निशाना साधते थे और दिल्ली के प्रदूषण के लिए जिम्मेदार ठहराते थे।  भाजपा की पंजाब इकाई के महासचिव सुभाष शर्मा ने सवाल किया, ‘‘दिल्ली के मुख्यमंत्री अब चुप क्यों हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी की घटना ने गुजरात सरकार के सारे किये कराये पर पानी फेर दिया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/morbi-incident-has-ruined-all-efforts-of-gujarat-government/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/morbi-incident-has-ruined-all-efforts-of-gujarat-government/</guid>
      <description>मोरबी की घटना ने गुजरात सरकार के सारे किये कराये पर पानी फेर दिया है गुजरात के मोरबी में जो पुल टूटा है, उसमें लगभग पौने दौ सौ लोगों की जान चली गई और सैंकड़ों लोग घायल हो गए। मृतकों के परिजनों को केंद्र और गुजरात की सरकारें 6-6 लाख रुपए का मुआवजा दे रही हैं और घायलों को 50-50 हजार का लेकिन यहां मूल प्रश्न यह है कि क्या सरकार की जिम्मेदारी सिर्फ इतनी ही है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसे के लिए सरकार जिम्मेदार, मुख्यमंत्री को नैतिक आधार पर दें इस्तीफा : दिग्विजय सिंह </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-responsible-for-morbi-bridge-accident-cm-to-resign-on-moral-grounds-digvijay-singh/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-responsible-for-morbi-bridge-accident-cm-to-resign-on-moral-grounds-digvijay-singh/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसे के लिए सरकार जिम्मेदार, मुख्यमंत्री को नैतिक आधार पर दें इस्तीफा : दिग्विजय सिंह एक नवंबर कांग्रेस के वरिष्ठ नेता दिग्विजय सिंह ने मोरबी पुल हादसे को लेकर गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल के इस्तीफे की मांग की है। राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, पार्टी की गुजरात इकाई के अध्यक्ष जगदीश ठाकोर और मध्य प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री दिग्विजय सिंह के नेतृत्व में कांग्रेस के एक प्रतिनिधिमंडल ने सोमवार को मोरबी का दौरा किया। राजकोट रेंज के महानिरीक्षक अशोक यादव ने सोमवार को ‘पीटीआई-भाषा’ को बताया कि रविवार शाम पुल टूटने की घटना में मृतक संख्या बढ़कर 134 हो गई है। दिग्विजय सिंह ने सोमवार को पत्रकारों से कहा कि इस आपदा के लिए सरकार जिम्मेदार है और मुख्यमंत्री को नैतिक आधार पर इस्तीफा देना चाहिए।  कांग्रेस के वरिष्ठ नेता ने कहा, ‘‘ मैं कोई राजनीति नहीं करना चाहता, लेकिन मुझे पता चला है कि जब रविवार शाम पुल गिरा, तब भाजपा (भारतीय जनता पार्टी) के मंत्री, सांसद, जिलाधिकारी और मोरबी जिले के पुलिस अधीक्षक पास ही एक स्थान पर बैठक कर रहे थे। उन्होंने बैठक जारी रखी और उसी समय यहां नहीं आए।’’ सिंह ने पूछा कि अधिकारियों से बिना किसी (फिटनेस) प्रमाण पत्र के पुल को जनता के लिए कैसे खोल दिया ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिद्धू मूसेवाला के पिता के आरोपों पर आया भगवंत मान का जवाब, कहा- न्याय दिलाने में हमने नहीं की कोई कमी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhagwant-mann-says-government-is-ensuring-delivery-of-justice-in-sidhu-moosewala-murder-case/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhagwant-mann-says-government-is-ensuring-delivery-of-justice-in-sidhu-moosewala-murder-case/</guid>
      <description>सिद्धू मूसेवाला के पिता के आरोपों पर आया भगवंत मान का जवाब, कहा- न्याय दिलाने में हमने नहीं की कोई कमी चंडीगढ़। पंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान ने सोमवार को कहा कि पंजाबी गायक सिद्धू मूसेवाला हत्या मामले में न्याय सुनिश्चित करने में राज्य सरकार की ओर से कोई कमी नहीं की गई है। उल्लेखनीय है कि एक दिन पहले दिवंगत गायक के पिता बलकौर सिंह ने कहा था कि यदि उनके बेटे का संबंध ‘गैंगस्टर’ से जोड़ा गया तो वह उसकी हत्या के मामले में दर्ज कराई गई प्राथमिकी वापस ले लेंगे। मुख्यमंत्री ने पठानकोट में कहा कि न्याय सुनिश्चित करने में अपनी ओर से हम कोई देर नहीं कर रहे हैं। हर दिन, किसी ना किसी को गिरफ्तार किया जा रहा है। जहां कहीं से हमें सुराग मिलता है, हम (मामले में) गिरफ्तारियां करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘लड़कियों की नीलामी’ मामले में माफी मांगे राजस्थान की कांग्रेस सरकार : मायावती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-government-in-rajasthan-should-apologize-in-girls-auction-case-mayawati/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-government-in-rajasthan-should-apologize-in-girls-auction-case-mayawati/</guid>
      <description>‘लड़कियों की नीलामी’ मामले में माफी मांगे राजस्थान की कांग्रेस सरकार : मायावती लखनऊ। बहुजन समाज पार्टी (बसपा) की अध्यक्ष और उत्‍तर प्रदेश की पूर्व मुख्यमंत्री मायावती ने राजस्थान के भीलवाड़ा जिले में कथित तौर पर लड़कियों की नीलामी के मामले को लेकर कांग्रेस पर निशाना साधते हुए कहा कि प्रदेशसरकार को दोषियों के विरुद्ध सख्त कार्रवाई करते हुए जनता से माफी मांगनी चाहिए। मायावती ने सोमवार को ट्वीट किया, राजस्थान की पंचायतों में लड़कियों की स्टाम्प पेपर पर कर्ज अदायगी सम्बंधी खरीद-फरोख्त सामाजिक व सरकारी व्यवस्था को शर्मसार करने वाली अति दुःखद घटना है। इसे भी पढ़ें: बाबा वेंगा ने भारत के लिए की ये भविष्यवाणी, अब आने वाली है नई मुसीबत उन्होंने ट्वीट में उत्तर प्रदेश विधानसभा चुनाव-2022 के दौरान कांग्रेस महासचिव प्रियंका गांधी वाद्रा के लड़की हूं लड़ सकती हूं अभियान का जिक्र करते हुए कहा, क्या ’लड़की हूँ लड़ सकती हूँ’ का दावा करने वाली कांग्रेस पार्टी व उनकी राज्य (राजस्थान) सरकार का लड़कियों के प्रति यही असली क्रूर रूप है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> यूनिफॉर्म सिविल कोड के सरकार के प्रस्ताव पर बोले केजरीवाल, एक कानून पूरे देश में क्यों नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-on-government-proposal-of-uniform-civil-code-why-in-whole-country/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 13:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-on-government-proposal-of-uniform-civil-code-why-in-whole-country/</guid>
      <description>यूनिफॉर्म सिविल कोड के सरकार के प्रस्ताव पर बोले केजरीवाल, एक कानून पूरे देश में क्यों नहीं आम आदमी पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने गुजरात में एक समान कानून यानी कॉमन सिविल कोड लागू करने के लिए बनी समिति पर सवाल उठाए हैं। गुजरात के भावनगर में केजरीवाल ने कहा कि&amp;nbsp; अगर पार्टी ऐसा करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू किया जाना चाहिए। केजरीवाल ने कहा कि&amp;nbsp; बीजेपी की नीयत खराब है। अगर पार्टी इसे लागू करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू करें। केजरीवाल ने पूछा कि क्या वे लोकसभा चुनाव का इंतजार कर रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर के युवा सरकारी समर्थन से बन रहे हैं  कृषि उद्यमी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/youth-of-jammu-and-kashmir-are-becoming-agricultural-entrepreneurs-with-government-support/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/youth-of-jammu-and-kashmir-are-becoming-agricultural-entrepreneurs-with-government-support/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के युवा सरकारी समर्थन से बन रहे हैं कृषि उद्यमी जम्मू-कश्मीर सरकार ने रविवार को कहा कि उसने किसानों की आय बढ़ाने और कृषि को रोजगार के एक जरिये के रूप में अपनाने के लिए युवाओं को प्रोत्साहित करने के लिए नवोन्मेषी कदम एवं नीतिगत निर्णय लिए हैं। एक आधिकारिक प्रवक्ता ने कहा, पिछले दो वर्षों में सरकार कृषि और उससे जुड़े क्षेत्र को एक स्थायी और लाभदायक आर्थिक गतिविधि बनाने के लिए वैज्ञानिक तर्ज और बाजार-उन्मुख नीतियों पर उन्नत कृषि प्रणाली में बदलने की कोशिश में लगी हुई है।  प्रवक्ता ने कहा कि कृषि सुधार की सभी चुनौतियों का सामना करते हुए जम्मू कश्मीर की रैंकिंग मासिक कृषि आय के मामले में बेहतर हुई है और यह शीर्ष पांच राज्यों एवं केंद्रशासित प्रदेशों में शामिल हो चुका है। प्रवक्ता के मुताबिक, ‘‘जम्मू कश्मीर में कृषि क्षेत्र में व्यापक संभावनाएं हैं और सरकार के ठोस प्रयास छोटे एवं सीमांत किसानों के लिए नए अवसर पैदा कर रहे हैं। कृषि-आधारित उद्योगों में पिछले दो साल जितना सघन वृक्षारोपण निवेश कभी नहीं हुआ था।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haryana-women-trying-their-hand-at-shrimp-production-with-the-help-of-government-schemes/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haryana-women-trying-their-hand-at-shrimp-production-with-the-help-of-government-schemes/</guid>
      <description>सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन में हाथ आजमा रहीं हरियाणा की महिलाएं हरियाणा राज्य की महिलाएं उन सरकारी योजनाओं की मदद से झींगा उत्पादन कर रही हैं जिनमें गैर-परंपरागत या वैकल्पिक खेती को बढ़ावा दिया जाता है। सिरसा जिले की वीरपाल कौर ने 2016-17 में सफेद झींगे की खेती 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खट्टर सरकार की हार की उलटी गिनती आदमपुर उपचुनाव से शुरू होगी : भूपेंद्र सिंह हुड्डा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/countdown-for-khattar-government-defeat-will-start-from-adampur-bypoll-hooda/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/countdown-for-khattar-government-defeat-will-start-from-adampur-bypoll-hooda/</guid>
      <description>खट्टर सरकार की हार की उलटी गिनती आदमपुर उपचुनाव से शुरू होगी : भूपेंद्र सिंह हुड्डा आदमपुर (हरियाणा)। पूर्व मुख्यमंत्री भूपेंद्र सिंह हुड्डा ने रविवार को दावा किया कि हरियाणा में भाजपा सरकार हर मोर्चे पर विफल रही है और आदमपुर विधानसभा उपचुनाव में कांग्रेस की जीत के साथ उसकी हार की उलटी गिनती शुरू हो जाएगी। हुड्डा ने कहा, ‘‘केवल आदमपुर ही नहीं पूरे हरियाणा में लोग कांग्रेस को उम्मीद की नजर से देख रहे हैं।’’ कांग्रेस के वरिष्ठ नेता ने आरोप लगाया कि मनोहर लाल खट्टर के नेतृत्व वाली राज्य सरकार सभी मोर्चों पर विफल रही है और आज बेरोजगारी तथा महंगाई अपने चरम पर है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</guid>
      <description>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार आंध्र प्रदेश सरकार चालू वित्त वर्ष के पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सपा का भाजपा पर आरोप, कहा सरकार ने होली, दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा नहीं किया </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sp-accuses-bjp-says-government-did-not-fulfill-its-promise-of-giving-free-gas-cylinders/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sp-accuses-bjp-says-government-did-not-fulfill-its-promise-of-giving-free-gas-cylinders/</guid>
      <description>सपा का भाजपा पर आरोप, कहा सरकार ने होली, दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा नहीं किया समाजवादी पार्टी ने रविवार को योगी आदित्यनाथ के नेतृत्व वाली भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की सरकार पर विधानसभा चुनाव के दौरान उज्‍ज्‍वला योजना के लाभार्थियों को मुफ्त में एक-एक गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा न करने का आरोप लगाया। वहीं, भाजपा ने सपा पर झूठ बोलने का आरोप लगाया है। सपा ने अपने आधिकारिक ट्विटर हैंडल से रविवार को ट्वीट किया, ‘‘झूठे वादे करने में योगी सरकार नंबर एक। चुनाव के समय उज्ज्वला योजना लाभार्थियों को होली और दीपावली पर एक-एक सिलेंडर मुफ्त देने का वादा करने वाली भाजपा सरकार ने मुफ्त में सिलेंडर नहीं दिया।’’ साथ ही सपा ने आरोप लगाया कि भाजपा से बड़ा झूठा और धोखेबाज कोई नहीं है। सपा ने ट्वीट में कानपुर देहात का एक वीडियो साझा किया है जिसमें उज्जवला योजना के लाभार्थी यह कहते सुने जा रहे हैं कि उन्‍हें होली और दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर नहीं मिला और वह लोग घर में चूल्हे पर खाना पका रहे हैं। भाजपा के प्रदेश प्रवक्ता मनीष शुक्ला ने सपा पर पलटवार करते हुए पीटीआई- से कहा, ‘‘योगी सरकार गांव-गरीब-किसान के लिए काम कर रही है और समाज के अंतिम छोर पर खड़े व्यक्ति तक विकास को पहुंचाया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने चीनी निर्यात पर लगी पाबंदी एक साल के लिए बढ़ाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-extends-ban-on-sugar-export-for-one-year/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-extends-ban-on-sugar-export-for-one-year/</guid>
      <description>सरकार ने चीनी निर्यात पर लगी पाबंदी एक साल के लिए बढ़ाई सरकार ने घरेलू बाजार में चीनी की उपलब्धता बनाए रखने के मकसद से इसके निर्यात पर लगी पाबंदियों को अगले साल 31 अक्टूबर तक के लिए बढ़ा दिया है। चीनी निर्यात पर लगी बंदिशें इस साल 31 अक्टूबर को ही खत्म होने वाली थीं। लेकिन विदेश व्यापार महानिदेशालय (डीजीएफटी) ने अब इसे एक साल के लिए बढ़ा दिया है। डीजीएफटी ने शुक्रवार शाम को जारी एक अधिसूचना में इसकी जानकारी देते हुए कहा, ‘‘कच्ची, रिफाइंड और सफेद चीनी के निर्यात पर लगी पाबंदियों को 31 अक्टूबर, 2022 से आगे 31 अक्टूबर, 2023 या फिर अगले आदेश तक के लिए बढ़ा दिया गया है। इससे संबंधित बाकी सारी शर्तें अपरिवर्तित रहेंगी।’’  हालांकि सरकार ने यह साफ किया है कि ये पाबंदियां यूरोपीय संघ (ईयू) और अमेरिका को सीएक्सएल और टीआरक्यू शुल्क रियायत कोटा के तहत किए जाने वाले निर्यात पर लागू नहीं होंगी। इन दोनों बाजारों में सीएक्सएल और टीआरक्यू व्यवस्था के तहत एक तय मात्रा में चीनी निर्यात की जाती है। एक निर्यातक को चीनी निर्यात करने के लिए सरकार से लाइसेंस यानी अनुमति की जरूरत होगी। चीनी निर्यात के प्रतिबंधित वस्तुओं की श्रेणी में आती है। भारत चीनी का सबसे बड़ा उत्पादक होने के साथ इस साल दुनिया में दूसरा सबसे बड़ा निर्यातक भी रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार ने पेश की नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-introduced-new-electronics-policy/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-introduced-new-electronics-policy/</guid>
      <description>गुजरात सरकार ने पेश की नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति गुजरात सरकार ने शनिवार को नई इलेक्ट्रॉनिक्स नीति पेश की जिसका उद्देश्य राज्य में ‘इलेक्ट्रॉनिक्स सिस्टम डिजाइन एवं विनिर्माण’ (ईएसडीएम)’ क्षेत्र में रोजगार के दस लाख नए अवसर पैदा करना है। राज्य सरकार की एक आधिकारिक विज्ञप्ति के मुताबिक, ‘गुजरात इलेक्ट्रॉनिक्स नीति 2022-2028’ को इस तरह तैयार किया गया है कि गुजरात ईएसडीएम गतिविधियों का केंद्र बन सके। इसके तहत निवेशकों को सब्सिडी और छूट की पेशकश की जाएगी। नई नीति के तहत गुजरात में ईएसडीएम क्षेत्र में निवेश करने के इच्छुकों को 20 फीसदी की पूंजीगत व्यय सहायता दी जाएगी जिसकी ऊपरी सीमा 200 करोड़ रुपये है। इसके अलावा पात्र निवेशकों को स्टांप ड्यूटी तथा पंजीयन शुल्क की 100 फीसदी राशि वापस हो जाएगी। विज्ञप्ति के मुताबिक नई नीति में पात्र उद्यमियों को बिजली शुल्क से छूट मिलेगी तथा राज्य सरकार पांच वर्ष की अवधि के लिए एक रुपये प्रति यूनिट की दर से बिजली शुल्क सब्सिडी भी देगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</guid>
      <description>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है हिमाचल प्रदेश में विपक्षी दल कांग्रेस ने शनिवार को राज्य में जयराम ठाकुर के नेतृत्व वाली भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार के खिलाफ एक ‘‘आरोपपत्र’’ जारी किया, जिसमें पार्टी के एक वरिष्ठ नेता ने राज्य की सरकार को ‘‘माफियाओं की सरकार’’ करार दिया। राज्य विधानसभा में विपक्ष के नेता मुकेश अग्निहोत्री ने आरोप लगाया कि आईपीएच विभाग में करोड़ों रुपये का पाइप खरीद घोटाला हुआ और ठाकुर के नेतृत्व वाली सरकार के दौरान नौकरियां ‘‘बेची गईं’’।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार समान नागरिक संहिता के कार्यान्वयन के लिए समिति बनाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-to-form-committee-for-implementation-of-uniform-civil-code/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-to-form-committee-for-implementation-of-uniform-civil-code/</guid>
      <description>गुजरात सरकार समान नागरिक संहिता के कार्यान्वयन के लिए समिति बनाएगी गुजरात सरकार ने समान नागरिक संहिता (यूसीसी) लागू करने के लिए एक समिति गठित करने का फैसला किया है। सरकार ने शनिवार को यह जानकारी दी। राज्य मंत्रिमंडल की शनिवार को हुई बैठक के दौरान समिति के गठन के प्रस्ताव को मंजूरी दी गयी। इसे भूपेंद्र पटेल के नेतृत्व वाली कैबिनेट की आखिरी बैठक माना जा रहा है, क्योंकि राज्य चुनावों के कार्यक्रम की घोषणा अगले सप्ताह होने की उम्मीद है। गुजरात के गृह राज्य मंत्री हर्ष सांघवी और केंद्रीय मंत्री पुरुषोत्तम रूपाला ने इस फैसले के बारे में पत्रकारों को जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने कहा- दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही केंद्र सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-central-government-working-on-providing-one-million-jobs/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-central-government-working-on-providing-one-million-jobs/</guid>
      <description>मोदी ने कहा- दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही केंद्र सरकार प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने शनिवार को कहा कि उनकी सरकार दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही है। गुजरात सरकार द्वारा आयोजित ‘रोजगार मेले’ के लिए एक वीडियो संदेश में उन्होंने कहा कि युवाओं के लिए सरकारी नौकरियों की संख्या में भी वृद्धि होगी। भाजपा शासित राज्य में विधानसभा चुनावों से पहले आयोजित ‘रोजगार मेले’ में गुजरात पंचायत सेवा बोर्ड की ओर से 5,000 जबकि गुजरात सब इंस्पेक्टर भर्ती बोर्ड और लोकरक्षक भर्ती बोर्ड की ओर से 8,000 नियुक्ति पत्र दिए गए।  गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेन्द्र पटेल ने लोगों को नियुक्तिपत्र दिए। प्रधानमंत्री मोदी ने अपने संबोधन में कहा, ‘‘धनतेरस के पवित्र दिन, हमने राष्ट्रीय स्तर पर रोजगार मेले का आयोजन किया जहां 75,000 अभ्यर्थियों को नियुक्तिपत्र दिए गए।’’ उन्होंने कहा कि आने वाले महीनों में राष्ट्रीय राजकीय स्तर पर ऐसे मेलों का आयोजन किया जाएगा। प्रधानमंत्री ने कहा, ‘‘आने वाले महीनों में राष्ट्रीय और राज्य स्तर पर इस तरह के रोजगार मेलों का आयोजन जारी रहेगा।’’ उन्होंने कहा, ‘‘केंद्र सरकार दस लाख नौकरियां देने पर काम कर रही है, राज्य और केंद्र शासित प्रदेश भी अभियान से जुड़ रहे हैं।’’ मोदी ने कहा कि युवाओं को दी जाने वाली सरकारी नौकरियों की संख्या में उल्लेखनीय वृद्धि होगी। नव-नियुक्त लोगों से उन्होंने कहा, ‘‘आपकी नियुक्तियों से अभियानों को अंतिम पायदान तक पहुंचाने और सरकारी योजनाओं को विस्तार देने में मदद मिलेगी।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बांग्लादेश के मंत्री बोले- शेख हसीना सरकार हिंदू विरोधी तत्वों पर सख्त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bangladesh-minister-said-sheikh-hasina-government-strict-on-anti-hindu-elements/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 19:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bangladesh-minister-said-sheikh-hasina-government-strict-on-anti-hindu-elements/</guid>
      <description>बांग्लादेश के मंत्री बोले- शेख हसीना सरकार हिंदू विरोधी तत्वों पर सख्त बांग्लादेश के सूचना और प्रसारण मंत्री डॉ हसन महमूद ने कहा कि प्रधानमंत्री शेख हसीना के नेतृत्व में सरकार देश में हिंदू अल्पसंख्यकों को निशाना बनाने वाले उपद्रवियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई कर रही है। उन्होंने ये बातें शनिवार को प्रेस क्लब कोलकाता में शुरू हुए चौथे बांग्लादेश फिल्म महोत्सव से इतर एएनआई से विशेष रूप से बात करते हुए की। हाल के वर्षों में, ऐसे उदाहरण सामने आए हैं जहां हिंदुओं और उनके पूजा स्थलों को निशाना बनाया गया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इमरान खान पलट देंगे अमेरिका का पासा? लाहौर-इस्लामाबाद मार्च ने हिला दी शहबाज सरकार की नींव, तख्तापलट की उम्मीद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/imran-khan-turn-america-dice-march-shook-the-foundation-of-shahbaz-government-hope-of-a-coup/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/imran-khan-turn-america-dice-march-shook-the-foundation-of-shahbaz-government-hope-of-a-coup/</guid>
      <description>इमरान खान पलट देंगे अमेरिका का पासा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-form-a-committee-regarding-the-uniform-civil-code/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-government-form-a-committee-regarding-the-uniform-civil-code/</guid>
      <description>गुजरात सरकार का बड़ा फैसला, चुनाव से ठीक पहले समान नागरिक संहिता को लेकर बनेगी कमेटी विधानसभा चुनाव से पहले गुजरात सरकार ने यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर बड़ा फैसला लिया है। गुजरात सरकार ने यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर कमेटी बनाने का फैसला लिया है। आज मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल की अध्यक्षता में हुई कैबिनेट की बैठक में इस पर मंजूरी दे दी गई है। इसके साथ ही गुजरात चुनाव में भाजपा ने बड़ा दांव खेला है। आज सुबह से ही सूत्रों के हवाले से खबर मिल रही थी कि गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा समान नागरिक संहिता को लेकर बड़ा दांव चल सकती है और ऐसा हो गया है। कैबिनेट में यूनिफॉर्म सिविल कोड को लेकर प्रस्ताव पास किया गया है। गुजरात में चुनाव से ठीक पहले भाजपा का यह अपने आप में बड़ा कदम है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा चार नवंबर को करेंगे : केजरीवाल&amp;nbsp;चुनाव से ठीक पहले भाजपा ने उत्तराखंड में भी यूनिफॉर्म सिविल कोड वाला दांव खेला था जिसका नतीजा भी उसके पक्ष में आया। उत्तराखंड में भाजपा ने चुनावी जीत हासिल की। इसके बाद एक कमेटी का गठन किया गया था। ठीक ऐसा ही कमेटी अब गुजरात में भी देखने को मिल सकता है। माना जा रहा है कि इस कमेटी का अध्यक्ष हाई कोर्ट के रिटायर्ड जज हो सकते हैं। गुजरात सीएम भूपेंद्र पटेल ने ट्वीट कर कहा कि राज्य में एक समान नागरिक संहिता की आवश्यकता की जांच करने और इस कोड के लिए एक मसौदा तैयार करने के लिए एक सेवानिवृत्त सुप्रीम कोर्ट / एचसी न्यायाधीश की अध्यक्षता में एक उच्च स्तरीय समिति बनाने के लिए राज्य कैबिनेट की बैठक में आज एक महत्वपूर्ण निर्णय लिया गया है।&amp;nbsp;गुजरात के गृहमंत्री हर्ष संघवी ने कहा कि पीएम नरेंद्र मोदी और केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह के नेतृत्व में सीएम भूपेंद्र पटेल ने आज कैबिनेट बैठक में एक ऐतिहासिक निर्णय लिया है। उन्होंने कहा कि राज्य में समान नागरिक संहिता को लागू करने के लिए एक समिति बनाई जाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में बोले अशोक गहलोत, फासीवाद में विश्वास करती है भाजपा, चुनाव जीतने के लिए पहनती है लोकतंत्र का मुखौटा&amp;nbsp;आपको बता दें कि गुजरात में हमेशा से भाजपा हिंदुत्व के मुद्दे को आगे रखती रही है। इस बार गुजरात चुनाव में भी भाजपा एक बार फिर से हिंदुत्व के मुद्दे को आगे लाने जा रही है। इसमें यूनिफॉर्म सिविल कोड का मुद्दा काफी बड़ा हो सकता है। 1989 के लोकसभा चुनाव में भाजपा ने पहली बार समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठाया था। इसके बाद से पार्टी लगातार हर चुनाव में इस मुद्दे को अपना एजेंडा बनाती रही है। 2019 के लोकसभा चुनाव की घोषणा पत्र में भी भाजपा ने समान नागरिक संहिता को शामिल किया था। भाजपा ने साफ तौर पर कहना है कि जब तक इसे अपनाया नहीं जाता, तब तक लैंगिक समानता समाज में नहीं आ सकती। यूनिफॉर्म सिविल कोड का मतलब है कि सबके लिए एक तरह का कानून होना चाहिए।Gujarat | Under the leadership of PM Narendra Modi &amp;amp; Union HM Amit Shah, CM Bhupendra Patel has taken a historic decision in the cabinet meeting today - of forming a committee for implementing the Uniform Civil Code in the state: Gujarat Home Minister Harsh Sanghavi pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जापान में व्यापक राहत पैकेज को मंजूरी, 200 अरब डॉलर खर्च करेगी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/approval-of-a-comprehensive-relief-package-in-japan-the-government-will-spend-200-billion/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/approval-of-a-comprehensive-relief-package-in-japan-the-government-will-spend-200-billion/</guid>
      <description>जापान में व्यापक राहत पैकेज को मंजूरी, 200 अरब डॉलर खर्च करेगी सरकार जापान के प्रधानमंत्री फुमियो किशिदा की सरकार ने शुक्रवार को एक विशाल आर्थिक पैकेज को मंजूरी दी जिसमें महंगाई को काबू में करने के लिए करीब 200 अरब अमेरिकी डॉलर सरकारी खर्च का प्रावधान भी शामिल है। उम्मीद है कि इस राहत पैकेज से बढ़ती मुद्रास्फीति और खाद्य कीमतों में कमी होगी। दुनिया भर में महंगाई बढ़ने के बीच डॉलर के मुकाबले येन की कीमत में गिरावट आने से जापान में महंगाई तेजी से बढ़ी है। इस राहत पैकेज में परिवारों के लिए सब्सिडी का प्रावधान भी किया गया है। माना जा रहा है कि प्रधानमंत्री किशिदा अपनी गिरती लोकप्रियता को फिर से बढ़ाने के लिए ऐसा कदम उठा रहे हैं। किशिदा ने एक संवाददाता सम्मेलन में राहत पैकेज की घोषणा करते हुए कहा, आर्थिक उपायों को बढ़ती कीमतों पर काबू पाने और आर्थिक पुनरुद्धार के लिए इसका खाका तैयार किया गया है। उन्होंने आगे कहा, हम लोगों की जिंदगी, नौकरियों और व्यवसायों की रक्षा करेंगे तथा भविष्य के लिए अर्थव्यवस्था को मजबूत करेंगे।  इसके लिए अर्थव्यवस्था की वृद्धि दर को 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिंदी को रोजगार की भाषा बनाने की दिशा में योगी सरकार ने की ऐतिहासिक पहल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-government-took-initiative-to-make-hindi-the-language-of-employment/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 18:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-government-took-initiative-to-make-hindi-the-language-of-employment/</guid>
      <description>हिंदी को रोजगार की भाषा बनाने की दिशा में योगी सरकार ने की ऐतिहासिक पहल मध्य प्रदेश की शिवराज सरकार ने हिंदी भाषा में चिकित्सा की पढ़ाई प्रारम्भ करके शिक्षा के क्षेत्र में इतिहास रच दिया है। इस पहल के लिए मुख्यमंत्री शिवराज चौहान की सरहाना की जानी चाहिए। भारत एक विशाल देश है। यहां के विभिन्न राज्यों की अपनी क्षेत्रीय भाषाएं हैं। स्वतंत्रता के पश्चात से ही मातृभाषा को प्रोत्साहित करने की बातें चर्चा में रही हैं, परंतु इनके विकास के लिए कोई ठोस उपाय नहीं किए गए। इसके कारण प्रत्येक क्षेत्र में विदेशी भाषा अंग्रेजी का वर्चस्व स्थापित हो गया। अब भारतीय जनता पार्टी की सरकारों ने देश के विभिन्न राज्यों की मातृभाषाओं के विकास का बीड़ा उठाया है। इसका प्रारम्भ मध्य प्रदेश से हुआ है। मध्य प्रदेश के पश्चात अब उत्तर प्रदेश में भी चिकित्सा एवं तकनीकी पढ़ाई हिंदी में होगी। उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने अपने ट्वीट के माध्यम से इसकी घोषणा करते हुए कहा है कि उत्तर प्रदेश में मेडिकल और इंजीनियरिंग की कुछ पुस्तकों का हिंदी में अनुवाद कर दिया गया है। आगामी वर्ष से प्रदेश के विश्वविद्यालयों और महाविद्यालयों में इन विषयों के पाठ्यक्रम हिंदी में भी पढ़ने के लिए मिलेंगे।&amp;nbsp;उल्लेखनीय है कि गत 16 अक्टूबर को केंद्रीय गृहमंत्री अमित शाह ने भोपाल में चिकित्सा शिक्षा की हिंदी भाषा की तीन पुस्तकों का विमोचन किया। इनमें एमबीबीएस प्रथम वर्ष की एनाटॉमी, फिजियोलॉजी एवं बायो केमिस्ट्री की पुस्तकें सम्मिलित हैं, जिनका हिन्दी में अनुवाद किया गया है। उल्लेख करने योग्य बात यह भी है कि चिकित्सीय शब्दावली को ज्यों का त्यों रखा गया है, क्योंकी संपूर्ण पाठ का हिंदी में अनुवाद करना संभव नहीं है। यदि ऐसा किया जाता है, तो इससे छात्रों के लिए कई प्रकार की समस्याएं उत्पन्न हो सकती हैं। राज्य के 13 राजकीय महाविद्यालयों में हिंदी में चिकित्सा की पढ़ाई प्रारम्भ हो गई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;केंद्रीय गृहमंत्री अमित शाह ने इस पहल के लिए शिवराज सरकार को बधाई देते हुए कहा कि आज का दिन शिक्षा के क्षेत्र में नवनिर्माण का दिन है। शिवराज सरकार ने देश में सर्वप्रथम चिकित्सा की हिंदी में पढ़ाई प्रारम्भ करके प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी जी की इच्छा की पूर्ति की है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने हिंदी, तमिल, तेलुगू, मलयालम, गुजराती, बंगाली आदि सभी क्षेत्रीय भाषाओं में चिकित्सा एवं तकनीकी शिक्षा उपलब्ध कराने का आह्वान किया था।इसे भी पढ़ें: हिन्दी में उच्च शिक्षा गांव-देहात, गरीब बच्चों के लिए योगी सरकार का तोहफाउन्होंने कहा कि देश के विद्यार्थी जब अपनी भाषा में पढ़ाई करेंगे, तभी वह सच्ची सेवा कर पाएंगे। साथ ही लोगों की समस्याओं को ठीक प्रकार से समझ पाएंगे। चिकित्सा के पश्चात अब 10 राज्यों में इंजीनियरिंग की पढ़ाई उनकी मातृभाषा में प्रारम्भ होने वाली है। देशभर में आठ भाषाओं में इंजीनियरिंग की पुस्तकों का अनुवाद का कार्य प्रारम्भ हो चुका है और कुछ ही समय में देश के सभी विद्यार्थी अपनी मातृभाषा में चिकित्सा एवं तकनीकी शिक्षा प्राप्त करना प्रारम्भ करेंगे। मैं देश भर के युवाओं से कहता हूं कि अब भाषा कोई बाध्यता नहीं है। आप इससे बाहर आएं। आपको अपनी मातृभाषा पर गर्व करना चाहिए। अपनी मातृभाषा में शिक्षा प्राप्त करके आप अपनी प्रतिभा का और अच्छी तरह प्रदर्शन करने के लिए स्वतंत्र हैं। मातृभाषा में व्यक्ति सोचने, समझने, अनुसंधान, तर्क एवं कार्य और अच्छे ढंग से कर सकता है। मुझे पूर्ण विश्वास है कि भारतीय छात्र जब मातृभाषा में चिकित्सा और तकनीकी शिक्षा का अध्ययन करेंगे तो भारत विश्व में शिक्षा का बड़ा केन्द्र बन जाएगा। जो लोग मातृभाषा के समर्थक हैं, उनके लिए आज का दिन गौरव का दिन है। उन्होंने नेल्सन मंडेला का स्मरण करते हुए कहा कि किसी भी व्यक्ति के सोचने की प्रक्रिया अपनी मातृभाषा में ही होती है। नेल्सन मंडेला ने कहा था कि अगर व्यक्ति से उसकी मातृभाषा में बात करें तो वह बात उसके दिल में पहुंचती है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;यह सर्वविदित है कि मातृभाषा में शिक्षा प्राप्त करना अत्यंत सहज एवं सुगम होता है। अपनी मातृभाषा में विद्यार्थी किसी भी विषय को सरलता से समझ लेता है, जबकि अन्य भाषा में उसे कठिनाई का सामना करना पड़ता है। विश्व भर के शिक्षाविदों ने मातृभाषा में शिक्षा प्रदान किए जाने को महत्व दिया है। विश्व स्वास्थ्य संगठन की एक रिपोर्ट के अनुसार अपनी मातृभाषा में चिकित्सा की पढ़ाई करवाने वाले देशों में चिकित्सा एवं स्वास्थ्य व्यवस्था अन्य देशों से अच्छी स्थिति में है। चीन, रूस, जर्मनी, फ्रांस एवं जापान सहित अनेक देश अपनी मातृभाषा में शिक्षा प्रदान कर रहे हैं। सर्वविदित है कि ये देश लगभग प्रत्येक क्षेत्र में अग्रणी हैं। इन देशों ने अपनी मातृभाषा में शिक्षा प्रदान करके ही उन्नति प्राप्त की है। यदि स्वतंत्रता के पश्चात भारत में भी मातृभाषा में चिकित्सा एवं तकनीकी शिक्षा प्रदान की जाती तो हम भी आज उन्नति के शिखर पर होते।&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;उल्लेखनीय है कि नई शिक्षा नीति के अंतर्गत भारतीय भाषाओं को प्रोत्साहित किया जा रहा है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का कहना है कि हिंदी में चिकित्सा की पढ़ाई प्रारंभ होने से देश में बड़ा सकारात्मक परिवर्तन आएगा। लाखों छात्र अपनी भाषा में अध्ययन कर सकेंगे तथा उनके लिए कई नये अवसरों के द्वार भी खुलेंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;निसंदेह ग्रामीण परिवेश एवं मध्यम वर्ग के हिंदी माध्यम में पढ़ने वाले विद्यार्थियों के लिए चिकित्सा एवं तकनीकी पढ़ाई सुगम हो जाएगी, क्योंकि उन्हें चिकित्सा विज्ञान की पुस्तकों में अंग्रेजी भाषा के कठिन शब्द समझने में कठिनाई होती है। चिकित्सा एवं इंजीनियरिग की शिक्षा के पश्चात विज्ञान, वाणिज्य एवं न्याय की शिक्षा भी मातृभाषा में होनी चाहिए। न्यायिक क्षेत्र में सारे कार्य भी मातृभाषा में होने चाहिए। न्यायिक मामलों की कार्यवाही भी मातृभाषा में होनी चाहिए। प्राय : न्यायालयों का सारा कार्य अंग्रेजी में होता है। लोगों को पता नहीं होता कि अधिवक्ता न्यायाधीश से क्या कह रहा है और क्या नहीं। उन्हें कार्यवाही की कोई जानकारी नहीं होती। अपनी मातृभाषा में न्यायिक कार्य होने से लोगों को आसानी हो जाएगी।इसे भी पढ़ें: हिंदी में चिकित्सा की पढ़ाई कराना ऐसा क्रांतिकारी कदम है जिसके दूरगामी परिणाम होंगेकुछ लोग हिंदी में चिकित्सा एवं तकनीकी की पढ़ाई का विरोध कर रहे हैं। उनका कहना है कि छात्रों को हिंदी में पुस्तकें उपलब्ध नहीं होंगी। वास्तव में यही वे लोग हैं, जो अंग्रेजी का वर्चस्व स्थापित रखने के पक्ष में हैं। ये लोग नहीं चाहते कि भारतीय भाषाएं उन्नति करें। ऐसे लोगों के कारण ही स्वतंत्रता के पश्चात भी अंग्रेजी फलती-फूलती रही तथा भारतीय भाषाओं का विकास अवरुद्ध होता चला गया। वर्तमान में इन विषयों की बहुत सी पाठ्य पुस्तकें हिंदी में उपलब्ध नहीं हैं, किन्तु अभी चिकित्सा एवं तकनीकी पुस्तकों का अनुवाद का कार्य चल रहा है। पाठ्यक्रम की पुस्तकों के अतिरिक्त चिकित्सा से संबंधित अन्य पुस्तकों का अनुवाद का कार्य भी होगा। भविष्य में इन विषयों की पुस्तकों का कोई अभाव नहीं रहेगा। इसलिए पुस्तकों की उपलब्धता के कारण इस नई पहल का विरोध करना उचित नहीं है।&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;पूर्व में अंग्रेजी भाषा का अच्छा ज्ञान न होने के कारण योग्य एवं प्रतिभाशाली विद्यार्थी चिकित्सा एवं तकनीकी आदि विषयों की पढ़ाई नहीं कर पाते थे, किन्तु अब भाषा की बाधा दूर हो रही है। अब अंग्रेजी भाषा विद्यार्थियों के सुनहरे भविष्य के आड़े नहीं आएगी। यह देश का दुर्भाग्य है कि हिंदी को देश की राजभाषा घोषित करने पश्चात भी एक राजनीतिक षड्यंत्र के कारण विदेशी भाषा अंग्रेजी में कार्य करने को विशेष महत्व दिया जाता रहा है। अंग्रेजी के कारण हिंदी सहित लगभग सभी भारतीय भाषाएं पिछड़ती चली गईं। ये सब भाषाएं आज भी अपने मान-सम्मान के लिए संघर्ष कर रही हैं। किन्तु प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के अथक प्रयासों से चिकित्सा एवं तकनीकी पढ़ाई हिंदी में प्रारम्भ होने से यह आशा जगी है कि भारतीय भाषाओं को उनका खोया हुआ मान-सम्मान पुन: प्राप्त हो सकेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आवारा जानवरों की समस्या को सरकार और पशु प्रेमी गंभीरता से क्यों नहीं लेते?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-dont-government-and-animal-lovers-take-problem-of-stray-animals-seriously/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 12:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-dont-government-and-animal-lovers-take-problem-of-stray-animals-seriously/</guid>
      <description>आवारा जानवरों की समस्या को सरकार और पशु प्रेमी गंभीरता से क्यों नहीं लेते?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक देश दो विधान: वक्फ एक्ट की तरह मठ और मंदिर सरकारी नियंत्रण से मुक्त क्यों नही? क्या है हिन्दू धर्म दान एक्ट 1951 जिसे खत्म करने की उठी मांग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-hindu-dharma-dan-act-1951-temple-are-not-free-from-government-control/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 16:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-hindu-dharma-dan-act-1951-temple-are-not-free-from-government-control/</guid>
      <description>एक देश दो विधान: वक्फ एक्ट की तरह मठ और मंदिर सरकारी नियंत्रण से मुक्त क्यों नही?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक गलती खाली कर देगी आपका बैंक अकाउंट! सरकारी एजेंसी ने VIRUS को लेकर दी चेतावनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/one-mistake-will-empty-your-bank-account-government-agency-warns-about-virus/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 17:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/one-mistake-will-empty-your-bank-account-government-agency-warns-about-virus/</guid>
      <description>एक गलती खाली कर देगी आपका बैंक अकाउंट!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
