<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Social on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/social/</link>
    <description>Recent content in Social on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 18:14:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/social/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Leena Nagwanshi Death | तुनिषा शर्मा के बाद 22 साल की सोशल मीडिया कंटेंट क्रिएटर ने आत्महत्या कर ली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-tunisha-sharma-22-year-old-social-media-content-creator-dies-by-suicide/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 18:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-tunisha-sharma-22-year-old-social-media-content-creator-dies-by-suicide/</guid>
      <description>Leena Nagwanshi Death | तुनिषा शर्मा के बाद 22 साल की सोशल मीडिया कंटेंट क्रिएटर ने आत्महत्या कर ली रायगढ़।&amp;nbsp;टीवी अभिनेत्री तुनिषा शर्मा के मुंबई में उनके शो अली बाबा: दास्तान-ए-काबुल के सेट पर आत्महत्या करने के बाद, 22 वर्षीय सोशल मीडिया कंटेंट क्रिएटर ने छत्तीसगढ़ के रायगढ़ जिले में अपना जीवन समाप्त कर लिया। पुलिस ने कहा कि लीना नागवंशी, जिनके 11k से अधिक इंस्टाग्राम फॉलोअर्स हैं, ने कथित तौर पर अपने घर पर आत्महत्या कर ली। लीना मंगलवार को अपने घर की छत पर दुपट्टे से पाइप से लटकी मिली थी। घटना के वक्त वह घर में अकेली थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘असंगठित’ श्रमिकों के लिए सामाजिक सुरक्षा दायरे का विस्तार होगा 2023 में सरकार की प्राथमिकता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/expansion-of-social-security-net-for-unorganized-workers-will-be-the-priority-of-govt-in-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/expansion-of-social-security-net-for-unorganized-workers-will-be-the-priority-of-govt-in-2023/</guid>
      <description>‘असंगठित’ श्रमिकों के लिए सामाजिक सुरक्षा दायरे का विस्तार होगा 2023 में सरकार की प्राथमिकता असंगठित क्षेत्र के श्रमिकों के लिए सामाजिक सुरक्षा दायरे का विस्तार और राज्यों को श्रम संहिता के लिए नियम बनाने को प्रेरित करना 2023 में सरकार के लिए प्रमुख प्राथमिकताएं होंगी। देश के श्रम बाजार को मजबूत बनाने के प्रयासों के तहत सरकार अपनी इन प्राथमिकताओं को पूरा करने पर विशेष ध्यान देगी। भारत अगले साल पहली बार जी-20 नेताओं के शिखर सम्मेलन की मेजबानी करने के लिए तैयार है। ऐसे में केंद्रीय श्रम मंत्रालय वैश्विक स्तर पर कौशल में अंतर, अस्थायी और मंच अर्थव्यवस्था, सामाजिक सुरक्षा योजनाओं और अन्य मुद्दों पर ध्यान केंद्रित करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘सामाजिक प्रगति’ के मामले में पुडुचेरी, लक्षद्वीप, गोवा का प्रदर्शन सबसे अच्छा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/puducherry-lakshadweep-goa-perform-best-in-terms-of-social-progress/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 07:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/puducherry-lakshadweep-goa-perform-best-in-terms-of-social-progress/</guid>
      <description>‘सामाजिक प्रगति’ के मामले में पुडुचेरी, लक्षद्वीप, गोवा का प्रदर्शन सबसे अच्छा पुडुचेरी, लक्षद्वीप और गोवा सामाजिक प्रगति सूचकांक (एसपीआई) में सबसे अच्छा प्रदर्शन करने वाले राज्य रहे हैं। प्रधानमंत्री की आर्थिक सलाहकार परिषद (ईएसी-पीएम) ने यह रिपोर्ट तैयार करवाई है। ईएसी-पीएम के चेयरमैन विवेक देवरॉय ने मंगलवार को यह रिपोर्ट जारी की। इस रिपोर्ट के अनुसार, आइजोल (मिजोरम), सोलन (हिमाचल प्रदेश) और शिमला (हिमाचल प्रदेश) सामाजिक प्रगति के मामले में तीन सबसे अच्छा प्रदर्शन करने वाले जिले रहे हैं। यह रिपोर्ट प्रतिस्पर्धा संस्थान और अमेरिका के गैर-लाभकारी संगठन सोशल प्रोग्रेस इम्पेरेटिव ने तैयार की है। इसके लिए एसपीआई को आधार बनाया गया है जोदेश में राष्ट्रीय और उप-राष्ट्रीय स्तर पर देश की सामाजिक प्रगति को मापने का पैमाना है। आधिकारिक बयान के अनुसार, दीर्घावधि में सतत आर्थिक वृद्धि के लिए सामाजिक प्रगति जरूरी है। यह सूचकांक आर्थिक वृद्धि और विकास के परंपरागत उपायों का पूरक है। एसपीआई में सामाजिक प्रगति के तीन क्षेत्रों.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नयी पीढ़ी ईरान के महिला, जीवन, स्वतंत्रता आंदोलन में सोशल मीडिया का इस्तेमाल कैसे कर रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-a-new-generation-is-using-social-media-in-irans-women-life-freedom-movement/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 21:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-a-new-generation-is-using-social-media-in-irans-women-life-freedom-movement/</guid>
      <description>नयी पीढ़ी ईरान के महिला, जीवन, स्वतंत्रता आंदोलन में सोशल मीडिया का इस्तेमाल कैसे कर रही है ईरान के अटॉर्नी जनरल ने हाल ही में संकेत दिया कि देश में हिजाब की मांग को लेकर हुए विरोध प्रदर्शनों के बाद देश की जिस नैतिकता पुलिस को भंग कर दिया गया था, उसे फिर से बहाल किया जाएगा। हालांकि, सरकार ने अटॉर्नी जनरल की टिप्पणी की पुष्टि नहीं की है और स्थानीय मीडिया ने बताया है कि उनकी गलत व्याख्या की गई थी। 22 वर्षीय कुर्द-ईरानी महिला महसा (ज़ीना) अमिनी की मौत के बाद शुरू हुए विरोध प्रदर्शनों के कई हफ्तों के बाद ईरान की नैतिकता पुलिस को लेकर यह अनिश्चितता सामने आई है। ईरान के अनिवार्य हिजाब कानून का कथित रूप से उल्लंघन करने के आरोप में गिरफ्तार किए जाने के बाद 16 सितंबर को नैतिकता पुलिस की हिरासत में अमिनी की मौत हो गई थी। विरोध प्रदर्शनों के पहले तीन महीनों में, ईरान के लगभग सभी 31 प्रांतों में प्रदर्शन हुए। अनिवार्य हिजाब कानूनों के खिलाफ 160 शहरों और 143 विश्वविद्यालयों में लोगों ने प्रदर्शनों में हिस्सा लिया। विदेशों में रहने वाले कई ईरानियों ने भी विरोध प्रदर्शनों में हिस्सा लिया। ये विरोध प्रदर्शन ईरान में महिला अधिकार आंदोलनों के एक लंबे इतिहास का हिस्सा हैं। लेकिन जो बात इस आंदोलन को अलग बनाती है वह यह है कि युवा महिलाएं अब अपनी खुद की ताकत को ऊपर उठाने और देश के पितृसत्तात्मक कानूनों को चुनौती देने के लिए सोशल मीडिया का इस्तेमाल कर रही हैं। ईरान में महिला अधिकार आंदोलन 1979 की क्रांति के बाद से ईरान ने कई विरोध प्रदर्शन देखे हैं। लेकिन महिला, जीवन, स्वतंत्रता आंदोलन ने युवा महिलाओं की एक नई पीढ़ी को आंदोलन में सबसे आगे लाने की शुरूआत की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viral Photo Fact Check । बेटी Raha को Breastfeed कराती नजर आईं Alia Bhatt, जानें सोशल पर वायरल हुई तस्वीर का सच</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fact-check-alia-bhatt-breastfeeding-pic-viral-on-social-media-know-its-truth/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 17:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fact-check-alia-bhatt-breastfeeding-pic-viral-on-social-media-know-its-truth/</guid>
      <description>Viral Photo Fact Check । बेटी Raha को Breastfeed कराती नजर आईं Alia Bhatt, जानें सोशल पर वायरल हुई तस्वीर का सच बॉलीवुड अभिनेत्री आलिया भट्ट वैसे तो हमेशा ही सुर्खियों में रहती हैं, लेकिन माँ बनने के बाद से उनके ज्यादा चर्चे होने लगे हैं। अभिनेत्री ने 6 नवंबर को एक बेटी को जन्म दिया। माँ बनने के कुछ समय बात आलिया ने अपनी बेटी का नाम रिवील किया। बता दें, अभिनेत्री ने अपनी बेटी का नाम &#39;राहा&#39; रखा है, जिसे रणबीर की माँ नीतू कपूर ने चुना है। आलिया ने अभी तक अपनी बेटी का चेहरा दुनिया को नहीं दिखाया है। लेकिन उनके फैंस राहा का चेहरा देखने के लिए बड़े बेसब्र बैठे हैं। इन सब के बीच अभिनेत्री की एक तस्वीर सोशल मीडिया पर जमकर वायरल हो रही है, जिसने लोगों को कंफ्यूज कर दिया है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Anushka Sharma ने PUMA India पर लगाया बिना परमिशन Photos इस्तेमाल करने का आरोप, सच्चाई जानकर भड़के यूजर्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोशल मीडिया विनियमन कैसा हो सकता है: सोच समझकर तैयार करनी होगी प्रणाली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-social-media-regulation-could-be-like-a-thoughtfully-designed-system/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 21:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-social-media-regulation-could-be-like-a-thoughtfully-designed-system/</guid>
      <description>सोशल मीडिया विनियमन कैसा हो सकता है: सोच समझकर तैयार करनी होगी प्रणाली एलोन मस्क का ट्विटर का अधिग्रहण, और इसके मालिक के तौर पर उनके विवादास्पद बयान और निर्णय, सोशल मीडिया कंपनियों को विनियमित करने की मांग को हवा दे रहे हैं। निर्वाचित अधिकारियों और नीति विद्वानों ने वर्षों से तर्क दिया है कि ट्विटर और फेसबुक - अब मेटा - जैसी कंपनियां सार्वजनिक चर्चाओं पर अत्यधिक प्रभाव रखती हैं और प्रभाव की उस शक्ति का उपयोग कुछ विचारों को बढ़ाने और दूसरों को दबाने के लिए कर सकती हैं। आलोचक इन कंपनियों पर उपयोगकर्ताओं के व्यक्तिगत डेटा की सुरक्षा करने में विफल रहने और सोशल मीडिया के उपयोग के हानिकारक प्रभावों को कम करने का भी आरोप लगाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Election: सोशल मीडिया पर AAP की सक्रियता ज्यादा, भाजपा और कांग्रेस पीछे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-election-aap-more-active-on-social-media-bjp-and-congress-behind/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-election-aap-more-active-on-social-media-bjp-and-congress-behind/</guid>
      <description>Gujarat Election: सोशल मीडिया पर AAP की सक्रियता ज्यादा, भाजपा और कांग्रेस पीछे नयी दिल्ली।&amp;nbsp;गुजरात विधानसभा चुनाव की जंग खत्म होने में अब एक सप्ताह से भी कम समय बचा है। ऐसे में सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और आम आदमी पार्टी (आप) ने फेसबुक और ट्विटर जैसे सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म पर सक्रिय रहने वाले मतदाताओं तक पहुंच बनाने के लिए ऑनलाइन प्रचार तेज कर दिया है। वहीं, कांग्रेस के मुख्य सोशल मीडिया हैंडल पर चुनाव प्रचार से ज्यादा राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ पर ध्यान केंद्रित किया गया है। गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए दो चरणों में मतदान होना है। पहले चरण में एक दिसंबर और दूसरे चरण में पांच दिसंबर को वोट डाले जाएंगे। मतगणना आठ दिसंबर को होगी। पिछले सप्ताह (21 से 27 नवंबर तक) के तीनों दलों के फेसबुक और ट्विटर खातों के विश्लेषण से पता चलता है कि कांग्रेस राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ को लेकर ज्यादा सक्रिय है। पार्टी के 75 प्रतिशत से ज्यादा पोस्ट यात्रा को लेकर थे। फेसबुक पेज और ट्विटर पर 20 प्रतिशत से कम पोस्ट गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए पार्टी के प्रचार अभियान से संबंधित थे। दूसरी ओर, इसी अवधि के दौरान भाजपा के मुख्य फेसबुक पेज और इसके ट्विटर पर 40 प्रतिशत से अधिक पोस्ट गुजरात चुनाव से संबंधित थे। तीनों दल विधानसभा चुनाव से संबंधित पोस्ट करने के मामले में पिछले सप्ताह लगभग बराबरी पर थे। हालांकि शुक्रवार को भाजपा और अन्य दो दलों ने चुनाव के संबंध में सबसे कम पोस्ट किए। आम आदमी पार्टी अपने मुख्य सोशल मीडिया खातों से पोस्ट करने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों से आगे रही। पार्टी के मुख्य खातों से किया गया हर दूसरा पोस्ट गुजरात चुनाव से संबंधित था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: राजकोट में बोले PM मोदी- बीजेपी सरकार बनाएगी, गुजरात के लोगों की गारंटी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोवा में मनोरोगी ने कार पर हथौड़े से  किया हमला,  घटना का वीडियो सोशल मीडिया में वायरल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/psychopath-attacks-car-with-hammer-in-goa-video-of-incident-goes-viral-on-social-media/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/psychopath-attacks-car-with-hammer-in-goa-video-of-incident-goes-viral-on-social-media/</guid>
      <description>गोवा में मनोरोगी ने कार पर हथौड़े से किया हमला, घटना का वीडियो सोशल मीडिया में वायरल गोवा में एक राजमार्ग पर एक मनोरोगी व्यक्ति ने बिना उकसावे के एक कार पर हथौड़े से हमला कर दिया। हमले के वक्त कार में सवार व्यक्ति दाबोलिम हवाई अड्डे की ओर जा रहा था। पुलिस के एक अधिकारी ने रविवार को यह जानकारी दी। पुलिस निरीक्षक अनंत गांवकर ने बताया कि यह घटना पोरवोरिम इलाके में ओ’कोक्विरो जंक्शन के समीप शनिवार सुबह करीब 11 बजकर 45 मिनट पर हुई। घटना के बाद आरोपी को हिरासत में ले लिया गया। उन्होंने बताया कि हमलावर मनोरोगी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एल्गार मामले में आरोपी सामाजिक कार्यकर्ता आनंद तेलतुंबडे जेल से रिहा हुए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/social-activist-anand-teltumbde-accused-in-elgar-case-released-from-jail/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/social-activist-anand-teltumbde-accused-in-elgar-case-released-from-jail/</guid>
      <description>एल्गार मामले में आरोपी सामाजिक कार्यकर्ता आनंद तेलतुंबडे जेल से रिहा हुए एल्गार परिषद-माओवादी संबंध मामले में आरोपी सामाजिक कार्यकर्ता आनंद तेलतुंबडे को शनिवार को नवी मुंबई स्थित तलोजा जेल से रिहा कर दिया गया। एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। उच्चतम न्यायालय ने उन्हें मिली जमानत को चुनौती देने वाली राष्ट्रीय अन्वेषण अभिकरण (एनआईए) की अर्जी शुक्रवार को खारिज कर दी थी। ढाई साल तक सलाखों के पीछे रहने के बाद तेलतुंबडे (73) दोपहर करीब एक बजकर 15 मिनट पर जेल से बाहर आये। रिहा होने के बाद तेलतुंबडे ने मीडियाकर्मियों से कहा, ‘‘31 महीनों के बाद जेल से रिहा होने पर मैं खुश हूं। यह होना ही था लेकिन दुख की बात यह है कि यह सबसे झूठा मामला है और इसने हमें सालों तक सलाखों के पीछे रखा है।’’ तेलतुंबडे को बंबई उच्च न्यायालय से मिली जमानत को चुनौती देने वाली एनआईए की अर्जी शुक्रवार को शीर्ष अदालत ने खारिज कर दी थी। इसके बाद, जमानत औपचारिकताएं पूरी करने पर उन्हें रिहा कर दिया गया। उच्च न्यायालय ने 18 नवंबर को तेलतुंबडे को जमानत दी थी। उन्हें एनआईए के समक्ष आत्मसमर्पण करने के बाद 14 अप्रैल, 2020 को गिरफ्तार किया गया था।  उच्च न्यायालय ने कहा था कि प्रथम दृष्टया किसी भी आतंकवादी गतिविधियों में उनके शामिल होने का कोई सबूत नहीं है। तेलतुंबडे इस मामले में गिरफ्तार किये गये 16 लोगों में तीसरे ऐसे आरोपी हैं जिन्हें जमानत पर रिहा किया गया है। कवि वरवर राव फिलहाल स्वास्थ्य आधार पर जमानत पर हैं जबकि वकील सुधा भारद्वाज नियमित जमानत पर हैं। यह मामला पुणे में 31 दिसंबर, 2017 को हुए एल्गार परिषद के सम्मेलन में कथित रूप से भड़काऊ भाषण से जुड़ा है। पुलिस का दावा था कि इसी भाषण के चलते पश्चिमी महाराष्ट्र के इस शहर में अगले दिन कोरेगांव भीमा युद्ध स्मारक के पास हिंसा भड़की थी। पुणे पुलिस ने यह दावा भी किया था कि यह सम्मेलन माओवादियों से कथित संबंध वाले व्यक्तियों द्वारा आयोजित किया गया था। भारतीय दंड संहिता (आईपीसी) और गैरकानूनी गतिविधियां (रोकथाम) अधिनियम (यूएपीए) के तहत आठ जनवरी, 2018 को पुणे पुलिस द्वारा प्रथमिकी दर्ज की गई थी। बाद में इस मामले की जांच एनआईए ने अपने हाथों में ले ली थी। तेलतुंबडे ने दावा किया था कि वह 31 दिसंबर, 2017 को पुणे शहर में आयोजित एल्गार परिषद के कार्यक्रम में मौजूद नहीं थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | मुंह छुपाकर क्यों भागी सारा अली खान? मोनालिसा ने सोशल मीडिया पर कर दिया कांड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-sara-ali-khan-run-away-hiding-her-face-monalisa-scandal-on-social-media/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 18:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-sara-ali-khan-run-away-hiding-her-face-monalisa-scandal-on-social-media/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | मुंह छुपाकर क्यों भागी सारा अली खान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> मोदी ने कहा कि कांग्रेस ने गुजरात में अपने शासन के दौरान &#39;असामाजिक तत्वों&#39; को संरक्षण दिया था</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-had-given-protection-to-anti-social-elements-during-its-rule-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-had-given-protection-to-anti-social-elements-during-its-rule-in-gujarat/</guid>
      <description>मोदी ने कहा कि कांग्रेस ने गुजरात में अपने शासन के दौरान &amp;lsquo;असामाजिक तत्वों&amp;rsquo; को संरक्षण दिया था प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने बुधवार को कहा कि जब कांग्रेस सत्ता में थी तब गुजरात के लोग डर के साए में रहते थे क्योंकि पार्टी ने असामाजिक तत्वों को संरक्षण दिया हुआ था। उन्होंने कहा कि कांग्रेस के लंबे शासन के दौरान, गुजरात में दंगे होना और कर्फ्यू लगना आम बात थी। भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पिछले 27 वर्षों से गुजरात की सत्ता में है। प्रधानमंत्री अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव से पहले भाजपा उम्मीदवारों के समर्थन में वडोदरा में एक चुनावी रैली को संबोधित कर रहे थे। वडोदरा जिले में विधानसभा चुनाव के दूसरे चरण में पांच दिसंबर को मतदान होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bigg Boss 16 : सलमान खान को सुम्बुल तौकीर की क्लास लगाना पड़ा भारी, सोशल मीडिया पर जमकर किए गये ट्रोल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bigg-boss-16-salman-khan-had-to-attend-sumbul-touqeer-class-trolled-fiercely-on-social-media/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 11:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bigg-boss-16-salman-khan-had-to-attend-sumbul-touqeer-class-trolled-fiercely-on-social-media/</guid>
      <description>Bigg Boss 16 : सलमान खान को सुम्बुल तौकीर की क्लास लगाना पड़ा भारी, सोशल मीडिया पर जमकर किए गये ट्रोल बिग बॉस 16: सलमान खान को सोशल मीडिया पर 10 साल से बिग बॉस शो के होस्ट होने का खामियाजा भुगतना पड़ रहा है और हर बार वह कहते हैं कि वह अगले साल शो छोड़ देंगे लेकिन वह अपने प्रशंसकों के लिए वापस आ जाते हैं। बिग बॉस 16 के दौरान एक बार फिर से सलमान खान को सोशल मीडिया पर आलोचनाओं का सामना करना पड़ रहा हैं। दरअसल&amp;nbsp; इस बार मामला टीवी एक्ट्रेस&amp;nbsp;सुम्बुल तौकीर खान से जुड़ा हैं। बिग बॉस के घर के अंदर शालीन भनोट और एम सी स्टेन के बीच टीना दत्ता के मुद्दे पर जमकर लड़ाई और गालीगलोच हुई। ऐसे में शालीन की शो में बेस्ट फ्रेंड बनीं&amp;nbsp;सुम्बुल तौकीर ने शालीन को संभालने की कोशिश की। शो एपिसोड में देखा गया कि&amp;nbsp;सुम्बुल तौकीर काफी ज्यादा लड़ाई के दौरान घबरा गयी और वह शालीन को बाहर जाने से&amp;nbsp; रोकने लगी। तभी टीना शालीन से बात करने के लिए आयी और टीना और&amp;nbsp;सुम्बुल के बीच वाद-विवाद हुआ और टीना ने गुस्से में&amp;nbsp;सुम्बुल को कहा कि वह शालीन से प्यार करती हैं इस लिए झगड़े का फायदा उठा रही हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेवा को सम्मान, समाजसेवियों और संस्थाओं को संत ईश्वर अवार्ड से किया गया सम्मानित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/service-honored-social-workers-and-organizations-honored-with-sant-ishwar-samman/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 19:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/service-honored-social-workers-and-organizations-honored-with-sant-ishwar-samman/</guid>
      <description>सेवा को सम्मान, समाजसेवियों और संस्थाओं को संत ईश्वर अवार्ड से किया गया सम्मानित समाज में बहुमूल्य योगदान निभाने वाले समाजसेवियों और संस्थाओं को संत ईश्वर सम्मान से सम्मानित किया गया है। रविवार को संत ईश्वर फाउंडेशन और राष्ट्रीय सेवा भारती के सहयोग से दिल्ली के विज्ञान भवन में एक कार्यक्रम का आयोजन किया गया था जिसमें 18 समाजसेवियों और संस्थानों को संत ईश्वर सम्मान से सम्मानित किया गया। इनमें वे लोग शामिल हैं जिन्होंने दूरदराज क्षेत्रों में खासकर के जनजातीय, ग्रामीण विकास, महिला बाल-विकास और कला के क्षेत्र में काम किया है। साहित्य, पर्यावरण, स्वास्थ्य और शिक्षा में भी विशेष योगदान देने वाले लोगों को संत ईश्वर सम्मान से सम्मानित किया गया। इस कार्यक्रम में स्वामी जूना पीठाधीश्वर अवधेशानंद गिरी भी शामिल हुए। उन्होंने संत ईश्वर सम्मान को शतक पूरा करने पर बधाई दी और साथ ही साथ कहा कि संत ईश्वर सम्मान आने वाले समय में भी सेवा करने वाले लोगों को ऐसे ही सम्मानित करता रहे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सिंगिंग की दुनिया में टेलर स्विफ्ट का जलवा बरकरार, MTV अवॉर्ड्स में हासिल किए चार खिताब</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैश्विक सोशल मीडिया कंपनियां नौकरियों में कर रही हैं बड़ी कटौती, क्या अब भी MNC के पीछे भागेंगे हमारे युवा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/global-social-media-companies-are-making-big-cuts-in-jobs/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/global-social-media-companies-are-making-big-cuts-in-jobs/</guid>
      <description>वैश्विक सोशल मीडिया कंपनियां नौकरियों में कर रही हैं बड़ी कटौती, क्या अब भी MNC के पीछे भागेंगे हमारे युवा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीईटी-2022: एडमिट कार्ड पर सनी लियोनी की तस्वीर, हॉल टिकट का स्क्रीनशॉट सोशल मीडिया पर वायरल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tet-2022-sunny-leones-picture-on-admit-card-screenshot-of-admit-card-viral-on-social-media/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 12:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tet-2022-sunny-leones-picture-on-admit-card-screenshot-of-admit-card-viral-on-social-media/</guid>
      <description>टीईटी-2022: एडमिट कार्ड पर सनी लियोनी की तस्वीर, हॉल टिकट का स्क्रीनशॉट सोशल मीडिया पर वायरल कर्नाटक में छह नवंबर को हुई शिक्षक पात्रता परीक्षा (टीईटी-2022) के एक अभ्यर्थी के हॉल टिकट पर बॉलीवुड अभिनेत्री सनी लियोनी की तस्वीर छपी हुई थी। एडमिट कार्ड का स्क्रीनशॉट सोशल मीडिया पर वायरल होने के बाद शिक्षा विभाग ने घटना की जांच के आदेश दिए हैं। यह गड़बड़ रुद्रप्पा कॉलेज में तब सामने आयी जब एक अभ्यर्थी ने अभिनेत्री की तस्वीर वाला अपना हॉल टिकट दिखाया, जिसके बाद कॉलेज के प्रधानाचार्य ने साइबर अपराध पुलिस में शिकायत दर्ज करायी।  पुलिस के अनुसार, परीक्षा के लिए आवेदन ऑनलाइन भरते समय तस्वीर अपलोड होने के वक्त यह गड़बड़ी हुई होगी। अभ्यर्थी ने कहा कि उसने ऑनलाइन आवेदन नहीं भरा था बल्कि दूसरे लोगों को उसके लिए भरने को कहा था। शिक्षा विभाग ने एक बयान में कहा कि अभ्यर्थियों को ऑनलाइन आवेदन करना होता है, जिसके लिए ‘यूजर आईडी और पासवर्ड’ दिया जाता है जो खासतौर से अभ्यर्थी के पास ही होता है तथा कोई और इससे छेड़छाड़ नहीं कर सकता।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोशल मीडिया का ज्यादा उपयोग कोविड वैक्सीन लेने की झिझक बढ़ा सकता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/excessive-use-of-social-media-may-increase-hesitation-to-take-covid-vaccine/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 06:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/excessive-use-of-social-media-may-increase-hesitation-to-take-covid-vaccine/</guid>
      <description>सोशल मीडिया का ज्यादा उपयोग कोविड वैक्सीन लेने की झिझक बढ़ा सकता है हमारे नए प्रकाशित शोध के अनुसार, जो लोग सोशल मीडिया पर बहुत सारी खबरें देखते या पढ़ते हैं, उनके कोविड-19 टीकों पर संदेह करने की संभावना अधिक होती है और टीकाकरण कराने में भी संकोच होता है। लेकिन हमने पाया कि उच्च स्तर की समाचार साक्षरता वाले सोशल मीडिया उपयोगकर्ताओं को कोविड-19 शॉट्स में अधिक विश्वास है। अन्य शोधों में पाया गया है कि सोशल मीडिया पर भारी निर्भरता ने व्यक्तियों को कोविड-19 के बारे में गलत सूचनाएं दी, विशेष रूप से टीकों की प्रभावकारिता के बारे में। 2020 में महामारी के दौरान, हमने मापा कि एक सुरक्षित और प्रभावी कोविड-19 वैक्सीन के विकास के बारे में सोशल मीडिया उपयोगकर्ता कितने संशय में थे और यदि यह उपलब्ध होता तो उनके वैक्सीन लगवाने की कितनी संभावना होती। हमने नौ प्रश्न पूछकर प्रतिभागियों की समाचार साक्षरता का भी आकलन किया, जिससे यह पता चला कि पत्रकारिता कैसे काम करती है, इसके बारे में वे कितना जानते हैं - उदाहरण के लिए, यह पहचानना कि किन प्रकाशनो ने समेकित समाचारों के विपरीत अपनी रिपोर्टिंग की, और कौन से प्रकाशन लाभ के लिए थे। आप मीडिया साक्षरता के अपने स्तर का परीक्षण करने के लिए प्रश्नोत्तरी में भाग ले सकते हैं। हमारे अध्ययन में, समाचार साक्षरता के निम्न स्तर वाले प्रतिभागियों ने, जिन्होंने औसतन नौ प्रश्नों में से केवल तीन का सही उत्तरदिया, मध्यम (चार से छह सही उत्तर) या उच्च (सात या अधिक सही उत्तर) स्तर वाले लोगों की तुलना में वैक्सीन लेने के प्रति अधिक हिचकिचाहट दिखाई। हमारा अनुमान है कि कोविड-19 टीकों की प्रभावकारिता के बारे में सोशल मीडिया के माध्यम से फैलने वाले गलत और दुष्प्रचार लोगों में वैक्सीन लेने की झिझक पैदा करता है, खासकर उन लोगों के बीच जो झूठी और वास्तविक खबरों के बीच फर्क करने के बारे में कम जानकार हैं। हमारा निष्कर्ष अन्य शोधकर्ताओं के निष्कर्ष के साथ फिट बैठता है कि मीडिया साक्षरता बढ़ाना गलत सूचना के खिलाफ एक प्रभावी हस्तक्षेप है। यह क्यों मायने रखती है महामारी के दौरान, लोगों ने मनोरंजन, तनाव कम करने और कोरोनावायरस से संबंधित समाचारों के लिए सोशल मीडिया पर बहुत अधिक भरोसा किया। उदाहरण के लिए, प्यू रिसर्च सेंटर की 2021 की रिपोर्ट में पाया गया कि लगभग आधे अमेरिकियों ने कोविड-19 के बारे में खबरों के लिए सोशल मीडिया पर भरोसा किया। नतीजतन, सोशल मीडिया उपयोगकर्ताओं को कोरोनावायरस के बारे में गलत सूचना का सामना करना पड़ा, साथ ही साथ कोविड-19 से संबंधित वैज्ञानिकों और सार्वजनिक स्वास्थ्य संस्थानों में संदेह बढ़ रहा था। सोशल मीडिया पर स्वास्थ्य संबंधी गलत सूचना लोगों को टीके जैसे सार्वजनिक स्वास्थ्य हस्तक्षेपों के बारे में गलत धारणाओं को विकसित करने में मदद कर सकती है। अमेरिका में टीकों की व्यापक उपलब्धता के बावजूद, केवल 49% आबादी ने प्राथमिक कोविड-19 श्रृंखला पूरी की थी और 19 अक्टूबर, 2022 तक बूस्टर शॉट प्राप्त किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोशल मीडिया अकाउंट बहाल करने की मांग, अभिजीत अय्यर मित्रा के मुकदमे पर ट्विटर को समन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/demand-to-restore-social-media-account-summons-twitter-abhijit-iyer-mitra-case/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/demand-to-restore-social-media-account-summons-twitter-abhijit-iyer-mitra-case/</guid>
      <description>सोशल मीडिया अकाउंट बहाल करने की मांग, अभिजीत अय्यर मित्रा के मुकदमे पर ट्विटर को समन दिल्ली हाई कोर्ट ने मंगलवार को शोधकर्ता अभिजीत अय्यर-मित्रा द्वारा दायर एक मुकदमे में सोशल मीडिया कंपनी ट्विटर को समन जारी किया। मित्रा की तरफ से दायर मुकदमे में उनके खाते को बहाल करने की मांग की गई, जिसे ऑल्ट न्यूज़ के सह-संस्थापक जुबैर को जमानत देने के बारे में एक ट्वीट करने के बाद निलंबित कर दिया गया था। जस्टिस मिनी पुष्कर्ण ने ट्विटर का प्रतिनिधित्व कर रहे एडवोकेट राघव अवस्थी को मुकदमे पर अपना जवाब दाखिल करने के लिए कहा और मामले को आगे के विचार के लिए 12 दिसंबर को संयुक्त रजिस्ट्रार के समक्ष सूचीबद्ध किया।इसे भी पढ़ें: एलन मस्क का Twitter: ब्लू टिक के लिए हर महीने देने पड़ सकते हैं1600 रुपयेबार और बेंच के अनुसार दिल्ली स्थित एक थिंक टैंक इंस्टीट्यूट ऑफ पीस एंड कॉन्फ्लिक्ट स्टडीज में रिसर्च फेलो के रूप में कार्यरत मित्रा ने जुलाई में पोस्ट किए गए अपने ट्वीट में कहा था कि सुप्रीम कोर्ट के मौजूदा जज के बेटे ने एनडीटीवी पर बहस में हिस्सा लिया और एक समाचार चैनल के संपादक ने बाद में जुबैर की रिहाई के लिए जमानत बांड प्रस्तुत किया। मित्रा के ट्वीट में निजी जानकारी थी, जिसमें फोन नंबर और पार्टियों के पते शामिल थे। बाद में मित्रा ने साझा किए विवरण को यह कहते हुए&amp;nbsp; हटा दिया कि ट्विटर अपने &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virat Kohli के Room का पर्सनल वीडियो सोशल मीडिया पर लीक, पूर्व कप्तान को आया गुस्सा, पोस्ट शेयर करके उठाए बड़े सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/personal-video-of-virat-kohli-room-leaked-on-social-media-former-captain-got-angry/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/personal-video-of-virat-kohli-room-leaked-on-social-media-former-captain-got-angry/</guid>
      <description>Virat Kohli के Room का पर्सनल वीडियो सोशल मीडिया पर लीक, पूर्व कप्तान को आया गुस्सा, पोस्ट शेयर करके उठाए बड़े सवाल भारतीय क्रिकेट टीम के पूर्व कप्तान विराट कोहली अपनी प्राइवेसी को लेकर काफी सतर्क रहते हैं। ऐसे में उन्होंने सोशल मीडिया पर एक वीडियो शेयर किया हैं जो उनकी सुरक्षा और निजता पर सवाल खड़ा कर रहा है। पर्थ के ऑप्टस स्टेडियम में दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ भारत के हारने के एक दिन बाद भारत के पूर्व कप्तान विराट कोहली एक इंस्टाग्राम पोस्ट किया है जिसमें उन्होंने अपने कमरे के अंदर भी सुरक्षित न होने का मुद्दा उठाया हैं। उन्होंने सोशल मीडिया पर अपने कमरे का एक वीडियो लीक होने के बाद उसे खुद सोशल मीडिया पर शेयर करते हुए कुछ सवाल किए हैं। &amp;nbsp;विराट कोहली ने लिखा &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी आदित्यनाथ ने कहा, छठी मां सामाजिक समरसता की सबसे बड़ी प्रतिमूर्ति हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-adityanath-said-the-sixth-mother-is-the-biggest-icon-of-social-harmony/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-adityanath-said-the-sixth-mother-is-the-biggest-icon-of-social-harmony/</guid>
      <description>योगी आदित्यनाथ ने कहा, छठी मां सामाजिक समरसता की सबसे बड़ी प्रतिमूर्ति हैं उत्‍तर प्रदेश के मुख्‍यमंत्री योगी आदित्‍यनाथ ने रविवार को छठ पूजा का महत्व बताते हुए कहा कि पूरे लोक को साथ-साथ लेकर चलने वाला यह पर्व, प्रकृति पूजा के साथ-साथ ब्रह्मांड देवता सूर्य भगवान की उपासना की हम सबको प्रेरणा देता है। उन्होंने कहा कि हम लोग सूर्य को अर्घ्य देते हैं और छठी माता, जिनकी पूजा करते हैं, वह सामाजिक समरसता की सबसे बड़ी प्रतिमूर्ति हैं। उन्होंने कहा कि छठी माई की कृपा से ही हम लोग इस आस्था से जुड़े हैं। रविवार को यहां गोमती तट के लक्ष्मण मेला मैदान में आयोजित छठ पूजा समारोह को बतौर मुख्य अतिथि संबोधित करते हुए योगी आदित्यनाथ ने कहा कि सूर्य हमारी परंपरा में जगत पिता कहे गये हैं और इस सृष्टि की कल्पना ही नहीं की जा सकती अगर सूर्य देव न हों।  उन्होंने कहा कि इस चराचर जगत में कुछ भी दृष्टिगोचर नहीं हो सकता अगर सूर्य भगवान न हों। योगी ने कहा कि उनके (सूर्य) के प्रति कृतज्ञता ज्ञापन करके हम लोग जल से अर्घ्य देते हैं और यह कार्यक्रम तभी सफल होता है जब व्‍यक्ति अंत:करण से शुद्ध हो। यह आयोजन सामाजिक समरसता का उदाहरण प्रस्तुत करता है। उन्‍होंने स्वच्छता पर जोर देते हुए कहा, हम सब जानते हैं कि यह लोक आस्था का पर्व है और पूरा समाज मिलकर इस आयोजन के साथ जुड़ता है। पर्व और त्यौहार का महत्व ही सामूहिकता का दर्शन है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोशल मीडिया से जुड़ी शिकायतों के लिए तीन महीने में बनेंगी अपीलीय समितियां</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/appellate-committees-will-be-formed-in-three-months-for-complaints-related-to-social-media/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/appellate-committees-will-be-formed-in-three-months-for-complaints-related-to-social-media/</guid>
      <description>सोशल मीडिया से जुड़ी शिकायतों के लिए तीन महीने में बनेंगी अपीलीय समितियां सोशल मीडिया मंचों पर उपलब्ध सामग्रियों एवं अन्य मुद्दों को लेकर दर्ज शिकायतों का संतोषजनक निपटारा करने के लिए सरकार ने शुक्रवार को आईटी नियमों में बदलाव करते हुए तीन महीने में अपीलीय समितियों का गठन की घोषणा की। ये समितियां मेटा और ट्विटर जैसी सोशल मीडिया कंपनियों द्वारा सामग्री के नियमन के संबंध में किए गए फैसलों की समीक्षा कर सकेंगी। शुक्रवार को जारी गजट अधिसूचना के मुताबिक तीन महीने के भीतर शिकायत अपीलीय समितियां गठित कर दी जाएंगी। इन अपीलीय समितियों के गठन के लिए सूचना प्रौद्योगिकी (मध्यवर्ती दिशानिर्देश एवं डिजिटल मीडिया नीति संहिता) नियम, 2021 में कुछ फेरबदल किए गए हैं। अधिसूचना में कहा गया है, केंद्र सरकार सूचना प्रौद्योगिकी (मध्यवर्ती दिशानिर्देश और डिजिटल मीडिया आचार संहिता) संशोधन नियम, 2022 के लागू होने की तारीख से तीन महीने के भीतर अधिसूचना द्वारा एक या अधिक शिकायत अपीलीय समितियों का गठन करेगी। संशोधनों को अधिसूचित किए जाने के बाद आईटी मंत्री अश्विनी वैष्णव ने ट्वीट किया, उपयोगकर्ताओं का सशक्तिकरण। मध्यस्थ द्वारा नियुक्त शिकायत अधिकारी के फैसलों के खिलाफ अपील की सुनवाई के लिए शिकायत अपीलीय समितियों (जीएसी) की शुरुआत की गई है। उन्होंने एक अन्य ट्वीट में कहा, गोपनीयता नीति और उपयोगकर्ता समझौतों को आठ अनुसूचित भारतीय भाषाओं में उपलब्ध कराया जाएगा। प्रत्येक समिति में एक चेयरपर्सन और केंद्र सरकार द्वारा नियुक्त दो पूर्णकालिक सदस्य होंगे। इनमें से एक पदेन सदस्य होगा और दो स्वतंत्र सदस्य होंगे। अधिसूचना के मुताबिक शिकायत अधिकारी के निर्णय से असहमत कोई भी व्यक्ति, शिकायत अधिकारी से सूचना मिलने से तीस दिनों के भीतर अपीलीय समिति में शिकायत कर सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साउथ सुपरस्टार सिद्धार्थ कर रहे हैं अदिति राव हैदरी को डेट, सोशल मीडिया एक्टर ने बयां किया हाल-ए-दिल </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/south-superstar-siddharth-is-dating-aditi-rao-hydari-social-media-actor-told-hal-e-dil/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/south-superstar-siddharth-is-dating-aditi-rao-hydari-social-media-actor-told-hal-e-dil/</guid>
      <description>साउथ सुपरस्टार सिद्धार्थ कर रहे हैं अदिति राव हैदरी को डेट, सोशल मीडिया एक्टर ने बयां किया हाल-ए-दिल रंग दे बसंती फेम सुपरस्टार सिद्धार्थ ने अपना हाले दिल बयां कर दिया हैं। काफी समय से&amp;nbsp;&amp;nbsp;सिद्धार्थ&amp;nbsp;और अदिति राव हैदरी की रिलेशनशिप की अफवाह गलियारों में उड़ रही थी, लेकिन दोनों में से किसी ने भी अभी तक इसकी पुष्टि नहीं की है। इस जोड़ी को कई मौकों पर एक साथ देखा गया है। इससे पहले सिद्धार्थ ने पपराज़ी से यहां तक ​​कहा था कि जब वे उन्हें एक साथ देखते हैं तो उन्हें क्लिक न करें। अब ऐसा लगता है कि सिद्धार्थ ने हाल ही में अभिनेत्री के साथ अपने रिश्ते की पुष्टि की है। &amp;nbsp;महा समुद्रम की अभिनेत्री आज अपना 36 वां जन्मदिन मना रही हैं और उनके विशेष दिन पर उनके लिए शुभकामनाएं दी जा रही हैं। इस मौके पर उनके कथित बॉयफ्रेंड सिद्धार्थ ने एक दिली ख्वाहिश छोड़ी जिसने सबका ध्यान खींचा।&amp;nbsp;रंग दे बसंती अभिनेता ने शुक्रवार को अपने इंस्टाग्राम अकाउंट पर अपने जन्मदिन पर अभिनेत्री के साथ पहली तस्वीर साझा की। &amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अपनी बहन के एक्स को डेट कर रही हैं Khushi Kapoor?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सामाजिक समरसता बिगाड़ने की हो रही कोशिश? हिमाचल और गुजरात में AAP का कितना स्कोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/trying-to-spoil-social-harmony-scope-of-aap-in-himachal-and-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 15:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/trying-to-spoil-social-harmony-scope-of-aap-in-himachal-and-gujarat/</guid>
      <description>सामाजिक समरसता बिगाड़ने की हो रही कोशिश?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
