<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cricket on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/cricket/</link>
    <description>Recent content in cricket on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Nov 2022 13:16:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/cricket/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>टी20 विश्व कप: सेमीफाइनल में नॉकआउट में हारने का कलंक तोड़ने उतरेगी टीम इंडिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-team-india-to-break-the-stigma-of-losing-in-the-semi-finals-by-knockout/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 13:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-team-india-to-break-the-stigma-of-losing-in-the-semi-finals-by-knockout/</guid>
      <description>टी20 विश्व कप: सेमीफाइनल में नॉकआउट में हारने का कलंक तोड़ने उतरेगी टीम इंडिया खिताब से दो कदम दूर भारतीय टीम बृहस्पतिवार को यहां टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में इंग्लैंड से खेलेगी तो गलती की कोई गुंजाइश नहीं होगी। ग्रुप चरण में भारत ने इंग्लैंड से बेहतर प्रदर्शन किया है लेकिन अब वह बीती बात हो गई है। इंग्लैंड के स्टार हरफनमौला बेन स्टोक्स पहले ही स्वीकार कर चुके हैं कि वे अपना सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन नहीं कर सके हैं। भारतीय टीम को यह सुनिश्चित करना होगा कि जोस बटलर और स्टोक्स सेमीफाइनल मैच में फॉर्म में नहीं लौटे।  आईसीसी टूर्नामेंटों में पिछले कुछ साल का इतिहास भी भारत के पक्ष में नहीं है। भारतीय टीम 2013 के बाद से आखिरी दो चरण की बाधा पार नहीं कर सकी है। वह 2014 टी20 विश्व कप के फाइनल में और 2016 टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में हार गई। रोहित शर्मा ने ये सारे मैच खेले हैं लेकिन वह कप्तान नहीं थे तो कप्तानी के सबसे अहम दौर पर अतीत का कोई बोझ उनके सीने पर नहीं है।  अभ्यास के दौरान बाजू में चोट लगा बैठे रोहित शारीरिक पीड़ा को भुलाकर एक उम्दा पारी खेलने की फिराक में होंगे। अब तक वह पांच मैचों में 89 रन ही बना सके हैं। अपने आलोचकों को जवाब देने का उनके पास सेमीफाइनल से सुनहरा मौका नहीं हो सकता। विराट कोहली का सामना एक बार फिर चिर प्रतिद्वंद्वी आदिल रशीद से होगा जबकि सूर्यकुमार यादव की परीक्षा सैम कुरेन के कटर्स के सामने होगी। स्टोक्स ही हरफनमौला क्षमता का सामना हार्दिक पंड्या करेंगे। दुनिया की शीर्ष दो टीमों की टक्कर में दर्शकों को रोमांच की पूरी सौगात मिलेगी। दुनिया भर के क्रिकेटप्रेमी रविवार को एमसीजी पर भारत और पाकिस्तान का फाइनल देखना चाहते हैं लेकिन भारत और पाकिस्तान दोनों 1987 में वनडे विश्व कप का सेमीफाइनल हार चुके हैं। भारतीय टीम ने सुपर 12 चरण में चार मैच जीते लेकिन दिनेश कार्तिक सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन नहीं कर सके और ऋषभ पंत पांचवें नंबर पर गफलत में रहे कि आक्रामक खेलें या रक्षात्मक।  छोटी बाउंड्री और रशीद की मौजूदगी से पंत बेहतर विकल्प माने जा रहे हैं लेकिन देखना यह होगा कि राहुल द्रविड़ का कार्तिक मोह भंग होता है या नहीं। अक्षर पटेल ने 9 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहीन अफरीदी ने सेमीफाइनल मैच से पहले भारतीय तिरंगा थामा, फैंस को दिया खास तोहफा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shaheen-afridi-holds-indian-tiranga-before-semifinal-match-with-newzealand-in-t20-worldcup-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 12:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shaheen-afridi-holds-indian-tiranga-before-semifinal-match-with-newzealand-in-t20-worldcup-2022/</guid>
      <description>शाहीन अफरीदी ने सेमीफाइनल मैच से पहले भारतीय तिरंगा थामा, फैंस को दिया खास तोहफा पाकिस्तान क्रिकेट टीम नौ नवंबर को टी20 वर्ल्ड कप का पहला सेमीफाइनल मैच न्यूजीलैंड के साथ खेला जाएगा। भारतीय समय के अनुसार ये मैच दोपहर 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान और न्यूजीलैंड के बीच पहला सेमीफाइनल मुकाबला आज, फाइनल में पहुंचने के लिए जान लगाएंगी दोनों टीमें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-worldcu-2022-first-semifinal-between-pakistan-and-newzealand-today-in-syndey/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 11:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-worldcu-2022-first-semifinal-between-pakistan-and-newzealand-today-in-syndey/</guid>
      <description>पाकिस्तान और न्यूजीलैंड के बीच पहला सेमीफाइनल मुकाबला आज, फाइनल में पहुंचने के लिए जान लगाएंगी दोनों टीमें टी20 वर्ल्ड कप 2022 का पहला सेमीफाइनल मुकाबला नौ नवंबर को न्यूजीलैंड और पाकिस्तान के बीच सिडनी क्रिकेट ग्राउंड में खेला जाएगा। इस मैच पर सिर्फ पाकिस्तान और न्यूजीलैंड के क्रिकेट फैंस की ही नजरें नहीं हैं बल्कि भारत के फैंस की भी नजरें रहने वाली है। ये मैच काफी रोमांचक होने वाला है क्योंकि इस मैच में एक तरफ पाकिस्तान की टीम है जिसका टूर्नामेंट में कोई खास प्रदर्शन नहीं रहा है वहीं दूसरी तरफ न्यूजीलैंड की टीम है पूरे टूर्नामेंट में जिसने धमाल मचाया है। न्यूजीलैंड अपने ग्रुप में शीर्ष स्थान पर है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;हालांकि सेमीफाइनल मैच में दोनों ही टीमें करो या मरो की स्थिति में रहेंगी। ऐसे में ये मैच काफी दिलचस्प होने वाला है। पाकिस्तान एक बार अपना टी20 खिताब जीत चुकी है और दूसरी बार भी इसपर कब्जा करने के इरादे से सेमीफाइनल में जीतने के लिए उतरेगी। वहीं न्यूजीलैंड के लिए भी ये मैच काफी महत्वपूर्ण रहने वाला है क्योंकि न्यूजीलैंड ने आज तक कोई टी20 वर्ल्ड कप पर कब्जा नहीं जमाया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;गौरतलब है की टी20 वर्ल्डकप का पहला सेमीफाइनल मैच भारतीय समय के मुताबिक दोपहर 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अभ्यास के दौरान रोहित की बांह पर गेंद लगी, लेकिन चोट गंभीर नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-ball-hit-rohits-arm-during-practice-but-the-injury-was-not-serious/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 08:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-ball-hit-rohits-arm-during-practice-but-the-injury-was-not-serious/</guid>
      <description>अभ्यास के दौरान रोहित की बांह पर गेंद लगी, लेकिन चोट गंभीर नहीं भारतीय क्रिकेट टीम इंग्लैंड के खिलाफ टी20 विश्व कप सेमीफाइनल से पहले बड़ी परेशानी से बच गई क्योंकि मंगलवार को अभ्यास सत्र के दौरान कप्तान रोहित शर्मा की बांह में तेजी से गेंद लगी लेकिन चोट गंभीर नहीं है। रोहित अभ्यास की सामान्य ड्रिल कर रहे थे। वह एडिलेड ओवल में टीम के थ्रोडाउन विशेषज्ञ एस रघु का सामना कर रहे थे जब एक शार्ट पिच गेंद तेजी से उछलकर उनकी दायीं बांह पर लगी। भारतीय कप्तान पुल शॉट खेलने के प्रयास में चूक गए और गेंद तेजी से उनकी बांह पर जा लगी। साफ दिख रहा था कि उन्हें काफी दर्द है और वह तुरंत ही अभ्यास सत्र छोड़कर चले गए। हालांकि उन्होंने आइस पैक लगाने के बाद फिर से अभ्यास किया। टीम सूत्रों ने कहा कि कप्तान फिट है और उन्हें इंग्लैंड के खिलाफ गुरुवार को सेमीफाइनल मैच में खेलना चाहिए। सूत्रों ने गोपनीयता की शर्त पर पीटीआई से कहा,‘‘ जब उन्होंने दोबारा बल्लेबाजी की तो वह किसी तरह से असहज महसूस नहीं कर रहे थे। सीटी स्कैन या एक्सरे करवाने की जरूरत नहीं लगती है। इसके अलावा हमारे पास मैच से पहले एक दिन का समय है जिसमें वैकल्पिक अभ्यास ही होगा। यह चोट अभी गंभीर नजर नहीं आ रही है।’’ रोहित चोट लगने के बाद दूर से जब अभ्यास सत्र देख रहे थे तो काफी परेशान लग रहे थे। मानसिक अनुकूलन कोच पैडी अपटन ने इस बीच उनके साथ बात की। आइस पैक लगाने और कुछ देर तक विश्राम करने के बाद रोहित ने फिर से अभ्यास शुरू किया। लेकिन थ्रोडाउन विशेषज्ञ को निर्देश दिए गए कि वह तेजी से गेंद न करें और इस बीच भारतीय कप्तान ने अधिकतर रक्षात्मक शॉट ही खेले ताकि यह पता चल सके कि उनके हाथ का मूवमेंट सही है या नहीं। पुल शॉट रोहित का प्रिय शॉट है जिससे उन्होंने काफी रन बनाए हैं लेकिन कई बार उन्होंने इस शॉट को खेलने के प्रयास में अपने विकेट भी गंवाए। यहां तक की इस टूर्नामेंट में जिंबाब्वे और दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ उन्होंने पुल शॉट खेलकर ही अपना विकेट खोया था। बांग्लादेश के खिलाफ भी उनका पुल शॉट सही नहीं लगा था लेकिन क्षेत्ररक्षक ने कैच छोड़ दिया था। भारत को गुरुवार को दूसरे सेमीफाइनल में इंग्लैंड का सामना करना है। पहला सेमीफाइनल बुधवार को सिडनी में पाकिस्तान और न्यूजीलैंड के बीच खेला जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्टोक्स को उम्मीद, सूर्यकुमार और कोहली पर अंकुश लगाने में सफल रहेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stokes-hopeful-will-be-able-to-curb-suryakumar-and-kohli/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 08:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stokes-hopeful-will-be-able-to-curb-suryakumar-and-kohli/</guid>
      <description>स्टोक्स को उम्मीद, सूर्यकुमार और कोहली पर अंकुश लगाने में सफल रहेंगे इंग्लैंड के ऑलराउंडर बेन स्टोक्स को उम्मीद है उनके गेंदबाज भारत के खिलाफ होने वाले टी20 विश्व कप सेमीफाइनल मेंबेहतरीन फॉर्म में चल रहे सूर्यकुमार यादव और विराट कोहली पर अंकुश लगाने में सफल रहेंगे। स्टोक्स ने पत्रकारों से कहा,‘‘ सूर्य कुमार ने वास्तव में क्रिकेट जगत में अपनी चमक बिखेरी है। वह शानदार खिलाड़ी है और कुछ ऐसे शॉट खेलता है जिन्हें देखकर आप सिर खुजलाने के लिए मजबूर हो जाते हैं।’’  उन्होंने कहा,‘‘ वह अभी शानदार फॉर्म में हैं लेकिन उम्मीद है कि हम उस पर अंकुश लगाने में सफल रहेंगे और उसे खुलकर नहीं खेलने देंगे।’’ कोहली के बारे में स्टोक्स ने कहा कि उस जैसे खिलाड़ी को इतनी आसानी से चुका हुआ नहीं माना जा सकता। मैदान पर कोहली और स्टोक्स की स्वस्थ प्रतिद्वंद्विता जगजाहिर है। स्टोक्स ने कहा,‘‘विराट बेहतरीन प्रदर्शन करने के बाद कुछ महीने अच्छा नहीं खेल पाते तो उन्हें चुका हुआ मान दिया जाता है। मैं नहीं जानता ऐसा क्यों। मेरा मानना है कि उन्होंने वह अधिकार हासिल किया है कि उन्हें कभी चुका हुआ नहीं माना जा सकता।’’  स्टोक्स ने कहा कि जहां तक कोहली का सवाल है तो आंकड़े इसका गवाह हैं। उन्होंने कहा,‘‘ कोहली ने तीनों प्रारूपों में जिस तरह के आंकड़े अर्जित किए हैं और जैसी पारियां खेली हैं वैसा कोई अन्य नहीं कर सकता।’’ स्टोक्स ने स्वीकार किया इंग्लैंड अपनी सर्वश्रेष्ठ क्रिकेट नहीं खेलने के बावजूद सेमीफाइनल में पहुंचा है और उन्होंने उम्मीद जताई कि भारत की मजबूत टीम के खिलाफ ऐसा नहीं होगा। उन्होंने कहा,‘‘ मुझे लगता है कि हमने अभी तक अपनी सर्वश्रेष्ठ क्रिकेट नहीं खेली लेकिन फिर भी हम यहां हैं और यह उत्साहजनक है। हम जानते हैं कि हमारा मुकाबला एक मजबूत भारतीय टीम से होने वाला है जिसे कोई भी हल्के से नहीं ले सकता।’’ उन्होंने कहा,‘‘ ऐसा इसलिए क्योंकि उनके पास मजबूत टीम है और उनकी टीम में शानदार खिलाड़ी हैं। लेकिन हम उनके बारे में अधिक सोचने के बजाय अपनी टीम पर ज्यादा ध्यान देना पसंद करेंगे।’’ यहां तक कि वह अभी रन बनाने के लिए जूझ रहे भारतीय कप्तान रोहित शर्मा को भी हल्के से नहीं लेना चाहते हैं। स्टोक्स ने कहा,‘‘ रोहित विश्वस्तरीय खिलाड़ी है। आप पिछले मैचों में उनके प्रदर्शन से उनका आकलन नहीं कर सकते हो क्योंकि आपने उन्हें कई बार बड़े मैचों में अच्छा प्रदर्शन करते हुए देखा है। वह विशेषकर इस प्रारूप के सर्वश्रेष्ठ खिलाड़ियों में एक है। हम उसे किसी भी तरह से हल्के से नहीं लेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एमआई केपटाउन ‘एसए20’ लीग के शुरुआती मैच में पार्ल रॉयल्स की मेजबानी करेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mi-cape-town-to-host-paarl-royals-in-the-opening-match-of-the-sa20-league/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mi-cape-town-to-host-paarl-royals-in-the-opening-match-of-the-sa20-league/</guid>
      <description>एमआई केपटाउन ‘एसए20’ लीग के शुरुआती मैच में पार्ल रॉयल्स की मेजबानी करेगा एमआई केपटाउन की टीम एसए20 लीग (दक्षिण अफ्रीका की नयी घरेलू टी20 लीग) में 10 जनवरी को यहां के न्यूलैंड्स क्रिकेट मैदान में खेले जाने वाले शुरुआती मैच में पार्ल रॉयल्स के खिलाफ अपने अभियान को शुरू करेगी। दक्षिण अफ्रीका की इस शीर्ष टी20 लीग के शुरू होने से दो महीने पहले छह स्थानों पर खेले जाने वाले 33 मैचों के पूर्ण मैच कार्यक्रम की घोषणा मंगलवार को की गई।  अंतरराष्ट्रीय सितारों से सजी एमआई केपटाउन अपने घरेलू मैदान न्यूलैंड्स में दर्शकों को लुभाने की कोशिश करेगा। इस टीम में स्थानीय दिग्गज कागिसो रबाडा, अफगानिस्तान के स्पिनर राशिद खान, बड़े शॉट खेलने वाले इंग्लैंड के लियाम लिविंगस्टोन और दक्षिण अफ्रीका के उभरते हुए खिलाड़ी डेवाल्ड ब्रेविस जैसे खिलाड़ी शामिल हैं। रॉयल्स की टीम में भी सितारों की कमी नहीं है। इंग्लैंड के सीमित ओवरों के प्रारूप के कप्तान जोस बटलर के अलावा 2019 विश्व कप विजेता टीम के साथी जेसन रॉय और इयोन मोर्गन रॉयल्स का हिस्सा है।  पूर्व खिलाड़ी जेपी डुमिनी इस टीम के मुख्य कोच है जिसमें डेविड मिलर, लुंगी एनगिडी और तबरेज शम्सी की स्थानीय तिकड़ी भी मौजूद है। इस लीग के सभी मैच भारत में वायाकॉम 18 स्पोर्ट्स पर प्रसारित होंगे। लीग आयुक्त ग्रीम स्मिथ ने कहा, ‘‘ ‘एसए20’ के शुरूआती सत्र के लिए कार्यक्रम की घोषणा करना हम सभी के लिए एक बड़ी उपलब्धि है।’’  उन्होंने कहा, ‘‘ हमारी योजना धरातल पर उतर रही है। हम निश्चित रूप से दुनिया के सर्वश्रेष्ठ खिलाड़ियों के मुकाबले को देखने का इंतजार कर रहे है। प्रशंसक 10 जनवरी को एमआई केपटाउन और पार्ल रॉयल्स के बीच स्थानीय डर्बी के साथ लीग के शुरू होने का इंतजार कर रहे हैं।’’ टूर्नामेंट में हर टीम 10 मुकाबले खेलेगी जिसमें पांच घरेलू मुकाबले होंगे। इस लीग का फाइनल 11 फरवरी को खेला जायेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिताली ने महिला आईपीएल में खिलाड़ी या मेंटोर के लिए अपने विकल्प खुले रखे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mithali-keeps-her-options-open-for-player-or-mentor-in-womens-ipl/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mithali-keeps-her-options-open-for-player-or-mentor-in-womens-ipl/</guid>
      <description>मिताली ने महिला आईपीएल में खिलाड़ी या मेंटोर के लिए अपने विकल्प खुले रखे भारत की पूर्व कप्तान मिताली राज अगले साल होने वाली महिला आईपीएल (इंडियन प्रीमियर लीग) टूर्नामेंट में खिलाड़ी , मेंटोर (मार्गदर्शक) या टीम की मालिक बनने के लिए अपने विकल्पों को खुला रख रही हैं। भारतीय क्रिकेट बोर्ड (बीसीसीआई) ने हाल ही में घोषणा की थी कि महिला आईपीएल के शुरुआती सत्र को अगले साल मार्च में आयोजित किया जायेगा, जो पुरूषों के आईपीएल से पहले होगा।  मिताली ने ‘पीटीआई-भाषा’ को मंगलवार को दिये साक्षात्कार में कहा, ‘‘ मैं इस लीग के लिए अपनी भूमिका को लेकर विकल्पों को खुला रख रही हूं, यह चाहे एक खिलाड़ी के रूप में हो या एक फ्रेंचाइजी में किसी तरह से जुड़ाव के तौर पर।’’ इस साल की शुरुआत में अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट को अलविदा कहने वाली मिताली ने कहा, ‘‘ अभी हालांकि कुछ भी स्पष्ट नहीं है। लीग में पांच टीमें हैं। इन टीमों का चयन कैसे होगा, इसके लिए बोली लगेगी या नीलामी से इसका फैसला होगा। जब तक कोई ठोस जानकारी नहीं है, मैं अपने सभी विकल्पों को खुला रख रही हूं।’’  मिताली ने हाल ही में एक कमेंटेटर के रूप में नयी शुरुआत की और उन्होंने इसे ‘दिलचस्प’ करार दिया। उन्होंने कहा, ‘‘ मैं एक बहुत ही अलग दृष्टिकोण से क्रिकेट देख रही हूं। मैं करीब से मैचों के रोमांच को महसूस कर सकती हूं। मै अब भी एक खिलाड़ी की भावनाओं को महसूस कर सकती हूं।’’ बीसीसीआई ने अनुबंध प्राप्त महिला खिलाड़ियों की मैच फीस को&amp;nbsp; पुरुष खिलाड़ियों के बराबर कर दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेमीफाइनल से पहले रिलेक्स नजर आए भारतीय खिलाड़ी, ‘ब्रिटिश राज’ में रात्रि भोज का लुत्फ उठाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-players-were-seen-relaxed-before-the-semi-finals/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-players-were-seen-relaxed-before-the-semi-finals/</guid>
      <description>सेमीफाइनल से पहले रिलेक्स नजर आए भारतीय खिलाड़ी, ‘ब्रिटिश राज’ में रात्रि भोज का लुत्फ उठाया एडीलेड। इंग्लैंड के खिलाफ टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल मुकाबले से पूर्व भारतीय टीम ने यहां ‘ब्रिटिश राज’ रेस्टोरेंट में रात्रि भोज का आनंद लिया। ऑस्ट्रेलिया पहुंचने के बाद से ही भारतीय टीम को लगातार यात्रा करनी पड़ी है और अब जब टी20 विश्व कप अपने अंतिम चरण में है तब बड़े सेमीफाइनल मुकाबले से पूर्व खिलाड़ियों ने जाने माने भारतीय रेस्टोरेंट में भोजन किया। गुरुवार को रोहित शर्मा की अगुआई वाली टीम मौजूदा टूर्नामेंट में इंग्लैंड का सफर खत्म करने के इरादे से उतरेगी। टोरेन्सविले की हेन्ली बीच रोड पर स्थित यह रेस्टोरेंट अपने चिकन टिक्का, कश्मीरी पुलाव और रोगन जोश के लिए प्रसिद्ध है। टूर्नामेंट की शुरुआत में भारतीय टीम को अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद द्वारा मुहैया कराए जा रहे भोजन को लेकर समस्या थी क्योंकि यह खिलाड़ियों की पसंद के अनुसार नहीं था। टीम गतिविधियों की जानकारी रखने वाले भारतीय क्रिकेट बोर्ड (बीसीसीआई) के एक वरिष्ठ अधिकारी ने पीटीआई को बताया, ‘‘टीम और खिलाड़ियों को आराम करने और विश्व कप जैसे कड़े टूर्नामेंट में होने वाले दबाव से ध्यान हटाने का अधिक मौका नहीं मिला है क्योंकि मुकाबलों के बीच बामुश्किल समय मिला है। ’’&amp;nbsp;उन्होंने कहा, ‘‘ऑस्ट्रेलिया के अंदर भी काफी उड़ान लेनी पड़ी इसलिए एडीलेड में तीन दिन सुखद रहे। इसलिए खिलाड़ियों और यहां मौजूद उनकी जोड़ीदारों (पत्नियों और प्रेमिकाओं) ने टीम रात्रि भोज का आनंद लिया। यह टीम को एकजुट करने की व्यवस्था भी है। ’’ भारतीय क्रिकेट टीम व्यावसायिक रूप से सबसे व्यावहारिक टीम है इसलिए उसे ऑस्ट्रेलिया के सभी बड़े शहरों में मुकाबले खेलने के लिए यात्रा करनी पड़ी। टीम मुंबई से पर्थ पहुंची। टीम सात दिन पर्थ में रुकी जहां उसने कड़ी ट्रेनिंग और अभ्यास मैच में हिस्सा लिया। टीम ने इसके बाद आधिकारिक अभ्यास मैच खेले (ब्रिसबेन में एक मैच बारिश की भेंट चढ़ा)। ये दोनों अलग ‘टाइम जोन’ थे जिसके बाद टीम मेलबर्न पहुंची। टीम इसके बाद चार दिन मेलबर्न, फिर चार दिन सिडनी और तीन दिन पर्थ (अलग-अलग टाइम जोन) में रुकी। टीम ने इसके बाद तीन दिन एडीलेड और तीन दिन मेलबर्न में बिताए। मैच खेलने के अगले दिन टीम को सफर करना होता था और फिर एक आराम का दिन और एक वैकल्पिक ट्रेनिंग सत्र का दिन होता था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;नए मिस्‍टर 360 डिग्री&#39;, एबी डिविलियर्स ने सूर्य कुमार यादव से तुलना पर दिया ये रिएक्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ab-de-villiers-gave-this-reaction-on-comparison-with-surya-kumar-yadav/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 20:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ab-de-villiers-gave-this-reaction-on-comparison-with-surya-kumar-yadav/</guid>
      <description>&amp;lsquo;नए मिस्‍टर 360 डिग्री&amp;rsquo;, एबी डिविलियर्स ने सूर्य कुमार यादव से तुलना पर दिया ये रिएक्शन नयी दिल्ली। ऑस्ट्रेलिया में खेले जा रहे टी20 विश्व कप के सर्वश्रेष्ठ बल्लेबाजों में से एक सूर्यकुमार यादव ने ‘360 डिग्री’&amp;nbsp; बल्लेबाज के तौर पर एबी डिविलियर्स से अपनी तुलना को अपरिपक्व कहा था लेकिन दक्षिण अफ्रीका के दिग्गज ने इसे उचित करार दिया।&amp;nbsp; क्रिकेट में मैदान के हर तरफ शॉट लगाने की काबिलियत के कारण डिविलियर्स को मिस्टर 360 डिग्री के उपनाम से जाना जाता है। सूर्यकुमार ने मौजूदा विश्व कप के पांच मैचों में 225 रन बनाये हैं जिसमें उन्होंने तीन अर्धशतकीय पारियां खेली हैं। इस दौरान उनका स्ट्राइक रेट 193.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> रबर बॉल क्रिकेट खेलते हुए स्कूप शॉट में महारत हासिल करते सूर्यकुमार ने कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/suryakumar-said-mastered-the-scoop-shot-while-playing-rubber-ball-cricket/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/suryakumar-said-mastered-the-scoop-shot-while-playing-rubber-ball-cricket/</guid>
      <description>रबर बॉल क्रिकेट खेलते हुए स्कूप शॉट में महारत हासिल करते सूर्यकुमार ने कहा सूर्यकुमार यादव का जिम्बाब्वे के तेज गेंदबाज रिचर्ड नगारवा की गेंद पर लगाया गया स्कूप शॉट टी20 विश्वकप में चर्चा का विषय बना हुआ है और इस आक्रामक भारतीय बल्लेबाज ने कहा कि उन्होंने रबड़ बॉल से खेलते हुए इस विशिष्ट शॉट में महारत हासिल की थी। सूर्यकुमार ने रविवार को मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड पर अपने विविधता पूर्ण स्ट्रोक्स से 82000 दर्शकों को मंत्रमुग्ध कर दिया था। उन्होंने 25 गेंदों पर नाबाद 61 रन की पारी खेली जिससे भारत ने पांच विकेट पर 186 रन का मजबूत स्कोर खड़ा किया था। इस 32 वर्षीय बल्लेबाज ने अपनी पारी में चार छक्के और छह चौके लगाए थे। पारी की आखिरी गेंद पर लगाया गया उनका एक शॉट विशिष्ट था। उन्होंने घुटने के बल पर रिचर्ड नगारवा की ऑफ स्टंप से बाहर की फुलटॉस को स्कूप करके छह रन के लिए भेज दिया था। रवि शास्त्री और सुनील गावस्कर जैसे पूर्व खिलाड़ियों ने उनके इस प्रयास की जमकर प्रशंसा की। टी20 में विश्व के नंबर एक बल्लेबाज सूर्य कुमार ने स्टार स्पोर्ट्स के कार्यक्रम में कहा,‘‘ आपको यह समझना होता है कि उस समय गेंदबाज कौन सी गेंद करने वाला है जो कि उस समय कुछ हद तक पूर्व निर्धारित होता है। मैंने रबड़ बॉल क्रिकेट खेलते हुए इस शॉट का जमकर अभ्यास किया था।’’ उन्होंने कहा,‘‘ इसलिए आपको यह जानना होता है कि गेंदबाज उस समय क्या सोच रहा है। तब मैं खुद पर भरोसा करता हूं। आपको पता होता है कि सीमा रेखा कितनी दूर है।&amp;nbsp;जब मैं क्रीज पर होता हूं तो मुझे लगता है कि यह केवल 60-65 मीटर दूर है तथा गेंद की तेजी को भांपकर मैं सही टाइमिंग से शॉट लगाने की कोशिश करता हूं। मैं गेंद को बल्ले के स्वीट स्पॉट पर लेने की कोशिश करता हूं और अगर वह सही तरह से हिट होती है तो सीमा रेखा के बाहर चली जाती है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुणतिलका को सिडनी की अदालत ने जमानत देने से इंकार किया, एसएलसी ने निलंबित किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gunathilaka-denied-bail-by-sydney-court-slc-suspended/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gunathilaka-denied-bail-by-sydney-court-slc-suspended/</guid>
      <description>गुणतिलका को सिडनी की अदालत ने जमानत देने से इंकार किया, एसएलसी ने निलंबित किया सिडनी की एक स्थानीय अदालत ने श्रीलंका के क्रिकेटर धनुष्का गुणतिलका को एक महिला के यौन उत्पीड़न के मामले में सोमवार को जमानत देने से इनकार कर दिया जबकि उसके देश के क्रिकेट बोर्ड ने उसे तुरंत प्रभाव से सभी तरह की क्रिकेट से निलंबित कर दिया। इकतीस वर्ष के गुणतिलका को श्रीलंका टीम के आस्ट्रेलिया से रवाना होने से ठीक पहले रविवार को तड़के गिरफ्तार किया गया था। उसने स्थानीय अदालत के सरी हिल्स विभाग में एक वीडियो लिंक के जरिए सुनवाई में भाग लिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सूर्यकुमार नया मिस्टर 360, उसके बिना भारत को 140-150 रन बनाने के लिए जूझना होगा: गावस्कर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/suryakumar-the-new-mr-360-says-gavaskar/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 21:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/suryakumar-the-new-mr-360-says-gavaskar/</guid>
      <description>सूर्यकुमार नया मिस्टर 360, उसके बिना भारत को 140-150 रन बनाने के लिए जूझना होगा: गावस्कर नयी दिल्ली।&amp;nbsp;पूर्व महान बल्लेबाज सुनील गावस्कर ने कहा है कि सूर्यकुमार यादव नए मिस्टर 360 डिग्री (मैदान में चारों तरफ शॉट खेलने वाला खिलाड़ी) बन गए हैं और अगर वे विफल रहते हैं तो भारत को पर्याप्त रन बनाने के लिए जूझना पड़ेगा। दुनिया के नंबर एक टी20 बल्लेबाज सूर्यकुमार ने अपने पहले ही टी20 विश्व कप में प्रभावित किया है और सुपर 12 चरण में उनके प्रभावी प्रदर्शन से भारत की सेमीफाइनल की राह आसान हुई। जिंबाब्वे के खिलाफ अंतिम सुपर 12 मैच में सूर्या ने 25 गेंद में नाबाद 61 रन बनाए। गावस्कर ने कहा, ‘‘इन प्रत्येक पारी में उसने 360 डिग्री पर रन बनाए। वह नया मिस्टर 360 डिग्री है। उसने विकेटकीपर की बाईं ओर से एक छक्का जड़ा जो शानदार था। अंतिम ओवरों में उसने गेंदबाज के कोण का फायदा उठाते हुए शॉट खेले।’’ उन्होंने कहा, ‘‘इसके अलावा लॉफ्टेड कवर ड्राइव, उसके पास सभी शॉट मौजूद हैं। उसने स्ट्रेट ड्राइव भी खेला।’’&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल में हासिल करनी है जीत तो भारत को इन पांच चुनौतियों से निपटना होगा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल में हासिल करनी है जीत तो भारत को इन पांच चुनौतियों से निपटना होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-want-to-win-in-semifinals-then-india-have-to-deal-with-these-five-challenges/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-want-to-win-in-semifinals-then-india-have-to-deal-with-these-five-challenges/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल में हासिल करनी है जीत तो भारत को इन पांच चुनौतियों से निपटना होगा टी20 विश्व कप का खुमार लगातार देखने को मिल रहा है। 2021 के खराब प्रदर्शन को भुलाकर भारतीय टीम ने इस बार टी-20 विश्व कप में शानदार प्रदर्शन करते हुए सेमीफाइनल में जगह बना ली है। सुपर 12 के पांच मुकाबलों में से टीम इंडिया ने 4 में जीत हासिल की थी और ग्रुप 2 में टॉप पर रही थी। ग्रुप 2 से भारत के अलावा पाकिस्तान ने सेमीफाइनल में जगह बनाई है। भारत का सेमी फाइनल मुकाबला 10 नवंबर को एडिलेड में इंग्लैंड से होगा। इंग्लैंड की टीम ग्रुप-ए में दूसरे स्थान पर रही थी। ऐसे में क्रिकेट फैंस को उम्मीद है कि इंग्लैंड को हराकर भारतीय टीम फाइनल में जगह पक्का करेगी। लेकिन इसके लिए भारतीय टीम को कुछ चुनौतियों से निपटना होगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सूर्य कुमार यादव की बल्लेबाजी देख पाकिस्तानी दिग्गजों के उड़े होश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टी20 विश्व कप: चोटिल डेविड मलान का भारत के खिलाफ सेमीफाइनल खेलना संदिग्ध</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-injured-david-malan-doubtful-of-playing-semi-final-against-india/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-injured-david-malan-doubtful-of-playing-semi-final-against-india/</guid>
      <description>टी20 विश्व कप: चोटिल डेविड मलान का भारत के खिलाफ सेमीफाइनल खेलना संदिग्ध इंग्लैंड के बल्लेबाज डेविड मलान का चोटिल होने के कारण भारत के खिलाफ टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में खेलना संदिग्ध है। मलान को शनिवार को श्रीलंका के खिलाफ चार विकेट से मिली जीत के दौरान चोट लगी थी। दुनिया के पूर्व नंबर एक टी20 बल्लेबाज को श्रीलंकाई पारी के दौरान मैदान छोड़ना पड़ा और वह लौटकर बल्लेबाजी के लिये नहीं आ सके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सूर्य कुमार यादव की बल्लेबाजी देख पाकिस्तानी दिग्गजों के उड़े होश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-former-cricketer-wasim-akram-shoaib-malik-shocked-to-see-surya-kumar-yadav-batting/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 15:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-former-cricketer-wasim-akram-shoaib-malik-shocked-to-see-surya-kumar-yadav-batting/</guid>
      <description>सूर्य कुमार यादव की बल्लेबाजी देख पाकिस्तानी दिग्गजों के उड़े होश भारत के स्टार और टी20 में दुनिया के नंबर वन बल्लेबाज सूर्यकुमार यादव ने हाल ही में जिम्बाब्वे के खिलाफ हुए मैच में अहम भूमिका निभाते हुए तूफानी अर्धशतक जड़ा और टीम को सेमीफाइनल में पहुंचाया। सूर्यकुमार ने इस मैच में 24 गेंदों में चार छक्कों और छह चौकों की मदद से नाबाद 61 रनों की पारी खेली। सूर्यकुमार ने इस मैच में जबरदस्त बल्लेबाजी कर फिर से साबित कर दिया कि आखिर वो क्यों टी20 के बेताज बादशाह बनने के काबिल है। सूर्यकुमार यादव की छक्के चौकों की लड़ी लगाने के बाद हर कोई उनका मुरीद बन गया है। ये कहना गलत नहीं होगा कि सूर्य कुमार यादव इस समय अबतक के अपने करियर के बेस्ट फॉर्म में है।&amp;nbsp;वहीं मैच के बाद सूर्य कुमार यादव की सभी तारीफ कर रहे है। इसी बीच पाकिस्तान के दिग्गज खिलाड़ी वसीम अकरम ने भी उनकी तारीफ की है। वसीम अकरम ने सूर्यकुमार यादव की बल्लेबाजी की तारीफ करते हुए कहा कि वो ऐसी बल्लेबाजी करते हैं कि गेंदबाज को भी भ्रमित कर दें कि वो गेंद कहां फेंके और कहां नहीं। सूर्यकुमार यादव इस तरह की बल्लेबाजी करते हैं जिसके बाद गेंदबाजों के पास गेंद फेंकने को लेकर कोई विकल्प नहीं बचता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;वसीम अकरम ने सूर्यकुमार यादव के खेल को देखकर ये तक कह दिया कि आखिर ये खिलाड़ी किसी और ही दुनिया से आया है। इसका खेल ही ऐसा है। ये दूसरे खिलाड़ियों की अपेक्षा बिलकुल अलग खेलता है। अकरम ने कहा कि सूर्य कुमार यादव को खेलते हुए देखना अपने आप में एक अलग अनुभव होता है। वो कई बार ऐसे शॉट खेलते हैं जिन्हें देखकर यकीन नहीं होता कि ये सच में हुआ है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;वहीं वकार यूनुस ने कहा कि सूर्यकुमार यादव 360 डिग्री का बल्लेबाज है, जो कहीं भी शॉट खेल सकता है। वो सीधा, बैकफुट हर तरफ खेलने में माहिर है। कोई भी गेंदबाज ये तय नहीं कर सकता कि सूर्यकुमार यादव को टी20 क्रिकेट में कैसे आउट किया जा सकता है, क्योंकि उनके खिलाफ योजना नहीं बन सकती है। पाकिस्तान की सीनियर बल्लेबाज शोएब मलिक ने कहा कि सूर्यकुमार यादव ने खुद को अच्छे से तैयार किया है। वो टारगेट करने में माहिर है और उनका शॉट सिलेक्शन कमाल का है। उन्होंने इतना जमकर अभ्यास किया है कि इससे उनका खेल अधिक निखरा है।&amp;nbsp;सूर्यकुमार ने बनाए सबसे अधिक रनबता दें कि सूर्य कुमार यादव अकेले ऐसे बल्लेबाज हैं जिन्होंने इस वर्ष टी20 फॉर्मेट में एक हजार रन का आंकड़ा छुआ है। वो टी20 में 20 गेंदों में अर्धशतक जड़ा है। विश्व कप में लगाया जाने वाला ये चौथा सबसे तेज अर्ध शतक है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रंग में लौटने के साथ ही दिखने लगा कोहली का कमाल, ICC ने पहली बार रन मशीन को दिया यह बड़ा अवार्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/virat-kohli-gets-icc-men-player-of-the-month-award-for-october-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 15:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/virat-kohli-gets-icc-men-player-of-the-month-award-for-october-2022/</guid>
      <description>रंग में लौटने के साथ ही दिखने लगा कोहली का कमाल, ICC ने पहली बार रन मशीन को दिया यह बड़ा अवार्ड भारत के रन मशीन कहे जाने वाले पूर्व कप्तान विराट कोहली का बल्ला इन दिनों खूब बोल रहा है। टी20 विश्व कप में विराट कोहली का धमाल देखने को मिला है। विराट कोहली के फॉर्म में लौटने के साथ ही उन्हें अब अलग-अलग अवार्ड भी फिर से मिलने लगे हैं। विराट कोहली को इंटरनेशनल क्रिकेट कौंसिल की ओर से टी-20 क्रिकेट में धमाल मचाने की वजह से प्लेयर ऑफ द मंथ चुना गया है। विराट कोहली को यह सम्मान पहली बार मिला है। अक्टूबर महीने में विराट कोहली के शानदार प्रदर्शन को देखते हुए उन्हें यह अवार्ड आईसीसी की ओर से दिया गया है। विराट कोहली के अलावा इस पुरस्कार की रेस में जिंबाब्वे के सिकंदर रजा और दक्षिण अफ्रीका के डेविड मिलर भी थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: बुरे समय में धोनी ने दिया था कोहली का साथ, कोहली ने फिर शेयर किया माही का मैसेज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अन्य टीम नहीं चाहती थी लेकिन हम यहां हैं, टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में पहुंचना चमत्कार जैसा: मैथ्यू हेडन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/other-team-didnt-want-but-we-are-here-t20-world-cup-semi-finals-a-miracle-matthew-hayden/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 15:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/other-team-didnt-want-but-we-are-here-t20-world-cup-semi-finals-a-miracle-matthew-hayden/</guid>
      <description>अन्य टीम नहीं चाहती थी लेकिन हम यहां हैं, टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में पहुंचना चमत्कार जैसा: मैथ्यू हेडन अपने जमाने के दिग्गज बल्लेबाज और वर्तमान में पाकिस्तान टीम के ‘मेंटर’ (मार्गदर्शक) मैथ्यू हेडन ने स्वीकार किया कि उनकी टीम का टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में पहुंचना चमत्कार जैसा है। पाकिस्तान की टीम भारत और फिर जिंबाब्वे से हार के कारण एक समय बाहर होने के कगार पर थी लेकिन नीदरलैंड ने दक्षिण अफ्रीका को उलटफेर का शिकार बनाया जबकि पाकिस्तान ने बांग्लादेश को हराया। इससे पाकिस्तान सेमीफाइनल में पहुंच गया जहां बुधवार को सिडनी में उसका मुकाबला न्यूजीलैंड से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुरे समय में धोनी ने दिया था कोहली का साथ, कोहली ने फिर शेयर किया माही का मैसेज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-what-virat-kohli-says-while-remembering-message-from-ms-dhoni/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 15:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-what-virat-kohli-says-while-remembering-message-from-ms-dhoni/</guid>
      <description>बुरे समय में धोनी ने दिया था कोहली का साथ, कोहली ने फिर शेयर किया माही का मैसेज टी 20 वर्ल्ड कप में विराट कोहली ने साबित कर दिया है कि वो महान बल्लेबाज है। अपने बल्ले के जरिए उन्होंने इस वर्ल्ड कप के दौरान कई इतिहास रचे है। टी20 वर्ल्ड कप में सर्वाधिक रन बनाने वालों की सूची में भी विराट का नाम सबसे ऊपर है। हालांकि विराट को इस स्तर पर पहुंचने से पहले काफी आलोचना का सामना करना पड़ा है।&amp;nbsp;बता दें कि विराट कोहली बीते कुछ वर्षों से खराब फॉर्म से जूझ रहे थे। मगर एशिया कप 2022 से पहले उन्होंने एक महीने का रेस्ट किया और दमदार वापसी की। इसके बाद से विराट ने अपने सभी आलाचकों का मुंह अपने बल्ले से निकल रहे रनों से बंद कर दिया है। फॉर्म में ना रहने के कारण विराट की आलोचना करने वाले लोग ही अब विराट की तारीफों के पुल बांध रहे है। इसी बीच विराट कोहली ने अपने बुरे दिनों को फिर से याद किया है।&amp;nbsp;कोहली ने बुरे समय में साथ देने वाले महेंद्र सिंह धोनी को अपने अच्छे समय में याद किया है। विराट कोहली ने हाल ही में धोनी को लेकर शानदार बात कही है जिसने फैंस का दिल जीत लिया है। विराट ने एक बार फिर याद किया कि कैसे महेंद्र सिंह धोनी ने करियर के लो समय में उन्हें हिम्मत बंधाने के लिए मैसेज भेजा था। कोहली ने बताया था कि कप्तानी छोड़ने के बाद सिर्फ धोनी ने ही मैसेज कर हिम्मत ना हारने की हिदायत दी थी। धोनी ने मैसेज में लिखा था कि जब आपसे मजबूत होने की उम्मीद की जाती है तो आपको मजबूत व्यक्ति के तौर पर ही देखते है। लोग ये भी नहीं पूछते की आप कैसा महसूस कर रहे है। धोनी के इस मैसेज पर विराट ने कहा था कि इस मैसेज के बाद मैंने सोचा की ये सही बात है। मुझे हमेशा आत्मविश्वासी, मानसिक रूप से मजबूत व्यक्ति के तौर पर देखा गया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;नहीं लगा था 2019 के बाद शतकबता दें कि वर्ष 2019 के बाद से ही विराट कोहली काफी खराब फॉर्म से जूझ रहे थे। इसके बाद उन्होंने किसी भी मैच में कोई खास कमाल अपने बल्ले से नहीं दिखाया था, जिस कारण हर तरफ उनकी आलोचना हो रही थी। विराट 2020, 2021 और 2022 के मध्य तक क्रिकेट के मैदान पर जूझते हुए नजर आए है। इस दौरान फैंस, क्रिकेट के दिग्गज समेत अधिकतर लोगों ने उनकी जमकर आलोचना की थी। कई लोगों ने यहां तक कहा था कि विराट में अब क्रिकेट नहीं बचा है। टीम में उन्हें शामिल करने को लेकर भी काफी सवाल खड़े किए जाते थे।&amp;nbsp;विराट ने इस वर्ष किया कमालविराट कोहली ने एशिया कप 2022 में दमदार प्रदर्शन कर वापसी की है। इसके बाद से उनका बल्ला थमने का नाम नहीं ले रहा है। एशिया में कुल पांच मैचों में विराट कोहली ने 276 रन बनाए। इसी टूर्नामेंट में अफगानिस्तान के खिलाफ विराट ने एक शतकीय पारी खेली थी, जिसे देखने के लिए फैंस को तीन वर्षों का लंबा इंतजार करना पड़ा था। वहीं एशिया कप के बाद भी विराट का तूफान लगातार जारी है। टी20 वर्ल्डकप में भी विराट कोहली लगातार अपने नाम कई रिकॉर्ड किए जा रहे है। टी20 वर्ल्ड कप में सर्वाधिक रन बनाने का रिकॉर्ड उनके नाम है। विराट ने इस टूर्नामेंट में पांच पारियों में 246 रन बनाए है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टी20 विश्व कप: हर कोई भारत और पाकिस्तान के बीच फाइनल देखना चाहेगा- वॉटसन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-everyone-would-like-to-see-the-final-between-india-and-pakistan-watson/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-everyone-would-like-to-see-the-final-between-india-and-pakistan-watson/</guid>
      <description>टी20 विश्व कप: हर कोई भारत और पाकिस्तान के बीच फाइनल देखना चाहेगा- वॉटसन भारत और पाकिस्तान के बीच मैच के दौरान रोमांच अपनी पराकाष्ठा पर होता है और यही वजह है कि ऑस्ट्रेलिया के पूर्व ऑलराउंडर शेन वॉटसन इन दोनों प्रतिद्वंद्वियों के बीच टी20 विश्व कप का खिताबी मुकाबला देखना चाहते हैं। भारत और पाकिस्तान ग्रुप चरण में मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड (एमसीजी) पर एक दूसरे का सामना कर चुके हैं जिसमें विराट कोहली ने टी20 क्रिकेट की सर्वश्रेष्ठ पारियों में से एक पारी खेली थी। अब यह दोनों टीमें सेमीफाइनल में जगह बना चुकी हैं और ऐसे में भारत और पाकिस्तान के बीच खिताबी मुकाबले के कयास लगाए जा रहे हैं।  भारत गुरुवार को एडिलेड में दूसरे सेमीफाइनल में इंग्लैंड से भिड़ेगा जबकि पाकिस्तान का मुकाबला सिडनी में इससे एक दिन पहले न्यूजीलैंड से होगा। प्रतियोगिता की आधिकारिक वेबसाइट के अनुसार वॉटसन ने कहा,‘‘ हर कोई पाकिस्तान और भारत को फाइनल में देखना पसंद करेगा। मैं दुर्भाग्य से एमसीजी में सुपर 12 के उस मैच को नहीं देख पाया था क्योंकि मैंने उससे पहले ऑस्ट्रेलिया और न्यूजीलैंड के मैच की कमेंट्री की थी।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022 में सर्वाधिक रन बनाने में अव्वल हैं विराट, ये हैं टॉप 5 बल्लेबाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/top-5-batsmen-who-scored-most-runs-in-t20-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/top-5-batsmen-who-scored-most-runs-in-t20-world-cup-2022/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022 में सर्वाधिक रन बनाने में अव्वल हैं विराट, ये हैं टॉप 5 बल्लेबाज टी20 वर्ल्ड कप सुपर 12 राउंड खत्म हो गया है, जिसके बाद सेमीफाइनल में भिड़ने वाली टीमों की स्थिति साफ हो गई है। सेमीफाइनल के लिए अब भारत और इंग्लैंड जबकि पाकिस्तान और न्यूजीलैंड आपस में भिड़ेगी। टी20 वर्ल्ड कप का सफर 12 टीमों के साथ शुरू हुआ था, जिसके बाद आठ टीमों के सफर का अंत हो गया है। इस दौरान कई बल्लेबाजों ने टी20 विश्वकप के दौरान जमकर बल्लेबाजी की है। टॉप 5 बल्लेबाजों में भारत के भी दो बल्लेबाज शामिल है।&amp;nbsp;भारत के पूर्व कप्तान विराट कोहली ने हाल ही में टी20 विश्वकप में सबसे अधिक रन बनाने की उपलब्धि हासिल की है। विराट सबसे अधिक रन बनाने वाले बल्लेबाजों की सूची में शीर्ष पर है। पांच मैचों में विराट ने 246 रन बनाए हैं, जिसका औसत 123 है। इसके बाद नीदरलैंड्स के बल्लेबाज मैक्स ओडाउड ने 242 रन बनाकर दूसरे नंबर पर कब्जा किया है। तीसरे नंबर पर भारत के विस्फोटक बल्लेबाज सूर्यकुमार यादव हैं, जो पांच मैचों में 225 रन का स्कोर बना चुके है। &amp;nbsp;इस टूर्नामेंट में भी सूर्यकुमार का बल्ला दमदार तरीके से चला है और उन्होंने तीन अर्धशतक जड़े है। भले ही श्रीलंका ने टी20 वर्ल्डकप के सेमीफाइनल में जगह नहीं बनाई है मगर टीम के विकेटकीपर ओपनर कुसल मेंडिस टॉप बल्लेबाजों की सूची में जरूर शुमार है। उन्होंने 223 रन बनाए है। वहीं इस बार की हैरान करने वाली टीम जिम्बाब्वे के सिकंदर रजा ने वर्ल्डकप टूर्नामेंट के दौरान 219 रनों का स्कोर खड़ा किया है। हालांकि नीदरलैंड्स, श्रीलंका और जिम्बाब्वे का टी20 वर्ल्डकप का सफर यही खत्म हो चुका है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इंग्लैंड से भारत का मुकाबलाभारत ने मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड पर जिम्बाब्वे के खिलाफ खेले गए मुकाबले में एकतरफा जीत हासिल कर सेमी फाइनल का टिकल हासिल किया। सेमीफाइनल में पहुंचने वाली अन्य टीमें इंग्लैंड, न्यूजीलैंड और पाकिस्तान है। सेमीफाइनल में एडिलेड के ग्राउंड में भारत का सामना इंग्लैंड से होना है, जिसमें जीत हासिल करने के बाद टी20 विश्वकप की पहली फाइनलिस्ट टीम भी मिल जाएगी।&amp;nbsp;विराट के पास एक और उपलब्धि हासिल करने का मौकाइस टूर्नामेंट के दौरान विराट कोहली शानदार फॉर्म में है और अपने बल्ले से लगातार धमाल कर रहे है। विराट कोहली के पास मौका है कि वो टी20 फॉर्मेट में अपने 4000 रन पूरे कर लें। वर्तमान में वो इस लक्ष्य को हासिल रने से 43 रन पीछे। टी20 में चार हजार रन पूरे करने वाले विराट दुनिया के पहले बल्लेबाज बनेंगे।&amp;nbsp;बता दें कि दो नवंबर को हुए मैच में विराट कोहली ने टी20 विश्वकप में सबसे अधिक रन बनाने की उपलब्धि हासिल की थी। विराट कोहली ने इस कड़ी में श्रीलंका के पूर्व कप्तान महेला जयवर्धने के रिकॉर्ड को तोड़ा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022 के सेमीफाइनल में पाकिस्तान को पहुंचाकर बाबर ने बचाई अपनी लाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/babar-saved-his-shame-by-reaching-the-semi-finals-of-t20-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/babar-saved-his-shame-by-reaching-the-semi-finals-of-t20-world-cup-2022/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022 के सेमीफाइनल में पाकिस्तान को पहुंचाकर बाबर ने बचाई अपनी लाज आईसीसी टी20 वर्ल्ड कप में पाकिस्तान की टीम सेमीफाइनल में पहुंच गई है, जिसके बाद कप्तान बाबर आजम और पीसीबी अध्यक्ष रमीज राजा भी रिलैक्स हुए होंगे। इस टूर्नामेंट में पाकिस्तान की टीम के कप्तान बाबर आजम का प्रदर्शन काफी निराशाजनक रहा है। टूर्नामेंट में बाबर आजम को अपने प्रदर्शन के कारण आलोचना का शिकार होना पड़ा है।&amp;nbsp;पाकिस्तान के कई पूर्व क्रिकेटर भी बाबर आजम पर अपनी नाराजगी जाहिर कर चुके है। टूर्नामेंट के दौरान ही बाबर से कप्तानी छीने जाने की मांग भी की गई है। मगर अब पाकिस्तान की टीम सेमीफाइनल में अपनी जगह बना चुकी है। इसके बाद माना जा रहा है कि कप्तान बाबर आजम को राहत मिली होगी। वहीं कुछ समय के लिए पाकिस्तान की कप्तानी भी उनके पास रहेगी। वहीं रमीज रजा को भी आलोचनाओं से राहत मिलेगी। इसी बीच अब आलोचकों ने बाबर के समर्थन में बातें करना शुरू कर दिया है।&amp;nbsp;बाबर आजम की कप्तानी पर सवाल उठाने वाले क्रिकेटरों ने सेमीफाइनल में जगह बनाए जाने पर खुशी जाहिर की है। अब बाबर की कप्तानी में ही खिलाड़ी टीम के वर्ल्ड कप विजेता बनने के दम भी भरने लगे है। बता दें कि बाबर आजम कप्तान के तौर पर अब तक टूर्नामेंट में कोई कमाल नहीं कर सके है। टूर्नामेंट में उनका बल्ला भी नहीं चला है, जिस कारण टीम को काफी परेशानी का सामना करना पड़ा है। बाबर ने पांच मैचों में कुल 39 रन बनाए है। बाबर के अलावा मोहम्मद रिजवान भी पांच मैचों में 103 रन ही बनाए गए थे। बता दें कि बाबर ने बीते एक वर्ष में टीम के लिए कई शानदार पारियां खेली है। मगर अब तक आईसीसी के टूर्नामेंट में उनकी तरफ से अच्छा स्कोर नहीं मिला है, जिससे आलोचकों को आलोचना करने का मौका मिलता है।&amp;nbsp;बता दें कि जिम्बाब्वे से करारी शिकस्त झेलने के बाद कई पूर्व क्रिकेटर पाकिस्तान की कड़ी आलोचना कर चुके है। पूर्व तेज गेंदबाज शोएब अख्तर ने टीम के प्रदर्शन से निराश होकर कहा था कि पाकिस्तान की टीम ऑस्ट्रेलिया से जल्द ही लौट आएगी। उन्होंने रिजवान और बाबर को खराब बल्ले बाजी के लिए खरीखोटी सुनाई थी। उन्होंने खिलाड़ियों पर जमकर अपनी भड़ास निकाली थी। वहीं पूर्व तेज गेंदबाज मोहम्मद आमिर ने भी पाकिस्तान को भारत और जिम्बाब्वे से मिली हार के बाद आजम पर निशाना साधा था। आमिर ने बाबर की कप्तानी पर हार का ठीकरा फोड़ते हुए कहा था कि उनकी अच्छी नहीं है। उनके गलत फैसलों ने टीम को हार का मुंह दिखाया है।&amp;nbsp;बता दें कि पाकिस्तान के पूर्व विकेटकीपर कामरान अकमल ने बाबर को कप्तानी छोड़ने की सलाह दी थी। बाबर की कप्तानी को लेकर उन्होंने का था कि बाबर दबाव में अच्छी तरह टीम को संभाल नहीं पाते है। दबाव ना झेल पाने के कारण उनकी बल्ले बाजी प्रभावित हो रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंग्लैंड के खिलाफ टी20 विश्व कप सेमीफाइनल में खेल सकते हैं पंत, द्रविड़ ने दिए संकेत </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pant-may-play-in-t20-world-cup-semi-final-against-england-dravid-hints/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 11:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pant-may-play-in-t20-world-cup-semi-final-against-england-dravid-hints/</guid>
      <description>इंग्लैंड के खिलाफ टी20 विश्व कप सेमीफाइनल में खेल सकते हैं पंत, द्रविड़ ने दिए संकेत ऋषभ पंत ने जिंबाब्वे के खिलाफ निराशाजनक प्रदर्शन किया लेकिन मुख्य कोच राहुल द्रविड़ के लिए यह चिंता का विषय नहीं है और उन्होंने संकेत दिए इंग्लैंड के खिलाफ गुरुवार को होने वाले टी20 विश्व कप सेमीफाइनल में बाएं हाथ के इस बल्लेबाज को मौका मिल सकता है। पंत को पहले चार मैचों में मौका नहीं दिया गया था, जिनमें दिनेश कार्तिक को उतारा गया था जो कि संभवत अपना आखिरी टूर्नामेंट खेल रहे हैं। कार्तिक इस टूर्नामेंट में ‘फिनिशर’ की भूमिका निभा रहे हैं। कार्तिक ऑस्ट्रेलिया कि गेंदबाजों के अनुकूल पिचों पर नहीं चल पाए जिसके कारण पंत को मौका दिया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> द्रविड़ बोले- सूर्यकुमार को बल्लेबाजी करते हुए देखने में आनंद आता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dravid-said-i-enjoy-watching-suryakumar-bat/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 08:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dravid-said-i-enjoy-watching-suryakumar-bat/</guid>
      <description>द्रविड़ बोले- सूर्यकुमार को बल्लेबाजी करते हुए देखने में आनंद आता है भारतीय क्रिकेट टीम के मुख्य कोच राहुल द्रविड़ ने रविवार को यहां कहा कि सूर्यकुमार यादव जब क्रीज पर होते हैं तो उनकी बल्लेबाजी को देखने में अलग ही आनंद मिलता है। द्रविड़ ने भारत की जिंबाब्वे पर 71 रन से जीत के बाद कहा,‘‘ मेरा मानना है कि उसने हमारे लिए असाधारण प्रदर्शन किया है। उसे बल्लेबाजी करते हुए देखने में आनंद आता है। जब वह इस तरह की फॉर्म में होता है तो उसे देखने में खुशी मिलती है। हर बार लगता है कि वह मनोरंजन करने के लिए उतरा है और इसमें कोई संदेह नहीं।’’ सूर्यकुमार ने जिंबाब्वे के खिलाफ 25 गेंदों पर 61 रन बनाए। मुख्य कोच ने उनकी शानदार पारी के बारे में कहा,‘‘ हां, यह अविश्वसनीय है। इसलिए वह अभी विश्व में टी20 का नंबर एक बल्लेबाज है।’’ सूर्यकुमार ने टूर्नामेंट में अभी तक 225 रन बनाए हैं और उनका स्ट्राइक रेट बेहतरीन है। द्रविड़ ने कहा,‘‘ उसका स्ट्राइक रेट अभी जहां है उसको बरकरार रखना आसान नहीं है। इसलिए वह जिस तरह से बल्लेबाजी कर रहा है वह शानदार है। अपनी प्रक्रिया को लेकर उसकी रणनीति स्पष्ट है।’’&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाउचर ने कहा, कोच के तौर पर नीदरलैंड के खिलाफ हार सबसे खराब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/boucher-said-loss-against-netherlands-worst-as-coach/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 08:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/boucher-said-loss-against-netherlands-worst-as-coach/</guid>
      <description>बाउचर ने कहा, कोच के तौर पर नीदरलैंड के खिलाफ हार सबसे खराब दक्षिण अफ्रीका के निवर्तमान कोच मार्क बाउचर ने रविवार को यहां नीदरलैंड के हाथों मिली हार को कोच के रूप में उनकी सबसे बुरी पराजय करार दिया, क्योंकि इससे उनकी टीम टी20 विश्वकप से बाहर हो गई। जिंबाब्वे के खिलाफ मैच बारिश की भेंट चढ़ने के बाद दक्षिण अफ्रीका बांग्लादेश और भारत पर जीत के कारण ग्रुप दो में शीर्ष पर पहुंच गया था। उसे अंतिम चार में पहुंचने के लिए नीदरलैंड पर केवल जीत की दरकार थी।  नीदरलैंड की टीम ने चार विकेट पर 158 रन का चुनौतीपूर्ण स्कोर खड़ा किया और फिर इसके बाद दक्षिण अफ्रीका को आठ विकेट पर 145 रन पर रोककर 13 रन से जीत दर्ज की। बाउचर से पूछा गया कि आखिर गलती कहां हुई, उन्होंने कहा,‘‘ हमने जिस तरह से शुरुआत की अगर आप उस पर गौर करो तो हमारे खिलाड़ी ऊर्जावान नहीं थे। फिर चाहे इसका कारण मैच का सुबह शुरू होना हो या कुछ और हमारे लिए यह समय वास्तव में मुश्किल था।’’ दक्षिण अफ्रीका को एक बार फिर से विश्वकप से जल्दी बाहर होना पड़ा। वह अभी तक वनडे या टी20 विश्व कप के फाइनल में जगह नहीं बना पाया है। बाउचर ने कहा,‘‘ ईमानदारी से कहूं तो मैं बेहद निराश महसूस कर रहा हूं। मेरा मानना है कि यह टीम को बेहतर मौके की हकदार थी लेकिन दुर्भाग्य से ऐसा नहीं हुआ जो कि मेरे लिए बेहद निराशाजनक है और निश्चित तौर पर हमारे प्रत्येक खिलाड़ी के लिए यह निराशाजनक है।’’ दक्षिण अफ्रीका की अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट में वापसी के बाद 1992 के वनडे विश्व कप से ही उसके साथ यह कहानी जुड़ गई थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भगत और मनीषा ने पैरा बैडमिंटन विश्व चैम्पियनशिप में स्वर्ण पदक जीते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhagat-and-manisha-won-gold-medals-in-para-badminton-world-championship/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 08:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhagat-and-manisha-won-gold-medals-in-para-badminton-world-championship/</guid>
      <description>भगत और मनीषा ने पैरा बैडमिंटन विश्व चैम्पियनशिप में स्वर्ण पदक जीते पैरालंपिक चैम्पियन प्रमोद भगत और उभरती हुई खिलाड़ी मनीषा रामदास ने रविवार को यहां चैम्पियन बने जिससे भारत ने बीडब्ल्यूएफ पैरा बैडमिंटन विश्व चैम्पियनशिप में कुल 16 पदक अपनी झोली में डाले। भगत पहले कोर्ट पर उतरे। उन्होंने शानदार तरीके से पुरूष एकल एसएल3 वर्ग का खिताब अपने नाम किया। भगत ने 53 मिनट तक चले फाइनल में हमवतन नीतेश कुमार को 21-19 21-19 से पराजित कर स्वर्ण पदक जीता। वहीं 17 वर्षीय मनीषा के लिये यह स्वर्ण पदक सपने को साकार करने जैसा था। मनीषा ने स्थानीय स्टार मामिको तोयोडा को 21-15 21-15 से हराकर महिला एकल एसयू5 वर्ग का स्वर्ण पदक दिया। उन्होंने पूरे मैच में दबदबा बनाये रखा। मनीषा ने इस साल मार्च में ही सीनियर अंतरराष्ट्रीय में खेलना शुरू किया था और चेन्नई की इस खिलाड़ी के लिये यह निश्चित रूप से उपलब्धि रही। मनीषा ने कहा, ‘‘यह मेरी जिंदगी का सबसे बड़ा पल रहा। मुझे इस क्षण का इंतजार था और इसके लिये पिछले कुछ महीनों मैंने काफी कड़ी मेहनत की है। विश्व चैम्पियन बनना शानदार अहसास है। मुझे उम्मीद है कि मैं भविष्य में ऐसे नतीजे हासिल कर देश को गौरवान्वित करना जारी रखूंगी। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोहित बोले- सूर्या जब बैटिंग कर रहे हैं तो डगआउट में आराम से रह सकते हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rohit-said-can-be-comfortable-in-dugout-when-surya-is-batting/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 08:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rohit-said-can-be-comfortable-in-dugout-when-surya-is-batting/</guid>
      <description>रोहित बोले- सूर्या जब बैटिंग कर रहे हैं तो डगआउट में आराम से रह सकते हैं भारतीय कप्तान रोहित शर्मा ने जिंबाब्वे के खिलाफ टी20 विश्व कप के मैच में जीत के नायक रहे सूर्यकुमार यादव की जमकर प्रशंसा करते हुए रविवार को यहां कहा कि जब वह बल्लेबाजी कर रहा हो तो डगआउट में सहज होकर रहा जा सकता है। सूर्यकुमार ने विश्व में टी20 के नंबर एक बल्लेबाज की ख्याति के अनुरूप प्रदर्शन करते हुए एक और बेहतरीन पारी खेली जिससे भारत ने जिंबाब्वे को 71 रन से हराकर अपने ग्रुप में शीर्ष पर रहते हुए सेमीफाइनल में जगह बनाई जहां उसका सामना इंग्लैंड से होगा।  रोहित ने मैच के बाद कहा,‘‘ जब वह बल्लेबाजी कर रहा होता है तो डगआउट में सहज होकर रहा जा सकता है। जब वह बल्लेबाजी करता है तो काफी संयम के साथ खेलता है।’’ सूर्यकुमार ने 25 गेंदों पर नाबाद 61 रन की पारी खेली जबकि इससे पहले केएल राहुल ने अर्धशतक जमाया जिससे भारत ने पांच विकेट पर 186 रन बनाए। जिंबाब्वे की टीम इसके जवाब में 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>श्रीलंकाई क्रिकेटर धनुष्का गुणतिलका सिडनी में बलात्कार के आरोप में गिरफ्तार, कड़ी कार्रवाई होगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sri-lankan-cricketer-dhanushka-gunatilaka-arrested-for-rape-in-sydney/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 08:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sri-lankan-cricketer-dhanushka-gunatilaka-arrested-for-rape-in-sydney/</guid>
      <description>श्रीलंकाई क्रिकेटर धनुष्का गुणतिलका सिडनी में बलात्कार के आरोप में गिरफ्तार, कड़ी कार्रवाई होगी श्रीलंका के साथ यहां टी20 विश्व कप के लिये आये क्रिकेटर धनुष्का गुणतिलका को यौन उत्पीड़न के आरोप में रविवार को यहां गिरफ्तार किया गया है, जिसके बाद श्रीलंका सरकार को इस घटना की ‘तत्काल जांच’ करने का आदेश देना पड़ा। समझा जाता है कि 31 वर्ष के गुणतिलका को तड़के गिरफ्तार करके सिडनी शहर पुलिस थाने ले जाया गया। दो नवंबर को एक महिला के कथित यौन उत्पीड़न के मामले की जांच के बाद यह कार्रवाई की गई। घटना की जानकारी रखने वाले एक सूत्र ने पीटीआई को बताया ,‘‘ धनुष्का गुणतिलका को कथित बलात्कार के मामले में गिरफ्तार किया गया है। श्रीलंकाई टीम उसके बिना आस्ट्रेलिया से रवाना हो गई है।’’ श्रीलंकाई टीम रविवार को इंग्लैंड से हारकर टूर्नामेंट से बाहर हो गई। श्रीलंका क्रिकेट ने बयान में कहा कि यदि इस खिलाड़ी को दोषी पाया जाता है तो वह उसके खिलाफ कड़ी कार्रवाई करेगा। बयान में कहा गया है,‘‘ अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद से परामर्श करके हम इस मामले की गहन जांच कराएंगे और यदि खिलाड़ी को दोषी पाया जाता है तो उसके खिलाफ कड़ी कार्रवाई करेंगे।’’  श्रीलंका सरकार ने भी इस पर तुरंत प्रतिक्रिया व्यक्त करते हुए श्रीलंका क्रिकेट को तत्काल जांच करने के आदेश दिए। श्रीलंका के खेल मंत्रालय के शीर्ष अधिकारी अमल हर्षा डिसिल्वा ने पत्रकारों से कहा,‘‘ हमने श्रीलंका क्रिकेट को तत्काल जांच करने और रिपोर्ट सौंपने के आदेश दिए हैं।’’ गुणतिलका ने पहले दौर में नामीबिया के खिलाफ खेला था और वह खाता खोले बिना आउट हो गया। इसके बाद चोट के कारण टूर्नामेंट से बाहर हो गया था। श्रीलंकाई टीम ने सुपर 12 चरण के लिये क्वालीफाई किया लेकिन गुप एक में चौथे स्थान पर रही। सिडनी मॉर्निंग हेराल्ड की रिपोर्ट में कहा गया है कि गुणतिलका और महिला ऑनलाइन डेटिंग ऐप के जरिए पिछले कई दिनों से एक दूसरे के संपर्क में थे। समाचार पत्र में इसके साथ ही अपनी रिपोर्ट में कहा है कि इस खिलाड़ी को स्थानीय समयानुसार तड़के एक बजे सिडनी के एक होटल से गिरफ्तार किया गया। उस समय श्रीलंका की टीम स्वदेश जाने के लिए छह बजे की उड़ान पकड़ने के लिए हवाई अड्डा रवाना होने की तैयारी कर रही थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 नवंबर को सेमीफाइन में इंग्लैंड से होगा भारत का सामना, जिम्बाब्वे पर दर्ज की 71 रनों की शानदार जीत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-vs-zimbabwe-t20-world-cup-2022-result-india-win-by-71-runs/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 17:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-vs-zimbabwe-t20-world-cup-2022-result-india-win-by-71-runs/</guid>
      <description>10 नवंबर को सेमीफाइन में इंग्लैंड से होगा भारत का सामना, जिम्बाब्वे पर दर्ज की 71 रनों की शानदार जीत भारत ने मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड पर जिम्बाब्वे के खिलाफ खेले गए मुकाबले में एकतरफा जीत हासिल कर ली है। सुपर 12 के मुकाबले में जीत के साथ भारत ग्रुप 2 की तालिका में टॉप स्थान पर है। बता दें कि भारत पहले ही सेमीफाइनल में अपना स्थान पक्का कर चुका है। सेमीफाइनल में पहुंचने वाली अन्य टीमें इंग्लैंड, न्यूजीलैंड और पाकिस्तान है। सेमीफाइनल में एडिलेड के ग्राउंड में भारत का सामना इंग्लैंड से होगा। भारत ने जिम्बाब्वे&amp;nbsp;के खिलाफ 71 रनों से ये मुकाबला जीता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केएल राहुल-सूर्या का धमाका, भारत ने जिम्बाब्वे को दिया 187 रनों का लक्ष्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kl-rahul-surya-blast-india-set-a-target-of-187-runs-for-zimbabwe/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 15:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kl-rahul-surya-blast-india-set-a-target-of-187-runs-for-zimbabwe/</guid>
      <description>केएल राहुल-सूर्या का धमाका, भारत ने जिम्बाब्वे को दिया 187 रनों का लक्ष्य मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड में भारत ने जिमबाब्वे के खिलाफ मैच में टॉस जीतकर पहले बल्लेबाजी करते हुए 186 रन बनाए। सूर्यकुमार यादव ने रविवार को टी 20 विश्व कप में अपने आखिरी ग्रुप मैच में जिम्बाब्वे के खिलाफ 186/5 रनों तक पहुंचाने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई। यादव ने&amp;nbsp; शानदार अर्धशतक लगाया। टॉस जीतकर पहले बल्लेबाजी करने उतरी कप्तान रोहित शर्मा जल्दी आउट हो गए लेकिन केएल राहुल ने 35 गेंदों में 51 रन बनाए। सूर्यकुमार ने 25 गेंदों में नाबाद 61 रन बनाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IND vs ZIM T20: भारत ने टॉस जीता, पहले बैटिंग करने का किया फैसला, प्लेइंग XI में ऋषभ पंत शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ind-vs-zim-t20-india-won-the-toss-decided-to-bat/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 13:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ind-vs-zim-t20-india-won-the-toss-decided-to-bat/</guid>
      <description>IND vs ZIM T20: भारत ने टॉस जीता, पहले बैटिंग करने का किया फैसला, प्लेइंग XI में ऋषभ पंत शामिल भारत और जिम्बाब्बे के बीच सुपर 12 का मुकाबला मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड पर खेला जा रहा है। मेलबर्न में मौसफ साफ नजर आ रहा है। सूरज की किरने भी साफ दिखाई दे रही है। वहीं जिम्बाब्बे के खिलाफ मैच में भारत ने टॉस जीत लिया है। कप्तान रोहित शर्मा ने टॉस जीतकर मेलबर्न में जिम्बाब्बे के खिलाफ मैच में पहले बल्लेबाजी करने का निर्णय लिया है। भारतीय टीम में आज के मुकाबले में ऋषभ पंत को मौका दिया गया है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 वर्ल्ड कप के दौरान क्रिकेटर ने किया रेप!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेमीफाइनल में प्रवेश करने वाली चौथी टीम बनी पाकिस्तान, करो या मरो मुकाबले में बांग्लादेश को 5 विकेट से दी मात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-became-the-fourth-team-to-enter-the-semi-finals/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 13:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-became-the-fourth-team-to-enter-the-semi-finals/</guid>
      <description>सेमीफाइनल में प्रवेश करने वाली चौथी टीम बनी पाकिस्तान, करो या मरो मुकाबले में बांग्लादेश को 5 विकेट से दी मात रविवार को एडिलेड ओवल में बांग्लादेश को पांच विकेट से हराकर पाकिस्तान सुपर 12 ग्रुप 2 से 2022 टी 20 विश्व कप सेमीफाइनल में भारत के साथ शामिल हो गया है। पाकिस्तान और बांग्लादेश के बीच मुकाबले से पहले उसी स्थान पर एक रोमांचक मैच नीदरलैंड और दक्षिण अफ्रीका के बीच देखने को मिला। जिसमें उलटफेर करते हुए नीदरलैंड ने अफ्रीकी टीम को 13 रनों से शिकस्त दे दी और फिर पाकिस्तान को अंतिम-चार चरण में जगह बनाने का सुनहरा मौका दे दिया। बाबर आजम की अगुवाई वाले पाकिस्तान के लिए यह उनका लगातार दूसरा सेमीफाइनल मैच होगा।इसे भी पढ़ें: शाहिद अफरीदी के बयान पर रोजर बिन्नी ने किया पलटवार, बोले- भारत क्रिकेट का बड़ा पावरहाउस लेकिन हम सभी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>South Africa T20 World Cup: बड़ा उलफेर, साउथ अफ्रीका की हार और भारत ने सेमीफाइनल में किया प्रवेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-ulfer-south-africa-defeat-and-india-qualified-for-the-semi-finals/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 12:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-ulfer-south-africa-defeat-and-india-qualified-for-the-semi-finals/</guid>
      <description>South Africa T20 World Cup: बड़ा उलफेर, साउथ अफ्रीका की हार और भारत ने सेमीफाइनल में किया प्रवेश टीम इंडिया ऑस्ट्रेलिया में चल रहे टूर्नामेंट के सेमीफाइनल में प्रवेश करने के मुहाने पर खड़ी थी। आज उसे जिम्बाब्बे के साथ मेलबर्न में मुकाबला भी खेलना है। लेकिन हालाँकि, दक्षिण अफ्रीका के चौंकाने वाले उलटफेर के बाद मेन इन ब्लू ने जिम्बाब्वे मैच से एक अंक की आवश्यकता के बिना अब अंतिम चार के लिए क्वालीफाई कर लिया है। कुछ दिन पहले तक के अंक तालिका में देखें तो दक्षिण अफ्रीका टी20 विश्व कप में शीर्ष स्थान पर था और ऐसा माना जा रहा था कि उसका सेमीफाइनल में पहुंचना तय है। लेकिन रविवार के दिन सुपर संडे मुकाबले में एक बड़ा उलटफेर करते हुए नीदरलैंड ने दक्षिण अफ्रीका को 13 रन से हरा दिया। जिसके बाद भारत जिम्बाब्बे पर जीत हासिल किए बिना ही सेमीफाइनल में प्रवेश कर गया। अब अगर आज दोपहर में जिम्बाब्बे के साथ भिड़ने वाली टीम इंडिया को इस मैच में जीत मिलती है तो ये बोनस होगा।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 वर्ल्ड कप के दौरान क्रिकेटर ने किया रेप!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 वर्ल्ड कप के दौरान क्रिकेटर ने किया रेप! क्या है श्रीलंकाई खिलाड़ी के गिरफ्तारी की पूरी कहानी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-the-full-story-of-sri-lankan-player-danushka-gunathilaka-arrest/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 12:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-the-full-story-of-sri-lankan-player-danushka-gunathilaka-arrest/</guid>
      <description>T20 वर्ल्ड कप के दौरान क्रिकेटर ने किया रेप!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीत के साथ भुवनेश्वर चरण का अंत करने उतरेगा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-will-come-to-the-end-of-bhuvneshwar-phase-with-a-win/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 10:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-will-come-to-the-end-of-bhuvneshwar-phase-with-a-win/</guid>
      <description>जीत के साथ भुवनेश्वर चरण का अंत करने उतरेगा भारत पिछले मैच में बेहतरीन प्रदर्शन करने के बाद उत्साह से लबरेज भारत रविवार को यहां स्पेन के खिलाफ होने वाले एफआईएच हॉकी प्रो लीग के मैच में अपना आक्रामक रवैया बरकरार रखते हुए भुवनेश्वर चरण का जीत के साथ अंत करने के लिए उतरेगा। हरमनप्रीत सिंह और उनके साथियों ने शुक्रवार को न्यूजीलैंड के खिलाफ 1-3 से पिछड़ने के बाद शानदार वापसी करके 7-4 से जीत दर्ज की थी। भारत के अब छह अंक हैं। स्पेन के भी इतने ही अंक हैं लेकिन उसने एक मैच कम खेला है। न्यूजीलैंड को अभी खाता खोलना है। न्यूजीलैंड के खिलाफ पिछले मैच में भारत ने शुरू में दो गोल खा दिए थे लेकिन इसके बाद उसने शानदार वापसी की। कप्तान हरमनप्रीत सिंह (सातवें और 19वें मिनट, दोनों पेनल्टी कॉर्नर), कार्ति सेलवम (17वें और 38वें मिनट), राज कुमार पाल (31वें मिनट), सुखजीत सिंह (50वें मिनट) और जुगराज सिंह (53वें मिनट) ने भारत के लिये गोल दागे। हरमनप्रीत ने न्यूजीलैंड के खिलाफ मैच के बाद कहा,‘‘ शुरू में दो गोल गंवाने के बावजूद हम अपनी रणनीति पर कायम रहे और शानदार वापसी की। मेरा मानना है कि न्यूजीलैंड के खिलाफ हमारे प्रत्येक खिलाड़ी ने अपनी क्षमता के अनुसार प्रदर्शन किया जिससे कि हम अनुकूल परिणाम हासिल करने में सफल रहे।’’ स्पेन के खिलाफ हालांकि चुनौती थोड़ी कड़ी होगी जिसने पहले चरण के मैच में भारत को 3-1 से हराया था। भारतीय टीम अब उस हार का बदला लेने के लिए बेताब है। स्पेन कड़ी चुनौती पेश करेगा और कप्तान हरमनप्रीत ने कहा कि उन्हें अपनी रणनीति पर टिके रहना होगा। भारतीय कप्तान ने कहा,‘‘चारों क्वार्टर में अपने खेल में निरंतरता बनाए रखना हमारा लक्ष्य है। हमें स्पेन के खिलाफ उसी तरह से खेलने की जरूरत है जो कि न्यूजीलैंड की तुलना में थोड़ा अधिक रक्षात्मक होकर खेलता है। वह हमारे खेल को धीमा कर सकते हैं।’’ स्पेन में अभी तक भारत और न्यूजीलैंड को 3-2 के समान अंतर से हराया है और उसकी टीम बढ़े आत्मविश्वास के साथ इस मैच में भाग लेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘बर्थडे ब्वाय’ कोहली ने कहा, 13 नवंबर को केक काटना चाहूंगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/birthday-boy-kohli-said-would-like-to-cut-the-cake-on-november-13/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 10:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/birthday-boy-kohli-said-would-like-to-cut-the-cake-on-november-13/</guid>
      <description>‘बर्थडे ब्वाय’ कोहली ने कहा, 13 नवंबर को केक काटना चाहूंगा विराट कोहली ने अपना 34वां जन्मदिन शनिवार को यहां मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड (एमसीजी) पर भारतीय मीडिया के साथ मनाया और इस अवसर पर अपनी इच्छा जाहिर की कि वह भारत के लिए टी20 विश्व कप जीतने के बाद 13 नवंबर को इससे भी बड़ा केक काटना चाहते हैं। कोहली एमसीजी की गैलरी से निकलते हुए मुस्कुरा रहे थे और जिस किसी ने भी उन्हें जन्मदिन की शुभकामनाएं दी उससे वह हाथ मिलाकर अभिवादन स्वीकार कर रहे थे। एक पत्रकार ने उनसे पूछा,‘‘ आपने कभी सार्वजनिक तरीके से अपना जन्मदिन मनाया है विराट?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अनेक भूमिकायें निभा सकता है स्टोक्स, तीनों विधाओं में असरदार : बटलर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/butler-says-stokes-can-play-multiple-roles-effective-in-all-three-genres/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 10:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/butler-says-stokes-can-play-multiple-roles-effective-in-all-three-genres/</guid>
      <description>अनेक भूमिकायें निभा सकता है स्टोक्स, तीनों विधाओं में असरदार : बटलर इंग्लैंड के कप्तान जोस बटलर को बेन स्टोक्स के फॉर्म में लौटने की खुशी है और उन्होंने कहा कि अपनी अपार प्रतिभा के दम पर वह टीम में अनेक भूमिकायें निभा सकता है। टूर्नामेंट में अभी तक अपनी चमक नहीं बिखेर सके स्टोक्स ने श्रीलंका के खिलाफ शनिवार को अहम मुकाबले में टीम को संकट से निकालकर चार विकेट से जीत दिलाई। इसके साथ ही इंग्लैंड ने टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में प्रवेश कर लिया है।  बटलर ने मैच के बाद कहा ,‘‘ वह इस तरह के हालात में खेलने के लिये ही बना है। मैं उसके लिये खुश हूं। वह क्रीज पर होता है तो हमें तसल्ली रहती है।’’ उन्होंने कहा ,‘‘ वह कई तरह की भूमिकायें निभा सकता है। वह तीनों विधाओं में असरदार खिलाड़ी है। टूर्नामेंट के इस चरण से आगे उसे लगातार अच्छा खेलते देखेंगे।’’ बटलर ने सैम कुरेन की तारीफ करते हुए कहा ,‘‘ सैम के प्रदर्शन में लगातार निखार आ रहा है। वह टीम का अहम सदस्य है और कठिन पलों में अच्छा खेलना जानता है।’’  श्रीलंका के कप्तान दासुन शनाका का मानना है कि कई प्रमुख खिलाड़ियों के चोटिल होने से उनकी टीम का संतुलन बिगड़ा। उन्होंने कहा ,‘‘ हमने टुकड़ों में अच्छी क्रिकेट खेली लेकिन कुछ खिलाड़ियों के चोटिल होने से फर्क पड़ा वरना हम अच्छा प्रदर्शन करते।’’ उन्होंने हालांकि कहा कि टीम को कई पहलुओं में अपने प्रदर्शन में सुधार करना होगा। उन्होंने कहा ,‘‘ टूर्नामेंट में कैचिंग एक समस्या रही है। हमें इसमें सुधार करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अश्विन ने कहा, अगर लोग क्रीज से बाहर नहीं आए तो मैं इसका इस्तेमाल अपने फायदे के लिए करूंगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ashwin-said-if-people-dont-come-out-of-crease-i-will-use-it-to-my-advantage/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 10:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ashwin-said-if-people-dont-come-out-of-crease-i-will-use-it-to-my-advantage/</guid>
      <description>अश्विन ने कहा, अगर लोग क्रीज से बाहर नहीं आए तो मैं इसका इस्तेमाल अपने फायदे के लिए करूंगा अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद के नियमों के अनुसार जब ‘नॉन-स्ट्राइकर’ छोर पर बल्लेबाज को रन आउट करना अनुचित समझा जाता था तब भी भारतीय ऑफ स्पिनर रविचंद्रन अश्विन अपने तर्क पर डटे हुए थे लेकिन इस ऑफ स्पिनर ने हल्के फुल्के अंदाज में स्वीकार किया कि वह भी इस तरीके से आउट नहीं होना चाहेंगे। काफी खिलाड़ी कह चुके हैं कि वे क्रीज से बाहर नहीं आयेंगे और अश्विन को भरोसा है कि वह इसका इस्तेमाल अपने फायदे के लिये कर सकते हैं।  उन्होंने भारत के रविवार को जिम्बाब्वे के खिलाफ टी20 विश्व कप मैच की पूर्व संध्या पर कहा, ‘‘यह अच्छा है। मेरा मतलब, अगर लोग कहते हैं कि वे क्रीज से बाहर नहीं आयेंगे लेकिन वे आते हैं तो बतौर क्रिकेटर, मैं इसका इस्तेमाल खुद के फायदे के तौर पर करूंगा। ’’ अश्विन नॉन-स्ट्राइकर छोर पर ज्यादा आगे तक आने पर कई बार खिलाड़ियों को रन आउट कर चुके हैं, उन्होंने महिला टीम की खिलाड़ी दीप्ति शर्मा का भी समर्थन किया था, जब उन्होंने ब्रिटेन में भारत की श्रृंखला के दौरान इंग्लैंड की अंतिम बल्लेबाज को इसी तरीके से आउट किया था।  अश्विन ने कहा, ‘‘ईमानदारी से कहूं तो मैं भी इस तरह से आउट नहीं होना चाहूंगा क्योंकि मैं ऐसा नहीं चाहता - ऐसा नहीं है कि मैं इस तरह से आउट नहीं हो सकता। ’’ उन्होंने कहा, ‘‘इसलिये कोई भी आउट नहीं होना चाहता। मैं गेंद पर बल्ला का किनारा छुआकर, बोल्ड या रन आउट नहीं होना चाहता। मैं नॉन-स्ट्रइाकर छोर पर भी रन आउट नहीं होना चाहूंगा क्योंकि यह आउट करने का एक तरीका है और यह पूरी तरह से नियमों के दायरे में भी है। ’’ अश्विन को लगता है कि इस तरीक से आउट होने से निश्चित रूप से विरोधाभासी विचार होंगे ही। उन्होंने कहा, ‘‘देखिये, इसे लेकर ज्यादा तर्क नहीं हैं। इस दुनिया में अन्य चीजों की तरह जब कुछ चीजें होती हैं तो आपको विरोधाभासी विचारों वाले लोग मिलते ही हैं। ’’ उन्होंने कहा, ‘‘भले ही आप चाहे या नहीं चाहें, इसलिये यह पूरी तरह से ठीक है। यह जानना अच्छा है कि वे ऐसा नहीं करेंगे क्योंकि आप अंतिम मिनट में भाग सकते हैं और आप इंतजार कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अस्सी के दशक के कैरेबियाई तेज आक्रमण के सामने भी सफल रहते कोहली : किम ह्यूजेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kim-hughes-said-kohli-would-have-been-successful-in-the-face-of-the-caribbean-pace-attack/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 10:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kim-hughes-said-kohli-would-have-been-successful-in-the-face-of-the-caribbean-pace-attack/</guid>
      <description>अस्सी के दशक के कैरेबियाई तेज आक्रमण के सामने भी सफल रहते कोहली : किम ह्यूजेस आस्ट्रेलिया के पूर्व कप्तान किम ह्यूजेस का मानना है कि अपनी तकनीक और तेवर के दम पर विराट कोहली सत्तर और अस्सी के दशक के मैल्कम मार्शल और माइकल होल्डिंग जैसे तेज गेंदबाजों के सामने भी कामयाब रहते। उन्होंने यह भी कहा कि मौजूदा समय में टेस्ट बल्लेबाजी का स्तर गिर गया है। सत्तर और अस्सी के दशक में 70 टेस्ट खेल चुके ह्यूजेस अपने जमाने के स्टाइलिश बल्लेबाज माने जाते थे लेकिन खराब फॉर्म के कारण बाद में नहीं खेले।  उन्होंने पीटीआई से बातचीत में कहा ,‘‘ विराट कोहली किसी भी दौर में शानदार खिलाड़ी होते क्योंकि उनके पास जबर्दस्त तकनीक और साहस है। वह किसी भी युग में अच्छा खेलते।’’ ह्यूजेस के अनुसार सर विवियन रिचडर्स से बड़ा और बेहतर कोई नहीं है लेकिन कोहली अगली जमात में हैं। उन्होंने कहा ,‘‘ कोहली सत्तर और अस्सी के दशक की कैरेबियाई टीम के खिलाफ भी उतने ही कामयाब होते। विव की तरह नहीं लेकिन फिर भी शानदार रहते। विव सबसे ऊपर है लेकिन विराट निश्चित तौर पर ग्रेग चैपल, एलेन बॉर्डर और जावेद मियांदाद की जमात में होते।’’  उनका मानना है कि टी20 क्रिकेट के कारण मौजूदा दौर के बल्लेबाज तकनीकी दिक्कतें झेल रहे हैं। उन्होंने कहा ,‘‘ टी20 क्रिकेट से बल्लेबाजों की तकनीक को नुकसान हुआ है। इस दौर के अधिकांश टेस्ट बल्लेबाजों को पता नहीं होगा कि बैकफुट पर कैसे खेलते हैं। सीमित ओवरों के क्रिकेट के कारण वे सिर्फ फ्रंटफुट पर खेलने के आदी हो गए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धवन ने कहा, विराट बेहद मजबूत आत्मविश्वासी खिलाड़ी हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dhawan-said-virat-is-a-very-strong-confident-player/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 10:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dhawan-said-virat-is-a-very-strong-confident-player/</guid>
      <description>धवन ने कहा, विराट बेहद मजबूत आत्मविश्वासी खिलाड़ी हैं दिल्ली के लिये विराट कोहली के साथ लंबे समय तक खेलने वाले शिखर धवन ने उनके 34वें जन्मदिन पर कहा कि अनुशासन, सकारात्मक होना और अपनी काबिलियत पर भरोसा ऐसी चीजें हैं जो उन्हें बाकियों से अलग करती हैं। लंबे समय तक बल्लेबाजी में खराब दौर देखने वाले कोहली ने मौजूदा टी20 विश्व कप में फॉर्म में वापसी करते हुए तीन आक्रामक अर्धशतकीय पारियां खेलीं जिसमें सबसे शानादर पारी भारत के टूर्नामेंट के पहले मुकाबले में चिर प्रतिद्वंद्वी पाकिस्तान के खिलाफ रही।  धवन ने शनिवार को यहां ‘इंडिया टुडे कान्क्लेव’ में कहा, ‘‘विराट कोहली इस टूर्नामेंट में काफी अच्छा प्रदर्शन कर रहा है, उसे बहुत बहुत बधाई। उसे जन्मदिन की बहुत बहुत शुभकामनायें। भारत सही समय पर बेहतरीन प्रदर्शन कर रहा है और मैं टीम की जीत की उम्मीद कर रहा हूं। ’’ धवन ने कहा, ‘‘विराट बहुत मजबूत आत्मविश्वास वाला खिलाड़ी है, जब आप उससे बात करो तो वह बहुत सकारात्मक रहता है। यह सब निर्भर करता है कि आप खुद को किस तरह से लेते हो। आप अपने बेहतरीन दोस्त हो सकते हो या फिर अपना ही शिकार हो सकते हो, यह पूरी तरह से आप पर निर्भर करता है। ’’  उन्होंने कहा, ‘‘वह बहुत ही अनुशासित भी है, वह पहले सबकुछ खाता था और काफी मोटा हो गया था लेकिन उसने अपनी इच्छाशक्ति से यह पूरी तरह से बदल दिया। इसके साथ उसके कौशल ने उसे सफलता दिलायी। ’’ पूर्व भारतीय कप्तान की पाकिस्तान के खिलाफ पारी के बारे में पूछने पर धवन ने कहा कि कोहली जैसे खिलाड़ी के लिये आलोचकों पर ध्यान देने के बजाय प्रक्रिया का अनुसरण करना ज्यादा महत्वपूर्ण था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरफराज के शानदार प्रदर्शन से मुंबई ने पहली बार सैयद मुश्ताक अली ट्रॉफी जीती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sarfarazs-brilliant-performance-helped-mumbai-win-syed-mushtaq-ali-trophy-for-first-time/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 10:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sarfarazs-brilliant-performance-helped-mumbai-win-syed-mushtaq-ali-trophy-for-first-time/</guid>
      <description>सरफराज के शानदार प्रदर्शन से मुंबई ने पहली बार सैयद मुश्ताक अली ट्रॉफी जीती घरेलू क्रिकेट की दिग्गज मुंबई ने हिमाचल प्रदेश को फाइनल में तीन विकेट से हराकर पहली बार सैयद मुश्ताक अली टी20 खिताब जीत लिया। मुंबई के लिये स्पिनर तनुष कोटेन ने 15 रन देकर और मध्यम तेज गेंदबाज मोहित अवस्थी ने 21 रन देकर तीन तीन विकेट लिये। हिमाचल प्रदेश ने पहले बल्लेबाजी करते हुए आठ विकेट पर 143 रन बनाये। जवाब में मुंबई ने जल्दी विकेट गंवाये लेकिन सरफराज ने 31 गेंद में 36 रन बनाकर तीन गेंद बाकी रहते टीम को जीत दिलाई।  पहले क्षेत्ररक्षण का मुंबई का फैसला सही साबित हुआ जब मोहित ने हिमाचल के विकेटकीपर अंकुश बैंस (चार) और सुमित वर्मा (आठ) को पहले पांच ओवर में आउट किया। स्पिनर तनुष ने आठवें ओवर में हिमाचल को दोहरे झटके दिये। पहले उन्होंने निखिल गंगटा (22) को पवेलियन भेजा और फिर नितिन शर्मा का विकेट लिया। हिमाचल का स्कोर पांच विकेट पर 52 रन था। निचले क्रम में आकाश वशिष्ठ (25), एकांत सेन (37) और मयंक डागर (21 नाबाद) ने उपयोगी पारियां खेली।  मुंबई की शुरूआत खराब रही जब पृथ्वी साव (11) और कप्तान अजिंक्य रहाणे (1) सस्ते में आउट हो गए। यशस्वी जायसवाल (27) और श्रेयस अय्यर (34) ने 41 रन की साझेदारी की जिसे मयंक डागर ने तोड़ा। मुंबई का स्कोर एक समय सात विकेट पर 119 रन था जिसके बाद सरफराज ने एक छोर संभालकर टीम को जीत तक पहुंचाया। आखिरी दो ओवर में मुंबई को 23 रन चाहिये थे और सरफराज ने 19वें ओवर में दो चौके तथा एक छक्का लगाया। आखिरी ओवर में तनुष ने पहली गेंद पर दो रन लिये लेकिन दूसरी गेंद खाली रही। अगली गेंद पर तनुष ने छक्का जड़ दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेलबर्न में 3 मुकाबले हो चुके हैं रद्द, क्या भारत-जिम्बाब्वे मैच के दौरान होगी बारिश? ऐसा रहेगा मौसम का हाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/3-matches-have-canceled-in-melbourne-will-rain-during-the-india-zimbabwe-match/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 20:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/3-matches-have-canceled-in-melbourne-will-rain-during-the-india-zimbabwe-match/</guid>
      <description>मेलबर्न में 3 मुकाबले हो चुके हैं रद्द, क्या भारत-जिम्बाब्वे मैच के दौरान होगी बारिश?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup |  श्रीलंका को हराकर इंग्लैंड सेमीफाइनल में, गत चैम्पियन आस्ट्रेलिया बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/england-beat-sri-lanka-in-semi-finals-defending-champions-australia-out/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/england-beat-sri-lanka-in-semi-finals-defending-champions-australia-out/</guid>
      <description>T20 World Cup | श्रीलंका को हराकर इंग्लैंड सेमीफाइनल में, गत चैम्पियन आस्ट्रेलिया बाहर सिडनी। इंग्लैंड ने बेन स्टोक्स (नाबाद 42 रन) के अनुभव की बदौलत शनिवार को यहां सुपर-12 के ग्रुप एक के महत्वपूर्ण मैच में श्रीलंका को चार विकेट से हराकर टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में प्रवेश किया जिससे मेजबान और गत चैम्पियन आस्ट्रेलिया का अभियान ग्रुप चरण में ही समाप्त हो गया। श्रीलंका ने सलामी बल्लेबाज पाथुम निसांका (45 गेंद में 67 रन) की शानदार अर्धशतकीय पारी से शानदार शुरूआत की। लेकिन इंग्लैंड के गेंदबाजों ने वापसी करते हुए उसे आठ विकेट पर 141 रन ही बनाने दिये। इसे भी पढ़ें: भाजपा ठग सुकेश चंद्रशेखर के समर्थन से चुनाव लड़ रही, आप विधायक सौरभ भारद्वाज का बयान एससीजी की सूखी पिच पर इस लक्ष्य का पीछा करने उतरी इंग्लैंड ने सलामी बल्लेबाज एलेक्स हेल्स (47 रन, 30 गेंद, सात चौके, एक छक्का) और कप्तान जोस बटलर (28 रन, 23 गेंद, दो चौके, एक छक्का) ने पहले विकेट के लिये 43 गेंद में 75 रन की साझेदारी की बदौलत अच्छी शुरूआत की। फिर टीम को 77 गेंद में महज 67 रन की दरकार थी लेकिन श्रीलंकाई स्पिनर वानिंदु हसारंगा डिसिल्वा (23 रन देकर दो विकेट) ने विकेट झटकने की शुरूआत की और कुछ ही देर में इंग्लैंड की आधी टीम पवेलियन पहुंच गयी थी। इसे भी पढ़ें: पाकिस्तान को चीन और सऊदी अरब से मिलेगी 13 अरब डॉलर की अतिरिक्त मदद हसारंगा ने इंग्लैंड के दोनों सलामी बल्लेबाजों को महज सात रन के अंदर आउट कर दिया जिसके बाद धनंजय डिसिल्वा (24 रन देकर दो विकेट) और लाहिरू कुमारा (24 रन देकर दो विकेट) ने विकेट झटके। इंग्लैंड ने तीसरे नंबर के बल्लेबाज डेविड मलान के चोटिल (ग्रोइन) होने के कारण बल्लेबाजी क्रम में फेरबदल किया। टीम को 33 गेंद में 31 रन की जरूरत थी जब मोईन अली (01) धनंजय डिसिल्वा का दूसरा शिकार बने। लेकिन इंग्लैंड के टेस्ट कप्तान स्टोक्स ने संयम से खेलते हुए अपनी पारी की 36वीं गेंद पर चौका जड़कर टीम को दो गेंद रहते जीत तक पहुंचाया। इसमें क्रिस वोक्स (नाबाद 05 रन) ने उनका साथ दिया और 15 रन की साझेदारी की। एशेज की दो प्रतिद्वंद्वी टीमों आस्ट्रेलिया और इंग्लैंड के बीच सुपर 12 का मुकाबला बारिश की भेंट चढ़ गया था। इससे आस्ट्रेलिया का अभियान ग्रुप चरण में सात अंक पर खत्म हुआ क्योंकि उनकी उम्मीदें श्रीलंका की इंग्लैंड पर जीत पर टिकी थीं। इंग्लैंड ग्रुप एक में न्यूजीलैंड के बाद दूसरे स्थान पर रही और अब अंतिम चार में उसका सामना ग्रुप दो की शीर्ष टीम से होगा। इससे पहले श्रीलंका ने टॉस जीतकर बल्लेबाजी का फैसला किया और निसांका ने 33 गेंद में अर्धशतक जड़कर अच्छी शुरूआत करायी।  इस स्टाइलिश सलामी बल्लेबाज ने इंग्लैंड के आक्रमण की धज्जियां उड़ाते हुए 45 गेंद में पांच छक्के और दो चौके जमाये। लेकिन लेग स्पिनर आदिल राशिद (चार ओवर में 16 रन देकर एक विकेट) ने टूर्नामेंट में पहला विकेट निसांका के रूप में लेकर रूख बदल दिया। तेज गेंदबाज सैम कुरेन (चार ओवर में 27 रन देकर एक विकेट) ने बीच के ओवरों में कसा स्पैल डाला जिससे आठ रन से ज्यादा प्रति ओवर की लय से चल रही श्रीलंकाई टीम की रन गति पर लगाम लग गयी। बल्लेबाजी क्रम में नीचे ‘पावरहिटर’ की कमी का श्रीलंका को खामियाजा भुगतना पड़ा क्योंकि ‘बाउंड्री’ लगनी बंद हो गयी और टीम अंतिम पांच ओवर में महज 25 रन ही जोड़ सकी तथा इस दौरान उन्होंने पांच विकेट भी गंवा दिये। इंग्लैंड के तेज गेंदबाज मार्क वुड ने भी खराब शुरूआत से वापसी करते हुए 26 रन देकर तीन विकेट झटक लिये जिससे श्रीलंकाई टीम 15-20 रन कम बना सकी। इंग्लैंड के टेस्ट कप्तान बेन स्टोक्स ने नयी गेंद से शुरूआत की जिससे श्रीलंका के सलामी बल्लेबाज कुसाल मेंडिस और निसांका ने भी सतर्क शुरूआत की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup: ZIM के खिलाफ मुकाबले में बनेंगे कई रिकॉर्ड, कमाल करेंगे रोहित, विराट और सूर्यकुमार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/many-records-made-in-match-against-zim-rohit-virat-and-suryakumar-will-do-wonders/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 17:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/many-records-made-in-match-against-zim-rohit-virat-and-suryakumar-will-do-wonders/</guid>
      <description>T20 World Cup: ZIM के खिलाफ मुकाबले में बनेंगे कई रिकॉर्ड, कमाल करेंगे रोहित, विराट और सूर्यकुमार ऑस्ट्रेलिया में हो रहे टी20 विश्व कप में भारत का अपना अंतिम लीग मैच जिंबाब्वे के खिलाफ खेलना है। यह मैच रविवार को खेला जाएगा। इस मैच के साथ ही भारत सेमीफाइनल में अपनी जगह पक्की करना चाहेगा। फिलहाल, भारत ने अब तक 4 मुकाबलों में 3 में जीत हासिल की है और उसके पास 6 अंक हैं। टी-20 विश्व कप में भारत का प्रदर्शन अच्छा रहा है। हालांकि, दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ उसे हार मिली थी। जिंबाब्वे के खिलाफ भारत के तीन बल्लेबाजों के पास नए रिकॉर्ड बनाने का मौका होगा। यह तीन बल्लेबाज है कप्तान रोहित शर्मा, विराट कोहली और सूर्यकुमार यादव।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup | श्रीलंका को हराकर इंग्लैंड सेमीफाइनल में, गत चैम्पियन आस्ट्रेलिया बाहर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के खिलाफ हार के लिये ‘छद्म क्षेत्ररक्षण’ को बहाना नहीं बनाना चाहता:श्रीराम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dont-want-to-use-pseudo-fielding-as-excuse-for-defeat-against-india-sriram/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dont-want-to-use-pseudo-fielding-as-excuse-for-defeat-against-india-sriram/</guid>
      <description>भारत के खिलाफ हार के लिये ‘छद्म क्षेत्ररक्षण’ को बहाना नहीं बनाना चाहता:श्रीराम बांग्लादेश के तकनीकी सलाहकार श्रीधरन श्रीराम ने शनिवार को स्वीकार किया कि उनकी टीम भारत के खिलाफ मुकाबले में दबाव में आ गयी थी और साथ ही उन्होंने कहा कि मौजूदा टी20 विश्व कप में टीम पड़ोसी देश के खिलाफ मिली हार के बहाने के रूप में ‘छद्म क्षेत्ररक्षण’ के प्रकरण का इस्तेमाल नहीं करना चाहती। बांग्लादेश को भारत से पांच रन से हार का सामना करना पड़ा था।&amp;nbsp;बारिश आने के कारण बांग्लादेश को 16 ओवर में 151 रन का संशोधित लक्ष्य दिया गया था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: ऑस्ट्रेलिया के साथ हो गया खेल, मौजूदा चैंपियन सेमीफाइनल से बाहर, इंग्लैंड ने मारी बाजी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-2022-australia-out-of-the-semi-finals-england-won/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-2022-australia-out-of-the-semi-finals-england-won/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: ऑस्ट्रेलिया के साथ हो गया खेल, मौजूदा चैंपियन सेमीफाइनल से बाहर, इंग्लैंड ने मारी बाजी टी20 विश्व कप में उलटफेर का दौर लगातार जारी है। अपने घरेलू मैदान पर हो रहे टी-20 विश्व कप में मौजूदा चैंपियन ऑस्ट्रेलिया सेमीफाइनल से बाहर हो गया है। ग्रुप-एक से न्यूजीलैंड और इंग्लैंड की टीम सेमीफाइनल के लिए क्वालीफाई कर चुकी है। मौजूदा चैंपियन ऑस्ट्रेलिया के लिए यह बड़ा झटका है। आज श्रीलंका और इंग्लैंड के बीच मुकाबला था। इंग्लैंड ने श्रीलंका को रोमांचक मुकाबले में हरा दिया। जिसके बाद से उसने सेमीफाइनल में अपनी जगह पक्की कर ली है। कांटे की टक्कर वाले मुकाबले में इंग्लैंड ने आखिरी ओवर में जीत दर्ज की है। इंग्लैंड की ओर से बेन स्टोक ने आज भी जिताऊ पारी खेली।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup 2022: अगर जिंबाब्वे से हार जाए टीम इंडिया तो क्या सेमीफाइनल की रेस से हो जाएगी बाहर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: अगर जिंबाब्वे से हार जाए टीम इंडिया तो क्या सेमीफाइनल की रेस से हो जाएगी बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-team-india-loses-to-zimbabwe-will-it-be-out-of-the-semi-final-race/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-team-india-loses-to-zimbabwe-will-it-be-out-of-the-semi-final-race/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: अगर जिंबाब्वे से हार जाए टीम इंडिया तो क्या सेमीफाइनल की रेस से हो जाएगी बाहर टी20 विश्व कप में ग्रुप 2 के तीन अहम मुकाबले रविवार को खेले जाएंगे। रविवार को ही ग्रुप दो से उन दो टीमों का निर्धारण होगा जो कि सेमीफाइनल में पहुंचेगी भारतीय टीम भी ग्रुप दो में फिलहाल टॉप पर है और आखिरी मुकाबला उसे जिंबाब्वे के खिलाफ मेलबर्न में खेलना है। टीम को अपना आखिरी मुकाबला जिंबाब्वे के खिलाफ खेलना है। जिंबाब्वे ने इस बार टी-20 विश्व कप में बड़ा उलटफेर किया है। ऐसे में टीम इंडिया कहीं से भी उसे कमजोर नहीं समझ रही है। हालांकि, लोगों को इस बात की उम्मीद है कि जिंबाब्वे को भारतीय टीम हरा देगी। लेकिन जिंबाब्वे ने पाकिस्तान को हराकर बड़ा उलटफेर किया था। ऐसे में अगर भारत को हराकर जिंबाब्वे उलटफेर कर देता है तब क्या होगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहिद अफरीदी के बयान पर रोजर बिन्नी ने किया पलटवार, बोले- भारत क्रिकेट का बड़ा पावरहाउस लेकिन हम सभी...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/roger-binny-retaliated-on-shahid-afridi-statement/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/roger-binny-retaliated-on-shahid-afridi-statement/</guid>
      <description>शाहिद अफरीदी के बयान पर रोजर बिन्नी ने किया पलटवार, बोले- भारत क्रिकेट का बड़ा पावरहाउस लेकिन हम सभी&amp;hellip; ऑस्ट्रेलिया में टी-20 विश्व कप के लिए मुकाबले खेले जा रहे हैं। इन सब के बीच सेमीफाइनल के जंग भी जारी है। ग्रुप दो में भारत, दक्षिण अफ्रीका और पाकिस्तान सेमीफाइनल की रेस में बरकरार है। इन सब के बीच एक दिलचस्प मुकाबले में भारत ने बांग्लादेश को 5 रनों से हरा दिया था। इसके साथ ही पाकिस्तान को भी बड़ा झटका लगा था। दरअसल, भारत की जीत के साथ ही पाकिस्तान के सेमीफाइनल में जाने की राह मुश्किल हो गई थी। इस मैच में बांग्लादेश की टीम काफी मजबूत नजर आ रही थी। लेकिन बाद में भारतीय टीम में अच्छी वापसी की। भारत की यह जीत पाकिस्तानी क्रिकेटरों को हजम नहीं हुई। पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेटर शाहिद अफरीदी ने भी इस पर सवाल उठा दिए और इल्जाम लगाया कि आईसीसी वर्ल्ड कप में भारत का फेवर कर रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल-फाइनल को लेकर ICC ने किए नियम में बदलाव, बारिश की स्थिति में ऐसे होगा फैसला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईसीसी चेयरमैन पद के चुनावों में ग्रेग बार्कले को चुनौती दे सकते हैं जिंबाब्वे के मुकुहलानी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/zimbabwes-mukuhlani-may-challenge-greg-barkley-in-icc-chairmans-election/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/zimbabwes-mukuhlani-may-challenge-greg-barkley-in-icc-chairmans-election/</guid>
      <description>आईसीसी चेयरमैन पद के चुनावों में ग्रेग बार्कले को चुनौती दे सकते हैं जिंबाब्वे के मुकुहलानी जिम्बाब्वे क्रिकेट के अध्यक्ष तवेंगवा मुकुहलानी अगले सप्ताह मेलबर्न में होने वाले आईसीसी चेयरमैन पद के चुनावों में ग्रेग बार्कले को चुनौती दे सकते हैं। मुकुहलानी लंबे समय से अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद (आईसीसी) के बोर्ड में शामिल हैं। उन्हें विश्वविद्यालय के दिनों से ही ‘डॉक’ नाम से पुकारा जाता है। रिपोर्टों के अनुसार वह इन विकल्पों पर विचार कर रहे हैं कि उन्हें आईसीसी के पूर्णकालिक सदस्य देशों और एसोसिएट देशों से पर्याप्त समर्थन मिलता है या नहीं।  आईसीसी के बोर्ड में कुल 16 सदस्य मतदाता हैं। इनमें 12 सदस्य पूर्णकालिक देशों के हैं जबकि एक स्वतंत्र निदेशक (इंद्रा नूयी) और तीन एसोसिएट देशों के सदस्य शामिल हैं। नए नियमों के अनुसार आईसीसी के नए चेयरमैन का फैसला करने के लिए पिछली बार की तरह दो तिहाई नहीं बल्कि साधारण बहुमत की जरूरत होगी। ईएसपीएनक्रिकइंफो की रिपोर्ट के अनुसार,‘‘मुकुहलानी का मानना है कि उनके पास शीर्ष पद संभालने के लिए पर्याप्त अनुभव है तथा वह छोटे सदस्य देशों और एसोसिएट देशों की आवाज बनना चाहते हैं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिकॉर्ड्स के अलावा विराट कोहली हैं अरबों की संपत्ति के मालिक, एक दिन में करते हैं लाखों की कमाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-virat-kohli-property-and-net-worth-on-his-birthday/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 11:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-virat-kohli-property-and-net-worth-on-his-birthday/</guid>
      <description>रिकॉर्ड्स के अलावा विराट कोहली हैं अरबों की संपत्ति के मालिक, एक दिन में करते हैं लाखों की कमाई भारतीय टीम के पूर्व कप्तान और स्टार बल्लेबाज विराट कोहली 5 नवंबर 2022 को 34 साल के हो गए है। क्रिकेट की दुनिया में विराट का नाम आक्रामक बल्लेबाजी के लिए काफी मशहूर है। 5 नवंबर 1988 को जन्मे विराट अपने बल्ले के दम पर वो विरोधी गेंदबाजों की धज्जियां उड़ाने में माहिर है। विराट ने टेस्ट क्रिकेट, वनडे और टी20 तीनों ही फॉर्मेट में शानदार प्रदर्शन किया है। किंग कोहली के नाम से पहचाने जाने वाले विराट ने वर्ष 2008 में श्रीलंका के खिलाफ वनडे मैच से इंटरनेशनल क्रिकेट में कदम रखा था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस मैच के बाद से विराट ने कभी पीछे मुड़कर नहीं देखा। उन्होंने अपनी पारी में कई इतिहास रचे है। विराट आज भारतीय टीम के ऐसे सदस्य हैं जिनके बिना कोई बड़ा मैच खेलना मुश्किल लगता है। वर्तमान में ऑस्ट्रेलिया में जारी टी20 वर्ल्डकप में विराट कोहली का बल्ला जमकर बोल रहा है। हमेशा की तरह विराट अपना 100 प्रतिशत टीम को दे रहे हैं और टीम की जीत में अहम भूमिका निभा रहे है। विराट कोहली के साथ कई उपलब्धियां जुड़ी हुई है। उनके नाम कई रिकॉर्ड है। रिकॉर्ड्स के साथ ही कमाई के मामले में भी विराट नंबर वन है।&amp;nbsp;विराट सिर्फ अपनी प्रोफेशनल लाइफ को लेकर ही नहीं बल्कि पर्सनल लाइफ को लेकर भी चर्चा में रहते है। बता दें कि विराट मूल रूप से मध्यप्रदेश के कटनी के रहने वाले है। विराट के पिता दिल्ली आ गए थे। विराट के परिवार में उनकी माता, भाई और एक बहन भी है। विराट की शादी मशहूर अभिनेत्री अनुष्का शर्मा से हुई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जानकारी के मुताबिक विराट कोहली को नौ वर्ष की उम्र से क्रिकेट अकादमी में ट्रेनिंग मिलनी शुरू हुई थी, जिसके उनके पिता ने ज्वाइन करवाया था। शुरुआत में विराट कोहली को राजकुमार शर्मा ने कोचिंग दी। शुरूआती दौर में ही विराट को दमदार तरीके से मेहनत कराई गई।&amp;nbsp;राजकुमार के मार्गदर्शन में ही विराट एक होनहार क्रिकेटर के तौर पर अपनी पहचान बना सके। कोहली आज भी कहते हैं कि उनके सफल क्रिकेटर होने के पीछे उनके कोच का पूरा योगदान है।&amp;nbsp;अंडर 17 से शुरू हुआ सफरविराट कोहली वर्ष 2004 में अंडर 17 टीम के लिए चुने गए। कोहली ने मर्चेंट ट्रॉफी में खेलते हुए चार मैचों में 405 रन बनाए। इस दौरान उन्होंने 251 रनों की नाबाद पारी भी खेली। इसके अगले वर्ष विजय मर्चेंट ट्रॉफी में विराट ने दो शतकीय पारियों की मदद से 757 रन बनाए। इस टूर्नामेंट से विराट का नाम होने लगा।&amp;nbsp;पिता को खोने के दुख को नहीं होने दिया हावीविराट कोहली ने अपने जीवन में पिता को खोने का दुख झेला मगर उस दुख को खेल और टीम के लिए व्यवधान नहीं बनने दिया। दरअसल केवल 18 साल की उम्र में ही 18 दिसंबर 2006 को विराट कोहली के पिता की ब्रेन स्ट्रोक के कारण मृत्यु हो गई थी। जिस दिन ये दुखद घटना घटी तब विराट रणजी टीम के लिए कर्नाटक के खिलाफ फिरोजशाह कोटला में मैच खेल रहे थे। इस मैच में टीम को विराट की बहुत जरुरत थी, मगर पिता को खोने के दुख को दबाकर उन्होंने टीम का साथ दिया। अपनी पारी पूरी करने के बाद वो पिता के अंतिम संस्कार में गए। विराट ने कहा था कि उनके पिता के निधन से उन्होंने मुश्किलों से लड़ना सीखा और बुरे वक्त का सामना करना सीखा।विराट ने कई इंटरव्यू में जिक्र किया है कि उनके पिता के निधन के बाद अगले दिन उन्हें बल्लेबाजी करनी थी। उन्होंने अपने पिता को अपनी आंखों के सामने ही अंतिम सांस लेते हुए देखा। इसके बाद उन्होंने टीम के लिए खेला और इस मैच में शतक भी जड़ा था। इस मैच के बाद विराट सीधा अपने पिता के अंतिम संस्कार में पहुंचे थे।&amp;nbsp;बता दें कि विराट कोहली बीसीसीआई के साथ ए ग्रेड के खिलाड़ी के तौर पर शामिल है। उन्हें बीसीसीआई से सालाना सात करोड़ रुपये का भुगतान किया जाता है। फॉर्मेट के मुताबिक ही उन्हें मैच फीस भी मिलती है।&amp;nbsp;कई कंपनियों में हैं ब्रैंड एंबेसेडरविराट कोहली दुनिया के सबसे अमीर क्रिकेटरों में शामिल है। न्यूज रिपोर्ट के मुताबिक कोहली की नेटवर्थ 127 मिलियन डॉलर (लगभग 1046 करोड़ रुपये) है। विराट औसतन साल भर में 15 करोड़ रुपये कमाते है। वहीं महिने भर में उनकी कमाई लगभग साढ़े 12 लाख रुपये है। यानी एक दिन में उनकी कमाई 5,67,923 रुपये होती है।&amp;nbsp;सोशल मीडिया से होती है कमाईविराट कोहली कई बड़ी कंपनियों के ब्रैंड एंबेसडर है। इन ब्रैंड्स के जरिए वो अच्छी कमाई करते है। सोशल मीडिया पर फोटोज और पोस्ट के जरिए भी उनकी कमाई होती है। उन्होंने कई कंपनियों में भी इंवेस्टमेंट किया हुआ है, जहां से उन्हें काफी रिटर्न मिलता है। एंडोर्समेंट भी उनकी कमाई का अहम हिस्सा है। इसके अलावा विराट प्यूमा, हीरो, एमआरएफ, बूस्ट जैसे कई कंपनियों का विज्ञापन करते हैं जहां से उन्हें काफी पैसा मिलता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;शानदार गाड़ियों के भी हैं मालिकविराट कोहली कई शानदार गाड़ियों के भी मालिक है। उनके पास कई शानदार और लग्जरी कारें है। कोहली के पास ऑडी, लैंड रोवर जैसी बेहद महंगी गाड़ियां है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टी20 विश्व कप में लचर प्रदर्शन मोहम्मद नबी ने अफगानिस्तान टीम के कप्तान का पद छोड़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/poor-performance-in-t20-world-cup-mohammad-nabi-quits-as-captain-of-afghanistan-team/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 09:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/poor-performance-in-t20-world-cup-mohammad-nabi-quits-as-captain-of-afghanistan-team/</guid>
      <description>टी20 विश्व कप में लचर प्रदर्शन मोहम्मद नबी ने अफगानिस्तान टीम के कप्तान का पद छोड़ा अफगानिस्तान के कप्तान मोहम्मद नबी ने टीम के टी20 विश्व कप में लचर प्रदर्शन के बाद शुक्रवार को तुरंत प्रभाव से अपने पद से इस्तीफा दे दिया। अफगानिस्तान की टीम टी20 विश्व कप में एक भी मैच में जीत दर्ज नहीं कर सकी। नबी ने हालांकि कप्तानी छोड़ने के लिये टूर्नामेंट के लिये टीम की तैयारियों पर निराशा और प्रबंधन व चयन समिति से मतभेदों का हवाला दिया।  टीम का टी20 विश्व कप में अभियान शुक्रवार को यहां आस्ट्रेलिया से चार रन की हार से खत्म हुआ, जिसके तुरंत बाद इस 37 साल के खिलाड़ी ने सोशल मीडिया पर अपने फैसले की घोषणा की। इस स्पिन आल राउंडर ने ट्विटर पर अपना बयान साझा करते हुए लिखा, ‘‘हमारी टी20 विश्व कप की यात्रा खत्म हो गयी, न तो हम और न ही समर्थक इस नतीजे की उम्मीद कर रहे थे। हम भी आपकी तरह ही मैचों के परिणाम से हताश हैं। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईपीएस अधिकारी के खिलाफ अवमानना की कार्रवाई करने के लिए उच्च न्यायालय पहुंचे धोनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dhoni-reaches-high-court-to-take-contempt-action-against-ips-officer/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dhoni-reaches-high-court-to-take-contempt-action-against-ips-officer/</guid>
      <description>आईपीएस अधिकारी के खिलाफ अवमानना की कार्रवाई करने के लिए उच्च न्यायालय पहुंचे धोनी भारतीय क्रिकेट टीम के पूर्व कप्तान महेंद्र सिंह धोनी ने मैच फिक्सिंग से जुड़े मामले में उच्चतम न्यायालय और कुछ वरिष्ठ वकीलों के खिलाफ कथित बयान देने के लिए आईपीएस अधिकारी जी संपत कुमार के खिलाफ अवमानना की कार्यवाही शुरू करने और उन्हें समन जारी करने के लिए मद्रास उच्च न्यायालय का दरवाजा खटखटाया है। इस मामले को सूचीबद्ध कर दिया गया है लेकिन इस पर आज सुनवाई नहीं हो पाई। धोनी ने 2014 में तत्कालीन पुलिस महानिरीक्षक संपत कुमार को मैच फिक्सिंग और स्पॉट फिक्सिंग में उनसे (धोनी) जुड़ा कोई भी बयान देने से रोक लगाने के लिए दीवानी मुकदमा दायर किया था। उन्होंने अदालत से हर्जाने के तौर पर 100 करोड़ रुपये का भुगतान करने का निर्देश देने का भी अनुरोध किया था। अदालत ने 18 मार्च 2014 को अंतरिम आदेश पारित करके संपत कुमार पर धोनी के खिलाफ किसी भी तरह का बयान देने से रोक लगा दी थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आयरलैंड पर जीत के बाद न्यूजीलैंड टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-zealand-in-t20-world-cup-semi-finals-after-victory-over-ireland/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-zealand-in-t20-world-cup-semi-finals-after-victory-over-ireland/</guid>
      <description>आयरलैंड पर जीत के बाद न्यूजीलैंड टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में फॉर्म में लौटे केन विलियमसन के 35 गेंद में 61 रन के बाद स्पिनरों के शानदार प्रदर्शन के दम पर न्यूजीलैंड शुक्रवार को यहां आयरलैंड पर 35 रन की जीत के बाद टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में प्रवेश करने वाली पहली टीम बनी। न्यूजीलैंड एक समय 200 रन के पार जाती दिख रही थी लेकिन तेज गेंदबाज जोशुआ लिटिल ने हैट्रिक लेकर उसे छह विकेट पर 185 रन पर रोक दिया। जवाब में आयरलैंड की टीम नौ विकेट पर 150 रन ही बना सकी। न्यूजीलैंड के स्पिनर ईश सोढी ने 26 और मिशेल सेंटनेर ने 29 रन देकर दो दो विकेट लिये। तेज गेंदबाज लॉकी फर्ग्युसन ने तीन विकेट चटकाये। न्यूजीलैंड का नॉकआउट चरण में क्वालीफिकेशन की पुष्टि आस्ट्रेलिया और अफगानिस्तान के बीच मैच के बाद हुई जिसमें गत चैम्पियन टीम आठ विकेट पर महज 168 रन ही बना सकी। जबकि उसे नेट रन रेट में न्यूजीलैंड को पछाड़ने के लिये 185 रन के अंतर से जीत दर्ज करने की जरूरत थी। आयरलैंड सेमीफाइनल में जगह तो नहीं बना सका लेकिन वेस्टइंडीज और इंग्लैंड जैसी दमदार टीमों को हराया। उसके लिये पॉल स्टर्लिंग ने 27 गेंद में 37 और कप्तान एंड्रयू बालबर्नी ने 25 गेंद में 30 रन बनाये।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेलबर्न के हर कोने में आज भी जीवित हैं शेन वार्न</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shane-warne-is-still-alive-in-every-corner-of-melbourne/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shane-warne-is-still-alive-in-every-corner-of-melbourne/</guid>
      <description>मेलबर्न के हर कोने में आज भी जीवित हैं शेन वार्न शेन वार्न के निधन को नौ महीने बीत गए हैं लेकिन इस दिग्गज लेग स्पिनर की यादें आज भी मेलबर्न की गलियों से लेकर समुद्र तट और क्रिकेट मैदान तक हर जगह जीवित हैं। क्रिकेट के सबसे बड़े मनोरंजनकर्ता वार्न की मेलबर्न की भावनाओं, जोश और जश्न में हर जगह जीवंत उपस्थिति नजर आती है। चाहे वह सेंट किल्डा क्रिकेट क्लब का मैदान हो जहां उन्होंने क्रिकेट और लेग स्पिन कला का ककहरा सीखा था या फिर ब्राइटन का समुद्र तट जहां वह धूप स्नान के लिए जाते थे। शेन वार्न का 53 साल की उम्र में थाईलैंड में निधन हो गया था लेकिन मेलबर्न की यादों में वह हमेशा जीवित रहेंगे। मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड (एमसीजी) के बाहर आदम कद प्रतिमा लगी है जिसमें वह लेग स्पिन करते हुए नजर आते हैं। एक प्रशंसक ने वार्न को श्रद्धांजलि के तौर पर डालगाटी लेन में अपने घर की दीवार पर एक भित्ति चित्र बनवाया है। और कोई आश्चर्य नहीं कि यह धीरे-धीरे एक पर्यटन स्थल बनता जा रहा है। लेकिन वार्न को समझने के लिए दक्षिण मेलबर्न स्थित सेंट किल्डा क्रिकेट क्लबजाना जरूरी है जहां उन्होंने लेग स्पिन की कला सीखी थी। मेलबर्न की ग्रेड क्रिकेट में युवा वार्न हीरो हुआ करते थे। वार्न के भाई जैसन ने पुरानी यादों को ताजा करते हुए कहा, ‘‘हमने बचपन में एक दूसरे के साथ क्रिकेट से लेकर अन्य सभी खेल खेले। वह हमेशा गेंद को अधिक से अधिक स्पिन कराने की कोशिश करता था। अपनी किशोरावस्था में वह लगातार ऐसा करता रहा। वह नैसर्गिक खिलाड़ी था और हर खेल में वह अच्छा प्रदर्शन करता था।’’ जैसन जब अपने भाई के बारे में बात कर रहा था तो अपने भाई को खोने का दर्द उनके चेहरे पर साफ झलक रहा था।  उन्होंने कहा,‘‘ जिस किसी ने भी अपने परिवार का कोई सदस्य खोया होगा वह इस दर्द को समझ सकता है।’’ जैसन अपने भाई के बिजनेस मैनेजर के रूप में काम करता था और वार्न की मौत के बाद उन्होंने महीनों तक मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड पर कदम नहीं रखा जहां उनके भाई ने कई यादगार प्रदर्शन किए थे। उन्होंने कहा,‘‘ मैं असल में पिछले सप्ताह ही उनकी मेमोरियल में भाग लेने के लिए एमसीजी गया। यह पहला अवसर था जबकि ऑस्ट्रेलियाई टीम शेन वार्न स्टैंड के सामने मैच खेल रही थी। यह वास्तव में बेहद भावनात्मक पल था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया ने अफगानिस्तान को हराकर सेमीफाइनल की धुंधली उम्मीद कायम रखी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australia-beat-afghanistan-to-maintain-hazy-semi-final-hopes/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 21:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australia-beat-afghanistan-to-maintain-hazy-semi-final-hopes/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया ने अफगानिस्तान को हराकर सेमीफाइनल की धुंधली उम्मीद कायम रखी एडीलेड।&amp;nbsp;गत चैम्पियन आस्ट्रेलिया शुक्रवार को यहां अंत में राशिद खान के खतरे से बचकर टी20 विश्व कप के मैच में अफगानिस्तान पर चार रन की करीबी जीत से सेमीफाइनल की धुंधली उम्मीद बरकरार रखने में सफल रहा। इस जीत से आस्ट्रेलिया पांच मैचों में सात अंक लेकर ग्रुप एक में दूसरे स्थान पर पहुंच गया है जबकि न्यूजीलैंड के भी सात अंक हैं जो बेहतर नेट रन रेट की बदौलत सेमीफाइनल के लिये क्वालीफाई करने वाली पहली टीम बन गयी है। आस्ट्रेलियाई टीम हालांकि इंग्लैंड के नेट रन रेट से आगे बढ़ने में विफल रही क्योंकि ऐसा करने के लिये मेजबान टीम को आठ विकेट पर 168 रन बनाने के बाद अफगानिस्तान को 106 रन के अंदर समेटना था। इसका मतलब है कि अगर इंग्लैंड सिडनी में शनिवार को अपने अंतिम मैच में श्रीलंका को हरा देता है तो उनके भी सात अंक हो जायेंगे और वह ग्रुप एक में बेहतर नेट रन रेट की बदौलत न्यूजीलैंड के साथ सेमीफाइनल में पहुंच जायेगा। आस्ट्रेलिया के लिये ग्लेन मैक्सवेल ने 32 गेंद में नाबाद 54 रन की अर्धशतकीय पारी खेली लेकिन अफगानिस्तान ने अंतिम पांच ओवर में कसी गेंदबाजी से गत चैम्पियन आस्ट्रेलिया को आठ विकेट पर 168 रन ही बनाने दिये। मैक्सवेल ने अपनी पारी के दौरान छह चौके और दो छक्के जड़े। उनके अलावा मिशेल मार्श ने 45 रन और मार्कस स्टोइनिस ने 25 रन का योगदान दिया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: CSK में बने रहेंगे रविंद्र जडेजा!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSK में बने रहेंगे रविंद्र जडेजा! जानें धोनी ने क्या कहा, इन दो खिलाड़ियों को मैनेजमेंट कर सकता है बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ravindra-jadeja-will-remain-in-csk-know-what-dhoni-said/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 20:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ravindra-jadeja-will-remain-in-csk-know-what-dhoni-said/</guid>
      <description>CSK में बने रहेंगे रविंद्र जडेजा!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल-फाइनल को लेकर ICC ने किए नियम में बदलाव, बारिश की स्थिति में ऐसे होगा फैसला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/icc-changes-the-rules-regarding-semi-finals-and-finals-of-t20-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 17:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/icc-changes-the-rules-regarding-semi-finals-and-finals-of-t20-world-cup-2022/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल-फाइनल को लेकर ICC ने किए नियम में बदलाव, बारिश की स्थिति में ऐसे होगा फैसला ऑस्ट्रेलिया में टी-20 विश्व कप के मुकाबले खेले जा रहे हैं। हालांकि, कई ऐसे मुकाबले भी रहे जो बारिश की वजह से धुल गए। इसी की वजह से आईसीसी ने अपने नियमों में बड़े बदलाव किए हैं। खबर के मुताबिक अगर सेमी फाइनल और फाइनल मुकाबला बारिश या अन्य किसी कारणों से बाधित होता है तो उस दौरान डकवर्थ लुईस नियम तभी लागू होंगे जब दोनों ही टीमें 10-10 ओवर का मैच खेल चुकी होंगी। आपको बता दें कि पहले यह पांच-पांच ओवरों के खेल के बाद ही लागू हो जाया करता था और उसी के आधार पर फैसला हो हुआ करता था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल में पहुंचने वाली पहली टीम बनी न्यूजीलैंड, भारत-पाक को लेकर इस हिन होगा फैसला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल में पहुंचने वाली पहली टीम बनी न्यूजीलैंड, भारत-पाक को लेकर इस दिन होगा फैसला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-zealand-became-the-first-team-to-reach-the-semi-finals-in-t20-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 16:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-zealand-became-the-first-team-to-reach-the-semi-finals-in-t20-world-cup-2022/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल में पहुंचने वाली पहली टीम बनी न्यूजीलैंड, भारत-पाक को लेकर इस दिन होगा फैसला टी20 विश्वकप को लेकर कई रोमांचक मैच लगातार जारी है। इन सब के बीच टी20 विश्व कप 2022 की पहली सेमीफाइनलिस्ट टीम मिल गई है। न्यूजीलैंड की टीम सबसे पहले सेमीफाइनल में पहुंची है। न्यूजीलैंड की टीम ने आयरलैंड को दिलचस्प मुकाबले में 35 रनों से हराकर अपना रन रेट तगड़ा कर लिया। इसी के आधार पर न्यूजीलैंड की टीम सेमीफाइनल में पहुंच गई है। न्यूजीलैंड फिलहाल विश्व कप के ग्रुप एक की टीम है। ग्रुप एक में दूसरी कौन सी टीम सेमीफाइनल में पहुंचेगी, इसका फैसला 5 नवंबर को होगा।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: बारिश मुश्किल कर सकती है भारत की सेमीफाइनल की राह, 2 नवंबर को बांग्लादेश से भिड़ेगी टीम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आयरलैंड को 35 रनों से हराकर, न्यूजीलैंड विश्व कप सेमीफाइनल की ओर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-zealand-march-to-world-cup-semi-finals-after-beating-ireland-by-35-runs/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 16:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-zealand-march-to-world-cup-semi-finals-after-beating-ireland-by-35-runs/</guid>
      <description>आयरलैंड को 35 रनों से हराकर, न्यूजीलैंड विश्व कप सेमीफाइनल की ओर फॉर्म में लौटे केन विलियमसन के 35 गेंद में 61 रन के बाद स्पिनरों के शानदार प्रदर्शन के दम पर न्यूजीलैंड ने शुक्रवार को आयरलैंड को 35 रन से हराकर टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में प्रवेश की ओर कदम रख दिया। न्यूजीलैंड एक समय 200 रन के पार जाती दिख रही थी लेकिन तेज गेंदबाज जोशुआ लिटिल ने हैट्रिक लेकर उसे छह विकेट पर 185 रन पर रोक दिया। जवाब में आयरलैंड की टीम नौ विकेट पर 150 रन ही बना सकी। न्यूजीलैंड के स्पिनर ईश सोढी ने 26 और मिशेल सेंटनेर ने 29 रन देकर दो दो विकेट लिये। तेज गेंदबाज लॉकी फर्ग्युसन ने तीन विकेट चटकाये।  न्यूजीलैंड के पांच मैचों में सात अंक है और उसका रनरेट आस्ट्रेलिया तथा इंग्लैंड से बेहतर है। उसका ग्रुप में शीर्ष रहना तय है। आयरलैंड सेमीफाइनल में जगह तो नहीं बना सका लेकिन वेस्टइंडीज और इंग्लैंड जैसी दमदार टीमों को हराया। उसके लिये पॉल स्टर्लिंग ने 27 गेंद में 37 और कप्तान एंड्रयू बालबर्नी ने 25 गेंद में 30 रन बनाये। दोनों ने पहले विकेट के लिये 49 गेंद में 68 रन की साझेदारी की लेकिन छह गेंद के भीतर दोनों के विकेट गिरने से आयरलैंड की हार तय हो गई। इससे पहले आयरलैंड के तेज गेंदबाज लिटिल ने यादगार हैट्रिक बनाकर न्यूजीलैंड को छह विकेट पर 185 रन पर रोक दिया। न्यूजीलैंड के लिये कप्तानविलियमसन ने टूर्नामेंट में पहली बार सौ से अधिक के स्ट्राइक रेट से बल्लेबाजी की। उन्होंने अपनी पारी में पांच चौक और तीन छक्के लगाये।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान में होने वाले एशिया कप 2023 को रद्द करने की उठने लगी मांग, पूर्व पीएम इमरान खान पर हुए हमले से जुड़ा है मामला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/demand-to-cancel-asia-cup-2023-to-be-held-in-pakistan-related-to-the-attack-on-imran-khan/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 14:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/demand-to-cancel-asia-cup-2023-to-be-held-in-pakistan-related-to-the-attack-on-imran-khan/</guid>
      <description>पाकिस्तान में होने वाले एशिया कप 2023 को रद्द करने की उठने लगी मांग, पूर्व पीएम इमरान खान पर हुए हमले से जुड़ा है मामला पाकिस्तान के पंजाब प्रांत में अज्ञात हमलावरों ने पूर्व प्रधानमंत्री इमरान खान पर हमला किया, जिसके बाद इमरान खान घायल हो गए है। उनके पैर में लोगी लगी है। उनके कंटेनर ट्रक पर हमलावरों ने ताबड़तोड़ गोलियां बरसाई। पाकिस्तान के पूर्व प्रधानमंत्री पर हुए इस हमले के बाद इसकी निंदा हुई है। हमले के बाद यहां सुरक्षा व्यवस्था पर भी सवाल उठने लगे है।&amp;nbsp;गौरतलब है कि पाकिस्तान में वर्ष 2023 में एशिया कप का आयोजन होना है। एशिया कप के आयोजन से पहले रैली में पूर्व प्रधानमंत्री पर इस तरह हमला होना सुरक्षा व्यवस्था पर कई सवाल खड़े करता है। इस घटना के बाद फिर से क्रिकेट बिरादरी ने पाकिस्तान जाने के फैसले पर विचार विमर्श शुरू कर दिया है। सभी टीमों में पाकिस्तान जाने के लिए असमंजस की स्थिति पैदा होने लगी है।&amp;nbsp;अन्य जगह पर हो एशिया कपवहीं इस हमले के बाद भारत में मांग उठने लगी है कि एशिया कप 2023 का बहिष्कार किया जाए। भारतीय फैंस ने मांग की है कि पाकिस्तान में एशिया कप 2023 का आयोजन नहीं किया जाना चाहिए। पाकिस्तान में सुरक्षा एक अहम मुद्दा बनकर उभरा है जिसके बाद इससे मेजबानी छिननी चाहिए। टूर्नामेंट को ऐसे स्थान पर आयोजित किए जाने की मागं हो रही है जहां टीमों की सुरक्षा पर कोई संदेह ना हो।&amp;nbsp;इसी बीच बीसीसीआई से फैंस ने मांग की है कि किसी भी हालात में भारतीय क्रिकेट टीम को पाकिस्तान नहीं भेजा जाना चाहिए। फैंस ने साफ तौर पर मांग की है कि सुरक्षा कारणों के मद्देनजर भारतीय टीम को पाकिस्तान ना भेजा जाए।&amp;nbsp;बता दें कि ये पहला मौका नहीं है जब पाकिस्तान में इस तरह का हमला हुआ है। इससे पहले वर्ष 2009 में पाकिस्तान सीरीज के लिए गई श्रीलंका टीम पर भी हमला हुआ था, जिसके बाद कुछ ही समय पहले पाकिस्तान में क्रिकेट ने फिर से रफ्तार पकड़ी है। यहां इंग्लैंड, ऑस्ट्रेलिया और वेस्टइंडीज ने दौरा किया है।&amp;nbsp;आयरलैंड महिला टीम का है दौराबता दें कि इमरान खान पर हुए हमले के तत्काल बाद ही आयरलैंड की महिला टीम को पाकिस्तान का दौरा करना है। आयरलैंड की महिला टीम ने इस घटना के बाद खबर लिखे जाने तक अपने कार्यक्रम में कोई बदलाव नहीं किया है। पीसीबी के मुख्य कार्यकारी अधिकारी फैसल हसनैन ने क्रिकेट आयरलैंड के मुख्य कार्यकारी अधिकारी वॉरेन ड्यूट्रोम और टीम मैनेजर बेथ हीली से सीधे बात की है।’’ आयरलैंड महिला टीम पाकिस्तान के खिलाफ अपने शुरुआती मैच से पहले गद्दाफी स्टेडियम में प्रशिक्षण ले रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऋषभ पंत को टी20 वर्ल्डकप में मौका नहीं मिलने पर ऑस्ट्रेलियाई दिग्गज ने जाहिर किया गुस्सा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australian-legend-expressed-anger-over-rishabh-pant-not-getting-a-chance-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 14:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australian-legend-expressed-anger-over-rishabh-pant-not-getting-a-chance-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>ऋषभ पंत को टी20 वर्ल्डकप में मौका नहीं मिलने पर ऑस्ट्रेलियाई दिग्गज ने जाहिर किया गुस्सा विकेटकीपर बल्लेबाज ऋषभ पंत को ऑस्ट्रेलिया में जारी टी20 वर्ल्डकप में भारतीय टीम का हिस्सा बनने का मौका नहीं मिला है। वो इस टी20 वर्ल्डकप में प्लेइंग एलेवन का हिस्सा नहीं है। उनकी जगह टीम में दिग्गज और अनुभवी खिलाड़ी दिनेश कार्तिक को जगह मिली है।&amp;nbsp;बता दें कि दिनेश कार्तिक ने टूर्नामेंट में सुपर 12 के चारों मैचों में विकेटकीपिंग की है। वहीं ऐसे महत्वपूर्ण टूर्नामेंट में ऋषभ पंत को मौका नहीं दिए जाने को लेकर पूर्व ऑस्ट्रेलियाई कप्तान इयान चैपल ने सवाल उठाए है। उन्होंने कहा कि दिनेश कार्तिक की जगह टीम मैनेजमेंट को ऋषभ पंत को प्राथमिकता देनी चाहिए थी। टीम के लिए इस अहम टूर्नामेंट में ऋषभ पंत महत्वपूर्ण साबित होते। टीम को चाहिए था कि टी20 विश्वकप के हर मैच में ऋषभ को खिलाया जाए।&amp;nbsp;&amp;nbsp;दिनेश कार्तिक ने किया निराशबता दें कि ऑस्ट्रेलिया में जारी टी20 वर्ल्ड कप के मैचों में दिनेश कार्तिक कोई खास कमाल अबतक नहीं कर सके है। हालांकि भारत टीम में अधिक बदलाव करने की इच्छुक नहीं है, इसलिए ऋषभ पंत को मौका नहीं मिल रहा है। बता दें कि पाकिस्तान के खिलाफ हुए मुकाबले में कार्तिक एक रन बनाकर पवेलियन लौटे थे। नीदरलैंड के खिलाफ मुकाबले में उन्हें बैटिंग का मौका नहीं मिला। दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ भी उनका बल्ला नहीं चला और वो मात्र छह रन बना सके थे। बांग्लादेश के खिलाफ मैच में भी उनका खास योगदान नहीं रहा था। इस मैच में उन्होंने मात्र सात रन बनाए थे।&amp;nbsp;ऋषभ पंत है कप्तान बनने की लिस्ट में शामिलबता दें कि ऋषभ पंत भी भारतीय टीम के कप्तान बनने की लिस्ट में शामिल है, जो आईपीएल टीम का नेतृत्व भी करते है। माना जा रहा है कि भविष्य में ऋषभ पंत कप्तान बनाए जा सकते है।&amp;nbsp;दिनेश कार्तिक का अंतिम वर्ल्ड कपमाना जा रहा है कि ये वर्ल्ड कप दिनेश कार्तिक के लिए अंतिम वर्ल्डकप हो सकता है। वहीं आगामी वनडे वर्ल्डकप में भी दिनेश कार्तिक को शामिल किए जाने पर संशय बरकरार है। बीसीसीआई के चयनकर्ता चाहते हैं कि अगले टी20 वर्ल्डकप को ध्यान में रखते हुए भी टीम का चुनाव किया जाए। बता दें कि वर्ल्ड कप के बाद भारतीय टीम न्यूजीलैंड से तीन मैचों की टी20 सीरीज में भिड़ने वाली है। इस सीरीज के लिए दिनेश कार्तिक का चयन नहीं किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईसीसी की वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति का प्रमुख हो सकता है बीसीसीआई का नामित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bcci-may-be-named-to-head-iccs-finance-and-business-affairs-committee/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bcci-may-be-named-to-head-iccs-finance-and-business-affairs-committee/</guid>
      <description>आईसीसी की वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति का प्रमुख हो सकता है बीसीसीआई का नामित अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद (आईसीसी) के बोर्ड में शामिल होने वाले भारतीय क्रिकेट बोर्ड (बीसीसीआई) के प्रतिनिधि को वैश्विक क्रिकेट संस्था के वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति का प्रमुख बनाया जा सकता है। बीसीसीआई ने अब तक कोई आधिकारिक घोषणा नहीं की है। सचिव जय शाह के आईसीसी बोर्ड में भारतीय प्रतिनिधि बनने की संभावना है। शाह हालांकि रोजर बिन्नी को भी बोर्ड में भेज सकते हैं और ऐसी स्थिति में वह मुख्य कार्यकारियों की समिति का हिस्सा बने रहेंगे।  वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति आईसीसी की सभी उप समितियों में सबसे महत्वपूर्ण है और बीसीसीआई के पूर्व अध्यक्ष सौरव गांगुली के इसका हिस्सा बनने से पहले बीसीसीआई का कोई प्रतिनिधि कई वर्षों तक इसका हिस्सा नहीं था। इस मामले की जानकारी रखने वाले आईसीसी के एक सूत्र ने पीटीआई को बताया, ‘‘अगर जय आईसीसी बोर्ड में बीसीसीआई का प्रतिनिधित्व करते हैं तो वह स्वत: ही वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति का हिस्सा बन जाएंगे। लेकिन भारत लंबे समय से वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति का प्रमुख नहीं बना है और अब समिति का प्रमुख बनने की बीसीसीआई की बारी है।’’  शाह आईसीसी की वार्षिक बोर्ड बैठक के लिए अगले कुछ दिन में मेलबर्न पहुंचेंगे। बीसीसीआई के नव नियुक्त अध्यक्ष रोजर बिन्नी और आईपीएल अध्यक्ष अरूण धूमल के भी टी20 विश्व कप देखने के लिए ऑस्ट्रेलिया पहुंचने की उम्मीद है। यह देखना रोचक होगा कि आईसीसी की मुख्य कार्यकारियों की बैठक में कौन भारत का प्रतिनिधित्व करेगा। परंपरा यह रही है कि बोर्ड अध्यक्ष आईसीसी बोर्ड का हिस्सा होता है जबकि सचिव मुख्य कार्यकारियों की समिति की बैठक में हिस्सा लेता है।  वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति आईसीसी के वार्षिक बजट पर फैसला करती है। यही समिति राजस्व साझा करने के मॉडल, प्रायोजन और निश्चित चक्र में विभिन्न अधिकार करार पर फैसला करती है। जहां तक चेयरमैन पद का सवाल है तो न्यूजीलैंड के निवर्तमान चेयरमैन ग्रेग बारक्ले एक और कार्यकाल के प्रबल दावेदार हैं लेकिन एक और उम्मीदवार ने नामांकन भरा है। सदस्यों ने दूसरे उम्मीदवार को लेकर चुप्पी साध रखी है लेकिन समझा जाता है कि वह जिंबाब्वे क्रिकेट बोर्ड के प्रमुख तेवेंग्वा मुखुलानी या सिंगापुर के इमरान ख्वाजा हो सकते हैं। गांगुली आईसीसी क्रिकेट समिति में बने रह सकते हैं क्योंकि यह तीन साल का कार्यकाल है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोहली, रोड्रिग्स, शर्मा आईसीसी महीने के सर्वश्रेष्ठ खिलाड़ी के पुरस्कार के लिये नामित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kohli-rodrigues-sharma-nominated-for-icc-player-of-the-month-award/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kohli-rodrigues-sharma-nominated-for-icc-player-of-the-month-award/</guid>
      <description>कोहली, रोड्रिग्स, शर्मा आईसीसी महीने के सर्वश्रेष्ठ खिलाड़ी के पुरस्कार के लिये नामित चैम्पियन बल्लेबाज विराट कोहली, एशिया कप विजेता जेमिमा रोड्रिग्स और दीप्ति शर्मा को बृहस्पतिवार को आईसीसी ‘महीने के सर्वश्रेष्ठ खिलाड़ी’ के पुरस्कार के लिये नामांकित किया गया। ये नामांकन अक्टूबर महीने के लिये किये गए हैं। कोहली को पहली बार नामांकन मिला है जिन्होंने आईसीसी टी20 विश्व कप में पाकिस्तान और नीदरलैंड के खिलाफ शानदार पारियां खेली। वहीं रोड्रिग्स और शर्मा को महिला एशिया कप में भारत की खिताबी जीत में शानदार प्रदर्शन के लिये नामांकित किया गया। रोड्रिग्स ने टूर्नामेंट में सर्वाधिक रन बनाये जबकि शर्मा प्लेयर आफ द टूर्नामेंट रही जिन्होंने सर्वाधिक विकेट लिये।  कोहली ने अक्टूबर में 205 रन बनाये। उन्होंने नीदरलैंड के खिलाफ नाबाद 62 रन बनाये। वहीं मेलबर्न में पाकिस्तान के खिलाफ 53 गेंद में 82 रन बनाये। दक्षिण अफ्रीका के डेविड मिलर और जिम्बाब्वे के सिकंदर रजा को भी कोहलीके साथ नामांकन मिला है। महिला क्रिकेट में रोड्रिग्स ने एशिया कप में आठ मैचों में 217 रन बनाये। शर्मा ने 7 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup: पाकिस्तान की जीत ने सेमीफाइनल के समीकरण को उलझाया, अब भारत को हर हाल में जीतना होगा अगला मैच, जानें पूरा गणित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-victory-confused-the-equation-of-the-semi-finals/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 21:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-victory-confused-the-equation-of-the-semi-finals/</guid>
      <description>T20 World Cup: पाकिस्तान की जीत ने सेमीफाइनल के समीकरण को उलझाया, अब भारत को हर हाल में जीतना होगा अगला मैच, जानें पूरा गणित शादाब खान के हरफनमौला प्रदर्शन की बदौलत पाकिस्तान ने बारिश से प्रभावित टी20 विश्व कप मुकाबले में दक्षिण अफ्रीका को डकवर्थ लुईस पद्धति से 33 रन से शिकस्त देकर अपनी सेमीफाइनल की उम्मीदें जीवंत रखीं। पाकिस्तान और दक्षिण अफ्रीका के बीच 3 नवंबर को खेले गए मुकाबले का परिणाम आने के बाद सेमीफाइनल की जंग थोड़ी और उलझ गई। दक्षिण अफ्रीका पर पाकिस्तान की 33 रनों की जीत के साथ ही अब बाबर आजम की टीम भी सेमीफाइनल की रेस में आ खड़ी हुई है। वहीं भारत का अगला मुकाबला करो या मरो में तब्दील होता नजर आ रहा है।&amp;nbsp;भारत इस ग्रप 2 में 6 अंकों के साथ टॉप पर है। दक्षिण अफ्रीका के 5 अंक हैं और उसका स्थान दूसरा है। पाकिस्तान की जीत के बाद वो बांग्लादेश के साथ 4 अंक हासिल किए हैं। पाकिस्तान और बांग्लादेश ग्रुप में तीसरे और चौथे स्थान पर हैं। जिम्बाब्बे के 3 अंक और नीदरलैंड के 2 अंक हैं और वे दोनों क्रमश: पांचवे और छठे स्थाप पर हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादाब के हरफनमौला प्रदर्शन से पाकिस्तान की टी20 विश्व कप में उम्मीदें जीवंत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shadab-all-round-performance-brings-alive-pakistan-hopes-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 19:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shadab-all-round-performance-brings-alive-pakistan-hopes-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>शादाब के हरफनमौला प्रदर्शन से पाकिस्तान की टी20 विश्व कप में उम्मीदें जीवंत सिडनी। शादाब खान के हरफनमौला प्रदर्शन की बदौलत पाकिस्तान ने बृहस्पतिवार को बारिश से प्रभावित टी20 विश्व कप मुकाबले में दक्षिण अफ्रीका को डकवर्थ लुईस पद्धति से 33 रन से शिकस्त देकर अपनी सेमीफाइनल की उम्मीदें जीवंत रखीं। शादाब की 22 गेंद में 52 रन की आक्रामक पारी के दम पर पाकिस्तान ने टॉस जीतकर बल्लेबाजी करते हुए नौ विकेट पर 185 रन का स्कोर खड़ा किया। फिर शाहीन शाह अफरीदी (14 रन देकर तीन विकेट) और शादाब (16 रन देकर दो विकेट) ने दक्षिण अफ्रीका के शीर्ष क्रम को झकझोर दिया जिससे दक्षिण अफ्रीका की टीम 14 ओवर में नौ विकेट पर 108 रन ही बना सकी। डकवर्थ लुईस पद्धति के हिसाब से दक्षिण अफ्रीका को बारिश की बाधा के बाद 14 ओवर में जीत के लिये 142रन का लक्ष्य दिया गया। इस जीत से पाकिस्तान (चार अंक) ग्रुप दो में तीसरे स्थान पर पहुंच गया है जबकि दक्षिण अफ्रीका (पांच अंक) शीर्ष पर चल रहे भारत (छह अंक) के पीछे दूसरे स्थान पर बरकरार है। शाहीन ने दक्षिण अफ्रीका के खतरनाक बल्लेबाज क्विंटन डिकॉड (शून्य) और रिली रोसोऊ (07) को आउट किया जबकि शादाब ने कप्तान तेम्बा बावुमा (36 रन) और ऐडन मार्कराम (20 रन) के विकेट झटके जिसके बाद बारिश ने बाधा डाली।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: बांग्लादेश पर पांच रन से रोमांचक जीत के साथ भारत सेमीफाइनल के करीबतब टीम का स्कोर चार विकेट पर 69 रन था। दक्षिण अफ्रीका को बारिश के कारण छह ओवर कम हुए मैच में जीत के लिये पांच ओवर में 73 रन की दरकार थी। ट्रिस्टन स्टब्स (18 रन) और हेनरिच क्लासेन (15 रन) ने तेजी से रन बनाने शुरू किये। क्लासेन ने शादाब पर एक चौका जड़ा और फिर इसके बाद शहीन पर काऊ कॉर्नर और मिड ऑफ में लगातार दो चौके जमाये लेकिन वह इसी तेजी को बरकरार नहीं रख सके। शाहीन की गेंद उनके बल्ले का अंदरूनी किनारा लेकर क्षेत्ररक्षक के हाथ में चली गयी और दक्षिण अफ्रीका ने पांचवां विकेट गंवा दिया। दक्षिण अफ्रीका को चोटिल बल्लेबाज डेविड मिलर की कमी महसूस हुई जिसने चौकों-छक्कों की कोशिश में लगातार अंतराल पर विकेट गंवा दिये। इससे पहले शादाब के अलावा इफ्तिखार अहमद ने 35 गेंद में 51 रन बनाये। इन दोनों ने तब पाकिस्तानी पारी को संभाला जब सातवें ओवर में टीम चार विकेट पर 43 रन बनाकर जूझ रही थी। शादाब ने 20 गेंद में 50 रन पूरे किये जिसमें चार छक्के और तीन चौके जड़े थे। टॉस जीतकर बल्लेबाजी करने उतरी पाकिस्तानी टीम फिर अच्छी शुरूआत करने में विफल रही जिसने पहले ही ओवर में मोहम्मद रिजवान का विकेट गंवा दिया जो वेन पार्नेल की गेंद पर बोल्ड हुए। चोटिल फखर जमां की जगह टीम में शामिल किये मोहम्मद हारिस ने आते ही गेंद सीमारेखा के पार कराने की कोशिश शुरू कर दी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भारत ने बांग्लादेश को दिया 185 रनों का लक्ष्य, फिर चला विराट का बल्लाउन्होंने तीन छक्के और दो चौकों की मदद से 11 गेंद में 28 रन बनाये। लेकिन वह एनरिच नोर्किया की गेंद पर पगबाधा आउट हो गये। हारिस ने रिव्यू लिया लेकिन फैसला नहीं बदला जिससे एक समय एक विकेट पर 38 रन के स्कोर से पाकिस्तान का स्कोर दो ओवर के अंदर चार विकेट पर 43 रन हो गया। फॉर्म में चल रहे इफ्तिखार ने मोहम्मद नवाज (22 गेंद में 28 रन) के साथ मिलकर पारी संभाली जिसमें इन दोनों के बीच पांचवें विकेट के लिये 52 रन की भागीदारी बनी। लेकिन बायें हाथ के कलाई के स्पिनर तबरेज शम्सी ने नवाज को पगबाधा आउट कर यह साझेदारी तोड़ी। नवाज ने अपनी पारी के दौरान चार बार गेंद सीमारेखा के पार करायी और एक छक्का जड़ा। फिर शादाब क्रीज पर उतरे जिन्होंने इफ्तिखार के साथ मिलकर आते ही तेजी से रन जुटाना शुरू कर दिया। इन दोनों ने छठे विकेट के लिये 36 गेंद में 82 रन की भागीदारी निभायी और टीम को चुनौतीपूर्ण लक्ष्य तक पहुंचाने में मदद की। दक्षिण अफ्रीका के लिये एनरिच नोर्किया ने शानदार गेंदबाजी करते हुए 41 रन देकर चार विकेट झटके जबकि कागिसो रबाडा, पार्नेल, लुंगी एनगिडी और शम्सी ने एक एक विकेट हासिल किये।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विराट कोहली गजब है और टी20 विश्व कप में उसका रिकॉर्ड और भी गजब है : वाटसन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/virat-kohli-is-amazing-and-his-record-in-t20-world-cup-is-even-more-amazing-watson/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 14:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/virat-kohli-is-amazing-and-his-record-in-t20-world-cup-is-even-more-amazing-watson/</guid>
      <description>विराट कोहली गजब है और टी20 विश्व कप में उसका रिकॉर्ड और भी गजब है : वाटसन नयी दिल्ली। विराट कोहली की बल्लेबाजी के मुरीद आस्ट्रेलिया के पूर्व हरफनमौला शेन वाटसन ने टी20 विश्व कप में उनके रिकॉर्ड को ‘गजब‘ बताया है। कोहली अब तक इस टी20 विश्व कप में तीन अर्धशतक लगा चुके हैं और टी20 विश्व कप के इतिहास में सर्वाधिक रन बनाने वाले बल्लेबाज बन गए। उन्होंने श्रीलंका के पूर्व कप्तान महेला जयवर्धने का 1016 रन का रिकॉर्ड तोड़ा। वाटसन ने स्टार स्पोटर्स पर कहा ,‘‘ टी20 विश्व कप में 80 से ऊपर की औसत से एक हजार से अधिक रन। इसे भी पढ़ें: डेंगू मरीजों के लिए प्लेटलेट्स और बेड की कोई कमी नहीं : बृजेश पाठककमाल के आंकड़े हैं।’’ उन्होंने कहा ,‘‘ टी20 क्रिकेट काफी जोखिम भरा होता है। बल्लेबाजी में जोखिम लेने पड़ते हैं और उसने इतनी जबर्दस्त औसत से रन बनाकर भारत के लिये इतने मैच जीते हैं।’’ उन्होंने कहा ,‘‘ वह गजब है और उसके आंकड़े और भी गजब है। इतने जोखिम वाले प्रारूप में इतने रन बनाना और लगातार बनाना कमाल है।’’ कोहली ने इस विश्व कप में अब तक 220 रन बना लिये हैं। जयवर्धने ने 31 पारियों में 1016 रन बनाये थे लेकिन कोहली ने महज 23 पारियों में इतने रन बनाये हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वायकॉम  18 ने खरीदा आगामी दक्षिण अफ्रीका टी20 लीग के भारत में प्रसारण का अधिकार </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/viacom18-buys-broadcast-rights-of-upcoming-south-africa-t20-league-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 13:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/viacom18-buys-broadcast-rights-of-upcoming-south-africa-t20-league-in-india/</guid>
      <description>वायकॉम 18 ने खरीदा आगामी दक्षिण अफ्रीका टी20 लीग के भारत में प्रसारण का अधिकार अगले साल इस जनवरी से शुरू हो रही दक्षिण अफ्रीका टी20 प्रीमियर क्रिकेट लीग के भारत में आधिकारिक प्रसारण के अधिकार अगले दस वर्ष के लिये वायकॉम 18 ने खरीद लिये हैं और इस क्रिकेट लीग के सभी मैच इसके खेल चैनलों पर दिखाये जायेंगे। दक्षिण अफ्रीका टी20 लीग में क्विंटन डिकॉक, फाफ डु प्लेसी, कैगिसो रबाडा, डेविड मिलर, राशिद खान, इयोन मोर्गन, जोस बटलर समेत दुनिया भर के नामचीन खिलाड़ी भाग लेंगे। इसमें राउंड रॉबिन चरण में छह टीमें भाग लेगी और हर टीम का दूसरी टीम से दो बार सामना होगा। अंकों के आधार पर सेमीफाइनल और फाइनल के लिये टीमों का चयन होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India vs Bangladesh, T20 World Cup | भारत से हार के बाद तिलमिलाए बांग्लादेशी, विकेटकीपर नूरुल ने विराट कोहली पर लगाया &#39;फेक फील्डिंग&#39; का आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bangladeshi-stunned-after-india-loss-wicketkeeper-accuses-virat-kohli-of-fake-fielding/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 11:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bangladeshi-stunned-after-india-loss-wicketkeeper-accuses-virat-kohli-of-fake-fielding/</guid>
      <description>India vs Bangladesh, T20 World Cup | भारत से हार के बाद तिलमिलाए बांग्लादेशी, विकेटकीपर नूरुल ने विराट कोहली पर लगाया &amp;lsquo;फेक फील्डिंग&amp;rsquo; का आरोप बांग्लादेश खेमे ने भारत से मैच हारने के बाद विराट कोहली पर गंभीर आरोप लगाए। बांग्लादेश के विकेटकीपर-बल्लेबाज नूरुल हसन ने विराट कोहली पर &#39;फर्जी फील्डिंग&#39; करने का आरोप लगाया है। मैच हारने के बाद नूरुल हसन ने कहा कि भारत के बल्लेबाज विराट कोहली ने &#39;फर्जी फील्डिंग&#39; की थी जिस पर फील्ड अंपायरों ने कार्यवाई नहीं की। बांग्लादेश के स्टार ने दावा किया कि कोहली ने गेंद फेंकने के लिए एक नाटक करने के बावजूद फील्ड अंपायरों ने कोई कार्रवाई नहीं की। लेकिन आईसीसी के नियमों के मुताबिक इस तरह की झूठी फील्डिंग के लिए बांग्लादेश को 5 रन की पेनल्टी मिलनी चाहिए थी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023 इंडियन प्रीमियर लीग में शिखर धवन संभालेेंगे पंजाब किंग्स की कमान </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shikhar-dhawan-to-lead-punjab-kings-in-2023-indian-premier-league/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 10:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shikhar-dhawan-to-lead-punjab-kings-in-2023-indian-premier-league/</guid>
      <description>2023 इंडियन प्रीमियर लीग में शिखर धवन संभालेेंगे पंजाब किंग्स की कमान अनुभवी सलामी बल्लेबाज शिखर धवन 2023 के इंडियन प्रीमियर लीग (आईपीएल) में मयंक अग्रवाल की जगह पंजाब किंग्स की टीम की कमान संभालेंगे। यह फैसला बुधवार को फ्रेंचाइजी की बोर्ड की बैठक में लिया गया। अग्रवाल इस साल के शुरू में अपनी टीम को आईपीएल प्लेऑफ तक पहुंचाने में नाकाम रहे थे और इसलिए उनको कप्तान पद से हटाया जाना तय था। केएल राहुल के लखनऊ सुपर जाइंट्स से जुड़ने के फैसले के बाद अग्रवाल को 2022 के सत्र के लिए कप्तान नियुक्त किया गया था। टीम उनकी अगुवाई में अच्छा प्रदर्शन नहीं कर पाई और स्वयं अग्रवाल भी 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बांग्लादेश पर पांच रन से रोमांचक जीत के साथ भारत सेमीफाइनल के करीब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-close-to-semi-finals-with-a-thrilling-five-run-win-over-bangladesh/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 08:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-close-to-semi-finals-with-a-thrilling-five-run-win-over-bangladesh/</guid>
      <description>बांग्लादेश पर पांच रन से रोमांचक जीत के साथ भारत सेमीफाइनल के करीब फॉर्म में लौटे केएल राहुल के सटीक थ्रो, विराट कोहली के नाबाद अर्धशतक और बारिश से मिली मदद के दम पर भारत ने बेहद रोमांचक मुकाबले में डकवर्थ लुईस प्रणाली से बांग्लादेश को पांच रन से हराकर टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में प्रवेश की ओर कदम रख दिया। जीत के लिये 185 रन के लक्ष्य के जवाब में बांग्लादेश ने शानदार शुरूआत करके सात ओवर में बिना किसी नुकसान के 66 रन बना लिये थे। लिटन दास 27 गेंद में 60 रन बनाकर टीम को जीत की ओर ले जाते दिख रहे थे लेकिन बारिश के कारण खेल रोकना पड़ा।  खेल बहाल होने पर बांग्लादेश को 16 ओवर में 151 रन का संशोधित लक्ष्य मिला लेकिन आठवें ओवर की दूसरी ही गेंद पर राहुल ने डीप मिडविकेट से सटीक थ्रो पर दास को रन आउट कर दिया जो मैच का निर्णायक मोड़ भी साबित हुआ। बांग्लादेश की टीम छह विकेट पर 145 रन ही बना सकी। इससे पहले ‘प्लेयर आफ द मैच ’ कोहली के 44 गेंद में नाबाद 64 रन तथा राहुल के पचासे के दम पर भारत ने छह विकेट पर 184 रन बनाये थे। भारत के अब चार मैचों में छह अंक है और अंतिम चार में पहुंचने के लिये उसे रविवार को आखिरी मैच में जिम्बाब्वे को हराना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया को टी20 विश्व कप की मेजबानी मिलने पर दिल बाग बाग हो गया था: कोहली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kohli-said-was-heartbroken-when-australia-got-to-host-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kohli-said-was-heartbroken-when-australia-got-to-host-t20-world-cup/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया को टी20 विश्व कप की मेजबानी मिलने पर दिल बाग बाग हो गया था: कोहली विराट कोहली ने बुधवार को यहां कहा कि जब उन्हें पता चला कि टी-20 विश्वकप ऑस्ट्रेलिया में खेला जाना है तो उनका दिल बाग बाग हो गया था। फॉर्म में वापसी करने के बाद कोहली ने विश्वकप में भी अच्छा प्रदर्शन जारी रखा है। उन्होंने चिर प्रतिद्वंदी पाकिस्तान के खिलाफ 82 रन की बेहतरीन पारी खेलकर अपने अभियान की शुरुआत की और बुधवार को यहां बांग्लादेश के खिलाफ 44 गेंदों पर 64 रन की शानदार पारी खेली। कोहली ने बांग्लादेश के खिलाफ मैच समाप्त होने के बाद कहा,‘‘ जैसे ही मुझे पता चला कि विश्वकप ऑस्ट्रेलिया में होना है तो मेरा दिल बाग बाग हो गया था। मैं जानता था कि अच्छे क्रिकेटिया शॉट को खेलना अहम होगा। मैं जानता था ऑस्ट्रेलिया में खेलने का अनुभव टीम के लिए बहुत फायदेमंद होगा।’’ कोहली ने बारिश से प्रभावित मैच में सर्वाधिक रन बनाए। भारत ने इस रोमांचक मैच में पांच रन से जीत दर्ज की। उन्होंने कहा,‘‘ आज का मैच काफी करीबी था, लेकिन उतना करीबी नहीं जितना हम पसंद करते। बल्लेबाजी में यह एक और अच्छा दिन था। जब मैं क्रीज पर उतरा तो टीम पर दबाव था। मैं गेंद को अच्छी तरह से समझ रहा था। मैं अच्छा महसूस कर रहा था लेकिन मैं किसी चीज की तुलना नहीं करना चाहता। जो अतीत में हुआ वह बीती बात है।’’ कोहली के लिए एडिलेड ओवल का मैदान उनके लिए हमेशा भाग्यशाली रहा है। उन्होंने टेस्ट क्रिकेट में अपना पहला शतक इसी मैदान पर लगाया था और दो साल बाद टेस्ट क्रिकेट में कप्तान के रूप में पदार्पण करते हुए दोनों पारियों में शतक लगाए थे। उन्होंने कहा,‘‘ मुझे इस मैदान पर खेलना बहुत पसंद है। नेट्स से लेकर मैदान में उतरने तक मुझे यहां घर जैसा अहसास होता है। मेलबर्न में खेली गई पारी का अपना महत्व है लेकिन जब मैं यहां आया तो वह अलग तरह का अहसास होता है और मैं अपनी बल्लेबाजी का पूरा लुत्फ उठाता हूं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोहित ने कहा- हमने अर्शदीप को डेथ ओवरों के लिए तैयार किया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rohit-said-we-have-prepared-arshdeep-for-the-death-overs/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rohit-said-we-have-prepared-arshdeep-for-the-death-overs/</guid>
      <description>रोहित ने कहा- हमने अर्शदीप को डेथ ओवरों के लिए तैयार किया है भारतीय कप्तान रोहित शर्मा ने बुधवार को यहां कहा की टीम ने अर्शदीप सिंह को डेथ ओवरों के लिए तैयार किया है जो कि चोटिल जसप्रीत बुमराह की अनुपस्थिति में कारगर साबित हो रहा है। कप्तान के अनुसार अर्शदीप और अनुभवी तेज गेंदबाज मोहम्मद शमी में से कोई एक विकल्प होता। तेईस वर्षीय अर्शदीप ने बांग्लादेश के खिलाफ पांच रन से मिली जीत में डेथ ओवरों में अच्छी गेंदबाजी की। बांग्लादेश को अंतिम ओवर में 20 रन की दरकार थी। नुरुल हसन ने अर्शदीप पर छक्का और चौका लगाया लेकिन यह गेंदबाज शांतचित बना रहा और दो शानदार यार्कर करके उन्होंने भारत को जीत दिलाई। रोहित ने मैच के बाद कहा,‘‘ जब अर्शदीप टीम में आया तो हमने उससे डेथ ओवरों में गेंदबाजी करने के लिए कहा। बुमराह टीम में नहीं है और ऐसे में यह काम किसी के लिए भी आसान नहीं था। एक युवा गेंदबाज का इस तरह की भूमिका निभाना आसान नहीं है लेकिन हमने उसे तैयार किया।’’ उन्होंने कहा, ‘‘वह पिछले आठ नौ महीनों से यह भूमिका निभा रहा है। अगर कोई किसी काम को लगातार कर रहा है तो मैं उसका समर्थन करता हूं। हमारे पास शमी और अर्शदीप विकल्प थे। ’’ रोहित ने मैच के बारे में कहा,‘‘ मैं शांत चित था लेकिन साथ ही कुछ नर्वस भी था। टीम के रूप में अपनी रणनीति पर अमल करने के लिए शांत बने रहना महत्वपूर्ण होता है। कम ओवर के मैच में कोई भी टीम जीत सकती है। लेकिन बारिश के बाद जब खेल शुरू हुआ तो हमने संयम बनाए रखा और आखिर में हमें एक अच्छी जीत मिली। ’’  रोहित ने कोहली की जमकर प्रशंसा करते हुए कहा,‘‘ कोहली अच्छी लय में था बस यह कुछ अच्छी पारियों से जुड़ा मामला था। एशिया कप के बाद उन्होंने पीछे मुड़कर नहीं देखा। वह बेहद अनुभवी हैं। इसके अलावा आज जिस तरह से केएल राहुल ने बल्लेबाजी की वह उसके और टीम के लिए अच्छा है।’’ बांग्लादेश के कप्तान शाकिब अल हसन को इस बात की निराशा थी कि उनकी टीम आईसीसी टूर्नामेंट में फिर से जीत के करीब पहुंचने के बाद हार गई। उन्होंने कहा,‘‘ जब हम भारत के खिलाफ खेलते हैं तो ऐसा होता है। हम जीत के करीब थे लेकिन अंतिम रेखा पार नहीं कर पाए। यह शानदार मैच था जिसका दर्शकों और दोनों टीम ने भरपूर लुत्फ उठाया। आखिर में किसी एक को जीत मिलनी थी तो किसी को हार।’’ शाकिब ने 60 रन की धुआंधार पारी खेलने वाले लिटन दास की तारीफ करते हुए कहा,‘‘ लिटन ने वास्तव में बेहतरीन बल्लेबाजी की। वह अभी हमारा संभवत: सर्वश्रेष्ठ बल्लेबाज है। हमें लग रहा था कि इतनी अच्छी शुरुआत के बाद हम मैच जीत सकते हैं। हमारी रणनीति भारत के शीर्ष क्रम के बल्लेबाजों को जल्दी आउट करना था और इसलिए मैंने तसकीन अहमद को शुरू में ही चारों ओवर करा दिए थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर मैं वह करता हूं जो टीम मुझसे चाहती है, तो चैन की नींद सोता हूं: राहुल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-said-if-i-do-what-the-team-wants-me-to-do-i-sleep-peacefully/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 08:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-said-if-i-do-what-the-team-wants-me-to-do-i-sleep-peacefully/</guid>
      <description>अगर मैं वह करता हूं जो टीम मुझसे चाहती है, तो चैन की नींद सोता हूं: राहुल भारतीय सलामी बल्लेबाज केएल राहुल अच्छी तरह से समझते हैं कि टीम उनसे क्या चाहती है और जब तक वह उसे करने में सक्षम रहते हैं तब तक वह चैन की नींद सो सकते हैं। टी20 विश्व कप के पहले तीन मैचों में केवल 22 रन बनाने वाले राहुल ने बांग्लादेश के खिलाफ 50 रन की बेहतरीन पारी खेली और बाद में उनका शानदार थ्रो मैच का टर्निंग प्वाइंट बना।  राहुल से मैच के बाद पूछा गया कि लगातार खराब शॉट खेलकर आउट होने के कारण वह पिछले एक सप्ताह में कैसा महसूस कर रहे थे, उन्होंने कहा,‘‘ मेरी भावनाएं अच्छी थी। हम सभी यहां खेलने को लेकर उत्साहित थे और पिछले एक साल से विश्वकप की तैयारी कर रहे थे। मैं अच्छा प्रदर्शन करूं या ना करूं मैं हमेशा शांत बने रहने की कोशिश करता हूं।’’ भारतीय उपकप्तान ने मैच के बाद संवाददाताओं से कहा,‘‘ टीम ने मुझे एक भूमिका सौंपी है और अगर टीम मुझसे जो चाहती है मैं उसे करने में सफल रहता हूं तो फिर चैन की नींद सो सकता हूं।’’ पिछले चार मैचों में भारतीय टीम के लिए अच्छा पहलू यह रहा कि अलग-अलग खिलाड़ी ने टीम की सफलता में योगदान दिया। राहुल ने कहा,‘‘ यह हमारे लिए महत्वपूर्ण मैच था। हम सभी योगदान देना चाहते थे। आज मेरे पास मौका था। हमारे लिए प्रत्येक मैच में किसी न किसी खिलाड़ी ने योगदान दिया है।’’ भारत पिछले साल टी20 विश्व कप में जल्दी बाहर हो गया था और राहुल के अनुसार इसके बाद टीम ने मुश्किल परिस्थितियों से निपटने के लिए कड़ी तैयारी की। उन्होंने कहा,‘‘ हमने वास्तव में मुश्किल परिस्थितियों के लिए खुद को तैयार करने के लिए कड़ी मेहनत की। इसलिए जब समय आया तब हम मुश्किल परिस्थितियों में अपनी रणनीति पर अमल कर सकते हैं।’’ लिटन दास को सीधे थ्रो पर आउट करने के बारे में राहुल ने कहा,‘‘ हम सभी ने अपने क्षेत्ररक्षण पर कड़ी मेहनत की है। हमने तेजी से थ्रो करने पर भी काम किया। गेंद मेरे पास आई और मैंने उसे तेजी से स्टंप तक पहुंचा दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाकिब ने कहा, हमने बहुत कम करीबी मैच खेले हैं, इसलिए ऐसी परिस्थितियों से निपटने का अनुभव कम है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shakib-said-we-have-played-very-few-close-matches-so-have-less-experience/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 08:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shakib-said-we-have-played-very-few-close-matches-so-have-less-experience/</guid>
      <description>शाकिब ने कहा, हमने बहुत कम करीबी मैच खेले हैं, इसलिए ऐसी परिस्थितियों से निपटने का अनुभव कम है भारत से टी-20 विश्वकप का करीबी मैच गंवानेके बाद बांग्लादेश के कप्तान शाकिब अल हसन ने कहा कि उन्हें छोटे प्रारूप में इस तरह की परिस्थितियों में खेलने का कम अनुभव है जिसके कारण उन्हें हार मिली। इससे पहले बेंगलुरु में 2016 के विश्वकप में भी बांग्लादेश की टीम जीत के करीब पहुंचने पर हार गई थी। बांग्लादेश की टीम आज बारिश के आने तक अच्छी स्थिति में दिख रही थी लेकिन आखिर में उसे डकवर्थ लुईस पद्धति से पांच रन से हार का सामना करना पड़ा। शाकिब ने मैच के बाद संवाददाताओं से कहा,‘‘ हमने बहुत अधिक करीबी मैच नहीं खेले हैं और इसलिए हम नहीं जानते कि इस तरह के मैचों को कैसे जीता जाता है। हमारे सामने पहले 185 और बाद में 151 रन का लक्ष्य था जिन्हें हासिल किया जा सकता था। यह दुर्भाग्यपूर्ण है कि हम जीत दर्ज नहीं कर पाए।’’ बेबाक टिप्पणी करने वाले बांग्लादेशी कप्तान ने कहा की भावनाओं और अनुभव की कमी का संयोजन उनकी हार का कारण बना। उन्होंने कहा,‘‘ यह भावनाओंऔर अनुभव की कमी का संयोजन था। मैं नौ ओवर में 85 रन के बारे में सोच रहा था। भुवनेश्वर कुमार ने अपना स्पेल पूरा कर लिया था। हमने बहुत अधिक करीबी मैच नहीं खेले हैं और इसलिए नहीं जानते हैं कि इस तरह के मैचों को कैसे जीता जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान की टीम अब भी सेमीफाइनल में पहुंच सकती है, जानिए क्या कहते हैं समीकरण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-team-can-still-reach-the-semi-finals-know-what-the-equation-says/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 21:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-team-can-still-reach-the-semi-finals-know-what-the-equation-says/</guid>
      <description>पाकिस्तान की टीम अब भी सेमीफाइनल में पहुंच सकती है, जानिए क्या कहते हैं समीकरण सबसे कम अंतर से दो हार ने पाकिस्तान को आईसीसी टी20 विश्व कप 2022 में सेमीफाइनल से बाहर होने की कगार पर लाकर खड़ा कर दिया है। लेकिन पाकिस्तान की टीम का सफर अभी पूरी तरह से खत्म नहीं हुआ है। सुपर 12 चरण में जिम्बाब्वे से हारने के बाद कप्तान बाबर आजम ने स्वीकार भी किया कि पाकिस्तान के लिए अभी क्वालीफाई करना कठिन है। लेकिन पाकिस्तान के पास अभी भी नॉकआउट चरण में पहुंचने की उम्मीद की एक किरण शेष है। पहले उन्हें 3 नवंबर को दक्षिण अफ्रीका को हराना होगा। अगर वे ऐसा करते हैं तो उनके पास अभी भी अंतिम दौर के मैचों में जाने का मौका होगा, पाकिस्तान को फिर नीदरलैंड, जिम्बाब्वे पर जीत के साथ ही मौसम के मेहरबान होने की भी दरतकार होगी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विराट तूफान, पाक के टूटेंगे अरमान! रनरेट हो या स्ट्राइक रेट, टी20 वर्ल्ड कप 2022 के बने सबसे बड़े किंग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/leaving-behind-mahela-jayawardene-became-the-biggest-king-of-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 20:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/leaving-behind-mahela-jayawardene-became-the-biggest-king-of-t20-world-cup/</guid>
      <description>विराट तूफान, पाक के टूटेंगे अरमान!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T 20 World Cup 2022 के दौरान सूर्यकुमार यादव का कमाल, टी20 के बने बॉस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/surya-kumar-yadav-becomes-number-one-player-of-t20-format/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 18:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/surya-kumar-yadav-becomes-number-one-player-of-t20-format/</guid>
      <description>T 20 World Cup 2022 के दौरान सूर्यकुमार यादव का कमाल, टी20 के बने बॉस दुबई। भारत के स्टार बल्लेबाज सूर्यकुमार यादव पिछले कुछ समय में अपनी शानदार फॉर्म की बदौलत बुधवार को जारी अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद की नवीनतम टी20 अंतरराष्ट्रीय रैंकिंग में दुनिया के नंबर एक बल्लेबाज बन गए। पिछले हफ्ते सिडनी में नीदरलैंड के खिलाफ 25 गेंद में नाबाद 51 रन की पारी की बदौलत सूर्यकुमार ने पाकिस्तान के सलामी बल्लेबाज मोहम्मद रिजवान को पछाड़कर शीर्ष स्थान हासिल किया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: भारत ने जीता बांग्लादेश के खिलाफ मैच, पांच रन से मिली जीत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-wins-match-against-bangladesh-in-adelaide-in-t20-2orldcup-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-wins-match-against-bangladesh-in-adelaide-in-t20-2orldcup-2022/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: भारत ने जीता बांग्लादेश के खिलाफ मैच, पांच रन से मिली जीत टी20 विश्वकप 2022 में&amp;nbsp;भारत और बांग्लादेश के बीच दो नवंबर को&amp;nbsp;एडीलेड ओवल में&amp;nbsp;हुए मैच में भारत को पांच रन से जीत मिली है। भारत ने बांग्लादेश को 185 रन बनाने का लक्ष्य दिया था, जिसे बांग्लादेश नहीं बना सकी। इस जीत के साथ भारतीय टीम प्वाइंट टेबल पर शीर्ष पर पहुंच गई है। तीन मैचों में जीत के साथ भारत के छह अंक हो गए है। दक्षिण अफ्रीका पांच अंकों के साथ दूसरे पायदान पर खिसक गई है।&amp;nbsp;मैच में अर्ध शतक&amp;nbsp;जड़ने वाले भारतीय बल्लेबाज विराट कोहली को मैन ऑफ द मैच चुना गया।&amp;nbsp;बेहद रोमांचक मैच में बांग्लादेश की टीम को रनों से हार का सामना करना पड़ा है। भारत और बांग्लादेश के बीच जारी मैच बारिश के बाद मैच पूरी तरह से पलट गया। बांग्लादेश ने मैच की शुरुआत टॉस जीतकर पहले गेंद बाजी&amp;nbsp;करने से की थी मगर मैच के अंत तक बांग्लादेश के बल्लेबाज भारतीय गेंदबाजों की धुआंधार गेंद बाजी&amp;nbsp;का मुकाबला नहीं कर सके।&amp;nbsp;&amp;nbsp;मैच के दौरान पहले बल्लेबाजी करते हुए भारत ने बांग्लादेश को 185 रनों का लक्ष्य दिया था। बारिश के कारण बांग्लादेश की पारी शुरू होने के बाद मैच को कुछ समय के लिए रोका गया। बारिश के बाद की पारी की शुरुआत में जहां मैच उनके हाथों में था मगर बारिश के बाद भारतीय टीम के गेंदबाजों ने दमदार वापसी की। बांग्लादेश की टीम को बारिश के कारण रुके मैच के बाद 16 ओवर में 151 रन बनाने का लक्ष्य दिया गया था। बांग्लादेश ने कुछ ही रनों के भीतर अपने 6 विकेट गिरा दिए।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत और बांग्लादेश के बीच जारी मैच बेहद रोमांचक बना रहा। अंतिम ओवर तक फैंस की सांसे अटकी रही। मैच कभी बांग्लादेश की तरफ तो कभी भारत की तरफ मुड़ता रहा। खास बात रही की ये मैच अंतिम&amp;nbsp;ओवर तक चला।&amp;nbsp;बांग्लादेश की टीम को अंतिम ओवर में 20 रन चाहिए थे। कप्तान रोहित ने अर्शदीप को गेंद थमाई, जिसके बाद उन्होंने बांग्लादेश को लक्ष्य हासिल करने से रोक दिया।&amp;nbsp;धड़ाधड़ गिरे बांग्लादेश के विकेटबांग्लादेश की पारी को लिटन दास ने मजबूत शुरूआत दी थी। लिटन दास ने 27 गेंदों में 60 रनों की बारी खेलकर टीम को मजबूत शुरूआत दी। उन्होंने पारी में सात चौके और तीन छक्के जड़े। बांग्लादेश का दूसरा विकेट नजमुल हसन के रुप में गिरा। उन्होंने 25 बॉल में 21 रनों की पारी खेली। मोहम्मद शमी ने उनका विकेट झटका। इसके बाद अंतिम पांच ओवरों का मैच शेष रहते हुए मैच में काफी रोमांच पैदा हो गया। अर्शदीप ने बांग्लादेश की टीम को स्थिरता देने की कोशिश में जुटे आफिफ हुसैन की उम्मीदों पर पानी फेरा और उनका विकेट झटका। अर्शदीप ने कुछ ही समय बाद शाकिब अल हसन भी बड़ा शॉट खेलने के कारण पवेलियन लौट गए।&amp;nbsp;भारतीय बल्लेबाजों ने दिखाया दमभारतीय पारी में कप्तान रोहित शर्मा जीवनदान मिलने के बाद भी इसका फायदा नहीं उठा सके और सात गेंद खेलने के बाद दो रन बनाकर सस्ते में निपट गए।&amp;nbsp;इसके बाद केएल राहुल और कोहली ने पारी को संभाला। विराट कोहली ने 44 गेंद में आठ चौकों और एक छक्के की मदद से नाबाद 64 रन जोड़े।&amp;nbsp;&amp;nbsp;के एल राहुल ने 31 गेंद में 50 रन बनाकर फॉर्म में वापसी की। कोहली ने दूसरे विकेट के लिये राहुल के साथ 67 और तीसरे विकेट के लिये सूर्यकुमार यादव के साथ 38 रन की साझेदारी की।&amp;nbsp;आईसीसी टी20 बल्लेबाजों की रैंकिंग में नंबर एक पर काबिज हुए यादव ने 15 गेंद में 30 रन बनाये।&amp;nbsp;सूर्य ने छोटी लेकिन आक्रामक पारी खेली लेकिन शाकिब की गेंद पर विकेट गंवा बैठे। दूसरे छोर पर हार्दिक पंड्या (पांच) , दिनेश कार्तिक (सात) और अक्षर पटेल (सात) कोई सहयोग नहीं दे सके। रविचंद्रन अश्विन ने छह गेंद में नाबाद 13 रन बनाये।&amp;nbsp;बांग्लादेशी गेंदबाजों की नहीं चलीशाकिब ने चार ओवर में 33 रन देकर राहुल और सूर्य के विकेट लिये लेकिन बांग्लादेश के सर्वश्रेष्ठ गेंदबाज तसकीन रहे। बायें हाथ के तेज गेंदबाज शरीफुल इस्लाम और हसन महमूद महंगे साबित हुए जिन्होंने क्रमश: 57 और 47 रन दिये। इस्लाम को कोई विकेट नहीं मिला जबकि महमूद ने तीन विकेट लिये।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने बांग्लादेश को दिया 185 रनों का लक्ष्य, फिर चला विराट का बल्ला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-gives-target-of-185-runs-to-bangladesh-in-t20-worldcup-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-gives-target-of-185-runs-to-bangladesh-in-t20-worldcup-2022/</guid>
      <description>भारत ने बांग्लादेश को दिया 185 रनों का लक्ष्य, फिर चला विराट का बल्ला भारत और बांग्लादेश के खिलाफ खेले गए टी20 विश्पकप के 35वें मुकाबले में भारत ने धुआंधार पारी खेलते हुए बांग्लादेश को 185 रनों का लक्ष्य दिया है। भारत की ओर से विराट कोहली ने दमदार बैटिंग की और भारत को मजबूत स्कोर तक पहुंचाया है। बांग्लादेश ने टॉस जीतकर गेंदबाजी चुनी थी।&amp;nbsp;बांग्लादेश के खिलाफ टीम इंडिया की बैटिंग धीमी शुरुआत के साथ हुई है। केएल राहुल और रोहित शर्मा ने पारी की शुरुआत की। रोहित शर्मा को तीसरे ओवर में ही जीवनदान मिला मगर इसका वो अधिक उपयोग नहीं कर सके। कुछ ही गेंदों बाद रोहति शर्मा दो रन बनाकर पवेलियन लौट गए। भारत का पहला विकेट 11 रन पर गिरा। इसके बाद वर्ल्ड कप में दमदार फॉर्म में चल रहे विराट कोहली भारतीय पारी को संभालने मैदान पर आए।&amp;nbsp;&amp;nbsp;कप्तान रोहित शर्मा के आउट होने के बाद विराट कोहली के साथ केएल राहुल ने पारी संभाली। लगातार बाउंड्री मारते हुए उन्होंने रन बनाने शुरू किए। विराट कोहली और केएल राहुल ने मिलकर टीम इंडिया की पारी को संभाला और रनों की रफ्तार बढ़ाई। मगर दोनों के बीच साझेदारी लंबी नहीं चल सकी। 78 रन पर भारतीय टीम का दूसरा विकेट गिरा। केएल राहुल 3 चौके और 4 छक्के की मदद से 32 बॉल में 50 रन बनाकर आउट हुए। उनका स्ट्राइक रेट 156 का रहा। केएल राहुल के बाद टी-20 रैंकिंग में नंबर-1 बल्लेबाज सूर्यकुमार यादव विराट का साथ देने आए। सूर्यकुमार ने चार चौकों की मदद से 30 रनों की धमाकेदार पारी खेली। मगर वो कप्तान शाकिब अल हसन से क्लीन बोल्ड हुए थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;सूर्या के बाद हार्दिक पांड्या भी खराब शॉट खेलकर सिर्फ पांच रन पर आउट हो गए। हार्दिक के बाद दिनेश कार्तिक अंतिम ओवरों में विराट कोहली का साथ देने आए। मगर दिनेश का विकेट भी सस्ते में आउट हो गया। वो मात्र सात रन बनाकर पवेलियन लौटे। इसी बीच विराट कोहली ने भी अपना अर्ध शतक लगा दिया है। विराट कोहली ने 44 गेंदों पर 64 रन बनाए। उन्होंने आठ चौके और एक छक्का जड़ा। पारी की अंतिम बॉल पर कोहली ने छक्का जड़ा। उनके साथ क्रिज पर मौजूद रविचंद्रन अश्विन छह गेंदों पर 13 रन बनाकर नाबाद रहे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;विराट ने बनाए सर्वाधिक रन&amp;nbsp;इसी के साथ विराट कोहली इस टूर्नामेंट और टी20 विश्वकप में सर्वाधिक रन बनाने वाले बल्लेबाज भी बन गए है। इस टूर्नामेंट में उन्होंने 220 रन बनाए है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धोनी के &#39;कटे सिर&#39; वाली तस्वीर से भारतीय खिलाड़ियों का मजाक बनाए जाने तक, भारत-बांग्लादेश के मुकाबले के दौरान खूब होते हैं विवाद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-is-a-lot-of-controversy-during-india-bangladesh-match-earlier/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 14:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-is-a-lot-of-controversy-during-india-bangladesh-match-earlier/</guid>
      <description>धोनी के &amp;lsquo;कटे सिर&amp;rsquo; वाली तस्वीर से भारतीय खिलाड़ियों का मजाक बनाए जाने तक, भारत-बांग्लादेश के मुकाबले के दौरान खूब होते हैं विवाद भारतीय क्रिकेट टीम टी 20 विश्व कप 2022 के अपने चौथे मैच में बांग्लादेश से भिड़ रही है। एडिलेड के ओवल क्रिकेट ग्राउंड पर खेले जा रहे इस मैच को भारत के लिए जीतना बेहद ही जरूरी है। जिससे टूर्नामेंट के सेमीफाइनल में उसकी राह आसान हो जाएगी। बांग्लादेश ने टॉस जीतकर पहले का फैसला किया है। भारत ने अपनी प्लेइंग-11 में एक बदलाव किया है और अक्षर पटेल की टीम में वापसी हुई है। दोनों देशों के बीच खेले जा रहे मुकाबले में रोमांच की कमी कभी नहीं रही है। इसके साथ ही कई मौके पर विवाद भी देखने को मिले हैं। आज आपको हम ऐसे ही कुछ विवादों के बारे में बताते हैं।इसे भी पढ़ें: न्यूजीलैंड दौरे के लिए हुआ टीम इंडिया का ऐलान, हार्दिक और शिखर के हाथों में होगी कमानजब आमने सामने आए भारत और बांग्लादेशवैसे अभी तक अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट में कुछ मौकों को छोड़कर दोनों देशों के बीच की भिड़ंता हमेशा एकतरफा ही नजर आई है। टेस्ट क्रिकेट में बांग्लादेश अभी भी भारत के खिलाफ एक अदद जीत की तलाश में है। वहीं वनडे में भारत और बांग्लादेश क्रिकेट के मैदान पर 36 बार भिड़े हैं, लेकिन बांग्लादेश को केवल और केवल 5 बार ही जीत नसीब हुई है। टी 20 क्रिकेट में भी बांग्लादेश ने भारत के खिलाफ खेले 11 मैचों में एक में जीत दर्ज करने में कामयाब रहा है।&amp;nbsp;नागिन डांसदुबई में सितंबर के महीने में करो या मरो वाले रोमांचक मुकाबले में बांग्लादेश के खिलाफ जीत के बाद श्रीलंकाई खिलाड़ियों के द्वारा नागिन डांस किए जाने का वीडियो खूब वायरल हुआ था। दरअसल, चार साल पहले 2018 में बांग्लादेश ने श्रीलंका को हराकर इस तरह सेलिब्रेशन किया था। लेकिन इसके साथ ही भारत के खिलाफ साल 2018 के एशिया कप में मुकाबले में स्पिनर नजमुल इस्लाम द्वारा शिखर भवन को आउठ करने के बाद नागिन डांस करते हुए जश्न मनाया था। लेकिन इसके बाद भारत ने मुकाबला जीत लिया था तो कई दर्शक नागिन डांस करते हुए बांग्लादेश का मजाक उड़ाते नजर आए थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जिम्बाब्वे से शर्मनाक हार के बाद पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेटरों ने टीम चयन पर उठाए सवालवायरल हो रहे विनोद के मीममैच के शुरू होने से पहले ही सोशल मीडिया पर कई पोस्टर सामने आए हैं। एक तस्वीर में दिख रहा है कि स्टेडियम के&amp;nbsp; बाहर खड़े एक शख्स ने हाथों में &#39;बिनोद&#39; वाला पोस्टर थाम रका है। उसके ऊपर लिखा है- देख लेना बिनोद, कैसे मैच के बाद पूरा इंडिया नागिन डांस करेगा।&amp;nbsp;धोनी के कटे सिर वाली तस्वीरएशिया कप से पहले एक तस्वीर सोशल मीडिया पर वायरल हुई थी, जिसमें बांग्लादेश के तेज गेंदबाद तस्कीन अहमद ने भारतीय टीम के तत्कालीन कप्तान महेंद्र सिंह धोनी का कटा हुआ सिर अपने हाथ में पकड़ रखा था। ये तस्वीर बांग्लादेश क्रिकेट फैन की तरफ से फेसबुक पर पोस्ट की गई थी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भारत के पूर्व सलामी बल्लेबाज लालचंद राजपूत ने बदली जिंबाब्वे क्रिकेट की तकदीरभारतीय खिलाड़ियों का मजाक बनाया गयाबांग्लादेश के एक अखबार में तस्वीर छपी थी जिसमें बांग्लादेश के तेज गेंदबाज मुस्ताफिजुर रहमान के हाथ में एक कटर दिखाया गया था और भारतीय बल्लेबाजों के चेहरे को हाफ शेव्ड। इस पोस्टर के जरिए ये बताने की कोशिश की गई थी कि मुस्ताफिजुर की आक्रमक गेंदबाजी की वजह से भारतीय बल्लेबाजों का ये हाल हो गया।&amp;nbsp;धोनी-&amp;nbsp;मुस्ताफिजुर&amp;nbsp;की टक्करमहेंद्र सिंह धोनी वैसे तो मैदान पर अपने कूल टेम्परामेंट के लिए पहचाने जाते हैं। इसलिए उन्हें किसी दौर में कैप्टन कूल के नाम से संबोधित भी किया जाता था। लेकिन बांग्लादेश के खिलाफ एक मुकाबले में अलग ही नजारा देखने को मिला था। जून 2015 में भारतीय टीम बांग्लादेश दौरे पर थी। वनडे मुकाबले में&amp;nbsp; बांग्लादेश के मुस्ताफिजुर बार-बार बल्लेबाज के लाइन में आ रहे थे, रोहित की तरफ से उन्हें वार्निंग भी दी गई थी। लेकिन फिर भी वो ऐसा करते रहे और धोनी के रास्ते में आते रहे। धोनी ने उन्हें जोरदार टक्कर मारते हुए अपना रन पूरा किया था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिंबाब्वे को पांच विकेट से हराकर नीदरलैंड ने  दर्ज की पहली जीत </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/netherlands-registered-its-first-win-after-beating-zimbabwe-by-five-wickets/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 13:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/netherlands-registered-its-first-win-after-beating-zimbabwe-by-five-wickets/</guid>
      <description>जिंबाब्वे को पांच विकेट से हराकर नीदरलैंड ने दर्ज की पहली जीत तेज गेंदबाजों के उम्दा प्रदर्शन के बाद फॉर्म में चल रहे सलामी बल्लेबाज मैक्स ओ डाउड के अर्धशतक से नीदरलैंड ने बुधवार को यहां जिंबाब्वे को पांच विकेट से हराकर टी20 विश्व कप के सुपर 12 चरण में पहली जीत दर्ज की। ओ डाउड ने 47 गेंद में 52 रन की पारी खेली जिससे नीदरलैंड ने 118 रन के लक्ष्य को दो ओवर शेष रहते पांच विकेट पर 120 रन बनाकर हासिल कर लिया। नीदरलैंड को इस जीत से दो अंक मिले लेकिन वह पहले ही नॉकआउट की दौड़ से बाहर हो चुकी है।&amp;nbsp;बुधवार की हार के बाद टूर्नामेंट में जिंबाब्वे की उम्मीद भी लगभग खत्म हो गई है। इससे पहले सिकंदर रजा की उम्दा पारी के बावजूद जिंबाब्वे की टीम लचर बल्लेबाजी करते हुए 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 Worldcup : बांग्लादेश ने टॉस जीतकर भारत को दी बल्लेबाजी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-worldcup-bangladesh-won-the-toss-and-gave-india-the-bat/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 13:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-worldcup-bangladesh-won-the-toss-and-gave-india-the-bat/</guid>
      <description>T20 Worldcup : बांग्लादेश ने टॉस जीतकर भारत को दी बल्लेबाजी एडीलेड। ऑस्ट्रेलिया के एडिलेड में भारत और बांग्लादेश के बीच अहम मुकाबला खेला जा रहा है। बांग्लादेश के कप्तान शाकिब अल हसन ने भारत के खिलाफ आईसीसी टी20 विश्व कप के सुपर 12 मैच में टॉस जीतकर पहले गेंदबाजी करने का फैसला किया। इस मैच में प्लेइंग इलेवन के साथ दोनों टीमों ने एक-एक बदलाव किया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत ने प्लेइंग इलेवन में एक बदलाव करते हुए अक्षर पटेल को टीम में जगह दी है। इस मैच में दीपक हुड्डा को जगह नहीं मिली है। बांग्लादेश ने भी टीम में एक बदलाव किया है और सौम्य सरकार की जगह शरीफुल इस्लाम को मौका दिया है। बता दें कि ये मैच टी20 वर्ल्ड कप के सेमीफाइनल के लिहाज से काफी महत्वपूर्ण रहने वाला है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;दक्षिण अफ्रीका से हारा भारतदक्षिण अफ्रीका के साथ हुए मुकाबले में भारत को हार का सामना करना पड़ा था। भारत को इस मैच में पांच विकेट से हार का सामना करना पड़ा था। इस मैच में हार के बाद भारतीय टीम प्वाइंट्स टेबल पर दूसरे नंबर पर मौजूद है। वहीं बांग्लादेश की टीम तीसरे स्थान पर है।&amp;nbsp;ये है भारतीय टीम की स्थितिवर्तमान में भारतीय टीम ग्रुप बी में 4 अंकों के साथ दूसरे स्थान पर बनी हुई है। सेमीफाइनल में अपनी जगह आसानी से पक्का करने के लिए भारतीय टीम को जरुरी है कि दो मुकाबलों में जीत दर्ज करे। भारत का अगला मैच बांग्लादेश के साथ होना है। मगर यहां बारिश के कारण मैच होने की संभावना पर अटकलें जारी है। अगर ये मैच बारिश की भेंट चढ़ता है तो भारतीय टीम को एक ही अंक दिया जाएगा। वहीं अगर भारत ये मैच जीतता है तो वो प्वाइंट्स टेबल में शीर्ष पर होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 Worldcup : सिर्फ 16 रन बनाकर कोहली के नाम हो जाएगा ये &#34;विराट&#34; रिकॉर्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/virat-kohli-to-make-new-record-today-with-only-16-runs/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 13:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/virat-kohli-to-make-new-record-today-with-only-16-runs/</guid>
      <description>T20 Worldcup : सिर्फ 16 रन बनाकर कोहली के नाम हो जाएगा ये &amp;ldquo;विराट&amp;rdquo; रिकॉर्ड टीम इंडिया के पूर्व कप्तान और भारतीय बल्लेबाज विराट कोहली आज एडिलेड के मैदान पर टी20 फॉर्मेट में नया इतिहास रचने उतरेंगे। ऑस्ट्रेलिया में जारी वर्ल्डकप में विराट कोहली ने अपने बल्ले से धमाल मचाया है। इसी धमाल को जारी रखते हुए विराट कोहली दो नवंबर को हो रहे मैच में नया कारनामा कर सकते है।&amp;nbsp;विराट ने शुरुआती दो वर्ल्डकप मैचों में अर्ध शतक जड़ा था। बांग्लादेश के खिलाफ होने जा रही अहम मैच में उम्मीद की जा रही है कि वो बड़ी पारी खेलेंगे। इस मैच में विराट को टी20 वर्ल्डकप इतिहास में सबसे अधिक रन बनाने वाला बललेबाज बनने के लिए सिर्फ 16 रनों की दरकार है। 16 रन बनाते ही विराट कोहली टी20 वर्ल्ड कप में सबसे अधिक रन बनाने वाले बल्लेबाज बन जाएंगे। वो श्रीलंका के पूर्व बल्लेबाज महेला जयवर्धने को पछाड़ देंगे। उम्मीद है कि खुद विराट कोहली भी चाहेंगे कि टी20 वर्ल्ड कप में सर्वाधिक रन बनाने का रिकॉर्ड वो अपने नाम करें।&amp;nbsp;अहम है बांग्लादेश के खिलाफ मैचगौरतलब है कि भारतीय टीम सेमीफाइनल की रेस में बने रहने के लिए इस समय काफी अहम मोड़ पर खड़ी है। सेमीफाइनल की रेस में बने रहने के लिए विराट के बल्ले से रन निकलना काफी जरुरी हो गया है। एडिलेड में अगर विराट ने मात्र 16 रन बनाए तो वो टी20 वर्ल्ड कप में सबसे अधिक रन बनाने वाले खिलाड़ी होंगे। इससे पहले दक्षिण अफ्रीका के साथ हुए मुकाबले में विराट कोहली ने महज 12 रन की पारी खेली थी, जिसके बाद 1000 रन बनाने वाले वो दुनिया के दूसरे बल्लेबाज बने थे।&amp;nbsp;टीम को रहना होगा सतर्कगौरतलब है कि भारतीय टीम को दो नवंबर को बांग्लादेश के खिलाफ होने वाले मुकाबले में अतिरिक्त सावधानी बरतने की जरुरत है। ये बात को टीम के मुख्य कोच राहुल द्रविड़ भी स्वीकार चुके हैं। उन्होंने कहा था कि बांग्लादेश की टीम को हल्के में लेना गलती साबित हो सकती है।&amp;nbsp;ऐसा है विराट का प्रदर्शनइस वर्ल्ड कप में विराट कोहली का बल्ला दमदार तरीके से चल रहा है। वो अपने फॉर्म में लौट चुके है। दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ ही वो अच्छा नहीं कर सके थे मगर इससे पहले पाकिस्तान के और नीदरलैंड के खिलाफ हुए मुकाबलों में विराट ने बल्ले का दम दिखाते हुए अर्धशतकीय पारी खेली थी। अब तक खेले गए 3 मैचों में उन्होंने 156 की औसत और 144.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिकंदर रजा की उम्दा पारी के बावजूद जिंबाब्वे 117 रन पर ढेर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/despite-the-fine-innings-of-sikandar-raza-zimbabwe-were-bundled-out-for-117-runs/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 12:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/despite-the-fine-innings-of-sikandar-raza-zimbabwe-were-bundled-out-for-117-runs/</guid>
      <description>सिकंदर रजा की उम्दा पारी के बावजूद जिंबाब्वे 117 रन पर ढेर सिकंदर रजा की उम्दा पारी के बावजूद जिंबाब्वे की टीम आईसीसी टी20 विश्व कप मुकाबले में बुधवार को यहां लचर बल्लेबाजी करते हुए नीदरलैंड के खिलाफ 117 रन पर ढेर हो गई। स्टार ऑलराउंडर रजा ने 24 गेंद में 40 रन की पारी खेली। उन्होंने अपनी पारी के दौरान तीन चौके और इतने ही छक्के मारे। उनके अलावा सिर्फ सीन विलियम्स (28) ही दोहरे अंक में पहुंच पाए। जिंबाब्वे की पूरी टीम 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोहली ने अपने होटल के कमरे का वीडियो फैन द्वारा लीक किए जाने की निंदा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kohli-condemns-the-leak-of-his-hotel-room-video-by-fan/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 08:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kohli-condemns-the-leak-of-his-hotel-room-video-by-fan/</guid>
      <description>कोहली ने अपने होटल के कमरे का वीडियो फैन द्वारा लीक किए जाने की निंदा की विराट कोहली ने सोमवार को एक प्रशंसक द्वारा उनके होटल के कमरे का वीडियो शूट करने और इसे सार्वजनिक करके उनकी निजता का हनन करने की निंदा की। कोहली ने सोशल मीडिया पर वायरल हुए वीडियो को अपने इंस्टाग्राम अकाउंट पर एक संदेश के साथ फिर से साझा करते हुए कहा कि वह इस तरह की हरकत से खुश नहीं हैं। मौजूदा टी20 विश्व कप में खेलने के लिए ऑस्ट्रेलिया में मौजूद कोहली ने लिखा, ‘‘मैं समझता हूं कि प्रशंसक अपने पसंदीदा खिलाड़ियों को देखकर खुश और उत्साहित होते हैं और उनसे मिलने के लिए रोमांचित होते हैं और मैंने हमेशा इसकी सराहना की है।  उन्होंने कहा, ‘‘लेकिन यह वीडियो भयावह है और इससे मैं अपनी निजता को लेकर काफी परेशान महसूस कर रहा हूं।’’ कोहली ने कहा, ‘‘अगर मैं अपने होटल के कमरे में निजता नहीं रख सकता तो फिर मैं कहां निजता की उम्मीद कर सकता हूं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गिल के पहले टी20 शतक से पंजाब क्वार्टर फाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/punjab-in-quarter-finals-with-gills-maiden-t20-century/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/punjab-in-quarter-finals-with-gills-maiden-t20-century/</guid>
      <description>गिल के पहले टी20 शतक से पंजाब क्वार्टर फाइनल में शुभमन गिल ने न्यूजीलैंड दौरे के लिए राष्ट्रीय टी20 टीम में जगह बनाने का जश्न मनाते हुए इस प्रारूप में पहला शतक जड़ा जिससे पंजाब ने सोमवार को यहां कर्नाटक को नौ रन से हराकर सैयद मुश्ताक अली ट्रॉफी के क्वार्टर फाइनल में जगह बनाई। सलामी बल्लेबाज गिल ने 19वें ओवर की अंतिम गेंद पर आउट होने से पहले करियर की सर्वश्रेष्ठ 126 रन की पारी खेली जिससे पंजाब ने चार विकेट पर 225 रन बनाए। इसके जवाब में दो बार का चैंपियन और पिछले साल का उप विजेता कर्नाटक छह विकेट पर 216 रन ही बना पाया।  पंजाब गुरुवार को ईडन गार्डन्स में सेमीफाइनल में हिमाचल प्रदेश से भिड़ेगा। न्यूजीलैंड के आगामी दौरे पर टी20 अंतरराष्ट्रीय में पदार्पण की तैयारी कर रहे गिल ने 34 रन के स्कोर पर विकेटकीपर लवनीत सिसोदिया से मिले जीवनदान का पूरा फायदा उठाया। उन्होंने 30 गेंद में अर्धशतक पूरा किया और फिर सिर्फ 49 गेंद में शतक तक पहुंचे। उन्होंने अपनी पारी में 11 चौके और नौ छक्के मारे। पंजाब ने अभिषेक शर्मा और प्रभसिमरन सिंह के विकेट जल्दी गंवा दिए थे जिसके बाद गिल छाए रहे। उन्होंने अनमोलप्रीत सिंह (43 गेंद में 59 रन) के साथ 151 रन की साझेदारी की। सनवीर सिंह ने भी गिल का अच्छा साथ निभाया जिन्होंने 13 गेंद में नाबाद 27 रन बनाए। कर्नाटक की शुरुआत बेहद खराब रही और टीम ने 18 रन पर तीन विकेट गंवा दिए थे। अनुभवी मनीष पांडे ने 29 गेंद में 45 जबकि अभिनव मनोहर ने 29 गेंद में नाबाद 62 रन की पारी खेलकर टीम को संभाला। मनोज भंदागे (नौ गेंद में 25) और कृष्णप्पा गौतम (14 गेंद में नाबाद 30) ने टीम को लक्ष्य के करीब पहुंचाया लेकिन हार से नहीं बचा सके।  दिल्ली को हालांकि साल्ट लेक में जाधवपुर विश्वविद्यालय द्वितीय परिसर मैदान में विदर्भ के खिलाफ 158 रन के लक्ष्य का पीछा करते हुए एक रन से हार का सामना करना पड़ा। यश ठाकुर ने अंतिम ओवर में तीन गेंद के भीतर ललित यादव (17) और लक्ष्य थरेजा (04) को आउट करके विदर्भ की जीत सुनिश्चित की। विदर्भ की टीम सेमीफाइनल में ईडन गार्डन्स में मुंबई से भिड़ेगी। दिल्ली को 158 रन के लक्ष्य का पीछा करते हुए अंतिम दो ओवर में 26 रन की जरूरत थी। उमेश यादव के पारी के 19वें ओवर में 16 रन बने। अंतिम ओवर में ठाकुर ने हालांकि दो विकेट चटकाकर विदर्भ को जीत दिलाई। इससे पहले शिखर धवन ने 37 रन की पारी खेली और हिम्मत सिंह (27) के साथ 48 रन की साझेदारी की। हिम्मत ठाकुर का पहला शिकार बने जबकि धवन को आदित्य सरवते (16 रन पर दो विकेट) ने आउट किया जिसके बाद दिल्ली ने नियमित अंतराल पर विकेट गंवाए। विदर्भ ने इससे पहले अक्षय वाडकर की 53 गेंद में 63 रन की पारी से पांच विकेट पर 157 रन बनाए।  बंगाल की टीम 200 रन के लक्ष्य का बचाव करने में विफल रही और उसे हिमाचल के खिलाफ चार विकेट से हार का सामना करना पड़ा। बंगाल के लिए शाहबाज अहमद ने 32 गेंद में 59 रन बनाए जिससे टीम ने छह विकेट पर 199 रन का स्कोर खड़ा किया। हिमाचल ने इसके जवाब में आकाश वशिष्ठ की 42 गेंद में नाबाद 76 रन की पारी से अंतिम गेंद पर जीत दर्ज की। निखिल गंगटा ने भी 37 गेंद में 50 रन बनाए। मुंबई ने इस बीच सौराष्ट्र को दो विकेट से हराया। टीम के लिए श्रेयस अय्यर ने 30 गेंद में 40 जबकि शिवम दुबे ने नाबाद 25 रन बनाए। सौराष्ट्र ने प्रेरक मांकड़ की 25 गेंद में 61 रन की पारी से आठ विकेट पर 166 रन बनाए। मुंबई ने पारी की अंतिम गेंद पर आठ विकेट पर 168 रन बनाकर जीत दर्ज की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>द्रविड़ ने कहा, मैच से पहले लिया जाएगा कार्तिक पर फैसला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dravid-said-decision-on-karthik-will-be-taken-before-the-match/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dravid-said-decision-on-karthik-will-be-taken-before-the-match/</guid>
      <description>द्रविड़ ने कहा, मैच से पहले लिया जाएगा कार्तिक पर फैसला दिनेश कार्तिक का अंतिम एकादश में स्थान खतरे में दिख रहा है और उन्होंने मंगलवार को यहां इंडोर अभ्यास सत्र में जमकर विकेटकीपिंग की लेकिन वह पूरी तरह से फिट नहीं दिख रहे थे। भारतीय टीम के मुख्य कोच राहुल द्रविड़ ने कहा कार्तिक को अंतिम एकादश में शामिल करने का फैसला बांग्लादेश के खिलाफ बुधवार को होने वाले मैच से पहले किया जाएगा। कार्तिक ने अभी तक जिन दो मैचों में बल्लेबाजी की है उनमें उन्होंने एक और छह रन बनाए जबकि दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ पर्थ में खेले गए मैच के दौरान वह पीठ दर्द से परेशान रहे। ऋषभ पंत ने अभ्यास नहीं किया और जिन खिलाड़ियों की अंतिम एकादश में जगह सुरक्षित है उनमें से भी अधिकतर मैच की पूर्व संध्या पर अभ्यास के लिए नहीं आए। द्रविड़ ने अभ्यास से पहले संवाददाताओं से कहा,‘‘ वह (कार्तिक)आज अच्छी स्थिति में दिख रहा है। यह दुर्भाग्यपूर्ण था कि वह बाउंसर को रोकने के प्रयास में चोटिल हो गया।’’ उन्होंने कहा, ‘‘उपचार के बाद आज सुबह वह काफी अच्छी स्थिति में लग रहा था। हम उसकी चोट का आकलन कर रहे हैं और आज अच्छे अभ्यास सत्र के बाद वह कल सुबह कैसी स्थिति में होते हैं यह देखना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बटलर ने कहा- हमें आत्मविश्वास है क्योंकि हमारी टीम में बेहतरीन खिलाड़ी हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/butler-said-we-have-confidence-because-we-have-great-players-in-our-team/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/butler-said-we-have-confidence-because-we-have-great-players-in-our-team/</guid>
      <description>बटलर ने कहा- हमें आत्मविश्वास है क्योंकि हमारी टीम में बेहतरीन खिलाड़ी हैं इंग्लैंड के कप्तान जोस बटलर ने मंगलवार को जोर देकर कहा कि उनकी टीम आयरलैंड के खिलाफ मिली करारी हार के बारे में ज्यादा नहीं सोचती क्योंकि उन्हें पता है कि मौजूदा टी20 विश्व कप में वापसी करने के लिए उनके पास आत्मविश्वास और टीम है। इंग्लैंड की टीम 26 अक्टूबर को आयरलैंड से हार के बाद दबाव में थी लेकिन उसने मंगलवार को यहां न्यूजीलैंड के खिलाफ 20 रन से जीत के साथ सेमीफाइनल में जगह बनाने की उम्मीदों को जीवंत रखा।  बटलर ने मैच के बाद कहा, ‘‘हमने पिछले खराब प्रदर्शन (आयरलैंड से हार) के बारे में बहुत ज्यादा नहीं सोचा था, हमारे पास अंतिम एकादश में और टीम में दिग्गज खिलाड़ी हैं। हमने आज जो आत्मविश्वास दिखाया, वह हमारे पास था।’’ उन्होंने कहा, ‘‘हमारी बल्लेबाजी में गहराई है, मुझे लगता है कि विकेट थोड़ा मुश्किल था विशेषकर स्पिन के खिलाफ। मुझे लगता कि एलेक्स हेल्स ने अच्छा योगदान दिया। यह सब साझेदारी के बारे में है, किसी दिन वह अच्छी पारी खेलेगा और किसी दिन मेरी बारी होगी।’’ बटलर को 47 गेंद में 73 रन की पारी के लिए मैन ऑफ द मैच चुना गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत विश्व कप जीतने आया है, हम नहीं, हमारी जीत उलटफेर भरी जीत होगी: शाकिब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-has-come-to-win-the-world-cup-we-have-not-our-victory-will-be-a-reverse-win-shakib/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 18:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-has-come-to-win-the-world-cup-we-have-not-our-victory-will-be-a-reverse-win-shakib/</guid>
      <description>भारत विश्व कप जीतने आया है, हम नहीं, हमारी जीत उलटफेर भरी जीत होगी: शाकिब बांग्लादेश के कप्तान शाकिब अल हसन को यह स्वीकार करने में कोई गुरेज नहीं कि उनकी टीम टी20 विश्व कप में खिताब की दावेदार नहीं है और भारत के खिलाफ बुधवार को होने वाले मैच में जीत उलटफेर मानी जाएगी। बांग्लादेश और भारत दोनों के तीन मैचों में चार अंक हैं। शाकिब ने मैच की पूर्व संध्या पर पत्रकारों से कहा,‘‘ हम यहां विश्वकप जीतने के लिए नहीं आए हैं लेकिन भारत कप जीतने के लक्ष्य के साथ आया है। अगर हम कल जीत दर्ज करते हैं तो यह उलटफेर भरी जीत होगी। भारत कल जीत का प्रबल दावेदार होगा।’’  एडिलेड का सर्द मौसम परेशानियां खड़ी कर सकता है और ऐसे में परिस्थितियों से सामंजस्य बिठाना महत्वपूर्ण होगा। शाकिब ने कहा,‘‘ यह थोड़ा परेशानी भरा होगा। होबार्ट में बड़ी ठंड थी और यहां भी ठंड है। ठंड से सामंजस्य बिठाना मुश्किल होता है लेकिन अधिकतर खिलाड़ी कभी न कभी यहां खेले हैं। आप मौसम को नहीं बदल सकते। हमें इससे तालमेल बिठाना होगा।’’ शाकिब को सूर्यकुमार यादव को पिछले एक साल में भारत का सर्वश्रेष्ठ टी20 बल्लेबाज बल्लेबाज बताने में झिझक नहीं लेकिन उन्होंने कहा कि बांग्लादेश को प्रत्येक भारतीय बल्लेबाज पर नजर रखने की जरूरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न्यूजीलैंड को 20 रन से हरा, सेमीफाइनल की दौड़ में बरकरार इंग्लैंड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/england-beat-new-zealand-by-20-runs-remain-in-semi-final-race/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/england-beat-new-zealand-by-20-runs-remain-in-semi-final-race/</guid>
      <description>न्यूजीलैंड को 20 रन से हरा, सेमीफाइनल की दौड़ में बरकरार इंग्लैंड सलामी बल्लेबाजों जोस बटलर और एलेक्स हेल्स के अर्धशतक के बाद सैम कुरेन और क्रिस वोक्स की उम्दा गेंदबाजी से इंग्लैंड ने मंगलवार को यहां न्यूजीलैंड को आईसीसी टी20 विश्व कप मुकाबले में 20 रन से हराकर सेमीफाइनल में जगह बनाने की उम्मीद जीवंत रखी। इंग्लैंड के 180 रन के लक्ष्य का पीछा करते हुए न्यूजीलैंड की टीम कुरेन (26 रन पर दो विकेट) और वोक्स (33 रन पर दो विकेट) की धारदार गेंदबाजी के सामने छह विकेट पर 159 रन ही बना सकी। ग्लेन फिलिप्स (62) ने अर्धशतक जड़ने के अलावा कप्तान केन विलियमसन (40) के साथ तीसरे विकेट के लिए 91 रन जोड़े लेकिन यह टीम को जीत दिलाने के लिए नाकाफी था।  इस जीत से ग्रुप एक में इंग्लैंड सहित तीन टीम के चार मैच में पांच अंक हो गए हैं। न्यूजीलैंड और ऑस्ट्रेलिया के भी इतने ही अंक हैं। बेहतर नेट रन रेट के कारण न्यूजीलैंड शीर्ष पर और इंग्लैंड दूसरे स्थान पर है। इंग्लैंड ने कप्तान बटलर (47 गेंद में 73 रन, सात चौके, दो छक्के) और हेल्स (40 गेंद में 52 रन, सात चौके, एक छक्का) के बीच पहले विकेट की 81 रन की साझेदारी से छह विकेट पर 179 रन बनाए। न्यूजीलैंड को अपना पांचवां और अंतिम ग्रुप मैच चार नवंबर को आयरलैंड से खेलना है जबकि इंग्लैंड की टीम इसके अगले दिन श्रीलंका से भिड़ेगी।  लक्ष्य का पीछा करने उतरे न्यूजीलैंड की शुरुआत खराब रही और टीम ने पांचवें ओवर में 28 रन तक ही दोनों सलामी बल्लेबाजों डेवोन कॉनवे (03) और फिन एलेन (16) के विकेट गंवा दिए। वोक्स के पारी के दूसरे ओवर में विकेटकीपर बटलर ने लेग साइड की ओर गोता लगाते हुए कॉनवे का शानदार कैच लपका। एलेन भी पांचवें ओवर में कुरेन पर बड़ा शॉट खेलने की कोशिश में गेंद को हवा में खेल बैठे और स्टोक्स ने डीप मिडविकेट पर आसान कैच लपका। विलियमसन और श्रीलंका के खिलाफ पिछले मैच के शतक जड़ने वाले फिलिप्स ने इसके बाद पारी को संभाला। न्यूजीलैंड ने पावरप्ले में दो विकेट पर 40 रन बनाए। फिलिप्स चार रन के स्कोर पर भाग्यशाली रहे जब लियाम लिविंगस्टोन की गेंद पर बटलर उनका कैच लपकने में नाकाम रहे। फिलिप्स को 15 रन के स्कोर पर दूसरा जीवनदान मिला। इस बार आदिल राशिद की गेंद पर मोईन अली कवर में उनका कैच नहीं पकड़ पाए। फिलिप्स ने इसके बाद आक्रामक रवैया अपनाया। उन्होंने वुड पर छक्का जड़ने के बाद 14वें ओवर में राशिद पर लगातार दो छक्कों के साथ टीम का स्कोर 100 रन के पार पहुंचाया। फिलिप्स ने राशिद पर दो रन के साथ सिर्फ 25 गेंद में अर्धशतक पूरा किया। विलियमसन हालांकि बेन स्टोक्स (10 रन पर एक विकेट) की गेंद पर शॉर्ट थर्ड मैन पर राशिद को आसान कैच दे बैठे। उन्होंने 40 गेंद की अपनी पारी में तीन चौके मारे। न्यूजीलैंड को अंतिम पांच ओवर में जीत के लिए 57 रन की दरकार थी। वुड ने जेम्स नीशाम (06) को कुरेन के हाथों कैच कराके न्यूजीलैंड को चौथा झटका दिया जबकि अगले ओवर में वोक्स की गेंद पर डेरिल मिशेल (03) भी लांग ऑन पर स्थानापन्न खिलाड़ी क्रिस जोर्डन के हाथों लपके गए। टीम को अंतिम तीन ओवर में 49 रन की जरूरत थी। फिलिप्स भी कुरेन की गेंद पर बड़ा शॉट खेलने के प्रयास में जोर्डन के हाथों लपके गए। उन्होंने 36 गेंद का सामना करते हुए चार चौके और तीन छक्के मारे। मिशेल सेंटनर (नाबाद 16) और ईश सोढ़ी (नाबाद 06) इसके बाद हार के अंतर को ही कम कर पाए। इससे पहले बटलर इस पारी के दौरान इयोन मोर्गन को पछाड़कर टी20 अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट में इंग्लैंड की ओर से सबसे अधिक रन बनाने वाले बल्लेबाज बने। भाग्य ने भी बटलर का साथ दिया। उन्हें आठ और 40 रन के स्कोर पर जीवनदान मिले। उन्हें पहला जीवनदान पावरप्ले में मिला जब न्यूजीलैंड के उनके समकक्ष केन विलियमसन ने कवर्स में कूदते हुए गेंद को पकड़ लिया लेकिन जब वह नीचे गिरे तो गेंद उनके हाथ से छूट गई।  हेल्स के आउट होने के बाद बटलर ने मोर्चा संभाला। उन्होंने लॉकी फर्ग्युसन को निशाना बनाया और एक बार फिर उन्हें भाग्य का साथ मिला जब मिडविकेट बाउंड्री पर डेरिल मिशेल ने उनका आसान कैच टपका दिया। टीम में वापसी के बाद शानदार फॉर्म में चल रहे 33 साल के हेल्स ने पिछली 12 पारियों में तीसरा अर्धशतक जड़ा। दोनों पावरप्ले में हवा में शॉट खेलने से बचे जो उनका स्वाभाविक खेल नहीं है। इंग्लैंड ने 10 ओवर में बिना विकेट खोए 77 रन बनाकर बड़े स्कोर का मंच तैयार किया। मिशेल सेंटनर (25 रन पर एक विकेट) और ईश सोढ़ी (23 रन पर एक विकेट) ने रन गति पर कुछ अंकुश लगाया। बाएं हाथ के स्पिनर सेंटनर अपनी गति में अच्छी विविधता की। सेंटनर ने हेल्स को स्टंप कराके न्यूजीलैंड को पहली सफलता दिलाई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न्यूजीलैंड और बांग्लादेश दौरे पर चयन ना होने पर छलका इन खिलाड़ियों का दर्द</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prithvi-umesh-ravi-and-nitish-shares-pain-after-dropped-from-new-zealand-and-bangladesh-tour/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 16:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prithvi-umesh-ravi-and-nitish-shares-pain-after-dropped-from-new-zealand-and-bangladesh-tour/</guid>
      <description>न्यूजीलैंड और बांग्लादेश दौरे पर चयन ना होने पर छलका इन खिलाड़ियों का दर्द भारतीय क्रिकेट टीम टी20 विश्वकप 2022 के बाद न्यूजीलैंड और बांग्लादेश के खिलाफ सीरीज खेलेगी। इस सीरीज के लिए टीम का ऐलान हो चुका है। मगर कई खिलाड़ियों का इन सीरीज के लिए टीम में चयन नहीं हुआ है, जिसके बाद उनका दुख भी सामने आया है। कई युवा खिलाड़ी टीम में जगह ना बना पाने के कारण दुखी हुए है।&amp;nbsp;इन खिलाड़ियों में रवि बिश्नोई, पृथ्वी शॉ, उमेश यादव और नितीश राणा जैसे खिलाड़ियों को मौक नहीं मिला है। इन खिलाड़ियों का टीम में चयन ना होने पर बीसीसीआई के मुख्य चयनकर्ता चेतन शर्मा ने कहा कि हम उन पर नजर रखे हुए है। आने वाले समय में इन खिलाड़ियों को भी मौका मिलेगा। अभी उन खिलाड़ियों को मौका मिल रहा है जो टीम के साथ अच्छा प्रदर्शन कर रहे है।&amp;nbsp;ड्रॉप हुए खिलाड़ियों ने साझा किया अपना दर्दसैयद मुश्ताक अली ट्रॉफी में शानदार प्रदर्शन करने के बाद भी पृथ्वी शॉ भारतीय टीम में चयनित ना होने पर काफी निराश है, जिसको उन्होंने इंस्टाग्राम के जरिए व्यक्त किया है। उन्होंने इंस्टाग्राम पर लिखा कि साईं बाबा आप सब कुछ देख रहें होंगे। उन्होंने हाथ जोड़ने वाली इमोजी भी पोस्ट की है।&amp;nbsp;उमेश यादव ने अपनी स्टोरी पर लिखा, हो सकता है आम मुझे बेवकूफ बनाएं, लेकिन ध्यान रखिए भगवान आपको देख रहा है। नितीश राणा ने स्टोरी पर फोटो शेयर करते हुए लिखा HOPE : Hold on, pain ends.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बारिश मुश्किल कर सकती है भारत की सेमीफाइनल की राह, 2 नवंबर को बांग्लादेश से भिड़ेगी टीम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-adelaide-weather-forecast-before-india-vs-bangladesh-match-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 15:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-adelaide-weather-forecast-before-india-vs-bangladesh-match-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>बारिश मुश्किल कर सकती है भारत की सेमीफाइनल की राह, 2 नवंबर को बांग्लादेश से भिड़ेगी टीम भारत और बांग्लादेश के बीच ऑस्ट्रेलिया के एडिलेड में टी20 विश्व कप 2022 का 35वां मुकाबला होना है। इस मुकाबले में जीत हासिल करने के बाद ही भारत की सेमीफाइनल की राह आसान हो सकती है। हालांकि मैच से पूर्व काफी चिंताजनक स्थिति के बारे में पता चला है। एडिलेड में मैच से पहले बीते कुछ दिनों से निरंतर बारिश हो रही है। एक नवंबर को भी एडिलेड में बारिश हुई है।ऐसे में संभावना है कि भारत और बांग्लादेश के बीच होने वाला मुकाबला बारिश की भेंट चढ़ सकता है। ये बारिश भारतीय टीम के सेमीफाइनल के समीकरणों को गड़बड़ कर सकती है। हालांकि भारतीय टीम दो जीत और एक हार के साथ सेमीफाइनल में पहुंचने की मजबूत दावेदार बनी हुई है। भारत को बीते मैच में दक्षिण अफ्रीका से हार का सामना करना पड़ा था। ये मैच काफी रोमांचक था जिसने अंतिम क्षणों में मैच का रुख बदला था।&amp;nbsp;मैच को समय कम होगी बारिशमौसम विभाग के मुताबिक एडिलेड में मैच के दौरान बारिश कम हो सकती है। इस दौरान एडिलेड का तापमान 16 डिग्री सेल्सियस रहने का अनुमान है। मौसम विभाग ने दो नवंबर के लिए बारिश की संभावना 70 फीसदी से 60 फीसदी तक बताई है। जानकारी के मुताबिक यहां सुबह के समय बौछारें गिर सकती है। भारतीय समय के अनुसार जब मैच होगा तो भी दोपहर में बारिश होने की संभावना है। हालांकि फैंस को उम्मीद है कि भारत पाकिस्तान मैच की तरह इस मैच में भी मौसम साफ हो जाए और मैच मौसम की भेंट ना चढ़े।&amp;nbsp;ये है भारतीय टीम की स्थितिवर्तमान में भारतीय टीम ग्रुप बी में 4 अंकों के साथ दूसरे स्थान पर बनी हुई है। सेमीफाइनल में अपनी जगह आसानी से पक्का करने के लिए भारतीय टीम को जरुरी है कि दो मुकाबलों में जीत दर्ज करे। भारत का अगला मैच बांग्लादेश के साथ होना है। मगर यहां बारिश के कारण मैच होने की संभावना पर अटकलें जारी है। अगर ये मैच बारिश की भेंट चढ़ता है तो भारतीय टीम को एक ही अंक दिया जाएगा। वहीं अगर भारत ये मैच जीतता है तो वो प्वाइंट्स टेबल में शीर्ष पर होगा।मैच रद्द होने की स्थिति में भारतीय टीम को जिम्बाब्वे के खिलाफ मैच को हर हाल में जीतना होगा क्योंकि ये मैच भारत के लिए करो या मरो की स्थिति लेकर आएगा। अगर जिम्बाब्वे के खिलाफ भारतीय टीम जीतती है तो टीम सात अंकों के साथ सेमीफाइनल में जगह बनाने में सफल होगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जानें भारत बांग्लादेश का आंकड़ाबता दें कि भारत और बांग्लादेश के बीच कई बार मुकाबले हुए हैं। दोनों टीमें 11 मुकाबले खेल चुकी है, जिसमें से भारत ने 10 मैचों में जीत दर्ज की है। मैचों के लिहाज से देखा जाए तो भारत का पलड़ा भारी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हमने राहुल का समर्थन किया है और यह आगे भी जारी रहेगा, अगले तीन या चार मैचों में अच्छा प्रदर्शन करेगा: द्रविड़</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/we-have-backed-rahul-and-it-will-continue-will-do-well-in-next-three-or-four-matches-dravid/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/we-have-backed-rahul-and-it-will-continue-will-do-well-in-next-three-or-four-matches-dravid/</guid>
      <description>हमने राहुल का समर्थन किया है और यह आगे भी जारी रहेगा, अगले तीन या चार मैचों में अच्छा प्रदर्शन करेगा: द्रविड़ भारत के मुख्य कोच राहुल द्रविड़ ने मंगलवार को यहां कहा कि उन्होंने और कप्तान रोहित शर्मा ने पिछले एक साल से केएल राहुल का पूरा समर्थन किया है जो टी20 विश्वकप में आगे भी जारी रहेगा। राहुल बेहद खराब फॉर्म में चल रहे हैं और उन्होंने अब तक तीन मैचों में केवल 22 रन बनाए लेकिन बांग्लादेश के खिलाफ बुधवार को यहां होने वाले मैच में उनकी जगह सुरक्षित लगती है। द्रविड़ से बांग्लादेश के खिलाफ होने वाले मैच की पूर्व संध्या पर राहुल कीफॉर्म को लेकर सबसे अधिक सवाल किए गए। उन्होंने कहा,‘‘ पिछले एक वर्ष में मैंने और रोहित ने केवल बातों में ही नहीं मैदान पर भी राहुल का पूरा समर्थन किया है।’’ द्रविड़ से पूछा गया कि क्या राहुल की फॉर्म चिंता का विषय है, उन्होंने कहा,‘‘ कतई नहीं। मेरा मानना है कि वह बेहतरीन खिलाड़ी है और उसका रिकॉर्ड यह साबित करता है। उसउन्होंने कहा,‘‘ पिछले एक वर्ष में मैंने और रोहित ने केवल बातों में ही नहीं मैदान पर भी राहुल का पूरा समर्थन किया है।’’ द्रविड़ से पूछा गया कि क्या राहुल की फॉर्म चिंता का विषय है, उन्होंने कहा,‘‘ कतई नहीं। मेरा मानना है कि वह बेहतरीन खिलाड़ी है और उसका रिकॉर्ड यह साबित करता है। उसने वास्तव में अच्छा प्रदर्शन किया है। उसने शानदार बल्लेबाजी की है और टी20 मैचों में कभी ऐसा होता है।’’ द्रविड़ ने कहा, ‘‘ इस टूर्नामेंट में शीर्ष क्रम के बल्लेबाजों के लिए काम आसान नहीं है। उसने आस्ट्रेलिया के खिलाफ अभ्यास मैच में शानदार पारी खेली थी। उसने मिशेल स्टार्क और पैट कमिंस के सामने बहुत अच्छा प्रदर्शन किया था। ’’  द्रविड़ ने स्पष्ट किया कि कम से कम इस टूर्नामेंट में राहुल को बाहर नहीं किया जाएगा और उम्मीद जताई कि अगले चार मैचों में वह अच्छा प्रदर्शन करेंगे। उन्होंने कहा,‘‘ मुझे पूरा विश्वास है कि अगले तीन या चार मैचों में अच्छा प्रदर्शन करेगा। हम उसके कौशल के बारे में जानते हैं जो कि यहां की परिस्थितियों के अनुकूल हैं।’’ मुख्य कोच ऑस्ट्रेलिया की परिस्थितियों में राहुल की योग्यताओं को गिनाने में भी पीछे नहीं रहे। द्रविड़ ने कहा,‘‘ वह बैकफुट का शानदार बल्लेबाज है और यहां की परिस्थितियों में इस तरह के बल्लेबाज की जरूरत पड़ती है।’’&amp;nbsp;राहुल की आलोचनाओं के बारे में उन्होंने कहा, ‘‘राहुल का समर्थन करना मुश्किल नहीं है क्योंकि लोग बाहर क्या बातें करते हैं उस पर हम ध्यान नहीं देते। हमारे दिमाग में कुछ आईडिया है और हम अपने खिलाड़ियों पर भरोसा रखते हैं। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>श्रीलंका से छह विकेट से हारा अफगानिस्तान, अंतिम चार की दौड़ से बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/afghanistan-lost-to-sri-lanka-by-six-wickets-out-of-the-race-for-the-last-four/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/afghanistan-lost-to-sri-lanka-by-six-wickets-out-of-the-race-for-the-last-four/</guid>
      <description>श्रीलंका से छह विकेट से हारा अफगानिस्तान, अंतिम चार की दौड़ से बाहर स्पिनर वानिंदु हसरंगा की अगुवाई में गेंदबाजों के शानदार प्रदर्शन और धनंजय डिसिल्वा के अर्धशतक की मदद से श्रीलंका ने टी20 विश्वकप के सुपर-12 के मैच में मंगलवार को यहां अफगानिस्तान को नौ गेंद शेष रहते हुए छह विकेट से हराया। श्रीलंका ने इस जीत से जहां सेमीफाइनल में पहुंचने की अपनी उम्मीदें जीवंत रखी वहीं अफगानिस्तान अंतिम चार की दौड़ से बाहर हो गया है। अफगानिस्तान ने टॉस जीतकर पहले बल्लेबाजी करते हुए अच्छी शुरुआत की लेकिन इसके बाद उसने नियमित अंतराल में विकेट गंवाए। उसकी टीम आखिर में आठ विकेट पर 144 रन ही बना पाई। उसकी तरफ से सलामी बल्लेबाज रहमानुल्ला गुरबाज ने 28 और उस्मान गनी ने 27 रन बनाए। श्रीलंका के लिए हसरंगा ने चार ओवर में 13 रन देकर तीन विकेट जबकि तेज गेंदबाज लाहिरू कुमारा ने चार ओवर में 30 रन देकर दो विकेट लिए। इसके बाद धनंजय ने श्रीलंका की पारी को संवारा तथा 42 गेंदों पर नाबाद 66 रन की आकर्षक पारी खेली। इससे श्रीलंका ने 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुरू हुई वनडे वर्ल्ड कप की तैयारी, रोहित की जगह इसे बनाया जा सकता है कप्तान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-team-in-search-of-new-captain-now-command-will-be-handed-over-to-them/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-team-in-search-of-new-captain-now-command-will-be-handed-over-to-them/</guid>
      <description>शुरू हुई वनडे वर्ल्ड कप की तैयारी, रोहित की जगह इसे बनाया जा सकता है कप्तान भारतीय क्रिकेट टीम इन दिनों ऑस्ट्रेलिया की मेजबानी में हो रहे टी20 वर्ल्डकप में हिस्सा ले रही है। टीम अपने अभियान में आगे बढ़ती जा रही है। हालांकि इस समय भारत की सेमीफाइनल की राह थोड़ी मुश्किल नजर आ रही है क्योंकि भारत तीन में से दो मैच जीत चुकी है और दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ मुकाबले में उसे हार का सामना करना पड़ा था।&amp;nbsp;भारतीय टीम सेमीफाइनल मुकाबले के काफी नजदीक पहुंच चुकी है। टीम में शेष मैचों में जीत दर्ज की तो सेमीफाइनल में टीम की जगह सुनिश्चित हो जाएगी। सेमीफाइनल की रेस में बरकरार रहने के लिए ये मुकाबले जीतने होंगे। इस टूर्नामेंट के बाद भारतीय टीम को न्यूजीलैंड के खिलाफ खेलना है। इस टीम के लिए भारतीय क्रिकेट कंट्रोल बोर्ड के चयनकर्ताओं ने खास बदलाव करते हुए सीनियर खिलाड़ियों की जगह अन्य खिलाड़ियों पर भरोसा जताते हुए उन्हें मौका दिया है।&amp;nbsp;हार्दिक और धवन पर भरोसागौरतलब है कि रोहित शर्मा की उम्र 37 वर्ष की हो गई है। ऐसे में उम्र और स्वास्थ्य कारणों से हर मैच में रोहित का होना संभव नहीं है। अब समय है कि रोहित के उत्तराधिकारी को ढूंढा जाए इसलिए ही सिलेक्टर्स ने न्यूजीलैंड दौरे के लिए हार्दिक पांड्या और शिखर धवन पर भरोसा जताया है। बता दें कि टी20 टीम की कप्तानी हार्दिक पांड्या को मिली है। वहीं शिखर धवन वनडे टीम का नेतृत्व करेंगे। इस सीरीज के लिए रोहित और विराट जैसे सीनियर्स खिलाड़ियों को आराम दिया गया है।&amp;nbsp;भविष्य का कप्तान ढूंढ रही टीमहार्दिक पांड्या को टी20 टीम की कप्तानी देकर बीसीसीआई ने साफ किया है कि रोहित के विकल्प के तौर पर विचार होना शुरू कर दिया गया है। गौरतलब है कि अगले वर्ष वन डे विश्व कप का आयोजन होगा। ऐसे में वन डे टीम और वन डे मैचों पर सारा ध्यान रखा जाएगा। ये विश्व कप भारत के लिए अधिक खास रहने वाला है क्योंकि इसका आयोजन भारत में होना है। इसी के साथ विश्व टेस्ट चैंपियनशिप का आयोजन भी अगले वर्ष होगा, ऐसे में इन महत्वपूर्ण टूर्नामेंट के लिए मजबूत नेतृत्व पर विचार करना काफी अहम हो गया है। बता दें कि भारतीय टीम को इन टूर्नामेंट के अलावा भी कई मुकाबले खेलने है।&amp;nbsp;हार्दिक पांड्या है विनिंग कप्तानबता दें कि आईपीएल के आयोजन में पहली बार हार्दिक पांड्या ने गुजरात टाइटंस की कप्तानी संभाली थी और इस नई टीम को पहले ही सीजन में टूर्नामेंट विनर भी बनाया था। वहीं केएल राहुल, ऋषभ पंत भी भारतीय टीम के कप्तान बनने की लिस्ट में शामिल है, जो आईपीएल टीमों का नेतृत्व भी करते है। इन सभी को लेकर आने वाले दिनों पर भारतीय टीम की कमान सौंपे जाने की संभावना हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टी20 वर्ल्डकप 2024 में रोहित और विराट के खेलने को लेकर आया बड़ा अपडेट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-update-about-rohit-and-virat-play-in-t20-world-cup-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-update-about-rohit-and-virat-play-in-t20-world-cup-2024/</guid>
      <description>टी20 वर्ल्डकप 2024 में रोहित और विराट के खेलने को लेकर आया बड़ा अपडेट टी20 वर्ल्ड कप 2022 जहां ऑस्ट्रेलिया में जारी है वहीं दूसरी ओर टी20 वर्ल्डकप 2024 की तैयारियां भी शुरू हो गई है। इसी बीच कयास लगाए जा रहे हैं कि कोहली और रोहित 2024 का टी20 वर्ल्ड कप शायद ही खेलें, क्योंकि दोनों की उम्र हो चुकी है। हाल ही में बीसीसीआई द्वारा घोषित की गई न्यूजीलैंड दौरे की टीम में भी दोनों सीनियर खिलाड़ियों को आराम दिया गया है, जिसके बाद दोनों को अगले टी20 वर्ल्डकप में शामिल ना किए जाने की चर्चा होने लगी है।&amp;nbsp;दोनों खिलाड़ियों को मिला आरामबीसीसीआई ने 31 अक्तूबर को जारी न्यूजीलैंड और बांग्लादेश दौरे के लिए भारतीय टीम का ऐलान कर दिया है। न्यूजीलैंड के खिलाफ भारत तीन मैचों की टी20 अंतरराष्ट्रीय श्रृंखला खेलेगा। बीसीसीआई ने क्रिकेट के सभी प्रारूपों की आगामी चार श्रृंखलाओं के लिये तीन अलग कप्तानों की घोषणा की। इस ऐलान के बाद बीसीसीआई के मुख्य चयनकर्ता चेतन शर्मा ने संवाददाताओं से कहा कि वर्तमान में बड़ा टूर्नामेंट जारी है, जिसके बीच में जाकर खिलाड़ियों से अगली सीरीज के संबंध में चर्चा करना संभव नहीं है। दोनों ही बड़े खिलाड़ी है, ऐसे में अगर उन्हें टीम चयन के संबंध में कोई सुझाव होगा तो वो आकर बात करेंगे।&amp;nbsp;युवा खिलाड़ियों ने काफी सीखाउन्होंने कहा कि सीनियर खिलाड़ियों के साथ खेलते हुए युवा खिलाड़ियों ने काफी कुछ सीखा है। युवा खिलाड़ी सीनियर खिलाड़ियों के अनुभव से काफी कुछ सीख सकते है। युवा खिलाड़ी रोहित और विराट से दबाव और मुश्किल हालात में खेलने की तकनीक सीख सकते है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ऐसा रहा है रोहित और विराट का सफरटी20 प्रारूप की बात करें तो विराट कोहली सबसे टॉप और रोहित शर्मा भारतीय टीम के दूसरे सबसे सफल टी20 खिलाड़ी है। विराट कोहली ने 112 टी20 मैच खेलते हुए 52.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत और न्यूजीलैंड के बीच होगा टी-20 विश्वकप का फाइनल: मिताली राज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-final-will-be-held-between-india-and-new-zealand-mithali-raj/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 12:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-final-will-be-held-between-india-and-new-zealand-mithali-raj/</guid>
      <description>भारत और न्यूजीलैंड के बीच होगा टी-20 विश्वकप का फाइनल: मिताली राज भारतीय महिला टीम की पूर्व कप्तान मिताली राज ने भविष्यवाणी की है कि ऑस्ट्रेलिया में चल रहे टी-20 विश्वकप का फाइनल भारत और न्यूजीलैंड के बीच खेला जाएगा। महिला क्रिकेट की इस दिग्गज खिलाड़ी ने इसके साथ ही कहा कि सेमीफाइनल में दक्षिण अफ्रीका तथा इंग्लैंड और मौजूदा चैंपियन ऑस्ट्रेलिया में से कोई टीम पहुंचेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हसरंगा और लाहिरू कुमारा की गेंदबाजी के सामने लड़खड़ाया अफगानिस्तान,  आठ विकेट पर बनाए 144 रन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/afghanistan-faltered-in-front-of-hasranga-and-kumaras-bowling-scored-144-runs-for-8-wickets/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 12:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/afghanistan-faltered-in-front-of-hasranga-and-kumaras-bowling-scored-144-runs-for-8-wickets/</guid>
      <description>हसरंगा और लाहिरू कुमारा की गेंदबाजी के सामने लड़खड़ाया अफगानिस्तान, आठ विकेट पर बनाए 144 रन स्पिनर वानिंदु हसरंगा की अगुवाई में गेंदबाजों के शानदार प्रदर्शन से श्रीलंका ने टी20 विश्वकप के सुपर-12 के मैच में मंगलवार को यहां अफगानिस्तान को आठ विकेट पर 144 रन पर रोक दिया। अफगानिस्तान ने टॉस जीतकर पहले बल्लेबाजी करते हुए अच्छी शुरुआत की लेकिन इसके बाद उसने नियमित अंतराल में विकेट गंवाए। उसकी तरफ से सलामी बल्लेबाज रहमानुल्ला गुरबाज ने 28 और उस्मान गनी ने 27 रन बनाए। श्रीलंका के लिए हसरंगा ने चार ओवर में 13 रन देकर तीन विकेट जबकि तेज गेंदबाज लाहिरू कुमारा ने चार ओवर में 30 रन देकर दो विकेट लिए। पहले दो ओवरों में गेंद स्विंग कर रही थी लेकिन इसके बाद श्रीलंकाई गेंदबाज पावर प्ले के ओवरों में अपनी लेंथ पर नियंत्रण नहीं रख पाए। गुरबाज ने इस बीच आक्रामक रवैया अपनाया। इस विकेटकीपर बल्लेबाज ने कासुन रजिता पर छक्का लगाया और इसके बाद भी अपने तूफानी तेवर जारी रखे जिससे अफगानिस्तान ने पावर प्ले के छह ओवरों में 42 रन बनाए। पावर प्ले के तुरंत बाद कुमारा ने हालांकि श्रीलंका को पहली सफलता दिलाई। गुरबाज बड़ी पारी खेलने की स्थिति में दिख रहे थे लेकिन कुमारा ने उनके बल्ले और पैड के बीच से गेंद निकालकर उन्हें बोल्ड कर दिया। इसके बाद स्पिनरों ने जिम्मा संभाला और रन गति पर अंकुश लगाया। गनी ने इस बीच कुमारा पर लांग ऑफ पर छक्का लगाया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न्यूजीलैंड दौरे के लिए हुआ टीम इंडिया का ऐलान, हार्दिक और शिखर के हाथों में होगी कमान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bcci-announce-india-squad-for-series-against-new-zealand-and-bangladesh/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bcci-announce-india-squad-for-series-against-new-zealand-and-bangladesh/</guid>
      <description>न्यूजीलैंड दौरे के लिए हुआ टीम इंडिया का ऐलान, हार्दिक और शिखर के हाथों में होगी कमान एडीलेड। ऑलराउंडर हार्दिक पंड्या को न्यूजीलैंड के खिलाफ तीन मैचों की टी20 अंतरराष्ट्रीय श्रृंखला के लिए सोमवार को भारतीय टीम का कप्तान नियुक्त किया गया, इस तरह बीसीसीआई ने क्रिकेट के सभी प्रारूपों की आगामी चार श्रृंखलाओं के लिये तीन अलग कप्तानों की घोषणा की। टी20 श्रृंखला की शुरुआत ऑस्ट्रेलिया में मौजूदा टी20 विश्व कप के खत्म होने के बाद दिन बाद 18 नवंबर को वेलिंगटन में होगी। अनुभवी सलामी बल्लेबाज शिखर धवन 25 नवंबर से न्यूजीलैंड में शुरू होने वाली वनडे श्रृंखला में भारतीय टीम की कप्तानी करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत का टी20 में बदलाव शुरू, कार्तिक और अश्विन के लिये हो सकता है आखिरी टूर्नामेंट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indias-change-in-t20-begins-may-be-the-last-tournament-for-karthik-and-ashwin/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indias-change-in-t20-begins-may-be-the-last-tournament-for-karthik-and-ashwin/</guid>
      <description>भारत का टी20 में बदलाव शुरू, कार्तिक और अश्विन के लिये हो सकता है आखिरी टूर्नामेंट पूरी संभावना है कि आस्ट्रेलिया में चल रहा टी20 विश्व कप दिनेश कार्तिक और रविचंद्रन अश्विन के लिये इस प्रारूप में अंतिम टूर्नामेंट हो क्योंकि चेतन शर्मा की अगुआई वाली चयन समिति ने 2024 चरण को ध्यान में रखते हुए खेल के इस छोटे प्रारूप में बदलाव का दौर शुरू कर दिया है। हार्दिक पंड्या को 18 नवंबर से न्यूजीलैंड के खिलाफ शुरू हो रही तीन मैचों की श्रृंखला के लिये सोमवार को टी20 टीम का कप्तान बनाया गया। टीम को देखकर साफ संकेत मिलते हैं कि अगली पीढ़ी इस टी20 विश्व कप के बाद जिम्मेदारी संभालने को तैयार है।  विराट कोहली और रोहित शर्मा दोनों ने आराम की मांग की थी और केएल राहुल को निजी कारणों से ब्रेक दिया गया है। वे शायद भारत के लिये छोटे प्रारूप में खेल सकते हैं लेकिन बदलाव के आरंभ की अनदेखी नहीं की जा सकती। कार्तिक ने दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ मैच तक 2022 में 27 टी20 अंतरराष्ट्रीय मैच खेले, लेकिन न्यूजीलैंड के खिलाफ तीन मैचों में उनकी अनदेखी गयी। और न ही अश्विन को इसमें शामिल किया गया है जिन्हें रोहित शर्मा के जोर देने के बाद चार साल के अंतराल बाद टी20 टीम में वापस बुलाया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तानी खिलाड़ी का छलका दर्द, घुटने की चोट को लेकर किया बड़ा खुलासा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shaheen-afridi-says-its-hard-to-return-from-hard-knee-injury/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shaheen-afridi-says-its-hard-to-return-from-hard-knee-injury/</guid>
      <description>पाकिस्तानी खिलाड़ी का छलका दर्द, घुटने की चोट को लेकर किया बड़ा खुलासा पाकिस्‍तान के तेज गेंदबाज शाहीन अफरीदी ऑस्ट्रेलिया में जारी टी20 क्रिकेट वर्ल्डकप के दौरान अपनी फिटनेस को लेकर काफी जूझते हुए नजर आ रहे है। तीन महीनों तक मैदान से दूर रहने के बाद भी शाहीन को अबतक अपनी फिटनेस पूर्ण रूप से वापस नहीं मिली है जिसका अंदाजा टूर्नामेंट में उनके प्रदर्शन से लगाया जा सकता है।&amp;nbsp;बता दें कि श्रीलंका के खिलाफ जुलाई में इस वर्ष हुए पहले टेस्ट मैच के दौरान शाहीन अफरीदी चोटिल हुए थे, जिसके बाद तीन महीनों तक उन्हें मैदान से दूर रहना पड़ा था। लंबे समय तक अपना चोट से उबरने के कारण वो एशिया कप में भी हिस्सा नहीं ले सके थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;पाकिस्तान के 22 वर्षीय तेज गेंदबाज ने माना की चोट से लौटने के बाद उनके लिए सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन करना आसान नहीं है। अपनी फॉर्म में लौटने के लिए अफरीदी ने इंग्लैंड में भी रिहैब लिया है। शाहीन अफरीदी ने कहा कि ऐसी गंभीर चोट से उबरना काफी मुश्किल है। ऐसी चोट किसी को ना लगे। जो ऐसी चोट से गुजर चुके हैं उन्हें पता है कि ये कितना मुश्किल होता है।&amp;nbsp;वर्लड कप में हिस्सा ले रहे शाहीन ने कहा कि मैं टूर्नामेंट के दौरान टीम को अपना 100 प्रतिशत देने की कोशिश कर रहा है। मेरा गेम पहले से सुधर रहा है और गति भी लौट रही है। मेरी कोशिश है कि अपनी पूरी फिटनेस हासिल कर सकूं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;गौरतलब है कि टी20 वर्ल्डकप के दौरान शाहीन अफरीदी की पर्फॉर्मेंस अच्छी नहीं रही है। वो शुरुआती दो मैचों में कोई विकेट हासिल नहीं कर सके है। वहीं टी 20 वर्ल्डकप के दौरान पाकिस्तान की टीम की राह सेमीफाइनल के लिए काफी मुश्किल भरी हो गई है। बता दें कि पाकिस्तान का अगला मुकाबला शीर्ष पर चल रही दक्षिण अफ्रीका से 3 नवंबर को सिडनी में होना है।&amp;nbsp;ऐसा रहा है पाकिस्तान का प्रदर्शनइस टूर्नामेंट में पाकिस्तान की टीम कुल तीन मुकाबले खेल चुकी है। मगर टीम को मात्र एक मुकाबले में जीत मिली है। भारत और जिंबाब्वे के खिलाफ पाकिस्तान की टीम हार गई थी। वहीं पाकिस्तान की टीम का सेमीफाइनल में पहुंचना काफी मुश्किल हो गया है। टीम लगातार अपनी कोशिश में जुटी हुई है कि सेमीफाइनल तक अपना सफर तय कर सके।&amp;nbsp;&amp;nbsp;पाकिस्तान की उम्मीद भी बरकरार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IND vs SA T20 World Cup| टीम इंडिया की हार पर फूटा भुवनेश्वर कुमार का गुस्सा! विराट की कैच न छूटती तो परिणाम अलग होते </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhuvneshwar-kumar-anger-erupted-over-the-defeat-of-team-india/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhuvneshwar-kumar-anger-erupted-over-the-defeat-of-team-india/</guid>
      <description>IND vs SA T20 World Cup| टीम इंडिया की हार पर फूटा भुवनेश्वर कुमार का गुस्सा!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत की हार से बौखलाए शोएब अख्तर, कहा- इन्होंने पाकिस्तान को मरवा दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shoaib-akhtar-disappointed-with-loss-of-india-against-south-africa-in-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shoaib-akhtar-disappointed-with-loss-of-india-against-south-africa-in-t20-worldcup/</guid>
      <description>भारत की हार से बौखलाए शोएब अख्तर, कहा- इन्होंने पाकिस्तान को मरवा दिया ऑस्ट्रेलिया में जारी टी20 वर्ल्ड कप टूर्नामेंट में भारत को पहली हार दक्षिण अफ्रीका से मिली है। इस हार के बाद भारतीय फैंस काफी दुखी है, मगर भारत को मिली इस हार से पाकिस्तानी फैंस भी काफी दुख में है। सिर्फ पाकिस्तान के फैंस ही नहीं बल्कि पूर्व पाकिस्तानी गेंदबाज शोएब अख्तर भी इस हार से परेशान हो गए है।&amp;nbsp;दरअसल भारती की हार के कारण पाकिस्तान की टीम की टी20 वर्ल्डकप के सेमीफाइनल में पहुंचने की उम्मीद काफी हद तक ध्वस्त हो गई है। पूर्व पाकिस्तानी तेज गेंदबाज शोएब अख्तर भी भारत की हार पर अपनी भावनाओं को काबू नहीं कर सके। उन्होंने भी भारत की हार पर दुख व्यक्त किया है।&amp;nbsp;शोएब अख्तर ने कही ये बातअपने यूट्यूब चैनल पर शोएब अख्तर ने कहा कि भारत ने तो पाकिस्तान को मरवा दिया है। उन्होंने कहा कि भारतीय बल्लेबाज वर्ल्ड क्लास बॉलिंग अटैक को झेल नहीं सके और फ्लॉप रहे। उन्होंने आगे कहा कि हमने खेला ही बुरा था, इसमें भारतीय टीम को दोष नहीं है। मगर दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ मैच में भारतीय टीम ने निराश किया है।&amp;nbsp;मिलर की तारीफशोएब अख्तर ने दक्षिण अफ्रीकी खिलाड़ी डेविड मिलर की तारीफ करते हुए कहा कि उन्होंने अपने क्लास खेल का प्रदर्श नकिया है। बता दें कि इस वर्ष दक्षिण अफ्रीका टी20 वर्ल्डकप जीतने की बड़ी दावेदार है। पाकिस्तान को भी ये टीम हराने का माद्दा रखती है। शोएब ने कहा कि दक्षिण अफ्रीका विरोधी टीम को जीत के नजदीक पहुंचने के बाद भी उन्हें हराने में माहिर है। ऐसे में इस बार ट्रॉफी पर कब्जा करने के दक्षिण अफ्रीकी टीम के काफी चांस है।&amp;nbsp;भारत का मुकाबला आसान टीमों सेआने वाले दिनों में भारतीय टीम का मुकाबला काफी आसान टीमों के साथ होने वाला है। ऐसे में भारतीय टीम के लिए सेमीफाइनल में पहुंचना आसान है जबकि पाकिस्तान के लिए ये राह काफी मुश्किल हो गई है। पाकिस्तान को अभी दक्षिण अफ्रीका से भीड़ना है जो जबरदस्त फॉर्म में है। पाकिस्तान के लिए दक्षिण अफ्रीका से जीतना काफी मुश्किल भरा रहने वाला है। उन्होंने सुझाव दिया कि पाकिस्तान की टीम को बल्लेबाजी में मिडिल ऑर्डर में सुधार लाने की जरुरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फैन द्वारा अपने होटल के कमरे का वीडियो  लीक किए जाने से नाखुश हैं कोहली </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kohli-unhappy-with-fan-leaked-video-of-his-hotel-room/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kohli-unhappy-with-fan-leaked-video-of-his-hotel-room/</guid>
      <description>फैन द्वारा अपने होटल के कमरे का वीडियो लीक किए जाने से नाखुश हैं कोहली विराट कोहली ने सोमवार को एक प्रशंसक द्वारा उनके होटल के कमरे का वीडियो शूट करने और इसे सार्वजनिक करके उनकी निजता का हनन करने की निंदा की। कोहली ने सोशल मीडिया पर वायरल हुए वीडियो को अपने इंस्टाग्राम अकाउंट पर एक संदेश के साथ फिर से साझा करते हुए कहा कि वह इस तरह की हरकत से खुश नहीं हैं। मौजूदा टी20 विश्व कप में खेलने के लिए ऑस्ट्रेलिया में मौजूद कोहली ने लिखा, ‘‘मैं समझता हूं कि प्रशंसक अपने पसंदीदा खिलाड़ियों को देखकर खुश और उत्साहित होते हैं और उनसे मिलने के लिए रोमांचित होते हैं और मैंने हमेशा इसकी सराहना की है। उन्होंने कहा, ‘‘लेकिन यह वीडियो भयावह है और इससे मैं अपनी निजता को लेकर काफी परेशान महसूस कर रहा हूं।’’  कोहली ने कहा, ‘‘अगर मैं अपने होटल के कमरे में निजता नहीं रख सकता तो फिर मैं कहां निजता की उम्मीद कर सकता हूं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virat Kohli के Room का पर्सनल वीडियो सोशल मीडिया पर लीक, पूर्व कप्तान को आया गुस्सा, पोस्ट शेयर करके उठाए बड़े सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/personal-video-of-virat-kohli-room-leaked-on-social-media-former-captain-got-angry/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/personal-video-of-virat-kohli-room-leaked-on-social-media-former-captain-got-angry/</guid>
      <description>Virat Kohli के Room का पर्सनल वीडियो सोशल मीडिया पर लीक, पूर्व कप्तान को आया गुस्सा, पोस्ट शेयर करके उठाए बड़े सवाल भारतीय क्रिकेट टीम के पूर्व कप्तान विराट कोहली अपनी प्राइवेसी को लेकर काफी सतर्क रहते हैं। ऐसे में उन्होंने सोशल मीडिया पर एक वीडियो शेयर किया हैं जो उनकी सुरक्षा और निजता पर सवाल खड़ा कर रहा है। पर्थ के ऑप्टस स्टेडियम में दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ भारत के हारने के एक दिन बाद भारत के पूर्व कप्तान विराट कोहली एक इंस्टाग्राम पोस्ट किया है जिसमें उन्होंने अपने कमरे के अंदर भी सुरक्षित न होने का मुद्दा उठाया हैं। उन्होंने सोशल मीडिया पर अपने कमरे का एक वीडियो लीक होने के बाद उसे खुद सोशल मीडिया पर शेयर करते हुए कुछ सवाल किए हैं। &amp;nbsp;विराट कोहली ने लिखा &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टी20 वर्ल्डकप में दिनेश कार्तिक हुए चोटिल, बांग्लादेश के खिलाफ खेलना संदिग्ध</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dinesh-karthik-suffers-back-injury-and-maynot-play-against-bangladesh/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dinesh-karthik-suffers-back-injury-and-maynot-play-against-bangladesh/</guid>
      <description>टी20 वर्ल्डकप में दिनेश कार्तिक हुए चोटिल, बांग्लादेश के खिलाफ खेलना संदिग्ध पर्थ। टी20 वर्ल्डकप टूर्नामेंट के दौरान भारतीय टीम लगातार खिलाड़ियों की चोटों से परेशान रही है। इस कड़ी में अब एक और नाम जुड़ गया है। भारतीय टीम के सबसे उम्रदराज खिलाड़ी दिनेश कार्तिक भी चोटिल हो गए है जिसके बाद उनका एडिलेड में बांग्लादेश के खिलाफ मैच में खेलना संदिग्ध है।&amp;nbsp;दरअसल दिनेश कार्तिक की पीठ रविवार को यहां दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ टी20 विश्व कप मैच के दौरान चोटिल हो गई। मैच के दौरान चोट लगने के कारण उन्हें मैदान से बाहर जाना पड़ा और उनकी जगह ऋषभ पंत ने विकेटकीपिंग संभाली। कार्तिक अभी तक टूर्नामेंट में बल्लेबाजी में अच्छा प्रदर्शन नहीं कर पाए हैं और दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ भी उन्होंने 15 गेंद पर केवल छह रन बनाए।&amp;nbsp;&amp;nbsp;दक्षिण अफ्रीकी पारी के 15 ओवर के बाद कार्तिक दर्द से कराहते हुए दिखे। उन्होंने अपनी पीठ पकड़ ली और घुटनों के बल बैठ गए। फिजियो तुरंत ही उनके पास पहुंचे और कुछ देर बाद कार्तिक उनके साथ ही वापस पवेलियन लौट गए। भुवनेश्वर कुमार ने बाद में पुष्टि की कि कार्तिक की पीठ में चोट लगी है। उन्होंने कहा कि उनके साथ पीठ से जुड़ा कोई मामला है। फिजियो की रिपोर्ट मिलने के बाद ही इस बारे में स्पष्ट रूप से कुछ कहा जा सकता है। भारत को अगला मैच दो नवंबर को बांग्लादेश के खिलाफ एडिलेड में खेलना है और ऐसे में कार्तिक के पास फिट होने के लिए बहुत कम समय है। दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ मैच में आखिरी पांच ओवरों में कार्तिक की जगह ऋषभ पंत ने विकेटकीपिंग की।&amp;nbsp;ऐसा रहा है दिनेश कार्तिक का प्रदर्शनदिनेश कार्तिक ने दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ खेले गए मुकाबले में 15 गेंदों में छह रन बनाए है। पाकिस्तान के खिलाफ खेले गए मुकाबले में भी उनका प्रदर्शन खास अच्छा नहीं रहा है। उन्होंने इस मैच में सिर्फ एक रन बनाया था और वो आउट हो गए थे। वहीं भारत के नीदरलैंड के खिलाफ खेले गए मुकाबले में उन्हें बैटिंग करने का ही मौका नहीं मिला था।&amp;nbsp;ऋषभ पंत को मिल सकता है मौकाबता दें कि दिनेश कार्तिक इस टूर्नामेंट में कोई खास कमाल नहीं कर सके हैं, जिसके बाद ऋषभ पंत के फैंस लगातार उन्हें मौका मिलने की मांग कर रहे है। अगर दिनेश कार्तिक की चोट गंभीर हुई या ठीक नहीं हुई तो वे टूर्नामेंट से बाहर हो जाएंगे। ऐसे में भारतीय टीम में ऋषभ पंत को प्लेइंग इलेवन का मौका मिल सकता है।&amp;nbsp;ये खिलाड़ी भी हो चुके हैं बाहरबता दें की ऑस्ट्रेलिया में जारी टी20 वर्ल्डकप में भारतीय टीम कई अच्छे खिलाड़ियों के बिना ही हिस्सा ले रही है। भारतीय टीम तेज गेंदबाज जसप्रीत बुमराह पीठ की तकलीफ और रवींद्र जडेजा घुटने की परेशानी के कारण टी20 वर्ल्डकप का हिस्सा नहीं बन सके है। वहीं शुरुआत में स्टैण्डबॉय प्लेयर के तौर पर शामिल किए गए दीपक चाहर चोटिल होने के बाद टूर्नामेंट से बाहर हो गए है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत पर मंडरा रहा सेमीफाइनल की रेस से बाहर होने का खतरा, एक हार ने बदला टूर्नामेंट का रुख</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-can-be-out-of-semifinal-race-from-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-can-be-out-of-semifinal-race-from-t20-worldcup/</guid>
      <description>भारत पर मंडरा रहा सेमीफाइनल की रेस से बाहर होने का खतरा, एक हार ने बदला टूर्नामेंट का रुख भारत और दक्षिण अफ्रीका के बीच 30 अक्टूबर को हुए मुकाबले में भारतीय टीम को पांच विकेट से हार का सामना करना पड़ा है। पर्थ में हुए मैच में इस टूर्नामेंट में भारत की ये पहली हार रही है। इस हार के बाद भारतीय टीम नंबर दो की पोजिशन पर पहुंच गई है। तीन मैचों के बाद भारत के चार अंक है। दक्षिण अफ्रीका के तीन मैचों में पांच अंक के साथ शीर्ष स्थान पर है। भारत को मिली इस हार के बाद सेमीफाइनल की रेस में भारत की टीम की डगर थोड़ी मुश्किल हो गई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;पांच विकेट से हारा भारतभारतीय क्रिकेट टीम को रोहित शर्मा की अगुवाई में टूर्नामेंट में पहली बार हार का सामना करना पड़ा है। पहले बल्लेबाजी करते हुए भारतीय टीम नौ विकेट के नुकसान पर 133 रन ही बना सकी। भारत की ओर से बल्लेबाज सूर्यकुमार यादव ने 170 के स्ट्राइक रेट से 40 गेंदों में 6 चौकों और तीन छक्कों की मदद से 68 रन बनाए। वहीं दक्षिण अफ्रीका की टीम ने पांच विकेट खोकर इस लक्ष्य का सफलता से पीछा कर लिया। दक्षिण अफ्रीकी खिलाड़ी लुंगी एंगिडी को प्लेयर ऑफ द मैच बने, जिन्होंने चार विकेट झटके थे। दक्षिण अफ्रीका के लिए एडम मार्करम ने 52 और डेविड मिलर ने 59 रनों की पारी खेली। उन्होंने चार चौके और तीन छक्के जड़े। पेसर अर्शदीप सिंह ने दो विकेट हासिल किए।&amp;nbsp;दक्षिण अफ्रीका को मिलेगी बढ़तआने वाले मैचों में दक्षिण अफ्रीका को बढ़त मिलना तय माना जा रहा है। दक्षिण अफ्रीका को तीन मैचों में से पांच अंक हासिल हुए है। टीम का नेट रन रेट 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीदरलैंड पर जीत से पाकिस्तान ने सेमीफाइनल की उम्मीदें जीवंत रखीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-keep-semi-final-hopes-alive-with-victory-over-netherlands/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-keep-semi-final-hopes-alive-with-victory-over-netherlands/</guid>
      <description>नीदरलैंड पर जीत से पाकिस्तान ने सेमीफाइनल की उम्मीदें जीवंत रखीं पाकिस्तानी टीम की बल्लेबाजी फिर फीकी रही लेकिन उसने रविवार को यहां टी20 विश्व कप के अहम मुकाबले में नीदरलैंड पर छह विकेट से जीत दर्ज कर सेमीफाइनल की अपनी उम्मीद जीवंत रखीं। गेंदबाजों के लिये मददगार ऑप्टस स्टेडियम की पिच पर नीदरलैंड की टीम पाकिस्तान की कसी गेंदबाजी के सामने नौ विकेट पर 91 रन ही बना सकी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘नो-बॉल ड्रामा’ पर विलियम्स ने कहा, बहुत अजीब रहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/williams-on-no-ball-drama-says-its-been-weird/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/williams-on-no-ball-drama-says-its-been-weird/</guid>
      <description>‘नो-बॉल ड्रामा’ पर विलियम्स ने कहा, बहुत अजीब रहा जिम्बाब्वे के अनुभवी बल्लेबाज सीन विलियम्स ने रविवार को यहां टी20 विश्व कप में अंतिम गेंद के ‘नो-बॉल’ करार किये जाने की घटना को ‘अजीबोगरीब’ करार दिया जिसमें बांग्लादेश ने तीन रन से जीत हासिल की। इस अभूतपूर्व घटना में दोनों टीमों के खिलाड़ियों को डगआउट से वापस बुला लिया गया क्योंकि अंतिम गेंद को ‘नो-बॉल’ पाया गया। विलियम्स ने कहा, ‘‘यह बहुत ही अजीब था। निश्चित रूप से हमने इससे पहले क्रिकेट मैच में ऐसा कुछ अनुभव नहीं किया था लेकिन टी20 मैच में थोड़ी उम्मीद होती है कि कुछ भी हो सकता है। ’’  उन्होंने कहा, ‘‘पहली बार मैंने देखा कि ‘नो-बॉल’ तब हुई जब हम अंपायर से हाथ मिलाने के लिये जा रहे थे और उन्होंने हमें रोक दिया और फिर रीप्ले बड़ी स्क्रीन पर आ गया। तभी हमने देखा कि यह एक ‘नो-बॉल’ थी। बहुत दिलचस्प रहा। ’’ बांग्लादेश के बल्लेबाज नजमुल हुसैन शांटो ने करियर की सर्वश्रेष्ठ 71 रन की पारी खेली।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहीं चला भारतीय शीर्ष क्रम, दक्षिण अफ्रीका ने रोका विजय रथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-top-order-did-not-run-south-africa-stopped-vijay-rath/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-top-order-did-not-run-south-africa-stopped-vijay-rath/</guid>
      <description>नहीं चला भारतीय शीर्ष क्रम, दक्षिण अफ्रीका ने रोका विजय रथ तेज गेंदबाज लुंगी एनगिडी की घातक गेंदबाजी तथा एडेन मार्कराम और डेविड मिलर के अर्धशतकों की मदद से दक्षिण अफ्रीका ने रविवार को यहां टी20 विश्वकप के सुपर 12 के कम स्कोर वाले मैच में भारत को पांच विकेट से हराया। भारत की हार का कारण शीर्ष क्रम के बल्लेबाजों की नाकामी रही जो ऑप्टस स्टेडियम की तेज और उछाल भरी पिच से सामंजस्य नहीं बिठा पाए। भारत को पांचवें तेज गेंदबाज की कमी खली क्योंकि ऑफ स्पिनर रविचंद्रन अश्विन ने अपने चार ओवर में 43 रन दिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब, विदर्भ और सौराष्ट्र सैयद मुश्ताक अली टूर्नामेंट के क्वार्टर फाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/punjab-vidarbha-and-saurashtra-enter-quarterfinals-of-syed-mushtaq-ali-tournament/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/punjab-vidarbha-and-saurashtra-enter-quarterfinals-of-syed-mushtaq-ali-tournament/</guid>
      <description>पंजाब, विदर्भ और सौराष्ट्र सैयद मुश्ताक अली टूर्नामेंट के क्वार्टर फाइनल में पंजाब, विदर्भ और सौराष्ट्र ने रविवार को यहां अपने अपने मैच जीतकर सैयद मुश्ताक अली ट्राफी टी20 क्रिकेट टूर्नामेंट के क्वार्टर फाइनल में जगह बनाई। पंजाब ने प्री क्वार्टर फाइनल में हरियाणा को 49 रन से हराया। पंजाब ने पहले बल्लेबाजी का न्यौता मिलने पर प्रभसिमरन सिंह की 36 गेंदों पर 64 रन की पारी और अभिषेक शर्मा के नाबाद 55 रन की मदद से उसने सात विकेट पर 176 रन बनाए। हरियाणा की टीम इसके जवाब में नौ विकेट पर 127 रन ही बना पाई। उसकी तरफ से निशांत सिंधु ने सर्वाधिक 42 रन बनाए। पंजाब के लिए बलतेज सिंह ने तीन जबकि सिद्धार्थ कौल और मयंक मार्कंडेय ने दो-दो विकेट लिए। विदर्भ ने एक अन्य मैच में छत्तीसगढ़ को आठ गेंद शेष रहते हुए पांच विकेट से हराया। उमेश यादव (27 रन देकर तीन विकेट) की शानदार गेंदबाजी से विदर्भ ने छत्तीसगढ़ को नौ विकेट पर 111 रन ही बनाने दिए। छत्तीसगढ़ के लिए कप्तान हरप्रीत सिंह ने 27 और अमनदीप खरे ने 25 रन का योगदान दिया। विदर्भ ने सलामी बल्लेबाज संजय रघुनाथ की 63 रन की पारी की मदद से 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोहित बोले- हम अच्छा नहीं खेले, हालात बहाने नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rohit-said-we-didnt-play-well-conditions-are-not-excuses/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rohit-said-we-didnt-play-well-conditions-are-not-excuses/</guid>
      <description>रोहित बोले- हम अच्छा नहीं खेले, हालात बहाने नहीं पर्थ में बल्लेबाजी के लिए परिस्थितियां बेहद मुश्किल थी लेकिन भारतीय कप्तान रोहित शर्मा ने कहा कि दक्षिण अफ्रीका के हाथों टी20 विश्व कप में रविवार को मिली हार के लिए इसे बहाना नहीं बनाया जा सकता। सूर्यकुमार यादव ने 40 गेंदों पर 68 रन की बेहतरीन पारी खेली लेकिन दक्षिण अफ्रीका के तेज गेंदबाजों ने तेज और उछाल भरी पिच पर भारतीयों की कमजोरी उजागर की और कम स्कोर वाले इस मैच में जीत हासिल की। उसकी तरफ से एडेन मार्कराम और डेविड मिलर ने अर्धशतक जमाए। रोहित ने मैच के बाद कहा,‘‘ हम जानते थे कि पिच से तेज गेंदबाजों को मदद मिलेगी इसलिए 130 रन का लक्ष्य हासिल करना भी आसान नहीं था। मेरा मानना है कि हमने आखिर तक उन्हें कड़ी चुनौती दी लेकिन दक्षिण अफ्रीका ने आखिर में अच्छा खेल दिखाया।’’ उन्होंने कहा, ‘‘ पिच ऐसी थी कि तेज गेंदबाजों को किसी भी समय विकेट मिल सकता था। मिलर और मार्कराम ने मैच विजेता साझेदारी निभाई। हमारा क्षेत्ररक्षण भी अच्छा नहीं रहा। हम इस तरह की परिस्थितियों में खेलते रहे हैं इसलिए परिस्थितियां कोई बहाना नहीं है। हम प्रत्येक विभाग में निरंतरता बनाए रखना चाहते हैं।’’ दक्षिण अफ्रीका के कप्तान तेंबा बावुमा ने स्वीकार किया कि उनको छोड़कर टीम के अन्य बल्लेबाज अच्छी फॉर्म में चल रहे हैं। उन्होंने कहा,‘‘ केवल मुझे छोड़कर हमारे बाकी बल्लेबाज अच्छी फॉर्म में है। हमारे बल्लेबाजों ने सामूहिक प्रयास से मैच जीते हैं। दबाव की परिस्थितियों में अच्छा प्रदर्शन करने से हमारे खिलाड़ियों का मनोबल बढ़ेगा।’’ बावुमा ने कहा, ‘‘ हमने यहां खेले गए मैचों को देखा था और लेंथ पर फैसला किया था। असमान उछाल से हमें फायदा मिला। हम अपनी रणनीति को अमल में लाने में सफल रहे।’’ लुंगी एनगिडी ने 29 रन देकर चार विकेट लिए और उन्हें मैन ऑफ द मैच चुना गया। उन्होंने कहा कि वह अपने इस प्रदर्शन का लंबे समय तक आनंद लेते रहेंगे। एनगिडी ने कहा, ‘‘ यह मेरा सबसे बड़ा सपना था कि मैं विश्वकप में इस तरह का पुरस्कार हासिल करूं और अपने देश को मैच जिताने में मदद करूं। मैं इस प्रदर्शन का लंबे समय तक लुत्फ उठाता रहूंगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IND vs SA, T20 World Cup | लड़खड़ाते हुए दक्षिण अफ्रीका ने टीम इंडिया को हराया, मिलर और मारक्रम ने खेली शानदार पारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/south-africa-defeated-team-india-thrilling-match-miller-and-markram-played-brilliant-innings/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 20:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/south-africa-defeated-team-india-thrilling-match-miller-and-markram-played-brilliant-innings/</guid>
      <description>IND vs SA, T20 World Cup | लड़खड़ाते हुए दक्षिण अफ्रीका ने टीम इंडिया को हराया, मिलर और मारक्रम ने खेली शानदार पारी दक्षिण अफ्रीका और भारत के बीच रोमांचक मुकाबले में टीम इंडिया की हार। डेविड मिलर अपनी शानदार पारी से पांच विकेट से दक्षिण अफ्रीका को जीत&amp;nbsp;दिलाई।&amp;nbsp;&amp;nbsp;शुरूआत में भारतीय गेंदबाजों ने दक्षिण अफ्रीका के बल्लेबाजों को काफी परेशान किया और 10 ओवरों तक दबाव बना कर रखा। अर्शदीप ने दो विकेट लिए लेकिन डेविड मिलर और मारक्रम ने मिलकर कमान संभाली। आर एक अच्छी साझेदारी के साथ रनों को चेस किया। खेल आखिरी ओवर तक गया क्योंकि भारतीय गेंदबाजों ने हार नहीं मानी। 6 बॉल पर 6 रनों की दरकार थी और गेंद भुवनेश्वर करवा रहे थे। आखिर में रोमांचक मुकाबला हुआ और दक्षिण अफ्रीका ने अपनी जीत दर्ज की।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Cable Bridge Collapses in Gujarat | गुजरात के मोरबी में अचानक केबल ब्रिज टूटा, कई लोग नदी में गिरे, बचाव कार्य जारी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India vs South Africa,T20 World Cup | मुश्किल में पड़ी टीम इंडिया को सुर्यकुमार यादव ने संभाला, दक्षिण अफ्रीका को दिया 134 रनों का टारगेट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/suryakumar-took-over-team-india-lying-in-muslim-gave-a-target-of-134-runs-to-south-africa/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/suryakumar-took-over-team-india-lying-in-muslim-gave-a-target-of-134-runs-to-south-africa/</guid>
      <description>India vs South Africa,T20 World Cup | मुश्किल में पड़ी टीम इंडिया को सुर्यकुमार यादव ने संभाला, दक्षिण अफ्रीका को दिया 134 रनों का टारगेट भारत ने दिया दक्षिण अफ्रीका को 134 रनों का टारगेट। भारत ने टॉस जीत कर बल्लेबाजी करने का फैसला किया था। जिसके बाद पहले 10 ओवरों में भारत की लड़खड़ाती शुरूआत हुई और भारक ने अपने 5 विकेट गिरा दिए। बुरी स्थिति में टीम इंडिया को मुश्किल वक्त में सुर्यकुमार यादव ने संभाला। उन्होंने 40 गेंद में 68 रनों की पारी खेली आर 19वें ओवर में कैच आउट हो गये। दक्षिण अफ्रीका की शानदार गेंदबाजी के आगे टीम इंडिया केवल 133 रनों का ही टारगेट दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ सेट कर पायी।&amp;nbsp;भारत ने छठे विकेट के लिए 52 रन की साझेदारी के बाद दिनेश कार्तिक को खो दिया। इससे पहले लुंगी एनगिडी ने पर्थ में भारत के शानदार चार बल्लेबाजों का विकेट चटकाया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> T20 World Cup SA vs IND |  भारत और  दक्षिण अफ्रीका के बीच मुकाबला, भारत ने जीता टॉस, पहले करेगी बल्लेबाजी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-sa-vs-ind-india-vs-south-africa-match-india-won-the-toss/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 16:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-sa-vs-ind-india-vs-south-africa-match-india-won-the-toss/</guid>
      <description>T20 World Cup SA vs IND | भारत और दक्षिण अफ्रीका के बीच मुकाबला, भारत ने जीता टॉस, पहले करेगी बल्लेबाजी India Vs South Africa T20 World Cup 2022 | टी 20 विश्व कप 2022 में भारत ने पाकिस्तान और नीदरलैंड को हराकर अपना विजय रथ चला दिया है। 30 अक्टूबर को भारत और दक्षिण अफ्रीका के बीच मैच हो रहा है। भारत ने टॉस जीत लिया हैं। और इसके साथ ही भारत ने पहले बल्लेबाजी करने का फैसला लिया है। टीम में एक बदलाव भी किया गया है अक्षर पटेल की जगह भारतीय टीम में दीपक हुड्डा को लिया गया हैं। भारत का अब तक का एक अच्छा टूर्नामेंट रहा है, अपने पहले दो मैच को भारत ने काफी रोमांचक तरीके से जीता। अब भारत का मुकाबला विश्व की बड़ी क्रिकेट टीमों में शुमार दक्षिण अफ्रीका से हो रहा है ऐसे में दक्षिण अफ्रीका के तेज गेंदबाज खासकर पर्थ में फास्ट ट्रैक पर चल रहे टीम इंडिया के बल्लेबाजों के लिए बड़ी चुनौती होंगे। दक्षिण अफ्रीका के टीम में एक और तेज गेंदबाज को शामिल करने की उम्मीद है, जो मार्को जेनसन के रूप में हो सकता है, जिन्होंने अतीत में भारतीय बल्लेबाजों को परेशान किया है।#WATCH | Excited cricket fans outside Perth&#39;s Optus Stadium as team India takes on South Africa in T20 World Cup 2022 match today</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोमांचक मैच में बांग्लादेश नेअंतिम ओवर में जिम्बाब्वे को तीन रन से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-a-thrilling-match-bangladesh-beat-zimbabwe-by-three-runs-in-the-last-over/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-a-thrilling-match-bangladesh-beat-zimbabwe-by-three-runs-in-the-last-over/</guid>
      <description>रोमांचक मैच में बांग्लादेश नेअंतिम ओवर में जिम्बाब्वे को तीन रन से हराया बांग्लादेश ने रविवार को यहां टी20 विश्व कप के महत्वपूर्ण मैच के नाटकीय अंतिम ओवर के बाद जिम्बाब्वे पर तीन रन से जीत दर्ज की जिसमें अधिकारियों को डगआउट से खिलाड़ियों को मुकाबला पूरा करने के लिये वापस बुलाना पड़ा क्योंकि उन्होंने महसूस किया कि नुरूल हसन की अंतिम गेंद पर स्टंपिंग की अपील सही नहीं थी। बांग्लादेश खिलाड़ी जीत का जश्न मना रहे थे और डगआउट पहुंच गये थे क्योंकि जिम्बाब्वे के ब्लेसिंग मुजारबानी को हसन ने स्टंप कर दिया था। हालांकि टीवी रिप्ले में दिखा कि हसन ने विकेट के आगे से गेंद पकड़ ली थी जो नियमों के खिलाफ है जिससे जिम्बाब्वे को ‘फ्री हिट’ मिला और सभी खिलाड़ियों को अंतिम गेंद खेलने के लिये मैदान पर वापस बुलाया गया। जिम्बाब्वे को इससे अब जीत के लिये चार रन की दरकार थी। बांग्लादेश की जीत का जश्न मनाने वाले खिलाड़ी हाथ मिलाने के बाद मैदान से बाहर चले गये थे लेकिन अंतिम गेंद खेलने के लिये फिर लौटे। पर जिम्बाब्वे की टीम इस मौके का फायदा नहीं उठा सकी और मुजारबानी फिर चूक गये और अंत में बांग्लादेश ने जीत का फिर से जश्न मनाया। सलामी बल्लेबाज नजमुल हुसैन शांटो (55 गेंद में 71 रन) के क्रिकेट के सबसे छोटे प्रारूप में पहले अर्धशतक की बदौलत बांग्लादेश ने सात विकेट 150 रन बनाये। इस लक्ष्य के जवाब में जिम्बाब्वे ने कई विकेट गंवा दिये जिससे छठे ओवर में उनका स्कोर चार विकेट पर 35 रन था लेकिन सीन विलियम्स ने 42 गेंद में 64 रन की अर्धशतकीय पारी से टीम की उम्मीद कायम रखी। विलियम्स 19वें ओवर में आउट हुए जिससे जिम्बाब्वे केा अंतिम छह गेंद पर 16 रन चाहिए थे।  मोसादेक हुसैन ने अपने करियर का सबसे महत्वपूर्ण ओवर डाला, उन्होंने दूसरी गेंद पर ब्रैड इंवास (02) को आउट किया लेकिन अगली दो गेंद पर रिचर्ड नगारावा ने उन पर एक चौका और एक छक्का जड़ दिया जिससे टीम दौड़ में बनी रही। हुसैन ने हालांकि अगली गेंद पर नगारावा को स्टंप कर दिया जिससे जिम्बाब्वे को अंतिम गेंद में पाच रन चाहिए थे। अंतिम गेंद (जो नो बॉल करार कर दी गयी) के बाद फिर ऐसी घटना हुई जो विरले ही देखने को मिलती है। यह बांग्लादेश की टूर्नामेंट में दूसरी जीत थी, उसे इससे पहले दक्षिण अफ्रीका से 104 रन से हार का सामना करना पड़ा था। जिम्बाब्वे को सुपर 12 चरण में अपनी पहली हार झेलनी पड़ी। बांग्लादेश (4) अब अंक तालिका में दूसरे स्थान पर है, उसे दो और मैच खेलने हैं जबकि जिम्बाब्वे (3) चौथे स्थान पर है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ग्लेन फिलिप्स ने कहा सकारात्मक रहने और प्रतिस्पर्धी स्कोर तक पहुंचने की कोशिश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/glenn-phillips-said-trying-to-stay-positive-and-reach-competitive-scores/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/glenn-phillips-said-trying-to-stay-positive-and-reach-competitive-scores/</guid>
      <description>ग्लेन फिलिप्स ने कहा सकारात्मक रहने और प्रतिस्पर्धी स्कोर तक पहुंचने की कोशिश न्यूजीलैंड के शीर्ष तीन बल्लेबाज टी20 विश्व कप मैच में 15 रन के स्कोर पर पवेलियन पहुंच चुके थे और शतक जड़कर जीत दिलाने में अहम भूमिका निभाने वाले ग्लेन फिलिप्स ने कहा कि उनके दिमाग में सिर्फ एक ही चीज चल रही थी कि प्रतिस्पर्धी स्कोर खड़ा करना है। फिलिप्स ने 64 गेंद में 104 रन की पारी खेली और डेरिल मिशेल (22) के साथ 84 रन की भागीदारी निभायी जिससे न्यूजीलैंड ने श्रीलंका को 65 रन से पराजित किया। ‘मैन ऑफ द मैच’ रहे फिलिप्स ने मुकाबले के बाद कहा, ‘‘मैं और डेरिल काफी स्पष्ट थे कि हमें सकारात्मक रहना होगा और सही फैसले करने की कोशिश करनी होगी। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिलिप्स और बोल्ट ने न्यूजीलैंड को श्रीलंका पर बड़ी जीत दिलायी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/phillips-and-boult-give-new-zealand-a-big-win-over-sri-lanka/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/phillips-and-boult-give-new-zealand-a-big-win-over-sri-lanka/</guid>
      <description>फिलिप्स और बोल्ट ने न्यूजीलैंड को श्रीलंका पर बड़ी जीत दिलायी ग्लेन फिलिप्स (104 रन) के विशेष शतक की बदौलत न्यूजीलैंड ने खराब शुरूआत से उबरने के बाद ट्रेंट बोल्ट (चार विकेट) की शानदार गेंदबाजी से शनिवार को यहां टी20 विश्व कप मैच में श्रीलंका पर 65 रन की महत्वपूर्ण जीत दर्ज की। न्यूजीलैंड ने पावरप्ले के अंदर 15 रन पर तीन विकेट गंवा दिये थे जिसके बाद फिलिप्स (64 गेंद, 10 चौके, चार छक्के) ने डेरिल मिशेल (24 गेंद में 22 रन) ने 84 रन की भागीदारी निभाकर पारी संभाली। इससे टीम ने निर्धारित 20 ओवर में सात विकेट पर 167 रन का स्कोर खड़ा किया।  फिलिप्स का भाग्य ने पूरा साथ दिया, उन्हें दो बार जीवनदान मिला। इस 25 साल के खिलाड़ी ने 12 रन के स्कोर पर मिले जीवनदान का पूरा फायदा उठाकर बेहतरीन स्ट्रोक्स लगाये और अपना दूसरा टी20 शतक जड़ा। इस लक्ष्य का पीछा करने उतरी श्रीलंका ने भी न्यूजीलैंड की तरह शुरूआती विकेट गंवा दिये, पर वह इन झटकों से उबर नहीं सका और उसकी पूरी टीम 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दक्षिण अफ्रीका के पेस अटैक का किस तरह से सामना करेगी टीम इंडिया, क्या रोहित शर्मा प्लेइंग XI में करेंगे बदलाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-team-india-face-south-africa-pace-attack-will-rohit-sharma-make-changes-in-playing-xi/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-team-india-face-south-africa-pace-attack-will-rohit-sharma-make-changes-in-playing-xi/</guid>
      <description>दक्षिण अफ्रीका के पेस अटैक का किस तरह से सामना करेगी टीम इंडिया, क्या रोहित शर्मा प्लेइंग XI में करेंगे बदलाव टी20 विश्व कप में टीम इंडिया शानदार प्रदर्शन करती हुई दिखाई दे रही है। अब तक टीम इंडिया ने 2 मुकाबले खेले हैं और दोनों में उसे जीत हासिल हुई है। पहले मुकाबले में भारतीय टीम ने रोमांचक तरीके से पाकिस्तान के खिलाफ जीत दर्ज की थी। वहीं, नीदरलैंड के खिलाफ दूसरे मुकाबले में भारत में एकतरफा जीत हासिल की। हालांकि, अब भारत के लिए असली चुनौती दक्षिण अफ्रीका की टीम है। दक्षिण अफ्रीका और भारतीय टीम को विश्वकप के ग्रुप दो में रखा गया है। दोनों ही टीमों को पर्थ में सुपर-12 का मुकाबला खेलना है। हालांकि, इस मुकाबले को लेकर सबसे बड़ा सवाल तो यही है कि भारतीय टीम दक्षिण अफ्रीकी गेंदबाजों का सामना कैसे करेगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुमराह लंबे समय तक सभी प्रारूपों में नहीं खेल सकता: थॉमसन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bumrah-can-not-play-in-all-formats-for-long-time-says-thomson/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bumrah-can-not-play-in-all-formats-for-long-time-says-thomson/</guid>
      <description>बुमराह लंबे समय तक सभी प्रारूपों में नहीं खेल सकता: थॉमसन पर्थ। दुनिया के महानतम तेज गेंदबाजों में से एक जेफ थॉमसन का कहना है कि अगर जसप्रीत बुमराह को अपना करियर लंबा खींचना है तो वह लंबे समय तक तीनों प्रारूपों में खेलने का जोखिम नहीं उठा सकते। समकालीन क्रिकेट में दुनिया के सर्वश्रेष्ठ तेज गेंदबाजों में से एक बुमराह चोटिल होने के कारण टी-20 विश्वकप में नहीं खेल पा रहे हैं। पीठ की चोट के कारण उन्हें लंबे समय तक बाहर रहना पड़ सकता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बल्लेबाजी कोच विक्रम राठौर ने केएल राहुल के खराब फॉर्म को लेकर किया बचाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/batting-coach-vikram-rathor-defends-kl-rahul-poor-form/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/batting-coach-vikram-rathor-defends-kl-rahul-poor-form/</guid>
      <description>बल्लेबाजी कोच विक्रम राठौर ने केएल राहुल के खराब फॉर्म को लेकर किया बचाव भारतीय टीम ने आईसीसी टी20 विश्वकप में जीत के साथ अपने टूर्नामेंट को शुरू किया है। भारतीय टीम का अगला मुकाबला 30 अक्टूबर को दक्षिण अफ्रीका के साथ होना है। ये मैच भारतीय टीम के लिए काफी अहम है क्योंकि इस मैच में जीत के साथ भारतीय टीम को सेमीफाइनल का टिकट मिल सकता है। इस मैच से पहले एक बार फिर सलामी बल्लेबाज केएल राहुल की फॉर्म को लेकर चर्चा होने लगी है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ होने वाले मैच से पहले बल्लेबाजी कोच विक्रम राठौर ने केएल राहुल की फॉर्म को लेकर बड़ी बात कही है। उन्होंने केएल राहुल का बचाव करते हुए कहा कि हर खिलाड़ी के खेलने का अपना तरीका होता है। उन्होंने साफ किया कि केएल राहुल भले ही दो मैचों में रन ना बना सके हों मगर उनकी जगह किसी और को टीम में मौका नहीं दिया जा रहा है। दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ भी केएल राहुल ही ओपनिंग करते दिखेंगे।&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि केएल और रोहित की जोड़ी भी काफी अच्छी है। दोनों के बीच में अच्छी साझेदारी होती रही है। राहुल को जब भी अच्छी गेंद मिलेगी वो एग्रेसिव होकर फिर से खेलना शुरू करेंगे। बता दें कि केएल राहुल ने अंतिम बार प्रैक्टिस मैच में हाफ सेंचुरी जड़ी थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ऋषभ के बारे में कही ये बातउन्होंने कहा कि 30 अक्तूबर को दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ होने वाले मैच में केएल राहुल ही ओपनिंग करेंगे। ऋषभ पंत को प्रभावशाली खिलाड़ी बताते हुए उन्होंने कहा कि हम उनकी प्रतिभा और कौशल के बारे में जानते है। उन्हें बस मानसिक और शारीरिक तौर पर तैयार और फिट रहना चाहिए। ट्रेनिंग और प्रैक्टिस सेशन में ऋषभ काफी मेहनत कर रहे है। ऐसे में उन्हें भी टीम में जल्द मौका मिल सकता है। उनके तैयार होने पर मौका जरूर मिलेगा। वर्तमान में वो स्टैंड बाई में रहेंगे।उन्होंने कहा कि ऑस्ट्रेलिया में चल रहे टी20 विश्वकप के लिए भारतीय टीम काफी पहले ही ऑस्ट्रेलिया पहुंच गई थी। यहां टीम ने जमकर पसीना बहाया है। ऑस्ट्रेलिया में की गई प्रैक्टिस का भारतीय टीम को जमकर फायदा होगा। पर्थ में भी भारतीय टीम ने प्रैक्टिस की है, ऐसे में मैचों के दौरान ये प्रैक्टिस फायदेमंद होगी।&amp;nbsp;ऐसा रहा है केएल राहुल का&amp;nbsp;परफॉर्मेंसटी20 विश्वकप के दौरान भारतीय टीम के बल्लेबाज केएल राहुल अबतक अपने बल्ले से कोई धमाल नहीं मचा सके है। टीम और फैंस को उनका बल्ला चमकने का अब भी इंतजार है। पाकिस्तान के खिलाफ केएल राहुल ने मात्र चार रन और नीदरलैंड्स के खिलाफ सिर्फ नौ रनों की पारी खेली थी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोहली के पास अपनी कल्पना को अनंत तक ले जाने का साहस और बुद्धिमत्ता है, वह मेरे समय के सबसे संपूर्ण भारतीय बल्लेबाज: चैपल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kohli-has-the-courage-and-wisdom-he-is-the-most-complete-indian-batsman-of-my-time-chappell/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kohli-has-the-courage-and-wisdom-he-is-the-most-complete-indian-batsman-of-my-time-chappell/</guid>
      <description>कोहली के पास अपनी कल्पना को अनंत तक ले जाने का साहस और बुद्धिमत्ता है, वह मेरे समय के सबसे संपूर्ण भारतीय बल्लेबाज: चैपल पाकिस्तान के खिलाफ टी20 विश्व कप के पहले मैच में विराट कोहली की लाजवाब पारी से बेहद प्रभावित ऑस्ट्रेलिया के दिग्गज ग्रेग चैपल ने इस पूर्व कप्तान को अपने समय का सबसे संपूर्ण भारतीय बल्लेबाज करार दिया। कोहली ने पाकिस्तान के खिलाफ नाबाद 82 रन की पारी खेलकर भारत को रोमांचक जीत दिलाई थी। चैपल ने कोहली की पारी को ‘ईश्वर का गीत’ की संज्ञा देते हुए कहा,‘‘ बल्लेबाजी की कला से समझौता किए बिना जिस तरह से पिछले रविवार को कोहली ने अपने प्रतिद्वंदी को निर्ममता से चारों खाने चित किया वैसे पूर्व में कभी कोई बल्लेबाज नहीं कर पाया था।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलियाई टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आने की पूरी संभावना:कोच मैकडोनाल्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-is-every-possibility-of-some-more-cases-of-covid-19-in-australian-team-coach-mcdonald/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-is-every-possibility-of-some-more-cases-of-covid-19-in-australian-team-coach-mcdonald/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलियाई टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आने की पूरी संभावना:कोच मैकडोनाल्ड एडम जंपा और मैथ्यू वेड के टी20 विश्वकप के दौरान कोविड-19 के लिए पॉजिटिव पाए जाने के बाद ऑस्ट्रेलियाई कोच एंड्रयू मैकडोनाल्ड ने आशंका जताई है कि उनकी टीम में वायरस के अधिक मामले हो सकते हैं। टीम में शामिल एकमात्र विकेटकीपर वेड ऑस्ट्रेलिया के दूसरे क्रिकेटर हैं जिन्हें कोविड-19 से संक्रमित पाया गया है। इससे पहले बुधवार को लेग स्पिनर जंपा का परीक्षण पॉजिटिव पाया गया था। वेड का हालांकि इंग्लैंड के खिलाफ शुक्रवार को बारिश के कारण रद्द कर दिए गए मैच में खेलना तय था।  मैकडोनाल्ड ने मैच रद्द किए जाने के बाद कहा,‘‘इसकी पूरी संभावना है की टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आ सकते हैं। मैथ्यू वेड आज मैच में खेलने जा रहा था इसलिए प्रत्येक अलग-अलग तरह से वायरस से प्रभावित होता।’’ जंपा को इससे पहले कोविड से संक्रमित पाया गया था और वह श्रीलंका के खिलाफ मैच में नहीं खेल पाए थे जिसमें ऑस्ट्रेलिया ने जीत दर्ज की थी। आयरलैंड के जॉर्ज डॉकरेल अन्य क्रिकेटर हैं जिनका परीक्षण पॉजिटिव आया है लेकिन वह रविवार को श्रीलंका के खिलाफ मैच में खेले थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20  विश्वकप में शोएब मलिक को जगह नहीं मिलने पर बाबर की आलोचना, दिग्गजों ने लगाई फटकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-why-wasim-akram-slams-babar-azam-after-losing-against-zimbabwe/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 12:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-why-wasim-akram-slams-babar-azam-after-losing-against-zimbabwe/</guid>
      <description>T20 विश्वकप में शोएब मलिक को जगह नहीं मिलने पर बाबर की आलोचना, दिग्गजों ने लगाई फटकार ऑस्ट्रेलिया में चल रहे टी20 विश्व कप में पाकिस्तान की टीम अबतक कोई खास कराना नहीं कर सकी है। भारत और जिम्बाब्वे से लगातार हार का सामना करने वाली टीम के कप्तान बाबर आजम अब कई पूर्व दिग्गज खिलाड़ियों के निशाने पर आ गए है।&amp;nbsp;इसी कड़ी में अब पाकिस्तान के पूर्व तेज गेंदबाज वसीम अकरम ने कप्तान बाबर आजम की कड़ी आलोचना की है। उन्होंने कहा कि विश्वकप जैसे टूर्नामेंट के लिए पाकिस्तान की टीम में अनुभवी मध्य क्रम के बल्लेबाज शोएब मलिक का&amp;nbsp;होना जरूरी था। उन्होंने कहा कि कप्तान के गुण आजम में काफी कम है।&amp;nbsp;बता दें कि बाबर आजम और मोहम्मद रिजवान की सलामी जोड़ी दोनों ही मैचों में दमदार प्रदर्शन नहीं कर सकी है। पाकिस्तान के मध्य क्रम के बल्लेबाज भी अच्छा खेल नहीं दिखा सके और 43 गेंदों में 43 रनों का लक्ष्य भी हासिल नहीं कर सके। पाकिस्तान के प्रदर्शन के बाद वकार ने कहा कि बीते साल से ही सभी को पता है कि टीम का मध्य क्रम थोड़ा कमजोर है।&amp;nbsp;बैठे हैं अनुभवी खिलाड़ीपाकिस्तान की टीम के शोएब मलिक लंबे समय से टीम से बाहर बैठे हुए है। वर्ल्ड कप अगर जीतना है तो गधे को बाप भी बनाना पड़ता है। कप्तान होने के तौर पर व्यक्ति का मात्र एक ही लक्ष्य होना चाहिए जो की वर्ल्डकप जीतना ही है।&amp;nbsp;इस मामले पर वसीम अकरम ने कहा कि जब बात विश्वकप की बात हो तो ऐसी टीम का चयन करना चाहिए जो हमें विश्वकप दिलाए। विश्वकप दिलाने वाली टीम का चयन करने के लिए मैं हर संभव कोशिश करूंगा। उन्होंने कहा कि शोएब मलिक मध्य क्रम का अहम खिलाड़ी है, तो मैं चयनकर्ताओं को जरुर बताउंगा की वो खिलाड़ी अहम है, जिसकी विश्वकप के लिए टीम को जरूरत है। चयनकर्ताओं को साफ पता होना चाहिए अगर मुझे मेरी टीम नहीं मिलेगी तो मैं कप्तानी नहीं कर सकूंगा।&amp;nbsp;बता दें कि शोएब मलिक अंतिम बार टी20 उपस्थिति 2021 में बांग्लादेश के खिलाफ हुई थी। इसके बाद से उन्होंने पाकिस्तान के लिए किसी भी टी20 मैच में हिस्सा नहीं लिया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;बाबर को बदलना होगा अपना चुनावदिग्गज खिलाड़ियों का कहना है कि बाबर आजम को अधिक बुद्धिमान होना जरुरी है। टीम में वरीयता के आधार पर चुनाव होना चाहिए। मलिक अहम खिलाड़ी है जिन्हें टीम में होना चाहिए था, खासतौर से विश्वकप जैसे टूर्नामेंट के लिए। मुश्किल पिच पर खेलना है तो इसके लिए अनुभवी खिलाड़ी की जरुरत होनी चाहिए। ऑस्ट्रेलिया की पिचों पर खेलना काफी मुश्किल काम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ पर्थ के मैदान पर उतरेगा भारत, तेज और उछाल वाली पिच पर भारतीय शीर्ष क्रम की होगी कड़ी परीक्षा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-top-order-will-be-tested-hard-on-perth-fast-and-bouncy-pitch/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 11:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-top-order-will-be-tested-hard-on-perth-fast-and-bouncy-pitch/</guid>
      <description>दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ पर्थ के मैदान पर उतरेगा भारत, तेज और उछाल वाली पिच पर भारतीय शीर्ष क्रम की होगी कड़ी परीक्षा पर्थ। भारत के शीर्ष क्रम के बल्लेबाजों को दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ रविवार को यहां होने वाले टी20 विश्वकप मैच में तेज और उछाल भरी पिच पर कैगिसो रबाडा और एनरिक नोर्किया जैसे तेज गेंदबाजों के सामने कड़ी परीक्षा देनी होगी। यह मैच संभवत: सुपर 12 के ग्रुप 2 से चोटी पर रहने वाली टीम और भारत के सेमीफाइनल का मैच स्थल तय करेगा। वाका कई दशकों तक पर्थ में पारंपरिक मैच स्थल रहा है लेकिन अब मैच नवनिर्मित ऑप्टस स्टेडियम में खेले जाते हैं। स्टेडियम भले ही बदल गया हो लेकिन पिच का व्यवहार नहीं बदला है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम्बाब्वे से  शर्मनाक  हार के बाद पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेटरों ने टीम चयन पर उठाए सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-pakistan-cricketers-raised-questions-on-team-selection-after-humiliating-defeat/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-pakistan-cricketers-raised-questions-on-team-selection-after-humiliating-defeat/</guid>
      <description>जिम्बाब्वे से शर्मनाक हार के बाद पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेटरों ने टीम चयन पर उठाए सवाल पाकिस्तान की जिंबाब्वे के हाथों शर्मनाक हार के बाद पूर्व क्रिकेटरों ने ‘औसत मानसिकता’ और खराब टीम चयन के लिए टीम की आलोचना की है। पाकिस्तान अपने से कम रैंकिंग के जिंबाब्वे के खिलाफ 130 रन का लक्ष्य भी हासिल नहीं कर पाया था। पाकिस्तान की टीम पहले मैच में भारत से हार गई थी और उसके लिए अब टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में जगह बनाने की राह कठिन हो गई है। पाकिस्तान की एक रन से हार के बाद पूर्व तेज गेंदबाज शोएब अख्तर ने कहा,‘‘ बेहद शर्मनाक और निराशाजनक।&amp;nbsp;सच्चाई यह है कि जिंबाब्वे जैसी टीम को हराने के लिए भी आपको कड़ी मेहनत करनी पड़ेगी। हमारा चयन औसत रहा और हमारी मानसिकता औसत रही जिसके कारण पाकिस्तान क्रिकेट आज संकट में पड़ गया।’’ पूर्व सलामी बल्लेबाज मोहसिन खान ने कहा,‘‘ क्या यही हमारी क्रिकेट है। हम जिंबाब्वे जैसी कम रैंकिंग वाली टीम के खिलाफ 130 रन भी नहीं बना सकते। अगर यही हमारी बल्लेबाजी है तो फिर खुदा हमारी क्रिकेट की मदद करे।’’ अपने जमाने के दिग्गज बल्लेबाज जावेद मियांदाद ने भी टीम के चयन पर सवाल उठाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> बटलर ने कहा निराश लेकिन सही फैसला लिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/butler-said-disappointed-but-made-the-right-decision/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/butler-said-disappointed-but-made-the-right-decision/</guid>
      <description>बटलर ने कहा निराश लेकिन सही फैसला लिया इंग्लैंड के कप्तान जोस बटलर आस्ट्रेलिया के खिलाफ टी20 विश्व कप के महत्वपूर्ण मुकाबले के बारिश के कारण रद्द हो जाने से काफी निराश थे लेकिन उन्होंने कहा कि सही फैसला किया गया क्योंकि मैदान पर उतरने के लिये हालात ठीक नहीं थे। इंग्लैंड को लगातार दूसरी बार बारिश की मार झेलनी पड़ी। शुक्रवार को हालांकि एक भी गेंद नहीं डाली जा सकी। लेकिन इंग्लैंड केा आयरलैंड से डकवर्थ लुईस पद्धति के कारण हार का सामना करना पड़ा था क्योंकि मैच के अंत में बारिश आ गयी थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के पूर्व सलामी बल्लेबाज लालचंद राजपूत ने बदली जिंबाब्वे क्रिकेट की तकदीर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-india-opener-lalchand-rajput-changed-the-fate-of-zimbabwe-cricket/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-india-opener-lalchand-rajput-changed-the-fate-of-zimbabwe-cricket/</guid>
      <description>भारत के पूर्व सलामी बल्लेबाज लालचंद राजपूत ने बदली जिंबाब्वे क्रिकेट की तकदीर पर्थ।&amp;nbsp;लालचंद राजपूत सही तारीख भूल गए लेकिन उन्हें याद है कि यह जुलाई 2018 की बात है जब भारत के इस पूर्व सलामी बल्लेबाज ने जिंबाब्वे की पुरुष टीम के मुख्य कोच का पद संभाला और अगले ही दिन पाकिस्तान के खिलाफ पांच मैचों की एकदिवसीय श्रृंखला की शुरुआत हुई। पाकिस्तान के खिलाफ पहला एकदिवसीय मैच 13 जुलाई 2018 को खेला गया। राजपूत ने बताया कि मैच से एक दिन पहले मुझे जिंबाब्वे क्रिकेट ने सूचित किया कि सीन इर्विन, क्रेग विलियम्स, सिकंदर रजा और ब्रेंडन टेलर बोर्ड के साथ चल रहे वेतन विवाद के कारण बाहर हो गए हैं। मैं हैरान था। उन्होंने कहा, ‘‘जिंबाब्वे क्रिकेट के प्रबंध निदेशक गिवमोर मकोनी ने मुझसे कहा कि हम श्रृंखला रद्द नहीं कर सकते। हमें अनुभवहीन टीम मिली और पहले मैच में हम 100 रन (107 रन) और फिर तीसरे मैच में 50 के आसपास (67 रन) ऑल आउट हो गए। ऐसा होने के बाद मुझे पता था कि मुझे चीजों को बदलने के लिए रुकना होगा।’’ इस पूर्व भारतीय बल्लेबाज ने कहा,“हम 2019 एकदिवसीय विश्व कप के लिए क्वालीफाई करने में विफल रहे और फिर निलंबित हो गए। वह सबसे खराब दौर था इसलिए मुझे केवल चार वर्षों में इस परिवर्तन पर गर्व है।’’ जिंबाब्वे ने बुधवार को पाकिस्तान को एक रन से हराकर टी20 विश्व कप में अपनी सबसे बेहतरीन जीत में से एक हासिल की और इससे राष्ट्रीय टीम के मौजूदा तकनीकी निदेशक राजपूत से ज्यादा खुश कोई नहीं हो सकता था। राजपूत ने कहा, ‘‘मेरा सपना उन्हें ऑस्ट्रेलिया में टी20 विश्व कप के लिए क्वालीफाई करते देखना था। यह सोने पर सुहागा है और मुझे अपने लड़कों पर गर्व है।’’&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup: आयरलैंड के इंग्लैंड को पटखनी देने से जिम्बाब्वे की पाकिस्तान पर रोमांचक जीत तक, लगातार बड़े उलटफेर का शिकार हो रही बड़ी टीमें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेलबर्न में लगातार दूसरा मैच बारिश में धूला, इंग्लैंड-ऑस्ट्रेलिया का मैच रद्द होने से सेमीफाइनल की राह हुई मुश्किल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rain-in-melbourne-cancelled-england-australia-match-in-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rain-in-melbourne-cancelled-england-australia-match-in-t20-worldcup/</guid>
      <description>मेलबर्न में लगातार दूसरा मैच बारिश में धूला, इंग्लैंड-ऑस्ट्रेलिया का मैच रद्द होने से सेमीफाइनल की राह हुई मुश्किल मेलबर्न। ऑस्ट्रेलिया और इंग्लैंड के बीच शुक्रवार को यहां मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड (एमसीजी) पर होने वाला मैच रुक-रुक कर हो रही बारिश के कारण रद्द कर दिया गया जिससे इन दोनों टीमों की टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में जगह बनाने की राह कठिन हो गई है। एमसीजी पर ही अफगानिस्तान और आयरलैंड का मैच बारिश की भेंट चढ़ने के बाद मौसम ने अपना कमाल दिखाया और दिन के दूसरे मैच को भी रद्द करना पड़ा।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान की हार पर जिंबाब्वे के राष्ट्रपति ने कसा था मिस्टर बीन वाला तंज, अब शहबाज शरीफ ने ऐसे दिया जवाब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-pm-and-zimbabwe-president-tweet-after-zim-pak-t20-match/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 15:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-pm-and-zimbabwe-president-tweet-after-zim-pak-t20-match/</guid>
      <description>पाकिस्तान की हार पर जिंबाब्वे के राष्ट्रपति ने कसा था मिस्टर बीन वाला तंज, अब शहबाज शरीफ ने ऐसे दिया जवाब टी20 विश्व कप में पाकिस्तान और जिंबाब्वे का मुकाबला काफी उलटफेर वाला रहा। टी20 विश्व कप 2022 में पाकिस्तान अब तक दोनों मुकाबले हार चुका है। पाकिस्तान के लिए सेमीफाइनल की राह काफी मुश्किल होती दिखाई दे रही है। आश्चर्य की बात तो यह है कि पाकिस्तान जैसी मजबूत टीम को जिंबाब्वे जैसी कमजोर टीम ने हराया है। इसके बाद पाकिस्तान को काफी आलोचनाओं का सामना करना पड़ रहा है। पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेट खिलाड़ी भी लगातार टीम मैनेजमेंट को लेकर सवाल उठा रहे हैं। पाकिस्तान के इस हार के बाद ही मिस्टर बीन भी सुर्खियों में आ गए हैं। दरअसल, जिंबाब्वे की जीत के साथ ही वहां के राष्ट्रपति एमर्सन मनांगाग्वा ने एक ट्वीट किया। अपने ट्वीट के जरिए उन्होंने मिस्टर बीन वाला मामला याद दिलाया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अक्षर पटेल को दी जा सकती है ऊपरी क्रम की बल्लेबाजी, खुद खिलाड़ी ने दी जानकारी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अक्षर पटेल को दी जा सकती है ऊपरी क्रम की बल्लेबाजी, खुद खिलाड़ी ने दी जानकारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/i-have-been-told-to-bat-higher-up-the-order-if-needed-says-axar-patel/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 14:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/i-have-been-told-to-bat-higher-up-the-order-if-needed-says-axar-patel/</guid>
      <description>अक्षर पटेल को दी जा सकती है ऊपरी क्रम की बल्लेबाजी, खुद खिलाड़ी ने दी जानकारी सिडनी। रविंद्र जडेजा की जगह भरना मुश्किल है लेकिन भारतीय टीम प्रबंधन ने अक्षर पटेल को कहा है कि वह जरूरत पड़ने पर ऊपरी क्रम में बल्लेबाजी करने के लिए तैयार रहे। भारत के चोटी के छह बल्लेबाज दाएं हाथ के बल्लेबाज हैं और ऋषभ पंत अभी रणनीति का हिस्सा नहीं है, ऐसे में विरोधी टीम के गेंदबाजों की लय बिगाड़ने के लिए बाएं हाथ के बल्लेबाज की जरूरत पड़ती है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हम तीनों ही विभाग में उम्मीद के मुताबिक प्रदर्शन नहीं कर पाए। यह टीम और कप्तान के रूप में काफी मुश्किल समय: बाबर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/not-able-to-perform-as-expected-in-all-3-departments-difficult-time-as-team-and-captain-babar/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 14:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/not-able-to-perform-as-expected-in-all-3-departments-difficult-time-as-team-and-captain-babar/</guid>
      <description>हम तीनों ही विभाग में उम्मीद के मुताबिक प्रदर्शन नहीं कर पाए। यह टीम और कप्तान के रूप में काफी मुश्किल समय: बाबर पाकिस्तान के कप्तान बाबर आजम ने जिंबाब्वे के खिलाफ मोहम्मद वसीम जूनियर के रूप में अतिरिक्त तेज गेंदबाज को खिलाने के फैसले का बचाव किया। पाकिस्तान को जिंबाब्वे के खिलाफ मौजूदा टी20 विश्व कप में लगातार दूसरी हार का सामना करना पड़ा जिससे टीम पर टूर्नामेंट से जल्द बाहर होने का खतरा मंडरा रहा है। चिर प्रतिद्वंद्वी भारत के खिलाफ दिल तोड़ने वाली हार के कुछ दिन बाद 2009 के चैंपियन पाकिस्तान को बृहस्पतिवार को जिंबाब्वे के खिलाफ एक रन से शिकस्त का सामना करना पड़ा। बाबर ने मैच के बाद कहा, ‘‘ईमानदारी से कहूं तो हम तीनों ही विभाग में उम्मीद के मुताबिक प्रदर्शन नहीं कर पाए। यह टीम और कप्तान के रूप में काफी मुश्किल समय है।’’  पाकिस्तान इस मुकाबले में वसीम के रूप में अतिरिक्त तेज गेंदबाज लेकर उतरा और उन्होंने 24 रन पर चार विकेट चटकाकर अपने चयन को सही भी साबित किया। उनकी धारदार गेंदबाजी से जिंबाब्वे की टीम आठ विकेट पर 130 रन ही बना सकी। पाकिस्तान के बल्लेबाजी क्रम में हालांकि गहराई नहीं दिखी और टीम छोटे लक्ष्य का पीछा करते हुए एक रन से हार गई। अतिरिक्त तेज गेंदबाज उतारने का बचाव करते हुए बाबर ने कहा, ‘‘इस पिच पर तेज गेंदबाजों की जरूरत थी इसलिए हमने इस तरह की योजना बनाई और अतिरिक्त तेज गेंदबाज के साथ उतरे।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुमराह की अनुपस्थिति निश्चित तौर पर बड़ा नुकसान, हम वही कर रहे हैं जो हमारे मजबूत पक्षों के अनुकूल हैं: भुवनेश्वर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bumrahs-absence-definitely-a-big-loss-we-are-doing-what-suits-our-strengths-bhuvneshwar/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 14:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bumrahs-absence-definitely-a-big-loss-we-are-doing-what-suits-our-strengths-bhuvneshwar/</guid>
      <description>बुमराह की अनुपस्थिति निश्चित तौर पर बड़ा नुकसान, हम वही कर रहे हैं जो हमारे मजबूत पक्षों के अनुकूल हैं: भुवनेश्वर भारत के सीनियर तेज गेंदबाज भुवनेश्वर कुमार ने कहा कि जसप्रीत बुमराह की अनुपस्थिति निश्चित तौर पर बड़ा झटका है लेकिन इसका मतलब यह नहीं है कि वर्तमान गेंदबाजी इकाई उनकी कमी पूरी करने के लिए अपनी रणनीति में बदलाव करे। बुमराह चोटिल होने के कारण टी20 विश्व कप में नहीं खेल रहे हैं। भुवनेश्वर कुमार भी एशिया कप और उसके बाद द्विपक्षीय श्रृंखलाओं में अच्छा प्रदर्शन नहीं कर पाए थे लेकिन उन्होंने विश्व कप में अभी तक अच्छी गेंदबाजी की है। भुवनेश्वर से पूछा गया क्या बुमराह की अनुपस्थिति में गेंदबाजों को अतिरिक्त प्रयास करने पड़ रहे हैं, उन्होंने कहा,‘‘ बुमराह जिस तरह का गेंदबाज है निश्चित तौर पर टीम के लिए बड़ा नुकसान है लेकिन ऐसा नहीं है कि यदि बुमराह नहीं है तो हमें कुछ अतिरिक्त प्रयास करने पड़ रहे हैं।’’ उन्होंने नीदरलैंड के खिलाफ मैच के बाद पत्रकारों से कहा,‘‘ यहां तक कि यदि बुमराह भी टीम में होते तो हम कोई अतिरिक्त प्रयास नहीं करते। हम वही कर रहे हैं जो हमारे मजबूत पक्षों के अनुकूल हैं।’’ भुवनेश्वर से एशिया कप में लचर प्रदर्शन के बाद आलोचना के बारे में पूछा गया तो उन्होंने इशारों में ही समझा दिया कि वह इससे खुश नहीं थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टी20 विश्व कप में चोटिल बिनुरा की जगह असिता श्रीलंका टीम में शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asita-included-in-sri-lanka-squad-in-place-of-injured-binura-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 13:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asita-included-in-sri-lanka-squad-in-place-of-injured-binura-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>टी20 विश्व कप में चोटिल बिनुरा की जगह असिता श्रीलंका टीम में शामिल तेज गेंदबाज असिता फर्नांडो को चोटिल बिनुरा फर्नांडो की जगह टी20 विश्व कप के लिए श्रीलंकाई टीम में शामिल किया गया है। बिनुरा ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ मंगलवार को खेले गए मैच के दौरान चोटिल हो गए थे। आस्ट्रेलिया ने यह मैच सात विकेट से जीता था। अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद (आईसीसी) की विज्ञप्ति के अनुसार टी20 विश्व कप की छह सदस्यीय तकनीकी समिति ने इस बदलाव को मंजूरी दे दी है। आईसीसी ने कहा, ‘‘वह श्रीलंका से यात्रा करके ऑस्ट्रेलिया में टीम से जुड़ेगा।’’ पच्चीस वर्षीय असिता ने अब तक तीन टी20 अंतरराष्ट्रीय मैच खेले हैं। इनमें एशिया कप में भारत के खिलाफ खेला गया मैच भी शामिल है। श्रीलंका का अगला मुकाबला शनिवार को न्यूजीलैंड से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीदरलैंड के खिलाड़ी के परिवार ने सिख दंगों के दौरान छोड़ा था देश, अब भारत के खिलाफ उतरा मैदान में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-vikramjit-singh-who-played-against-india-from-netherlands-who-belongs-to-india/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 13:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-vikramjit-singh-who-played-against-india-from-netherlands-who-belongs-to-india/</guid>
      <description>नीदरलैंड के खिलाड़ी के परिवार ने सिख दंगों के दौरान छोड़ा था देश, अब भारत के खिलाफ उतरा मैदान में ऑस्ट्रेलिया की मेजबानी में हो रहे टी20 विश्वकप में गुरुवार को भारत और नीदरलैंड्स के बीच मुकाबला खेला गया। नीदरलैंड्स की टीम में भारतीय मूल के विक्रमजीत सिंह भी शामिल है, जिन्होंने भारत के खिलाफ अपना मुकाबला खेला। खुद विक्रमजीत ने इस मुकाबले को अंतरराष्ट्रीय करियर का सबसे बड़ा मैच बताया है। बता दें की नीदरलैंड की क्रिकेट प्रतिभाओं में विक्रमजीत का नाम भी शामिल है।जानकारी के मुताबिक इस मैच में 19 वर्षीय विक्रमजीत सिंह जो नीदरलैंड्स के सलामी है ने भी हिस्सा लिया।&amp;nbsp;खास बात है कि विक्रमजीत भारत के पंजाब से ताल्लुक रखते है। हालांकि सिख दंगों के दौरान रातों रात ही विक्रमजीत के दादाजी खुशी चीमा को परिवार समेत पंजाब छोड़कर नीदरलैंड्स छोड़कर जाना पड़ा था।&amp;nbsp;नीदरलैंड्स की टीम से साथ खेलने पर विक्रमजीत सिंह के पिता हरप्रीत ने मीडिया को बताया कि जब वो सिर्फ पांच वर्ष के थे तो उनके पिता ने पंजाब छोड़ने का फैसला किया था। उन्होंने बताया कि वो रात और सुबह भूलना कभी संभव नहीं है। मेरे पिता ने विद्रोह को बढ़ता देख घर, गांव और देश तक छोड़ने का फैसला किया था।उन्होंने बताया कि मैं महज पांच वर्ष की उम्र में परिवार के साथ नीदरलैंड्स पहुंचा था। शुरुआती दिनों में कई मुश्किलों का सामना करना पड़ा था। नीदरलैंड का कल्चर से लेकर भाषा तक भिन्न थी। नए देश के साथ नए परिवेश में सामंजस्य बैठाना काफी मुश्किल भरा था। ये वो दौर था जब नीदरलैंड्स में नस्लवाद भी चरम पर था। यहां रहते हुए स्किन कलर, दाढ़ी, पगड़ी को लेकर काफी चीजों का सामना करना पड़ा था, मगर समय के साथ स्थिति में सकारात्मक बदलाव देखने को मिला।&amp;nbsp;पंजाब में जन्मे हैं विक्रमजीतविक्रमजीत का जन्म पंजाब में अपने पैतृक गांव चीमा खुर्द में ही हुआ है। सात वर्ष की उम्र तक उनकी परवरिश इसी गांव में हुई है। इसके बाद वो नीदरलैंड्स गए। यहां 11 वर्ष की उम्र में उन्होंने नीदरलैंड्स के अंडर-12 टूर्नामेंट में अपना खेल दिखाया। यहां उनकी प्रतिभा को डच कप्तान पीटर बोरेन ने पहचाना। इसके बाद उनकी ट्रेनिंग शुरू हुई और 15 वर्ष की उम्र में उन्होंने नीदरलैंड्स की ए टीम में जगह बनाई। इसके बाद नीदरलैंड्स की टी20 वर्ल्डकप की टीम का भी वो हिस्सा बने। हालांकि टीम का हिस्सा बनने के लिए पीटर बोरेन ने विक्रमजीत को कड़ी ट्रेनिंग दी थी। घंटों नेट्स पर प्रैक्टिस करना भी इसमें शामिल रहा है।&amp;nbsp;भारत से भी ली है ट्रेनिंगविक्रमजीत को स्पोर्ट्स गुड्स मैन्युफैक्चरर्स कंपनी से स्पॉन्सरशिप मिली। ये कंपनी वो है जिसने सचिन तेंदुलकर, सौरव गांगुली, महेंद्र सिंह धोनी, हरभजन सिंह के लिए बैट बना चुकी है। इसके बाद विक्रमजीत ने चंडीगढ़ स्थित गुरुसागर क्रिकेट अकादमी में छह महीने ट्रेनिंग ली थी। वो तरुवर कोहली के साथ ट्रेनिंग ले चुके है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल की रेस में पाकिस्तान की राह अब कितनी आसान? जानें क्या कहते हैं समीकरण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-2022-how-easy-is-pakistan-path-in-the-semi-final-race-now/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-2022-how-easy-is-pakistan-path-in-the-semi-final-race-now/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल की रेस में पाकिस्तान की राह अब कितनी आसान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम्बाब्वे के राष्ट्रपति ने पाकिस्तान की हार के बाद किया मिस्टर बीन का जिक्र, जानें पूरा मामला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/zimbabwe-president-mentioned-mr-bean-after-pakistan-defeat/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/zimbabwe-president-mentioned-mr-bean-after-pakistan-defeat/</guid>
      <description>जिम्बाब्वे के राष्ट्रपति ने पाकिस्तान की हार के बाद किया मिस्टर बीन का जिक्र, जानें पूरा मामला कई शानदार और बड़े उलटफेरों के साथ इस वर्ष ऑस्ट्रेलिया में टी20 विश्वकप का आयोजन हो रहा है। ऐसा ही बड़ा उलटफेर गुरुवार की रात को पाकिस्तान के साथ हो गया है। जिम्बाब्वे के साथ हुए रोमांचक मुकाबले में पाकिस्तान को करारी शिकस्त का सामना करना पड़ा है। सुपर 12 के इस बेहद रोमांचक मुकाबले जिम्बाब्वे ने मात्र एक रन से मात दी है। जिम्बाब्वे की इस धमाकेदार जीत के बाद सोशल मीडिया पर मिस्टर बीन का कैरेक्टर काफी वायरल हो रहा है।&amp;nbsp;सोशल मीडिया पर मिस्टर बीन की चर्चा हो रही है। कॉमेडी कैरेक्टर मिस्टर बीन सोशल मीडिया पर वायरल हो रहे है। इस कैरेक्टर को पाक बीन के नाम से वायरल किया जा रहा है। खास बात रही कि पाक बीन को लेकर ट्वीट करने के मामले में खुद जिम्बाब्वे के राष्ट्रपति Emmerson Mnangagwa भी खुद को रोक ना सके। What a win for Zimbabwe!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 Worldcup : बारिश ने धोया अफगानिस्तान और आयरलैंड के बीच मैच, बिना टॉस हुए रद्द हुआ मैच</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/match-between-ireland-and-afghanistan-canceled-due-to-rain/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 11:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/match-between-ireland-and-afghanistan-canceled-due-to-rain/</guid>
      <description>T20 Worldcup : बारिश ने धोया अफगानिस्तान और आयरलैंड के बीच मैच, बिना टॉस हुए रद्द हुआ मैच टी20 वर्ल्डकप 2022 में मेलबर्न में आयरलैंड और अफगानिस्तान के बीच 28 अक्तूबर को होने वाला मुकाबला बारिश के कारण रद्द हो गया है। इस मुकाबले में बारिश ने फिर से खलल पैदा कर दिया है। लगातार हो रही बारिश के कारण टॉस होना भी संभव नहीं हुआ है। मैच रद्द होने के साथ ही दोनों टीमों को एक एक अंक बराबर बांट दिया गया है। बता दें की दोनों ही टीमों का सुपर-12 में यह तीसरा मैच है।बता दें कि अबतक अफगानिस्तान एक मैच हारा है। अफगानिस्तान एक मैच रद्द हो चुका है। वहीं आयरलैंड अबतक एक मैच जीत चुका है और एक मैच में उसे हार का सामना करना पड़ा है। गौरतलब है कि वर्ल्डकप के दौरान अधिकतर मैचों में बारिश विलेन का रोल निभा रही है।&amp;nbsp;मेलबर्न में बारिशजानकारी के मुताबिक मेलबर्न में मौसम साफ नहीं हो रहा है। यहां लगातार झमाझम बारिश हो रही है। बारिश के कारण दोनों टीमें मैच के लिए टॉस तक नहीं कर सकीं। तेज हवाएं चलने के कारण माना जा रहा है कि शायद मैच होना संभव नहीं हुआ। मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड में पिच के अलावा गेंदबाजों के रनअप को भी ढका गया था। ड्रेसिंग रुम में टीमें बारिश के रुकने का इंताजर ही करती रही कि बारिश रुकने पर खेल शुरू किया जाए। बता दें कि मैच की शुरुआत सुबह 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सूर्यकुमार बोले- नेट प्रैक्टिस में आउट हुआ तो दोबारा बल्लेबाजी नहीं करता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/suryakumar-said-if-i-get-out-in-net-practice-dont-bat-again/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/suryakumar-said-if-i-get-out-in-net-practice-dont-bat-again/</guid>
      <description>सूर्यकुमार बोले- नेट प्रैक्टिस में आउट हुआ तो दोबारा बल्लेबाजी नहीं करता सूर्यकुमार यादव ने कहा कि अभ्यास के दौरान मैच की परिस्थितियां पैदा करके बल्लेबाजी करने से वह दबाव झेलने में महारत हासिल कर चुके हैं और पिछले एक साल से उन्हें इससे शानदार नतीजे भी मिल रहे हैं। पिछले कुछ समय से वह बेहतरीन फॉर्म में हैं जब उनसे इस निरंतरता के संबंध में की गयी तैयारी के बारे में पूछा गया तो उन्होंने कहा, ‘‘मैं जब अभ्यास सत्र में जाता हूं तो कुछेक में कोशिश करता हूं कि मैच की परिस्थितियों के हिसाब से खुद पर काफी दबाव बनाऊं जैसे कि मैच में ही खेल रहा हूं। ’’  सूर्यकुमार का पिछले 36 मैचों में स्ट्राइक रेट करीब 178 के करीब है और इसमें 11 स्कोर 50 रन (एक शतक और 10 अर्धशतक) से ज्यादा हैं। उन्होंने कहा, ‘‘इसलिये उदाहरण के तौर अगर मैं कुछ गेंदों को निशाना बनाता हूं और जैसे कि मुझे कुछ संख्या में रन बनाने हैं और अगर मैं आउट हो जाता हूं तो मैं बाहर आ जाता हूं। उस दिन मैं फिर से बल्लेबाजी नहीं करता। ’’ इस तरह से अभ्यास के दौरान मैच के हालात पैदा करने से उन्हें मैच की तैयारी करने में मदद मिलती है। सूर्यकुमार ने कहा, ‘‘जब मैं मैच खेलने उतरता हूं तो यही चीज करता हूं और मेरी योजना बहुत स्पष्ट होती है। मुझे कौन से शॉट खेलने हैं, मैं क्रीज पर जाता हूं और खेलता हूं। मैं कुछ भी अलग नहीं करता। इससे मुझे काफी मदद मिल रही है और उम्मीद है कि आगामी मैचों में भी यही चीज करने की कोशिश करूंगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम्बाब्वे ने किया बड़ा उलटफेर, पाकिस्तान को एक रन से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/zimbabwe-made-a-big-upset-beat-pakistan-by-one-run/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/zimbabwe-made-a-big-upset-beat-pakistan-by-one-run/</guid>
      <description>जिम्बाब्वे ने किया बड़ा उलटफेर, पाकिस्तान को एक रन से हराया जिम्बाब्वे ने अंतरराष्ट्रीय स्तर पर अपने कद से बेहतर प्रदर्शन करते हुए गुरूवार को यहां टी20 विश्व कप के रोमांचक मुकाबले में पाकिस्तान को एक रन से हराकर उलटफेर किया। जिम्बाब्वे ने 131 रन के लक्ष्य का अच्छा बचाव किया और पाकिस्तानी बल्लेबाजों के लगातार अंतराल पर विकेट झटककर विपक्षी टीम को आठ विकेट पर 129 रन ही बनाने दिये। पाकिस्तान में जन्में आल राउंडर सिकंदर रजा ने मध्य के ओवरों में मैच का रूख बदल दिया जिन्होंने अपने चार ओवर में 25 रन देकर तीन विकेट झटके जिसमें शान मसूद (44 रन), शादाब खान (17 रन) और हैदर अली का विकेट शामिल था।  दायें हाथ के तेज गेंदबाज ब्रैड इवांस ने 25 रन देकर दो विकेट झटके जबकि ब्लेसिंग मुजारबानी (18 रन देकर एक विकेट) और ल्यूक जोंगवे (10 रन देकर एक विकेट) ने भी विकेट झटककर अपनी टीम को उलटफेर भरी जीत दिलायी। यह पाकिस्तान की दो मैचों में दूसरी हार है, उसे एक और रोमांचक मुकाबले में चिर प्रतिद्वंद्वी भारत से चार विकेट से हार का सामना करना पड़ा था। जिम्बाब्वे की दो मैचों में यह पहली जीत है। अफ्रीका की इस टीम ने दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ बारिश के कारण रद्द हुए मैच में अंक बांटे थे।  टूर्नामेंट में दूसरी बार पाकिस्तान के स्टार बल्लेबाज बाबर आजम और मोहम्मद रिजवान अच्छी शुरूआत दिलाने में नाकाम रहे। इवांस ने फुल लेंथ पर कप्तान बाबर को आउट किया। वहीं भारत के खिलाफ अर्धशतक जड़ने वाले इफ्तिखार अहमद भी ज्यादा देर तक क्रीज पर नहीं टिक सके जिससे 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैन मीकेरेन ने कहा- पोते-पोतियों को बताएंगे कि भारत के खिलाफ खेलना कैसा होता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/van-meekeren-said-will-tell-grandchildren-what-it-was-like-to-play-against-india/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/van-meekeren-said-will-tell-grandchildren-what-it-was-like-to-play-against-india/</guid>
      <description>वैन मीकेरेन ने कहा- पोते-पोतियों को बताएंगे कि भारत के खिलाफ खेलना कैसा होता है नीदरलैंड के क्रिकेटर पॉल वान मीकेरेन ने कहा कि वह एक दिन अपने नाती-पोतों को बताना चाहेंगे कि विश्व कप मैच में विराट कोहली और रोहित शर्मा जैसी काबिलियत के खिलाड़ियों को गेंदबाजी करके उन्हें कैसा महसूस हुआ था। मीकेरेन ने यहां गुरूवार को भारत के खिलाफ टी20 विश्व कप मैच में केएल राहुल का विकेट लिया था। पिछले 24 घंटे में जो कुछ हुआ, उसे उन्होंने नया अनुभव बताया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहरूख, तापसी और अनुष्का ने बीसीसीआई के समान वेतन के फैसले की प्रशंसा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shah-rukh-taapsee-and-anushka-praise-bccis-decision-of-equal-pay/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shah-rukh-taapsee-and-anushka-praise-bccis-decision-of-equal-pay/</guid>
      <description>शाहरूख, तापसी और अनुष्का ने बीसीसीआई के समान वेतन के फैसले की प्रशंसा की बॉलीवुड स्टार शाहरूख खान, तापसी पन्नू और अनुष्का शर्मा ने गुरूवार को भारतीय क्रिकेट बोर्ड (बीसीसीआई) के लैंगिक समानता को बढ़ावा देने के मकसद से केंद्रीय अनुबंधित महिला और पुरूष क्रिकेटरों को समान मैच फीस देने के ऐतिहासिक फैसले का स्वागत किया। शाहरूख ने ट्विटर पर लिखा, ‘‘कितना बढ़िया ‘फ्रंट फुट’ शॉट है। खेल एक से ज्यादा तरीकों से समानता ला रहा है। उम्मीद करता हूं कि अन्य भी इसका अनुसरण करेंगे। ’’  इस साल आयी ‘शाबाश मिठू’ में पूर्व भारतीय कप्तान मिताली राज का किरदार निभाने वाली तापसी ने अपने ट्विटर पर लिखा, ‘‘समान काम के लिये समान वेतन की ओर उठाया गया यह बड़ा कदम है। उदाहरण देकर अगुआई करने के लिये शुक्रिया बीसीसीआई। ’’ वहीं अनुष्का ने बीसीसीआई सचिव जय शाह की ट्वीट का ‘स्क्रीनशॉट’ साझा करते हुए ताली बजाने वाली तीन ‘इमोजी’ पोस्ट की। अनुष्का आने वाली फिल्म ‘चकदा एक्सप्रेस’ में पूर्व तेज गेंदबाज झूलन गोस्वामी का किरदार निभा रही हैं।  अभिनेता अक्षय कुमार ने भी बीसीसीआई की इस पहल की प्रशंसा की। उन्होंने लिखा, ‘‘यह शानदार फैसला है, हमारी महिला खिलाड़ियों को पेशेवर क्रिकेट में आने के लिये यह बड़ी भूमिका निभायेगा। ’’ अभिषेक बच्चन ने ट्वीट किया, ‘‘शानदार। बहुत अच्छा बीसीसीआई। ’’ फिल्म निर्माता ओनिर ने भारतीय फिल्म जगत को भी इसी राह पर बढ़ने का अनुरोध किया। उन्होंने लिखा, ‘‘शानदार। उम्मीद है कि भारतीय फिल्म जगत भी इससे सबक लेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup: आयरलैंड के इंग्लैंड को पटखनी देने से जिम्बाब्वे की पाकिस्तान पर रोमांचक जीत तक, लगातार बड़े उलटफेर का शिकार हो रही बड़ी टीमें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/from-ireland-thrashing-to-england-t20-world-cup-top-5-upsets/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 21:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/from-ireland-thrashing-to-england-t20-world-cup-top-5-upsets/</guid>
      <description>T20 World Cup: आयरलैंड के इंग्लैंड को पटखनी देने से जिम्बाब्वे की पाकिस्तान पर रोमांचक जीत तक, लगातार बड़े उलटफेर का शिकार हो रही बड़ी टीमें टी20 वर्ल्ड कप 2022 में अब तक चौंकाने वाले नतीजे देखने को मिले हैं। आयरलैंड और जिम्बाब्वे जैसी टीमें अपने बड़े विरोधियों को हराने में कामयाब रही हैं और साबित कर दिया है कि पूरी दुनिया आखिरकार विश्व कप में सभी की भागीदारी है। आलम ये है कि अभी तक 5 बड़े उलटफेर विश्व कप टी 20 में देखने को मिले हैं। इन उलटफेर के बाद बड़ी टीमों के बीच खलबली मच गई है। इन टीमों पर टूर्नामेंट से बाहर होने का खतरा भी अब मंडराने लगा है।&amp;nbsp;यहां आपको टूर्नामेंट में अब तक के शीर्ष 5 उलटफेर के बारे में बताते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: टी20 वर्ल्डकप के बीच Amazon का नया ऐलान, अब फ्री में क्रिकेट लवर्स को मिलेगी ये सुविधा1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 वर्ल्ड कप: जिम्बाब्वे ने पाकिस्तान को रोमांचक मैच में 1 रन से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/zimbabwe-beat-pakistan-by-1-run-in-thrilling-match-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 20:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/zimbabwe-beat-pakistan-by-1-run-in-thrilling-match-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>T20 वर्ल्ड कप: जिम्बाब्वे ने पाकिस्तान को रोमांचक मैच में 1 रन से हराया टी20 विश्व कप 2022 में जिम्बाब्वे ने पाकिस्तान को रोमांचक मुकाबले में 1 रन से हरा दिया है। आखिरी गेंद पर पाकिस्तान को जीक के लिए 3 रनों की दरकार थी। अंतिम गेंद शाहीन शाह अफरीदी ने शॉर्ट लगाई, लेकिन सिर्फ एक रन पूरा करने में सफल रहे और डबल चुराते हुए रन आउट हो गए। सेमीफाइनल की दौड़ का सवाल है तो यह पाकिस्तान के लिए बड़ी हार है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>समान वेतन सही दिशा में उठाया गया कदम लेकिन महिला IPL से ज्यादा मिलेंगे मौके </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/equal-pay-a-step-in-right-direction-but-women-ipl-will-get-more-opportunities/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 20:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/equal-pay-a-step-in-right-direction-but-women-ipl-will-get-more-opportunities/</guid>
      <description>समान वेतन सही दिशा में उठाया गया कदम लेकिन महिला IPL से ज्यादा मिलेंगे मौके नयी दिल्ली। भारतीय क्रिकेट बोर्ड (बीसीसीआई) के केंद्रीय अनुबंधित महिला और पुरूष क्रिकेटरों को समान मैच फीस देने के फैसले की क्रिकेट जगत ने प्रशंसा की है लेकिन विशेषज्ञों का कहना है कि यह खेल को लैंगिक समानता की ओर पहुंचाने के लिये महज एक कदम है और अधिक समावेशिता तभी हासिल की जा सकती है जब मार्च में महिलाओं की शुरूआती इंडियन प्रीमियर लीग आयोजित की जायेगी। नयी व्यवस्था के तहत बीसीसीआई महिला क्रिकेटरों को भी अब पुरुष क्रिकेटरों के समान प्रत्येक टेस्ट के लिए 15 लाख रूपये, वनडे के लिए छह लाख और टी20 के लिए तीन लाख रूपये मैच फीस देगा।&amp;nbsp;हालांकि पुरूष क्रिकेटरों को केंद्रीय अनुबंध में ए कैटेगरी में पांच करोड़ रूपये मिलते हैं जबकि महिलाओं के लिये यह राशि 50 लाख रूपये है। भारत के लिये पांच टेस्ट, 116 वनडे और 41 टी20 मैच खेलने वाली पूर्व भारतीय तेज गेंदबाज अमिता शर्मा ने कहा, ‘‘यह स्वागत योग्य कदम है, यह सकारात्मक कदम है, लेकिन अगर हम पुरूष और महिलाओं के केंद्रीय अनुबंध देखें तो हम अब भी लैंगिक समानता से काफी दूर हैं। मुझे पूरा भरोसा है कि बीसीसीआई भविष्य में इसे देखेगा। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अर्धशतक जड़ने के बाद  भी खुश नहीं है रोहित शर्मा, खुद बताई वजह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rohit-sharma-is-not-happy-even-after-scoring-a-half-century-against-netherlands-in-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 18:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rohit-sharma-is-not-happy-even-after-scoring-a-half-century-against-netherlands-in-t20-worldcup/</guid>
      <description>अर्धशतक जड़ने के बाद भी खुश नहीं है रोहित शर्मा, खुद बताई वजह सिडनी। भारतीय कप्तान रोहित शर्मा टीम की नीदरलैंड पर गुरूवार को यहां टी20 विश्व कप में मिली जीत से काफी प्रसन्न हैं लेकिन वह खुद की 53 रन की पारी से इतने खुश नहीं हैं। रोहित ने 39 गेंद की पारी के दौरान चार चौके और तीन छक्के जड़े। भारत ने दो विकेट पर 179 रन का स्कोर बनाकर नीदलैंड को नौ विकेट पर 123 रन ही बनाने दिये और 56 रन से जीत हासिल की।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
