<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cricket on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/cricket/</link>
    <description>Recent content in Cricket on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 16:14:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/cricket/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> T20 World Cup SA vs IND |  भारत और  दक्षिण अफ्रीका के बीच मुकाबला, भारत ने जीता टॉस, पहले करेगी बल्लेबाजी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-sa-vs-ind-india-vs-south-africa-match-india-won-the-toss/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 16:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-sa-vs-ind-india-vs-south-africa-match-india-won-the-toss/</guid>
      <description>T20 World Cup SA vs IND | भारत और दक्षिण अफ्रीका के बीच मुकाबला, भारत ने जीता टॉस, पहले करेगी बल्लेबाजी India Vs South Africa T20 World Cup 2022 | टी 20 विश्व कप 2022 में भारत ने पाकिस्तान और नीदरलैंड को हराकर अपना विजय रथ चला दिया है। 30 अक्टूबर को भारत और दक्षिण अफ्रीका के बीच मैच हो रहा है। भारत ने टॉस जीत लिया हैं। और इसके साथ ही भारत ने पहले बल्लेबाजी करने का फैसला लिया है। टीम में एक बदलाव भी किया गया है अक्षर पटेल की जगह भारतीय टीम में दीपक हुड्डा को लिया गया हैं। भारत का अब तक का एक अच्छा टूर्नामेंट रहा है, अपने पहले दो मैच को भारत ने काफी रोमांचक तरीके से जीता। अब भारत का मुकाबला विश्व की बड़ी क्रिकेट टीमों में शुमार दक्षिण अफ्रीका से हो रहा है ऐसे में दक्षिण अफ्रीका के तेज गेंदबाज खासकर पर्थ में फास्ट ट्रैक पर चल रहे टीम इंडिया के बल्लेबाजों के लिए बड़ी चुनौती होंगे। दक्षिण अफ्रीका के टीम में एक और तेज गेंदबाज को शामिल करने की उम्मीद है, जो मार्को जेनसन के रूप में हो सकता है, जिन्होंने अतीत में भारतीय बल्लेबाजों को परेशान किया है।#WATCH | Excited cricket fans outside Perth&#39;s Optus Stadium as team India takes on South Africa in T20 World Cup 2022 match today</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोमांचक मैच में बांग्लादेश नेअंतिम ओवर में जिम्बाब्वे को तीन रन से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-a-thrilling-match-bangladesh-beat-zimbabwe-by-three-runs-in-the-last-over/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-a-thrilling-match-bangladesh-beat-zimbabwe-by-three-runs-in-the-last-over/</guid>
      <description>रोमांचक मैच में बांग्लादेश नेअंतिम ओवर में जिम्बाब्वे को तीन रन से हराया बांग्लादेश ने रविवार को यहां टी20 विश्व कप के महत्वपूर्ण मैच के नाटकीय अंतिम ओवर के बाद जिम्बाब्वे पर तीन रन से जीत दर्ज की जिसमें अधिकारियों को डगआउट से खिलाड़ियों को मुकाबला पूरा करने के लिये वापस बुलाना पड़ा क्योंकि उन्होंने महसूस किया कि नुरूल हसन की अंतिम गेंद पर स्टंपिंग की अपील सही नहीं थी। बांग्लादेश खिलाड़ी जीत का जश्न मना रहे थे और डगआउट पहुंच गये थे क्योंकि जिम्बाब्वे के ब्लेसिंग मुजारबानी को हसन ने स्टंप कर दिया था। हालांकि टीवी रिप्ले में दिखा कि हसन ने विकेट के आगे से गेंद पकड़ ली थी जो नियमों के खिलाफ है जिससे जिम्बाब्वे को ‘फ्री हिट’ मिला और सभी खिलाड़ियों को अंतिम गेंद खेलने के लिये मैदान पर वापस बुलाया गया। जिम्बाब्वे को इससे अब जीत के लिये चार रन की दरकार थी। बांग्लादेश की जीत का जश्न मनाने वाले खिलाड़ी हाथ मिलाने के बाद मैदान से बाहर चले गये थे लेकिन अंतिम गेंद खेलने के लिये फिर लौटे। पर जिम्बाब्वे की टीम इस मौके का फायदा नहीं उठा सकी और मुजारबानी फिर चूक गये और अंत में बांग्लादेश ने जीत का फिर से जश्न मनाया। सलामी बल्लेबाज नजमुल हुसैन शांटो (55 गेंद में 71 रन) के क्रिकेट के सबसे छोटे प्रारूप में पहले अर्धशतक की बदौलत बांग्लादेश ने सात विकेट 150 रन बनाये। इस लक्ष्य के जवाब में जिम्बाब्वे ने कई विकेट गंवा दिये जिससे छठे ओवर में उनका स्कोर चार विकेट पर 35 रन था लेकिन सीन विलियम्स ने 42 गेंद में 64 रन की अर्धशतकीय पारी से टीम की उम्मीद कायम रखी। विलियम्स 19वें ओवर में आउट हुए जिससे जिम्बाब्वे केा अंतिम छह गेंद पर 16 रन चाहिए थे।  मोसादेक हुसैन ने अपने करियर का सबसे महत्वपूर्ण ओवर डाला, उन्होंने दूसरी गेंद पर ब्रैड इंवास (02) को आउट किया लेकिन अगली दो गेंद पर रिचर्ड नगारावा ने उन पर एक चौका और एक छक्का जड़ दिया जिससे टीम दौड़ में बनी रही। हुसैन ने हालांकि अगली गेंद पर नगारावा को स्टंप कर दिया जिससे जिम्बाब्वे को अंतिम गेंद में पाच रन चाहिए थे। अंतिम गेंद (जो नो बॉल करार कर दी गयी) के बाद फिर ऐसी घटना हुई जो विरले ही देखने को मिलती है। यह बांग्लादेश की टूर्नामेंट में दूसरी जीत थी, उसे इससे पहले दक्षिण अफ्रीका से 104 रन से हार का सामना करना पड़ा था। जिम्बाब्वे को सुपर 12 चरण में अपनी पहली हार झेलनी पड़ी। बांग्लादेश (4) अब अंक तालिका में दूसरे स्थान पर है, उसे दो और मैच खेलने हैं जबकि जिम्बाब्वे (3) चौथे स्थान पर है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ग्लेन फिलिप्स ने कहा सकारात्मक रहने और प्रतिस्पर्धी स्कोर तक पहुंचने की कोशिश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/glenn-phillips-said-trying-to-stay-positive-and-reach-competitive-scores/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/glenn-phillips-said-trying-to-stay-positive-and-reach-competitive-scores/</guid>
      <description>ग्लेन फिलिप्स ने कहा सकारात्मक रहने और प्रतिस्पर्धी स्कोर तक पहुंचने की कोशिश न्यूजीलैंड के शीर्ष तीन बल्लेबाज टी20 विश्व कप मैच में 15 रन के स्कोर पर पवेलियन पहुंच चुके थे और शतक जड़कर जीत दिलाने में अहम भूमिका निभाने वाले ग्लेन फिलिप्स ने कहा कि उनके दिमाग में सिर्फ एक ही चीज चल रही थी कि प्रतिस्पर्धी स्कोर खड़ा करना है। फिलिप्स ने 64 गेंद में 104 रन की पारी खेली और डेरिल मिशेल (22) के साथ 84 रन की भागीदारी निभायी जिससे न्यूजीलैंड ने श्रीलंका को 65 रन से पराजित किया। ‘मैन ऑफ द मैच’ रहे फिलिप्स ने मुकाबले के बाद कहा, ‘‘मैं और डेरिल काफी स्पष्ट थे कि हमें सकारात्मक रहना होगा और सही फैसले करने की कोशिश करनी होगी। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिलिप्स और बोल्ट ने न्यूजीलैंड को श्रीलंका पर बड़ी जीत दिलायी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/phillips-and-boult-give-new-zealand-a-big-win-over-sri-lanka/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/phillips-and-boult-give-new-zealand-a-big-win-over-sri-lanka/</guid>
      <description>फिलिप्स और बोल्ट ने न्यूजीलैंड को श्रीलंका पर बड़ी जीत दिलायी ग्लेन फिलिप्स (104 रन) के विशेष शतक की बदौलत न्यूजीलैंड ने खराब शुरूआत से उबरने के बाद ट्रेंट बोल्ट (चार विकेट) की शानदार गेंदबाजी से शनिवार को यहां टी20 विश्व कप मैच में श्रीलंका पर 65 रन की महत्वपूर्ण जीत दर्ज की। न्यूजीलैंड ने पावरप्ले के अंदर 15 रन पर तीन विकेट गंवा दिये थे जिसके बाद फिलिप्स (64 गेंद, 10 चौके, चार छक्के) ने डेरिल मिशेल (24 गेंद में 22 रन) ने 84 रन की भागीदारी निभाकर पारी संभाली। इससे टीम ने निर्धारित 20 ओवर में सात विकेट पर 167 रन का स्कोर खड़ा किया।  फिलिप्स का भाग्य ने पूरा साथ दिया, उन्हें दो बार जीवनदान मिला। इस 25 साल के खिलाड़ी ने 12 रन के स्कोर पर मिले जीवनदान का पूरा फायदा उठाकर बेहतरीन स्ट्रोक्स लगाये और अपना दूसरा टी20 शतक जड़ा। इस लक्ष्य का पीछा करने उतरी श्रीलंका ने भी न्यूजीलैंड की तरह शुरूआती विकेट गंवा दिये, पर वह इन झटकों से उबर नहीं सका और उसकी पूरी टीम 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दक्षिण अफ्रीका के पेस अटैक का किस तरह से सामना करेगी टीम इंडिया, क्या रोहित शर्मा प्लेइंग XI में करेंगे बदलाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-team-india-face-south-africa-pace-attack-will-rohit-sharma-make-changes-in-playing-xi/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-team-india-face-south-africa-pace-attack-will-rohit-sharma-make-changes-in-playing-xi/</guid>
      <description>दक्षिण अफ्रीका के पेस अटैक का किस तरह से सामना करेगी टीम इंडिया, क्या रोहित शर्मा प्लेइंग XI में करेंगे बदलाव टी20 विश्व कप में टीम इंडिया शानदार प्रदर्शन करती हुई दिखाई दे रही है। अब तक टीम इंडिया ने 2 मुकाबले खेले हैं और दोनों में उसे जीत हासिल हुई है। पहले मुकाबले में भारतीय टीम ने रोमांचक तरीके से पाकिस्तान के खिलाफ जीत दर्ज की थी। वहीं, नीदरलैंड के खिलाफ दूसरे मुकाबले में भारत में एकतरफा जीत हासिल की। हालांकि, अब भारत के लिए असली चुनौती दक्षिण अफ्रीका की टीम है। दक्षिण अफ्रीका और भारतीय टीम को विश्वकप के ग्रुप दो में रखा गया है। दोनों ही टीमों को पर्थ में सुपर-12 का मुकाबला खेलना है। हालांकि, इस मुकाबले को लेकर सबसे बड़ा सवाल तो यही है कि भारतीय टीम दक्षिण अफ्रीकी गेंदबाजों का सामना कैसे करेगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुमराह लंबे समय तक सभी प्रारूपों में नहीं खेल सकता: थॉमसन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bumrah-can-not-play-in-all-formats-for-long-time-says-thomson/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bumrah-can-not-play-in-all-formats-for-long-time-says-thomson/</guid>
      <description>बुमराह लंबे समय तक सभी प्रारूपों में नहीं खेल सकता: थॉमसन पर्थ। दुनिया के महानतम तेज गेंदबाजों में से एक जेफ थॉमसन का कहना है कि अगर जसप्रीत बुमराह को अपना करियर लंबा खींचना है तो वह लंबे समय तक तीनों प्रारूपों में खेलने का जोखिम नहीं उठा सकते। समकालीन क्रिकेट में दुनिया के सर्वश्रेष्ठ तेज गेंदबाजों में से एक बुमराह चोटिल होने के कारण टी-20 विश्वकप में नहीं खेल पा रहे हैं। पीठ की चोट के कारण उन्हें लंबे समय तक बाहर रहना पड़ सकता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बल्लेबाजी कोच विक्रम राठौर ने केएल राहुल के खराब फॉर्म को लेकर किया बचाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/batting-coach-vikram-rathor-defends-kl-rahul-poor-form/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/batting-coach-vikram-rathor-defends-kl-rahul-poor-form/</guid>
      <description>बल्लेबाजी कोच विक्रम राठौर ने केएल राहुल के खराब फॉर्म को लेकर किया बचाव भारतीय टीम ने आईसीसी टी20 विश्वकप में जीत के साथ अपने टूर्नामेंट को शुरू किया है। भारतीय टीम का अगला मुकाबला 30 अक्टूबर को दक्षिण अफ्रीका के साथ होना है। ये मैच भारतीय टीम के लिए काफी अहम है क्योंकि इस मैच में जीत के साथ भारतीय टीम को सेमीफाइनल का टिकट मिल सकता है। इस मैच से पहले एक बार फिर सलामी बल्लेबाज केएल राहुल की फॉर्म को लेकर चर्चा होने लगी है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ होने वाले मैच से पहले बल्लेबाजी कोच विक्रम राठौर ने केएल राहुल की फॉर्म को लेकर बड़ी बात कही है। उन्होंने केएल राहुल का बचाव करते हुए कहा कि हर खिलाड़ी के खेलने का अपना तरीका होता है। उन्होंने साफ किया कि केएल राहुल भले ही दो मैचों में रन ना बना सके हों मगर उनकी जगह किसी और को टीम में मौका नहीं दिया जा रहा है। दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ भी केएल राहुल ही ओपनिंग करते दिखेंगे।&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि केएल और रोहित की जोड़ी भी काफी अच्छी है। दोनों के बीच में अच्छी साझेदारी होती रही है। राहुल को जब भी अच्छी गेंद मिलेगी वो एग्रेसिव होकर फिर से खेलना शुरू करेंगे। बता दें कि केएल राहुल ने अंतिम बार प्रैक्टिस मैच में हाफ सेंचुरी जड़ी थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ऋषभ के बारे में कही ये बातउन्होंने कहा कि 30 अक्तूबर को दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ होने वाले मैच में केएल राहुल ही ओपनिंग करेंगे। ऋषभ पंत को प्रभावशाली खिलाड़ी बताते हुए उन्होंने कहा कि हम उनकी प्रतिभा और कौशल के बारे में जानते है। उन्हें बस मानसिक और शारीरिक तौर पर तैयार और फिट रहना चाहिए। ट्रेनिंग और प्रैक्टिस सेशन में ऋषभ काफी मेहनत कर रहे है। ऐसे में उन्हें भी टीम में जल्द मौका मिल सकता है। उनके तैयार होने पर मौका जरूर मिलेगा। वर्तमान में वो स्टैंड बाई में रहेंगे।उन्होंने कहा कि ऑस्ट्रेलिया में चल रहे टी20 विश्वकप के लिए भारतीय टीम काफी पहले ही ऑस्ट्रेलिया पहुंच गई थी। यहां टीम ने जमकर पसीना बहाया है। ऑस्ट्रेलिया में की गई प्रैक्टिस का भारतीय टीम को जमकर फायदा होगा। पर्थ में भी भारतीय टीम ने प्रैक्टिस की है, ऐसे में मैचों के दौरान ये प्रैक्टिस फायदेमंद होगी।&amp;nbsp;ऐसा रहा है केएल राहुल का&amp;nbsp;परफॉर्मेंसटी20 विश्वकप के दौरान भारतीय टीम के बल्लेबाज केएल राहुल अबतक अपने बल्ले से कोई धमाल नहीं मचा सके है। टीम और फैंस को उनका बल्ला चमकने का अब भी इंतजार है। पाकिस्तान के खिलाफ केएल राहुल ने मात्र चार रन और नीदरलैंड्स के खिलाफ सिर्फ नौ रनों की पारी खेली थी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोहली के पास अपनी कल्पना को अनंत तक ले जाने का साहस और बुद्धिमत्ता है, वह मेरे समय के सबसे संपूर्ण भारतीय बल्लेबाज: चैपल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kohli-has-the-courage-and-wisdom-he-is-the-most-complete-indian-batsman-of-my-time-chappell/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kohli-has-the-courage-and-wisdom-he-is-the-most-complete-indian-batsman-of-my-time-chappell/</guid>
      <description>कोहली के पास अपनी कल्पना को अनंत तक ले जाने का साहस और बुद्धिमत्ता है, वह मेरे समय के सबसे संपूर्ण भारतीय बल्लेबाज: चैपल पाकिस्तान के खिलाफ टी20 विश्व कप के पहले मैच में विराट कोहली की लाजवाब पारी से बेहद प्रभावित ऑस्ट्रेलिया के दिग्गज ग्रेग चैपल ने इस पूर्व कप्तान को अपने समय का सबसे संपूर्ण भारतीय बल्लेबाज करार दिया। कोहली ने पाकिस्तान के खिलाफ नाबाद 82 रन की पारी खेलकर भारत को रोमांचक जीत दिलाई थी। चैपल ने कोहली की पारी को ‘ईश्वर का गीत’ की संज्ञा देते हुए कहा,‘‘ बल्लेबाजी की कला से समझौता किए बिना जिस तरह से पिछले रविवार को कोहली ने अपने प्रतिद्वंदी को निर्ममता से चारों खाने चित किया वैसे पूर्व में कभी कोई बल्लेबाज नहीं कर पाया था।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलियाई टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आने की पूरी संभावना:कोच मैकडोनाल्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-is-every-possibility-of-some-more-cases-of-covid-19-in-australian-team-coach-mcdonald/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-is-every-possibility-of-some-more-cases-of-covid-19-in-australian-team-coach-mcdonald/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलियाई टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आने की पूरी संभावना:कोच मैकडोनाल्ड एडम जंपा और मैथ्यू वेड के टी20 विश्वकप के दौरान कोविड-19 के लिए पॉजिटिव पाए जाने के बाद ऑस्ट्रेलियाई कोच एंड्रयू मैकडोनाल्ड ने आशंका जताई है कि उनकी टीम में वायरस के अधिक मामले हो सकते हैं। टीम में शामिल एकमात्र विकेटकीपर वेड ऑस्ट्रेलिया के दूसरे क्रिकेटर हैं जिन्हें कोविड-19 से संक्रमित पाया गया है। इससे पहले बुधवार को लेग स्पिनर जंपा का परीक्षण पॉजिटिव पाया गया था। वेड का हालांकि इंग्लैंड के खिलाफ शुक्रवार को बारिश के कारण रद्द कर दिए गए मैच में खेलना तय था।  मैकडोनाल्ड ने मैच रद्द किए जाने के बाद कहा,‘‘इसकी पूरी संभावना है की टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आ सकते हैं। मैथ्यू वेड आज मैच में खेलने जा रहा था इसलिए प्रत्येक अलग-अलग तरह से वायरस से प्रभावित होता।’’ जंपा को इससे पहले कोविड से संक्रमित पाया गया था और वह श्रीलंका के खिलाफ मैच में नहीं खेल पाए थे जिसमें ऑस्ट्रेलिया ने जीत दर्ज की थी। आयरलैंड के जॉर्ज डॉकरेल अन्य क्रिकेटर हैं जिनका परीक्षण पॉजिटिव आया है लेकिन वह रविवार को श्रीलंका के खिलाफ मैच में खेले थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20  विश्वकप में शोएब मलिक को जगह नहीं मिलने पर बाबर की आलोचना, दिग्गजों ने लगाई फटकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-why-wasim-akram-slams-babar-azam-after-losing-against-zimbabwe/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 12:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-why-wasim-akram-slams-babar-azam-after-losing-against-zimbabwe/</guid>
      <description>T20 विश्वकप में शोएब मलिक को जगह नहीं मिलने पर बाबर की आलोचना, दिग्गजों ने लगाई फटकार ऑस्ट्रेलिया में चल रहे टी20 विश्व कप में पाकिस्तान की टीम अबतक कोई खास कराना नहीं कर सकी है। भारत और जिम्बाब्वे से लगातार हार का सामना करने वाली टीम के कप्तान बाबर आजम अब कई पूर्व दिग्गज खिलाड़ियों के निशाने पर आ गए है।&amp;nbsp;इसी कड़ी में अब पाकिस्तान के पूर्व तेज गेंदबाज वसीम अकरम ने कप्तान बाबर आजम की कड़ी आलोचना की है। उन्होंने कहा कि विश्वकप जैसे टूर्नामेंट के लिए पाकिस्तान की टीम में अनुभवी मध्य क्रम के बल्लेबाज शोएब मलिक का&amp;nbsp;होना जरूरी था। उन्होंने कहा कि कप्तान के गुण आजम में काफी कम है।&amp;nbsp;बता दें कि बाबर आजम और मोहम्मद रिजवान की सलामी जोड़ी दोनों ही मैचों में दमदार प्रदर्शन नहीं कर सकी है। पाकिस्तान के मध्य क्रम के बल्लेबाज भी अच्छा खेल नहीं दिखा सके और 43 गेंदों में 43 रनों का लक्ष्य भी हासिल नहीं कर सके। पाकिस्तान के प्रदर्शन के बाद वकार ने कहा कि बीते साल से ही सभी को पता है कि टीम का मध्य क्रम थोड़ा कमजोर है।&amp;nbsp;बैठे हैं अनुभवी खिलाड़ीपाकिस्तान की टीम के शोएब मलिक लंबे समय से टीम से बाहर बैठे हुए है। वर्ल्ड कप अगर जीतना है तो गधे को बाप भी बनाना पड़ता है। कप्तान होने के तौर पर व्यक्ति का मात्र एक ही लक्ष्य होना चाहिए जो की वर्ल्डकप जीतना ही है।&amp;nbsp;इस मामले पर वसीम अकरम ने कहा कि जब बात विश्वकप की बात हो तो ऐसी टीम का चयन करना चाहिए जो हमें विश्वकप दिलाए। विश्वकप दिलाने वाली टीम का चयन करने के लिए मैं हर संभव कोशिश करूंगा। उन्होंने कहा कि शोएब मलिक मध्य क्रम का अहम खिलाड़ी है, तो मैं चयनकर्ताओं को जरुर बताउंगा की वो खिलाड़ी अहम है, जिसकी विश्वकप के लिए टीम को जरूरत है। चयनकर्ताओं को साफ पता होना चाहिए अगर मुझे मेरी टीम नहीं मिलेगी तो मैं कप्तानी नहीं कर सकूंगा।&amp;nbsp;बता दें कि शोएब मलिक अंतिम बार टी20 उपस्थिति 2021 में बांग्लादेश के खिलाफ हुई थी। इसके बाद से उन्होंने पाकिस्तान के लिए किसी भी टी20 मैच में हिस्सा नहीं लिया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;बाबर को बदलना होगा अपना चुनावदिग्गज खिलाड़ियों का कहना है कि बाबर आजम को अधिक बुद्धिमान होना जरुरी है। टीम में वरीयता के आधार पर चुनाव होना चाहिए। मलिक अहम खिलाड़ी है जिन्हें टीम में होना चाहिए था, खासतौर से विश्वकप जैसे टूर्नामेंट के लिए। मुश्किल पिच पर खेलना है तो इसके लिए अनुभवी खिलाड़ी की जरुरत होनी चाहिए। ऑस्ट्रेलिया की पिचों पर खेलना काफी मुश्किल काम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ पर्थ के मैदान पर उतरेगा भारत, तेज और उछाल वाली पिच पर भारतीय शीर्ष क्रम की होगी कड़ी परीक्षा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-top-order-will-be-tested-hard-on-perth-fast-and-bouncy-pitch/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 11:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-top-order-will-be-tested-hard-on-perth-fast-and-bouncy-pitch/</guid>
      <description>दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ पर्थ के मैदान पर उतरेगा भारत, तेज और उछाल वाली पिच पर भारतीय शीर्ष क्रम की होगी कड़ी परीक्षा पर्थ। भारत के शीर्ष क्रम के बल्लेबाजों को दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ रविवार को यहां होने वाले टी20 विश्वकप मैच में तेज और उछाल भरी पिच पर कैगिसो रबाडा और एनरिक नोर्किया जैसे तेज गेंदबाजों के सामने कड़ी परीक्षा देनी होगी। यह मैच संभवत: सुपर 12 के ग्रुप 2 से चोटी पर रहने वाली टीम और भारत के सेमीफाइनल का मैच स्थल तय करेगा। वाका कई दशकों तक पर्थ में पारंपरिक मैच स्थल रहा है लेकिन अब मैच नवनिर्मित ऑप्टस स्टेडियम में खेले जाते हैं। स्टेडियम भले ही बदल गया हो लेकिन पिच का व्यवहार नहीं बदला है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम्बाब्वे से  शर्मनाक  हार के बाद पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेटरों ने टीम चयन पर उठाए सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-pakistan-cricketers-raised-questions-on-team-selection-after-humiliating-defeat/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-pakistan-cricketers-raised-questions-on-team-selection-after-humiliating-defeat/</guid>
      <description>जिम्बाब्वे से शर्मनाक हार के बाद पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेटरों ने टीम चयन पर उठाए सवाल पाकिस्तान की जिंबाब्वे के हाथों शर्मनाक हार के बाद पूर्व क्रिकेटरों ने ‘औसत मानसिकता’ और खराब टीम चयन के लिए टीम की आलोचना की है। पाकिस्तान अपने से कम रैंकिंग के जिंबाब्वे के खिलाफ 130 रन का लक्ष्य भी हासिल नहीं कर पाया था। पाकिस्तान की टीम पहले मैच में भारत से हार गई थी और उसके लिए अब टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में जगह बनाने की राह कठिन हो गई है। पाकिस्तान की एक रन से हार के बाद पूर्व तेज गेंदबाज शोएब अख्तर ने कहा,‘‘ बेहद शर्मनाक और निराशाजनक।&amp;nbsp;सच्चाई यह है कि जिंबाब्वे जैसी टीम को हराने के लिए भी आपको कड़ी मेहनत करनी पड़ेगी। हमारा चयन औसत रहा और हमारी मानसिकता औसत रही जिसके कारण पाकिस्तान क्रिकेट आज संकट में पड़ गया।’’ पूर्व सलामी बल्लेबाज मोहसिन खान ने कहा,‘‘ क्या यही हमारी क्रिकेट है। हम जिंबाब्वे जैसी कम रैंकिंग वाली टीम के खिलाफ 130 रन भी नहीं बना सकते। अगर यही हमारी बल्लेबाजी है तो फिर खुदा हमारी क्रिकेट की मदद करे।’’ अपने जमाने के दिग्गज बल्लेबाज जावेद मियांदाद ने भी टीम के चयन पर सवाल उठाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> बटलर ने कहा निराश लेकिन सही फैसला लिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/butler-said-disappointed-but-made-the-right-decision/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/butler-said-disappointed-but-made-the-right-decision/</guid>
      <description>बटलर ने कहा निराश लेकिन सही फैसला लिया इंग्लैंड के कप्तान जोस बटलर आस्ट्रेलिया के खिलाफ टी20 विश्व कप के महत्वपूर्ण मुकाबले के बारिश के कारण रद्द हो जाने से काफी निराश थे लेकिन उन्होंने कहा कि सही फैसला किया गया क्योंकि मैदान पर उतरने के लिये हालात ठीक नहीं थे। इंग्लैंड को लगातार दूसरी बार बारिश की मार झेलनी पड़ी। शुक्रवार को हालांकि एक भी गेंद नहीं डाली जा सकी। लेकिन इंग्लैंड केा आयरलैंड से डकवर्थ लुईस पद्धति के कारण हार का सामना करना पड़ा था क्योंकि मैच के अंत में बारिश आ गयी थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के पूर्व सलामी बल्लेबाज लालचंद राजपूत ने बदली जिंबाब्वे क्रिकेट की तकदीर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-india-opener-lalchand-rajput-changed-the-fate-of-zimbabwe-cricket/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-india-opener-lalchand-rajput-changed-the-fate-of-zimbabwe-cricket/</guid>
      <description>भारत के पूर्व सलामी बल्लेबाज लालचंद राजपूत ने बदली जिंबाब्वे क्रिकेट की तकदीर पर्थ।&amp;nbsp;लालचंद राजपूत सही तारीख भूल गए लेकिन उन्हें याद है कि यह जुलाई 2018 की बात है जब भारत के इस पूर्व सलामी बल्लेबाज ने जिंबाब्वे की पुरुष टीम के मुख्य कोच का पद संभाला और अगले ही दिन पाकिस्तान के खिलाफ पांच मैचों की एकदिवसीय श्रृंखला की शुरुआत हुई। पाकिस्तान के खिलाफ पहला एकदिवसीय मैच 13 जुलाई 2018 को खेला गया। राजपूत ने बताया कि मैच से एक दिन पहले मुझे जिंबाब्वे क्रिकेट ने सूचित किया कि सीन इर्विन, क्रेग विलियम्स, सिकंदर रजा और ब्रेंडन टेलर बोर्ड के साथ चल रहे वेतन विवाद के कारण बाहर हो गए हैं। मैं हैरान था। उन्होंने कहा, ‘‘जिंबाब्वे क्रिकेट के प्रबंध निदेशक गिवमोर मकोनी ने मुझसे कहा कि हम श्रृंखला रद्द नहीं कर सकते। हमें अनुभवहीन टीम मिली और पहले मैच में हम 100 रन (107 रन) और फिर तीसरे मैच में 50 के आसपास (67 रन) ऑल आउट हो गए। ऐसा होने के बाद मुझे पता था कि मुझे चीजों को बदलने के लिए रुकना होगा।’’ इस पूर्व भारतीय बल्लेबाज ने कहा,“हम 2019 एकदिवसीय विश्व कप के लिए क्वालीफाई करने में विफल रहे और फिर निलंबित हो गए। वह सबसे खराब दौर था इसलिए मुझे केवल चार वर्षों में इस परिवर्तन पर गर्व है।’’ जिंबाब्वे ने बुधवार को पाकिस्तान को एक रन से हराकर टी20 विश्व कप में अपनी सबसे बेहतरीन जीत में से एक हासिल की और इससे राष्ट्रीय टीम के मौजूदा तकनीकी निदेशक राजपूत से ज्यादा खुश कोई नहीं हो सकता था। राजपूत ने कहा, ‘‘मेरा सपना उन्हें ऑस्ट्रेलिया में टी20 विश्व कप के लिए क्वालीफाई करते देखना था। यह सोने पर सुहागा है और मुझे अपने लड़कों पर गर्व है।’’&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup: आयरलैंड के इंग्लैंड को पटखनी देने से जिम्बाब्वे की पाकिस्तान पर रोमांचक जीत तक, लगातार बड़े उलटफेर का शिकार हो रही बड़ी टीमें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेलबर्न में लगातार दूसरा मैच बारिश में धूला, इंग्लैंड-ऑस्ट्रेलिया का मैच रद्द होने से सेमीफाइनल की राह हुई मुश्किल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rain-in-melbourne-cancelled-england-australia-match-in-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rain-in-melbourne-cancelled-england-australia-match-in-t20-worldcup/</guid>
      <description>मेलबर्न में लगातार दूसरा मैच बारिश में धूला, इंग्लैंड-ऑस्ट्रेलिया का मैच रद्द होने से सेमीफाइनल की राह हुई मुश्किल मेलबर्न। ऑस्ट्रेलिया और इंग्लैंड के बीच शुक्रवार को यहां मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड (एमसीजी) पर होने वाला मैच रुक-रुक कर हो रही बारिश के कारण रद्द कर दिया गया जिससे इन दोनों टीमों की टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में जगह बनाने की राह कठिन हो गई है। एमसीजी पर ही अफगानिस्तान और आयरलैंड का मैच बारिश की भेंट चढ़ने के बाद मौसम ने अपना कमाल दिखाया और दिन के दूसरे मैच को भी रद्द करना पड़ा।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान की हार पर जिंबाब्वे के राष्ट्रपति ने कसा था मिस्टर बीन वाला तंज, अब शहबाज शरीफ ने ऐसे दिया जवाब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-pm-and-zimbabwe-president-tweet-after-zim-pak-t20-match/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 15:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-pm-and-zimbabwe-president-tweet-after-zim-pak-t20-match/</guid>
      <description>पाकिस्तान की हार पर जिंबाब्वे के राष्ट्रपति ने कसा था मिस्टर बीन वाला तंज, अब शहबाज शरीफ ने ऐसे दिया जवाब टी20 विश्व कप में पाकिस्तान और जिंबाब्वे का मुकाबला काफी उलटफेर वाला रहा। टी20 विश्व कप 2022 में पाकिस्तान अब तक दोनों मुकाबले हार चुका है। पाकिस्तान के लिए सेमीफाइनल की राह काफी मुश्किल होती दिखाई दे रही है। आश्चर्य की बात तो यह है कि पाकिस्तान जैसी मजबूत टीम को जिंबाब्वे जैसी कमजोर टीम ने हराया है। इसके बाद पाकिस्तान को काफी आलोचनाओं का सामना करना पड़ रहा है। पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेट खिलाड़ी भी लगातार टीम मैनेजमेंट को लेकर सवाल उठा रहे हैं। पाकिस्तान के इस हार के बाद ही मिस्टर बीन भी सुर्खियों में आ गए हैं। दरअसल, जिंबाब्वे की जीत के साथ ही वहां के राष्ट्रपति एमर्सन मनांगाग्वा ने एक ट्वीट किया। अपने ट्वीट के जरिए उन्होंने मिस्टर बीन वाला मामला याद दिलाया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अक्षर पटेल को दी जा सकती है ऊपरी क्रम की बल्लेबाजी, खुद खिलाड़ी ने दी जानकारी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अक्षर पटेल को दी जा सकती है ऊपरी क्रम की बल्लेबाजी, खुद खिलाड़ी ने दी जानकारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/i-have-been-told-to-bat-higher-up-the-order-if-needed-says-axar-patel/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 14:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/i-have-been-told-to-bat-higher-up-the-order-if-needed-says-axar-patel/</guid>
      <description>अक्षर पटेल को दी जा सकती है ऊपरी क्रम की बल्लेबाजी, खुद खिलाड़ी ने दी जानकारी सिडनी। रविंद्र जडेजा की जगह भरना मुश्किल है लेकिन भारतीय टीम प्रबंधन ने अक्षर पटेल को कहा है कि वह जरूरत पड़ने पर ऊपरी क्रम में बल्लेबाजी करने के लिए तैयार रहे। भारत के चोटी के छह बल्लेबाज दाएं हाथ के बल्लेबाज हैं और ऋषभ पंत अभी रणनीति का हिस्सा नहीं है, ऐसे में विरोधी टीम के गेंदबाजों की लय बिगाड़ने के लिए बाएं हाथ के बल्लेबाज की जरूरत पड़ती है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हम तीनों ही विभाग में उम्मीद के मुताबिक प्रदर्शन नहीं कर पाए। यह टीम और कप्तान के रूप में काफी मुश्किल समय: बाबर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/not-able-to-perform-as-expected-in-all-3-departments-difficult-time-as-team-and-captain-babar/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 14:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/not-able-to-perform-as-expected-in-all-3-departments-difficult-time-as-team-and-captain-babar/</guid>
      <description>हम तीनों ही विभाग में उम्मीद के मुताबिक प्रदर्शन नहीं कर पाए। यह टीम और कप्तान के रूप में काफी मुश्किल समय: बाबर पाकिस्तान के कप्तान बाबर आजम ने जिंबाब्वे के खिलाफ मोहम्मद वसीम जूनियर के रूप में अतिरिक्त तेज गेंदबाज को खिलाने के फैसले का बचाव किया। पाकिस्तान को जिंबाब्वे के खिलाफ मौजूदा टी20 विश्व कप में लगातार दूसरी हार का सामना करना पड़ा जिससे टीम पर टूर्नामेंट से जल्द बाहर होने का खतरा मंडरा रहा है। चिर प्रतिद्वंद्वी भारत के खिलाफ दिल तोड़ने वाली हार के कुछ दिन बाद 2009 के चैंपियन पाकिस्तान को बृहस्पतिवार को जिंबाब्वे के खिलाफ एक रन से शिकस्त का सामना करना पड़ा। बाबर ने मैच के बाद कहा, ‘‘ईमानदारी से कहूं तो हम तीनों ही विभाग में उम्मीद के मुताबिक प्रदर्शन नहीं कर पाए। यह टीम और कप्तान के रूप में काफी मुश्किल समय है।’’  पाकिस्तान इस मुकाबले में वसीम के रूप में अतिरिक्त तेज गेंदबाज लेकर उतरा और उन्होंने 24 रन पर चार विकेट चटकाकर अपने चयन को सही भी साबित किया। उनकी धारदार गेंदबाजी से जिंबाब्वे की टीम आठ विकेट पर 130 रन ही बना सकी। पाकिस्तान के बल्लेबाजी क्रम में हालांकि गहराई नहीं दिखी और टीम छोटे लक्ष्य का पीछा करते हुए एक रन से हार गई। अतिरिक्त तेज गेंदबाज उतारने का बचाव करते हुए बाबर ने कहा, ‘‘इस पिच पर तेज गेंदबाजों की जरूरत थी इसलिए हमने इस तरह की योजना बनाई और अतिरिक्त तेज गेंदबाज के साथ उतरे।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुमराह की अनुपस्थिति निश्चित तौर पर बड़ा नुकसान, हम वही कर रहे हैं जो हमारे मजबूत पक्षों के अनुकूल हैं: भुवनेश्वर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bumrahs-absence-definitely-a-big-loss-we-are-doing-what-suits-our-strengths-bhuvneshwar/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 14:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bumrahs-absence-definitely-a-big-loss-we-are-doing-what-suits-our-strengths-bhuvneshwar/</guid>
      <description>बुमराह की अनुपस्थिति निश्चित तौर पर बड़ा नुकसान, हम वही कर रहे हैं जो हमारे मजबूत पक्षों के अनुकूल हैं: भुवनेश्वर भारत के सीनियर तेज गेंदबाज भुवनेश्वर कुमार ने कहा कि जसप्रीत बुमराह की अनुपस्थिति निश्चित तौर पर बड़ा झटका है लेकिन इसका मतलब यह नहीं है कि वर्तमान गेंदबाजी इकाई उनकी कमी पूरी करने के लिए अपनी रणनीति में बदलाव करे। बुमराह चोटिल होने के कारण टी20 विश्व कप में नहीं खेल रहे हैं। भुवनेश्वर कुमार भी एशिया कप और उसके बाद द्विपक्षीय श्रृंखलाओं में अच्छा प्रदर्शन नहीं कर पाए थे लेकिन उन्होंने विश्व कप में अभी तक अच्छी गेंदबाजी की है। भुवनेश्वर से पूछा गया क्या बुमराह की अनुपस्थिति में गेंदबाजों को अतिरिक्त प्रयास करने पड़ रहे हैं, उन्होंने कहा,‘‘ बुमराह जिस तरह का गेंदबाज है निश्चित तौर पर टीम के लिए बड़ा नुकसान है लेकिन ऐसा नहीं है कि यदि बुमराह नहीं है तो हमें कुछ अतिरिक्त प्रयास करने पड़ रहे हैं।’’ उन्होंने नीदरलैंड के खिलाफ मैच के बाद पत्रकारों से कहा,‘‘ यहां तक कि यदि बुमराह भी टीम में होते तो हम कोई अतिरिक्त प्रयास नहीं करते। हम वही कर रहे हैं जो हमारे मजबूत पक्षों के अनुकूल हैं।’’ भुवनेश्वर से एशिया कप में लचर प्रदर्शन के बाद आलोचना के बारे में पूछा गया तो उन्होंने इशारों में ही समझा दिया कि वह इससे खुश नहीं थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टी20 विश्व कप में चोटिल बिनुरा की जगह असिता श्रीलंका टीम में शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asita-included-in-sri-lanka-squad-in-place-of-injured-binura-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 13:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asita-included-in-sri-lanka-squad-in-place-of-injured-binura-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>टी20 विश्व कप में चोटिल बिनुरा की जगह असिता श्रीलंका टीम में शामिल तेज गेंदबाज असिता फर्नांडो को चोटिल बिनुरा फर्नांडो की जगह टी20 विश्व कप के लिए श्रीलंकाई टीम में शामिल किया गया है। बिनुरा ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ मंगलवार को खेले गए मैच के दौरान चोटिल हो गए थे। आस्ट्रेलिया ने यह मैच सात विकेट से जीता था। अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद (आईसीसी) की विज्ञप्ति के अनुसार टी20 विश्व कप की छह सदस्यीय तकनीकी समिति ने इस बदलाव को मंजूरी दे दी है। आईसीसी ने कहा, ‘‘वह श्रीलंका से यात्रा करके ऑस्ट्रेलिया में टीम से जुड़ेगा।’’ पच्चीस वर्षीय असिता ने अब तक तीन टी20 अंतरराष्ट्रीय मैच खेले हैं। इनमें एशिया कप में भारत के खिलाफ खेला गया मैच भी शामिल है। श्रीलंका का अगला मुकाबला शनिवार को न्यूजीलैंड से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीदरलैंड के खिलाड़ी के परिवार ने सिख दंगों के दौरान छोड़ा था देश, अब भारत के खिलाफ उतरा मैदान में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-vikramjit-singh-who-played-against-india-from-netherlands-who-belongs-to-india/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 13:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-vikramjit-singh-who-played-against-india-from-netherlands-who-belongs-to-india/</guid>
      <description>नीदरलैंड के खिलाड़ी के परिवार ने सिख दंगों के दौरान छोड़ा था देश, अब भारत के खिलाफ उतरा मैदान में ऑस्ट्रेलिया की मेजबानी में हो रहे टी20 विश्वकप में गुरुवार को भारत और नीदरलैंड्स के बीच मुकाबला खेला गया। नीदरलैंड्स की टीम में भारतीय मूल के विक्रमजीत सिंह भी शामिल है, जिन्होंने भारत के खिलाफ अपना मुकाबला खेला। खुद विक्रमजीत ने इस मुकाबले को अंतरराष्ट्रीय करियर का सबसे बड़ा मैच बताया है। बता दें की नीदरलैंड की क्रिकेट प्रतिभाओं में विक्रमजीत का नाम भी शामिल है।जानकारी के मुताबिक इस मैच में 19 वर्षीय विक्रमजीत सिंह जो नीदरलैंड्स के सलामी है ने भी हिस्सा लिया।&amp;nbsp;खास बात है कि विक्रमजीत भारत के पंजाब से ताल्लुक रखते है। हालांकि सिख दंगों के दौरान रातों रात ही विक्रमजीत के दादाजी खुशी चीमा को परिवार समेत पंजाब छोड़कर नीदरलैंड्स छोड़कर जाना पड़ा था।&amp;nbsp;नीदरलैंड्स की टीम से साथ खेलने पर विक्रमजीत सिंह के पिता हरप्रीत ने मीडिया को बताया कि जब वो सिर्फ पांच वर्ष के थे तो उनके पिता ने पंजाब छोड़ने का फैसला किया था। उन्होंने बताया कि वो रात और सुबह भूलना कभी संभव नहीं है। मेरे पिता ने विद्रोह को बढ़ता देख घर, गांव और देश तक छोड़ने का फैसला किया था।उन्होंने बताया कि मैं महज पांच वर्ष की उम्र में परिवार के साथ नीदरलैंड्स पहुंचा था। शुरुआती दिनों में कई मुश्किलों का सामना करना पड़ा था। नीदरलैंड का कल्चर से लेकर भाषा तक भिन्न थी। नए देश के साथ नए परिवेश में सामंजस्य बैठाना काफी मुश्किल भरा था। ये वो दौर था जब नीदरलैंड्स में नस्लवाद भी चरम पर था। यहां रहते हुए स्किन कलर, दाढ़ी, पगड़ी को लेकर काफी चीजों का सामना करना पड़ा था, मगर समय के साथ स्थिति में सकारात्मक बदलाव देखने को मिला।&amp;nbsp;पंजाब में जन्मे हैं विक्रमजीतविक्रमजीत का जन्म पंजाब में अपने पैतृक गांव चीमा खुर्द में ही हुआ है। सात वर्ष की उम्र तक उनकी परवरिश इसी गांव में हुई है। इसके बाद वो नीदरलैंड्स गए। यहां 11 वर्ष की उम्र में उन्होंने नीदरलैंड्स के अंडर-12 टूर्नामेंट में अपना खेल दिखाया। यहां उनकी प्रतिभा को डच कप्तान पीटर बोरेन ने पहचाना। इसके बाद उनकी ट्रेनिंग शुरू हुई और 15 वर्ष की उम्र में उन्होंने नीदरलैंड्स की ए टीम में जगह बनाई। इसके बाद नीदरलैंड्स की टी20 वर्ल्डकप की टीम का भी वो हिस्सा बने। हालांकि टीम का हिस्सा बनने के लिए पीटर बोरेन ने विक्रमजीत को कड़ी ट्रेनिंग दी थी। घंटों नेट्स पर प्रैक्टिस करना भी इसमें शामिल रहा है।&amp;nbsp;भारत से भी ली है ट्रेनिंगविक्रमजीत को स्पोर्ट्स गुड्स मैन्युफैक्चरर्स कंपनी से स्पॉन्सरशिप मिली। ये कंपनी वो है जिसने सचिन तेंदुलकर, सौरव गांगुली, महेंद्र सिंह धोनी, हरभजन सिंह के लिए बैट बना चुकी है। इसके बाद विक्रमजीत ने चंडीगढ़ स्थित गुरुसागर क्रिकेट अकादमी में छह महीने ट्रेनिंग ली थी। वो तरुवर कोहली के साथ ट्रेनिंग ले चुके है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल की रेस में पाकिस्तान की राह अब कितनी आसान? जानें क्या कहते हैं समीकरण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-2022-how-easy-is-pakistan-path-in-the-semi-final-race-now/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-2022-how-easy-is-pakistan-path-in-the-semi-final-race-now/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल की रेस में पाकिस्तान की राह अब कितनी आसान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम्बाब्वे के राष्ट्रपति ने पाकिस्तान की हार के बाद किया मिस्टर बीन का जिक्र, जानें पूरा मामला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/zimbabwe-president-mentioned-mr-bean-after-pakistan-defeat/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/zimbabwe-president-mentioned-mr-bean-after-pakistan-defeat/</guid>
      <description>जिम्बाब्वे के राष्ट्रपति ने पाकिस्तान की हार के बाद किया मिस्टर बीन का जिक्र, जानें पूरा मामला कई शानदार और बड़े उलटफेरों के साथ इस वर्ष ऑस्ट्रेलिया में टी20 विश्वकप का आयोजन हो रहा है। ऐसा ही बड़ा उलटफेर गुरुवार की रात को पाकिस्तान के साथ हो गया है। जिम्बाब्वे के साथ हुए रोमांचक मुकाबले में पाकिस्तान को करारी शिकस्त का सामना करना पड़ा है। सुपर 12 के इस बेहद रोमांचक मुकाबले जिम्बाब्वे ने मात्र एक रन से मात दी है। जिम्बाब्वे की इस धमाकेदार जीत के बाद सोशल मीडिया पर मिस्टर बीन का कैरेक्टर काफी वायरल हो रहा है।&amp;nbsp;सोशल मीडिया पर मिस्टर बीन की चर्चा हो रही है। कॉमेडी कैरेक्टर मिस्टर बीन सोशल मीडिया पर वायरल हो रहे है। इस कैरेक्टर को पाक बीन के नाम से वायरल किया जा रहा है। खास बात रही कि पाक बीन को लेकर ट्वीट करने के मामले में खुद जिम्बाब्वे के राष्ट्रपति Emmerson Mnangagwa भी खुद को रोक ना सके। What a win for Zimbabwe!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 Worldcup : बारिश ने धोया अफगानिस्तान और आयरलैंड के बीच मैच, बिना टॉस हुए रद्द हुआ मैच</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/match-between-ireland-and-afghanistan-canceled-due-to-rain/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 11:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/match-between-ireland-and-afghanistan-canceled-due-to-rain/</guid>
      <description>T20 Worldcup : बारिश ने धोया अफगानिस्तान और आयरलैंड के बीच मैच, बिना टॉस हुए रद्द हुआ मैच टी20 वर्ल्डकप 2022 में मेलबर्न में आयरलैंड और अफगानिस्तान के बीच 28 अक्तूबर को होने वाला मुकाबला बारिश के कारण रद्द हो गया है। इस मुकाबले में बारिश ने फिर से खलल पैदा कर दिया है। लगातार हो रही बारिश के कारण टॉस होना भी संभव नहीं हुआ है। मैच रद्द होने के साथ ही दोनों टीमों को एक एक अंक बराबर बांट दिया गया है। बता दें की दोनों ही टीमों का सुपर-12 में यह तीसरा मैच है।बता दें कि अबतक अफगानिस्तान एक मैच हारा है। अफगानिस्तान एक मैच रद्द हो चुका है। वहीं आयरलैंड अबतक एक मैच जीत चुका है और एक मैच में उसे हार का सामना करना पड़ा है। गौरतलब है कि वर्ल्डकप के दौरान अधिकतर मैचों में बारिश विलेन का रोल निभा रही है।&amp;nbsp;मेलबर्न में बारिशजानकारी के मुताबिक मेलबर्न में मौसम साफ नहीं हो रहा है। यहां लगातार झमाझम बारिश हो रही है। बारिश के कारण दोनों टीमें मैच के लिए टॉस तक नहीं कर सकीं। तेज हवाएं चलने के कारण माना जा रहा है कि शायद मैच होना संभव नहीं हुआ। मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड में पिच के अलावा गेंदबाजों के रनअप को भी ढका गया था। ड्रेसिंग रुम में टीमें बारिश के रुकने का इंताजर ही करती रही कि बारिश रुकने पर खेल शुरू किया जाए। बता दें कि मैच की शुरुआत सुबह 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सूर्यकुमार बोले- नेट प्रैक्टिस में आउट हुआ तो दोबारा बल्लेबाजी नहीं करता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/suryakumar-said-if-i-get-out-in-net-practice-dont-bat-again/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/suryakumar-said-if-i-get-out-in-net-practice-dont-bat-again/</guid>
      <description>सूर्यकुमार बोले- नेट प्रैक्टिस में आउट हुआ तो दोबारा बल्लेबाजी नहीं करता सूर्यकुमार यादव ने कहा कि अभ्यास के दौरान मैच की परिस्थितियां पैदा करके बल्लेबाजी करने से वह दबाव झेलने में महारत हासिल कर चुके हैं और पिछले एक साल से उन्हें इससे शानदार नतीजे भी मिल रहे हैं। पिछले कुछ समय से वह बेहतरीन फॉर्म में हैं जब उनसे इस निरंतरता के संबंध में की गयी तैयारी के बारे में पूछा गया तो उन्होंने कहा, ‘‘मैं जब अभ्यास सत्र में जाता हूं तो कुछेक में कोशिश करता हूं कि मैच की परिस्थितियों के हिसाब से खुद पर काफी दबाव बनाऊं जैसे कि मैच में ही खेल रहा हूं। ’’  सूर्यकुमार का पिछले 36 मैचों में स्ट्राइक रेट करीब 178 के करीब है और इसमें 11 स्कोर 50 रन (एक शतक और 10 अर्धशतक) से ज्यादा हैं। उन्होंने कहा, ‘‘इसलिये उदाहरण के तौर अगर मैं कुछ गेंदों को निशाना बनाता हूं और जैसे कि मुझे कुछ संख्या में रन बनाने हैं और अगर मैं आउट हो जाता हूं तो मैं बाहर आ जाता हूं। उस दिन मैं फिर से बल्लेबाजी नहीं करता। ’’ इस तरह से अभ्यास के दौरान मैच के हालात पैदा करने से उन्हें मैच की तैयारी करने में मदद मिलती है। सूर्यकुमार ने कहा, ‘‘जब मैं मैच खेलने उतरता हूं तो यही चीज करता हूं और मेरी योजना बहुत स्पष्ट होती है। मुझे कौन से शॉट खेलने हैं, मैं क्रीज पर जाता हूं और खेलता हूं। मैं कुछ भी अलग नहीं करता। इससे मुझे काफी मदद मिल रही है और उम्मीद है कि आगामी मैचों में भी यही चीज करने की कोशिश करूंगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम्बाब्वे ने किया बड़ा उलटफेर, पाकिस्तान को एक रन से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/zimbabwe-made-a-big-upset-beat-pakistan-by-one-run/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/zimbabwe-made-a-big-upset-beat-pakistan-by-one-run/</guid>
      <description>जिम्बाब्वे ने किया बड़ा उलटफेर, पाकिस्तान को एक रन से हराया जिम्बाब्वे ने अंतरराष्ट्रीय स्तर पर अपने कद से बेहतर प्रदर्शन करते हुए गुरूवार को यहां टी20 विश्व कप के रोमांचक मुकाबले में पाकिस्तान को एक रन से हराकर उलटफेर किया। जिम्बाब्वे ने 131 रन के लक्ष्य का अच्छा बचाव किया और पाकिस्तानी बल्लेबाजों के लगातार अंतराल पर विकेट झटककर विपक्षी टीम को आठ विकेट पर 129 रन ही बनाने दिये। पाकिस्तान में जन्में आल राउंडर सिकंदर रजा ने मध्य के ओवरों में मैच का रूख बदल दिया जिन्होंने अपने चार ओवर में 25 रन देकर तीन विकेट झटके जिसमें शान मसूद (44 रन), शादाब खान (17 रन) और हैदर अली का विकेट शामिल था।  दायें हाथ के तेज गेंदबाज ब्रैड इवांस ने 25 रन देकर दो विकेट झटके जबकि ब्लेसिंग मुजारबानी (18 रन देकर एक विकेट) और ल्यूक जोंगवे (10 रन देकर एक विकेट) ने भी विकेट झटककर अपनी टीम को उलटफेर भरी जीत दिलायी। यह पाकिस्तान की दो मैचों में दूसरी हार है, उसे एक और रोमांचक मुकाबले में चिर प्रतिद्वंद्वी भारत से चार विकेट से हार का सामना करना पड़ा था। जिम्बाब्वे की दो मैचों में यह पहली जीत है। अफ्रीका की इस टीम ने दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ बारिश के कारण रद्द हुए मैच में अंक बांटे थे।  टूर्नामेंट में दूसरी बार पाकिस्तान के स्टार बल्लेबाज बाबर आजम और मोहम्मद रिजवान अच्छी शुरूआत दिलाने में नाकाम रहे। इवांस ने फुल लेंथ पर कप्तान बाबर को आउट किया। वहीं भारत के खिलाफ अर्धशतक जड़ने वाले इफ्तिखार अहमद भी ज्यादा देर तक क्रीज पर नहीं टिक सके जिससे 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैन मीकेरेन ने कहा- पोते-पोतियों को बताएंगे कि भारत के खिलाफ खेलना कैसा होता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/van-meekeren-said-will-tell-grandchildren-what-it-was-like-to-play-against-india/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/van-meekeren-said-will-tell-grandchildren-what-it-was-like-to-play-against-india/</guid>
      <description>वैन मीकेरेन ने कहा- पोते-पोतियों को बताएंगे कि भारत के खिलाफ खेलना कैसा होता है नीदरलैंड के क्रिकेटर पॉल वान मीकेरेन ने कहा कि वह एक दिन अपने नाती-पोतों को बताना चाहेंगे कि विश्व कप मैच में विराट कोहली और रोहित शर्मा जैसी काबिलियत के खिलाड़ियों को गेंदबाजी करके उन्हें कैसा महसूस हुआ था। मीकेरेन ने यहां गुरूवार को भारत के खिलाफ टी20 विश्व कप मैच में केएल राहुल का विकेट लिया था। पिछले 24 घंटे में जो कुछ हुआ, उसे उन्होंने नया अनुभव बताया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहरूख, तापसी और अनुष्का ने बीसीसीआई के समान वेतन के फैसले की प्रशंसा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shah-rukh-taapsee-and-anushka-praise-bccis-decision-of-equal-pay/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shah-rukh-taapsee-and-anushka-praise-bccis-decision-of-equal-pay/</guid>
      <description>शाहरूख, तापसी और अनुष्का ने बीसीसीआई के समान वेतन के फैसले की प्रशंसा की बॉलीवुड स्टार शाहरूख खान, तापसी पन्नू और अनुष्का शर्मा ने गुरूवार को भारतीय क्रिकेट बोर्ड (बीसीसीआई) के लैंगिक समानता को बढ़ावा देने के मकसद से केंद्रीय अनुबंधित महिला और पुरूष क्रिकेटरों को समान मैच फीस देने के ऐतिहासिक फैसले का स्वागत किया। शाहरूख ने ट्विटर पर लिखा, ‘‘कितना बढ़िया ‘फ्रंट फुट’ शॉट है। खेल एक से ज्यादा तरीकों से समानता ला रहा है। उम्मीद करता हूं कि अन्य भी इसका अनुसरण करेंगे। ’’  इस साल आयी ‘शाबाश मिठू’ में पूर्व भारतीय कप्तान मिताली राज का किरदार निभाने वाली तापसी ने अपने ट्विटर पर लिखा, ‘‘समान काम के लिये समान वेतन की ओर उठाया गया यह बड़ा कदम है। उदाहरण देकर अगुआई करने के लिये शुक्रिया बीसीसीआई। ’’ वहीं अनुष्का ने बीसीसीआई सचिव जय शाह की ट्वीट का ‘स्क्रीनशॉट’ साझा करते हुए ताली बजाने वाली तीन ‘इमोजी’ पोस्ट की। अनुष्का आने वाली फिल्म ‘चकदा एक्सप्रेस’ में पूर्व तेज गेंदबाज झूलन गोस्वामी का किरदार निभा रही हैं।  अभिनेता अक्षय कुमार ने भी बीसीसीआई की इस पहल की प्रशंसा की। उन्होंने लिखा, ‘‘यह शानदार फैसला है, हमारी महिला खिलाड़ियों को पेशेवर क्रिकेट में आने के लिये यह बड़ी भूमिका निभायेगा। ’’ अभिषेक बच्चन ने ट्वीट किया, ‘‘शानदार। बहुत अच्छा बीसीसीआई। ’’ फिल्म निर्माता ओनिर ने भारतीय फिल्म जगत को भी इसी राह पर बढ़ने का अनुरोध किया। उन्होंने लिखा, ‘‘शानदार। उम्मीद है कि भारतीय फिल्म जगत भी इससे सबक लेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup: आयरलैंड के इंग्लैंड को पटखनी देने से जिम्बाब्वे की पाकिस्तान पर रोमांचक जीत तक, लगातार बड़े उलटफेर का शिकार हो रही बड़ी टीमें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/from-ireland-thrashing-to-england-t20-world-cup-top-5-upsets/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 21:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/from-ireland-thrashing-to-england-t20-world-cup-top-5-upsets/</guid>
      <description>T20 World Cup: आयरलैंड के इंग्लैंड को पटखनी देने से जिम्बाब्वे की पाकिस्तान पर रोमांचक जीत तक, लगातार बड़े उलटफेर का शिकार हो रही बड़ी टीमें टी20 वर्ल्ड कप 2022 में अब तक चौंकाने वाले नतीजे देखने को मिले हैं। आयरलैंड और जिम्बाब्वे जैसी टीमें अपने बड़े विरोधियों को हराने में कामयाब रही हैं और साबित कर दिया है कि पूरी दुनिया आखिरकार विश्व कप में सभी की भागीदारी है। आलम ये है कि अभी तक 5 बड़े उलटफेर विश्व कप टी 20 में देखने को मिले हैं। इन उलटफेर के बाद बड़ी टीमों के बीच खलबली मच गई है। इन टीमों पर टूर्नामेंट से बाहर होने का खतरा भी अब मंडराने लगा है।&amp;nbsp;यहां आपको टूर्नामेंट में अब तक के शीर्ष 5 उलटफेर के बारे में बताते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: टी20 वर्ल्डकप के बीच Amazon का नया ऐलान, अब फ्री में क्रिकेट लवर्स को मिलेगी ये सुविधा1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 वर्ल्ड कप: जिम्बाब्वे ने पाकिस्तान को रोमांचक मैच में 1 रन से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/zimbabwe-beat-pakistan-by-1-run-in-thrilling-match-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 20:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/zimbabwe-beat-pakistan-by-1-run-in-thrilling-match-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>T20 वर्ल्ड कप: जिम्बाब्वे ने पाकिस्तान को रोमांचक मैच में 1 रन से हराया टी20 विश्व कप 2022 में जिम्बाब्वे ने पाकिस्तान को रोमांचक मुकाबले में 1 रन से हरा दिया है। आखिरी गेंद पर पाकिस्तान को जीक के लिए 3 रनों की दरकार थी। अंतिम गेंद शाहीन शाह अफरीदी ने शॉर्ट लगाई, लेकिन सिर्फ एक रन पूरा करने में सफल रहे और डबल चुराते हुए रन आउट हो गए। सेमीफाइनल की दौड़ का सवाल है तो यह पाकिस्तान के लिए बड़ी हार है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>समान वेतन सही दिशा में उठाया गया कदम लेकिन महिला IPL से ज्यादा मिलेंगे मौके </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/equal-pay-a-step-in-right-direction-but-women-ipl-will-get-more-opportunities/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 20:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/equal-pay-a-step-in-right-direction-but-women-ipl-will-get-more-opportunities/</guid>
      <description>समान वेतन सही दिशा में उठाया गया कदम लेकिन महिला IPL से ज्यादा मिलेंगे मौके नयी दिल्ली। भारतीय क्रिकेट बोर्ड (बीसीसीआई) के केंद्रीय अनुबंधित महिला और पुरूष क्रिकेटरों को समान मैच फीस देने के फैसले की क्रिकेट जगत ने प्रशंसा की है लेकिन विशेषज्ञों का कहना है कि यह खेल को लैंगिक समानता की ओर पहुंचाने के लिये महज एक कदम है और अधिक समावेशिता तभी हासिल की जा सकती है जब मार्च में महिलाओं की शुरूआती इंडियन प्रीमियर लीग आयोजित की जायेगी। नयी व्यवस्था के तहत बीसीसीआई महिला क्रिकेटरों को भी अब पुरुष क्रिकेटरों के समान प्रत्येक टेस्ट के लिए 15 लाख रूपये, वनडे के लिए छह लाख और टी20 के लिए तीन लाख रूपये मैच फीस देगा।&amp;nbsp;हालांकि पुरूष क्रिकेटरों को केंद्रीय अनुबंध में ए कैटेगरी में पांच करोड़ रूपये मिलते हैं जबकि महिलाओं के लिये यह राशि 50 लाख रूपये है। भारत के लिये पांच टेस्ट, 116 वनडे और 41 टी20 मैच खेलने वाली पूर्व भारतीय तेज गेंदबाज अमिता शर्मा ने कहा, ‘‘यह स्वागत योग्य कदम है, यह सकारात्मक कदम है, लेकिन अगर हम पुरूष और महिलाओं के केंद्रीय अनुबंध देखें तो हम अब भी लैंगिक समानता से काफी दूर हैं। मुझे पूरा भरोसा है कि बीसीसीआई भविष्य में इसे देखेगा। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अर्धशतक जड़ने के बाद  भी खुश नहीं है रोहित शर्मा, खुद बताई वजह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rohit-sharma-is-not-happy-even-after-scoring-a-half-century-against-netherlands-in-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 18:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rohit-sharma-is-not-happy-even-after-scoring-a-half-century-against-netherlands-in-t20-worldcup/</guid>
      <description>अर्धशतक जड़ने के बाद भी खुश नहीं है रोहित शर्मा, खुद बताई वजह सिडनी। भारतीय कप्तान रोहित शर्मा टीम की नीदरलैंड पर गुरूवार को यहां टी20 विश्व कप में मिली जीत से काफी प्रसन्न हैं लेकिन वह खुद की 53 रन की पारी से इतने खुश नहीं हैं। रोहित ने 39 गेंद की पारी के दौरान चार चौके और तीन छक्के जड़े। भारत ने दो विकेट पर 179 रन का स्कोर बनाकर नीदलैंड को नौ विकेट पर 123 रन ही बनाने दिये और 56 रन से जीत हासिल की।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
