<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Byjus on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/byjus/</link>
    <description>Recent content in Byjus on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Nov 2022 07:18:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/byjus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>बायजू ने केरल से 140 कर्मचारियों को अन्य स्थान पर भेजने का निर्णय वापस लिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/byjus-withdraws-decision-to-send-140-employees-from-kerala-to-another-place/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/byjus-withdraws-decision-to-send-140-employees-from-kerala-to-another-place/</guid>
      <description>बायजू ने केरल से 140 कर्मचारियों को अन्य स्थान पर भेजने का निर्णय वापस लिया शिक्षा प्रौद्योगिकी कंपनी बायजू के संस्थापक रवींद्रन ने केरल के मुख्यमंत्री पी विजयन के साथ बैठक के बाद राज्य स्थित अपने कार्यालयों में से एक के 140 कर्मचारियों को अन्य स्थान पर भेजने का निर्णय वापस ले लिया है। उन्होंने केरल में 600 लोगों को नौकरी पर रखने की योजना की भी घोषणा की है। दरअसल कंपनी लागत कम करने की रणनीति के तहत तिरुवनंतपुरम स्थित कार्यालय को बंद करना चाहती थी इसलिए उसने यहां के टीवीएम उत्पाद विकास केंद्र में काम करने वाले 140 कर्मचारियों को बेंगलुरु जाने का विकल्प दिया था। कर्मचारियों को कहा गया था अगले 12 महीने में कोई और नौकरी नहीं मिलने की स्थिति में उनके पास बायजू में लौटने का विकल्प होगा। हालांकि, बायजू के संस्थापक रवींद्रन की मुख्यमंत्री विजयन के साथ बैठक होने के बाद कंपनी ने अपना फैसला पलट दिया है और कहा है कि वह राज्य में परिचालन का विस्तार करेगी। कंपनी ने बयान में कहा, ‘‘केरल के मुख्यमंत्री पी विजयन और बायजू के संस्थापक बायजू रवींद्रन के बीच विस्तृत विचार-विमर्श के बाद टीवीएम उत्पाद विकास केंद्र में परिचालन जारी रखने का निर्णय लिया गया है।&amp;nbsp;अब हमारे 140 सहयोगी इसी केंद्र से परिचालन जारी रखेंगे।’’</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
