<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Flu on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/flu/</link>
    <description>Recent content in Flu on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 19:29:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/flu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>उपचुनाव को प्रभावित कर रही है भाजपा, आयोग कार्रवाई करे: अखिलेश यादव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-influencing-by-elections-commission-should-take-action-akhilesh-yadav/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-influencing-by-elections-commission-should-take-action-akhilesh-yadav/</guid>
      <description>उपचुनाव को प्रभावित कर रही है भाजपा, आयोग कार्रवाई करे: अखिलेश यादव लखनऊ। समाजवादी पार्टी (सपा) अध्यक्ष अखिलेश यादव ने सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर लखीमपुर खीरी के गोला गोकर्णनाथ विधानसभा क्षेत्र के आगामी उपचुनाव में भय और लालच के जरिए मतदान को प्रभावित करने की साजिश रचने का आरोप लगाया और चुनाव आयोग से इस पर तत्काल कार्रवाई करने की मांग की है। यादव ने रविवार को एक बयान में गोला गोकर्णनाथ क्षेत्र के मतदाताओं से भाजपा की हर साजिश का मुकाबला करके समाजवादी पार्टी के प्रत्याशी विनय तिवारी को भारी बहुमत से विजयी बनाने की अपील की। इसे भी पढ़ें: महाराष्ट्र: रॉबर्ट वाद्रा ने ‘भारत जोड़ो यात्रा’ की सराहना की, राहुल गांधी की तुलना शिरडी के साईबाबा से कीउन्होंने कहा निष्पक्ष एवं स्वतंत्र चुनाव के लिए निर्वाचन आयोग को इस क्षेत्र में भाजपा नेताओं द्वारा भय एवं प्रलोभन के जरिए मतदान को प्रभावित करने के लिए चली जा रही चालों पर तत्काल कार्रवाई करनी चाहिए। सपा अध्यक्ष ने गंभीर आरोप लगाते हुए कहा कि भाजपा के 40 मंत्री अपनी सुरक्षा के साथ गोला गोकर्ण नाथ क्षेत्र में मौजूद हैं और आतंक फैला रहे हैं। उन्होंने कहा कि विशेषकर यादव पुलिसकर्मियों को चिह्नित कर उन्हें जबरन छुट्टी पर भेजा जा रहा है और भाजपा प्रत्याशी की चुनाव सभाओं में सरकारी कर्मचारी भाग ले रहे हैं। यादव ने कहा, भाजपा के लोग उपचुनाव में जो हालात पैदा कर रहे हैं उनसे निष्पक्ष व स्वतंत्र चुनाव कैसे हो सकेंगे?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
