<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Flu on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/flu/</link>
    <description>Recent content in Flu on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2022 09:22:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/flu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>बीबीसी की 100 प्रभावशाली महिलाओं की सूची जारी,  प्रियंका चोपड़ा जोनास समेत चार भारतीय शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bbcs-list-of-100-influential-women-released-4-indians-including-priyanka-chopra-jonas-in-list/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 09:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bbcs-list-of-100-influential-women-released-4-indians-including-priyanka-chopra-jonas-in-list/</guid>
      <description>बीबीसी की 100 प्रभावशाली महिलाओं की सूची जारी, प्रियंका चोपड़ा जोनास समेत चार भारतीय शामिल अभिनेत्री-फिल्म निर्माता प्रियंका चोपड़ा जोनास, वैमानिकी इंजीनियर सिरिशा बांदला, बुकर पुरस्कार विजेता लेखिका गीतांजलि श्री और सामाजिक कार्यकर्ता स्नेहा जावाले इस साल ब्रिटिश ब्रॉडकास्टिंग कॉरपोरेशन (बीबीसी) की ‘100 प्रभावशाली महिलाओं’ की सूची में शामिल की गईं चार भारतीय हैं। इस सालाना सूची में जमीनी स्तर से आने वाली स्वयंसेवकों से लेकर वैश्विक नेताओं तक अंतरराष्ट्रीय स्तर पर महिलाओं की उपलब्धियों पर जोर दिया जाता है और प्रसारणकर्ता इसका इस्तेमाल साक्षात्कार की श्रृंखलाओं, डॉक्यूमेंट्री और फीचर फिल्म के जरिए दुनियाभर में महिलाओं के अनुभव पर ध्यान केंद्रित करने के लिए करता है। इस साल पहली बार बीबीसी ने पूर्व में इस सूची में शामिल रहीं ‘100 महिलाओं’ से उन महिलाओं को नामित करने के लिए कहा, जिन्हें वे 2022 की इस सूची में शामिल करने के योग्य मानती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Updates: उतार-चढ़ाव भरा रहा दिन, घरेलू शेयर बाजार गिरावट के साथ बंद, सेंसेक्स 200 अंक, निफ्टी 59 अंक के नीचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-fluctuating-day-domestic-stock-market-closes-down-sensex-200-down/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 17:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-fluctuating-day-domestic-stock-market-closes-down-sensex-200-down/</guid>
      <description>Stock Market Updates: उतार-चढ़ाव भरा रहा दिन, घरेलू शेयर बाजार गिरावट के साथ बंद, सेंसेक्स 200 अंक, निफ्टी 59 अंक के नीचे बाजार में आज भारी उतार-चढ़ाव का दिन रहा। घरेलू शेयर बाजार मंगलवार को गिरावट के साथ बंद हुए। कमजोर ग्‍लोबल संकेतों के बीच घरेलू शेयर बाजार में भी आज बिकवाली देखने को मिली है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 पर मंडरा रहा Camel Flu का खतरा, बीमारी की चपेट में आ सकते हैं दर्शक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/camel-flu-threat-looming-over-fifa-world-cup-2022-spectators-may-fall-prey-to-the-disease/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 15:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/camel-flu-threat-looming-over-fifa-world-cup-2022-spectators-may-fall-prey-to-the-disease/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 पर मंडरा रहा Camel Flu का खतरा, बीमारी की चपेट में आ सकते हैं दर्शक कतर देश में इन दिनों फीफा फुटबॉल वर्ल्ड कप का आयोजन हो रहा है। दुनिया भर के फुटबॉल प्रेमी फीफा विश्वकप का आनंद लेने के लिए कतर पहुंचे हुए है। फैंस अपनी पसंदीदा टीम का समर्थन कर रहे है। फुटबॉल फीफा विश्व कप के बीच इसका मजा किरकिरा करने वाली खबर सामने आई है।&amp;nbsp;दरअसल कतर में कैमल फ्लू का खतरा पैदा हो गया है। इसे मिडिल ईस्ट रेस्पिरेटरी सिंड्रोम बीमारी के नाम से भी जाना जाता है। फुटबॉल मुकाबलों को देखने आए फैंस के बीच इस बीमारी के फैलने का खतरा बना हुआ है। गौरतलब है कि फीफा विश्व कप का आयोजन 18 दिसंबर तक होगा मगर इस बीमारी के फैलने से जोखिम बढ़ गया है।&amp;nbsp;विश्व स्वास्थ्य संगठन (डब्ल्यूएचओ) के विशेषज्ञों को डर है कि फीफा विश्व कप 2022 देखने के लिए कतर में मौजूद प्रशंसकों को घातक कैमल फ्लू का खतरा हो सकता है। बता दें कि कैमल फ्लू को कोविड -19 वायरस की बिरादरी का ही माना जाता है, जिसके कारण वर्तमान में दुनिया भर में वैश्विक महामारी फैली हुई है। आंकड़ों के मुताबिक कतर में विश्व कप के आयोजन के कारण 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेपाल में राजनीतिक रूप से प्रभावशाली नौ परिवारों के सदस्य चुनाव मैदान में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/members-of-nine-politically-influential-families-are-in-the-fray-in-nepal/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/members-of-nine-politically-influential-families-are-in-the-fray-in-nepal/</guid>
      <description>नेपाल में राजनीतिक रूप से प्रभावशाली नौ परिवारों के सदस्य चुनाव मैदान में नेपाल में राजनीतिक रूप से प्रभावशाली नौ परिवारों के सदस्य देश की प्रतिनिधि सभा के लिए रविवार को होने वाले चुनाव में उम्मीदवार हैं। पार्टी सूत्रों और निर्वाचन आयोग की वेबसाइट के आंकड़ों से यह जानकारी मिली है। पार्टी सूत्रों ने बताया कि वरिष्ठ नेताओं ने संसदीय चुनाव में अपने परिवार के सदस्यों को उम्मीदवार बनाया है। प्रधानमंत्री शेर बहादुर देउबा दादेलधुरा -1 निर्वाचन क्षेत्र से चुनाव लड़ रहे हैं और उन्होंने अपनी पत्नी आरजू देउबा को आनुपातिक चुनावी प्रणाली के तहत उम्मीदवार बनाया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>म्यांमार में चीन का प्रभाव दक्षिण चीन सागर में युद्ध की नौबत ला सकता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chinas-influence-in-myanmar-could-lead-to-war-in-the-south-china-sea/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chinas-influence-in-myanmar-could-lead-to-war-in-the-south-china-sea/</guid>
      <description>म्यांमार में चीन का प्रभाव दक्षिण चीन सागर में युद्ध की नौबत ला सकता है म्यांमार के भाग्य के एक स्वतंत्र और खुले हिंद-प्रशांत क्षेत्र के लिए बड़े निहितार्थ हैं। एक अलोकतांत्रिक म्यांमार चीन को छोड़कर किसी के हित में नहीं है, जो अपनी दो-महासागर रणनीति के अनुसरण में अपने छोटे पड़ोसी में अपने आर्थिक और सामरिक प्रभाव को मजबूत कर रहा है। इसमें म्यांमार की राजधानी यांगून के पश्चिम में निर्मित होने वाले गैस से चलने वाले बिजली संयंत्र में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उपचुनाव को प्रभावित कर रही है भाजपा, आयोग कार्रवाई करे: अखिलेश यादव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-influencing-by-elections-commission-should-take-action-akhilesh-yadav/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-influencing-by-elections-commission-should-take-action-akhilesh-yadav/</guid>
      <description>उपचुनाव को प्रभावित कर रही है भाजपा, आयोग कार्रवाई करे: अखिलेश यादव लखनऊ। समाजवादी पार्टी (सपा) अध्यक्ष अखिलेश यादव ने सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर लखीमपुर खीरी के गोला गोकर्णनाथ विधानसभा क्षेत्र के आगामी उपचुनाव में भय और लालच के जरिए मतदान को प्रभावित करने की साजिश रचने का आरोप लगाया और चुनाव आयोग से इस पर तत्काल कार्रवाई करने की मांग की है। यादव ने रविवार को एक बयान में गोला गोकर्णनाथ क्षेत्र के मतदाताओं से भाजपा की हर साजिश का मुकाबला करके समाजवादी पार्टी के प्रत्याशी विनय तिवारी को भारी बहुमत से विजयी बनाने की अपील की। इसे भी पढ़ें: महाराष्ट्र: रॉबर्ट वाद्रा ने ‘भारत जोड़ो यात्रा’ की सराहना की, राहुल गांधी की तुलना शिरडी के साईबाबा से कीउन्होंने कहा निष्पक्ष एवं स्वतंत्र चुनाव के लिए निर्वाचन आयोग को इस क्षेत्र में भाजपा नेताओं द्वारा भय एवं प्रलोभन के जरिए मतदान को प्रभावित करने के लिए चली जा रही चालों पर तत्काल कार्रवाई करनी चाहिए। सपा अध्यक्ष ने गंभीर आरोप लगाते हुए कहा कि भाजपा के 40 मंत्री अपनी सुरक्षा के साथ गोला गोकर्ण नाथ क्षेत्र में मौजूद हैं और आतंक फैला रहे हैं। उन्होंने कहा कि विशेषकर यादव पुलिसकर्मियों को चिह्नित कर उन्हें जबरन छुट्टी पर भेजा जा रहा है और भाजपा प्रत्याशी की चुनाव सभाओं में सरकारी कर्मचारी भाग ले रहे हैं। यादव ने कहा, भाजपा के लोग उपचुनाव में जो हालात पैदा कर रहे हैं उनसे निष्पक्ष व स्वतंत्र चुनाव कैसे हो सकेंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टिकटॉक स्टार एमु इमैनुएल क्या इस बीमारी से पीड़ित हैं, एवियन फ्लू क्या है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tiktok-star-emu-emmanuel-is-suffering-from-this-disease-what-is-avian-flu/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 14:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tiktok-star-emu-emmanuel-is-suffering-from-this-disease-what-is-avian-flu/</guid>
      <description>टिकटॉक स्टार एमु इमैनुएल क्या इस बीमारी से पीड़ित हैं, एवियन फ्लू क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राम मनोहर लोहिया से प्रभावित होकर मुलायम सिंह ने अपने राजनीतिक सफर की शुरुआत की थी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/influenced-by-ram-manohar-lohia-mulayam-singh-started-his-political-journey/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/influenced-by-ram-manohar-lohia-mulayam-singh-started-his-political-journey/</guid>
      <description>राम मनोहर लोहिया से प्रभावित होकर मुलायम सिंह ने अपने राजनीतिक सफर की शुरुआत की थी उत्तर प्रदेश के सियासी अखाड़े के माहिर पहलवान माने जाने वाले समाजवादी पार्टी (सपा) संस्थापक मुलायम सिंह यादव कई बार मौत को मात देने के बाद विधि के विधान के हाथों आखिरकार जिंदगी की आखिरी जंग में दुनिया से रुखसत हो गए। अपनी युवावस्था में पहलवान रहे 82 वर्षीय यादव का गुरुग्राम के मेदांता अस्पताल में निधन हो गया। उत्तर प्रदेश के इटावा स्थित सैफई में 22 नवंबर 1939 को जन्मे यादव का कुनबा देश के सबसे प्रमुख राजनीतिक खानदानों में गिना जाता है। मुलायम सिंह यादव 10 बार विधायक और सात बार सांसद रहे। वह वर्ष 1989, 1991, 1993 और 2003 में उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री और 1996 से 98 तक देश के रक्षा मंत्री भी रहे। एक वक्त वह देश के प्रधानमंत्री पद के दावेदार भी माने गए थे। यादव कई दशकों तक एक राष्ट्रीय नेता के तौर पर स्थापित रहे लेकिन उनका सियासी अखाड़ा मुख्य रूप से उत्तर प्रदेश ही रहा। यहीं से उनकी राजनीति निखरी और समाजवाद के प्रणेता राम मनोहर लोहिया से प्रभावित होकर उन्होंने अपने राजनीतिक सफर की शुरुआत करते हुए उत्तर प्रदेश में सत्ता के शीर्ष को छुआ।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
