<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politics on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/politics/</link>
    <description>Recent content in Politics on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Nov 2022 15:45:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/politics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>इजराइली फिल्मकार ने फिल्म का नहीं बल्कि कश्मीरी पंडितों के दर्द का अपमान किया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/israeli-filmmaker-has-insulted-the-pain-of-kashmiri-pandits-not-the-film/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 15:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/israeli-filmmaker-has-insulted-the-pain-of-kashmiri-pandits-not-the-film/</guid>
      <description>इजराइली फिल्मकार ने फिल्म का नहीं बल्कि कश्मीरी पंडितों के दर्द का अपमान किया है फिल्म &#39;कश्मीर फाइल्स&#39; पर इजरायली फिल्मकार और IFFI के जूरी हेड नदव लापिद के विवादित बयान पर भले उनके देश के राजदूत ने माफी मांग ली है लेकिन सवाल उठता है कि क्या ऐतिहासिक घटनाओं के बारे में बिना जाने समझे उस पर टिप्पणी करना उचित है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिंपल यादव के लिए मुलायम की तरह आसान नहीं है मैनपुरी का गढ़ जीतना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/it-is-not-easy-for-dimple-yadav-to-win-mainpuri-stronghold-like-mulayam/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 14:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/it-is-not-easy-for-dimple-yadav-to-win-mainpuri-stronghold-like-mulayam/</guid>
      <description>डिंपल यादव के लिए मुलायम की तरह आसान नहीं है मैनपुरी का गढ़ जीतना समाजवादी पार्टी के संस्थापक मुलायम सिंह यादव के निधन के बाद रिक्त हुई मैनपुरी संसदीय सीट पर हो रहे उपचुनाव में उनकी पुत्रवधू डिंपल यादव पार्टी की उम्मीदवार हैं लेकिन स्थानीय लोगों की मानें तो अपने ससुर मुलायम सिंह यादव की तरह डिंपल के लिए जीत की राह उतनी आसान नहीं है। एक व्यवसायी धीरेंद्र कुमार गुप्ता का कहना है कि डिंपल यादव के लिए निश्चित रूप से उपचुनाव आसान नहीं होगा, क्योंकि भारतीय जनता पार्टी सपा से सीट छीनने की पूरी कोशिश कर रही है। बड़ी संख्या में भाजपा नेता पहले से ही शहर में डेरा डाले हुए हैं। इसके साथ ही गुप्ता ने कहा, ‘‘भाजपा के लिए राह आसान नहीं होगी क्योंकि उसके उम्मीदवार रघुराज सिंह शाक्य औपचारिकता के तौर पर मतदाताओं से मिल रहे हैं और उनका अभिवादन कर रहे हैं।’’ उन्होंने कहा कि जब तक भाजपा कार्यकर्ता घर-घर जाकर प्रचार नहीं करेंगे, शाक्य के लिए जीतना मुश्किल होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहले मदरसों का सर्वेक्षण कराने के फैसले पर हंगामा हुआ, अब सर्वे रिपोर्ट पर बवाल हो रहा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/uproar-over-decision-to-conduct-a-survey-of-madrassas-in-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 13:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/uproar-over-decision-to-conduct-a-survey-of-madrassas-in-uttar-pradesh/</guid>
      <description>पहले मदरसों का सर्वेक्षण कराने के फैसले पर हंगामा हुआ, अब सर्वे रिपोर्ट पर बवाल हो रहा है उत्तर प्रदेश की योगी सरकार द्वारा मदरसों का सर्वे का कराए जाने का निर्णय जिन लोगों को रास नहीं आया था, उनके लिए सर्वे की रिपोर्ट चौंकाने वाली आई है। उत्तर प्रदेश में लगभग 8500 अवैध या कहें गैर मान्यता प्राप्त मदरसे संचालित हो रहे हैं। इसमें से कई मदरसे गैरकानूनी तरीके से नजूल या ग्राम समाज की जमीनों पर काबिज हैं। लेकिन मदरसे वालों की कारगुजारी को दरकिनार कर तमाम कथित बुद्धिजीवी और धर्म गुरु सर्वे रिपोर्ट सामने आने के साथ ही योगी सरकार की मंशा पर सवाल उठने लगे हैं। मुस्लिमों की बड़ी संस्था दारुल उलूम मदरसों के वैध अथवा अवैध होने की प्रक्रिया से इत्तेफाक नहीं रखती है। उसकी नजरों में कोई भी शिक्षण संस्थान जो बच्चों को तालीम देता है, वैध व अवैध नहीं हो सकता है। वैसे सवाल तो दारुल उलूम की मान्यता पर भी उठ रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा जिस राज्य से निकल रही है वहां कांग्रेस का बड़ा नुकसान करती जा रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bharat-jodo-yatra-is-going-to-cause-big-loss-to-congress/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 14:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bharat-jodo-yatra-is-going-to-cause-big-loss-to-congress/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा जिस राज्य से निकल रही है वहां कांग्रेस का बड़ा नुकसान करती जा रही है कांग्रेस सांसद राहुल गांधी भारत जोड़ो यात्रा निकाल रहे हैं। इस दौरान उनका प्रयास है कि कम से कम कांग्रेस पार्टी तो एकजुट हो लेकिन हो उसका उल्टा रहा है। राहुल गांधी अब तक केरल, कर्नाटक, तेलंगाना, तमिलनाडु, महाराष्ट्र आदि राज्यों का दौरा कर चुके हैं। इन सभी राज्यों में दिखाने के लिए भले कांग्रेस नेता एक साथ राहुल गांधी के साथ पदयात्रा में चले लेकिन राहुल के जाते ही जिस तरह आपस में भिड़े वह दर्शाता है कि कांग्रेस को एक बड़े और गहरे आत्ममंथन की जरूरत है। यही नहीं, राहुल गांधी की यात्रा जिन राज्यों में पहुँचने वाली है वहां भी कांग्रेस में सिर फुटव्वल की स्थिति नजर आ रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान में चरम पर है फौजी भ्रष्टाचार, यदि वहां सेना सुधर जाये तो वो देश भी सुधर सकता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/military-corruption-is-at-its-peak-in-pakistan/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 17:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/military-corruption-is-at-its-peak-in-pakistan/</guid>
      <description>पाकिस्तान में चरम पर है फौजी भ्रष्टाचार, यदि वहां सेना सुधर जाये तो वो देश भी सुधर सकता है पाकिस्तान की फौज को दुनिया की सबसे ज्यादा भ्रष्ट फौज माना जाता है। पाकिस्तान का हर महत्वाकांक्षी नौजवान फौज में भर्ती होना चाहता है, क्योंकि वहां मूंछों पर ताव देकर रहना और पैसा बनाना सबसे आसान होता है। पाकिस्तान के लोग फौजियों का जरूरत से ज्यादा सम्मान करते हैं या उनसे बहुत ज्यादा डरते हैं, कहा नहीं जा सकता। अब से लगभग 40 साल पहले जब मैं पहली बार पाकिस्तान गया तो रावलपिंडी में फौज के मुख्यालय के पास एक दुकान में किताबें खरीदने गया। मुझे देखते ही उस दुकान के मालिक और सारे कर्मचारी मुझे सेल्यूट मारने लगे, क्योंकि उन दिनों मैं सफारी सूट पहना करता था और मूंछें भी थोड़ी बड़ी रखता था। किताबें चुनने के बाद जब मैंने बिल मांगा तो मालिक बोला, सर आप कैसी बात कर रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजीव गांधी के हत्यारे को गले लगाकर तमिलनाडु के मुख्यमंत्री ने गलत परम्परा कायम की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-cm-sets-wrong-precedent-by-hugging-rajiv-gandhi-killer/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-cm-sets-wrong-precedent-by-hugging-rajiv-gandhi-killer/</guid>
      <description>राजीव गांधी के हत्यारे को गले लगाकर तमिलनाडु के मुख्यमंत्री ने गलत परम्परा कायम की वोटों की फसल काटने के लिए नेता किसी भी हद तक जा सकते हैं। इसका नया प्रमाण है तमिलनाडु के क्षेत्रीय दलों की ओर से पूर्व प्रधानमंत्री राजीव गांधी के हत्यारों की रिहाई को लेकर मनाया गया जश्न। इसे बहुत बड़ी जीत माना गया। तमिलनाडु देश में एक ऐसा राज्य है, जहां की चुनी हुई डीएमके की सरकार ने पूर्व प्रधानमंत्री के हत्यारों की रिहाई के लिए एड़ी-चोटी का जोर लगा दिया। एमडीएमके, पीएमके, एआइएडीएमके और सत्तारुढ़ डीएमके ने आतंकियों की रिहाई को ऐतिहासिक जीत बताया है। इससे पहले जम्मू-कश्मीर के क्षेत्रीय दलों ने आतंकियों का समर्थन करके ऐसी हरकत की है। एआइएडीएमके सहित दूसरे क्षेत्रीय दल भी सत्ता में रहने के दौरान राजीव गांधी के हत्यारों को रिहा कराने की इस कवायद में पूरी तरह शामिल रहे हैं। इतना ही नहीं वोट बैंक की राजनीति के लिए नैतिकता, आदर्श और सिद्धान्तों की आहुति देते हुए तमिलनाडु के मुख्यमंत्री एमके स्टालिन पूर्व प्रधानमंत्री राजीव गांधी की हत्या के दोषियों में से एक एजी पेरारिवलन से गले मिले। स्टालिन ने यह कृत्य करके यही जताने की कोशिश की है कि हत्यारों ने कोई गलती नहीं की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव में &#39;परिवारवाद की राजनीति&#39; से कोई भी दल नहीं बच पाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/no-party-could-escape-from-family-politics-in-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 14:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/no-party-could-escape-from-family-politics-in-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव में &amp;lsquo;परिवारवाद की राजनीति&amp;rsquo; से कोई भी दल नहीं बच पाया राजनीति में परिवारवाद एक बड़ी बुराई है और भाजपा इसके खिलाफ आक्रामकता से लड़ती रही है। लेकिन गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए विभिन्न दलों की ओर से उतारे गये उम्मीदवारों के नामों पर गौर करें तो वह कहावत याद आ जाती है कि हाथी के दांत दिखाने के कुछ और होते हैं और खाने के कुछ और। देखा जाये तो वंशवाद एक ऐसी परम्परा भी बन चुकी है जिसे हर चुनाव में निभाया जाता है क्योंकि सभी राजनीतिक दलों की पहली प्राथमिकता यही होती है कि चुनाव जीतने की क्षमता रखने वाले को उम्मीदवार बनाया जाये भले ही वह किसी भी पृष्ठभूमि का क्यों ना हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उपचुनाव परिणाम से तय होगी मुलायम सिंह की विरासत और आजम खान की ताकत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mulayam-legacy-and-azam-khan-strength-will-be-decided-by-bypoll-results/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 15:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mulayam-legacy-and-azam-khan-strength-will-be-decided-by-bypoll-results/</guid>
      <description>उपचुनाव परिणाम से तय होगी मुलायम सिंह की विरासत और आजम खान की ताकत उत्तर प्रदेश की एक लोकसभा और दो विधानसभा सीटों के उपचुनाव ने राज्य में राजनीतिक गर्मी बढ़ा दी है। वैसे तो इन 3 सीटों पर चुनाव नतीजों से किसी सरकार पर कोई असर नहीं पड़ेगा लेकिन यह उपचुनाव ऐसे दिग्गज नेताओं के क्षेत्रों में हो रहा है जिनका अपना राजनैतिक कद काफी ऊंचा रहा है। इसमें से एक दिवंगत समाजवादी नेता और पूर्व मुख्यमंत्री मुलायम सिंह यादव की मैनपुरी लोकसभा सीट पर चुनाव होना है, जबकि दूसरा चुनाव रामपुर में आजम खान की विधानसभा की सदस्यता निरस्त के जाने के बाद संपन्न होने जा रहा है। आजम खान को एक आपराधिक मामले में 3 साल की सजा सुनाए जाने के बाद उनकी सदस्यता समाप्त कर दी गई थी। बात मैनपुरी लोकसभा सीट के चुनाव की की जाए तो यहां सपा-भाजपा के बीच मुकाबला आमने सामने का है। मैनपुरी से कांग्रेस और बसपा ने अपना प्रत्याशी नहीं उतारा है। इसके अलावा सबसे खास बात यह है कि मैनपुरी लोकसभा चुनाव में चाचा-भतीजे एक साथ बीजेपी प्रत्याशी के लिए चुनौती दे रहे हैं। दोनों के बीच की राजनीतिक दूरियां काफी घट गई हैं। सपा ने यहां से मुलायम की बड़ी बहू डिंपल यादव को प्रत्याशी बनाया है तो भारतीय जनता पार्टी ने मुलायम सिंह के पुराने वफादार रहे रघुराज शाक्य को मैदान में उतारा है। मैनपुरी में यादव और शाक्य वोटरो का अच्छा खासा दबदबा है। भाजपा लगातार यहां पर अपनी राजनीतिक स्थिति को बेहतर बनाने की कोशिश कर रही है। मैनपुरी लोकसभा सीट पर मुलायम सिंह यादव के निधन के बाद उप चुनाव हो रहा है। यहां से लगातार मुलायम या फिर उनके परिवार के सदस्य चुनाव जीतते रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में जनसंख्या असंतुलन पैदा कर हिंदुओं पर आघात की साजिश हो रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-is-a-conspiracy-to-attack-hindus-by-creating-population-imbalance-in-india/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 16:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-is-a-conspiracy-to-attack-hindus-by-creating-population-imbalance-in-india/</guid>
      <description>भारत में जनसंख्या असंतुलन पैदा कर हिंदुओं पर आघात की साजिश हो रही है भारत ने अन्य देशों में हिंदू धर्म को स्थापित करने अथवा उनकी जमीन हड़पने के उद्देश्य से कभी भी किसी देश पर आक्रमण नहीं किया है। परंतु वर्ष 1947 में, लगभग 1000 वर्ष के लम्बे संघर्ष में बाद, भारत द्वारा परतंत्रता की बेड़ियों को काटने में सफलता प्राप्त करने के पूर्व भारत की हिंदू सनातन संस्कृति पर बहुत आघात किए गए और अरब आक्रांताओं एवं अंग्रेजों द्वारा इसे समाप्त करने में कोई कोर कसर नहीं छोड़ी गई थी। परंतु, भारतीय जनमानस की हिंदू सनातन संस्कृति के प्रति अगाध श्रद्धा एवं महान भारतीय संस्कृति के संस्कारों ने मिलकर ऐसा कुछ होने नहीं दिया। भारत में अनेक राज्य थे एवं अनेक राजा थे परंतु राष्ट्र फिर भी एक था। भारतीयों का हिंदू सनातन संस्कृति एवं एकात्मता में विश्वास ही इनकी विशेषता रही है। आध्यात्म ने हर भारतीय को एक किया हुआ है चाहे वह देश के किसी भी कोने में निवास करता हो और किसी भी राज्य में रहता हो। आध्यात्म आधारित दृष्टिकोण है इसलिए हम सभी एक दूसरे से जुड़े हुए हैं। आध्यात्मवाद ने ही भारत के नागरिकों की रचना की है और आपस में जोड़ा है। परंतु अभी हाल ही में भारत के अंदर एवं वैश्विक स्तर पर कुछ इस प्रकार की घटनाएं घटित हो रही हैं जिसके चलते एक बार पुनः यह आभास हो रहा है कि कहीं यह घटनाएं हिंदू सनातन संस्कृति एवं सनातन चिंतन पर विपरीत प्रभाव तो नहीं डाल रही हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केरल में बेवजह राज्यपाल के खिलाफ मोर्चा खोलकर समय बर्बाद कर रहे हैं मुख्यमंत्री विजयन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vijayan-is-wasting-time-by-unnecessarily-opening-a-front-against-governor-in-kerala/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 12:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vijayan-is-wasting-time-by-unnecessarily-opening-a-front-against-governor-in-kerala/</guid>
      <description>केरल में बेवजह राज्यपाल के खिलाफ मोर्चा खोलकर समय बर्बाद कर रहे हैं मुख्यमंत्री विजयन केरल की मार्क्सवादी सरकार का दुराग्रह अपनी चरम सीमा पर पहुंचा हुआ है। सत्तारुढ़ मार्क्सवादी कम्युनिस्ट पार्टी के मुख्यमंत्री पिनराई विजयन ने अपने राज्यपाल आरिफ मोहम्मद खान के विरुद्ध मोर्चा खोल दिया है। उन्होंने राज्यपाल को केरल के विश्वविद्यालयों के कुलपति पद से हटाने के लिए एक अध्यादेश तैयार कर लिया है और अब विधानसभा का सत्र बुलाकार वे अपने लक्ष्य की प्राप्ति के लिए प्रस्ताव भी पारित करना चाहते हैं। उनसे कोई पूछे कि राज्यपाल के हस्ताक्षर के बिना कौन-सा प्रस्तावित अध्यादेश लागू किया जा सकता है और उनके दस्तखत के बिना कौन-सा विधेयक कानून बन सकता है याने केरल की विजयन सरकार झूठ-मूठ की नौटंकी में अपना समय बर्बाद कर रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जस्टिस चंद्रचूड़ का कार्यकाल दो वर्ष का भले है मगर उनके समक्ष चुनौतियों का अंबार लगा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/justice-chandrachud-tenure-is-for-two-years-but-he-has-a-lot-of-challenges/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 15:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/justice-chandrachud-tenure-is-for-two-years-but-he-has-a-lot-of-challenges/</guid>
      <description>जस्टिस चंद्रचूड़ का कार्यकाल दो वर्ष का भले है मगर उनके समक्ष चुनौतियों का अंबार लगा है जस्टिस धनंजय यशवंत चंद्रचूड़ ने 9 नवम्बर को देश के मुख्य न्यायाधीश (सीजेआई) का दायित्व संभाल लिया है। वे देश की सबसे बड़ी अदालत में 10 नवम्बर 2024 तक इस सर्वोच्च पद पर आसीन रहेंगे। जस्टिस चंद्रचूड़ ने इससे पहले सुप्रीम कोर्ट के न्यायाधीश रहते अयोध्या मामले, आईपीसी की धारा 377 के अंतर्गत समलैंगिक संबंधों को अपराध की श्रेणी से बाहर करने, आधार योजना की वैधता और सेना में महिला अधिकारियों को स्थायी कमीशन देने जैसे कई ऐतिहासिक फैसले सुनाए हैं। नवाचार को प्रोत्साहन देने में भी वह खासे उदार रहे हैं। उन्हीं के निर्देशन में न्यायपालिका के पहले सूचना तकनीकी केंद्र की रूपरेखा तैयार हुई और इलाहाबाद हाई कोर्ट के डिजिटलीकरण का कार्य भी उन्होंने ही शुरू कराया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान में कांग्रेस ने चिंतन शिविर तो कर लिया मगर राज्य में पार्टी की चिंताएं नहीं दूर हुईं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-concerns-have-not-been-resolved-in-rajasthan/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 10:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-concerns-have-not-been-resolved-in-rajasthan/</guid>
      <description>राजस्थान में कांग्रेस ने चिंतन शिविर तो कर लिया मगर राज्य में पार्टी की चिंताएं नहीं दूर हुईं कांग्रेस पार्टी ने उदयपुर में आयोजित अपने चौथे चिंतन शिविर में पार्टी के गिरते जनाधार को रोकने व पार्टी की नीतियों में क्रांतिकारी बदलाव के लिए कई अहम प्रस्ताव पारित किए थे। जिसके लिए चिंतन शिविर में उपस्थित सभी बड़े नेताओं ने एक सुर में समर्थन करते हुए उन्हें सख्ती से लागू करने की बात कही थी। कांग्रेस के चिंतन शिविर को संपन्न हुए कई महीने बीत चुके हैं। मगर फिर भी वहां लिए गए कई प्रस्तावों पर अभी तक अमल नहीं हो पाया है। राजस्थान कांग्रेस कमेटी चिंतन शिविर की आयोजक थी। मगर राजस्थान में ही उस शिविर में लिए गए प्रस्तावों पर अमल नहीं हो पा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आत्मनिर्भर बनने के अभियान की गति को थोड़ा और बढ़ा लें तो हम चीन को जल्द दे सकते हैं मात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-can-be-defeated-in-economic-field-by-adopting-self-reliance-and-indigenous/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 12:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-can-be-defeated-in-economic-field-by-adopting-self-reliance-and-indigenous/</guid>
      <description>आत्मनिर्भर बनने के अभियान की गति को थोड़ा और बढ़ा लें तो हम चीन को जल्द दे सकते हैं मात भारत के वाणिज्य एवं उद्योग मंत्रालय द्वारा जारी किए गए आंकड़ों के अनुसार वित्तीय वर्ष 2021-22 में वस्तुओं के आयात के मामले में एक बार पुनः भारत की निर्भरता चीन पर बढ़ी है। हालांकि पिछले 3 साल के दौरान भारत के चीन से आयात लगातार कम हो रहे थे परंतु वित्तीय वर्ष 2021-22 में चीन एवं भारत के बीच 11,500 करोड़ अमेरिकी डॉलर का व्यापार हुआ है जो वित्तीय वर्ष 2020-21 में 8,600 करोड़ अमेरिकी डॉलर की तुलना में कहीं अधिक है। दोनों देशों के बीच व्यापार बढ़े यह अच्छी बात हो सकती है परंतु चिंता का विषय यह है कि चीन से भारत में आयात बहुत तेजी से बढ़ रहे हैं और भारत से चीन को निर्यात उस गति से नहीं बढ़ पा रहे है। वित्तीय वर्ष 2021-22 में भारत में चीन से आयात 9,400 करोड़ अमेरिकी डॉलर का रहा है जो वित्तीय वर्ष 2020-21 में 6,530 करोड़ अमेरिकी डॉलर का रहा था। वित्तीय वर्ष 2022-23 के प्रथम दो माह में भी स्थिति संभलने के स्थान और अधिक बिगड़ी ही है, अर्थात इस दौरान चीन को भारत से निर्यात 31 प्रतिशत से घटा है और भारत में चीन से आयात 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाल दिवस मनाना तभी सार्थक होगा, जब गरीब बच्चे मजदूरी नहीं बल्कि शिक्षा ग्रहण करेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/celebrating-children-day-will-be-meaningful-when-poor-children-will-get-education/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 15:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/celebrating-children-day-will-be-meaningful-when-poor-children-will-get-education/</guid>
      <description>बाल दिवस मनाना तभी सार्थक होगा, जब गरीब बच्चे मजदूरी नहीं बल्कि शिक्षा ग्रहण करेंगे नौनिहालों के प्रति चाचा नेहरू का प्रेम जगजाहिर रहा। इसी नाते उनके जन्मदिन 14 नवंबर को बाल दिवस के रूप मनाया जाना आरंभ हुआ। अब ये सामान्य दिवस नहीं, बल्कि राष्ट्रीय त्यौहार के तौर पर हम मनाते हैं। इस जश्न के साथ ही बाल अधिकारों की बदनुमा तस्वीरें भी सामने आती हैं जो साल दर साल विकराल रूप ले रही है। सामान्य अपराधों के मुकाबले, बाल अपराध कई गुणा बढ़े हैं। एनसीआरबी की सालाना रिपोर्ट में बीते कुछ सालों से बच्चों से असंख्य अपराध चिंतित करते हैं। इसमें सरकारों को दोष दें, या खुद की लापरवाही?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैश्विक मंचों पर प्रधानमंत्री की बढ़ती लोकप्रियता के साथ बढ़ रही है भारत की धमक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-popularity-is-increasing-on-global-forums/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 17:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-popularity-is-increasing-on-global-forums/</guid>
      <description>वैश्विक मंचों पर प्रधानमंत्री की बढ़ती लोकप्रियता के साथ बढ़ रही है भारत की धमक अंतरराष्ट्रीय मंचों पर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के व्यक्तित्व का प्रभाव निरंतर बढ़ रहा है और विश्व के लगभग सभी देश प्रधानमंत्री व भारत की ओर आशा की दृष्टि से देख रहे हैं। कोरोना महामारी की लड़ाई से थके हुए विश्व में अर्थ व्यवस्थाओं में मंदी और उसके करण उपजी नागरिक समस्याओं के साथ साथ रूस-यूक्रेन युद्ध सहित कई अन्य कारणों से तनाव व्याप्त है। किसी भी समय, किसी भी देश की एक गलती से धरती का बड़ा भाग परमाणु विध्वंस की चपेट में आ सकता है किन्तु प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी व भारत की वर्तमान कूटनीति ने स्थितियों को बिगड़ने से बचा रखा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुलायम परिवार के गढ़ मैनपुरी संसदीय सीट के समीकरण समझिये</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/understand-equation-of-mainpuri-parliamentary-seat-stronghold-of-mulayam-family/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 17:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/understand-equation-of-mainpuri-parliamentary-seat-stronghold-of-mulayam-family/</guid>
      <description>मुलायम परिवार के गढ़ मैनपुरी संसदीय सीट के समीकरण समझिये समाजवादी पार्टी के प्रमुख अखिलेश यादव ने अपने पिता की सियासी विरासत बचाने के लिए अपनी पत्नी डिंपल यादव को मैदान में उतार कर यह जता दिया है कि वह मैनुपरी को लेकर किसी पर विश्वास नहीं करते हैं। मुलायम की मृत्यु के बाद रिक्त हुई मैनपुरी लोकसभा सीट के लिए होने वाले उप-चुनाव में समाजवादी पार्टी ने डिंपल यादव को मैदान में उतारा तो मुलायम कुनबे के उन लोगों पर वज्रपात हो गया जो इस सीट पर अपनी दावेदारी कर रहे थे। इसमें भतीजे अखिलेश यादव से नाराज चल रहे शिवपाल यादव भी हैं। इसके अलावा इस सीट पर यादव परिवार से ही धर्मेंद्र यादव और तेज प्रताप यादव जैसे नेताओं के नाम चर्चा भी चर्चा में थे, लेकिन अखिलेश ने पत्नी डिंपल पर भरोसा जताया है। इस तरह नेताजी की खास विरासत को अखिलेश यादव अपने परिवार में ही बनाए रखेंगे। यही नहीं डिंपल को जीत दिलाने के लिए समाजवादी पार्टी ने बड़ा दांव चलते हुए पूर्व मंत्री आलोक शाक्य को मैनपुरी का जिलाध्यक्ष बना दिया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;उत्तर प्रदेश की मैनपुरी लोकसभा सीट बेहद खास है। यह वह सीट है जो यादव परिवार का गढ़ मानी जाती है। इस सीट पर आज तक बीजेपी जीत दर्ज नहीं कर पाई है। 2014 में जब पूरे देश में मोदी लहर थी तब भी इस सीट पर उनका जादू नहीं चला। 2014 और 2019 में मैनपुरी से चुनाव लड़े समाजवादी पार्टी के मुलायम सिंह यादव को ही जीत हासिल हुई। बीच में आजमगढ़ के लिए मैनपुरी छोड़ देने पर भी उनके भतीजे तेज प्रताप यादव ने उपचुनाव जीता था। अब उनके निधन के बाद बीजेपी पूरे दमखम से यहां पर कमल खिलाने की कोशिश में लग गई है। मैनपुरी लोकसभा सीट पर 1952 से लेकर 1971 कांग्रेस को जीत हासिल हुई। 1977 की सत्ता विरोधी लहर में जनता पार्टी ने कांग्रेस के प्रत्याशी को हरा दिया। हालांकि 1978 में यहां उपचुनाव हुए जिसमें कांग्रेस की इस सीट पर वापसी हुई। 1980 में कांग्रेस ने मैनपुरी लोकसभा सीट एक बार फिर गंवा दी और 1984 में उनके प्रत्याशी को एक बार फिर जीत मिली। यह वह साल था जब कांग्रेस को इस सीट पर आखिरी बार जीत मिली थी। 1992 में समाजवादी पार्टी का गठन करने के बाद मुलायम सिंह यादव इस सीट से 1996 में चुनाव लड़े और उन्होंने भारी अंतर से जीत हासिल की। उसके बाद से लगातार हर चुनाव में इस सीट पर समाजवादी पार्टी का ही कब्जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरक्षण से सब खुश तो हैं लेकिन अब विचार करना होगा कि यह व्यवस्था कब तक रहे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/now-we-have-to-consider-how-long-reservation-system-will-last/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 16:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/now-we-have-to-consider-how-long-reservation-system-will-last/</guid>
      <description>आरक्षण से सब खुश तो हैं लेकिन अब विचार करना होगा कि यह व्यवस्था कब तक रहे केंद्र सरकार द्वारा लागू आर्थिक रूप से कमजोर सामान्य वर्ग के लोगों के लिए दस प्रतिशत के आरक्षण पर सुप्रीम कोर्ट ने सोमवार को मुहर लगा दी। इसने इस आरक्षण को वैध करार दिया है। पीठ के एक न्यायमूर्ति ने साथ ही कहा है कि आरक्षण लंबे समय तक नहीं दिया जा सकता। सुप्रीम कोर्ट के इस फैसले का फायदा सामान्य वर्ग के लोगों को शिक्षा और सरकारी नौकरी में मिलेगा। भाजपा का एनडीए गठबंधन जहां इसे अपनी सरकार की विजय मान कर लाभ लेने में जुट गया है, वहीं कांग्रेसी भी आगे आकर इस निर्णय की प्रशंसा में लगे हैं। सुप्रीम कोर्ट के इस फैसले का कांग्रेस ने स्वागत किया है। कांग्रेस पार्टी के महासचिव जयराम रमेश ने कहा कि कांग्रेस सुप्रीम कोर्ट के 103वें संवैधानिक संशोधन को बरकरार रखने के फैसले का स्वागत करती है, जो एससी/एसटी/ओबीसी के साथ-साथ अन्य जातियों के आर्थिक रूप से कमजोर लोगों को (EWS) के लिए 10 प्रतिशत आरक्षण कोटा प्रदान करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरक्षण जन्म के आधार पर नहीं, जरूरत के आधार पर दिया जाना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/reservation-should-be-given-on-the-basis-of-need-not-on-the-basis-of-birth/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 16:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/reservation-should-be-given-on-the-basis-of-need-not-on-the-basis-of-birth/</guid>
      <description>आरक्षण जन्म के आधार पर नहीं, जरूरत के आधार पर दिया जाना चाहिए सर्वोच्च न्यायालय के इस फैसले का कौन स्वागत नहीं करेगा कि सरकारी नौकरियों और शिक्षण संस्थाओं में 10 प्रतिशत आरक्षण का आधार सिर्फ गरीबी होगी। यह 10 प्रतिशत आरक्षण अतिरिक्त है। याने पहले से चले आ रहे 50 प्रतिशत आरक्षण में कोई कटौती नहीं की गई है। फिर भी पांच में से दो जजों ने इस आरक्षण के विरुद्ध फैसला दिया है और तमिलनाडु की सरकार ने भी इसका विरोध किया है। जिन दो जजों ने इसके विरुद्ध फैसला दिया है, उनके तर्कों में दम नहीं है। उनका कहना है कि 50 प्रतिशत से अधिक आरक्षण देना संविधान का उल्लंघन करना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल प्रदेश के प्रसिद्ध पर्यटन स्थलों पर इस बार कैसा है चुनावी मौसम?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-is-election-season-this-time-at-famous-tourist-places-of-himachal-pradesh/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-is-election-season-this-time-at-famous-tourist-places-of-himachal-pradesh/</guid>
      <description>हिमाचल प्रदेश के प्रसिद्ध पर्यटन स्थलों पर इस बार कैसा है चुनावी मौसम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुस्लिम वोट हासिल करने के लिए मायावती ने जो रणनीति बनाई उसका सर्वाधिक नुकसान अखिलेश को</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/akhilesh-yadav-is-entangled-in-bsp-strategy-to-get-muslim-votes/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/akhilesh-yadav-is-entangled-in-bsp-strategy-to-get-muslim-votes/</guid>
      <description>मुस्लिम वोट हासिल करने के लिए मायावती ने जो रणनीति बनाई उसका सर्वाधिक नुकसान अखिलेश को बहुजन समाज पार्टी की सुप्रीमो मायावती द्वारा 2024 के लोकसभा चुनाव के लिए बनाया जा रहा चुनावी प्लान रास नहीं आ रहा है। इसी प्लान का एक हिस्सा मुस्लिम वोटर हैं, जो अभी तक तो समाजवादी पार्टी के साथ है, लेकिन इसी वर्ष हुए विधानसभा चुनाव में मिली करारी हार के बाद बसपा मुस्लिम वोटरों पर डोरे डालने में लगी है। माया का यही मुस्लिम प्रेम उनके विरोधी और अन्य मुस्लिम वोटों के ‘सौदागरों‘ को रास नहीं आ रहा है, जबकि मायावती मुस्लिम वोटरों को अपने पाले में खींचकर एक बार फिर 2024 के आम चुनाव में वही कारनामा करना चाहती हैं जो उन्होंने 2007 के विधान सभा चुनाव में किया था, जब पहली बार प्रदेश में बहुजन समाज पार्टी की बहुमत वाली सरकार बनी थी। यह और बात है कि तब बीएसपी ने सर्वजन हिताय-सर्वजन सुखाय का नारा दिया था और इसमें मुस्लिम वोटों का ‘तड़का’ लगाया था। लेकिन हर चुनाव पहले के चुनाव से अलग होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तीन दशकों से दो पार्टियों के बीच रही लड़ाई, क्या इस बार बदलेगा गुजरात का समीकरण?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-will-spoil-game-of-congress-bjp-and-equation-will-change-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-will-spoil-game-of-congress-bjp-and-equation-will-change-in-gujarat/</guid>
      <description>तीन दशकों से दो पार्टियों के बीच रही लड़ाई, क्या इस बार बदलेगा गुजरात का समीकरण?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव में यह 25 विधानसभा सीटें हर बार सुर्खियों में रही हैं, इस बार भी इन पर है सबकी नजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-25-assembly-seats-are-most-important-in-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 13:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-25-assembly-seats-are-most-important-in-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव में यह 25 विधानसभा सीटें हर बार सुर्खियों में रही हैं, इस बार भी इन पर है सबकी नजर गुजरात में विधानसभा चुनाव के लिए दो चरणों में, एक और पांच दिसंबर को मतदान होगा और मतों की गिनती आठ दिसंबर को होगी। इस पश्चिमी प्रदेश की कुल 182 सदस्यीय विधानसभा के लिए पहले चरण में 89 सीटों पर और दूसरे चरण में 93 सीटों पर मतदान होगा। इस चुनाव में निम्नलिखित 25 प्रमुख सीटों पर लोगों की खास निगाहें रहेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डॉलर पर ही सारा ध्यान क्यों ? कई देशों की मुद्राओं की तुलना में मजबूत हो रहा भारतीय रुपया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-rupee-is-getting-stronger-against-the-currencies-of-many-countries/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 14:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-rupee-is-getting-stronger-against-the-currencies-of-many-countries/</guid>
      <description>डॉलर पर ही सारा ध्यान क्यों ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान में भाजपा एकजुट नहीं हुई तो चुनावों की पूरी कमान खुद संभालेगा आलाकमान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-high-command-will-take-over-the-entire-command-of-rajasthan-elections/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 13:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-high-command-will-take-over-the-entire-command-of-rajasthan-elections/</guid>
      <description>राजस्थान में भाजपा एकजुट नहीं हुई तो चुनावों की पूरी कमान खुद संभालेगा आलाकमान भाजपा आलाकमान के बार-बार चेताने के बावजूद राजस्थान के भाजपा नेता एक दूसरे की टांग खिंचाई करने से बाज नहीं आ रहे हैं। राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा राजस्थान में भाजपा संगठन को लेकर बहुत गंभीर नजर आ रहे हैं। उनको पता है कि मौजूदा परिस्थितियों में कांग्रेस को हरा पाना मुश्किल है। इसीलिए नड्डा स्वयं भी राजस्थान के दौरे कर रहे हैं और पार्टी के अन्य वरिष्ठ नेताओं को भी लगातार राजस्थान भेज रहे हैं। ताकि राजस्थान में नेताओं के आपसी मतभेद समाप्त हो सकें। मगर नड्डा के प्रयास कामयाब नहीं हो पा रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश स्थापना दिवस पर राज्य की संस्कृति, इतिहास और लोकाचार को दर्शाती रिपोर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/report-on-culture-history-and-ethos-on-madhya-pradesh-foundation-day/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/report-on-culture-history-and-ethos-on-madhya-pradesh-foundation-day/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश स्थापना दिवस पर राज्य की संस्कृति, इतिहास और लोकाचार को दर्शाती रिपोर्ट मध्य प्रदेश वस्तुतः केवल भौगोलिक हृदयस्थली नहीं बल्कि भारत का मानसस्थल है। यहीं से संपूर्ण भारत में जागरण, चैतन्यता व सांस्कृतिक तेज का भाव संचारित होता है। यह प्रदेश एक तरफ़ से उत्तर प्रदेश, दूसरी तरफ़ से झारखण्ड, तीसरी तरफ़ से महाराष्ट्र, चौथी तरफ़ से राजस्थान, पाँचवी तरफ़ से गुजरात और छठवीं तरफ़ से छत्तीसगढ़ की सीमाओं से घिरा हुआ है। भारत की संस्कृति में मध्य प्रदेश जगमगाते दीपक के समान है, जिसके प्रकाश की सर्वथा अलग प्रभा और प्रभाव है। विभिन्न संस्कृतियों की अनेकता में एकता का जैसे आकर्षक गुलदस्ता है, मध्य प्रदेश, जिसे प्रकृति ने राष्ट्र की वेदी पर जैसे अपने हाथों से सजाकर रख दिया है, जिसका सतरंगी सौन्दर्य और मनमोहक सुगन्ध चारों ओर फैल रहे हैं। यहाँ के वातावरण में कला, साहित्य और संस्कृति की मधुमयी सुवास तैरती रहती है। यहाँ के लोक समूहों और जनजाति समूहों में प्रतिदिन नृत्य, संगीत, गीत की रसधारा सहज रूप से फूटती रहती है। यहाँ का हर दिन पर्व की तरह आता है और जीवन में आनन्द रस घोलकर स्मृति के रुप में चला जाता है। इस प्रदेश के तुंग-उतुंग शैल शिखर विन्ध्य-सतपुड़ा, मैकल-कैमूर की उपत्यिकाओं के अन्तर से गूँजते अनेक पौराणिक आख्यान और नर्मदा, सोन, सिन्ध, चम्बल, बेतवा, केन, धसान, तवा, ताप्ती आदि सर-सरिताओं के उद्गम और मिलन की मिथकथाओं से फूटती सहस्त्र धाराएँ यहाँ के जीवन को आप्लावित ही नहीं करतीं, बल्कि परितृप्त भी करती हैं। यहां के गीत, नृत्य, नाट्यकला, वाद्ययंत्र, घुमंतू जातियां, जनजातीय कलाएं, नदियों का संसार मानव हेतु सदा सदा से एक प्रेरणास्त्रोत रहा है। कविवर भवानी प्रसाद मिश्र की कविता &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में मुस्लिमों को टिकट देने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों का ही रिकॉर्ड खराब है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/both-bjp-and-congress-have-a-bad-record-in-giving-tickets-to-muslims-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/both-bjp-and-congress-have-a-bad-record-in-giving-tickets-to-muslims-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में मुस्लिमों को टिकट देने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों का ही रिकॉर्ड खराब है गुजरात में विधानसभा चुनाव होने वाले हैं। हिंदुत्व की राजनीति का गढ़ माने जाने वाले इस राज्य में तुष्टिकरण की राजनीति कभी नहीं चलती इसलिए चुनावों में मुस्लिमों को लुभाने के प्रयास राजनीतिक दलों की ओर से ज्यादा नहीं किये जाते। लेकिन इस बार हालात कुछ अलग नजर आ रहे हैं क्योंकि हैदराबाद वाले असद्दुदीन ओवैसी भी अपनी पार्टी को यहां चुनाव लड़ा रहे हैं। उनकी सभाओं में जिस तरह भीड़ उमड़ रही है उसको देखते हुए अन्य दल चौकन्ना हैं खासकर आम आदमी पार्टी। माना जा रहा है कि आम आदमी पार्टी इस तैयारी में है कि भाजपा और कांग्रेस से ज्यादा मुस्लिमों को टिकट दिया जाये। हालांकि अभी पार्टी ने कोई निर्णय नहीं लिया है लेकिन इस बात पर मंथन चल रहा है। जहां तक भाजपा और कांग्रेस की ओर से मुस्लिम उम्मीदवार उतारे जाने की बात है तो भाजपा इस बार भी शायद ही किसी मुस्लिम को टिकट दे जबकि कांग्रेस की ओर से हाल ही में अल्पसंख्यक सम्मेलनों के आयोजनों के जरिये इस बात के संकेत दिये गये हैं कि मुस्लिम उम्मीदवार अच्छी खासी संख्या में उतारे जायेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिंदुओं की आस्था के केंद्र सोमनाथ में चुनावों के दौरान कभी नहीं हुआ ध्रुवीकरण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-was-never-any-polarization-during-elections-in-somnath/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 11:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-was-never-any-polarization-during-elections-in-somnath/</guid>
      <description>हिंदुओं की आस्था के केंद्र सोमनाथ में चुनावों के दौरान कभी नहीं हुआ ध्रुवीकरण हिंदुओं की आस्था का केंद्र माने जाने वाले सोमनाथ में राजनेताओं का भी खूब जमावड़ा लगता है ताकि देश की बहुसंख्यक आबादी को आकर्षित किया जा सके। सोमनाथ में बड़े राजनीतिक घटनाक्रमों को देखें तो 1995 में राष्ट्रपति रहने के दौरान पंडित शंकर दयाल शर्मा यहां आये थे और पुनर्निर्मित सोमनाथ मंदिर को राष्ट्र को समर्पित किया था। इसके अलावा 90 के दशक में भाजपा नेता लालकृष्ण आडवाणी ने अपनी रथ यात्रा भी सोमनाथ से ही शुरू की थी। यही नहीं, नरेंद्र मोदी ने जब गुजरात के मुख्यमंत्री पद की कमान संभाली तो उन्होंने सोमनाथ में श्रद्धालुओं की सुविधाओं के विस्तार और मंदिर के सौन्दर्यीकरण पर विशेष ध्यान दिया। इसके बावजूद एक बड़ी सच्चाई यह है कि सोमनाथ में कभी धार्मिक आधार पर ध्रुवीकरण नहीं हो पाया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संविधान की शपथ लेने वाले केजरीवाल को यह कैसे नहीं मालूम कि देश संविधान से चलता है धर्म से नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-does-kejriwal-not-know-that-country-is-run-by-constitution-not-by-religion/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 10:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-does-kejriwal-not-know-that-country-is-run-by-constitution-not-by-religion/</guid>
      <description>संविधान की शपथ लेने वाले केजरीवाल को यह कैसे नहीं मालूम कि देश संविधान से चलता है धर्म से नहीं दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने बुधवार को एक प्रेस वार्ता में एक अजीबोगरीब बयान देते हुए भारतीय रुपये पर भगवान गणेश और माता लक्ष्मी की फोटो लगाने की मांग की। गुजरात एवं हिमाचल प्रदेश चुनाव से ठीक पहले केजरीवाल ने हिंदुत्व कार्ड खेलते हुए तर्क दिया कि नोट पर एक तरफ गांधीजी और दूसरी तरफ लक्ष्मी-गणेश की फोटो होगी तो इससे पूरे देश को उनका आशीर्वाद मिलने के साथ आर्थिक संकट से मुक्ति मिलेगी। निश्चित ही लक्ष्मीजी को समृद्धि की देवी माना गया है तो वहीं गणेशजी सभी विघ्न को दूर करते हैं। लेकिन प्रश्न है कि धर्मनिरपेक्ष भारत में ऐसे सवाल खड़े होना देश के लिए क्या अच्छी बात हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दलितों को आगे बढ़ाकर कांग्रेस ने चल दी है नई चाल, क्या UP में पार्टी दिखा पायेगी कोई कमाल?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-politics-on-dalit-voters-in-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-politics-on-dalit-voters-in-uttar-pradesh/</guid>
      <description>दलितों को आगे बढ़ाकर कांग्रेस ने चल दी है नई चाल, क्या UP में पार्टी दिखा पायेगी कोई कमाल?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुनक को भाग्य ने प्रधानमंत्री तो बना दिया, अब कर्मों से उन्हें समस्याओं पर काबू पाकर दिखाना होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-has-to-solve-problems-of-great-britain/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 14:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-has-to-solve-problems-of-great-britain/</guid>
      <description>सुनक को भाग्य ने प्रधानमंत्री तो बना दिया, अब कर्मों से उन्हें समस्याओं पर काबू पाकर दिखाना होगा भारतीय मूल के ऋषि सुनक ब्रिटेन के अगले प्रधानमंत्री होंगे। उन्हें कंज़र्वेटिव पार्टी का नेता चुन लिया गया। वो ब्रिटेन के पहले एशियाई मूल के भी प्रधानमंत्री होंगे। सर ग्राहम ब्रैडी ने इसकी औपचारिक घोषणा कर दी है। सुनक को करीब 200 सांसदों का समर्थन मिला। इससे पहले उनकी प्रतिद्वंद्वी पेनी मॉरडॉन्ट ने मात्र 26 सांसदों का ही समर्थन मिलता देख अपनी दावेदारी दावेदारी वापस ले ली थी। इस घटनाक्रम को देख किंग चार्ल्स लंदन लौट आए। लिज ट्रस ने उन्हें इस्तीफा सौंप दिया। इसके कुछ देर बाद किंग चार्ल्स ने ऋषि सुनक को प्रधानमंत्री का नियुक्ति पत्र सौंप दिया। 28 अक्टूबर को सुनक प्रधानमंत्री पद की शपथ लेंगे। इसके बाद 29 अक्टूबर को कैबिनेट का ऐलान किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आसान नहीं है कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खडगे की डगर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-path-of-congress-president-mallikarjun-kharge-is-not-easy/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 12:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-path-of-congress-president-mallikarjun-kharge-is-not-easy/</guid>
      <description>आसान नहीं है कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खडगे की डगर कांग्रेस के राष्ट्रीय अध्यक्ष का बहुप्रतिक्षित चुनाव संपन्न हो गया। जैसी की उम्मीद थी गांधी परिवार से आशीर्वाद प्राप्त मल्लिकार्जुन खडगे पार्टी के अध्यक्ष बन गए। वे बहुत विद्वान हैं। आठ भाषाओं के ज्ञाता हैं, अब यह समय तय करेगा कि वह अपने विवेक से पार्टी चलाते हैं या गांधी परिवार की खड़ाऊं कुर्सी पर रखकर निर्णय करते हैं। अगले एक साल में दर्जन भर से ज्यादा राज्यों में विधानसभा चुनाव हैं। उनके सामने पार्टी को एकजुट रखने की चुनौती है तो गांधी परिवार का विश्वास बनाए रखने की भी। राजस्थान में पैदा हुए संकट पर काबू पानाउनकी सबसे बड़ी प्राथमिकता होगी। उन्हें गांधी परिवार की छत्रछाया में रहकर, उसके निर्देश स्वीकार कर यह भी सिद्ध करना होगा कि यह निर्णय उनके अपने हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोशनी की लहर बनाते हैं दीपावली के दीये</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/deepawali-diyas-make-a-wave-of-light/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 10:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/deepawali-diyas-make-a-wave-of-light/</guid>
      <description>रोशनी की लहर बनाते हैं दीपावली के दीये दीपावली एक लौकिक पर्व है। फिर भी यह केवल बाहरी अंधकार को ही नहीं, बल्कि भीतरी अंधकार को मिटाने का पर्व भी बने। हम भीतर में धर्म का दीप जलाकर मोह और मूर्च्छा के अंधकार को दूर कर सकते हैं। दीपावली के मौके पर सभी आमतौर से अपने घरों की साफ-सफाई, साज-सज्जा और उसे संवारने-निखारने का प्रयास करते हैं। उसी प्रकार अगर भीतर चेतना के आँगन पर जमे कर्म के कचरे को बुहारकर साफ किया जाए, उसे संयम से सजाने-संवारने का प्रयास किया जाए और उसमें आत्मा रूपी दीपक की अखंड ज्योति को प्रज्वलित कर दिया जाए तो मनुष्य शाश्वत सुख, शांति एवं आनंद को प्राप्त हो सकता है।&amp;nbsp;दीपों की कतारें दीपावली का शाब्दिक अर्थ ही नहीं, वास्तविक अर्थ है। कतारों के लिए निरंतरता जरूरी है। और निरंतरता के लिए नपा-तुला क्रम। दीप जब कतार में होते हैं, तो आनंद का सूचक बन जाते हैं। जैसे कोई मूक उत्सव हो- जगर-मगर उजाले का। उजालों की पंक्तियां उल्लास का द्योतक हैं। दीप होते ही प्रेरक हैं। एक बाती, अंजुरी-भर तेल और राह-भर प्रकाश। जितना सादा दीपावली का दीपक होता है, उससे सादा कुछ नहीं हो सकता। माटी ने ज्यों पक-जमकर, बाती के बीज से ज्योत पल्लवित की हो। यह विजय पताका कार्तिक अमावस्या के अंधेरे की पूरी रात दूर रखती है। दीपावली की रात को हर दीप रोशनी की लहर बनाता है, उजालों के समन्दर में अपना योगदान देता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिंदी को रोजगार की भाषा बनाने की दिशा में योगी सरकार ने की ऐतिहासिक पहल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-government-took-initiative-to-make-hindi-the-language-of-employment/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 18:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-government-took-initiative-to-make-hindi-the-language-of-employment/</guid>
      <description>हिंदी को रोजगार की भाषा बनाने की दिशा में योगी सरकार ने की ऐतिहासिक पहल मध्य प्रदेश की शिवराज सरकार ने हिंदी भाषा में चिकित्सा की पढ़ाई प्रारम्भ करके शिक्षा के क्षेत्र में इतिहास रच दिया है। इस पहल के लिए मुख्यमंत्री शिवराज चौहान की सरहाना की जानी चाहिए। भारत एक विशाल देश है। यहां के विभिन्न राज्यों की अपनी क्षेत्रीय भाषाएं हैं। स्वतंत्रता के पश्चात से ही मातृभाषा को प्रोत्साहित करने की बातें चर्चा में रही हैं, परंतु इनके विकास के लिए कोई ठोस उपाय नहीं किए गए। इसके कारण प्रत्येक क्षेत्र में विदेशी भाषा अंग्रेजी का वर्चस्व स्थापित हो गया। अब भारतीय जनता पार्टी की सरकारों ने देश के विभिन्न राज्यों की मातृभाषाओं के विकास का बीड़ा उठाया है। इसका प्रारम्भ मध्य प्रदेश से हुआ है। मध्य प्रदेश के पश्चात अब उत्तर प्रदेश में भी चिकित्सा एवं तकनीकी पढ़ाई हिंदी में होगी। उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने अपने ट्वीट के माध्यम से इसकी घोषणा करते हुए कहा है कि उत्तर प्रदेश में मेडिकल और इंजीनियरिंग की कुछ पुस्तकों का हिंदी में अनुवाद कर दिया गया है। आगामी वर्ष से प्रदेश के विश्वविद्यालयों और महाविद्यालयों में इन विषयों के पाठ्यक्रम हिंदी में भी पढ़ने के लिए मिलेंगे।&amp;nbsp;उल्लेखनीय है कि गत 16 अक्टूबर को केंद्रीय गृहमंत्री अमित शाह ने भोपाल में चिकित्सा शिक्षा की हिंदी भाषा की तीन पुस्तकों का विमोचन किया। इनमें एमबीबीएस प्रथम वर्ष की एनाटॉमी, फिजियोलॉजी एवं बायो केमिस्ट्री की पुस्तकें सम्मिलित हैं, जिनका हिन्दी में अनुवाद किया गया है। उल्लेख करने योग्य बात यह भी है कि चिकित्सीय शब्दावली को ज्यों का त्यों रखा गया है, क्योंकी संपूर्ण पाठ का हिंदी में अनुवाद करना संभव नहीं है। यदि ऐसा किया जाता है, तो इससे छात्रों के लिए कई प्रकार की समस्याएं उत्पन्न हो सकती हैं। राज्य के 13 राजकीय महाविद्यालयों में हिंदी में चिकित्सा की पढ़ाई प्रारम्भ हो गई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;केंद्रीय गृहमंत्री अमित शाह ने इस पहल के लिए शिवराज सरकार को बधाई देते हुए कहा कि आज का दिन शिक्षा के क्षेत्र में नवनिर्माण का दिन है। शिवराज सरकार ने देश में सर्वप्रथम चिकित्सा की हिंदी में पढ़ाई प्रारम्भ करके प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी जी की इच्छा की पूर्ति की है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने हिंदी, तमिल, तेलुगू, मलयालम, गुजराती, बंगाली आदि सभी क्षेत्रीय भाषाओं में चिकित्सा एवं तकनीकी शिक्षा उपलब्ध कराने का आह्वान किया था।इसे भी पढ़ें: हिन्दी में उच्च शिक्षा गांव-देहात, गरीब बच्चों के लिए योगी सरकार का तोहफाउन्होंने कहा कि देश के विद्यार्थी जब अपनी भाषा में पढ़ाई करेंगे, तभी वह सच्ची सेवा कर पाएंगे। साथ ही लोगों की समस्याओं को ठीक प्रकार से समझ पाएंगे। चिकित्सा के पश्चात अब 10 राज्यों में इंजीनियरिंग की पढ़ाई उनकी मातृभाषा में प्रारम्भ होने वाली है। देशभर में आठ भाषाओं में इंजीनियरिंग की पुस्तकों का अनुवाद का कार्य प्रारम्भ हो चुका है और कुछ ही समय में देश के सभी विद्यार्थी अपनी मातृभाषा में चिकित्सा एवं तकनीकी शिक्षा प्राप्त करना प्रारम्भ करेंगे। मैं देश भर के युवाओं से कहता हूं कि अब भाषा कोई बाध्यता नहीं है। आप इससे बाहर आएं। आपको अपनी मातृभाषा पर गर्व करना चाहिए। अपनी मातृभाषा में शिक्षा प्राप्त करके आप अपनी प्रतिभा का और अच्छी तरह प्रदर्शन करने के लिए स्वतंत्र हैं। मातृभाषा में व्यक्ति सोचने, समझने, अनुसंधान, तर्क एवं कार्य और अच्छे ढंग से कर सकता है। मुझे पूर्ण विश्वास है कि भारतीय छात्र जब मातृभाषा में चिकित्सा और तकनीकी शिक्षा का अध्ययन करेंगे तो भारत विश्व में शिक्षा का बड़ा केन्द्र बन जाएगा। जो लोग मातृभाषा के समर्थक हैं, उनके लिए आज का दिन गौरव का दिन है। उन्होंने नेल्सन मंडेला का स्मरण करते हुए कहा कि किसी भी व्यक्ति के सोचने की प्रक्रिया अपनी मातृभाषा में ही होती है। नेल्सन मंडेला ने कहा था कि अगर व्यक्ति से उसकी मातृभाषा में बात करें तो वह बात उसके दिल में पहुंचती है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;यह सर्वविदित है कि मातृभाषा में शिक्षा प्राप्त करना अत्यंत सहज एवं सुगम होता है। अपनी मातृभाषा में विद्यार्थी किसी भी विषय को सरलता से समझ लेता है, जबकि अन्य भाषा में उसे कठिनाई का सामना करना पड़ता है। विश्व भर के शिक्षाविदों ने मातृभाषा में शिक्षा प्रदान किए जाने को महत्व दिया है। विश्व स्वास्थ्य संगठन की एक रिपोर्ट के अनुसार अपनी मातृभाषा में चिकित्सा की पढ़ाई करवाने वाले देशों में चिकित्सा एवं स्वास्थ्य व्यवस्था अन्य देशों से अच्छी स्थिति में है। चीन, रूस, जर्मनी, फ्रांस एवं जापान सहित अनेक देश अपनी मातृभाषा में शिक्षा प्रदान कर रहे हैं। सर्वविदित है कि ये देश लगभग प्रत्येक क्षेत्र में अग्रणी हैं। इन देशों ने अपनी मातृभाषा में शिक्षा प्रदान करके ही उन्नति प्राप्त की है। यदि स्वतंत्रता के पश्चात भारत में भी मातृभाषा में चिकित्सा एवं तकनीकी शिक्षा प्रदान की जाती तो हम भी आज उन्नति के शिखर पर होते।&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;उल्लेखनीय है कि नई शिक्षा नीति के अंतर्गत भारतीय भाषाओं को प्रोत्साहित किया जा रहा है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का कहना है कि हिंदी में चिकित्सा की पढ़ाई प्रारंभ होने से देश में बड़ा सकारात्मक परिवर्तन आएगा। लाखों छात्र अपनी भाषा में अध्ययन कर सकेंगे तथा उनके लिए कई नये अवसरों के द्वार भी खुलेंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;निसंदेह ग्रामीण परिवेश एवं मध्यम वर्ग के हिंदी माध्यम में पढ़ने वाले विद्यार्थियों के लिए चिकित्सा एवं तकनीकी पढ़ाई सुगम हो जाएगी, क्योंकि उन्हें चिकित्सा विज्ञान की पुस्तकों में अंग्रेजी भाषा के कठिन शब्द समझने में कठिनाई होती है। चिकित्सा एवं इंजीनियरिग की शिक्षा के पश्चात विज्ञान, वाणिज्य एवं न्याय की शिक्षा भी मातृभाषा में होनी चाहिए। न्यायिक क्षेत्र में सारे कार्य भी मातृभाषा में होने चाहिए। न्यायिक मामलों की कार्यवाही भी मातृभाषा में होनी चाहिए। प्राय : न्यायालयों का सारा कार्य अंग्रेजी में होता है। लोगों को पता नहीं होता कि अधिवक्ता न्यायाधीश से क्या कह रहा है और क्या नहीं। उन्हें कार्यवाही की कोई जानकारी नहीं होती। अपनी मातृभाषा में न्यायिक कार्य होने से लोगों को आसानी हो जाएगी।इसे भी पढ़ें: हिंदी में चिकित्सा की पढ़ाई कराना ऐसा क्रांतिकारी कदम है जिसके दूरगामी परिणाम होंगेकुछ लोग हिंदी में चिकित्सा एवं तकनीकी की पढ़ाई का विरोध कर रहे हैं। उनका कहना है कि छात्रों को हिंदी में पुस्तकें उपलब्ध नहीं होंगी। वास्तव में यही वे लोग हैं, जो अंग्रेजी का वर्चस्व स्थापित रखने के पक्ष में हैं। ये लोग नहीं चाहते कि भारतीय भाषाएं उन्नति करें। ऐसे लोगों के कारण ही स्वतंत्रता के पश्चात भी अंग्रेजी फलती-फूलती रही तथा भारतीय भाषाओं का विकास अवरुद्ध होता चला गया। वर्तमान में इन विषयों की बहुत सी पाठ्य पुस्तकें हिंदी में उपलब्ध नहीं हैं, किन्तु अभी चिकित्सा एवं तकनीकी पुस्तकों का अनुवाद का कार्य चल रहा है। पाठ्यक्रम की पुस्तकों के अतिरिक्त चिकित्सा से संबंधित अन्य पुस्तकों का अनुवाद का कार्य भी होगा। भविष्य में इन विषयों की पुस्तकों का कोई अभाव नहीं रहेगा। इसलिए पुस्तकों की उपलब्धता के कारण इस नई पहल का विरोध करना उचित नहीं है।&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;पूर्व में अंग्रेजी भाषा का अच्छा ज्ञान न होने के कारण योग्य एवं प्रतिभाशाली विद्यार्थी चिकित्सा एवं तकनीकी आदि विषयों की पढ़ाई नहीं कर पाते थे, किन्तु अब भाषा की बाधा दूर हो रही है। अब अंग्रेजी भाषा विद्यार्थियों के सुनहरे भविष्य के आड़े नहीं आएगी। यह देश का दुर्भाग्य है कि हिंदी को देश की राजभाषा घोषित करने पश्चात भी एक राजनीतिक षड्यंत्र के कारण विदेशी भाषा अंग्रेजी में कार्य करने को विशेष महत्व दिया जाता रहा है। अंग्रेजी के कारण हिंदी सहित लगभग सभी भारतीय भाषाएं पिछड़ती चली गईं। ये सब भाषाएं आज भी अपने मान-सम्मान के लिए संघर्ष कर रही हैं। किन्तु प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के अथक प्रयासों से चिकित्सा एवं तकनीकी पढ़ाई हिंदी में प्रारम्भ होने से यह आशा जगी है कि भारतीय भाषाओं को उनका खोया हुआ मान-सम्मान पुन: प्राप्त हो सकेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पसमांदा मुस्लिमों को जोड़ने के लिए भाजपा की योजना जानकर अन्य दल हैरान रह जाएंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/other-parties-will-be-surprised-to-know-bjp-plan-to-add-pasmanda-muslims/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 13:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/other-parties-will-be-surprised-to-know-bjp-plan-to-add-pasmanda-muslims/</guid>
      <description>पसमांदा मुस्लिमों को जोड़ने के लिए भाजपा की योजना जानकर अन्य दल हैरान रह जाएंगे 2024 लोकसभा चुनावों तथा उससे पूर्व जम्मू-कश्मीर सहित कई राज्यों में होने जा रहे विधानसभा चुनावों को ध्यान में रखते हुए भारतीय जनता पार्टी ने अपनी तैयारियों को अंतिम रूप देने का काम शुरू का दिया है। इसी कड़ी में जब हैदराबाद में आयोजित भाजपा राष्ट्रीय कार्यकारिणी की बैठक में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने पसमांदा मुस्लिम समाज की चर्चा की और स्नेह यात्रा निकालने की बात कही तबसे भाजपा और पसमांदा मुस्लिम समाज के संबधों की चर्चा जोर पकड़ रही है। अब पसमांदा समाज को अपनी ओर मोड़ने के लिए उत्तर प्रदेश भाजपा ने भी अपना अभियान तेज कर दिया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भाजपा के रणनीतिकारों का मानना है कि 2022 के विधानसभा चुनावों और उसके बाद आजमगढ़ और रामपुर जहां 50 प्रतिशत मुस्लिम आबादी रहती है वहां पर पसमांदा मुस्लिम समाज के 8 प्रतिशत लोगों ने भाजपा को अपना मत दिया जिसकी वजह से पार्टी को सफलता मिली है। अब उसी फीडबैक के आधार पर भाजपा ने अपनी तैयारियों को धार देना शुरू कर दिया है। आंकड़ों के अनुसार भाजपा के रणनीतिकारों का मानना है कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के मार्गदर्शन में विकास की योजनाओं का सर्वाधिक लाभ मुस्लिम समाज को ही मिला है। कोरोना कालखंड में फ्री राशन योजना का 80 प्रतिशत, सब्सिडी वाले राशन से 51 प्रतिशत सहित स्वास्थ्य बीमा, खाते में पैसा डालने की योजना का लाभ सहित पसमांदा मुस्लिम समाज को सरकार की घर बनाने में मदद और लड़कियों की शादी में मदद तो मिल ही रही है वहीं रोजगार और कौशल विकास योजना में भी पसमांदा मुस्लिम समाज के लोगों को लाभ मिला है। वहीं उज्ज्वला योजना जैसी योजनाओं का लाभ भी पसमांदा मुस्लिम समाज के लोगों को मिल रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिंदी में चिकित्सा की पढ़ाई कराना ऐसा क्रांतिकारी कदम है जिसके दूरगामी परिणाम होंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/teaching-medicine-in-hindi-is-such-a-revolutionary-step/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 12:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/teaching-medicine-in-hindi-is-such-a-revolutionary-step/</guid>
      <description>हिंदी में चिकित्सा की पढ़ाई कराना ऐसा क्रांतिकारी कदम है जिसके दूरगामी परिणाम होंगे हिन्दी को उसका गौरवपूर्ण स्थान दिलाने के लिये प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी एवं मध्यप्रदेश की शिवराज सिंह चौहान सरकार को साधुवाद दिया जाना चाहिए कि उनके प्रयासों से देश में पहली बार मध्य प्रदेश में चिकित्सा की पढ़ाई हिंदी में शुरू होने जा रही है। केन्द्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने हिन्दी में मेडिकल की पढ़ाई का शुभारम्भ कर एक नए युग की शुरुआत की है, इससे न केवल हिन्दी का गौरव बढ़ेगा बल्कि हिन्दी को राष्ट्रभाषा एवं राज-काज की भाषा बनाने में आ रही बाधाएं दूर होंगी। अंग्रेजी भाषा पर निर्भरता की मानसिकता को जड़ से खत्म करने की दिशा में यह एक क्रांतिकारी एवं युगांतकारी कदम होने के साथ अनुकरणीय भी है, जिसके लिये अन्य प्रांतों की सरकारों को बिना राजनीतिक आग्रहों एवं पूर्वाग्रहों के पहल करनी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल विधानसभा चुनावों में इस बार त्रिकोणीय मुकाबला नजर आ रहा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/this-time-there-is-a-triangular-contest-in-himachal-assembly-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/this-time-there-is-a-triangular-contest-in-himachal-assembly-elections/</guid>
      <description>हिमाचल विधानसभा चुनावों में इस बार त्रिकोणीय मुकाबला नजर आ रहा है हिमाचल प्रदेश की 68 विधानसभा सीटों के भाग्य का फैसला लिखे जाने की तारीखों की घोषणा मुख्य चुनाव आयोग ने कर दी है। 12 नवम्बर 2022 को वोटिंग एवं 8 दिसम्बर को परिणाम घोषित किये जायेंगे।&amp;nbsp; इस बार अकेले हिमाचल में हो रहे चुनाव काफी दिलचस्प एवं अहम होने के साथ कांटे की टक्कर वाले होंगे। हिमाचल में अब तक मुख्य चुनावी दंगल भाजपा और कांग्रेस के बीच ही होता आया है लेकिन इस बार आम आदमी पार्टी भी अपना भाग्य आजमाने के लिये मैदान में है। आम आदमी पार्टी के लिये पूर्वानुमान लगाना इसलिये पैचीदा है कि उसकी मुफ्त रेवड़ी वाली संस्कृति कभी तो अपूर्व असरकारक हो जाती है और कभी एकदम गुब्बारे से निकली हवा की तरह फिस्स। फिर भी आप हिमाचल के लोगों को भी लुभाने की कोशिश कर रही है, उसके हौसले भी बुलन्द हैं, इसलिए देखना होगा कि हिमाचल की जनता इस पार्टी को कितना आशीर्वाद देती है। जो भी हो, आम आदमी पार्टी की चुनावी उपस्थिति भाजपा एवं कांग्रेस दोनों ही दलों के लिये एक चुनौती बन रही है। निश्चित ही इस बार हिमाचल के चुनाव खास हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोहन भागवत ने जिन मुद्दों की ओर ध्यान आकर्षित किया है, उस पर हर भारतीय को चिंतन करना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/every-indian-should-reflect-on-issues-that-mohan-bhagwat-has-drawn-attention-to/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 15:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/every-indian-should-reflect-on-issues-that-mohan-bhagwat-has-drawn-attention-to/</guid>
      <description>मोहन भागवत ने जिन मुद्दों की ओर ध्यान आकर्षित किया है, उस पर हर भारतीय को चिंतन करना चाहिए राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ का प्रतिवर्ष दशहरे पर नागपुर मुख्यालय में आयोजित होने वाला प्रबोधन उत्सव संपन्न हुआ। संघ के परमपूजनीय सरसंघचालक मोहनराव जी भागवत ने अपने उद्बोधन में कहा कि किसी भी देश में जनसंख्या असंतुलन उस देश के विभाजन का कारण बन सकता है। उन्होंने कहा- हमें समझना होगा कि जब-जब जनसांख्यिकीय असंतुलन होता है, तब-तब उस देश की भौगोलिक सीमाओं में परिवर्तन होता है। उन्होंने कहा कि जन्म दर में असमानता के साथ-साथ लोभ, लालच, जबर्दस्ती से चलने वाला मतांतरण भी जनसंख्या असंतुलन का बड़ा कारण बनता है। हमें इसका भी ध्यान रखना होगा। भागवत जी के अनुसार जनसंख्या नियंत्रण के साथ-साथ पांथिक आधार पर जनसंख्या संतुलन भी महत्त्व का विषय है, जिसकी अनदेखी नहीं की जा सकती। उन्होंने देश में एक ऐसी समग्र जनसंख्या नीति निर्माण का आग्रह रखा जो सभी पर समान रूप से लागू होना चाहिए। उन्होंने स्पष्ट मत रखा कि जनसंख्या असंतुलन भौगोलिक सीमाओं में बदलाव का कारण बनती है, ऐसे में नई जनसंख्या नीति सब पर समान रूप से लागू हो और किसी को छूट नहीं मिलनी चाहिए।&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत के लिए ये कोई नया विषय नहीं है। देश के प्रमुख विचारक, चिंतक, लेखक, राजनीतिज्ञ इस विषय को समय समय पर अपने शब्दों में प्रकट करते रहे हैं। इस संदर्भ में अंतर्राष्ट्रीय रेटिंग एजेंसी प्यु रिसर्च ने जो कहा है उस पर पूरे देश को ध्यान केंद्रित करना चाहिए। भारत के वर्ष 2011 के जनगणना के आंकड़ों पर अमेरिकी राजधानी वाशिंगटन में मुख्यालय वाले “प्यु रिसर्च सेंटर” ने भारत के संदर्भ में बहुत ही विस्फोटक तथ्य रखे हैं। मोहनराव जी भागवत ने अपने दशहरा उद्बोधन में जो कहा उसकी प्रसंशा या आलोचना करने से पूर्व हमें यह रिपोर्ट पढ़ लेनी चाहिए। रिपोर्ट मे कहा गया था कि भारत में हिंदू व मुस्लिम जनसंख्या में तेजी से बढ़ता असंतुलन भारत के कई राज्यों व सैंकड़ों जिलों में अलगाव, अशांति, टकराव व सामाजिक दुर्भाव की स्थितियां उत्पन्न करेगा। “प्यु रिसर्च सेंटर” की यह रिपोर्ट देश भर में समय समय पर पूर्णतः सत्य साबित हुई है। सबसे बड़ी खतरनाक बात इस रिपोर्ट में हमें आगाह करते हुए यह कही गई है कि वर्ष 2050 तक भारत विश्व का सबसे अधिक मुस्लिम जनसँख्या वाला देश बन जाएगा। रिपोर्ट में कहा गया है कि विश्व में मुसलमानों और ईसाइयों की जनसंख्या लगभग बराबर हो जाएगी। प्यु ने अपनी रिपोर्ट में वर्ष 2070 तक इस्लाम के विश्व में सबसे बड़े धर्म बन जाने की भविष्यवाणी भी की है। विश्व भर में मुस्लिमों द्वारा अपनाई जा रही अधिकतम प्रजनन दर के कारण यह स्थिति उत्पन्न होने वाली है। एक तथ्य यह भी है कि मुस्लिमों की जनसंख्या में यह वृद्धि कोई संयोग नहीं है, या कोई सामाजिक प्रवृत्ति नहीं है बल्कि यह एक षड्यंत्र पूर्ण योजना का एक अंश है। मुस्लिमों में जनसंख्या को बढ़ाना व लक्षित क्षेत्र या देश में पहले निर्णायक होना व फिर वहां का शासक होना एक अभियान बन गया है। इस अभियान में सम्पूर्ण विश्व के मुस्लिम एक मत से मतान्ध होकर सम्मिलित हो गए हैं।इसे भी पढ़ें: राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ खुद को बदल रहा है या सिर्फ अपने बारे में भ्रम दूर कर रहा है ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रूस जैसे तेवर और भी बड़े देशों ने दिखाये तो इस दुनिया से छोटे देशों का अस्तित्व ही समाप्त हो जायेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-countries-show-attitude-then-existence-of-nations-from-world-will-end/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 13:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-countries-show-attitude-then-existence-of-nations-from-world-will-end/</guid>
      <description>रूस जैसे तेवर और भी बड़े देशों ने दिखाये तो इस दुनिया से छोटे देशों का अस्तित्व ही समाप्त हो जायेगा यूक्रेन के कुछ हिस्सों के रूस में विलय के खिलाफ संयुक्त राष्ट्र महासभा में मतदान के बाद विश्व भर में बहस चल रही है कि यदि ताकतवर देश इस तरह छोटे देशों पर कब्जा करने लगेंगे तो यह दुनिया किस ओर जायेगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री मोदी के प्रयासों से भारत में सांस्कृतिक पुनर्जागरण हो रहा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cultural-renaissance-is-happening-in-india-due-to-efforts-of-pm-modi/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 15:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cultural-renaissance-is-happening-in-india-due-to-efforts-of-pm-modi/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री मोदी के प्रयासों से भारत में सांस्कृतिक पुनर्जागरण हो रहा है 23 अक्टूबर, 2019 को प्रधनमंत्री नवोन्मेष शिक्षण कार्यक्रम के समापन समारोह को संबोधित करते हुए पूर्व उपराष्ट्रपति एम.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विकसित देशों के अर्थशास्त्री भारत की तेज विकास दर को जानबूझकर अनदेखा कर रहे हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/economists-of-developed-countries-are-deliberately-ignoring-india-fast-growth-rate/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 17:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/economists-of-developed-countries-are-deliberately-ignoring-india-fast-growth-rate/</guid>
      <description>विकसित देशों के अर्थशास्त्री भारत की तेज विकास दर को जानबूझकर अनदेखा कर रहे हैं विकसित देशों के कुछ अर्थशास्त्रियों ने भारत के विरुद्ध जैसे एक अभियान ही चला रखा है और भारत के आर्थिक विकास को वे पचा नहीं पा रहे हैं। भारतीय अर्थव्यवस्था ने अप्रैल-जून 2022 तिमाही में 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दशकों तक यूपी की सियासत की धुरी रहे मुलायम अंत में अपने परिवार को एकजुट नहीं कर पाये</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mulayam-singh-yadav-could-not-unite-his-family-in-the-end/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 11:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mulayam-singh-yadav-could-not-unite-his-family-in-the-end/</guid>
      <description>दशकों तक यूपी की सियासत की धुरी रहे मुलायम अंत में अपने परिवार को एकजुट नहीं कर पाये दशकों तक राजनीतिक दांव-पेंच के पुरोधा और विपक्ष की सियासत की धुरी रहे समाजवादी पार्टी के संस्थापक मुलायम सिंह यादव कभी सियासी फलक से ओझल नहीं हुए। कभी कुश्ती के अखाड़े के महारथी रहे मुलायम सिंह यादव बाद में सियासी अखाड़े के भी माहिर पहलवान साबित हुए। उनका नाम मुलायम जरूर था लेकिन वह कड़े संघर्ष कर अपना सियासी मुकाम बनाने में सफल रहे थे। मुलायम सिंह यादव अपने समर्थकों के बीच हमेशा ‘नेता जी’ के नाम से मशहूर रहे। राम मंदिर आंदोलन के चरम पर पहुंचने के दौरान वर्ष 1992 में समाजवादी पार्टी का गठन करने वाले मुलायम सिंह यादव को देश के हिंदी हृदय स्थल में हिंदुत्ववादी राजनीति के उभार के बीच धर्मनिरपेक्षतापूर्ण सियासत के केंद्र बिंदु के तौर पर देखा गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोकसभा और विधानसभा चुनावों से पहले नड्डा के बारे में बड़ा फैसला करने जा रही है भाजपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-going-to-take-a-big-decision-about-nadda-before-lok-sabha-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 13:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-going-to-take-a-big-decision-about-nadda-before-lok-sabha-elections/</guid>
      <description>लोकसभा और विधानसभा चुनावों से पहले नड्डा के बारे में बड़ा फैसला करने जा रही है भाजपा भारतीय जनता पार्टी के अध्यक्ष जेपी नड्डा का कार्यकाल अगले साल जनवरी में खत्म होने जा रहा है लेकिन माना जा रहा है कि उन्हें साल 2024 के लोकसभा चुनाव तक इस पद पर बरकरार रखा जा सकता है। पार्टी के शीर्ष नेतृत्व का मानना है कि संगठन में निरंतरता बनाये रखने की जरूरत है क्योंकि लोकसभा चुनावों से पहले गुजरात, त्रिपुरा, कर्नाटक, मध्य प्रदेश, राजस्थान और छत्तीसगढ़ जैसे राज्यों में विधानसभा चुनाव होने हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खड़गे के सामने नहीं टिक पा रहे शशि थरूर, गांधी परिवार की योजना सही दिशा में बढ़ रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shashi-tharoor-is-unable-to-stand-in-front-of-kharge/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 17:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shashi-tharoor-is-unable-to-stand-in-front-of-kharge/</guid>
      <description>खड़गे के सामने नहीं टिक पा रहे शशि थरूर, गांधी परिवार की योजना सही दिशा में बढ़ रही है सस्पेंस और हॉरर हिंदी फिल्म की तरह हो गया है कांग्रेस अध्यक्ष पद का चुनाव। प्रत्येक घंटे कुछ ना कुछ अप्रत्याशित बदलाव हो रहे हैं। कौन नामांकन भर रहा है, कौन पीछे हट रहा है, यही ड्रामा बीते कुछ दिनों से दिल्ली के 24 अकबर रोड़ स्थित कांग्रेस मुख्यालय पर देखने को मिल रहा है। कांग्रेस अध्यक्ष पद को लेकर लगाए गए राजनैतिक पंडितों के भी अभी तक के सभी कयास फेल हो गए हैं। कहानी अब मल्लिकार्जुन खड़गे और शशि थरूर पर आकर रूक गई है। जबकि, शुरुआत राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत से हुई थी। रेस में उनके पिछड़ने के बाद कांग्रेस के दूसरे कद्दावर नेताओं जैसे दिग्विजय सिंह व कमलनाथ और ना जाने कितने धुरंधरों के ईदगिर्द अध्यक्ष बनने की गेंद घूमती रही। पर, कहानी में घंटे-घंटे भर बाद मोड़ कुछ ऐसे आए जिससे उपरोक्त नाम एक-एक करके किनारे होते गए। इसी दरम्यान मौजूदा अध्यक्ष सोनिया गांधी ने अपनी चुप्पी तोड़ी और अपने सबसे वफादार नेता कमलनाथ के नाम पर उन्होंने गर्दन हिलाकर स्वीकृति देकर उन्हें रात में ही भोपाल से दिल्ली तलब किया। लेकिन जब वह आए तो उन्होंने अपनी भविष्य की राजनीतिक महत्वकांक्षा सोनिया गांधी को बताकर कांग्रेस अध्यक्ष पद के संभावित उम्मीदवार से अपना नाम हटवा लिया। दरअसल, अगले साल मध्य प्रदेश में विधानसभा चुनाव होने हैं, जहां कमलनाथ खुद को मुख्यमंत्री के तौर पर देख रहे हैं। क्योंकि ज्योतिरादित्य सिंधिया के भाजपा में जाने के बाद मुख्यमंत्री उम्मीदवारी में उनका नाम सबसे आगे है जिस पर दिल्ली के शीर्ष नेतृत्व की भी हामी है। हालांकि इस कड़ी में पूर्व मुख्यमंत्री दिग्विजय सिंह भी कतार में हैं। पर, उनकी दावेदारी कई कारणों से कमलनाथ के मुकाबले कमजोर है। लेकिन, मुख्यमंत्री बनने की महत्वाकांक्षा उनमें भी कमलनाथ से कम नहीं है। उनके भीतर भी रात दिन मुख्यमंत्री बनने के सपने हिलोरे मारते हैं। इसी कारण उन्होंने भी कांग्रेस अध्यक्ष पद की उम्मीदवारी में कुछ खास दिलचस्पी नहीं दिखाई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर में विकास और बदलाव देखकर गुपकार गठबंधन के होश उड़ना स्वाभाविक है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gupkar-alliance-blown-away-by-development-and-change-in-jammu-kashmir/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 17:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gupkar-alliance-blown-away-by-development-and-change-in-jammu-kashmir/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर में विकास और बदलाव देखकर गुपकार गठबंधन के होश उड़ना स्वाभाविक है जम्मू-कश्मीर में अनुच्छेद 370 और 35-ए का समापन होने के बाद अब केंद्र सरकार ने वहां की राजनीति में भी अहम बदलाव करने की तैयारी प्रारंभ कर दी है। विजयादशमी के अवसर पर गृहमंत्री अमित शाह ने माता वैष्णो देवी मंदिर के दर्शन करके अपनी धारदार यात्रा की शुरुआत करते हुए गुपकार समूह की हवा निकालते हुए उन सभी विरोधियों को कड़ा संदेश दिया जो हमेशा पाकिस्तान की तरफदारी करते रहते हैं। भारतीय जनता पार्टी ने जम्मू-कश्मीर में अपनी सरकार बनाने की तैयारी आरम्भ कर दी है और वहां पर विकास की तीव्र होती गति व दुरुस्त होती कानून व्यवस्था का सहारा लेकर परिवारवाद की राजनीति करने वाले विरोधी दलों का सफाया करने का जिम्मा गृहमंत्री अमित शाह ने स्वयं अपने हाथों में ले लिया है। आज़ादी के बाद से राज्य के तीन परिवारों ने महज अपनी राजनीति चमकाने के लिए राज्य का बेड़ा गर्क कर के रखा था। आतंकवाद, भ्रष्टाचार, भाई भतीजावाद ने जन सामान्य का जीवन दुश्वार कर दिया था। अब अनुच्छेद 370 का समापन हो जाने के बाद आगामी चुनावों में इन सभी परिवारवादी दलों की राजनीति का समापन करने की तैयारी भी कर ली गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सांप्रदायिक सद्भाव को मजबूत करने वाला है संघ प्रमुख मोहन भागवत का भाषण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rss-chief-mohan-bhagwat-speech-to-strengthen-communal-harmony/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 17:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rss-chief-mohan-bhagwat-speech-to-strengthen-communal-harmony/</guid>
      <description>सांप्रदायिक सद्भाव को मजबूत करने वाला है संघ प्रमुख मोहन भागवत का भाषण विजयदशमी के दिन राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ के प्रमुख मोहन भागवत के वार्षिक विजय-उद्बोधन का न केवल राष्ट्रीय बल्कि सामाजिक एवं राजनीतिक महत्व है। सर संघचालक ने अपने विजय-उद्बोधन में राष्ट्रीय और अन्तर्राष्ट्रीय मुद्दों का उल्लेख करते हुए संघ सोच को एक बार फिर से स्पष्ट किया है। उन्होंने देश में साम्प्रदायिक सद्भाव पर अपना विस्तृत दृष्टिकोण पेश करते हुए न केवल हिन्दू शब्द का विरोध करने वालों पर करारा प्रहार किया है, बल्कि देश में अराजकता का माहौल पैदा करने वाले मुस्लिम संगठनों पर भी सीधी चोट की है। उन्होंने देश के समग्र एवं त्वरित विकास के लिये जनसंख्या नियंत्रण की नीति पर जोर दिया है। यह विजय-उद्बोधन देकर उन्होंने जहां देश की जनता को जगाया वहीं राजनीतिक दलों की नींद उड़ा दी। सरकार को कुछ जरूरी कार्यों का दिशा-निर्देश भी दिया गया। संघ की नजरों में धर्मांतरण और घुसपैठ से जनसंख्या का संतुलन बिगड़ा है और देश का विकास बाधित हुआ है, भागवत इन समस्याओं से निपटने और उनके खिलाफ जनमत का निर्माण करने के लिए संकल्प ले चुके हैं। उन्होंने देश के सामने कुछ ऐसी बड़ी चुनौतियों को रेखांकित किया, जिसे लेकर राजनीतिक दलों एवं साम्प्रदायिक संगठनों की भृकुटि कुछ तन गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संघ को प्रशंसा या आलोचना से कोई फर्क नहीं पड़ता, वह तो बस राष्ट्रसेवा में लीन रहने वाला संगठन है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-rss-ideology-on-rss-foundation-day/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 13:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-rss-ideology-on-rss-foundation-day/</guid>
      <description>संघ को प्रशंसा या आलोचना से कोई फर्क नहीं पड़ता, वह तो बस राष्ट्रसेवा में लीन रहने वाला संगठन है हिन्दू संगठन और राष्ट्र को परमवैभव पर ले जाने के जिस उद्देश्य को लेकर सन 1925 में विजयादशमी के दिन नागपुर में डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूपी में कांग्रेस के नये अध्यक्ष खुद अपना चुनाव दो बार से हार रहे हैं, वह पार्टी को कैसे खड़ा कर पाएंगे? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-president-of-congress-in-up-brijlal-himself-is-losing-his-election-twice/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 15:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-president-of-congress-in-up-brijlal-himself-is-losing-his-election-twice/</guid>
      <description>यूपी में कांग्रेस के नये अध्यक्ष खुद अपना चुनाव दो बार से हार रहे हैं, वह पार्टी को कैसे खड़ा कर पाएंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुस्लिमों को सबसे ज्यादा पद्म पुरस्कार किसने दिये? कांग्रेस ने, अटलजी ने या मोदी ने?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-gave-the-highest-number-of-padma-awards-to-muslims/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 17:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-gave-the-highest-number-of-padma-awards-to-muslims/</guid>
      <description>मुस्लिमों को सबसे ज्यादा पद्म पुरस्कार किसने दिये?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएफआई पर प्रतिबंध लगने से जो नेता आंसू बहा रहे हैं, देश उन्हें माफ नहीं करेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nation-will-not-forgive-the-leaders-who-are-shedding-tears-due-to-the-ban-on-pfi/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 13:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nation-will-not-forgive-the-leaders-who-are-shedding-tears-due-to-the-ban-on-pfi/</guid>
      <description>पीएफआई पर प्रतिबंध लगने से जो नेता आंसू बहा रहे हैं, देश उन्हें माफ नहीं करेगा केंद्र सरकार ने आतंक के खिलाफ कड़ा कदम उठाते हुए देश के अंदर रहते हुए देश विरोधी गतिविधियां संचालित करने वाले कुख्यात संगठन पापुलर फ्रंट ऑफ इंडिया (पीएफआई) व उसके सहयोगी संगठनों- रिहैब इंडिया फाउंडेशन, कैंपस फ्रंट ऑफ इंडिया, ऑल इंडिया इमाम काउंसिल, एनसीएचआरओ, नेशनल वीमेन फ्रंट, जूनियर&amp;nbsp; फ्रंट, एम्वायर इंडिया फाउंडेशन, रिहेब फाउंडेंशन (केरल) को पांच साल के लिए यूएपीए कानून के अंतर्गत प्रतिबंधित कर दिया गया है। केंद्र सरकार द्वारा जारी की गयी सूचना के अनुसार अब राज्य सरकारें भी पीएफआई व उसके सहयोगी संगठनों के सदस्यों व समर्थकों पर बेहिचक कड़ी कानूनी कार्यवाही कर सकती हैं और राज्य स्तर पर भी प्रतिबंध लगा सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएफआई पर प्रतिबंध का फैसला देर से उठाया गया एक सही कदम है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-decision-to-ban-pfi-is-a-late-but-good-step/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 11:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-decision-to-ban-pfi-is-a-late-but-good-step/</guid>
      <description>पीएफआई पर प्रतिबंध का फैसला देर से उठाया गया एक सही कदम है आखिरकार तमाम किन्तु-परंतु के बीच पीएफआई को बैन कर ही दिया गया। केंद्र कि मोदी सरकार ने 27 अक्टूबर को देर रात्रि एक राजपत्र अधिसूचना जारी कर गैरकानूनी गतिविधियां (रोकथाम) कानून के कड़े प्रावधानों के तहत ‘पॉपुलर फ्रंट ऑफ इंडिया पीएफआई (पीएफआई) पर पांच साल के लिए प्रतिबंध लगाए जाने की घोषणा की तो इस पर सियासत भी शुरू हो गई। पीएफआई के साथ-साथ ही आठ अन्य संगठनों की भी नकेल कसी गई है। ये सभी संगठन आतंकी गतिविधियों में शामिल थे। प्रतिबन्ध लगाने के बाद पीएफआई ने पहली प्रतिक्रिया में बहुत ठंडा जवाब देते हुए कहा कि सभी को सूचित किया जाता है कि पॉपुलर फ्रंट ऑफ इंडिया को भंग कर दिया गया है। पीएफआई सरकार के इस निर्णय को स्वीकार करता है। पीएफआई पर देश विरोधी गतिविधियों में शामिल होने का आरोप है। दावा ये भी किया जा रहा है पीएफआई प्रतिबंधित आतंकवादी संगठन सिमी का ही नया अवतार है। इस आशंका की वजह ये है कि कुछ दिनों से चल रही छापेमारी में देश के अलग-अलग भागों से पीएफआई के जो नेता और पदाधिकारी गिरफ्तार किए गए हैं, इनका पूर्व में सिमी के साथ टेरर कनेक्शन पाया जाचुका था। प्रतिबंध से पूर्व पीएफआई के ठिकानों पर दो बार हुई छापेमारी और इस दौरान अनेक संदिग्ध लोगों को हिरासत में लिया जाना यही बताता है कि इस संगठन का मकड़जाल बेहद मजबूत हो गया था। पहली बार के छापों में एक दर्जन राज्यों में इस संगठन के ठिकानों पर एनआइए और ईडी के छापों के दौरान सौ से अधिक लोगों को पकड़ा गया था। उस समय अनेक ऐसे आपत्तिजनक दस्तावेज मिले थे, जो यही बताते थे कि यह संगठन किसी आतंकी संगठन की तरह देश विरोधी गतिविधियों में लिप्त है। इसलिस ऐसे संगठन के खिलाफ कठोरतम कार्रवाई करने के साथ ऐसी व्यवस्था की जानी चाहिए, जिससे भविष्य में ऐसे समूह सिर न उठा सकें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जब हम गुलाम थे तब एक थे लेकिन आजाद होते ही हम बंट क्यों गये हैं?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/we-were-one-when-we-were-slaves-but-why-are-we-divided-after-freedom/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 12:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/we-were-one-when-we-were-slaves-but-why-are-we-divided-after-freedom/</guid>
      <description>जब हम गुलाम थे तब एक थे लेकिन आजाद होते ही हम बंट क्यों गये हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुस्लिमों को समझ आ चुका है कि समाजवादी पार्टी को सिर्फ उनके वोट चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/muslims-have-understood-that-samajwadi-party-only-wants-their-votes/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 14:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/muslims-have-understood-that-samajwadi-party-only-wants-their-votes/</guid>
      <description>मुस्लिमों को समझ आ चुका है कि समाजवादी पार्टी को सिर्फ उनके वोट चाहिए राजनीति के मैदान में लगातार भारतीय जनता पार्टी से पटखनी खा रहे समाजवादी पार्टी के प्रमुख अखिलेश यादव ने सफलता की सीढ़ियां चढ़ने के लिए नई राह पकड़ ली है। इन दिनों अखिलेश काफी बदले-बदले नजर आ रहे हैं। एक तरफ तो वह सड़क पर संघर्ष करते दिखाई दे रहे हैं तो दूसरी ओर सपा के पुराने और नाराज साथियों को भी मनाने में लगे हैं। राजनीति के कुछ जानकार इस बदलाव को मुलायम की राजनैतिक शैली से जोड़ कर देख रहे हैं। नेताजी के नाम से विख्यात मुलायम हमेशा अपनी सियासत का तानाबाना सड़क पर संघर्ष करते हुए तैयार करते थे तो अपने वफादारों को कभी नाराज या अनदेखा नहीं करते थे। यही नेताजी की सियासी पूंजी हुआ करती थी, लेकिन जबसे समाजवादी पार्टी में अखिलेश युग का प्रारम्भ हुआ तब से समाजवादी पार्टी की सियासत ड्राइंग रूम तक में सिमट कर रह गई थी। अखिलेश हाँ में हाँ मिलाने वाले चटुकारों से घिरे रहते हैं। सपा के संघर्ष के दिनों के नेताओं को यह अच्छा नहीं लगता था, लेकिन उनकी कहीं सुनी नहीं जाती थी, ऐसे में कई नेताओं ने समाजवादी पार्टी से किनारा कर लिया तो कुछ अपने घरों में सिमट गए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जादूगर अशोक गहलोत इस बार अपने ही बुने जाल में फँसते दिख रहे हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/magician-ashok-gehlot-is-seen-getting-trapped-in-his-own-political-game/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 15:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/magician-ashok-gehlot-is-seen-getting-trapped-in-his-own-political-game/</guid>
      <description>जादूगर अशोक गहलोत इस बार अपने ही बुने जाल में फँसते दिख रहे हैं राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत को राजनीति का एक ऐसा जादूगर माना जाता है जो अपने राजनीतिक कुशलता के बल पर अंतिम समय में बिगड़ी बाजी को बना सकते हैं। अपने राजनीतिक सूझबूझ व कौशल के बल पर ही अशोक गहलोत ने राजनीति के मैदान में एक लंबी पारी खेली है। उसी की बदौलत वो शीघ्र ही कांग्रेस के राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने वाले हैं। मुख्यमंत्री, केंद्र में मंत्री, पार्टी के प्रदेश अध्यक्ष तो बहुत से नेता बनते रहे हैं। मगर कांग्रेस जैसी पार्टी का राष्ट्रीय अध्यक्ष बनना अपने आप में बहुत बड़े गौरव की बात है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोहन भागवत ने हिंदू-मुस्लिम एकता के लिए जो पहल की है वही असल में &#39;भारत जोड़ो&#39; है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/initiative-taken-by-mohan-bhagwat-for-hindu-muslim-unity-is-actually-bharat-jodo/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 15:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/initiative-taken-by-mohan-bhagwat-for-hindu-muslim-unity-is-actually-bharat-jodo/</guid>
      <description>मोहन भागवत ने हिंदू-मुस्लिम एकता के लिए जो पहल की है वही असल में &amp;lsquo;भारत जोड़ो&amp;rsquo; है राष्ट्रीय स्वयं सेवक संघ के प्रमुख मोहन भागवत और अखिल भारतीय इमाम संघ के प्रमुख इमाम उमर इलियासी दोनों ही हार्दिक बधाई के पात्र हैं। इन दोनों सज्जनों ने जो पहल की है, वह ऐतिहासिक है। इलियासी ने दावत दी और भागवत ने उसे स्वीकार किया। मोहन भागवत मस्जिद में गए और मदरसे में भी गए। मोहनजी ने मदरसे के बच्चों से खुलकर बात की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस अध्यक्ष पद पर नहीं प्रधानमंत्री पद पर है राहुल गांधी की नजर, इसलिए तो कांग्रेस ने यह रणनीति बनाई है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-eyes-are-on-the-post-of-pm-not-on-the-post-of-congress-president/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 17:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-eyes-are-on-the-post-of-pm-not-on-the-post-of-congress-president/</guid>
      <description>कांग्रेस अध्यक्ष पद पर नहीं प्रधानमंत्री पद पर है राहुल गांधी की नजर, इसलिए तो कांग्रेस ने यह रणनीति बनाई है कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी भले दोबारा पार्टी अध्यक्ष नहीं बनना चाह रहे हों लेकिन उनको बड़ी भूमिका दिये जाने की पटकथा लिखी जा चुकी है। राहुल गांधी इन दिनों भारत जोड़ो यात्रा पर हैं और इसके बारे में उनका कहना है कि वह इस यात्रा का नेतृत्व नहीं कर रहे हैं बल्कि इसमें एक सहयात्री के रूप में भाग ले रहे हैं। लेकिन हम आपको बता दें कि यह सहयात्री जब दिल्ली लौटेंगे तो एक बड़ी भूमिका में होंगे। भले पार्टी अध्यक्ष पद गांधी परिवार के पास नहीं होगा लेकिन पार्टी को कैसे आगे लेकर जाना है या चुनावों में कब और क्या भूमिका निभानी है यह सब राहुल गांधी ही तय करेंगे। जहां तक कांग्रेस अध्यक्ष पद के चुनाव की बात है तो यह करीब-करीब तय हो चुका है कि मुकाबला अशोक गहलोत और शशि थरूर के बीच होगा। यानि लंबे अर्से बाद ऐसा होने जा रहा है कि कांग्रेस पार्टी का अध्यक्ष गांधी परिवार से बाहर का कोई व्यक्ति होगा। इस बारे में कांग्रेस सूत्रों का कहना है कि गांधी परिवार से पार्टी अध्यक्ष नहीं होगा तो 2024 के लोकसभा चुनावों में भाजपा को &#39;परिवारवाद&#39; पर हमला करने का मौका भी नहीं मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंडीगढ़ विश्वविद्यालय की घटना ने छात्रावासों की सुरक्षा पर बड़े सवाल खड़े किये हैं?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chandigarh-university-incident-has-raised-big-questions-on-security-of-hostels/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 11:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chandigarh-university-incident-has-raised-big-questions-on-security-of-hostels/</guid>
      <description>चंडीगढ़ विश्वविद्यालय की घटना ने छात्रावासों की सुरक्षा पर बड़े सवाल खड़े किये हैं?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
