<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Beauty on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/beauty/</link>
    <description>Recent content in Beauty on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2022 17:20:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/beauty/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>चेहरे के अनचाहे बालों को हटाने के आसान तरीके, त्वचा बनेगी चमकदार </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/easy-ways-to-remove-facial-hair-skin-become-shiny/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 17:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/easy-ways-to-remove-facial-hair-skin-become-shiny/</guid>
      <description>चेहरे के अनचाहे बालों को हटाने के आसान तरीके, त्वचा बनेगी चमकदार बिना दाग धब्बों वाला खूबसूरत चेहरा हर किसी की पसंद होता है। लेकिन चेहरे के अनचाहे बाल खूबसूरती को बिगाड़ देते है। किसी हार्मोन की अधिकता के कारण भी चेहरे पर बाल आ जाते है। कार्टिसोल हार्मोन अगर असंतुलित है तो चेहरे पर बाल आ सकते है। यदि आपके चेहरे पर भी ऐसे बाल है और आपके पास पार्लर जाने का समय नहीं है तो हम बता रहे है कुछ ऐसे आसान तरीके जिनकी मदद से आप चेहरे के अनचाहे बालों को हटा सकती है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> जिलेटिन फेस मास्क से पायें निखरी त्वचा, ओपन पोर्स से भी मिलेगी निजात </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/glowing-skin-with-gelatin-face-mask-get-rid-of-open-pores/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 18:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/glowing-skin-with-gelatin-face-mask-get-rid-of-open-pores/</guid>
      <description>जिलेटिन फेस मास्क से पायें निखरी त्वचा, ओपन पोर्स से भी मिलेगी निजात क्या आप भी अपने खोये हुए ग्लो को वापस पाना चाहते है या फिर ओपन पोर्स की समस्या ने आपके चेहरे की खूबसूरती को बिगाड़ रखा है। आज हम आपको एक ऐसा उपाय बता रहे है जिससे आप अपने चेहरे की खोई चमक को वापस पा सकते है। हम बात कर रहे है जिलेटिन की। खानें में जिलेटिन का ज़्यादा उपयोग ठीक नहीं होता है लेकिन यह स्किन केयर के लिए बहुत अच्छा होता है। आप जिलेटिन फेस मास्क का यूज़ करके स्किन के खोये हुए ग्लो को वापस पा सकती है। जिलेटिन फेस मास्क सभी प्रकार की त्वचा के लिए उपयोगी साबित हो सकता है। डेड सेल्स को हटाने के लिए इसका उपयोग फेस मास्क के रूप में किया जा सकता है। यह ब्लैकहेड्स&amp;nbsp; की प्रॉब्लम दूर करने में भी असरदार है और ओपन पोर्स की समस्या भी कम करता है। यह कोलेजन का अच्छा सोर्स है और स्किन का लचीलापन बनाए रखने में मददगार है। रिंकल्स, पिग्मेंटेशन, काले धब्बे, से छुटकारा पाने में मदद कर सकता है। जिलेटिन फेस मास्क आपकी त्वचा को तरोताज़ा बना देता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विंटर में आपकी स्किन की केयर करेगी कीवी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-make-kiwi-face-mask-for-beautiful-skin-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-make-kiwi-face-mask-for-beautiful-skin-in-hindi/</guid>
      <description>विंटर में आपकी स्किन की केयर करेगी कीवी ठंड के मौसम में स्किन को अतिरिक्त केयर की जरूरत होती है। अमूमन इस मौसम में लोग तरह-तरह के स्किन केयर प्रोडक्ट का इस्तेमाल करते हैं। लेकिन इसके अलावा आपको कुछ नेचुरल तरीकों को अपनाकर अपनी स्किन को पैम्पर करें। मसलन, इस मौसम में आप कीवी की मदद से फेस मास्क बना सकते हैं। कीवी फ्रूट फेस मास्क में विटामिन सी भरपूर मात्रा में पाया जाता है। इसके अलावा, यह आपके स्किन कोलेजन को बूस्ट अप करता है, जिससे आपकी स्किन अधिक यंगर नजर आती है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको विंटर में कीवी की मदद से बनने वाले कुछ फेस मास्क के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चिकनकारी वर्क के खूबसूरत ट्रेंडी डिजाइंस, जो हर किसी के दिल को भा जाये</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/beautiful-trendy-designs-of-chikankari-work/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 18:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/beautiful-trendy-designs-of-chikankari-work/</guid>
      <description>चिकनकारी वर्क के खूबसूरत ट्रेंडी डिजाइंस, जो हर किसी के दिल को भा जाये लखनऊ का नाम सुनते ही सबसे पहले ज़ेहन में जो चीज़ उभर कर आती है वो है चिकनकारी वर्क के आउटफिट्स, चिकनकारी का काम हाथ से किया जाता है इसमें बहुत ही कूल कलर्स का प्रयोग होता है बहुत ज्यादा चटक रंगो का इस्तेमाल नहीं किया जाता, वैसे तो चिकनकारी के कपड़ो की डिमांड पूरी दुनिया में है लेकिन भारतीय महिलाओं की तो यह पहली पसंद है यह देखने में बहुत क्लासी लगते है चाहे चिकनकारी से सजे कुर्ते और दुपट्टे हो या फिर चिकनकारी की साड़ी, अगर आप भी चिकनकारी वर्क के आउटफिट्स खरीदना चाहते है तो हम आपको चिकनकारी के कुछ ट्रेंडी डिजाइंस के बारे में बताने जा रहे है जो दिखने में बहुत क्लासी है और आपको कूल लुक भी देंगे इन डिजाइंस को आप किसी भी मौके पर पहन सकती है&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन टिप्स को अपनाकर हल्के मेकअप के जरिए दे सकते हैं चेहरे को एक अच्छा लुक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/you-can-give-a-good-look-to-the-face-through-light-makeup/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/you-can-give-a-good-look-to-the-face-through-light-makeup/</guid>
      <description>इन टिप्स को अपनाकर हल्के मेकअप के जरिए दे सकते हैं चेहरे को एक अच्छा लुक बात चेहरे पर मेकअप की आती है तो बहुत सारे ब्रांड के प्रोडक्ट दिमाग में आते है कुछ महिलाएं तो इसलिए भी मेकअप के नाम से डर जाती है क्योंकि उन्हें पार्लर में बहुत सारे पैसे ख़र्च करने पड़ जाते हैं। कॉलेज हो या ऑफिस आजकल सभी युवतियां मेकअप से अपने चेहरे को एक अच्छा लुक देना चाहती हैं तो आज हम आपको बताने जा रहे हैं हल्के मेकअप से ही आप अपने चेहरे को कैसे एक अच्छा लुक दे सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस विंटर वेडिंग बॉलीवुड डीवाज की तरह करें खुद को स्टाइल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/winter-wedding-styling-ideas-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 09:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/winter-wedding-styling-ideas-in-hindi/</guid>
      <description>इस विंटर वेडिंग बॉलीवुड डीवाज की तरह करें खुद को स्टाइल अब शादी का सीजन शुरू हो चुका है। वेडिंग एक ऐसा फंक्शन होता है, जब हर लड़की या महिला सबसे अलग व खास दिखना चाहती है। अमूमन महिलाओं को यह समझ नहीं आता है कि वे वेडिंग फंक्शन में खुद को किस तरह स्टाइल करें। हो सकता है कि आपके किसी करीबी की शादी जल्द ही होने वाली हो और आप भी इसी असमजंस में हों। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको विंटर वेडिंग के लिए कुछ स्टाइलिंग आइडियाज के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सांवली स्किन में दिखना है ब्यूटीफुल तो अपनाएं यह आसान मेकअप टिप्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-you-want-to-look-beautiful-in-dark-skin-then-follow-these-easy-makeup-tips/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 16:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-you-want-to-look-beautiful-in-dark-skin-then-follow-these-easy-makeup-tips/</guid>
      <description>सांवली स्किन में दिखना है ब्यूटीफुल तो अपनाएं यह आसान मेकअप टिप्स सांवली स्किन वाली महिलाओं को अक्सर यह कन्फ्यूज़न रहती है कि वो आई मेकअप कैसे करें क्योंकि उन्हें लगता है कि ट्रेडिशनल आई मेकअप उनके कॉम्प्लेक्शन को डार्क बना देता है या फिर उन्हें ट्रेंडी लुक नहीं मिल पाता है। सांवली स्किन वाली महिलाओं को अक्सर आँखों के नीचे डार्क सर्कल्स की प्रॉब्लम होती है इसके लिए आप किसी अच्छे कंसीलर का इस्तेमाल करें।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन आसान तरीकों से घर पर ही करें नेल एक्सटेंशन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/do-nail-extensions-at-home-with-these-easy-ways/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 18:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/do-nail-extensions-at-home-with-these-easy-ways/</guid>
      <description>इन आसान तरीकों से घर पर ही करें नेल एक्सटेंशन आजकल सभी चाहते हैं कि उनके हाथ और पैर सुंदर दिखे जिनसे उनकी ख़ूबसूरती में चार चांद लग जाए इसलिए सभी पहले से ही तैयार किए हुए नेल एक्सटेंशन (Nail Extension) को बेहद पसंद कर रहे है लेकिन आजकल के जमाने में सभी जानते हैं कि नेल एक्सटेंशन कैसे लगाया जाता है। प्राचीन काल से ही महिलाओं ने अपने नाखूनों को भिन्न भिन्न तरीकों से पेंट और एक्सेसराइज़ किया है। महिलाओं का लंबे नाखूनों की तरफ आकर्षण आज का नहीं बल्कि रानी महारानी के वक्त का ही है। वहीं कई मशहूर हस्तियों को अक्सर लंबे नाखूनों के साथ देखा गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंडियन रेट्रो लुक क्रिएट करने के लिए इन एक्सेसरीज की लें मदद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-accessories-will-give-you-indian-retro-look-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 19:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-accessories-will-give-you-indian-retro-look-in-hindi/</guid>
      <description>इंडियन रेट्रो लुक क्रिएट करने के लिए इन एक्सेसरीज की लें मदद अक्सर लोग पुराने दिनों की अच्छी यादों को फिर से जीने की इच्छा व्यक्त करते हैं। इसका सबसे अच्छा तरीका होता है कि आप एक बार फिर से उन पलों को जीवित करें। यही कारण है कि अक्सर लोग अपनी थीम पार्टी में रेट्रो लुक रखते हैं। लेकिन रेट्रो लुक को पूरा करने के लिए सिर्फ आउटफिट पर ही ध्यान देना आवश्यक नहीं होता है। बल्कि यह भी जरूरी होता कि आप अपनी एक्सेसरीज पर फोकस करें। अक्सर लोग इस पर ध्यान नहीं देते हैं और ऐसे में उनका लुक अच्छा नहीं लगता है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसी एक्सेसरीज के बारे में बता रहे हैं, जो आपके रेट्रो लुक को एन्हॉन्स करने में मदद करेंगी-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्ट्राबेरी की मदद से करें स्किन की केयर, त्वचा रहेगी जंवा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-use-strawberry-for-skin-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 08:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-use-strawberry-for-skin-in-hindi/</guid>
      <description>स्ट्राबेरी की मदद से करें स्किन की केयर, त्वचा रहेगी जंवा स्ट्राबेरी का स्वाद अधिकतर लोगों को अच्छा लगता है। अक्सर लोग स्ट्राबेरी से मिलने वाले हेल्थ बेनिफिट्स के बारे में बाते करते हैं, लेकिन उसके स्किन बेनिफिट्स भी कम नहीं हैं। स्ट्रॉबेरी में एंटी-ऑक्सीडेंट गुण पाए जाते हैं। साथ ही, इसमें विटामिन सी भी होते हैं। यह आपकी स्किन को अधिक यंगर बनाता है और एक्ने को दूर करता है। इसके अलावा, यह आपकी स्किन को टोन करने, स्किन टेक्सचर में बेहतर बनाने और पिगमेंटेशन आदि में मददगार है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको स्ट्राबेरी को स्किन पर अप्लाई करने के तरीकों के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ग्लोइंग स्किन पाना चाहती हैं तो अपनी नाभि में डालें ये तेल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/which-oil-to-put-in-naval-in-the-night-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 17:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/which-oil-to-put-in-naval-in-the-night-in-hindi/</guid>
      <description>ग्लोइंग स्किन पाना चाहती हैं तो अपनी नाभि में डालें ये तेल नाभि में तेल डालने की परंपरा सदियों पुरानी है। अक्सर आपने कई स्किन व स्वास्थ्य समस्याओं को दूर करने के लिए नाभि में तेल डालने की सलाह के बारे में अवश्य सुना होगा। खासतौर से, सर्दियों के मौसम में जब फटे होंठों की समस्या बहुत अधिक बढ़ जाती है तो ऐसे में नाभि में तेल डालने से यकीनन लाभ मिलता है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं कि आप अपनी ब्यूटी का ख्याल रखने के लिए किस तेल का इस्तेमाल करें-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एंब्रायडिड गाउन में खुद को बॉलीवुड डीवाज की तरह करें स्टाइल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/impress-everyone-in-embroidered-gown-like-bollywood-actress-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/impress-everyone-in-embroidered-gown-like-bollywood-actress-hindi/</guid>
      <description>एंब्रायडिड गाउन में खुद को बॉलीवुड डीवाज की तरह करें स्टाइल जब किसी खास अवसर में जाने की तैयार होती है तो महिलाएं गाउन पहनने का प्राथमिकता देती है। यह एक ऐसा आउटफिट है, जो किसी भी फंक्शन में अच्छा लगता है। यूं तो आप डिफरेंट स्टाइल गाउन को पहन सकती हैं। लेकिन अगर आप अपने लुक को सबसे अलग व खास बनाना चाहती हैं तो ऐसे में आप एंब्रायडिड गाउन को पहन सकती हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बॉलीवुड डीवाज के कुछ ऐसे ही एंब्रायडिड गाउन के लुक्स के बारे मे बता रहे हैं, जो यकीनन आपको भी पसंद आएंगे-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्किन से करती हैं प्यार तो इन फूड्स को कहें ना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bad-foods-for-skin-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bad-foods-for-skin-in-hindi/</guid>
      <description>स्किन से करती हैं प्यार तो इन फूड्स को कहें ना क्या आपको लगातार स्किन केयर प्रोडक्ट्स लगाने से भी लाभ नहीं मिल रहा है,?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन नेचुरल उपायों को अपनाकर आप अपने नाखूनों को रख सकते हैं हेल्दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/by-adopting-these-natural-remedies-you-can-make-your-nails-healthy/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 16:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/by-adopting-these-natural-remedies-you-can-make-your-nails-healthy/</guid>
      <description>इन नेचुरल उपायों को अपनाकर आप अपने नाखूनों को रख सकते हैं हेल्दी आज के समय में महिलाएं अपने नेल्स को आकर्षक बनाने के लिए जेल मेनीक्योर से लेकर नेल एक्सटेंशन का सहारा लेती हैं। इसके कारण कुछ समय के लिए नेल्स भले ही खूबसूरत लगे, लेकिन इसके कारण आपके नेल्स कमजोर हो जाते हैं। ऐसे में जरूरत होती है कि आप अपने नेल्स को अतिरिक्त ख्याल रखें। नेल्स को हेल्दी बनाए रखने के लिए उनकी केयर करनी बेहद जरूरी होती है। तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसे नेचुरल उपाय बता रहे हैं, जिनकी मदद से आप अपने नेल्स को हेल्दी रख सकती हैं−</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली के मौके पर खुद को नये रूप में ढालना है तो अपनाएं मेकअप का ये तरीका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/useful-tips-for-diwali-festival-makeup/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 18:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/useful-tips-for-diwali-festival-makeup/</guid>
      <description>दिवाली के मौके पर खुद को नये रूप में ढालना है तो अपनाएं मेकअप का ये तरीका दिवाली एक ऐसा अवसर है, जब हर कोई नए कपड़े पहनकर सज−धजकर रहना चाहता है। दिवाली के मौके पर लोग अपने घरों से लेकर खुद को पूरी तरह से एक नए रूप में ढालना चाहते हैं और जब बात महिलाओं की हो तो वे दिवाली के लिए नए कपड़े खरीदने के साथ−साथ अपने मेकअप पर भी पूरा ध्यान देती हैं। आपका मेकअप ऐसा होना चाहिए जो आपके रूप को और भी ज्यादा निखारे और आपके ओवरऑल लुक को कॉम्पलीमेंट करे। तो चलिए आज हम आपको दिवाली पर मेकअप करने के कुछ आसान टिप्स बता रहे हैं−</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>त्वचा की खूबसूरती निखारने में बेहद मददगार है रेड वाइन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/red-wine-benefits-for-skin-and-hair-benefits-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 16:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/red-wine-benefits-for-skin-and-hair-benefits-in-hindi/</guid>
      <description>त्वचा की खूबसूरती निखारने में बेहद मददगार है रेड वाइन अल्कोहल को सेहत के लिए बेहद ही नुकसानदायक माना जाता है। इससे व्यक्ति को कई तरह की स्वास्थ्य समस्याओं का सामना करना पड़ सकता है। लेकिन यह आपकी स्किन व सेहत की कई समस्याओं को दूर कर सकते हैं। खासतौर से रेड वाइन को ब्यूटी केयर के लिए काफी अच्छा माना गया है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको रेड वाइन से मिलने वाले ब्यूटी बेनिफिट्स के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छाछ को करें ब्यूटी रूटीन में शामिल, मिलेंगे ये जबरदस्त लाभ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-use-buttermilk-for-skin-and-hair-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 17:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-use-buttermilk-for-skin-and-hair-hindi/</guid>
      <description>छाछ को करें ब्यूटी रूटीन में शामिल, मिलेंगे ये जबरदस्त लाभ छाछ एक डेयरी प्रोडक्ट है, जिसे अक्सर लोग अपने लंच में सेवन करना पसंद करते हैं। इसे कई मायनों में सेहत के लिए लाभकारी माना गया है, लेकिन इसके स्किन और हेयर बेनिफिट्स भी कम नहीं है। यह टैनिंग से लेकर सनबर्न, बालों में रूसी से लेकर रूखेपन की समस्या दूर होती है। आप इसे अपने ब्यूटी रूटीन में कई तरह के शामिल कर सकते हैं और नेचुरल तरीके से अपनी स्किन और बालों की देखभाल कर सकते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको छाछ से मिलने वाले ब्यूटी बेनिफिट और इसे इस्तेमाल करने के तरीके के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बालों को धोने के लिए मुल्तानी मिट्टी का करें इस्तेमाल, मिलेंगे ये जबरदस्त लाभ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/multani-mitti-benefits-for-hair-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 18:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/multani-mitti-benefits-for-hair-hindi/</guid>
      <description>बालों को धोने के लिए मुल्तानी मिट्टी का करें इस्तेमाल, मिलेंगे ये जबरदस्त लाभ मुल्तानी मिट्टी को अक्सर महिलाएं अपने स्किन केयर रूटीन में शामिल करती हैं। लेकिन यह आपके बालों के लिए भी उतना ही लाभदायी है। दरअसल, इसमें अब्जॉर्बेंट प्रॉपर्टीज होती हैं, जिसके कारण यह आपकी स्कैल्प से अतिरिक्त ऑयल को अब्जॉर्ब करने में मददगार है। इतना ही नहीं, यह आपके स्कैल्प को भी कंडीशन करती है। इसमें कई तरह के खनिज पाए जाते हैं, जो स्कैल्प को लाभ पहुंचाते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको मुल्तानी मिट्टी का इस्तेमाल बालों में करने के कुछ बेमिसाल फायदों के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करवा चौथ पर इस तरह करें मेकअप, सबकी नज़रें आप पर ही रहें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/do-makeup-like-this-on-karva-chauth/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 18:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/do-makeup-like-this-on-karva-chauth/</guid>
      <description>करवा चौथ पर इस तरह करें मेकअप, सबकी नज़रें आप पर ही रहें करवा चौथ का त्योहार हर सुहागिन महिला के लिए बहुत खास होता है। करवा चौथ पर अपने पति की लंबी उम्र के लिए व्रत रखने वाली हर महिला इस दिन सबसे खूबसूरत और अलग दिखना चाहती है। करवा चौथ से कुछ दिनों पहले ही महिलाऐं अपनी शॉपिंग शुरू कर देती हैं। किस ऑउटफिट के साथ कैसा मेकअप और हेयर स्टाइल अच्छा लगेगा, ये सवाल हर महिला के दिमाग में चलता रहता है। हर महिला की चाहत होती है कि जब वह करवा चौथ पर बाहर निकले तो सबकी नज़रें उसी पर टिक जाएं। आज के इस लेख में हम आपको करवा चौथ के लिए ऑउटफिट आइडियाज देने वाले हैं। ये सभी ऑउटफिट आजकल बहुत फैशन में हैं और इन्हें पहन कर आप किसी सेलिब्रिटी से कम नहीं लगेंगी-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करवाचौथ पर बॉलीवुड अदाकाराओं की तरह खुद को करें स्टाइल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/take-inspiration-from-bollywood-actress-for-karwachauth-2022-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 08:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/take-inspiration-from-bollywood-actress-for-karwachauth-2022-in-hindi/</guid>
      <description>करवाचौथ पर बॉलीवुड अदाकाराओं की तरह खुद को करें स्टाइल करवाचौथ एक ऐसा अवसर है, जब हर विवाहित स्त्री बेहद ही खूबसूरत लगना चाहती है। इस खास दिन पर महिलाएं अपने पति की लंबी आयु के लिए निर्जला व्रत रखती हैं। साथ ही, वह एक दुल्हन की तरह सजना चाहती हैं। लेकिन उन्हें यह समझ नहीं आता है कि इस खास अवसर पर खुद को किस तरह तैयार करें। हो सकता है कि आप इस बार आप करवाचौथ पर सबसे अलग और सबसे खास दिखना चाहती हों। ऐसे में आप बॉलीवुड अदाकाराओं के लुक्स से आइडिया ले सकती हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ बॉलीवुड एक्ट्रेस के लुक्स के बारे में बता रहे हैं, जिन्हें आप करवाचौथ पर आसानी से रिक्रिएट कर सकती हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाली पेट पीएंगे ये मॉर्निंग ड्रिंक्स तो नेचुरली दमकने लगेगी स्किन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/empty-stomach-drink-for-glowing-skin-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 19:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/empty-stomach-drink-for-glowing-skin-hindi/</guid>
      <description>खाली पेट पीएंगे ये मॉर्निंग ड्रिंक्स तो नेचुरली दमकने लगेगी स्किन सुबह के समय आप जिस चीज का सेवन सबसे पहले करते हैं, उसका गहरा प्रभाव आपकी स्किन और सेहत पर पड़ता है। यह देखने में आता है कि अधिकतर लोग मॉर्निंग में तरह-तरह की ड्रिंक्स पीना पसंद करते हैं, ताकि उनका वजन बैलेंस रह सके। लेकिन अगर आप सही मॉर्निंग ड्रिंक्स का सेवन करते हैं तो इससे आपकी त्वचा दमकने लगती है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसी ही मॉर्निंग ड्रिंक्स के बारे में बता रहे हैं, जो आपकी स्किन के लिए काफी अच्छे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साड़ी के साथ हर बार ब्लाउज कैरी करना नहीं है जरूरी, ऐसे करें खुद को स्टाइल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-style-saree-without-blouse-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 18:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-style-saree-without-blouse-in-hindi/</guid>
      <description>साड़ी के साथ हर बार ब्लाउज कैरी करना नहीं है जरूरी, ऐसे करें खुद को स्टाइल जब साड़ी को स्टाइल करने की बात आती है तो महिलाएं सबसे पहले अपने ब्लाउज के स्टाइल व पैटर्न पर ध्यान देती हैं। यह सच है कि ब्लाउज का स्टाइल आपके साड़ी लुक को एन्हॉन्स करता है। इतना ही नहीं, कई बार तो महिलाएं प्लेन साड़ी&amp;nbsp; के साथ हैवी ब्लाउज स्टाइल करके एक स्टेटमेंट लुक कैरी करती हैं। यकीनन आप भी ऐसा ही करती होंगी। हालांकि, यह जरूरी नहीं है कि हर बार साड़ी के साथ ब्लाउज ही कैरी किया जाए। ब्लाउज के बिना भी ऐसे कई ऑप्शन हैं, जो साड़ी में आपके लुक को ट्विस्ट देंगे। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको ऐसे ही कुछ ऑप्शन के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हैवी है ब्रेस्ट तो इस तरह चुनें अपने लिए सही ब्रा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-choose-bra-for-heavy-breast-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 18:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-choose-bra-for-heavy-breast-in-hindi/</guid>
      <description>हैवी है ब्रेस्ट तो इस तरह चुनें अपने लिए सही ब्रा ब्रा किसी भी महिला के लिए बेहद ही महत्वपूर्ण इनरवियर है। ब्रा महिलाओं के ब्रेस्ट को सपोर्ट प्रदान करती है और उन्हें अधिक आरामदायक भी महसूस करवाती है। हालांकि, इसके लिए जरूरी है कि महिला सही ब्रा का चयन करे। ब्रा का चयन करते हुए आपको अपने ब्रेस्ट पर ध्यान देना चाहिए। यह देखने में आता है कि जिन महिलाओं के हैवी ब्रेस्ट होते हैं, उन्हें अपने लिए परफेक्ट ब्रा ढूंढने व खरीदने में समस्या होती है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे आसान तरीकों के बारे में बता रहे हैं, जिन्हें अपनाकर बिग ब्रेस्ट की महिलाएं भी अपने लिए एक परफेक्ट ब्रा खरीद सकती हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर कंडीशनर लगाने के बाद झड़ते हैं बाल, तो जानिए इसकी वजह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-reason-of-hair-fall-while-using-conditioner-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 10:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-reason-of-hair-fall-while-using-conditioner-in-hindi/</guid>
      <description>अगर कंडीशनर लगाने के बाद झड़ते हैं बाल, तो जानिए इसकी वजह हेयर केयर रूटीन का सबसे पहला स्टेप होता है शैम्पू की मदद से बालों को क्लीन करना। हालांकि, केवल शैम्पू से ही आप अपने बालों का ख्याल नहीं रखते हैं, बल्कि शैम्पू करने के बाद बालों में कंडीशनर अप्लाई करना भी बेहद आवश्यक होता है। कंडीशनर आपके बालों को नरम बनाता है, जिससे हेयर वॉश के बाद बाल बेहद ही स्मूद और सिल्की नजर आते हैं। लेकिन कभी-कभी यह देखने में आता है कि हेयर कंडीशनर का इस्तेमाल करने के बाद बाल टूटने शुरू हो जाते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको इसके पीछे के कारणों के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डे डेट पर दिखना है सबसे खास तो बॉलीवुड एक्ट्रेस के इन लुक को करें रिक्रिएट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-actress-looks-you-can-recreate-on-day-date-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 16:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-actress-looks-you-can-recreate-on-day-date-in-hindi/</guid>
      <description>डे डेट पर दिखना है सबसे खास तो बॉलीवुड एक्ट्रेस के इन लुक को करें रिक्रिएट जब भी डेट पर जाना होता है तो लड़कियों के मन में सबसे पहले यही ख्याल आता है कि वह अपने खास दिन पर क्या पहनें। जब वह अपने पार्टनर के साथ होती हैं तो वह सबसे अधिक खूबसूरत नजर आना चाहती हैं। हालांकि, तैयार होते समय आपको टाइम पर सबसे अधिक ध्यान देना चाहिए। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बॉलीवुड एक्ट्रेस के कुछ ऐसे लुक्स के बारे में बता रहे हैं, जिन्हें आप डे डेट पर रिक्रिएट कर सकती हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आलू से निखारें चेहरे का ग्लो, जानें इस्तेमाल का तरीका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-use-potato-for-glowing-skin-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 12:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-use-potato-for-glowing-skin-in-hindi/</guid>
      <description>आलू से निखारें चेहरे का ग्लो, जानें इस्तेमाल का तरीका स्किन में निखार पाने के लिए जरूरी नहीं है कि आप मार्केट में मिलने वाले महंगे प्रोडक्ट्स का ही इस्तेमाल करें। घर पर मौजूद नेचुरल इंग्रीडिएंट्स की मदद से स्किन की समस्याओं को दूर किया जा सकता है। मसलन, अगर आप अपनी स्किन की डार्कनेस को दूर करके पार्लर जैसा ग्लो पाना चाहती हैं तो ऐसे में आलू का इस्तेमाल किया जा सकता है। आलू को स्किन लाइटनिंग एजेंट के रूप में देखा जाता है, जिसके कारण यह आपकी स्किन को ब्राइटन करने में मददगार है। आप इसे एक नहीं, बल्कि कई अलग-अलग तरीकों से इस्तेमाल कर सकते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको इस बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करवाचौथ पर माधुरी दीक्षित के इन लुक्स को करें रिक्रिएट, पति हो जाएंगे फिदा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/take-inspiration-from-madhuri-dixit-for-kawachauth-2022-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 09:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/take-inspiration-from-madhuri-dixit-for-kawachauth-2022-in-hindi/</guid>
      <description>करवाचौथ पर माधुरी दीक्षित के इन लुक्स को करें रिक्रिएट, पति हो जाएंगे फिदा करवाचौथ किसी भी सुहागन स्त्री के जीवन का सबसे बड़ा त्योहार होता है। इस दिन महिलाएं निर्जला व्रत रखकर और पूजा करके ना केवल अपने पति की लंबी उम्र की कामना करती हैं, बल्कि वह स्वयं के साज-श्रृंगार में भी कोई कोर-कसर नहीं छोड़ना चाहती हैं। अगर आपने भी इस बार सबसे अलग व खूबसूरत दिखने की तैयारी कर ली है तो पहले एक बार माधुरी दीक्षित के इन लुक्स को जरूर देखें। माधुरी दीक्षित के यह लुक्स किसी भी उम्र की महिला बेहद आसानी से रिक्रिएट कर सकती है। यकीन मानिए, इसके बाद आपके पति की नजरें सिर्फ और सिर्फ आप पर ही टिकी रहेंगी-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन टिप्स को अपनाकर हों तैयार, बनायें इस नवरात्रि को ख़ास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shardiya-navratri-look-in-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 16:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shardiya-navratri-look-in-2022/</guid>
      <description>इन टिप्स को अपनाकर हों तैयार, बनायें इस नवरात्रि को ख़ास शारदीय नवरात्रि को शुरू होने में बस कुछ ही दिन बाकी है। इस बार के नवरात्र ख़ास है क्योंकि कोरोना महामारी के बाद पूरे दो साल बाद नवरात्रि की हर तरफ रौनक होगी। नवरात्रि के पहले दिन माँ दुर्गा का स्वागत किया जाता है। इस ख़ास और पावन अवसर पर हम माँ दुर्गा के आगमन की तैयारी में इतने व्यस्त हो जाते है कि अपने लिए समय ही नहीं निकाल पाते। अब प्रश्न यह है कि नवरात्रि के ख़ास मौके पर किस तरह से तैयार हो&amp;nbsp; जिससे हम आकर्षक और फैशनेबल दिखे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सारा अली खान की तरह लहंगे के साथ पहनें डिजाइनर ब्लाउज, दिखेंगी बेहद स्टनिंग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-actress-sara-ali-khan-lehenga-blouse-looks-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 17:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-actress-sara-ali-khan-lehenga-blouse-looks-in-hindi/</guid>
      <description>सारा अली खान की तरह लहंगे के साथ पहनें डिजाइनर ब्लाउज, दिखेंगी बेहद स्टनिंग जब कभी किसी खास फंक्शन या फैमिली पार्टी के लिए तैयार होने की बात होती है तो अधिकतर महिलाएं लहंगा पहनना पसंद करती हैं। लेकिन लहंगे में आपका लुक मुख्य रूप से आपके ब्लाउज के स्टाइल पर निर्भर करता है। अगर आप लहंगे के साथ डिजाइनर ब्लाउज को स्टिच करवाती हैं तो आपका लुक इंस्टेंट स्पाइसअप होता है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बॉलीवुड एक्ट्रेस सारा अली खान के लहंगे व ब्लाउज लुक्स के बारे में बता रहे हैं, जिनसे आइडियाज लेकर आप भी उसे आसानी से रिक्रिएट कर सकती हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनाएं ये टिप्स और रूखे हाथों की समस्या को कहें बाय-बाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/easy-tips-to-soften-your-hands-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 11:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/easy-tips-to-soften-your-hands-in-hindi/</guid>
      <description>अपनाएं ये टिप्स और रूखे हाथों की समस्या को कहें बाय-बाय यह देखने में आता है कि लोग अपने चेहरे पर तो ध्यान देते हैं, लेकिन हाथों को वह अनदेखा ही कर देते हैं। लेकिन वास्तव में साबुन से लेकर गंदगी तक, कई तरह की मार आपके हाथ ही झेलते हैं। जिसके कारण हाथों में रूखापन होने की समस्या अधिक होती है। ऐसे कई लोग होते हैं, जिनके हाथ काफी खुरदुरे होते हैं और इसलिए लोग जल्दी से उनसे हाथ मिलाना भी पसंद नहीं करते हैं। यहां तक कि जब वह खुद अपने चेहरे को छूते हैं तो हाथों का खुरुदरापन उन्हें परेशान करता है। अगर आपकी गिनती भी ऐसे ही लोगों में होती है तो आप इन उपायों को अपनाकर अपनी इस समस्या को बाय-बाय कह सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार से परफ्यूम क्यों खरीदना? बस इन एसेंशियल ऑयल का करें इस्तेमाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/essential-oil-to-use-as-a-perfume-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 14:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/essential-oil-to-use-as-a-perfume-in-hindi/</guid>
      <description>बाजार से परफ्यूम क्यों खरीदना? बस इन एसेंशियल ऑयल का करें इस्तेमाल हम सभी अपनी डे टू डे लाइफ में तरह-तरह के परफ्यूम का इस्तेमाल करना पसंद करते हैं। इनकी महक आपको एक फील गुड देता है। लेकिन कई लोगों को परफ्यूम के इस्तेमाल के कारण परेशानी होती है। ऐसे में सबसे अच्छा तरीका है कि आप एसेंशियल ऑयल को ही परफ्यूम की तरह इस्तेमाल करें। यह ना केवल आपको पूरा दिन महकाने में मदद करेंगे, बल्कि आपको अन्य भी कई लाभ मिलेंगे। कई परफ्यूम में फ़ेथलेट्स जैसे हानिकारक सिंथेटिक तत्व होते हैं, वहीं दूसरी ओर एसेंशियल ऑयल सिंथेटिक नहीं होते हैं और इनमें वास्तव में उपचार गुण हो सकते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे ही एसेंशियल ऑयल्स के बारे में बता रहे हैं, जिन्हें बतौर परफ्यूम इस्तेमाल किया जा सकता है-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनिया और नींबू का कॉम्बिनेशन स्किन के लिए है चमत्कार, जानिए कैसे करें इस्तेमाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/coriander-lemon-juice-for-skin-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 13:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/coriander-lemon-juice-for-skin-in-hindi/</guid>
      <description>धनिया और नींबू का कॉम्बिनेशन स्किन के लिए है चमत्कार, जानिए कैसे करें इस्तेमाल जब स्किन की केयर की बात होती है, तो अक्सर लोग तरह-तरह के स्किन केयर प्रोडक्ट्स का इस्तेमाल करना पसंद करते हैं। लेकिन वास्तव में अधिकतर समस्याओं का हल आपकी किचन में ही छिपा है। जी हां, धनिया और नींबू दो ऐसे इंग्रीडिएंट हैं, जिन्हें अगर एक साथ इस्तेमाल किया जाए तो यह आपकी स्किन के लिए किसी चमत्कार की तरह काम करते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको धनिया और नींबू के स्किन बेनिफिट्स और इसे इस्तेमाल करने के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाहे साड़ी पहननी हो या फिर जीन्स, शिल्पा शेट्टी के इन लुक्स से लें आइडियाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-actress-shilpa-shetty-looks-you-can-recreate-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 16:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-actress-shilpa-shetty-looks-you-can-recreate-in-hindi/</guid>
      <description>चाहे साड़ी पहननी हो या फिर जीन्स, शिल्पा शेट्टी के इन लुक्स से लें आइडियाज शिल्पा शेट्टी की गिनती एक फिटनेस फ्रीक एक्ट्रेस में होती है। हालांकि, शिल्पा सिर्फ अपनी सेहत का ही बेहतर तरीके से ख्याल नहीं रखती हैं, बल्कि वह स्टाइल के मामले में भी किसी से कम नहीं है। चाहे बात एथनिक वियर की हो या फिर वेस्टर्न वियर की, वह हर आउटफिट को एक डिफरेंट तरीके से कैरी करने की कोशिश करती हैं। ऐसे में अगर आप भी अपने रेग्युलर लुक में स्टाइल का तड़का लगाना चाहती हैं तो शिल्पा शेट्टी के इन लुक्स से आइडियाज लें-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शैम्पू करते हुए करेंगे यह गलतियां तो झड़ने लगेंगे बाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-shampoo-mistakes-can-cause-hair-fall-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 17:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-shampoo-mistakes-can-cause-hair-fall-in-hindi/</guid>
      <description>शैम्पू करते हुए करेंगे यह गलतियां तो झड़ने लगेंगे बाल बालों की केयर का सबसे पहला व जरूरी स्टेप है हेयर वॉश करना। यह बालों व स्कैल्प पर जमी ऑयल व गंदगी को दूर करने में मदद करता है। हालांकि, हेयर वॉश करने का अपना एक तरीका होता है। अगर आप शैम्पू करते हुए कुछ छोटी-छोटी मिसटेक्स करते हैं तो इससे हेयर फॉल की समस्या शुरू हो सकती है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको शैम्पू से जुड़ी उन गलतियों के बारे में बता रहे हैं, जिससे आपको बचना चाहिए-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेग्नेंसी में आप भी आलिया भट्ट की तरह खुद को कर सकती हैं स्टाइल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/take-inspiration-from-alia-bhatt-pregnancy-style-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 16:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/take-inspiration-from-alia-bhatt-pregnancy-style-in-hindi/</guid>
      <description>प्रेग्नेंसी में आप भी आलिया भट्ट की तरह खुद को कर सकती हैं स्टाइल आलिया भट्ट इन दिनों अपने जीवन के सबसे खूबसूरत दौर से गुजर रही हैं। मां बनने का अहसास यकीनन किसी भी स्त्री के जीवन में बेहद खास होता है। हालांकि, आलिया अपने प्रेग्नेंसी पीरियड में भी काम कर रही हैं और लगातार न्यू फैशन गोल्स सेट कर रही हैं। आलिया के प्रेग्नेंसी लुक्स की खास बात यह है कि उनका हर आउटफिट कंफर्ट और स्टाइल का बेजोड़ कॉम्बिनेशन है। इसलिए, अगर आप भी प्रेग्नेंट हैं और इस दौरान बेहद ही स्टाइलिश नजर आना चाहती हैं तो ऐसे में आलिया के इन लुक्स को रिक्रिएट कर सकती हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी स्किन को ग्लोइंग बनाने के लिए जापानी तनाका मसाज करती हैं दीपिका कक्कड़</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/deepika-kakar-beauty-secret-is-japani-tanaka-massage-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 13:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/deepika-kakar-beauty-secret-is-japani-tanaka-massage-in-hindi/</guid>
      <description>अपनी स्किन को ग्लोइंग बनाने के लिए जापानी तनाका मसाज करती हैं दीपिका कक्कड़ परदे पर एक्ट्रेस की खूबसूरत स्किन को देखकर महिलाएं भी उनकी तरह स्किन पाने की चाहत रखने लग जाती हैं। आमतौर पर, यह माना जाता है कि एक्ट्रेसेस की ब्यूटीफुल स्किन मेकअप की वजह से दिखाई देती है। यह कुछ हद तक सच है, लेकिन एक्ट्रेसेस अपनी स्किन का अतिरिक्त ख्याल रखने का हरसंभव प्रयास करती है। टीवी एक्ट्रेस दीपिका कक्कड़ अक्सर सोशल मीडिया पर अपनी बिना मेकअप की तस्वीरें व वीडियोज पोस्ट करती रहती हैं और उसमें उनकी नेचुरल ब्यूटीफुल स्किन नजर आती है। दरअसल, वह अपनी स्किन का ख्याल रखने के लिए रात को सोने से पहले जापानी तनाका मसाज करती हैं। तो चलिए जानते हैं इसे करने का सही तरीका-इसे भी पढ़ें: झड़ते बालों की समस्या को दूर करेंगे डायटीशियन रुजुता दिवेकर के यह टिप्सकैसे करें जापानी तनाका मसाजइस मसाज को करने के लिए आपको बहुत अधिक समय नष्ट करने की जरूरत नहीं है। बस आपको कुछ स्टेप्स को फॉलो करना होगा, जो इस प्रकार है-- सबसे पहले अपने दोनों हाथों पर जरा सा नारियल तेल लें और फिर हाथों को रब करें और फिर आप अपनी हथेलियों को चेहरे पर रखकर प्रेस व रब करें। इससे आपको अपने चेहरे में एक गर्माहट महसूस होगी।- अब अपने दोनों हाथ कानों के पास ले जाएं और फिर हल्का हल्का सा प्रेशर देते हुए हाथों को कान से गर्दन तक ले जाएं। ध्यान दें कि आपको हर स्टेप या तो तीन बार या फिर पांच बार दोहराना है।&amp;nbsp;- अब आप अपने दोनों हाथों को माथे के बीचों-बीच रखें और हल्का दबाव देते हुए आप माथे से टेम्पल एरिया और फिर कानों से होते हुए गर्दन व शोल्डर तक लेकर जाएं।- अब आप अपनी दोनों हाथों की उंगलियो के आंखों के आउटर कॉर्नर पर रखें। अब आप हल्का प्रेस करते हुए आप उसे इनर कॉर्नर तक लाएं और फिर ब्रो बोन से होते हुए आप वापिस आंखों के आउटर कॉर्नर पर आएं। आप इसे एक बार क्लॉकवाइज और एक बार एंटी-क्लॉकवाइज करें।&amp;nbsp;- अब आप अपनी चिन से अपर लिप की तरफ स्किन को पुश करें। तीन सेकंड तक होल्ड करें और फिर रिलीज कर दें। अब नोज के दोनों तरफ स्किन पर मसाज करें और फिर नोज ब्रिज की मसाज करें।- अब आप अपने चिन से आंखो के पास तक स्किन को स्किन लिफ्ट करते हुए मसाज करें। इसके बाद आप टेम्पल्स से होते हुए वापिस नेक पर आएं। अब आप एक हाथ को एक गाल पर रखें और दूसरे हाथ से पिछले स्टेप को दोहराएं। अब दूसरे हाथ से भी ऐसा करें।- अब आप अपने हाथ के कॉर्नर से चिन से लेकर उपर तक हल्का प्रेस करें और फिर उसे रिलीज करें। पहले आप दोनों हाथों से ऐसा करें और फिर एक-एक हाथ से ऐसा करे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चेहरे पर यह चीजें भूलकर भी ना लगाएं, होगा सिर्फ नुकसान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/things-you-should-not-apply-on-face-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 18:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/things-you-should-not-apply-on-face-in-hindi/</guid>
      <description>चेहरे पर यह चीजें भूलकर भी ना लगाएं, होगा सिर्फ नुकसान चेहरे की अलग-अलग प्रॉब्लम्स को दूर करने और उसकी खूबसूरती बढ़ाने के लिए लोग कई तरह की चीजों को अप्लाई करते हैं। लेकिन आपको यह समझने की जरूरत होती है कि आपका चेहरा एक्सपेरिमेंट करने के लिए नहीं है। कई बार आप प्रॉब्लम्स को दूर करने के लिए अपने फेस पर कुछ अप्लाई करते हैं लेकिन समस्या और भी ज्यादा बढ़ जाती है। इसलिए किसी भी चीज को बेहद सोच-समझकर स्किन पर अप्लाई करना चाहिए। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसी ही चीजों के बारे में बता रहे हैं, जिन्हें आपको अपनी स्किन पर लगाने से बचना चाहिए-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50 के बाद सलमान की इस हीरोइन की तरह पहनें साड़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhagyashree-amazing-saree-looks-you-can-recreate-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 15:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhagyashree-amazing-saree-looks-you-can-recreate-in-hindi/</guid>
      <description>50 के बाद सलमान की इस हीरोइन की तरह पहनें साड़ी साड़ी एक ऐसा परिधान है, जो किसी भी उम्र में महिला पर अच्छी लगती है। हालांकि, उम्र के हर पड़ाव पर साड़ी को कई तरह से कैरी किया जा सकता है और आप अपनी उम्र के अनुसार अपने स्टाइल को एक स्टेटमेंट लुक दे सकती है। सलमान खान के साथ फिल्म मैंने प्यार किया में नजर आ चुकी भाग्यश्री को भी साड़ी पहनना काफी अच्छा लगता है। अधिकतर मौकों पर वह साड़ी कैरी किए हुए नजर आती हैं। ऐसे में अगर आप भी 50 प्लस उम्र में साड़ी में खुद को स्टाइल करना चाहती हैं तो भाग्यश्री के इन लुक्स से आइडियाज ले सकती हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>झड़ते बालों की समस्या को दूर करेंगे डायटीशियन रुजुता दिवेकर के यह टिप्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dietician-rujuta-diwekar-gave-some-tips-for-hair-fall-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2022 09:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dietician-rujuta-diwekar-gave-some-tips-for-hair-fall-in-hindi/</guid>
      <description>झड़ते बालों की समस्या को दूर करेंगे डायटीशियन रुजुता दिवेकर के यह टिप्स बालों का झड़ना आज के समय में एक कॉमन हेयर प्रॉब्लम है। अक्सर लोग इसे नजरअंदाज करते हैं। लेकिन जब बाल जरूरत से ज्यादा झड़ने लग जाते हैं तो ऐसे में व्यक्ति गंजेपन की ओर बढ़ने लगता है। इस स्थिति में व्यक्ति तरह-तरह के हेयर प्रोडक्ट्स व हेयर ट्रीटमेंट्स का सहारा लेता है। यह यकीनन एक बेहद ही महंगा उपाय है, जो आम लोगों की जेब पर काफी भारी पड़ सकता है। लेकिन अगर अपनी डाइट व लाइफस्टाइल में कुछ छोटे-छोटे बदलाव किए जाएं तो इससे झड़ते बालों की समस्या को हमेशा के लिए अलविदा कहा जा सकता है। हाल ही में, डायटीशियन रुजुता दिवेकर ने कुछ ऐसे फूड्स के बारे में बताया है, जो झड़ते बालों की समस्या को दूर करने में सहायक हैं। तो चलिए जानते हैं इन फूड्स के बारे में-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिकिनी ब्लाउज के साथ इस तरह स्टाइल करें साड़ी, दिखेंगी बेहद स्टनिंग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-style-saree-with-bikni-blouse-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 18:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-style-saree-with-bikni-blouse-in-hindi/</guid>
      <description>बिकिनी ब्लाउज के साथ इस तरह स्टाइल करें साड़ी, दिखेंगी बेहद स्टनिंग साड़ी एक ऐसा परिधान है, जिसे हर भारतीय महिला अपने वार्डरोब का हिस्सा जरूर बनाती हैं। केजुअल्स से लेकर पार्टीज में साड़ी का एक अलग ही ग्रेस होता है। कुछ महिलाओं का मानना होता है कि साड़ी में उनका लुक काफी बोरिंग लगता है, क्योंकि वह उसे हर बार एक ही तरह से स्टाइल कर सकती हैं। जबकि वास्तव में ऐसा नहीं है। आप साड़ी ड्रेपिंग से लेकर ब्लाउज के स्टाइल के साथ एक्सपेरिमेंटल हो सकती हैं।&amp;nbsp;मसलन, अगर आप साड़ी में एक स्टाइलिश लुक कैरी करना चाहती हैं तो ऐसे में उसके साथ बिकिनी ब्लाउज पहनना एक अच्छा विचार हो सकता है। किसी पार्टी या फंक्शन में एथनिक वियर साड़ी को एक मॉडर्न टच देने के लिए उसके साथ बिकिनी ब्लाउज को पेयर किया जा सकता है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बिकिनी ब्लाउज के साथ साड़ी स्टाइल करने के कुछ आइडियाज के बारे में बता रहे हैं-इसे भी पढ़ें: जींस के साथ इन कुर्तियों को करें स्टाइल, दिखेंगी बेहद स्टनिंगअगर पहनें व्हाइट हाई नेक हॉल्टर बिकिनी ब्लाउजव्हाइट हाई नेक हॉल्टर बिकिनी ब्लाउज देखने में बेहद ही स्टनिंग लगता है। अगर आप इसे पहनना चाहती हैं तो इसके साथ कॉन्ट्रास्टिंग साड़ी को स्टाइल किया जा सकता है। इस तरह के ब्लाउज के साथ चिकनकारी साड़ी बेहद ही अच्छी लगती है। आप एक्सेसरीज में इसके साथ सिल्वर चोकर को पेयर कर सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना मेकअप के इन टिप्स से बढ़ेगी आपकी खूबसूरती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-tips-will-enhance-your-beauty-without-makeup/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 15:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-tips-will-enhance-your-beauty-without-makeup/</guid>
      <description>बिना मेकअप के इन टिप्स से बढ़ेगी आपकी खूबसूरती कहते हैं वो सुंदरता भी क्या जिसे दिखाने के लिए किसी कॉस्मेटिक प्रोडक्ट्स का इस्तेमाल करना पड़े,&amp;nbsp; क्योंकि असली सुंदरता बिना मेकअप की ही मानी जाती है जिसे नेचुरल ब्यूटी कहा जाता है। हालांकि, नेचुरल ब्यूटी न होने का कारण हमारे द्वारा ही बरती गईं लापरवाही होती है। जिस वजह से सुंदर दिखाने के लिए हमें तरह-तरह के कॉस्मेटिक प्रोडक्ट्स का सहारा लेना पड़ता हैं। कुछ ऐसी भी लड़कियां हैं जो बिना मेकअप करें भी काफी सुंदर नजर आती हैं। इसके पीछे की वजह उनका डेली लाइफ रूटीन हो सकता है। दरअसल, रोजाना कुछ नियम को अपनाकर आप अपनी सुंदरता को काफी बढ़ा सकते हैं। इससे आपका चेहरा दाग-धब्बा मुक्त और चमकदार हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लिपस्टिक की मदद से यूं दें होंठों को शेप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-apply-lipstick-like-lip-liner-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 11:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-apply-lipstick-like-lip-liner-in-hindi/</guid>
      <description>लिपस्टिक की मदद से यूं दें होंठों को शेप जब बात मेकअप करने की होती है, तो महिलाएं अपनी आंखों के साथ-साथ लिप्स पर भी उतना ही फोकस करती हैं। आमतौर पर, मेकअप करते समय सिर्फ लिपस्टिक के शेड पर ही ध्यान देना काफी नहीं होता। बल्कि लिप्स को भी सही शेप देना आवश्यक है। अमूमन इसके लिए महिलाएं लिप लाइनर का इस्तेमाल करती हैं। जब लिप लाइनर को लिपस्टिक पर अप्लाई किया जाता है तो इससे लिप्स अधिक फुलर व ब्यूटीफुल नजर आते हैं। हालांकि, अगर आपके पास लिप लाइनर नहीं है तो भी आप कुछ अन्य तरीकों की मदद से लिपस्टिक को परफेक्ट तरीके से लगा सकती हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको ऐसे ही कुछ तरीकों के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
