<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politics on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/politics/</link>
    <description>Recent content in Politics on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2022 18:21:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/politics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>अब्दुल सत्तार के सुप्रिया सुले पर दिए बयान ने लाया महाराष्ट्र की राजनीति में नया तूफान, NCP ने दर्ज कराई शिकायत,  मंत्री के घर पर हुई तोड़फोड़</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/abdul-sattar-statement-on-supriya-sule-brought-new-storm-in-maharashtra-politics/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/abdul-sattar-statement-on-supriya-sule-brought-new-storm-in-maharashtra-politics/</guid>
      <description>अब्दुल सत्तार के सुप्रिया सुले पर दिए बयान ने लाया महाराष्ट्र की राजनीति में नया तूफान, NCP ने दर्ज कराई शिकायत, मंत्री के घर पर हुई तोड़फोड़ महाराष्ट्र की सियासत में मंत्री अब्दुल सत्तार के बयान ने एक नया विवाद खड़ा कर दिया है। अब्दुल सत्तार के आवास के बाहर एनसीपी कार्यकर्ताओं ने जमकर प्रदर्शन किया और नारेबाजी भी की। बाद में पुलिस ने मौके पर पहुंचकर कुछ कार्यकर्ताओं को हिरासत में ले लिया है। बताया जा रहा है कि मंत्री के घर पर तोड़फोड़ की गई है और पत्थर फेंक शीशे भी तोड़े गए। दरअसल, राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (एनसीपी) ने महाराष्ट्र के मंत्री अब्दुल सत्तार के खिलाफ एक टीवी साक्षात्कार के दौरान पार्टी सांसद और शरद पवार की बेटी सुप्रिया सुले को कथित रूप से अपशब्द कहने के लिए पुलिस में शिकायत दर्ज कराई है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आने वाले महीनों में गिर जाएगी शिंदे सरकार, आदित्य ने बड़ा दावा करते हुए कहा- मुझे छोटा पप्पू नाम से पुकारते रहेंसत्तार से रिश्वत की पेशकश के आरोपों के बारे में पूछा गया, जब उन्होंने अपना आपा खो दिया और सांसद को तथाकथित अपशब्द कहे। राकांपा कार्यकर्ताओं ने उपनगरीय मुंबई के बोरीवली के पुलिस थाने में अधिवक्ता इंद्रपाल सिंह के माध्यम से दायर अपनी शिकायत में सत्तार पर &#39;देश की पूरी महिला समुदाय का अपमान&#39; करने का आरोप लगाया।इसे भी पढ़ें: राहुल की भारत जोड़ो यात्रा की महाराष्ट्र में एंट्री, 381 किलोमीटर भ्रमण, पवार होंगे शामिलअपने शिकायत पत्र में एनसीपी ने कहा कि 7/11/2022 लोकशाही मराठी न्यूज चैनल पर कैबिनेट मंत्री अब्दुल सत्तार ने सांसद सुप्रिया सुले के खिलाफ गाली-गलौज और असंसदीय भाषा का इस्तेमाल किया। जब लोकशाही के पत्रकारों ने उनसे &#39;50 खोके (50 करोड़ रुपये का आरोप)&#39; के बारे में पूछा तो वह नाराज हो गया और गंदी भाषा में जवाब दिया। एनसीपी ने इसे देश की पूरी महिला समुदाय का अपमान बताया है और इसके साथ ही अपनी शिकायत में कहा कि&amp;nbsp; कानून के अनुसार इस मामले में गंभीरता से विचार करें / संज्ञान लिया जाए।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजनीति में हर व्यक्ति की महत्वाकांक्षा होती है,फर्क नजरिये का होता है : अशोक गहलोत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/everyone-has-ambition-in-politics-the-difference-is-in-attitude-ashok-gehlot/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/everyone-has-ambition-in-politics-the-difference-is-in-attitude-ashok-gehlot/</guid>
      <description>राजनीति में हर व्यक्ति की महत्वाकांक्षा होती है,फर्क नजरिये का होता है : अशोक गहलोत कोटा। राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने शुक्रवार को कहा कि राजनीति में महत्वाकांक्षा रखना वाजिब है लेकिन फर्क नजरिये का होता है। गहलोत का यह बयान ऐसे समय में आया है जब दो दिन पहले ही पूर्व उपमुख्यमंत्री सचिन पायलट ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी द्वारा मुख्यमंत्री गहलोत की बड़ाई किए जाने पर कटाक्ष करते इसे रोचक घटनाक्रम बताया था और पार्टी आलाकमान से राज्य में मुख्यमंत्री पद को लेकर अनिर्णय की स्थिति को समाप्त करने को कहा था। इसे भी पढ़ें: पीएम का मजाक उड़ाने से लेकर नाबालिग को पार्टी कार्यकर्ता बनाने तक, AAP के गोपाल इटालिया क्यों CM फेस बनते-बनते रह गए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली वालों का घुट रहा है दम, सरकारें कर रही हैं राजनीति! वायु प्रदूषण पर मची अब तक की सियासत और एक्शन पर एक नजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhiites-are-suffocating-a-look-at-the-politics-and-action-on-air-pollution-so-far/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 11:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhiites-are-suffocating-a-look-at-the-politics-and-action-on-air-pollution-so-far/</guid>
      <description>दिल्ली वालों का घुट रहा है दम, सरकारें कर रही हैं राजनीति!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> जयशंकर ने कहा- ऐसी राजनीति नहीं होनी चाहिए जिससे हमारी सीमाओं को खतरा हो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jaishankar-said-there-should-be-no-politics-that-threatens-our-borders/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 05:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jaishankar-said-there-should-be-no-politics-that-threatens-our-borders/</guid>
      <description>जयशंकर ने कहा- ऐसी राजनीति नहीं होनी चाहिए जिससे हमारी सीमाओं को खतरा हो विदेश मंत्री एस जयशंकर ने बुधवार को कहा कि राजनीतिक मजबूरी ऐसी नहीं होनी चाहिए जिससे देश की सीमाओं के लिए खतरा उत्पन्न हो या देश के व्यापक हितों को नुकसान पहुंचे। यहां भारतीय प्रबंधन संस्थान (आईआईएम) के विद्यार्थियों से बातचीत करते हुए केंद्रीय मंत्री ने कहा कि अनुच्छेद-370 के तहत जम्मू कश्मीर के लिए किया गया अस्थायी प्रावधान ‘राजनीति’ की वजह से 70 सालों से अधिक समय तक बना रहा। उन्होंने कहा, ‘‘ राष्ट्र हित को सर्वप्रथम रखना सबसे जरूरी है। राजनीति ऐसी न हो कि देश के व्यापक हित को नुकसान पहुंचे। सभी नेताओं का सर्वप्रथम यही रूख होना चाहिए।’’  जयशंकर ने कहा कि ‘‘राजनीति ऐसी नहीं होनी चाहिए जिससे हमारी सीमाओं के लिए खतरा उत्पन्न हो।’’ वर्ष 2019 में अनुच्छेद 370 को निष्प्रभावी बनाये जाने के संबंध में जयशंकर ने सवाल किया कि एक अस्थायी प्रावधान के लंबे समय तक बने रहने के लिए राजनीति के अलावा और क्या कारण था। उन्होंने कहा, ‘‘ तथ्य यह है कि हमारे यहां चीजें इतनी अस्त-व्यस्त थीं .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कंगना रनौत ने दिया राजनीति में आने के संकेत, हिमाचल की इस सीट से लड़ सकती हैं चुनाव!</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kangana-ranaut-gave-indications-of-joining-politics/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kangana-ranaut-gave-indications-of-joining-politics/</guid>
      <description>कंगना रनौत ने दिया राजनीति में आने के संकेत, हिमाचल की इस सीट से लड़ सकती हैं चुनाव!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दलितों को आगे बढ़ाकर कांग्रेस ने चल दी है नई चाल, क्या UP में पार्टी दिखा पायेगी कोई कमाल?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-politics-on-dalit-voters-in-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-politics-on-dalit-voters-in-uttar-pradesh/</guid>
      <description>दलितों को आगे बढ़ाकर कांग्रेस ने चल दी है नई चाल, क्या UP में पार्टी दिखा पायेगी कोई कमाल?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भ्रष्टाचार पर राजनीति से कमजोर होता लोकतंत्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/democracy-weakened-by-politics-on-corruption/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 12:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/democracy-weakened-by-politics-on-corruption/</guid>
      <description>भ्रष्टाचार पर राजनीति से कमजोर होता लोकतंत्र पिछले सालों में शीर्ष मंत्रियों, सांसदों, विधायकों एवं राजनैतिक दलों के शीर्ष नेताओं पर भ्रष्टाचार के मामलों में जांच एंजेन्सियों की कार्रवाई की साहसिक परम्परा का सूत्रपात हुआ है, तभी से इस तरह की कार्रवाईयां में राजनीतिक दलों को अपना जनाधार बढ़ाने की जमीन नजर आने लगी है। इन शर्मनाक, अनैतिकता, भ्रष्टाचार एवं लोकतांत्रिक मूल्यों के हनन की घटनाओं में शामिल राजनीतिक अपराधियों को भरतसिंह से उपमित करना राजनीतिक गिरावट की चरम पराकाष्ठा है। अपने नेताओं के काले कारनामों पर परदा डालने के लिये राजनीतिक दलों के तथाकथित कार्यकर्ता प्रदर्शन करते हुए सड़कों पर उतर आते हैं जो आम जनता के लिये परेशानी का सबब बनते हैं। यह कैसा राजनीति चरित्र गढ़ा जा रहा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजनीति के शिखर थे समाजवादी मुलायम सिंह यादव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/samajwadi-mulayam-singh-yadav-was-the-pinnacle-of-politics/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 11:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/samajwadi-mulayam-singh-yadav-was-the-pinnacle-of-politics/</guid>
      <description>राजनीति के शिखर थे समाजवादी मुलायम सिंह यादव लंबे समय से बीमारी&amp;nbsp; से जूझ रहे राजनीति के पुरोधा पुरुष, उत्कृष्ट समाजवादी, समाजवादी पार्टी के वरिष्ठ नेता एवं संस्थापक मुलायम सिंह यादव अब हमारे बीच नहीं रहे। एक संभावनाओं भरा राजनीति सफर ठहर गया, उनका निधन न केवल समाजवादी पार्टी के लिये बल्कि भारतीय राजनीति के लिये एक गहरा आघात है, अपूरणीय क्षति है। राजनीति और समाजवादी पार्टी के लिए उनका योगदान कभी भुलाया नहीं जा सकेगा। देशहित में नीतियां बनाने में माहिर मुलायम सिंह का 82 वर्ष का जीवन सफर राजनीतिक आदर्शों की ऊंची मीनार हैं। उनका निधन एक युग की समाप्ति है। उन्हें हम समाजवादी सोच एवं भारतीय राजनीति का अक्षयकोष कह सकते हैं, वे गहन मानवीय चेतना के चितेरे जुझारु, नीडर, साहसिक एवं प्रखर व्यक्तित्व थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंध-विरोध की राजनीति में BJP-RSS पर आरोप लगाते रहते हैं राहुल गांधी!</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-keeps-accusing-bjp-rss-in-the-politics-of-anti-blind-protest/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 19:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-keeps-accusing-bjp-rss-in-the-politics-of-anti-blind-protest/</guid>
      <description>अंध-विरोध की राजनीति में BJP-RSS पर आरोप लगाते रहते हैं राहुल गांधी!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या परिवारवादी राजनीति हो रही खत्म ? देवेंद्र फडणवीस का त्याग क्या गुल खिलायेगा ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-politics-is-family-politics-coming-to-an-end/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 15:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-politics-is-family-politics-coming-to-an-end/</guid>
      <description>क्या परिवारवादी राजनीति हो रही खत्म ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजनीति चमकाने के लिए लिया जा रहा बवाल का सहारा! ऐसे कैसे सुधरेगा देश का हाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-uproar-is-being-resorted-to-to-shine-politics/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 16:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-uproar-is-being-resorted-to-to-shine-politics/</guid>
      <description>राजनीति चमकाने के लिए लिया जा रहा बवाल का सहारा!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
