<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politics on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/politics/</link>
    <description>Recent content in Politics on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Nov 2022 17:44:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/politics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>टोपी पहनाने वाले (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/satire-on-politics/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 17:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/satire-on-politics/</guid>
      <description>टोपी पहनाने वाले (व्यंग्य) नेताजी सेक्रेटरी के रग-रग से वाकिफ़ थे। उन्होंने सेक्रेटरी की चिंता का कारण पूछा। सेक्रेटरी ने कहा– साहब!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल की भविष्य की राजनीति तय करेंगे गुजरात और MCD चुनाव के परिणाम, हार हुई तो लगेगा बड़ा झटका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/results-of-gujarat-and-mcd-elections-will-decide-kejriwal-future-politics/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 15:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/results-of-gujarat-and-mcd-elections-will-decide-kejriwal-future-politics/</guid>
      <description>केजरीवाल की भविष्य की राजनीति तय करेंगे गुजरात और MCD चुनाव के परिणाम, हार हुई तो लगेगा बड़ा झटका दिल्ली के बाद पंजाब विधानसभा में मिली जीत के बाद से आम आदमी पार्टी और उसके संयोजक अरविंद केजरीवाल के हौसले बुलंद है। यही कारण है कि अलग-अलग राज्यों में आप की ओर से चुनाव लड़ने की योजना पर काम किया जा रहा है। इसी कड़ी में पार्टी गुजरात में पूरी ताकत के साथ चुनाव लड़ रही है। इसके अलावा दिल्ली में मौजूदा नगर निगम का भी चुनाव अरविंद केजरीवाल के लिए काफी महत्वपूर्ण माना जा रहा है। इसे अरविंद केजरीवाल के राष्ट्रीय आकांक्षाओं से भी जोड़कर देखा जा रहा है। यही कारण है कि इस बात को भी माना जा रहा है कि अगर गुजरात और एमसीडी चुनाव में आम आदमी पार्टी का प्रदर्शन कुछ खास नहीं रहता है तो यह अरविंद केजरीवाल के लिए एक बड़ा झटका होगा। लेकिन यह बात भी सत्य है कि अगर गुजरात और एमसीडी चुनाव में आम आदमी पार्टी को सफलता मिलती है तो केजरीवाल को रोकना नामुमकिन होगा।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: MCD Elections: सत्येंद्र जैन के बहाने नड्डा का AAP पर तंज, केजरीवाल ने तो जेल में भी मसाज का इंतजाम कर दिया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव में &#39;परिवारवाद की राजनीति&#39; से कोई भी दल नहीं बच पाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/no-party-could-escape-from-family-politics-in-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 14:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/no-party-could-escape-from-family-politics-in-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव में &amp;lsquo;परिवारवाद की राजनीति&amp;rsquo; से कोई भी दल नहीं बच पाया राजनीति में परिवारवाद एक बड़ी बुराई है और भाजपा इसके खिलाफ आक्रामकता से लड़ती रही है। लेकिन गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए विभिन्न दलों की ओर से उतारे गये उम्मीदवारों के नामों पर गौर करें तो वह कहावत याद आ जाती है कि हाथी के दांत दिखाने के कुछ और होते हैं और खाने के कुछ और। देखा जाये तो वंशवाद एक ऐसी परम्परा भी बन चुकी है जिसे हर चुनाव में निभाया जाता है क्योंकि सभी राजनीतिक दलों की पहली प्राथमिकता यही होती है कि चुनाव जीतने की क्षमता रखने वाले को उम्मीदवार बनाया जाये भले ही वह किसी भी पृष्ठभूमि का क्यों ना हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा राष्ट्रीय राजनीति के लिए एक क्रांतिकारी क्षण है, एक कार्यक्रम नहीं: जयराम रमेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bharat-jodo-yatra-is-revolutionary-moment-for-national-politics-not-a-programme-jairam-ramesh/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 17:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bharat-jodo-yatra-is-revolutionary-moment-for-national-politics-not-a-programme-jairam-ramesh/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा राष्ट्रीय राजनीति के लिए एक क्रांतिकारी क्षण है, एक कार्यक्रम नहीं: जयराम रमेश कांग्रेस महासचिव जयराम रमेश ने रविवार को कहा कि भारत जोड़ो यात्रा राष्ट्रीय राजनीति और पार्टी के लिए एक ‘‘क्रांतिकारी क्षण’’ है तथा इसे चुनावी सफलता में तब्दील करने में कुछ समय लगेगा। महाराष्ट्र में पदयात्रा के अंतिम दिन संवाददाताओं को संबोधित करते हुए रमेश ने दावा किया कि लोग एक विकल्प की तलाश कर रहे हैं तथा भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) से निजात पाना चाहते हैं।  उन्होंने कहा, ‘‘कांग्रेस एकमात्र विचारधारा है, जो भाजपा और आरएसएस का विकल्प प्रस्तुत करती है। भारत जोड़ो यात्रा राष्ट्रीय राजनीति के लिए एक क्रांतिकारी क्षण है, एक कार्यक्रम नहीं।’’ रमेश ने कहा कि यात्रा की सफलता को चुनावी सफलता में तब्दील करने में कुछ वक्त लगेगा। उन्होंने कहा कि यात्रा महाराष्ट्र में 21 और 22 नवंबर को रुकी रहेगी और 23 नवंबर को मध्य प्रदेश की ओर बढ़ेगी। पार्टी ने इससे पहले कहा था कि यात्रा रविवार को मध्य प्रदेश की ओर बढ़ेगी और बुरहानपुर में रात्रि विश्राम करेगी।  कांग्रेस के पहले के कार्यक्रम के मुताबिक, यात्रा को सोमवार को विश्राम दिया जाएगा। चुनाव प्रचार के लिए राहुल गांधी के सोमवार को गुजरात का दौरा करने का कार्यक्रम है। रमेश ने यात्रा के लिए अत्यधिक अच्छी व्यवस्था करने को लेकर कांग्रेस की महाराष्ट्र इकाई के नेतृत्व का शुक्रिया अदा किया। उन्होंने कहा कि पार्टी की प्रदेश इकाई यात्रा की सफलता के जरिये 2024 के लोकसभा और विधानसभा चुनाव में सफल होने के लिए राज्य के सभी छह राजस्व संभागों में छह रैलियां आयोजित करेगी। उन्होंने कहा कि महाराष्ट्र कांग्रेस का गढ़ रहा है और यात्रा की सफलता पार्टी के चुनाव चिह्न ‘हाथ’ का राज्य में हर जगह नजर आना सुनिश्चित करेगी। रमेश ने कहा कि महिलाएं, युवक और किसान यात्रा के मुख्य भागीदार हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15 साल तक स्पीकर रहीं नैन्सी पेलोसी का पद से हटना अमेरिकी राजनीति में एक महत्वपूर्ण घटना है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/departure-of-nancy-pelosi-is-an-important-event-in-american-politics/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/departure-of-nancy-pelosi-is-an-important-event-in-american-politics/</guid>
      <description>15 साल तक स्पीकर रहीं नैन्सी पेलोसी का पद से हटना अमेरिकी राजनीति में एक महत्वपूर्ण घटना है अमेरिका में डेमोक्रेट सांसद और सदन की स्पीकर नैन्सी पेलोसी ने ऐलान करते हुए कहा है कि वह हाउस लीडरशिप और स्पीकरशिप त्याग रही हैं। 15 साल तक इस पद पर रहीं नैन्सी पेलोसी के इस ऐलान से दुनिया हैरान है क्योंकि वह इतने लंबे समय तक अमेरिका में प्रमुख राजनीतिक पद पर बनी रहीं साथ ही विदेशों में भी उन्होंने विभिन्न मुद्दों को लेकर जिस तरह अपने देश का प्रतिनिधित्व किया उसका व्यापक प्रभाव रहा था। हाल ही में जब चीन की धमकियों को नजरअंदाज करते हुए नैन्सी पेलोसी ताइवान के दौरे पर गयी थीं तो पूरी दुनिया आश्चर्य से देखती रह गयी थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरानी पेंशन योजना क्यों अर्थशास्त्र और राजनीति दोनों के लिहाज से गलत है? नई पेंशन स्कीम से विपक्ष को क्या है ऐतराज </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-the-old-pension-scheme-wrong-both-in-terms-of-economics-and-politics/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 16:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-the-old-pension-scheme-wrong-both-in-terms-of-economics-and-politics/</guid>
      <description>पुरानी पेंशन योजना क्यों अर्थशास्त्र और राजनीति दोनों के लिहाज से गलत है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केम्पेगौड़ा प्रतिमा उद्घाटन समारोह को लेकर हो रही राजनीति, कुमारास्वामी ने भाजपा पर लगाया बड़ा आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/politics-over-kempegowda-statue-inauguration-ceremony-kumaraswamy-made-a-big-allegation-on-bjp/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 17:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/politics-over-kempegowda-statue-inauguration-ceremony-kumaraswamy-made-a-big-allegation-on-bjp/</guid>
      <description>केम्पेगौड़ा प्रतिमा उद्घाटन समारोह को लेकर हो रही राजनीति, कुमारास्वामी ने भाजपा पर लगाया बड़ा आरोप जनता दल सेक्युलर ने आरोप लगाया है कि पूर्व प्रधानमंत्री और पार्टी के राष्ट्रीय अध्यक्ष एचडी देवगौड़ा को केम्पेगौड़ा की प्रतिमा के उद्घाटन समारोह में आमंत्रित नहीं किया गया था। आपको बता दें कि 11 नवंबर को प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने केम्पेगौड़ा की प्रतिमा का उद्घाटन किया था। दूसरी ओर भाजपा ने दावा किया है कि पूर्व प्रधानमंत्री को राज्य सरकार की ओर से आमंत्रित किया गया था। इन सबके बीच कर्नाटक के पूर्व मुख्यमंत्री एचडी कुमारास्वामी का बड़ा बयान आया है। उन्होंने साफ तौर पर कहा है कि भाजपा इस पूरे मुद्दे पर राजनीति कर रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: दिसंबर से G-20 की अध्यक्षता करेगा भारत, समिट में हिस्सा लेने के लिए सोमवार को इंडोनेशिया जाएंगे PM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने ‘परिवारवादी राजनीति’ को लेकर टीआरएस पर निशाना साधा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-targets-trs-over-family-politics/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-targets-trs-over-family-politics/</guid>
      <description>मोदी ने ‘परिवारवादी राजनीति’ को लेकर टीआरएस पर निशाना साधा प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने तेलंगाना में सत्तारूढ़ टीआरएस पर ‘परिवारवादी राजनीति’ को लेकर शनिवार को निशाना साधा और कहा कि राज्य को एक ऐसी सरकार की जरूरत है जो सभी परिवारों के वास्ते काम करे, न कि केवल एक परिवार के लिए। विरोधियों द्वारा की जाने वाली उनकी आलोचना पर मोदी ने कहा कि उन्हें हर रोज मिलने वाली ‘‘2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;चुनाव के बहाने नफरत नहीं फैलाई जानी चाहिए&#39;, गुलाम नबी आजाद बोले- धर्म को राजनीति से करना होगा अलग </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ghulam-nabi-azad-said-religion-has-to-be-separated-from-politics/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 20:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ghulam-nabi-azad-said-religion-has-to-be-separated-from-politics/</guid>
      <description>&amp;lsquo;चुनाव के बहाने नफरत नहीं फैलाई जानी चाहिए&amp;rsquo;, गुलाम नबी आजाद बोले- धर्म को राजनीति से करना होगा अलग कांग्रेस से अलग होकर अपनी पार्टी का गठन करने वाले जम्मू कश्मीर के पूर्व मुख्यमंत्री गुलाम नबी आजाद ने आशिक बड़ा बयान दिया है। गुलाम नबी आजाद ने साफ तौर पर कहा कि धर्म को राजनीति से अलग करने की आवश्यकता है। दरअसल, वह एक कार्यक्रम को श्रीनगर में संबोधित कर रहे थे, इसी दौरान उन्होंने यह बात कही है। पूर्व केंद्रीय मंत्री ने यह भी कहा कि कुछ नेता और दल समाज को बांटने की कोशिश कर रहे हैं। हालांकि, उन्होंने किसी पार्टी या नेता का नाम तो नहीं लिया। अपने बयान में आजाद ने कहा कि हर किसी को अपनी बात रखने का अधिकार है। लेकिन उन्हें लोगों में विभाजन पैदा करने नहीं बल्कि उन्हें एकजुट करने के बात करनी चाहिए।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जम्मू-कश्मीर: सुरक्षा बलों और आतंकवादियों के बीच मुठभेड़, जैश आतंकी ढेर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस सिर्फ राजनीति के लिए ओपीएस का मुद्दा उठा रही है, उसे माफी मांगनी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/thakur-said-congress-raising-ops-issue-just-for-politics-it-should-apologize/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 05:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/thakur-said-congress-raising-ops-issue-just-for-politics-it-should-apologize/</guid>
      <description>ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस सिर्फ राजनीति के लिए ओपीएस का मुद्दा उठा रही है, उसे माफी मांगनी चाहिए हिमाचल प्रदेश में विधानसभा चुनाव प्रचार के आखिरी दिन बृहस्पतिवार को मुख्यमंत्री जयराम ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस पुरानी पेंशन योजना (ओपीएस) को राजनीतिक मुद्दा बना रही है। उन्होंने कहा कि कांग्रेस को उसकी बहाली की मांग करने का नैतिक अधिकार नहीं है क्योंकि जब वह राज्य में सत्ता में थी तब उसने कुछ नहीं किया। ठाकुर ने यहां संवाददाता सम्मेलन में कहा कि सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) बहुत आरामदेह स्थिति में है और वह हिमाचल प्रदेश में सत्ता में वापसी करने वाली है। उन्होंने विपक्ष को राज्य के पिछले मुख्यमंत्रियों के पांच साल के किसी भी कार्यकाल की तुलना उनके कार्यकाल से करने की चुनौती भी दी और दावा किया कि उनके नेतृत्व वाले वर्तमान भाजपा शासन ने पिछली सरकारों से अधिक काम किया है। उन्होंने सवाल किया कि यदि कांग्रेस को अहसास हुआ कि नयी पेंशन योजना को अपनाना एक भूल थी तो उसने वर्ष 2012 से 2017 तक अपनी सरकार में पुरानी पेंशन योजना को क्यों नहीं बहाल किया।  इस पहाड़ी राज्य में सत्ता में लौटने की जद्दोजेहद में लगी कांग्रेस ने सरकार बनाने पर पुरानी पेंशन योजना बहाल करने का वादा किया है। लेकिन ठाकुर ने कहा कि उसे ऐसा वादा करने का कोई नैतिक अधिकार नहीं है। ठाकुर ने कहा कि राज्य सरकार द्वारा गठित समिति सभी उपलब्ध विकल्पों के साथ ही इस मुद्दे पर बारीकी से गौर करेगी।  इसे बड़ा चुनावी मुद्दा बनाने में जुटी कांग्रेस पर प्रहार करते हुए मुख्यमंत्री ने कहा कि इस विपक्षी दल को ‘‘पुरानी पेंशन योजना की बहाली के बारे में बात करने का कोई नैतिक अधिकार नहीं है क्योंकि उसके नेताओं ने पूरे देश में सहमति पत्र पर हस्ताक्षर किये तथा पुरानी पेंशन योजना को खत्म कर नयी पेंशन योजना लागू की।’’ ठाकुर ने कहा, ‘‘वे (कांग्रेस के नेता) बस राजनीतिक फायदे के लिए यह मुद्दा उठा रहे हैं। कांग्रेस को माफी मांगनी चाहिए। यदि उन्होंने भूल की तो उनके पास तब सुधार करने का समय था जब 2012 में वीरभद्र सिंह सरकार बनी थी। उस समय वह उसे बहाल कर सकती थी।’’&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब्दुल सत्तार के सुप्रिया सुले पर दिए बयान ने लाया महाराष्ट्र की राजनीति में नया तूफान, NCP ने दर्ज कराई शिकायत,  मंत्री के घर पर हुई तोड़फोड़</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/abdul-sattar-statement-on-supriya-sule-brought-new-storm-in-maharashtra-politics/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/abdul-sattar-statement-on-supriya-sule-brought-new-storm-in-maharashtra-politics/</guid>
      <description>अब्दुल सत्तार के सुप्रिया सुले पर दिए बयान ने लाया महाराष्ट्र की राजनीति में नया तूफान, NCP ने दर्ज कराई शिकायत, मंत्री के घर पर हुई तोड़फोड़ महाराष्ट्र की सियासत में मंत्री अब्दुल सत्तार के बयान ने एक नया विवाद खड़ा कर दिया है। अब्दुल सत्तार के आवास के बाहर एनसीपी कार्यकर्ताओं ने जमकर प्रदर्शन किया और नारेबाजी भी की। बाद में पुलिस ने मौके पर पहुंचकर कुछ कार्यकर्ताओं को हिरासत में ले लिया है। बताया जा रहा है कि मंत्री के घर पर तोड़फोड़ की गई है और पत्थर फेंक शीशे भी तोड़े गए। दरअसल, राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (एनसीपी) ने महाराष्ट्र के मंत्री अब्दुल सत्तार के खिलाफ एक टीवी साक्षात्कार के दौरान पार्टी सांसद और शरद पवार की बेटी सुप्रिया सुले को कथित रूप से अपशब्द कहने के लिए पुलिस में शिकायत दर्ज कराई है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आने वाले महीनों में गिर जाएगी शिंदे सरकार, आदित्य ने बड़ा दावा करते हुए कहा- मुझे छोटा पप्पू नाम से पुकारते रहेंसत्तार से रिश्वत की पेशकश के आरोपों के बारे में पूछा गया, जब उन्होंने अपना आपा खो दिया और सांसद को तथाकथित अपशब्द कहे। राकांपा कार्यकर्ताओं ने उपनगरीय मुंबई के बोरीवली के पुलिस थाने में अधिवक्ता इंद्रपाल सिंह के माध्यम से दायर अपनी शिकायत में सत्तार पर &#39;देश की पूरी महिला समुदाय का अपमान&#39; करने का आरोप लगाया।इसे भी पढ़ें: राहुल की भारत जोड़ो यात्रा की महाराष्ट्र में एंट्री, 381 किलोमीटर भ्रमण, पवार होंगे शामिलअपने शिकायत पत्र में एनसीपी ने कहा कि 7/11/2022 लोकशाही मराठी न्यूज चैनल पर कैबिनेट मंत्री अब्दुल सत्तार ने सांसद सुप्रिया सुले के खिलाफ गाली-गलौज और असंसदीय भाषा का इस्तेमाल किया। जब लोकशाही के पत्रकारों ने उनसे &#39;50 खोके (50 करोड़ रुपये का आरोप)&#39; के बारे में पूछा तो वह नाराज हो गया और गंदी भाषा में जवाब दिया। एनसीपी ने इसे देश की पूरी महिला समुदाय का अपमान बताया है और इसके साथ ही अपनी शिकायत में कहा कि&amp;nbsp; कानून के अनुसार इस मामले में गंभीरता से विचार करें / संज्ञान लिया जाए।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजनीति में हर व्यक्ति की महत्वाकांक्षा होती है,फर्क नजरिये का होता है : अशोक गहलोत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/everyone-has-ambition-in-politics-the-difference-is-in-attitude-ashok-gehlot/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/everyone-has-ambition-in-politics-the-difference-is-in-attitude-ashok-gehlot/</guid>
      <description>राजनीति में हर व्यक्ति की महत्वाकांक्षा होती है,फर्क नजरिये का होता है : अशोक गहलोत कोटा। राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने शुक्रवार को कहा कि राजनीति में महत्वाकांक्षा रखना वाजिब है लेकिन फर्क नजरिये का होता है। गहलोत का यह बयान ऐसे समय में आया है जब दो दिन पहले ही पूर्व उपमुख्यमंत्री सचिन पायलट ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी द्वारा मुख्यमंत्री गहलोत की बड़ाई किए जाने पर कटाक्ष करते इसे रोचक घटनाक्रम बताया था और पार्टी आलाकमान से राज्य में मुख्यमंत्री पद को लेकर अनिर्णय की स्थिति को समाप्त करने को कहा था। इसे भी पढ़ें: पीएम का मजाक उड़ाने से लेकर नाबालिग को पार्टी कार्यकर्ता बनाने तक, AAP के गोपाल इटालिया क्यों CM फेस बनते-बनते रह गए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली वालों का घुट रहा है दम, सरकारें कर रही हैं राजनीति! वायु प्रदूषण पर मची अब तक की सियासत और एक्शन पर एक नजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhiites-are-suffocating-a-look-at-the-politics-and-action-on-air-pollution-so-far/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 11:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhiites-are-suffocating-a-look-at-the-politics-and-action-on-air-pollution-so-far/</guid>
      <description>दिल्ली वालों का घुट रहा है दम, सरकारें कर रही हैं राजनीति!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> जयशंकर ने कहा- ऐसी राजनीति नहीं होनी चाहिए जिससे हमारी सीमाओं को खतरा हो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jaishankar-said-there-should-be-no-politics-that-threatens-our-borders/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 05:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jaishankar-said-there-should-be-no-politics-that-threatens-our-borders/</guid>
      <description>जयशंकर ने कहा- ऐसी राजनीति नहीं होनी चाहिए जिससे हमारी सीमाओं को खतरा हो विदेश मंत्री एस जयशंकर ने बुधवार को कहा कि राजनीतिक मजबूरी ऐसी नहीं होनी चाहिए जिससे देश की सीमाओं के लिए खतरा उत्पन्न हो या देश के व्यापक हितों को नुकसान पहुंचे। यहां भारतीय प्रबंधन संस्थान (आईआईएम) के विद्यार्थियों से बातचीत करते हुए केंद्रीय मंत्री ने कहा कि अनुच्छेद-370 के तहत जम्मू कश्मीर के लिए किया गया अस्थायी प्रावधान ‘राजनीति’ की वजह से 70 सालों से अधिक समय तक बना रहा। उन्होंने कहा, ‘‘ राष्ट्र हित को सर्वप्रथम रखना सबसे जरूरी है। राजनीति ऐसी न हो कि देश के व्यापक हित को नुकसान पहुंचे। सभी नेताओं का सर्वप्रथम यही रूख होना चाहिए।’’  जयशंकर ने कहा कि ‘‘राजनीति ऐसी नहीं होनी चाहिए जिससे हमारी सीमाओं के लिए खतरा उत्पन्न हो।’’ वर्ष 2019 में अनुच्छेद 370 को निष्प्रभावी बनाये जाने के संबंध में जयशंकर ने सवाल किया कि एक अस्थायी प्रावधान के लंबे समय तक बने रहने के लिए राजनीति के अलावा और क्या कारण था। उन्होंने कहा, ‘‘ तथ्य यह है कि हमारे यहां चीजें इतनी अस्त-व्यस्त थीं .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कंगना रनौत ने दिया राजनीति में आने के संकेत, हिमाचल की इस सीट से लड़ सकती हैं चुनाव!</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kangana-ranaut-gave-indications-of-joining-politics/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kangana-ranaut-gave-indications-of-joining-politics/</guid>
      <description>कंगना रनौत ने दिया राजनीति में आने के संकेत, हिमाचल की इस सीट से लड़ सकती हैं चुनाव!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दलितों को आगे बढ़ाकर कांग्रेस ने चल दी है नई चाल, क्या UP में पार्टी दिखा पायेगी कोई कमाल?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-politics-on-dalit-voters-in-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-politics-on-dalit-voters-in-uttar-pradesh/</guid>
      <description>दलितों को आगे बढ़ाकर कांग्रेस ने चल दी है नई चाल, क्या UP में पार्टी दिखा पायेगी कोई कमाल?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भ्रष्टाचार पर राजनीति से कमजोर होता लोकतंत्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/democracy-weakened-by-politics-on-corruption/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 12:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/democracy-weakened-by-politics-on-corruption/</guid>
      <description>भ्रष्टाचार पर राजनीति से कमजोर होता लोकतंत्र पिछले सालों में शीर्ष मंत्रियों, सांसदों, विधायकों एवं राजनैतिक दलों के शीर्ष नेताओं पर भ्रष्टाचार के मामलों में जांच एंजेन्सियों की कार्रवाई की साहसिक परम्परा का सूत्रपात हुआ है, तभी से इस तरह की कार्रवाईयां में राजनीतिक दलों को अपना जनाधार बढ़ाने की जमीन नजर आने लगी है। इन शर्मनाक, अनैतिकता, भ्रष्टाचार एवं लोकतांत्रिक मूल्यों के हनन की घटनाओं में शामिल राजनीतिक अपराधियों को भरतसिंह से उपमित करना राजनीतिक गिरावट की चरम पराकाष्ठा है। अपने नेताओं के काले कारनामों पर परदा डालने के लिये राजनीतिक दलों के तथाकथित कार्यकर्ता प्रदर्शन करते हुए सड़कों पर उतर आते हैं जो आम जनता के लिये परेशानी का सबब बनते हैं। यह कैसा राजनीति चरित्र गढ़ा जा रहा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजनीति के शिखर थे समाजवादी मुलायम सिंह यादव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/samajwadi-mulayam-singh-yadav-was-the-pinnacle-of-politics/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 11:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/samajwadi-mulayam-singh-yadav-was-the-pinnacle-of-politics/</guid>
      <description>राजनीति के शिखर थे समाजवादी मुलायम सिंह यादव लंबे समय से बीमारी&amp;nbsp; से जूझ रहे राजनीति के पुरोधा पुरुष, उत्कृष्ट समाजवादी, समाजवादी पार्टी के वरिष्ठ नेता एवं संस्थापक मुलायम सिंह यादव अब हमारे बीच नहीं रहे। एक संभावनाओं भरा राजनीति सफर ठहर गया, उनका निधन न केवल समाजवादी पार्टी के लिये बल्कि भारतीय राजनीति के लिये एक गहरा आघात है, अपूरणीय क्षति है। राजनीति और समाजवादी पार्टी के लिए उनका योगदान कभी भुलाया नहीं जा सकेगा। देशहित में नीतियां बनाने में माहिर मुलायम सिंह का 82 वर्ष का जीवन सफर राजनीतिक आदर्शों की ऊंची मीनार हैं। उनका निधन एक युग की समाप्ति है। उन्हें हम समाजवादी सोच एवं भारतीय राजनीति का अक्षयकोष कह सकते हैं, वे गहन मानवीय चेतना के चितेरे जुझारु, नीडर, साहसिक एवं प्रखर व्यक्तित्व थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंध-विरोध की राजनीति में BJP-RSS पर आरोप लगाते रहते हैं राहुल गांधी!</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-keeps-accusing-bjp-rss-in-the-politics-of-anti-blind-protest/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 19:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-keeps-accusing-bjp-rss-in-the-politics-of-anti-blind-protest/</guid>
      <description>अंध-विरोध की राजनीति में BJP-RSS पर आरोप लगाते रहते हैं राहुल गांधी!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या परिवारवादी राजनीति हो रही खत्म ? देवेंद्र फडणवीस का त्याग क्या गुल खिलायेगा ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-politics-is-family-politics-coming-to-an-end/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 15:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-politics-is-family-politics-coming-to-an-end/</guid>
      <description>क्या परिवारवादी राजनीति हो रही खत्म ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजनीति चमकाने के लिए लिया जा रहा बवाल का सहारा! ऐसे कैसे सुधरेगा देश का हाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-uproar-is-being-resorted-to-to-shine-politics/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 16:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-uproar-is-being-resorted-to-to-shine-politics/</guid>
      <description>राजनीति चमकाने के लिए लिया जा रहा बवाल का सहारा!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
