<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>International on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/international/</link>
    <description>Recent content in International on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 14:10:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/international/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ऋषि सुनक को अमावस की रात मिली प्रधानमंत्री की कुर्सी, क्या दूर कर पाएंगे ब्रिटेन का आर्थिक अंधेरा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sunak-got-prime-minister-chair-on-new-moon-night-will-he-remove-economic-darkness-britain/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sunak-got-prime-minister-chair-on-new-moon-night-will-he-remove-economic-darkness-britain/</guid>
      <description>ऋषि सुनक को अमावस की रात मिली प्रधानमंत्री की कुर्सी, क्या दूर कर पाएंगे ब्रिटेन का आर्थिक अंधेरा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिलिपीन: तूफान को सुनामी समझ ऊंचे स्थान की ओर दौड़े और फिर वहीं हुए जिंदा दफन, दर्जनों लोगों की गई जान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/philippine-mistaking-the-storm-as-a-tsunami-ran-towards-a-high-place-and-buried-alive-there/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/philippine-mistaking-the-storm-as-a-tsunami-ran-towards-a-high-place-and-buried-alive-there/</guid>
      <description>फिलिपीन: तूफान को सुनामी समझ ऊंचे स्थान की ओर दौड़े और फिर वहीं हुए जिंदा दफन, दर्जनों लोगों की गई जान फिलीपीन के कुसियोंग गांव के निवासी रविवार को आए तूफान को सुनामी समझ बैठे, जिसके चलते वे पहाड़ की तरफ ऊंचे स्थान की ओर दौड़ पड़े और फिर वहीं जिंदा दफन हो गए। एक अधिकारी ने रविवार को यह जानकारी दी। उन्होंने कहा कि गांववालों को यह गलतफहमी इसलिए हुई, क्योंकि कुसियोंग इससे पहले विनाशकारी सुनामी का सामना कर चुका था। रविवार तड़के फिलीपीन के उत्तर-पश्चिमी तट से टकराए ‘नालगे’ नामक उष्णकटिबंधीय तूफान से सबसे अधिक प्रभावित हिस्सों में शामिल दक्षिणी प्रांत मैग्विनडानाओ के कुसियोंग गांव में दूर-दूर तक लगे कीचड़ के अंबार से बचावकर्ता अब तक कम से कम 18 शव निकाल चुके हैं। पूर्व गुरिल्ला अलाववादियों द्वारा शासित पांच मुस्लिम प्रांतों के स्वायत्त क्षेत्र के गृह मंत्री नजीब सिनारिंबो ने कहा, अधिकारियों को बृहस्पतिवार रात और शुक्रवार तड़के के बीच कुसियोंग गाव में 80 से 100 लोगों के बाढ़ के पानी में बहने या दफन होने की आशंका है। ‘नालगे’ के दौरान फिलीपीन में भारी बारिश हुई, जिसके कारण कम से कम 50 लोगों की मौत हो गई। जान गंवाने वालों में कुसियोंग गांव के लोग भी शामिल हैं। साथ ही यह तूफान आपदा के लिहाज से सबसे संवेदनशील देशों में शुमार फिलीपीन में भारी तबाही का मंजर छोड़ गया। ‘टेडुरे’ जातीय अल्पसंख्यकों की घनी आबादी वाले कुसियोंग गांव के लिए यह आपदा और भी दुखद है, क्योंकि इसके 2,000 से अधिक ग्रामीण सुनामी से बचने के लिए दशकों से हर साल आपदा प्रबंधन की तैयारियां करते रहे हैं। यह गांव सुनामी के कारण घातक तबाही का भी गवाह रह चुका है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halloween Stampede | खौफनाक मंजर में बदली दक्षिण कोरिया में हेलोवीन पार्टी! भगदड़ में 151 लोगों की मौत, 5 दिनों का राष्ट्रीय शोक </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/halloween-party-in-south-korea-turned-into-a-creepy-scene-151-people-died-in-stampede/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/halloween-party-in-south-korea-turned-into-a-creepy-scene-151-people-died-in-stampede/</guid>
      <description>Halloween Stampede | खौफनाक मंजर में बदली दक्षिण कोरिया में हेलोवीन पार्टी!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चमगादड़ों की आबादी कम होना क्यों है मनुष्य के लिए चिंता का विषय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-the-decreasing-population-of-bats-a-matter-of-concern-for-humans/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-the-decreasing-population-of-bats-a-matter-of-concern-for-humans/</guid>
      <description>चमगादड़ों की आबादी कम होना क्यों है मनुष्य के लिए चिंता का विषय आगामी महीनों में शाम के समय आकाश में केवल कुछ चमगादड़ ही घूमते दिखेंगे। सालभर में यही वह समय होता है जब चमगादड़ों की कुछ प्रजातियां नजरों से ओझल हो जाती हैं। सर्दी के इस मौसम में वे चट्टानों की संकरी दरारों या गुफाओं में आराम करते हैं। अच्छी बात यह है कि चमगादड़ों का इस तरह गायब होना कुछ समय के लिए होता है। चमगादड़ स्वस्थ पारिस्थितिकी तंत्र के लिए महत्वपूर्ण होते हैं। वे पर्यावरण में पोषक तत्वों के प्रसार और पौधों के परागण में मददगार साबित होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पनडुब्बियों पर महिलाओं के उत्पीड़न के दावों की जांच कर रही रॉयल नेवी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/royal-navy-investigating-claims-of-harassment-of-women-on-submarines/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/royal-navy-investigating-claims-of-harassment-of-women-on-submarines/</guid>
      <description>पनडुब्बियों पर महिलाओं के उत्पीड़न के दावों की जांच कर रही रॉयल नेवी ब्रिटेन की रॉयल नेवी के प्रमुख एडमिरल बेन की ने कहा कि वह इन आरोपों से ‘बहुत ही आहत’ हैं कि पनडुब्बियों पर काम करने वाली महिला कर्मचारियों को डराया धमकाया गया और उनका यौन उत्पीड़न किया गया। रॉयल नेवी प्रमुख ने इस मामले में जांच के आदेश दिए हैं। डेली मेल अखबार ने शनिवार को पूर्व नौसेना लेफ्टिनेंट सोफी ब्रूक के उन दावों को प्रकाशित किया है जिसमें उन्होंने दावा किया है कि उन्हें ‘यौन उत्पीड़न के एक निरंतर दौर’ के साथ-साथ शारीरिक उत्पीड़न का भी सामना करना पड़ा। अखबार ने उनके हवाले से प्रकाशित किया है कि पनडुब्बियों पर जब भी कोई नयी महिला आती है तो चालक दल के पुरुष सदस्य ‘गिद्धों की तरह’ नजरें गड़ाये होते हैं। तीस-वर्षीय ब्रूक ने इस साल की शुरुआत में रॉयल नेवी छोड़ दी थी और बाद में उन्हें अपनी पनडुब्बी की आवाजाही के बारे में एक ईमेल संवेदनशील जानकारी साझा करने के आरोप में जेल की निलंबित सजा सुनाई गई थी। अखबार ने नौसेना के एक अन्य गुमनाम व्हिसलब्लोअर के हवाले से कहा कि महिलाओं को पनडुब्बियों में यौन संबंध बनाने के लिए लगातार परेशान किया जाता था। रॉयल नेवी के पूर्णकालिक कर्मियों में महिलाओं की हिस्सेदारी 10 प्रतिशत हैं और 2011 से पनडुब्बियों पर सेवा करने के लिए पात्र हैं। नौसेना प्रमुख ने कहा, ‘‘ये आरोप घृणित हैं।’’ उन्होंने एक बयान में कहा, ‘‘यौन हमले और उत्पीड़न का रॉयल नेवी में कोई स्थान नहीं है और इसे बर्दाश्त नहीं किया जाएगा।’’ उन्होंने कहा, ‘‘मैंने अपनी वरिष्ठ टीम को इन आरोपों की गहन जांच करने का निर्देश दिया है। जो कोई भी दोषी पाया जाएगा, उसकी रैंक या स्थिति की परवाह किए बिना उनके कार्यों के लिए जवाबदेह ठहराया जाएगा।’’ रक्षा मंत्रालय ने इन आरोपों पर टिप्पणी नहीं की है, लेकिन कहा है कि उसने स्वीकार किया कि अनुचित व्यवहार रोकने के बारे में और अधिक प्रयास किए जाने की आवश्यकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेलोसी के पति पर हमले के आरोपी ने ट्रंप के बचाव में पोस्ट किए थे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/accused-of-attacking-pelosis-husband-posted-in-defense-of-trump/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/accused-of-attacking-pelosis-husband-posted-in-defense-of-trump/</guid>
      <description>पेलोसी के पति पर हमले के आरोपी ने ट्रंप के बचाव में पोस्ट किए थे अमेरिकी प्रतिनिधि सभा की अध्यक्ष (स्पीकर) नैंसी पेलोसी के सैन फ्रांसिस्को स्थित आवास में घुसकर उनके पति पॉल पेलोसी पर हथौड़े से हमला करने के आरोपी ने कथित तौर पर नस्ली पोस्ट किए थे। इन पोस्ट में 2020 के राष्ट्रपति चुनाव के परिणामों पर सवाल उठाने वाली और पूर्व राष्ट्रपति डोनाल्ड ट्रंप का बचाव करने वाली टिप्पणियां शामिल थीं। हमले का संदिग्ध डेविड डेपपे (42) ब्रिटिश कोलंबिया के पॉवेल रिवर में पला-बढ़ा था और करीब 20 साल पहले सैन फ्रांसिस्को आ गया था। डेपपे को शुक्रवार तड़के पेलोसी के घर से गिरफ्तार किया गया था। सैन फ्रांसिस्को जिला अटॉर्नी ब्रुक जेनकिंस ने कहा कि डेपपे के खिलाफ हत्या के प्रयास, घातक हथियार से हमला करने और चोरी सहित कई गंभीर आरोप दायर किए जाने की संभावना है। डेपपे के सौतेले पिता जीन डेपपे ने कहा कि संदिग्ध 14 साल की उम्र तक उनके साथ कनाडा में रहा और वह एक शांत लड़का था। जीन डेपपे ने कहा, ‘‘डेविड हिंसक प्रवृत्ति का नहीं था और वह कभी भी किसी मुश्किल में नहीं फंसा। हालांकि, वह बहुत ही एकांतप्रिय था और दिनभर वीडियो गेम खेलता रहता था।’’ जीन डेपपे ने कहा कि उन्होंने 2003 से अपने सौतेले बेटे को नहीं देखा है। जीन ने कहा कि जिस प्रेमिका के पीछे उनका बेटा सैन फ्रांसिस्को आया था, उसका नाम जिप्सी था और उसके दो बच्चे थे। उन्होंने कहा कि डेविड का एक अलग महिला से भी एक बच्चा है। डेविड डेपपे के नाम से हाल के महीनों में किए गए ब्लॉग पोस्ट एलियन, वामपंथियों, धार्मिक अल्पसंख्यकों, ट्रांससेक्सुअल और वैश्विक अभिजात वर्ग से संबंधित थे।  एक अलग साइट पर डेविड डेपपे के नाम से पोस्ट की गई सामग्री में कोविड रोधी टीकों और मास्क पहनने के खिलाफ किए गए झूठे दावों को दोहराया गया था और यह सवाल किया गया था कि क्या जलवायु परिवर्तन वास्तविक है।&amp;nbsp;साइट पर पेलोसी के बारे में कोई सीधा पोस्ट नहीं दिखाया दिया, लेकिन पूर्व राष्ट्रपति डोनाल्ड ट्रंप का बचाव करने वाले पोस्ट मौजूद थे। एक पोस्ट में लिखा गया था कि यहूदियों ने जर्मनी में हिटलर के राजनीतिक उदय को वित्तपोषित करने में मदद की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इमरान ने विरोध मार्च के दूसरे दिन फिर पाकिस्तानी प्रतिष्ठान पर साधा निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/imran-again-targets-pakistani-establishment-on-the-second-day-of-protest-march/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/imran-again-targets-pakistani-establishment-on-the-second-day-of-protest-march/</guid>
      <description>इमरान ने विरोध मार्च के दूसरे दिन फिर पाकिस्तानी प्रतिष्ठान पर साधा निशाना पूर्व प्रधानमंत्री इमरान खान ने शनिवार को विरोध मार्च के दूसरे दिन पाकिस्तान के ताकतवर प्रतिष्ठान पर फिर से निशाना साधते हुए कहा कि पाकिस्तान के लोगों को भेंड़-बकरी समझकर व्यवहार नहीं करना चाहिए। हालांकि, गठबंधन सरकार ने समय पूर्व चुनाव कराने की मांग पर पाकिस्तान तहरीक-ए-इंसाफ (पीटीआई) पार्टी के प्रमुख इमरान खान से बातचीत करने से इनकार कर दिया। रक्षा मंत्री ख्वाजा आसिफ ने सोशल मीडिया पर कहा कि चुनाव संवैधानिक रूप से निर्धारित समय पर होंगे और इमरान की पार्टी के साथ बातचीत की कोई संभावना नहीं है। सूचना मंत्री मरियम औरंगजेब ने भी खान के साथ किसी भी तरह की बातचीत से इनकार किया। खान जल्द चुनाव की मांग को लेकर सरकार पर दबाव बनाने के लिए लाहौर से इस्लामाबाद तक विरोध मार्च निकाल रहे हैं। नेशनल असेंबली का कार्यकाल अगस्त 2023 में समाप्त हो जाएगा और 60 दिनों के भीतर नए सिरे से चुनाव होने चाहिए। विरोध मार्च के दूसरे दिन वाहनों के काफिले के साथ इस्लामबाद के लिए रवाना होने से पहले लाहौर के शाहदरा इलाके में आयोजित विरोध रैली को इमरान ने संबोधित किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इराक की राजधानी बगदाद में गैस टैंकर में विस्फोट, कम से कम नौ लोगों की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gas-tanker-explodes-in-iraqs-capital-baghdad-killing-at-least-nine/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gas-tanker-explodes-in-iraqs-capital-baghdad-killing-at-least-nine/</guid>
      <description>इराक की राजधानी बगदाद में गैस टैंकर में विस्फोट, कम से कम नौ लोगों की मौत इराक की राजधानी बगदाद में शनिवार को एक फुटबॉल मैदान के पास गैस टैंकर में हुए विस्फोट में कम से कम नौ लोगों की मौत हो गई, जबकि 10 अन्य घायल हो गए। सुरक्षा अधिकारियों ने यह जानकारी दी। उन्होंने बताया कि विस्फोट के बाद टैंकर के टुकड़े आसपास की रिहाइशी इमारतों और फुटबॉल मैदान में जा गिरे। अधिकारियों ने नाम न जाहिर करने की शर्त पर कहा कि फिलहाल यह स्पष्ट नहीं है कि विस्फोट तकनीकी खामी के कारण हुआ या फिर यह निशाना बनाकर किया गया हमला था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिलीपीन में तूफान के कहर से 50 लोगों की मौत, दर्जनों लापता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/50-killed-dozens-missing-in-philippine-storm/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/50-killed-dozens-missing-in-philippine-storm/</guid>
      <description>फिलीपीन में तूफान के कहर से 50 लोगों की मौत, दर्जनों लापता फिलीपीन में मूसलाधार बारिश, बाढ़ और भूस्खलन के चलते कम से कम 50 लोगों की मौत हो गई और दर्जनों लोग लापता हैं। सबसे बुरा असर एक दक्षिणी प्रांत पर पड़ा है, जहां लगभग 60 ग्रामीणों के लापता होने और गाद, चट्टानों और पेड़ों के नीचे दबे होने की आशंका है। अधिकारियों ने शनिवार को यह जानकारी दी। पूर्व गुरिल्ला अलाववादियों द्वारा शासित पांच मुस्लिम प्रांतों के स्वायत्त क्षेत्र के गृह मंत्री नजीब सिनारिंबो ने कहा कि बृहस्पतिवार रात से लेकर शुक्रवार तड़के तक मैग्विनडानाओ प्रांत के तीन कस्बों में कम से कम 42 लोग बाढ़ के पानी में बहकर डूब गया फिर भूस्खलन के मलबे के नीचे दब गये।  सरकार की आपदा-प्रतिक्रिया एजेंसी ने कहा कि शनिवार तड़के पूर्वी प्रांत केमरीन सुर से टकराए ‘नलगे’ नामक तूफान से पांच अन्य लोगों की मौत हो गई। सिनारिंबो ने बताया कि मैग्विनडानाओ प्रांत के दातु ओडिन सिनसुअट कस्बे के कुसियोंग गांव में 60 से अधिक लोग लापता हुए हैं और दर्जनों घर जमींदोज हो गये। सिनारिंबो ने कहा कि कुसियांग में बचाव दल ने शुक्रवार और शनिवार को कम से कम 13 शव निकाले जो ज्यादातर बच्चों के थे। भूस्खलन प्रभावित समुदाय के बीच शनिवार को पहुंचे सेना के लेफ्टिनेंट कर्नल डेनिस अल्मोराटो ने कहा कि गाद युक्त बाढ़ के कारण लगभग पांच हेक्टेयर (12 एकड़) में फैले लगभग 60 घर दफन हो गये। फिलीपीन प्रायद्वीप को हर साल करीब 20 चक्रवाती तूफान का सामना करना पड़ता है। यह प्रशांत महासागर के ‘रिंग ऑफ फायर’ क्षेत्र में स्थित है जहां बहुत से ज्वालामुखी विस्फोट और भूकंप आते रहते हैं। यही वजह है कि यह देश दुनिया का सर्वाधिक आपदा झेलने वाला देश है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रूस ने यूक्रेन के साथ हुआ अनाज समझौता निलंबित किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/russia-suspends-grain-deal-with-ukraine/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/russia-suspends-grain-deal-with-ukraine/</guid>
      <description>रूस ने यूक्रेन के साथ हुआ अनाज समझौता निलंबित किया रूस ने शनिवार को कहा कि वह संयुक्त राष्ट्र की मध्यस्थता से हुए अनाज निर्यात समझौते के क्रियान्वयन को तत्काल निलंबित करेगा। इस समझौते की वजह से यूक्रेन से नौ करोड़ टन से अधिक अनाज का निर्यात हुआ था और वैश्विक स्तर पर खाद्य कीमतों में कमी आई थी। मॉस्को ने इस कदम के लिए क्रीमिया प्रायद्वीप में रूस के काला सागर बेड़े के जहाजों पर यूक्रेन द्वारा शनिवार को कथित तौर पर किए गए ड्रोन हमले को जिम्मेदार ठहराया है। हालांकि, यूक्रेन ने हमले से इनकार किया है। इस बीच, वाशिंगटन में अमेरिकी विदेश मंत्री एंटनी ब्लिंकन ने कहा कि अनाज निर्यात समझौते का निलंबन खेदजनक है और उन्होंने “सभी पक्षों से इस आवश्यक, जीवन रक्षक पहल को बरकरार रखने का आग्रह किया।” ब्लिंकन ने शनिवार रात एक बयान में कहा, “इस समझौते को निलंबित करके रूस फिर से युद्ध में भोजन को हथियार बना रहा है, निम्न और मध्यम आय वाले देशों और वैश्विक खाद्य कीमतों को प्रभावित कर रहा है और पहले से ही व्याप्त गंभीर मानवीय संकट और खाद्य असुरक्षा को बढ़ा रहा है।”  रूस ने अनाज निर्यात समझौते के निलंबन की घोषणा संयुक्त राष्ट्र प्रमुख एंतोनियो गुतारेस द्वारा रूस और यूक्रेन से समझौते को नवीनीकृत करने का आग्रह करने के एक दिन बाद की है। गुतारेस ने अन्य देशों, मुख्य रूप से पश्चिमी देशों से रूस के अनाज और उर्वरक निर्यात को अवरुद्ध करने वाली बाधाओं को दूर करने में तेजी लाने का आग्रह किया था। गुतारेस ने जुलाई में संयुक्त राष्ट्र और तुर्किये के प्रयास से किए गए समझौते को नवीनीकृत करने की जरूरत को रेखांकित किया था, जो 19 नवंबर को समाप्त हो रहा है।  गुतारेस के प्रवक्ता ने कहा था कि दुनियाभर में खाद्य सुरक्षा में योगदान करने के लिए और वैश्विक स्तर पर जीवन के संकट को कम करने के लिए यह जरूरी है। संयुक्त राष्ट्र में रूस के राजदूत वसीली नेबेंजिया ने कहा कि रूस के समझौते के नवीनीकरण पर चर्चा करने से पहले उसे विश्व बाजार में अपने अनाज और उर्वरकों के निर्यात को देखने की जरूरत है, जो समझौते की शुरुआत के बाद से कभी नहीं हुआ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वेस्ट बैंक में इजरायली बस्ती में हुआ आतंकवादी हमला, गोलीबारी में एक व्यक्ति की मौत, हमलावर ढेर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/terrorist-attack-on-settlement-in-west-bank-1-person-killed-in-shooting-attacker-killed/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/terrorist-attack-on-settlement-in-west-bank-1-person-killed-in-shooting-attacker-killed/</guid>
      <description>वेस्ट बैंक में इजरायली बस्ती में हुआ आतंकवादी हमला, गोलीबारी में एक व्यक्ति की मौत, हमलावर ढेर इजरायल की सेना ने कहा किफलस्तीन के एक आतंकवादी ने शनिवार शाम वेस्ट बैंक में इजरायली बस्ती के प्रवेश द्वार पर गोलीबारी की, जिसमें एक इजरायली व्यक्ति की मौत हो गई और कई नागरिक घायल हो गये। हालांकि, हमले के तुरंत बाद एक सुरक्षाकर्मी ने आतंकवादी को गोली मारकर ढेर कर दिया। दक्षिणी वेस्ट बैंक में फलस्तीनी शहर हेब्रोन के पास किर्यात अरबा बस्ती के आसपास सैनिक छापेमारी कर रहे थे। उसी दौरान यह हमला हुआ। इजरायल की आपातकालीन सेवा मैगन डेविड एडोम ने शुरू में चार लोगों के घायल होने की सूचना दी थी। घायलों में एक इजरायली व्यक्ति भी शामिल था, जिसकी हालत गंभीर थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिपोर्ट में कहा गया है कि मस्क ट्विटर पर कर्मचारियों की छंटनी शुरू कर देगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/report-says-musk-will-start-laying-off-employees-at-twitter/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/report-says-musk-will-start-laying-off-employees-at-twitter/</guid>
      <description>रिपोर्ट में कहा गया है कि मस्क ट्विटर पर कर्मचारियों की छंटनी शुरू कर देगा एलन मस्क का इरादा ट्विटर से कर्मचारियों की छंटनी करने का है। एक मीडिया की खबर में यह जानकारी दी गई है। कुछ दिन पहले ही मस्क ने 44 अरब डॉलर के सौदे में सोशल मीडिया कंपनी का अधिग्रहण पूरा किया है। ‘द न्यूयॉर्क टाइम्स’ की खबर के अनुसार, मस्क की योजना ट्विटर से कर्मचारियों की छंटनी जल्द शुरू करने की है। इस स्थिति की जानकारी रखने वाले सूत्रों के हवाले से खबर में कहा गया है कि कुछ प्रबंधकों को ऐसे कर्मचारियों की सूची बनाने को कहा गया है जिन्हें हटाया जा सकता है।  मस्क के ट्विटर के अधिग्रहण से पहले ही इस तरह की चर्चा थी कि वह सोशल मीडिया कंपनी में कर्मचारियों की संख्या में कटौती करेंगे। कुछ खबरों में तो यहां तक कहा गया है कि वह कर्मचारियों की संख्या में 75 प्रतिशत की कमी करेंगे। रिपोर्ट में कहा गया है कि मस्क ने बृहस्पतिवार को ट्विटर का अधिग्रहण पूरा करने के बाद कंपनी में सभी स्तरों पर छंटनी का आदेश दिया है। कुछ टीमों की संख्या अन्य की तुलना में अधिक छोटी की जाएगी। रिपोर्ट में हालांकि यह नहीं बताया गया है कि मस्क कितने कर्मचारियों की छंटनी करेंगे। ट्विटर के कर्मचारियों की संख्या 7,500 है। रिपोर्ट में कहा गया है कि ट्विटर में कर्मचारियों की छंटनी एक नवंबर से ‘पहले’ होगी। इसी दिन कर्मचारियों को अपने पारिश्रमिक के हिस्से के रूप में शेयर अनुदान मिलना है। इस तरह का अनुदान आमतौर पर कर्मचारियों के वेतन का एक बड़ा हिस्सा होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोमालिया में कार बम धमाकों में कम से कम 100 लोगों की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/car-bombings-kill-at-least-100-in-somalia/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/car-bombings-kill-at-least-100-in-somalia/</guid>
      <description>सोमालिया में कार बम धमाकों में कम से कम 100 लोगों की मौत सोमालिया के राष्ट्रपति ने रविवार को कहा कि शनिवार को राजधानी मोगादिशु में हुए दो कार बम धमाकों में कम से कम 100 लोगों की मौत हो गई है और मृतकों की संख्या बढ़ने की आशंका है। राष्ट्रपति हसन शेख मोहम्मद ने रविवार तड़के एक घटनास्थल पर पत्रकारों से कहा कि धमाकों में लगभग 300 लोग घायल हुए हैं। उन्होंने इन हमलों को ‘बेहद क्रूर और कायरतापूर्ण’ कृत्य करार दिया। फिलहाल किसी समूह ने इन हमलों की जिम्मेदारी नहीं ली है। हालांकि, सोमालिया सरकार ने इन हमलों के लिए अल-कायदा से जुड़े अल-शबाब आतंकवादी समूह को जिम्मेदार ठहराया है, जो राजधानी में अक्सर हमले करता रहा है। मोगादिशु में ये हमले उस दिन हुए, जब राष्ट्रपति, प्रधानमंत्री और अन्य वरिष्ठ अधिकारी अल-शबाब सहित अन्य आतंकवादी समूहों से निपटने के विस्तारित प्रयासों पर चर्चा करने के लिए बैठक कर रहे थे। अधिकारियों ने बताया कि पहला धमाका शिक्षा मंत्रालय की चारदीवारी के बाहर हुआ, जबकि दूसरे विस्फोट में एक व्यस्त रेस्तरां को निशाना बनाया गया।  एम्बुलेंस सेवा के निदेशक अब्दुलकादिर अदन ने एक ट्वीट में कहा, “पहले हमले में घायल लोगों की मदद करने वाली एक एम्बुलेंस भी दूसरे विस्फोट से नष्ट हो गई।” एक प्रत्यक्षदर्शी अब्दिरजाक हसन ने कहा, “जब दूसरा धमाका हुआ, तब मैं 100 मीटर दूर था। मैं जमीन पर पड़े शवों की गिनती नहीं कर सका।” अक्टूबर 2017 में इसी जगह हुए ट्रक बम धमाके में 500 लोगों की मौत हो गई थी। उस हमले के बाद से यह क्षेत्र में सबसे घातक हमला है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘हैलोवीन’ के दौरान हुआ बड़ा हादसा, दक्षिण कोरिया में भगदड़ में मरने वालों की संख्या बढ़कर 151 हुई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-accident-during-halloween-death-toll-in-stampede-in-south-korea-rises-to-151/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-accident-during-halloween-death-toll-in-stampede-in-south-korea-rises-to-151/</guid>
      <description>‘हैलोवीन’ के दौरान हुआ बड़ा हादसा, दक्षिण कोरिया में भगदड़ में मरने वालों की संख्या बढ़कर 151 हुई दक्षिण कोरिया की राजधानी सियोल में ‘हैलोवीन’ के दौरान भीड़ के एक संकरी गली में घुसने के प्रयास से मची भगदड़ में कुचलकर मरने वाले लोगों की संख्या बढ़कर 151 हो गई है, जबकि 82 अन्य घायलों का इलाज जारी है। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। आपातकालीन कर्मियों और राहगीरों ने राजधानी के इटेवन जिले में शनिवार को मची भगदड़ के बाद सड़कों पर पड़े लोगों को सांस दिलाने की कोशिश की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोमालिया की राजधानी में हुए विस्फोट में कम से कम 30 लोगों की मौत, सैकड़ों नागरिक हताहत”</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/at-least-30-killed-hundreds-civilian-casualties-in-explosion-in-somalias-capital/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/at-least-30-killed-hundreds-civilian-casualties-in-explosion-in-somalias-capital/</guid>
      <description>सोमालिया की राजधानी में हुए विस्फोट में कम से कम 30 लोगों की मौत, सैकड़ों नागरिक हताहत” सोमालिया की राजधानी मोगादिशु में प्रमुख सरकारी कार्यालयों के पास एक व्यस्त जंक्शन पर शनिवार को दो कार बम विस्फोट हुए, जिसमें बच्चों सहित “सैकड़ों नागरिक हताहत” हुए। राष्ट्रीय पुलिस ने यह जानकारी दी। अस्पताल के एक कर्मचारी ने कम से कम 30 शवों की पुष्टि की और कहा कि संख्या बढ़ भी सकती है। मोगादिशू में यह हमला उस दिन हुआ जब राष्ट्रपति, प्रधानमंत्री और अन्य वरिष्ठ अधिकारी हिंसक उग्रवाद खासकर अल-कायदा से जुड़े अल-शबाब समूह से निपटने के मकसद से विस्तारित प्रयासों पर चर्चा करने के लिए बैठक कर रहे थे।&amp;nbsp;इस स्थान पर पांच वर्ष पूर्व भी भीषण विस्फोट हुआ था, जिसमें 500 से अधिक लोग मारे गए थे। बहरहाल, शनिवार को हुए हमले की जिम्मेदारी किसी ने नहीं ली है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साउथ कोरिया के हेलोवीन फेस्टिवल में दर्जनों लोगों को आया हार्ट अटैक, सभी आपातकालीन कर्मचारियों को किया तैनात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dozens-of-people-had-heart-attacks-in-south-korea-halloween-festival/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dozens-of-people-had-heart-attacks-in-south-korea-halloween-festival/</guid>
      <description>साउथ कोरिया के हेलोवीन फेस्टिवल में दर्जनों लोगों को आया हार्ट अटैक, सभी आपातकालीन कर्मचारियों को किया तैनात दक्षिण कोरियाई अधिकारियों का कहना है कि राजधानी सियोल में हैलोवीन उत्सव के दौरान एक संकरी सड़क पर&amp;nbsp; दर्जनों लोगों को दिल का दौरा पड़ा है । नेशनल फायर एजेंसी के एक अधिकारी चोई चेओन-सिक ने कहा कि शनिवार रात इटावन अवकाश जिले में भीड़ बढ़ने के दौरान लगभग 100 लोगों के घायल होने की सूचना है। उन्होंने रविवार को कार्डियक अरेस्ट के लिए इलाज किए जा रहे लोगों की एक विशिष्ट संख्या नहीं दी, लेकिन कहा कि वे दर्जनों में थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बांग्लादेश के मंत्री बोले- शेख हसीना सरकार हिंदू विरोधी तत्वों पर सख्त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bangladesh-minister-said-sheikh-hasina-government-strict-on-anti-hindu-elements/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 19:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bangladesh-minister-said-sheikh-hasina-government-strict-on-anti-hindu-elements/</guid>
      <description>बांग्लादेश के मंत्री बोले- शेख हसीना सरकार हिंदू विरोधी तत्वों पर सख्त बांग्लादेश के सूचना और प्रसारण मंत्री डॉ हसन महमूद ने कहा कि प्रधानमंत्री शेख हसीना के नेतृत्व में सरकार देश में हिंदू अल्पसंख्यकों को निशाना बनाने वाले उपद्रवियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई कर रही है। उन्होंने ये बातें शनिवार को प्रेस क्लब कोलकाता में शुरू हुए चौथे बांग्लादेश फिल्म महोत्सव से इतर एएनआई से विशेष रूप से बात करते हुए की। हाल के वर्षों में, ऐसे उदाहरण सामने आए हैं जहां हिंदुओं और उनके पूजा स्थलों को निशाना बनाया गया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इमरान खान पलट देंगे अमेरिका का पासा? लाहौर-इस्लामाबाद मार्च ने हिला दी शहबाज सरकार की नींव, तख्तापलट की उम्मीद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/imran-khan-turn-america-dice-march-shook-the-foundation-of-shahbaz-government-hope-of-a-coup/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/imran-khan-turn-america-dice-march-shook-the-foundation-of-shahbaz-government-hope-of-a-coup/</guid>
      <description>इमरान खान पलट देंगे अमेरिका का पासा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत और गल्फ देशों की नजदीकियों से हो रही है पाक को जलन! मुस्लिम मुल्कों को भी साथ लेकर नहीं चल पा रहा इस्लामाबाद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-uae-relation-pakistan-getting-jealous-due-to-closeness-of-india-and-gulf-countries/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-uae-relation-pakistan-getting-jealous-due-to-closeness-of-india-and-gulf-countries/</guid>
      <description>भारत और गल्फ देशों की नजदीकियों से हो रही है पाक को जलन!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेश मंत्री बिलावल ने यूएई से पत्रकार अरशद शरीफ का निष्कासन करने को नहीं कहा था: पाकिस्तान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/foreign-minister-bilawal-did-not-ask-uae-to-expel-journalist-arshad-sharif-pakistan/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/foreign-minister-bilawal-did-not-ask-uae-to-expel-journalist-arshad-sharif-pakistan/</guid>
      <description>विदेश मंत्री बिलावल ने यूएई से पत्रकार अरशद शरीफ का निष्कासन करने को नहीं कहा था: पाकिस्तान इस्लामाबाद। पाकिस्तान के विदेश मंत्रालय ने शुक्रवार को इन खबरों को ‘‘निराधार और मनगढ़ंत’’ बताया कि विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो जरदारी ने संयुक्त अरब अमीरात (यूएई) के अधिकारियों को पत्रकार अरशद शरीफ को निष्कासित करने के लिए एक पत्र लिखा था। शरीफ (49) रविवार रात केन्या में एक पुलिस चौकी पर गोलीबारी में मारे गये थे। केन्याई पुलिस ने बाद में कहा था कि यह एक बच्चे के अपहरण के मामले में इसी तरह की कार की तलाशी के दौरान ‘‘गलत पहचान’’ का मामला था। इसे भी पढ़ें: 2017 चुनाव में हिमाचल में चला था PM मोदी का जादू, भाजपा ने हासिल की थी शानदार जीत अरशद शरीफ की मौत से पाकिस्तान में राजनीतिक तूफान उठा खड़ हो गया है। नेताओं के बीच आरोप-प्रत्यारोप चल रहा है। पाकिस्तान के विदेश कार्यालय के प्रवक्ता असीम इफ्तिखार अहमद ने अपनी साप्ताहिक ब्रीफिंग में इन खबरों को पूरी तरह से ‘निराधार और मनगढ़ंत’ करार दिया और कहा कि सच्चाई को सामने लाने के लिए पत्रकार की हत्या की जांच जरूरी है। उन्होंने कहा, ‘‘हमें केन्याई और पाकिस्तानी जांच समितियों की जांच रिपोर्ट का इंतजार करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पोलैंड ने अपने पहले परमाणु ऊर्जा संयंत्र के निर्माण का जिम्मा अमेरिका को सौंपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/poland-entrusted-the-construction-of-its-first-nuclear-power-plant-to-the-us/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/poland-entrusted-the-construction-of-its-first-nuclear-power-plant-to-the-us/</guid>
      <description>पोलैंड ने अपने पहले परमाणु ऊर्जा संयंत्र के निर्माण का जिम्मा अमेरिका को सौंपा वारसॉ (पोलैंड)। पोलैंड ने घोषणा की कि उसने अपने पहले परमाणु ऊर्जा संयंत्र के निर्माण के लिए अमेरिकी सरकार और वेस्टिंगहाउस कंपनी को चुना है। यह कोयला पर निर्भरता घटाने और ऊर्जा के लिहाज से अधिक स्वतंत्रता हासिल करने के उसके प्रयासों में एक महत्वपूर्ण कदम है। प्रधानमंत्री मातेश्च मोराविकी ने शुक्रवार देर रात कहा कि पोलैंड की परमाणु ऊर्जा परियोजना वेस्टिंगहाउस इलेक्ट्रिक कंपनी की ‘विश्वसनीय, सुरक्षित तकनीक’ का इस्तेमाल करेगी। उन्होंने कहा कि पोलैंड और अमेरिका के बीच मजबूत गठबंधन ‘हमारी संयुक्त पहलों की सफलता की गारंटी’ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कराची में बच्चाचोर समझ भीड़ ने मोबाइल कंपनी के दो कर्मियों की पीटा, दोनो की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-karachi-a-mob-mistook-two-employees-of-a-company-mistaking-it-for-childishness-both-died/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 13:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-karachi-a-mob-mistook-two-employees-of-a-company-mistaking-it-for-childishness-both-died/</guid>
      <description>कराची में बच्चाचोर समझ भीड़ ने मोबाइल कंपनी के दो कर्मियों की पीटा, दोनो की मौत पाकिस्तान के कराची में भीड़ ने एक मोबाइल कंपनी के दो कर्मचारियों की अपहरणकर्ता होने के संदेह में पीट-पीटकर हत्या कर दी। यह घटना शुक्रवार दोपहर को पाकिस्तान के व्यावसायिक केंद्र कराची की मच्छर कॉलोनी में हुई। कीमाड़ी के वरिष्ठ पुलिस अधीक्षक (एसएसपी) फिदा हुसैन जनवरी ने बताया कि मोबाइल कंपनी के दो कर्मचारी सिग्नल के लिए एंटीने की जांच करने के वास्ते इलाके में गए थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ISI प्रमुख के बयान पर बोले इमरान खान, कहा- मैं मौन रहूंगा क्योंकि देश को नुकसान नहीं पहुंचाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/imran-khan-said-that-i-will-remain-silent-over-the-statement-of-isi-chief/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 11:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/imran-khan-said-that-i-will-remain-silent-over-the-statement-of-isi-chief/</guid>
      <description>ISI प्रमुख के बयान पर बोले इमरान खान, कहा- मैं मौन रहूंगा क्योंकि देश को नुकसान नहीं पहुंचाना लाहौर/इस्लमाबाद। इमरान खान ने शुक्रवार को कहा कि वह ‘मौन’ रहेंगे क्योंकि वह देश और इसकी संस्थाओं को ‘नुकसान’ नहीं पहुंचाना चाहते। इमरान का यह बयान पाकिस्तान की खुफिया एजेंसी इंटर सर्विसेज इंटेलिजेंस (आईएसआई) के प्रमुख की उस टिप्पणी के एक दिन बाद आया है जिसमें उन्होंने कहा था कि इस सालमार्च में राजनीति उथल-पुथल के दौरान पूर्व प्रधानमंत्री ने अपनी सरकार का समर्थन करने के बदले पाकिस्तानी सेना के प्रमुख जनरल कमर जावेद बाजवा को बहुत ही ‘आकर्षक प्रस्ताव’ दिया था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;कंटेंट मॉडरेशन’ परिषद का गठन करेगी कंपनी, सामग्री संबंधी या खाता बहाल किए जाने का फैसला परिषद का: मस्क</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/company-will-constitute-content-moderation-council-decision-of-the-council-will-be-final-musk/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 10:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/company-will-constitute-content-moderation-council-decision-of-the-council-will-be-final-musk/</guid>
      <description>&amp;lsquo;कंटेंट मॉडरेशन’ परिषद का गठन करेगी कंपनी, सामग्री संबंधी या खाता बहाल किए जाने का फैसला परिषद का: मस्क ट्विटर के नये मालिक अरबपति कारोबारी एलन मस्क ने कहा है कि सोशल मीडिया कंपनी ‘कंटेंट मॉडरेशन’ (ऑनलाइन सामग्री की निगरानी और छंटनी की प्रक्रिया)परिषद का गठन करेगी और परिषद की मंजूरी के बाद ही सामग्री संबंधी या खाता बहाल किए जाने के बारे में कोई फैसला लिया जाएगा। मस्क ने यह टिप्पणी ट्विटर के अधिग्रहण के लिए 44 अरब अमेरिकी डॉलर का सौदा पूरा होने के एक दिन बाद की है।  मस्क (51) ने शुक्रवार को ट्वीट किया, “ट्विटर व्यापक रूप से विविध दृष्टिकोणों के साथ एक ‘कंटेंट मॉडरेशन’परिषद का गठन करेगा। उस परिषद की बैठक से पहले कंटेट (सामग्री) या अकाउंट बहाल करने के बारे में कोई निर्णय नहीं लिया जाएगा।” उन्होंने कहा, “साफतौर पर कहूं, तो हमने अभी तक ट्विटर की कंटेंट मॉडरेशन नीति में कोई बदलाव नहीं किया है।” मस्क ने अभी तक इस बारे में जानकारी नहीं दी है कि “कंटेंट मॉडरेशन परिषद” कैसे काम करेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिलिपीन में  प्रकृति का कहर, मूसलाधार बारिश और भूस्खलन के चलते  47 लोगों की मौत और दर्जनों लापता </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/47-killed-and-dozens-missing-in-natures-havoc-torrential-rains-and-landslides-in-philippines/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 10:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/47-killed-and-dozens-missing-in-natures-havoc-torrential-rains-and-landslides-in-philippines/</guid>
      <description>फिलिपीन में प्रकृति का कहर, मूसलाधार बारिश और भूस्खलन के चलते 47 लोगों की मौत और दर्जनों लापता फिलिपीन में मूसलाधार बारिश के बाद बाढ़ और भूस्खलन के चलते कम से कम 47 लोगों की मौत हो गई और दर्जनों लोग लापता हैं। सबसे बुरा असर एक दक्षिणी प्रांत पर पड़ा है, जहां लगभग 60 ग्रामीणों के लापता होने और बाढ़ के पानी, कीचड़, चट्टानों और पेड़ों के नीचे दबे होने की आशंका है। अधिकारियों ने शनिवार को यह जानकारी दी। पूर्व गुरिल्ला अलाववादियों द्वारा शासित पांच मुस्लिम प्रांतों के स्वायत्त क्षेत्र के गृह मंत्री नजीब सिनारिंबो ने कहा कि बृहस्पतिवार रात से लेकर शुक्रवार तड़के तक मैग्विनडानाओ प्रांत के तीन कस्बों में कम से कम 42 लोग बाढ़ के पानी में बह गए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूकंप से हिली दक्षिण कोरिया की धरती, रिक्टर पर 4.1 तीव्रता मापी गई, कोई भारी नुकसान नही</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/earthquake-shook-south-koreas-land-41-magnitude-was-measured-on-richter-no-heavy-damage/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 09:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/earthquake-shook-south-koreas-land-41-magnitude-was-measured-on-richter-no-heavy-damage/</guid>
      <description>भूकंप से हिली दक्षिण कोरिया की धरती, रिक्टर पर 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले महीने मिस्र, कंबोडिया और इंडोनेशिया दौरे पर जाएंगे राष्ट्रपति जो बाइडन : व्हाइट हाउस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/president-joe-biden-to-visit-egypt-cambodia-and-indonesia-next-month-white-house/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 09:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/president-joe-biden-to-visit-egypt-cambodia-and-indonesia-next-month-white-house/</guid>
      <description>अगले महीने मिस्र, कंबोडिया और इंडोनेशिया दौरे पर जाएंगे राष्ट्रपति जो बाइडन : व्हाइट हाउस अमेरिका के राष्ट्रपति जो बाइडन संयुक्त राष्ट्र के सीओपी27 जलवायु परिवर्तन शिखर सम्मेलन में हिस्सा लेने के लिए अगले महीने मिस्र जाएंगे। व्हाइट हाउस ने यह जानकारी दी। व्हाइट हाउस ने शुक्रवार को बताया कि अमेरिकी राष्ट्रपति वार्षिक अमेरिका-आसियान शिखर सम्मेलन और पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन में शामिल होने के लिए 12-13 नवंबर तक कंबोडिया में रहेंगे, जिसके बाद वह जी-20 नेताओं के शिखर सम्मेलन के लिए 13 से 16 नवंबर तक इंडोनेशिया के बाली की यात्रा करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिकी प्रतिनिधि सभा अध्यक्ष नैंसी पेलोसी के पति पर हथौड़े से हमला, सियासी तनाव जारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/us-house-speaker-nancy-pelosis-husband-attacked-with-a-hammer-political-tension-continues/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 08:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/us-house-speaker-nancy-pelosis-husband-attacked-with-a-hammer-political-tension-continues/</guid>
      <description>अमेरिकी प्रतिनिधि सभा अध्यक्ष नैंसी पेलोसी के पति पर हथौड़े से हमला, सियासी तनाव जारी अमेरिका के सैन फ्रांसिस्को में शुक्रवार तड़के एक हमलावर ने प्रतिनिधि सभा की अध्यक्ष नैंसी पेलोसी के आ‍वास में घुसकर उनके पति पॉल पेलोसी पर हमला कर दिया। हमलावर नैंसी की तलाश में उनके आवास में घुसा था और वह ‘नैंसी कहां हैं, नैंसी कहां हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूक्रेन के समर्थन में कनाडा ने रूस के 35 और नागरिकों पर प्रतिबंध लगाने की घोषणा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/canada-announces-sanctions-on-35-more-russian-citizens-in-support-of-ukraine/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 08:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/canada-announces-sanctions-on-35-more-russian-citizens-in-support-of-ukraine/</guid>
      <description>यूक्रेन के समर्थन में कनाडा ने रूस के 35 और नागरिकों पर प्रतिबंध लगाने की घोषणा कनाडा सरकार नेयूक्रेन पर आक्रमण के जवाब में रूस के 35 और नागरिकों पर प्रतिबंध लगाने की शुक्रवार को घोषणा की। प्रधानमंत्री जस्टिन ट्रूडो ने कहा कि जिन लोगों पर प्रतिबंध लगाए जा रहे हैं, उनमें रूस के स्वामित्व वाली ऊर्जा कंपनी गजप्रोम और छह ऊर्जा क्षेत्र की संस्थाओं से जुड़े लोग शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दक्षिण कोरिया ने कहा, उत्तर कोरिया ने समुद्र की ओर दागी बैलिस्टिक मिसाइल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/south-korea-said-north-korea-fired-ballistic-missile-towards-sea/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 06:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/south-korea-said-north-korea-fired-ballistic-missile-towards-sea/</guid>
      <description>दक्षिण कोरिया ने कहा, उत्तर कोरिया ने समुद्र की ओर दागी बैलिस्टिक मिसाइल उत्तर कोरिया ने शुक्रवार को समुद्री की ओर दो छोटी दूरी की मिसाइल दागीं हैं। दक्षिण कोरिया के ‘ज्वाइंट चीफ्स ऑफ स्टाफ’ ने एक बयान में कहा किसेना ने शुक्रवार को दोपहर के आसपास उत्तर कोरिया के पूर्वी तटीय क्षेत्र टोंगचोन से दो मिसाइलें दागें जाने का पता लगाया है। बयान के अनुसार मिसाइलें 239 किलोमीटर दूर गईं। बयान में कहा गया है कि है कि दक्षिण कोरिया इन परीक्षणों की कड़ी निंदा करता है और इन्हें उकसावा करार देता है, जिससे क्षेत्रीय शांति प्रभावित होगी। उसने इसे संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद केउन प्रस्तावों का भी उल्लंघन करार दिया है, जिनके तहत उत्तर कोरिया पर बैलिस्टिक गतिविधियों पर प्रतिबंध लगाया गया है।  बयान में कहा गया है कि दक्षिण कोरिया ने उत्तर कोरिया पर अपनी निगरानी बढ़ा दी है। अमेरिका की हिंद प्रशांत कमांड ने कहा कि परीक्षण से अमेरिका या इसके सहयोगियों के सामने तत्काल कोई खतरा उत्पन्न नहीं हुआ है। हालांकि उसने उत्तर कोरिया के अवैध परमाणु हथियारों और बैलिस्टिक मिसाइल कार्यक्रमों के प्रभावों को रेखांकित किया। जापान के रक्षा मंत्रालय ने भी कहा कि उसने परीक्षणों के बारे में पता लगाया है। मंत्रालय पता लगा रहा है कि किस प्रकार की मिसाइलों का इस्तेमाल किया गया। साथ ही उनकी उड़ान की जानकारी काभी विश्लेषण किया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नॉर्थ कैरोलाइना में हिंदू मंदिर ने अपने ‘‘शाही प्रवेश द्वार’’ का उद्घाटन किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hindu-temple-in-north-carolina-inaugurates-its-royal-gateway/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 06:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hindu-temple-in-north-carolina-inaugurates-its-royal-gateway/</guid>
      <description>नॉर्थ कैरोलाइना में हिंदू मंदिर ने अपने ‘‘शाही प्रवेश द्वार’’ का उद्घाटन किया इस साल की दिवाली नॉर्थ कैरोलाइना में हिंदू समुदाय के लिए तब और खास हो गई जब इस अमेरिकी राज्य के सबसे बड़े मंदिर ने 87 फुट ऊंचे एक टॉवर का उद्घाटन किया, जिसे भगवान के लिए ‘शाही प्रवेश द्वार’ के रूप में वर्णित किया गया है। श्री वेंकटेश्वर मंदिर में भव्य टॉवर का उद्घाटन 24 अक्टूबर को किया गया। इस गेटवे टॉवर को ‘एकता और समृद्धि का टॉवर’ नाम दिया गया है। इसका उद्घाटन गवर्नर गैरी कूपर ने किया। उन्होंने धार्मिक टॉवर का उद्घाटन करने के लिए आमंत्रित करने को लेकर मंदिर प्रबंधन को शुक्रिया कहा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>माइक्रोबायोम में मिली बैक्टीरिया की नयी प्रजातियां रूमेटोइड गठिया की वजह हो सकती हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-species-of-bacteria-found-in-microbiome-may-cause-rheumatoid-arthritis/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 06:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-species-of-bacteria-found-in-microbiome-may-cause-rheumatoid-arthritis/</guid>
      <description>माइक्रोबायोम में मिली बैक्टीरिया की नयी प्रजातियां रूमेटोइड गठिया की वजह हो सकती हैं रूमेटोइड गठिया दुनिया भर में 100 लोगों में से 1 को प्रभावित करता है। यह अक्सर हाथों और कलाई में सूजन, दर्दनाक और सूजे हुए जोड़ों का कारण बनता है, और जोड़ों के कार्य को बाधित करने के साथ-साथ पुराने दर्द और जोड़ों की विकृति और क्षति का कारण बन सकता है। यह स्थिति किन कारणों से होती है इसका पता नहीं है। हमारे हाल ही में प्रकाशित अध्ययन में, मेरे सहयोगियों और मुझे इस बीमारी के पीछे एक संभावित कारण के रूप में एक महत्वपूर्ण सुराग मिला: आपके आंत में बैक्टीरिया। रूमेटोइड गठिया क्यों होता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इमरान खान ने सेना प्रमुख बाजवा को कार्यकाल विस्तार का प्रस्ताव देने की बात स्वीकारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/imran-khan-accepts-offer-of-extension-of-tenure-to-army-chief-bajwa/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/imran-khan-accepts-offer-of-extension-of-tenure-to-army-chief-bajwa/</guid>
      <description>इमरान खान ने सेना प्रमुख बाजवा को कार्यकाल विस्तार का प्रस्ताव देने की बात स्वीकारी पाकिस्तान के अपदस्थ प्रधानमंत्री इमरान खान ने स्वीकार किया है कि उनकी सरकार गिराने की विपक्ष की कोशिशों के बीच इस साल मार्च में उन्होंने थल सेना प्रमुख कमर जावेद बाजवा के कार्यकाल में विस्तार की पेशकश की थी। खान की यह टिप्पणी पाकिस्तानी गुप्तचर एजेंसी इंटर सर्विसेज इंटेलीजेंस (आईएसआई) के प्रमुख लेफ्टिनेंट जनरल नदीम अंजुम द्वारा बृहस्पतिवार को किये गये इस खुलासे के बाद आई है कि सेना प्रमुख को इस साल मार्च में उनके कार्यकाल में अनिश्चितकालीन विस्तार के लिए एक आकर्षक प्रस्ताव दिया गया था।  आईएसआई प्रमुख ने खान का नाम लिये बगैर कहा था, ‘‘यह पेशकश मेरे समक्ष की गई थी। उन्होंने (जनरल बाजवा ने) इसे खारिज कर दिया क्योंकि वह चाहते थे कि संस्थान विवादास्पद भूमिका से संवैधानिक भूमिका की ओर बढ़े।’’ द एक्सप्रेस ट्रिब्यून अखबार की खबर के मुताबिक, खान ने बृहस्पतिवार को 92न्यूज टीवी को बताया कि उन्होंने सेना प्रमुख से कहा था कि यदि विपक्ष नेकार्यकाल में विस्तार करने की पेशकश करेगा तब वह ऐसा कर सकते हैं। उन्होंने कहा, ‘‘मैंने जनरल बाजवा को बार-बार चेतावनी दी थी कि यदि यह अविश्वास प्रस्ताव पारित हो गया तो इसका अर्थव्यवस्था पर सीधा प्रभाव पड़ेगा और कोई इसे काबू नहीं कर पाएगा। ’’  खान ने कहा कि उन्होंने सेना के शीर्ष नेतृत्व से यह भी कहा कि यदि वे गैर-राजनीतिक विषय थे तो उन्होंने राजनीतिक विषयों पर चर्चा के लिए संवाददाता सम्मेलन क्यों किया। लेफ्टिनेंट जनरल अंजुम ने पाकिस्तान के इतिहास में किसी आईएसआई प्रमुख की पहली प्रेस वार्ता को बृहस्पतिवार को संबोधित किया था। खान ने संघीय राजधानी की ओर रैली की पूर्व संध्या पर एक वीडियो बयान में और अपनी पार्टी पाकिस्तान तहरीक ए इंसाफ को संबोधित करते हुए लोगों को देश की असली आजादी के लिए इस आंदोलन में शामिल होने का अनुरोध किया।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
