<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mri on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/mri/</link>
    <description>Recent content in Mri on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Oct 2022 17:04:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/mri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>पाकिस्तान में कुछ बड़ा होने वाला है, मार्च के ज़रिए किस पर दबाव बनाने की कोशिश कर रहे हैं इमरान और क्या है उनका  कक्कड़ फॉर्मूला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/whom-is-imran-trying-to-put-pressure-on-through-march-what-is-his-kakkar-formula/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/whom-is-imran-trying-to-put-pressure-on-through-march-what-is-his-kakkar-formula/</guid>
      <description>पाकिस्तान में कुछ बड़ा होने वाला है, मार्च के ज़रिए किस पर दबाव बनाने की कोशिश कर रहे हैं इमरान और क्या है उनका कक्कड़ फॉर्मूला पाकिस्तान में एक बार फिर से बड़े स्तर पर सियासी तमाशा शुरू हो चुका है। इमरान खान ने शाहबाज शरीफ सरकार के खिलाफ अपने आजादी मार्च की शुरुआत कर दी है। डैमेज कंट्रोल के हिसाब से पाकिस्तान सरकार ने न्यूज चैनल्स को इमरान के मार्च की कवरेज करने से रोक दिया। लेकिन इसके पहले ही इमरान खान ने एक अच्छा-खासा बखेड़ा कर दिया। लाहौर से उन्होंने अपने ही देश की खुफिया एजेंसी आईएसआई के नाम खुल्लम-खुला चेतावनी जारी कर दी। इमरान ने कहा कि वो बहुत कुछ जानते हैं और चाहे तो पोल खोल सकते हैं। एक दिन पहले ही आईएसआई चीफ ने इमरान को झूठा और दोहरे चेहरे वाला शख्स करार दिया था। किसी नेता के खिलाफ सेना और आईएसआई चीफ बकायदा प्रेस कॉन्फ्रेंस करके ये बाते कहते हुए नजर आए थे। ऐसा नजारा केवल और केवल पाकिस्तान में ही देखने को मिल सकता है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भारत और गल्फ देशों की नजदीकियों से हो रही है पाक को जलन!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1100 घाटों के लिए 25 करोड़ का खर्च, LG की मंजूरी, तमाम कोशिशों के बाद भी क्यों प्रदूषित है यमुना? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-yamuna-polluted-despite-all-efforts/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 16:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-yamuna-polluted-despite-all-efforts/</guid>
      <description>1100 घाटों के लिए 25 करोड़ का खर्च, LG की मंजूरी, तमाम कोशिशों के बाद भी क्यों प्रदूषित है यमुना?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऋषि सुनक: एक्सीडेंटल प्राइम मिनिस्टर या ब्रिटेन के संकटमोचक? 73 साल पहले चर्चिल की कही बात रिवर्स कॉलोनाइजेशन के जरिये उन्हें दे रही जवाब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-accidental-prime-minister-or-britain-troubleshooter/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 18:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-accidental-prime-minister-or-britain-troubleshooter/</guid>
      <description>ऋषि सुनक: एक्सीडेंटल प्राइम मिनिस्टर या ब्रिटेन के संकटमोचक?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया में प्रभु राम के लाखों मंदिर हैं, लेकिन सेतु केवल एक, क्या है रामसेतु का रहस्य? पौराणिक महत्व से कानूनी विवादों तक, हर सवालों के दिलचस्‍प जवाब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-the-secret-of-ram-setu-interesting-answers-to-every-question/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 16:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-the-secret-of-ram-setu-interesting-answers-to-every-question/</guid>
      <description>दुनिया में प्रभु राम के लाखों मंदिर हैं, लेकिन सेतु केवल एक, क्या है रामसेतु का रहस्य?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लिज ट्रस ने इस्तीफा देकर जॉर्ज कैनिंग को छोड़ा पीछे, जिसके बेटे ने कुचला था 1857 का विद्रोह, 10 कारण जिसकी वजह से ब्रिटेन में आया ये संकट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/liz-truss-resigns-george-canning-behind-whose-son-crushed-rebellion-of-1857/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 16:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/liz-truss-resigns-george-canning-behind-whose-son-crushed-rebellion-of-1857/</guid>
      <description>लिज ट्रस ने इस्तीफा देकर जॉर्ज कैनिंग को छोड़ा पीछे, जिसके बेटे ने कुचला था 1857 का विद्रोह, 10 कारण जिसकी वजह से ब्रिटेन में आया ये संकट यूनाइटेड किंगडम में एक बार फिर से राजनीतिक संकट गहरा गया है। बोरिस जॉनसन को प्रधानमंत्री की कुर्सी से उतरे अभी दो महीने से भी कम समय हुआ है। लेकिन उससे पहले ही नई प्रधानमंत्री लिज ट्रस की नींव खिसक गई है। 45 दिनों के भीतर ही उन्हें अपना पद छोड़ना पड़ा है और वजह है कि उनके सिपहसालार बागी हुए जा रहे हैं। 19 अक्टूबर को गृह मंत्री सुएला ब्रेवरमैन ने अपना इस्तीफा दे दिया था। ये पिछले पांच दिनों में ट्रस कैबिनेट से हुआ दूसरा बड़ा इस्तीफा था। इससे पहले 14 अक्टूबर को वित्त मंत्री क्वासी क्वार्टैंग को बर्खास्त कर दिया गया था। उनकी जगह पर जेरमी हंट को नया वित्त मंत्री बनाया गया। जानकार बता रहे थे कि ये तो बस शुरुआत है। अगर ऐसा ही चलता रहा तो लिज ट्रस सरकार का बच पाना मुश्किल है। यही हुआ भी। 20 अक्टूबर को लिज ट्रस ने भी अपने इस्तीफे का ऐलान कर दिया। ब्रिटेन के नए सियासी ड्रामे की कहानी बताते हैं। इसके साथ ही जानते हैं कि वो 10 वजह जिसकी वजह से इतने कम समय में लिज ट्रस को अपने पद से इस्तीफा देना पड़ा।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जयललिता को धीमा जहर, मोदी की गुजराती नर्स वाली सलाह और अब 600 पन्नों की रिपोर्ट, क्या अम्मा को चिन्म्मा ने मारा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/slow-poison-to-jayalalithaa-modi-advice-and-now-600-pages-report/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 15:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/slow-poison-to-jayalalithaa-modi-advice-and-now-600-pages-report/</guid>
      <description>जयललिता को धीमा जहर, मोदी की गुजराती नर्स वाली सलाह और अब 600 पन्नों की रिपोर्ट, क्या अम्मा को चिन्म्मा ने मारा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रपति वही कैबिनेट नई, नए चेहरों को मिलेगी जगह, इन फैसलों के जरिए जिनपिंग बनेंगे चीन के इतिहास के सबसे ताकतवर व्यक्ति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/president-same-cabinet-new-new-faces-will-get-the-place-through-these-decisions/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 18:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/president-same-cabinet-new-new-faces-will-get-the-place-through-these-decisions/</guid>
      <description>राष्ट्रपति वही कैबिनेट नई, नए चेहरों को मिलेगी जगह, इन फैसलों के जरिए जिनपिंग बनेंगे चीन के इतिहास के सबसे ताकतवर व्यक्ति चीन के राष्ट्रपति शी जिनपिंग का एक बार फिर राष्ट्रपति बनना लगभग तय माना जा रहा है। चीन की कम्युनिस्ट पार्टी की 20वीं राष्ट्रीय कांग्रेस का आगाज 16 अक्टूबर से ही हो गया है। ये बैठक 7 दिनों तक चलेगी। चाइनिज कम्युनिस्ट पार्टी के 20वें अधिवेशन के दौरान राष्ट्रपति शी जिनपिंग ने जीरो कोविड पॉलिसी से लेकर करप्शन के खिलाफ सरकार के अभियान की तारीफ की। इस अधिवेशन में 2300 डेलीगेट्स शामिल हुए, जो अगले पांच साल के लिए पार्टी लीडर का चुनाव करेंगे। पिछले दस साल से जिनपिंग सीपीसी और सरकार के मुखिया&amp;nbsp; बने हुए हैं। अगले पांच सालों के लिए भी उनका मुखिया चुना जाना तय है। चीनी कम्युनिस्ट पार्टी के 20वीं कांग्रेस के शुरुआती भाषण में राष्ट्रपति शी जिनपिंग ने अपने खतरनाक इरादे जाहिर कर दिए हैं। ताइवान का जिक्र करते हुए जिनपिंग ने पीएलए में भी टॉप लेवल पर बड़े बदलाव के संकेत दे दिए हैं। चीनी राष्ट्रपति ने कम्युनिस्ट पार्टी की 20वीं कांग्रेस में पीएलए के आधुनिकरण पर जोर देते हुए कहा कि ये न केवल चीन की संप्रभुता बल्कि इसकी सुरक्षा और विकास संबंधित हितों की रक्षा के लिए जरूरी है। इसके लिए पीएलए में भी टॉप लेवर पर बड़े बदलाव होंगे। पार्टी की सबसे शक्तिशाली बॉडी पोलित ब्यूरो स्थायी समिति के कई सदस्यों को हटाया जा सकता है।&amp;nbsp;एक साथ 3 अहम पदों पर जिनपिंगजिनपिंग इस समय तीन अहम पदों को एक साथ संभाल रहे हैं। वो चीन के राष्ट्रपति हैं, कम्युनिस्ट पार्टी के जनरल सेंक्रेटरी हैं। इसके साथ ही सेंट्रल मिलिट्री कमीशन के चेयरमैन भी हैं। जिनपिंग के इनमें से कोई भी पद छोड़ने की उम्मीद नहीं है। इस बैठक में कांग्रेस और सेंट्रल कमेटी का चुनाव होता है जो चीन की सर्वोच्च संस्थाएं हैं। आपको बता दें कि 2018 में पार्टी विधान के बदलाव के बाद दो कार्यकाल की बाध्यता खत्म कर दी गई थी। खबर है कि जिनपिंग का तीसरी बार राष्ट्रपति बनना तय हो गया है। 22 से 23 अक्टूबर को जिनपिंग के तीसरे कार्यकाल का आधिकारिक ऐलान होगा। वहीं उम्र के आधार पर जिनपिंग प्रधानमंत्री के कियांग को बदलने के साथ ही विदेश मंत्री वांग यी की भी छुट्टी पक्की मानी जा रही है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मैं चाहे ये करूँ, मैं चाहे वो करूँ, मेरी मर्जी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या रुपया नहीं हुआ कमजोर? डॉलर के वर्चस्व ने बढ़ाई मुश्किल, जानें वित्त मंत्री के बयान की हकीकत, आंकड़ों की जुबानी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/has-the-rupee-not-weakened-dollar-dominance-increased-difficulty/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 17:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/has-the-rupee-not-weakened-dollar-dominance-increased-difficulty/</guid>
      <description>क्या रुपया नहीं हुआ कमजोर? डॉलर के वर्चस्व ने बढ़ाई मुश्किल, जानें वित्त मंत्री के बयान की हकीकत, आंकड़ों की जुबानी हर दौर में रुपया हर किसी की जरूरत होती है। इसलिए तो दुनिया कहती भी है कि &#39;बाप बड़ा न भइया, सबसे बड़ा रुपैया&#39;। जिसके पास रुपया नहीं है वो रोता है, लेकिन आज रुपया खुद रो रहा है। उसकी आवाज में अब वो दम नहीं रह गया और खनक भी कमजोर पड़ती जा रही है। पिछले 100 सालों में रुपये की अहमियत तो&amp;nbsp; बढ़ी लेकिन कीमत गिरती चली गई। डॉलर की ताकत के आगे रुपया कमजोर होता गया। रुपये ने बहुत ठोकरें खाईं लेकिन संभलने का मौका नहीं मिला। एक वक्त ऐसा भी था जब डॉलर रुपये के आगे नजरे नहीं उठा पाता था। लेकिन रुपये के हाल को लेकर एक सवाल जब देश की वित्त मंत्री से पूछा गया तो उनके दिए जवाब ने एक नए बवाल को जन्म दे दिया। वित्त मंत्री अमेरिका के आधिकारिक दौरे पर गईं थीं। वाशिंगटन डीसी में एक प्रेस कॉन्फ्रेंस के दौरान जब पत्रकारों ने उसके रुपये की नरमी को लेकर सवाल पूछा, तो उन्होंने कहा कि भारतीय रुपया गिर नहीं रहा, बल्कि डॉलर निरंतर मजबूत हो रहा है। वित्त मंत्री की तरफ से ये बयान सामने आने के बाद विपक्ष की तरफ से इसकी आलोचना की जा रही है। सोशल मीडिया पर भी खिंचाई की जा रही है। हालांकि कई अर्थशास्त्री वित्त मंत्री के बयान से सहमति जता रहे हैं। ऐसे में आईए जानते हैं वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण के बयान के मायने क्या हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीनी, कम्युनिस्ट पार्टी और भारत: माओ के बराबर की शक्तियां क्यों चाहते हैं जिनपिंग, क्या है कांग्रेस की बैठक के मायने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-does-jinping-want-powers-equal-to-mao-chinese-communist-party-and-india/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 14:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-does-jinping-want-powers-equal-to-mao-chinese-communist-party-and-india/</guid>
      <description>चीनी, कम्युनिस्ट पार्टी और भारत: माओ के बराबर की शक्तियां क्यों चाहते हैं जिनपिंग, क्या है कांग्रेस की बैठक के मायने शी जिनपिंग को चीनी कम्युनिस्ट पार्टी (सीसीपी) के महासचिव और चीन के राष्ट्रपति के रूप में तीसरा कार्यकाल मिलना तय है। 16 अक्टूबर को बीजिंग में शुरू होने वाली सीसीपी की 20वीं राष्ट्रीय कांग्रेस चीन की राजनीति में एक बहुत ही महत्वपूर्ण क्षण है, जिसके निहतार्थ दुनिया के लिए भी बेहद अहम रहने वाले हैं। कांग्रेस के लिए चल रहे घटनाक्रम से, ऐसा लगता है कि शी जिनपिंग को महासचिव के रूप में तीसरे कार्यकाल के लिए मंजूरी दी जाएगी। वैसे राष्ट्रपति के रूप में पुन: पुष्टि औपचारिक तौर पर मार्च में नेशनल पीपुल्स कांग्रेस में होगी। ऐसे में अंतराष्ट्रीय मामलों में दिलचस्पी रखने वालों के मन में ये जिज्ञासा जरूर होगी कि आखिर चीन के राष्ट्रपति का चुनाव कैसे होता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेजी से बढ़ रहा एक साथ 2 कंपनियों में नौकरी का ट्रेंड, क्या भारत में है लीगल? मूनलाइटिंग और इस पर छिड़ी बहस के बारे में जानें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-moonlighting-in-tech-industry-know-all-about-it/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 17:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-moonlighting-in-tech-industry-know-all-about-it/</guid>
      <description>तेजी से बढ़ रहा एक साथ 2 कंपनियों में नौकरी का ट्रेंड, क्या भारत में है लीगल?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिजाब को लेकर फैसले पर बंटे सुप्रीम कोर्ट के जज, अब आगे क्या? कैसे बढ़ेगी सुनवाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/supreme-court-judges-divided-on-the-decision-regarding-hijab/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 17:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/supreme-court-judges-divided-on-the-decision-regarding-hijab/</guid>
      <description>हिजाब को लेकर फैसले पर बंटे सुप्रीम कोर्ट के जज, अब आगे क्या?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुषाण से लेकर सूरी तक, मुगल से लेकर अंग्रेजों तक, तांबे से लेकर सोने तक, कई बार हुए बदलाव, प्राचीन भारतीय मुद्राओं का क्या इतिहास है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kushan-to-suri-mughal-to-british-copper-to-gold-history-of-indian-currencies/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 16:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kushan-to-suri-mughal-to-british-copper-to-gold-history-of-indian-currencies/</guid>
      <description>कुषाण से लेकर सूरी तक, मुगल से लेकर अंग्रेजों तक, तांबे से लेकर सोने तक, कई बार हुए बदलाव, प्राचीन भारतीय मुद्राओं का क्या इतिहास है किसी की जेब में किसी की तिजोरी में छोटे-बड़े बैंक में, बटुए से लेकर एटीएम तक में हर जगह मौजूद रुपया हर दौर में लोगों की सबसे बड़ी जरूरत रहा है। इसलिए तो दुनिया कहती भी है कि &#39;बाप बड़ा न भइया, सबसे बड़ा रुपैया&#39;।&amp;nbsp;हर चीज से बढ़कर है रुपैया, जिसके सिक्कों की खनक हो या करारे नोटों की खुश्बू हर कोई इसका दीवाना है। आज आपको रुपये के जन्म से लेकर अब तक की पूरी कहानी बताने के साथ ही भारतीय मुद्रा के इतिहास और रुपए से पहले कैसे होता था लेन-देन इसकी भी दास्तां सुनाऊंगा।&amp;nbsp;वैदिक साहित्य से पता चलता है कि &#39;रुपया&#39; शब्द संस्कृत शब्द &#39;रूप्यकम&#39; से लिया गया है। शब्द का शाब्दिक अर्थ है &#39;चांदी का सिक्का&#39;। कई बार रंग, नाम बदलने, रद्द करने के बाद अब रिजर्व बैंक पैसे छापने की जिम्मेदारी संभाल रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंबेडकर ने हिंदू धर्म क्यों छोड़ा, क्या हैं उनकी 22 प्रतिज्ञाएं? जिस पर मचा है राजनीतिक घमासान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-did-ambedkar-leave-hinduism-what-are-his-22-vows/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 16:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-did-ambedkar-leave-hinduism-what-are-his-22-vows/</guid>
      <description>आंबेडकर ने हिंदू धर्म क्यों छोड़ा, क्या हैं उनकी 22 प्रतिज्ञाएं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिवसेना से छिना 37 साल पुराना पार्टी सिंबल, चुनाव आयोग ने क्यों लिया ये फैसला, अब उद्धव-शिंदे गुट के पास क्या विकल्प, 8 सवालों में जानें सबकुछ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/37-years-old-party-symbol-snatched-from-shiv-sena-why-did-ec-take-this-decision/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 17:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/37-years-old-party-symbol-snatched-from-shiv-sena-why-did-ec-take-this-decision/</guid>
      <description>शिवसेना से छिना 37 साल पुराना पार्टी सिंबल, चुनाव आयोग ने क्यों लिया ये फैसला, अब उद्धव-शिंदे गुट के पास क्या विकल्प, 8 सवालों में जानें सबकुछ शिवसेना के सिंबल और नाम को लेकर उद्धव और शिंदे गुट की लड़ाई अब नए मोड़ पर आ गई। अंधेरी उपचुनाव से ठीक पहले चुनाव आयोग ने शिवसेना के चुनाव चिन्ह तीर-कमान के इस्तेमाल पर रोक लगा दी है। चुनाव आयोग का ये फैसला दोनों गुटों के लिए बड़ा झटका माना जा रहा है। ऐसे में अंधेरी उपचुनाव से पहले दोनों गुटों को नए सिंबल और नाम के साथ मैदान में उतरना पड़ सकता है। हालांकि चुनाव आयोग ने इतनी सहूलियत जरूर दी है कि दोनों गुट अपनी पार्टी के नाम के साथ सेना शब्द का इस्तेमाल कर सकते हैं। लेकिन अगले आदेश तक पार्टी का चुनाव चिन्ह और नाम के इस्तेमाल पर रोक बनी रहेगी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में हुई 5G सर्विस की एंट्री, इन देशों में हो रहा 6जी तकनीक का इस्तेमाल, नार्वे में 7G की इंटरनेट स्पीड </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/5g-service-entry-in-india-6g-technology-being-used-in-these-countries/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 16:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/5g-service-entry-in-india-6g-technology-being-used-in-these-countries/</guid>
      <description>भारत में हुई 5G सर्विस की एंट्री, इन देशों में हो रहा 6जी तकनीक का इस्तेमाल, नार्वे में 7G की इंटरनेट स्पीड 5जी तकनीक हाई स्पीड इंटरनेट सर्विस का वादा करती है और इसकी मदद से यूजर किसी फिल्म को महज कुछ सेकेंड में डाउनलोड कर सकते हैं। दुनिया के कई हिस्सों में इसकी शुरुआत भी हो चुकी है। त्योहारों से पहले और नवरात्र के विशेष मौके पर देश को नई सौगात मिली। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने दिल्ली के प्रगति मैदान में 5जी सेवाओं की लॉन्चिंग कर दी है। ये भारत के लिए खास पल है। भारत ने टेक्नोलॉजी के क्षेत्र में एक नए युग में प्रवेश कर लिया है। मोबाइल प्रौद्योगिकी का विकास इस हद तक तेजी से बढ़ रहा है कि हम इंटरनेट की उन पीढ़ियों के बारे में बात करने लग गए हैं जिन्हें 20 साल तक सुलझाया नहीं जा सकेगा। दूसरे शब्दों में, हम अभी भी 5जी परिनियोजित कर रहे हैं और लोग 6जी और 7जी के बारे में सोच रहे हैं, जिसमें 6जी नेटवर्क पर दुनिया भर की कई बड़ी कंपनियां काम कर रही हैं। दावा किया जा रहा है कि 2035 तक 6जी एक वास्तविकता बन जाना चाहिए, जिसका अर्थ है कि लोग इसका उपयोग करना शुरू कर देंगे। चीन में 6G की सफलता के बारे में पहले से ही कुछ खबरें हैं। 5जी, 6जी और 7जी के बीच सेलुलर वायरलेस जेनरेशन (जी) गति, सिस्टम, आवृत्ति और प्रौद्योगिकी परिवर्तनों को संदर्भित करता है। प्रत्येक पीढ़ी में कुछ मानक, क्षमताएं, नई विशेषताएं आदि होती हैं, जो इसे पिछले वाले से अलग करती हैं।इसे भी पढ़ें: मोदी सरकार पर राहुल का निशाना, पूछा- क्या कोरोना पीड़ितों के परिवार उचित मुआवजे के हकदार नहीं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>समरकंद से आने के बाद कहां थे जिनपिंग? तख्तापलट की अफवाहें कैसे शुरू हुईं, क्या है इसकी वजह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/where-was-jinping-after-coming-from-samarkan-how-did-it-start/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 17:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/where-was-jinping-after-coming-from-samarkan-how-did-it-start/</guid>
      <description>समरकंद से आने के बाद कहां थे जिनपिंग?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गजवा ए हिंद के ख्वाब का खात्मा: 16 साल में केरल से दिल्ली तक ऐसे फैला PFI, बैन के बाद आगे क्या, जानें सबकुछ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pfi-spread-from-kerala-to-delhi-what-next-after-the-ban/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 18:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pfi-spread-from-kerala-to-delhi-what-next-after-the-ban/</guid>
      <description>गजवा ए हिंद के ख्वाब का खात्मा: 16 साल में केरल से दिल्ली तक ऐसे फैला PFI, बैन के बाद आगे क्या, जानें सबकुछ पॉपुलर फ्रंट ऑफ इंडिया यानी पीएफआई सीएए प्रदर्शन के दौरान हुई हिंसा हो या फिर हाथरस का मामला या फिर दिल्ली दंगे। देश में कोई भी विवाद, फसाद हो नाम पीएफआई का जरूर चला आता है। लंबे वक्त से अलग-अलग हिस्सों में पीएफआई पर बैन की मांग उठ रही थी। एक दफे झारखंड की सरकार ने बैन लगाया था तो हाईकोर्ट से राहत मिल गई। लेकिन इस बार रडार एनआईए का था। 28 सितंबर को पीएफआई पर&amp;nbsp; बैन का ऐलान हो गया। मगर पीएफआई पर शिकंजे का बैकग्राउंड क्या था, पूरा प्लान कैसे बना, कमांड सेंटर कहां था और बैन के बाद आगे क्या?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुर्मी कौन हैं, किन राज्यों में है अच्छी तादाद, क्या है इस जाति का राजनीतिक इतिहास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-are-the-kurmis-hat-is-the-political-history/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 16:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-are-the-kurmis-hat-is-the-political-history/</guid>
      <description>कुर्मी कौन हैं, किन राज्यों में है अच्छी तादाद, क्या है इस जाति का राजनीतिक इतिहास सोनिया गांधी से मुलाकात करने के बाद नीतीश कुमार और लालू प्रसाद के हाथों में हाथ डाले तस्वीर सामने आई। इसके साथ ही एक नए सामाजिक समीकरण को भी ये बयां करने के लिए काफी है। यादव जाति की राजनीति और उसके प्रभाव को हम बिहार-यूपी में देख चुके हैं, लेकिन वर्तमान परिदृश्य में&amp;nbsp; पहली बार कुर्मी नेतृत्वकर्ता की भूमिका में नजर आ रहा है। नीतीश कुमार ने लालू प्रसाद के साथ हाथ मिलाने के बाद ओबीसी कुर्मी समुदाय के कॉम्बिनेशन को सामने रखा है, जिससे बिहार के मुख्यमंत्री संबंधित हैं। कुर्मी यादवों की तुलना में छोटे समुदाय हैं और दोनों बीच हमेशा सौहार्दपूर्ण संबंध नहीं रहे हैं। लेकिन कुर्मियों की राजनीतिक आकांक्षा हाल के हफ्तों में तेज हो गई है और यादव पहली बार उन्हें &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टुकड़ों में बंटी विरासत, शानदार रहा है इतिहास, PM पद ठुकराने वाले ताऊ देवीलाल के परिवार की राजनीतिक स्थिति क्या है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-the-political-situation-of-the-tau-devi-lal-family/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 16:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-the-political-situation-of-the-tau-devi-lal-family/</guid>
      <description>टुकड़ों में बंटी विरासत, शानदार रहा है इतिहास, PM पद ठुकराने वाले ताऊ देवीलाल के परिवार की राजनीतिक स्थिति क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैसे की जाती है सुप्रीम कोर्ट और हाईकोर्ट में जजों की नियुक्ति? कॉलेजियम सिस्टम,  प्रोमोशन से लेकर योग्यता तक विस्तार से जानें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-are-judges-appointed-in-supreme-court-and-high-courts/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 16:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-are-judges-appointed-in-supreme-court-and-high-courts/</guid>
      <description>कैसे की जाती है सुप्रीम कोर्ट और हाईकोर्ट में जजों की नियुक्ति?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>60 साल पहले हुआ था आविष्कार, क्या होती है कार्बन डेटिंग, जिससे खुलेगा ज्ञानवापी में मिले &#39;शिवलिंग&#39; का रहस्य?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-carbon-dating-which-will-reveal-the-secret-of-shivling/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 17:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-carbon-dating-which-will-reveal-the-secret-of-shivling/</guid>
      <description>60 साल पहले हुआ था आविष्कार, क्या होती है कार्बन डेटिंग, जिससे खुलेगा ज्ञानवापी में मिले &amp;lsquo;शिवलिंग&amp;rsquo; का रहस्य?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया में कैसे हुई पितृसत्ता की शुरुआत, ईरान से अफगान सभी इसमें फंसे, क्या इससे छुटकारा दिला पाएगा विकासवाद?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-patriarchy-start-in-world-iran-to-afghan-all-trapped/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 17:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-patriarchy-start-in-world-iran-to-afghan-all-trapped/</guid>
      <description>दुनिया में कैसे हुई पितृसत्ता की शुरुआत, ईरान से अफगान सभी इसमें फंसे, क्या इससे छुटकारा दिला पाएगा विकासवाद?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्रिकेट मैच से शुरू हुई तकरार सांप्रदायिक दंगों तक कैसे पहुंची, इंग्लैंड में हिंदू-मुस्लिम दंगों की पूरी कहानी क्या है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-the-full-story-of-hindu-muslim-riots-in-leicester/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 17:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-the-full-story-of-hindu-muslim-riots-in-leicester/</guid>
      <description>क्रिकेट मैच से शुरू हुई तकरार सांप्रदायिक दंगों तक कैसे पहुंची, इंग्लैंड में हिंदू-मुस्लिम दंगों की पूरी कहानी क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक देश दो विधान: वक्फ एक्ट की तरह मठ और मंदिर सरकारी नियंत्रण से मुक्त क्यों नही? क्या है हिन्दू धर्म दान एक्ट 1951 जिसे खत्म करने की उठी मांग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-hindu-dharma-dan-act-1951-temple-are-not-free-from-government-control/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 16:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-hindu-dharma-dan-act-1951-temple-are-not-free-from-government-control/</guid>
      <description>एक देश दो विधान: वक्फ एक्ट की तरह मठ और मंदिर सरकारी नियंत्रण से मुक्त क्यों नही?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अयोध्या के रामलला हों या ज्ञानवापी के देवी-देवता, भगवान को अपना केस खुद क्यों लड़ना पड़ता है? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/it-is-ramlala-of-ayodhya-or-deities-of-gyanvapi-god-have-to-fight-his-own-case/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 16:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/it-is-ramlala-of-ayodhya-or-deities-of-gyanvapi-god-have-to-fight-his-own-case/</guid>
      <description>अयोध्या के रामलला हों या ज्ञानवापी के देवी-देवता, भगवान को अपना केस खुद क्यों लड़ना पड़ता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 तो  केवल झांकी, 42 अभी बाकी: कभी संख्या थी 1000, फिर भारत से कैसे विलुप्त हुए चीते, वापसी के लिए कूनो नेशनल पार्क को क्यों चुना गया?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-was-the-kuno-national-park-chosen-to-cheetah-return/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 16:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-was-the-kuno-national-park-chosen-to-cheetah-return/</guid>
      <description>8 तो केवल झांकी, 42 अभी बाकी: कभी संख्या थी 1000, फिर भारत से कैसे विलुप्त हुए चीते, वापसी के लिए कूनो नेशनल पार्क को क्यों चुना गया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हैदराबाद मुक्ति दिवस या राष्ट्रीय एकता दिवस: 17 सितंबर को लेकर इतनी चर्चा क्यों?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hyderabad-liberation-day-or-national-unity-day-on-september-17/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 16:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hyderabad-liberation-day-or-national-unity-day-on-september-17/</guid>
      <description>हैदराबाद मुक्ति दिवस या राष्ट्रीय एकता दिवस: 17 सितंबर को लेकर इतनी चर्चा क्यों?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या है, क्यों बनाया गया, क्या किसी भी संपत्ति पर कर सकता है अपना दावा? वक्फ के बारे में वो सब जो आप जानना चाहते हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/everything-you-wanted-to-know-about-waqf/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 16:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/everything-you-wanted-to-know-about-waqf/</guid>
      <description>क्या है, क्यों बनाया गया, क्या किसी भी संपत्ति पर कर सकता है अपना दावा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में कई वार्ड इधर से उधर, परिसीमन के बाद कितना बदल जाएगा MCD, आम लोगों पर क्या पड़ेगा असर और कब होंगे चुनाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/many-wards-delhi-from-here-to-there-how-much-will-mcd-change-after-delimitation/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 16:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/many-wards-delhi-from-here-to-there-how-much-will-mcd-change-after-delimitation/</guid>
      <description>दिल्ली में कई वार्ड इधर से उधर, परिसीमन के बाद कितना बदल जाएगा MCD, आम लोगों पर क्या पड़ेगा असर और कब होंगे चुनाव दिल्ली नगर निगम के वार्डों की सीमाओं को बदलने का पहला मसौदा केंद्रीय गृह मंत्रालय (एमएचए) द्वारा अधिसूचित किया गया है और जनता से सुझाव लेने के लिए राज्य चुनाव आयोग की वेबसाइट पर इसे डाला गया है। इस बार तीन अलग-अलग एमसीडी के चुनाव नहीं होंगे क्योंकि तीनों नगर निगमों को एक कर दिया गया है। इस पूरे बदलाव पर आम आदमी पार्टी ने सवाल उठाए हैं। आप और कांग्रेस दोनों का कहना है कि ये सब बीजेपी को फायदा पहुंचाने के लिए किया गया है। एमसीडी चुनाव में इस बार क्या कुछ बदलने वाला है। यहां जानिए दिल्ली के लोगों के लिए इस कवायद का क्या मतलब है और कब हो सकते हैं एमसीडी चुनाव।इसे भी पढ़ें: ममता राज में कानून विहीन हुआ बंगाल, लोकतांत्रिक अधिकारों का हो रहा दमन: भाजपापरिसीमन क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रिटेन का कब्जा, व्हाइट हाउस में लगा दी थी आग, US की राजधानी का दिलचस्प है इतिहास, जानें क्यों लगाया जाता है वाशिंगटन के साथ डीसी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-dc-is-attached-to-washington-britain-occupied-white-house/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-dc-is-attached-to-washington-britain-occupied-white-house/</guid>
      <description>ब्रिटेन का कब्जा, व्हाइट हाउस में लगा दी थी आग, US की राजधानी का दिलचस्प है इतिहास, जानें क्यों लगाया जाता है वाशिंगटन के साथ डीसी दुनिया के सबसे ताकतवर देश अमेरिका की राजधानी वाशिंगटन डीसी। जिसका इतिहास करीब दो सौ साल पुराना है। ये जगह न केवल अमेरिकी राजनीति बल्कि पूरे विश्व की राजनीति का केंद्र है। यहां बनाई गई पॉलिसी का असर पूरे विश्व पर किसी न किसी वजह से पड़ता है। इस शहर को 17 जुलाई 1790 में बनाया गया। इस शहर का नाम अमेरिका के संस्थापक और अमेरिका के पहले राष्ट्रपति जॉर्ज वाशिंगटन के नाम पर रखा गया। उन्होंने ही इस खूबसूरत शहर को अमेरिकी राजधानी बनाने का फैसला किया था। अमेरिकी कांग्रेस के सदस्यों द्वारा सात साल की बातचीत के बाद एक समझौते के परिणामस्वरूप वाशिंगटन को संयुक्त राज्य की राजधानी के रूप में स्थापित किया गया था। 17 जुलाई, 1790 को, कांग्रेस ने निवास अधिनियम पारित किया, जिसने संघीय सरकार के लिए एक स्थायी सीट बनाई।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: History Revisited: स्क्रिप्टेड अटैक और खत्म हो गया इमारत का पूरा वजूद, क्या अमेरिका ने रची थी 9/11 हमले की साजिश?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
