<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Television on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/television/</link>
    <description>Recent content in Television on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Nov 2022 05:26:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/television/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>टेलीविजन अभिनेता सिद्धांत सूर्यवंशी की दिल की दौरा पड़ने से मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/television-actor-siddhant-suryavanshi-dies-of-heart-attack/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 05:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/television-actor-siddhant-suryavanshi-dies-of-heart-attack/</guid>
      <description>टेलीविजन अभिनेता सिद्धांत सूर्यवंशी की दिल की दौरा पड़ने से मौत ‘कुसुम’, ‘कसौटी जिंदगी की’ और ‘जिद्दी दिल माने ना’ जैसे धारावाहिकों से लोकप्रिय हुए टेलीविजन अभिनेता सिद्धांत सूर्यवंशी की यहां शुक्रवार को एक जिम में दिल का दौरा पड़ने से मौत हो गई। वह 46 वर्ष के थे। अभिनेता ‘फिटनेस’को लेकर काफी सजग थे। उन्हें अपराह्न साढ़े बारह बजे कोकिलाबेन धीरुभाई अंबानी हॉस्पिटल ले जाया गया जहां उन्हें मृत घोषित कर दिया गया। अस्पताल के एक सूत्र ने यह जानकारी दी।  सूत्र ने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, ‘‘अभिनेता को बचाने का हर तरह से प्रयास किया गया। लेकिन आशंका है कि जिम में रहते हुए ही उन्हें दिल का दौरा पड़ा था। अस्पताल ने परिजनों को यह बात कही।’’ हालिया समय में सिनेमा-टेलीविजन क्षेत्र की कई हस्तियों की इस तरह से मौत के मामले आए हैं। ऐसे सभी अदाकार की उम्र 40 वर्ष के आसापस थी और सभी अपने करियर के प्रमुख दौर में थे। उनमें से कुछ को जिम में कसरत करते समय दिल का दौरा पड़ा।  इस सूची में, दक्षिण सिनेमा के स्टार पुनीत राजकुमार, टेलिविजन अभिनेता सिद्धार्थ शुक्ला, ब्रह्म स्वरूप मिश्रा, दीपेश भान और सलमान खान के बॉडी डबल सागर पांडे शामिल हैं। मशहूर हास्य-अभिनेता राजू श्रीवास्तव (58) को कसरत के दौरान दिल का दौरा पड़ा और एक महीने से अधिक समय तक वेंटिलेटर पर रहने के बाद उनका निधन हो गया। सूर्यवंशी को पहले आनंद सूर्यवंशी के नाम से जाना जाता था। वह 2001 के शो ‘कुसुम’ से टेलीविजन की दुनिया में आए और चर्चित सितारे बन गए। उन्होंने ‘ममता’, ‘गृहस्थी’ और ‘वारिस’ जैसे कार्यक्रम भी किए।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
