<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jyotish on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/jyotish/</link>
    <description>Recent content in Jyotish on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2022 12:17:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/jyotish/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ग्रहों के राजा सूर्य 16 दिसंबर को करेंगे धनु राशि में प्रवेश, इन 4 राशियों के लिए हैं शुभ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/surya-gochar-in-dhanu-16-december-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 12:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/surya-gochar-in-dhanu-16-december-2022/</guid>
      <description>ग्रहों के राजा सूर्य 16 दिसंबर को करेंगे धनु राशि में प्रवेश, इन 4 राशियों के लिए हैं शुभ ज्योतिष शास्त्र में ग्रहों की चाल व उनके राशि परिवर्तन को बहुत ही महत्वपूर्ण माना जाता है। ज्योतिषियों के अनुसार जब भी कोई ग्रह किसी एक राशि से दूसरी राशि में प्रवेश करता है तो वह सभी राशियों पर अच्छे-बुरे प्रभाव डालता है। इसी ग्रह गोचर की कड़ी में 16 दिसंबर को ग्रहों के राजा सूर्य राशि बदलकर धनु राशि में प्रवेश करने वाले हैं। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर- जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gemini Horoscope 2023: मिथुन राशि वाले जातकों के लिए कैसा रहेगा साल 2023? यहाँ पढ़ें वार्षिक राशिफल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-will-the-horoscope-of-gemini-people-be-in-the-year-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 11:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-will-the-horoscope-of-gemini-people-be-in-the-year-2023/</guid>
      <description>Gemini Horoscope 2023: मिथुन राशि वाले जातकों के लिए कैसा रहेगा साल 2023?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shani Sadhe Sati या ढैय्या के दौरान नहीं करें ये काम, अन्यथा इन राशियों की बढ़ेगी परेशानी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shani-sadhe-sati-dhaiya-remedy/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 15:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shani-sadhe-sati-dhaiya-remedy/</guid>
      <description>Shani Sadhe Sati या ढैय्या के दौरान नहीं करें ये काम, अन्यथा इन राशियों की बढ़ेगी परेशानी नवग्रहों में शनि ग्रह का विशेष स्थान है। उन्हें न्याय और कर्म का देवता करार दिया जाता है। उनकी गति काफी धीमी है, इसलिए उनकी ग्रह दशा, अंतर्दशा, साढ़ेसाती या फिर ढैय्या लोगों को काफी समय तक प्रभावित करती है। इसलिए राशि विशेष के लोग उनके आने का नाम सुनते ही दहल उठते हैं और भयभीत हो जाते हैं। बता दें कि जिन लोगों पर शनि की साढ़ेसाती या ढैय्या चल रही हो, उनको नीचे बताए हुए कुछ काम शनि की साढ़ेसाती अथवा ढैय्या के दौरान नहीं करना चाहिए, अन्यथा ग्रह पीड़ा जनित परेशानी बढ़ेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taurus Horoscope 2023: वृषभ राशि वाले जातकों के लिए कैसा रहेगा साल 2023? यहाँ पढ़ें वार्षिक राशिफल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-will-the-horoscope-of-vrishabha-people-be-in-the-year-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 12:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-will-the-horoscope-of-vrishabha-people-be-in-the-year-2023/</guid>
      <description>Taurus Horoscope 2023: वृषभ राशि वाले जातकों के लिए कैसा रहेगा साल 2023?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शनि के बुरे प्रभाव से मुक्ति मिलेगी अगर करेंगे काजल के ये उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/use-of-kajal-for-shanidosh-and-prosperity/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 15:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/use-of-kajal-for-shanidosh-and-prosperity/</guid>
      <description>शनि के बुरे प्रभाव से मुक्ति मिलेगी अगर करेंगे काजल के ये उपाय काजल का प्रयोग प्राचीन काल से ही बच्चों को बुरी नजर से बचाने के लिए किया जाता रहा है। महिलाये अपनी आंखों कि खूबसूरती उभारने के लिए काजल का प्रयोग करती रहीं हैं। इसके अलावा क्या आप जानते हैं काजल आपके ग्रहो के बुरे प्रभाव को भी दूर कर सकता है। यह आपके जीवन में आने वाली परेशानियों का हल भी हो सकता है। काजल का संबंध हिन्दू धर्म में शनि देव से जोड़ कर देखा जाता है। यह आंखो कि सुंदरता बढ़ाने के साथ बच्चो को बुरी नजर से बचाने के काम आता रहा है। लेकिन क्या आप जानते हैं काजल के कुछ आसान उपाय अपना कर आप अपनी जिंदगी से जुडी सभी परेशानियों का समाधान कर सकते हैं। आइये जानते हैं क्या है वो उपाय&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relationship Horoscope | प्यार और तकरार से भरा होगा इन राशि वालों के लिए ये हफ्ता, रिलेशनशिप को लेकर रहें सतर्क </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/week-be-full-of-love-and-conflict-for-these-zodiac-signs-be-careful-about-the-relationship/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 18:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/week-be-full-of-love-and-conflict-for-these-zodiac-signs-be-careful-about-the-relationship/</guid>
      <description>Relationship Horoscope | प्यार और तकरार से भरा होगा इन राशि वालों के लिए ये हफ्ता, रिलेशनशिप को लेकर रहें सतर्क ज्योतिष विज्ञान के माध्यम से आपको बताने जा रहे हैं कि वीकेंड आपके रिलेशनशिप के लिए कैसा होगा। किस राशि के लोगों को अपने रिश्तों में सुधार करने की जरूरत हैं और किस राशि की जिंदगी में प्यार की एंट्री होने वाली हैं। इस तमाम बातों के बारें में हम आपको आज के इस खास आर्टिकल में बताने वाले हैं। आप इस सप्ताह क्या करने वाले हैं और आपके साथी के साथ आपका रिश्ता कैसा रहने वाला हैं।&amp;nbsp; क्या आप रोमांस और कामुकता की एक जबरदस्त भावना महसूस करेंगे ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुफ्त में किसी से भी ना लें ये चीजें, हो सकता है सेहत और धन संबंधी नुकसान  </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/do-not-take-these-things-from-anyone-without-giving-value-it-would-be-harmful/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 10:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/do-not-take-these-things-from-anyone-without-giving-value-it-would-be-harmful/</guid>
      <description>मुफ्त में किसी से भी ना लें ये चीजें, हो सकता है सेहत और धन संबंधी नुकसान प्रायः जीवन में ऐसा होता है बिना किसी कारण के हम परेशानियों से घिर जाते हैं। अनजाने में ही हम कुछ ऐसी गलतियां कर देते हैं जिससे समस्याएं हमारा पीछा नहीं छोड़ती हैं। कभी-कभी हम लोगों से कुछ ऐसी चीजे उधार में लेते है अथवा बिना उसका मूल्य दिए ही लेते है जो कि शास्त्रों में वर्जित है। आज हम आपको कुछ ऐसी ही चीजों के बारें में बता रहें हैं&amp;nbsp;&amp;nbsp;काला तिल&amp;nbsp;काले तिल का संबंध शनि से माना जाता है शनिदेव की पूजा में काले तिल का विशेष रूप से महत्व होता है। अगर आप किसी से तिल का दान लेते है तो यह आपके लिए हानिकारक हो सकता है। आपको हर कार्य में असफलता प्राप्त होने लगती है। काले तिल का सम्बन्ध राहु-केतु जैसे पापक ग्रहो से भी माना जाता है। यह आपको सेहत के लिहाज से भी नुकसान पहुंचा सकता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aries Horoscope 2023: मेष राशि वाले जातकों के लिए कैसा रहेगा साल 2023? यहाँ पढ़ें वार्षिक राशिफल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/horoscope-of-aries-people-be-in-the-year-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 16:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/horoscope-of-aries-people-be-in-the-year-2023/</guid>
      <description>Aries Horoscope 2023: मेष राशि वाले जातकों के लिए कैसा रहेगा साल 2023?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> पौष मास में क्यों करनी चाहिए सूर्य देव की पूजा, क्या है पूजा विधि        </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/month-of-paush-sun-god-be-worshiped-in-the-month-of-paush/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 12:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/month-of-paush-sun-god-be-worshiped-in-the-month-of-paush/</guid>
      <description>पौष मास में क्यों करनी चाहिए सूर्य देव की पूजा, क्या है पूजा विधि हिन्दू पंचांग का दसवां महीना पौष के नाम से जाना जाता है। स्थानीय भाषा में इसको अगहन कहा जाता है। हर महीने का अपना अलग महत्व है और पौष मास की भी हिन्दू पंचांग में अपनी अलग महत्ता है लेकिन पौष मास में शुभ कार्यों की मनाही रहती है। पौष में शादी, विवाह, मुंडन, गृह प्रवेश, जनेऊ संस्कार आदि नहीं किये जाते हैं। हिन्दू पंचांग ग्रहों और नक्षत्रों की गति पर आधारित है। शास्त्रों के अनुसार पौष मास में सूर्य देव की उपासना&amp;nbsp; बहुत लाभकारी है। पौष मास में सूर्य देव 11 हजार रश्मियों के साथ व्यक्ति को स्वास्थ्य प्रदान करते हैं इसलिए पौष मास में सूर्य की उपासना की जाती है। मान्यता है इस महीने चन्द्रमा पुष्य नक्षत्र में रहता है इसलिए यह पौष मास कहलाता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Love and Relationship Horoscope | क्या आप प्यार और रिलेशनशिप में है, जानें कैसा होने वाला है दिसंबर का पहला वीकेंड?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/love-and-relationship-horoscope-know-how-is-the-first-weekend-of-december-going-to-be/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/love-and-relationship-horoscope-know-how-is-the-first-weekend-of-december-going-to-be/</guid>
      <description>Love and Relationship Horoscope | क्या आप प्यार और रिलेशनशिप में है, जानें कैसा होने वाला है दिसंबर का पहला वीकेंड?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिसंबर में होगा तीन ग्रहों का गोचर, अशुभ असर से बचने के लिए करें यह काम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-will-be-zodiac-change-of-sun-mercury-and-venus-in-december/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-will-be-zodiac-change-of-sun-mercury-and-venus-in-december/</guid>
      <description>दिसंबर में होगा तीन ग्रहों का गोचर, अशुभ असर से बचने के लिए करें यह काम साल 2022 का आखिरी माह दिसंबर शुरु हो गया है। ज्योतिष शास्त्र के अनुसार, दिसंबर माह में 3 ग्रहों का राशि परिवर्तन हो रहा है। दिसंबर माह में सूर्य, बुध और शुक्र ग्रह राशि परिवर्तन कर रहे हैं। ऐसे में हर राशि के जातकों के जीवन पर इन ग्रहों का शुभ या अशुभ असर पड़ेगा। ऐसे में ज्योतिषीय दृष्टि से ये मास काफी महत्वपूर्ण माना जा रहा है। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर-जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geeta Jayanti 2022: क्यों मनाते हैं गीता जयंती, क्या है पूजा और व्रत की विधि  </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/geeta-jayanti-2022-why-celebrate-geeta-jayanti-method-of-worship-and-fasting/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 10:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/geeta-jayanti-2022-why-celebrate-geeta-jayanti-method-of-worship-and-fasting/</guid>
      <description>Geeta Jayanti 2022: क्यों मनाते हैं गीता जयंती, क्या है पूजा और व्रत की विधि शास्त्रों अनुसार महाभारत के युद्धक्षेत्र में अर्जुन को गीता का उपदेश मार्गशीष मास की शुक्ल पक्ष की एकादशी को ही दिया गया था। भगवद गीता में जीवन से जुड़ी हुई सभी समस्याओं का समाधान है। इसीलिए यह धर्मग्रंथ हिन्दुओं के लिए पूजनीय है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यदि आपका घर भी है पूर्वमुखी तो आजमाएं वास्तु के ये नियम, होगा लाभ   </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/house-is-east-facing-try-these-rules-of-vastu-will-be-beneficial/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 10:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/house-is-east-facing-try-these-rules-of-vastu-will-be-beneficial/</guid>
      <description>यदि आपका घर भी है पूर्वमुखी तो आजमाएं वास्तु के ये नियम, होगा लाभ वास्तु के हिसाब से सभी दिशाएं अच्छी होती हैं लेकिन घर बनाते समय इस बात का खास ख्याल रखा जाता है कि घर का मुख्य दरवाजा पूर्व दिशा में ही हो। मुख्य दरवाजा पूर्व दिशा&amp;nbsp;की ओर हो तो वह उसमे रहने वालो के लिए किस्मत चमकाने वाला माना जाता है। यदि आपके घर का भी मुख्य दरवाजा पूर्व दिशा की ओर है तो ऐसा घर पूर्वमुखी है। आइये जानते है पूर्वमुखी घर के लिए वास्तु के क्या नियम हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन वृक्षों में वास करते हैं देवी-देवता, पूजा करने से मिलेगी विशेष कृपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gods-goddesses-reside-in-trees-worshiping-will-give-special-blessing/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 12:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gods-goddesses-reside-in-trees-worshiping-will-give-special-blessing/</guid>
      <description>इन वृक्षों में वास करते हैं देवी-देवता, पूजा करने से मिलेगी विशेष कृपा हिन्दू धर्म में प्रकृति की पूजा का विधान है। प्रकृति में मौजूद हर चीज़ पूजनीय है चाहे वह नदियां हो पहाड़ हो या पेड़ पौधे। आज हम बताने जा रहें हैं कुछ ऐसे पेड़ पौधों के बारें में जिन पर देवी देवताओं का निवास माना गया है।&amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> कैसा होना चाहिए गर्भवती महिला का कमरा, जानें वास्तु के ये नियम </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/room-of-a-pregnant-woman-know-these-rules-of-vastu/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 17:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/room-of-a-pregnant-woman-know-these-rules-of-vastu/</guid>
      <description>कैसा होना चाहिए गर्भवती महिला का कमरा, जानें वास्तु के ये नियम होने वाली माँ की हर एक्टिविटी का असर उसके आने वाले बच्चे पर भी पड़ता है। इसलिए प्रेग्नेंसी के दौरान महिलाओं को अपना विशेष ख्याल रखने की जरूरत होती है। यदि आप भी बच्चे को जन्म देने वाली हैं तो अपने आस-पास ऐसी चीजें बिलकुल भी ना रखें जिसका आपके आने वाले बच्चे पर नकारात्मक असर पड़े। प्रेग्नेंसी के दौरान वास्तु के कुछ नियमों को अपनाकर आप स्वस्थ और संस्कारी बच्चे को जन्म दे सकती हैं और प्रेग्नेंसी के दौरान होने वाली परेशानियों से भी बची रहेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्यक्ति के जीवन में हृदय रेखा का अपना है महत्व</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/heart-line-has-its-own-importance-in-a-person-life/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 17:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/heart-line-has-its-own-importance-in-a-person-life/</guid>
      <description>व्यक्ति के जीवन में हृदय रेखा का अपना है महत्व हस्तरेखा विज्ञान में हृदय रेखा महत्वपूर्ण स्थान रखती है। इस रेखा से व्यक्ति के व्यवहार, स्वभाव के बारे में तो पता चलता ही है साथ ही यह आय़ु और आपके भाग्य फल को भी दर्शाता है। हस्तरेखा शास्त्र में कहा गया है कि हस्तरेखा कुछ खास बनावट को देखकर यह आसानी से जाना जा सकता है कि व्यक्ति बेहद भाग्यशाली हो सकता है पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Love and Relationship Horoscope | क्या आप प्यार और रिलेशनशिप में है, जानें कैसा होगा आपके लिए नवबंर 2022 का आखिरी हफ्ता? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/love-and-relationship-horoscope-for-november-26-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 13:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/love-and-relationship-horoscope-for-november-26-2022/</guid>
      <description>Love and Relationship Horoscope | क्या आप प्यार और रिलेशनशिप में है, जानें कैसा होगा आपके लिए नवबंर 2022 का आखिरी हफ्ता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छप्पर फाड़ कर बरसेगा पैसा, अगर अपनायेंगे  नमक के ये टोटके </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/do-these-tricks-of-salt-for-money/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 12:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/do-these-tricks-of-salt-for-money/</guid>
      <description>छप्पर फाड़ कर बरसेगा पैसा, अगर अपनायेंगे नमक के ये टोटके नमक बुरी नज़र उतारने के काम आता है यह तो बहुत से लोगो को पता है। लेकिन क्या आप जानते है नमक से आप अपने घर की आर्थिक परेशानी को दूर कर सकते है। इससे घर में सकारात्मक ऊर्जा का संचार होता है। राहु केतु के बुरे प्रभाव भी दूर होते है। इसमें आकर्षण शक्ति होती है जो घर में आ रही निगेटिव एनर्जी को को दूर करने में सहायक है। अगर घर में किसी अशुभ ग्रह का वास है तो नमक की सहायता से उसको दूर किया जा सकता है। आइये जानते है नमक के कौन से उपायों को अपनाकर हम अपनी आर्थिक स्थिति को सुधार सकते है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली की रेखाओं से जानें अमीर बनने का चांस है या नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/palm-lines-whether-there-is-a-chance-to-become-rich/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 13:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/palm-lines-whether-there-is-a-chance-to-become-rich/</guid>
      <description>हथेली की रेखाओं से जानें अमीर बनने का चांस है या नहीं कहते है हमारा भाग्य बहुत कुछ हमारे हाथ की रेखाओं से निर्धारित होता है। वैसे तो जीवन में सफल होने के लिए टैलेंट और मेहनत जरुरी होता है लेकिन अगर किस्मत साथ ना दें तो बहुत कोशिशों के बाद भी सफलता नहीं मिलती। हाथ की रेखाएं एकदम साफ़ सीधी और स्पष्ट है तो आपके जीवन में सफल होने के चांस ज्यादा हो सकते है। आइये जानते है कि कौन सी रेखाएं है जो हमें धनवान बनाती है।&amp;nbsp;अगर अनामिका उंगली, जिसको रिंग फिंगर कहते है और छोटी उंगली के नीचे की रेखाएं सीधी और स्पष्ट है तो आपके अमीर बनने के चांस है। लेकिन अगर यह रेखाएं मुड़ी हुयी हो तो इसका मतलब है कि आपका कमाई से ज्यादा खर्चा होगा मतलब पैसा आपके पास टिकेगा नहीं। आपको मेहनत के बाद ही सफलता मिलेगी।&amp;nbsp;लेकिन उदास होने की जरुरत नहीं है और भी रेखाएं आपकी हथेली में है जो आपको अमीर बना सकती है।इसे भी पढ़ें: 24 नवंबर को बदलेगी गुरु की चाल, मीन राशि में मार्गी होंगे गुरु बृहस्पतिसूर्य रेखा बना सकती है धनवान&amp;nbsp;अगर आपकी हथेली में सूर्य रेखा स्पष्ट है और कटी हुयी नहीं है तो आपको अमीर बनते देर नहीं लगेगी। यह रेखा रिंग फिंगर के ठीक नीचे होती है। अगर यह रेखा एकदम सीधी और साफ है तो भी आपको ढेर सारा धन मिलेगा और हर क्षेत्र में बेहद आसानी से सफलता मिलेगी। अगर सूर्य रेखा से कोई दूसरी रेखा भी निकल रही है तो आपको बिजनेस में सफलता के चांस है। दूसरे लोग आपसे प्रभावित होंगे। अगर आपकी सूर्य रेखा, धन रेखा से मिल रही है तो आपको कम मेहनत से ही ज्यादा अमीर बनने के चांस है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 नवंबर को बदलेगी गुरु की चाल, मीन राशि में मार्गी होंगे गुरु बृहस्पति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jupiter-movement-will-change-on-november-24/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 17:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jupiter-movement-will-change-on-november-24/</guid>
      <description>24 नवंबर को बदलेगी गुरु की चाल, मीन राशि में मार्गी होंगे गुरु बृहस्पति 24 नवंबर को बृहस्पति मीन राशि में मार्गी हो रहा है। यानी अब सीधी चाल से चलने लगेगा। चाल में बदलाव होने से बृहस्पति का शुभ प्रभाव और बढ़ जाएगा। राशि परिवर्तन से देश में बड़े राजनीतिक बदलाव होने के योग बनेंगे। साथ ही पांच राशियों के लिए अच्छा समय शुरू हो जाएगा। ये ग्रह अगले साल 22 अप्रैल 2023 को अगली राशि यानी मेष राशि में चला जाएगा। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर-जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर के जरूरी सामान रखते समय वास्तु की दिशाओं पर भी दें ध्यान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vastu-tips-for-home-appliances-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 15:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vastu-tips-for-home-appliances-in-hindi/</guid>
      <description>घर के जरूरी सामान रखते समय वास्तु की दिशाओं पर भी दें ध्यान आज के समय में व्यक्ति अपने जीवन को अधिक आरामदायक बनाने के लिए कई तरह की चीजों का इस्तेमाल करता है। मसलन, गर्मी से राहत पाने के लिए कूलर या एसी, साफ पानी पीने के लिए वाटर फिल्टर, मनोरंजन के लिए टीवी आदि को लोग अपने घर में जगह देते हैं। जब हम इन्हें अपने घर में लाते हैं और प्लेस करते हैं तो अमूमन अपने घर के स्पेस व डिजाइनिंग पर फोकर करते हैं। लेकिन इसके साथ-साथ आपको दिशाओं का भी उतना ही ख्याल रखना चाहिए। वास्तु शास्त्र में हर चीज का अपना एक अलग महत्व होता है और अगर उस वस्तु को सही दिशा में रखा जाए, तो व्यक्ति के घर में सकारात्मकता का संचार होता है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको विभिन्न चीजों को रखने की सही दिशा के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में गणपति की प्रतिमा स्थापित करने से पहले जान लें यह नियम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-this-rule-before-installing-the-idol-of-ganpati-in-the-house/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 17:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-this-rule-before-installing-the-idol-of-ganpati-in-the-house/</guid>
      <description>घर में गणपति की प्रतिमा स्थापित करने से पहले जान लें यह नियम भगवान गणेश हिन्दुओं के सबसे बड़े भगवान है जो कि सबसे पहले पूजे जाते है गणपति अपने भक्तों को बुद्धि, समृद्धि और सम्पत्ति का वरदान देते है, गणेश जी को सभी कष्टों को दूर करने वाला देवता माना गया है तो अगर आप अपने घर में गणेश जी की स्थापना करना चाहते है तो कुछ नियमों को जान लें आइये जानते है क्या है वो नियम-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर के क्लेश ने कर दी है सुख-शांति भंग, तो यह उपाय आएंगे आपके काम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-remedies-will-help-you-to-get-rid-of-family-disputes-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 18:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-remedies-will-help-you-to-get-rid-of-family-disputes-in-hindi/</guid>
      <description>घर के क्लेश ने कर दी है सुख-शांति भंग, तो यह उपाय आएंगे आपके काम व्यक्ति के जीवन में सबसे जरूरी होता है कि उसके घर में हमेशा सुख-शांति और खुशहाली भरा माहौल रहें। लेकिन हर व्यक्ति की यह इच्छा पूरी नहीं होती है। कुछ लोगों के घर में हमेशा ही लड़ाई-झगड़ा होता रहता है और तनावपूर्ण माहौल रहता है। ऐसे व्यक्ति चाहे कितना भी धनवान हो, लेकिन फिर भी वह अपने जीवन का आनंद नहीं उठा पाता है और उसके आसपास हमेशा नेगेटिव एनर्जी रहती है। ऐसे में अगर आप कुछ उपाय अपनाते हैं तो आपके घर में फिर से सुख-शांति का माहौल बनता है-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 नवंबर को साल का आखिरी चंद्र ग्रहण, राशि अनुसार करना चाहिए दान-पुण्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/last-lunar-eclipse-of-the-year-on-november-8/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 11:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/last-lunar-eclipse-of-the-year-on-november-8/</guid>
      <description>8 नवंबर को साल का आखिरी चंद्र ग्रहण, राशि अनुसार करना चाहिए दान-पुण्य मंगलवार 8 नवंबर को कार्तिक पूर्णिमा है। इस दिन साल का आखिरी चंद्र ग्रहण होगा। भारत में ये ग्रहण दिखाई देगा। इस वजह से इसका सूतक रहेगा। सूतक के समय में मंदिर बंद रहते हैं और सभी तरह की पूजा-पाठ वर्जित रहती हैं। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर-जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवंबर से शुरू हो रहा शादियों का सीजन, खूब बजेंगी शहनाइयां</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/wedding-season-starting-from-november-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 19:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/wedding-season-starting-from-november-2022/</guid>
      <description>नवंबर से शुरू हो रहा शादियों का सीजन, खूब बजेंगी शहनाइयां जुलाई माह में देवशयनी एकादशी से श्री हरि विष्णु चार माह के लिए योग निद्रा में चले जाते हैं। उनके योग निद्रा के साथ सभी शुभ और मांगलिक कार्य चार माह के लिए बंद हो जाते हैं। उसके बाद देवउठनी एकादशी के दिन भगवान विष्णु का शयन काल समाप्त होता है और इसी दिन से विवाह और अन्य मांगलिक कार्य आरंभ हो जाते हैं। हिंदू धर्म में किसी भी मांगलिक कार्य को करने के लिए शुभ समय देखना आवश्यक होता है। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर- जोधपुर&amp;nbsp; के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्वार्थ सिद्धि, आयुष्मान और सौभाग्य योग में मनाई जायेगी भाई दूज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhai-dooj-will-be-celebrated-in-sarvartha-siddhi-ayushman-and-saubhagya-yoga/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 16:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhai-dooj-will-be-celebrated-in-sarvartha-siddhi-ayushman-and-saubhagya-yoga/</guid>
      <description>सर्वार्थ सिद्धि, आयुष्मान और सौभाग्य योग में मनाई जायेगी भाई दूज दिवाली पर्व के बाद भाई दूज पर्व को बड़े ही हर्षोल्लास के साथ मनाया जाता है। इस पर्व को भाई-बहन के अटूट प्रेम का प्रतीक माना जाता है। दिवाली के ठीक अगले दिन सूर्य ग्रहण के कारण इस पर्व को 27 अक्टूबर के दिन मनाया जा रहा है। हिंदू पंचांग के अनुसार हर साल भाई दूज पर्व को कार्तिक मास के शुक्ल पक्ष की द्वितीया तिथि को मनाया जाता है। इस दिन बहनें अपने भाई को तिलक लगाती हैं और उनके जीवन में सुख-समृद्धि बनी रहे इसकी कामना करती हैं। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर-जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सूर्य ग्रहण के सूतक से पहले करना होगा लक्ष्मी जी का स्थान परिवर्तन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/change-of-location-of-lakshmi-ji-will-have-to-be-done-before-the-sutak/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 17:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/change-of-location-of-lakshmi-ji-will-have-to-be-done-before-the-sutak/</guid>
      <description>सूर्य ग्रहण के सूतक से पहले करना होगा लक्ष्मी जी का स्थान परिवर्तन खुशियों के त्यौहार दीपावली पर लक्ष्मी पूजन के बाद लक्ष्मी जी का पाटा अगले दिन की बजाए उसी रात सूर्योदय से पहले उठाना होगा। दीपावली 24 अक्टूबर को मनाई जाएगी और 25 अक्टूबर को सूर्य ग्रहण है जिसका सूतक काल सुबह 4:15 मिनट से आरंभ हो जाएगा। इसी कारण लक्ष्मी जी का पाटा 25 अक्टूबर को सूर्योदय से 2 घंटे पूर्व उठाना होगा। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर - जोधपुर&amp;nbsp; के निदेशक&amp;nbsp; ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में लक्ष्मीजी का स्थायी निवास चाहते हैं तो इन बातों का ध्यान रखना होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lakshmi-puja-on-diwali-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 17:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lakshmi-puja-on-diwali-2022/</guid>
      <description>घर में लक्ष्मीजी का स्थायी निवास चाहते हैं तो इन बातों का ध्यान रखना होगा हर किसी की चाहत होती है कि माँ लक्ष्मी का उसके घर-परिवार में स्थायी निवास रहे। इसके लिए लोग तमाम तरह के प्रयत्न भी करते हैं। यह प्रयत्न कभी सफल होते हैं तो कभी नहीं हो पाते। लेकिन आइये दीपावली से पहले हम आपको बताते हैं कि माँ लक्ष्मी कैसे किसी के घर में अपना स्थायी निवास बनाती हैं और उसके घर को धन-धान्य से परिपूर्ण कर देती हैं। सबसे पहले हमको यह जानना चाहिए कि जिस स्थान पर भगवान श्रीहरि की चर्चा होती है और उनके गुणों का कीर्तन होता है, वहीं पर सम्पूर्ण मंगलों को भी मंगल प्रदान करने वाली भगवती लक्ष्मी सदैव निवास करती हैं। जहां भगवान श्रीकृष्ण का तथा उनके भक्तों का यश गाया जाता है, वहीं उनकी प्राणप्रिया भगवती लक्ष्मी सदा विराजती हैं। जिस स्थान पर शंख ध्वनि होती है तथा शंख, तुलसी और शालग्राम की अर्चना होती है, वहां भी लक्ष्मी सदा स्थित रहती हैं। इसी प्रकार जहां शिवलिंग की पूजा, दुर्गा की उपासना, ब्राह्मणों की सेवा तथा सम्पूर्ण देवताओं की अर्चना की जाती है, वहां भी पद्ममुखी साध्वी लक्ष्मी सदा विद्यमान रहती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनतेरस को करते हैं यमराज की पूजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yamraj-is-worshiped-on-dhanteras/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 11:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yamraj-is-worshiped-on-dhanteras/</guid>
      <description>धनतेरस को करते हैं यमराज की पूजा हमारे देश में सर्वाधिक धूमधाम से मनाए जाने वाले त्योहार दीपावली का प्रारम्भ धनतेरस से हो जाता है। धनतेरस छोटी दीवाली से एक दिन पहले मनाया जाता है। धनतेरस पूजा को धनत्रयोदशी के नाम से भी जाना जाता है। धनतेरस के दिन नई वस्तुएं खरीदना शुभ माना जाता है। धनतेरस के दिन चांदी खरीदने की भी प्रथा है। अगर सम्भव न हो तो कोई बर्तन खरीदे। इसके पीछे यह कारण माना जाता है कि यह चन्द्रमा का प्रतीक है जो शीतलता प्रदान करता है और मन में सन्तोष रूपी धन का वास होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनतेरस पर इन उपायों को करने से प्रसन्न होंगी मां लक्ष्मी, घर आएगी सुख और समृद्धि</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mother-lakshmi-will-be-happy-by-doing-these-measures-on-dhanteras/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 18:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mother-lakshmi-will-be-happy-by-doing-these-measures-on-dhanteras/</guid>
      <description>धनतेरस पर इन उपायों को करने से प्रसन्न होंगी मां लक्ष्मी, घर आएगी सुख और समृद्धि दीपावली में पांच पर्वों की परंपरा है जिसकी शुरुआत धनतेरस से होती है। धनतेरस के दिन खरीदारी को शुभ माना जाता है जो सबके लिए सौभाग्यवर्धक होता है। इस दिन लोग अपनी-अपनी प्रिय चीजों की खरीदारी करते हैं। धनतेरस के दिन सोने और चांदी के बने आभूषण और सिक्के खरीदने की सदियों पुरानी सनातन परंपरा है जो चली आ रही है। धनतेरस को धनवंतरी जयंती तथा धन त्रयोदशी के नाम से भी जाना जाता है। धनतेरस से दीपों के पर्व दीवाली की शुरूआत मानी जाती है, इस दिन खरीददारी का खास महत्व है। धनतेरस के दिन घर में लायी गयी चीजों से घर में सुख-समृद्धि होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दीपावली तक खरीदारी और निवेश के लिए हर दिन शुभ मुहूर्त, धनतेरस पर रहेगा फायदा देने वाला योग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shubh-muhurta-every-day-for-buying-and-investing-till-diwali/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 11:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shubh-muhurta-every-day-for-buying-and-investing-till-diwali/</guid>
      <description>दीपावली तक खरीदारी और निवेश के लिए हर दिन शुभ मुहूर्त, धनतेरस पर रहेगा फायदा देने वाला योग इस बार दीपावली कई शुभ संयोग लेकर आ रही है। आज से दीपावली तक प्रत्येक दिन शुभ योग और संयोग बन रहे हैं। खरीदारी और निवेश के लिए शुभ समय शुरू हो गया है। 19 अक्टूबर से 24 अक्टूबर तक ऐसे मुहूर्त बन रहे हैं, जिनमें प्रॉपर्टी, ज्वैलरी, गाड़ियों से लेकर इलेक्ट्रॉनिक सामान तक खरीदना शुभ होगा। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर - जोधपुर&amp;nbsp; के निदेशक&amp;nbsp; ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार्तिक मास में तुलसी और आंवले की पूजा से बढ़ती है समृद्धि</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/worship-of-tulsi-and-amla-in-kartik-month-increases-prosperity/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 14:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/worship-of-tulsi-and-amla-in-kartik-month-increases-prosperity/</guid>
      <description>कार्तिक मास में तुलसी और आंवले की पूजा से बढ़ती है समृद्धि कार्तिक मास 11 अक्टूबर से 8 नवंबर तक रहेगा। पुराणों में इस महीने को बहुत खास बताया गया है। हिन्दी पंचांग का आठवां महीना कार्तिक तीज-त्योहार के लिहाज से बहुत खास है। इस महीने में पुष्य नक्षत्र, धन तेरस, दीपावली, गोवर्धन पूजा, भाई दूज, छठ पूजा, देवउठनी एकादशी जैसे बड़े तीज-त्योहार रहते हैं। ये माह 8 नवंबर तक रहेगा। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर-जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करवा चौथ पर लाल रंग के कपड़े पहनना माना जाता है शुभ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/wearing-red-colored-clothes-on-karva-chauth-is-considered-auspicious/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 10:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/wearing-red-colored-clothes-on-karva-chauth-is-considered-auspicious/</guid>
      <description>करवा चौथ पर लाल रंग के कपड़े पहनना माना जाता है शुभ प्रख्यात अंक ज्योतिषी एवं वशिष्ठ ज्योतिष सदन के अध्यक्ष पंडित शशिपाल डोगरा ने कहा कि करवा चौथ के दौरान लाल रंग शुभ माना जाता है, वहीं विवाहित महिलाओं को अपने कपड़ों के लिए काले या सफेद रंगों से बचना चाहिए। इस विशेष अवसर पर जो अन्य रंग पहन सकते हैं वे हैं पीले, हरे, गुलाबी और नारंगी, अन्य रंगों से बचने की सलाह दी जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनतेरस 2022 पर शनि ग्रह के मकर में मार्गी होने से चार राशियों की चमकेगी किस्मत, होगा भरपूर लाभ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-4-zodiac-signs-will-get-lucky-with-dhanteras/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 16:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-4-zodiac-signs-will-get-lucky-with-dhanteras/</guid>
      <description>धनतेरस 2022 पर शनि ग्रह के मकर में मार्गी होने से चार राशियों की चमकेगी किस्मत, होगा भरपूर लाभ न्यायप्रिय ग्रहदेव शनि जिस पर प्रसन्न होते हैं, मतलब जिसका शनि ग्रह जन्मकुंडली में मजबूत स्थिति में होता है, वह तो रंक से भी राजा बन सकता है। लेकिन यदि जन्मपत्री में शनि ग्रह खराब हो यानी कि अनुकूल नहीं हो तो राजा भी रंक हो जाता है। इसलिए लोग नक्षत्रमण्डल में शनि के अनुकूल होने का इंतजार करते रहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरद पूर्णिमा के दिन अनुष्ठान करने से सभी कामों में मिलती है सफलता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/performing-rituals-on-the-day-of-sharad-purnima-gives-success-in-all-works/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 16:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/performing-rituals-on-the-day-of-sharad-purnima-gives-success-in-all-works/</guid>
      <description>शरद पूर्णिमा के दिन अनुष्ठान करने से सभी कामों में मिलती है सफलता आश्विन मास की पूर्णिमा का दिन शरद पूर्णिमा के नाम से जाना जाता है। इसे कोजागरी पूर्णिमा या रास पूर्णिमा भी कहा जाता है। ज्योतिष के अनुसार पूरे साल केवल इसी दिन चंद्रमा सोलह कलाओं से परिपूर्ण होता है। हिंदू धर्म में लोग इस पर्व को कौमुदी व्रत भी कहते हैं। मान्यता है कि इसी दिन श्रीकृष्ण ने महारास रचाया था और यह भी मान्यता प्रचलित है कि इस रात्रि को चंद्रमा की किरणों से अमृत बरसता है। इसी कारण से उत्तर भारत में इस दिन खीर बनाकर रात भर चांदनी में रखने का विधान है।इसे भी पढ़ें: 9 अक्टूबर को मनाई जायेगी शरद पूर्णिमा, मां लक्ष्मी की करें विशेष पूजा अर्चनामहात्म्य- मान्यता है कि इस दिन कोई व्यक्ति यदि कोई अनुष्ठान करता है तो उसका अनुष्ठान अवश्य सफल होता है। इस दिन व्रत कर हाथियों की आरती करने पर उत्तम फल मिलते हैं। आश्विन&amp;nbsp; मास की पूर्णिमा को आरोग्य हेतु फलदायक माना जाता हे। मान्यता के अनुसार पूर्ण चंद्रमा अमृत का स्रोत है और&amp;nbsp; इस पूर्णिमा को चंद्रमा से अमृत की वर्षा होती है। शरद पूर्णिमा की रात्रि के समय खीर को चंद्रमा की चांदनी में रखकर उसे प्रसाद स्वरूप ग्रहण किया जाता है। चंद्रमा की किरणों से अमृत वर्षा भोजन में समाहित हो जाती है जिसका सेवन करने से सभी प्रकार की बीमारियां दूर हो जाती हैं। आयुर्वेद के ग्रंथों में भी इसकी चांदनी के औषधीय महत्व का वर्णन मिलता हे। खीर को चांदनी में रखकर अगले दिन इसका सेवन करने से असाध्य रोगों से मुक्ति प्राप्त होती है। एक अध्ययन के अनुसार शरद पूर्णिमा के दिन प्राकृतिक औषधियों की स्पंदन क्षमता अधिक होती है। लंकापति रावण शरद पूर्णिमा की रात किरणों को दर्पण के माध्यम से अपनी नाभि पर ग्रहण करता था। प्रत्येक व्यक्ति को कम से कम 30 मिनट तक शरद पूर्णिमा का स्नान करना चाहिये।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में रखेंगे यह मूर्तिंयां, तो जीवन में आएगी सिर्फ खुशियां ही खुशियां</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/positive-statue-that-will-bring-happiness-in-your-life-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 16:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/positive-statue-that-will-bring-happiness-in-your-life-in-hindi/</guid>
      <description>घर में रखेंगे यह मूर्तिंयां, तो जीवन में आएगी सिर्फ खुशियां ही खुशियां लोग अपने घर को सजाने के लिए तरह-तरह की मूर्तियों को अपने घर में जगह देते हैं। आमतौर पर, अलग तरह की मूर्तियां घर की खूूबसूरती में चार-चांद लगाती हैं। लेकिन क्या आपको पता है कि अगर मूर्ति का चयन बेहद सोच-समझकर किया जाए तो इससे जीवन में सकारात्मकता और खुशहाली आती है। साथ ही, व्यक्ति को धन-लाभ भी होता है। वास्तु शास्त्र में भी अलग-अलग तरह की मूर्तियों और उनके सकारात्मक प्रभाव के बारे में बताया गया है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको ऐसी कुछ मूर्तियों के बारे में बता रहे हैं, जिन्हें घर में रखना काफी अच्छा माना जाता है-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सपनों का घर खरीदते समय नहीं बिखरेगा आपका सपना, बस वास्तु के इन नियमों का रखें ध्यान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vastu-tips-to-follow-while-buying-a-new-home-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 18:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vastu-tips-to-follow-while-buying-a-new-home-in-hindi/</guid>
      <description>सपनों का घर खरीदते समय नहीं बिखरेगा आपका सपना, बस वास्तु के इन नियमों का रखें ध्यान अपना एक घर खरीदना हर व्यक्ति का सपना होता है और इसलिए व्यक्ति रूपया-रूपया जोड़कर घर खरीदता है। लेकिन कभी-कभी ऐसा होता है कि घर खरीदने के बाद व्यक्ति के जीवन में अशांति छा जाती है। व्यक्ति हमेशा ही परेशान रहता है या फिर घर में रहते समय उसे हमेशा ही किसी ना किसी तरह की समस्या का सामना करना पड़ता है। ऐसा उस स्थान के वास्तु दोष के कारण होता है। इसलिए कहा जाता है कि घर खरीदने से पहले व्यक्ति को बहुत अधिक सोच-विचार करना चाहिए। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसी ही चीजों के बारे में बता रहे हैं, जिन्हें आपको घर खरीदने से पहले ध्यान में रखना चाहिए-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दशहरे पर इस खास पक्षी के दर्शन मात्र से जीवन में होती है धन वर्षा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-importance-of-neelkanth-bird-on-dussehra-2022-in-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 14:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-importance-of-neelkanth-bird-on-dussehra-2022-in-hindi/</guid>
      <description>दशहरे पर इस खास पक्षी के दर्शन मात्र से जीवन में होती है धन वर्षा हर व्यक्ति चाहता है कि उसका जीवन सुख-समृद्ध व खुशहाली से भरा हो। कभी-कभी लोग अपनी इस खास इच्छापूर्ति के लिए तरह-तरह के उपाय भी अपनाते हैं। लेकिन उन्हें&amp;nbsp; कोई लाभ नहीं होता है। ऐसे में आप एक बार इस उपाय को अपनाकर देखें। इस साल दशहरा 5 अक्टूबर बुधवार के दिन मनाया जा रहा है। असत्य पर सत्य की जीत के इस खास पर्व पर आप प्रभु श्रीराम के साथ-साथ माता लक्ष्मी की अपार कृपा पाने के लिए नीलकंठ पक्षी के दर्शन इस दिन अवश्यक करें। ऐसा माना जाता है कि अगर किसी व्यक्ति को दिन नीलकंठ पक्षी के दर्शन हो जाते हैं तो उसके जीवन में शुभता का आगमन होता है। तो चलिए जानते हैं इसके बारे में-&amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शनिदेव की हमेशा बरसेगी कृपा, बस मुख्य द्वार पर लगाएं यह पौधा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shami-plant-to-cure-shani-dosh-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 14:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shami-plant-to-cure-shani-dosh-in-hindi/</guid>
      <description>शनिदेव की हमेशा बरसेगी कृपा, बस मुख्य द्वार पर लगाएं यह पौधा हिन्दू धर्म में शनिदेव एक बेहद ही महत्वपूर्ण देवता माने गए हैं। भगवान सूर्य तथा छाया के पुत्र शनिदेव को न्याय के देवता के रूप में पूजा जाता है। ऐसा कहा जाता है कि कलियुग में भी वह निष्पक्ष से रूप से न्याय करते हैं। अगर उनकी कृपा किसी व्यक्ति पर हो तो व्यक्ति को कम समय में बड़ी सफलता मिलती है। वहीं, अगर वह किसी पर कुपित हो जाते हैं तो व्यक्ति का सर्वनाश होते भी देर नहीं लगती। इसलिए, लोग हमेशा यह कोशिश करते हैं कि शनि देव उनसे हमेशा प्रसन्न रहें। अगर आप भी ऐसा ही चाहते हैं तो अपने घर के बाहर शमी के पौधे को लगाएं। इसे शनिदेव का प्रिय पौधा माना गया है। तो चलिए जानते हैं किस तरह लगाएं शमी का पौधा-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर हाथों में बनता है H का निशान, तो समझिए बेहद भाग्यशाली हैं आप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-what-h-sign-says-about-your-future-in-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 17:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-what-h-sign-says-about-your-future-in-hindi/</guid>
      <description>अगर हाथों में बनता है H का निशान, तो समझिए बेहद भाग्यशाली हैं आप हाथों की रेखाएं व्यक्ति के जीवन का सार बताती हैं। हर व्यक्ति के हाथों की लकीरें अलग होती हैं और उन लकीरों के जरिए बनने वाली आकृति के जरिए व्यक्ति अपने जीवन के बारे में काफी कुछ जान सकता है। यह लकीरें उसकी पर्सनल और प्रोफेशनल लाइफ के राज खोलती हैं। मसलन, किसी-किसी व्यक्ति के हाथ पर H&amp;nbsp; का निशान बनता है। इस निशान को बेहद ही लकी माना जाता है। हालांकि, ऐसे लोगों को अपने जीवन में सतर्कता बरतने की भी आवश्यकता होती है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको H&amp;nbsp; निशान के अर्थ के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नाखून भी देते हैं व्यक्तित्व और भविष्य का संकेत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-your-personality-with-the-help-of-nails-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 17:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-your-personality-with-the-help-of-nails-in-hindi/</guid>
      <description>नाखून भी देते हैं व्यक्तित्व और भविष्य का संकेत नाखून को लोग अपने सौंदर्य से जोड़कर देखते हैं। विशेष रूप से, महिलाओं के लिए नाखूनों का विशेष महत्व है। वह अपने नाखूनों की खूबसूरती बढ़ाने के लिए तरह-तरह के उपाय अपनाती हैं लेकिन क्या आपको पता है कि आपके नाखूनों की स्थिति भी आपके जीवन व व्यक्तित्व के बारे में काफी कुछ बताती है। जिस तरह हर व्यक्ति के हाथों की लकीरें अलग होती हैं, ठीक उसी तरह हर व्यक्ति के नाखून भी अलग होते हैं। ऐसे में आप अपने नाखूनों को देखकर अपने भविष्य के बारे में काफी कुछ जान सकते हैं-&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्रों में कौन से रंग का कपड़ा पहनकर पायें माँ दुर्गा की विशेष कृपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-color-should-be-worn-in-navratri-to-get-the-special-grace-of-maa-durga/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 08:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-color-should-be-worn-in-navratri-to-get-the-special-grace-of-maa-durga/</guid>
      <description>नवरात्रों में कौन से रंग का कपड़ा पहनकर पायें माँ दुर्गा की विशेष कृपा अभी कुछ ही दिनों के बाद नवरात्र आरंभ हो जाएंगे। इन 9 दिनों तक मां दुर्गा के अलग-अलग रूपों की विशेष तरह से पूजा-अर्चना की जाती है। यदि आप प्रत्येक दिन अलग-अलग रंग के कपड़े पहनकर मां दुर्गा की उपासना करते हैं तो ऐसी मान्यता है कि ऐसा करने से मां भगवती बेहद प्रसन्न होती हैं और अपने भक्तों की सारी इच्छाएं पूरी करती है। आज हम आपको बताने जा रहे हैं कि नवरात्र के अलग-अलग दिन कौन-सा कपड़ा पहन कर माँ भगवती की कृपा पायी जा सकती है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरा रत्न धारण करने के हैं कई फायदे-नुकसान, पहनने से पहले जान लें सभी बातें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/things-to-take-care-while-wearing-diamond-gemstone-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 16:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/things-to-take-care-while-wearing-diamond-gemstone-in-hindi/</guid>
      <description>हीरा रत्न धारण करने के हैं कई फायदे-नुकसान, पहनने से पहले जान लें सभी बातें ज्यादातर महिलाओं को हीरा पहनना पसंद होता है और वैसे भी इन दिनों हीरा पहनने का ट्रेंड, जिसे आभूषण की तरह पहना जाता है। लेकिन ज्योतिष शास्त्र की मानें तो हीरा एक रत्न है, जिसे हर किसी को नहीं पहनना चाहिए। अगर कोई इसे धारण कर रहा है, तो इसके फायदों और नुकसान के बारे में जान लेना चाहिए। इसके साथ ही आपको यह भी पता होना चाहिए कि किस राशि को यह रत्न सूट करता है और किसे नहीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shukra Gochar 2022: 24 सितम्बर को होने वाला है शुक्र का कन्या राशि में गोचर, इन 4 राशियों के लोगों को मिलेगा लाभ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shukrdev-gochar-2022-in-kanya-rashi/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 17:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shukrdev-gochar-2022-in-kanya-rashi/</guid>
      <description>Shukra Gochar 2022: 24 सितम्बर को होने वाला है शुक्र का कन्या राशि में गोचर, इन 4 राशियों के लोगों को मिलेगा लाभ सितम्बर के महीने में शुक्रदेव राशि बदलने वाले है। शुक्रदेव का यह राशि परिवर्तन सभी 12 राशियों पर अपना प्रभाव दिखाएगा। ज्योतिषशास्त्र में शुक्र ग्रह को सुख-समृधि, वैभव, धन-दौलत और रोमांस आदि का कारक माना गया है। व्यक्ति की जन्मकुंडली में यदि शुक्र ग्रह की स्थिति मजबूत होती है तो व्यक्ति को शुभ फलों की प्राप्ति होती है। कहा जाता है कि जन्मकुंडली में शुक्र के उच्च भाव में होने से व्यक्ति को जीवन में सभी सुख-सुविधाएं प्राप्त होती हैं। ज्योतिष के अनुसार शुक्रदेव किसी भी राशि में करीब 23 दिनों तक रहते हैं और उसके बाद दूसरी राशि में चले&amp;nbsp; जाते हैं। हिंदू पंचांग के अनुसार, 24 सितंबर शनिवार शुक्रदेव कन्या राशि में चले जाएंगे। शुक्र के कन्या राशि में चले जाने से 4 राशियां धनवान बनेंगी। आइए जानते है कि वह 4 राशि कौन-सी है जिन पर शुक्रदेव अपनी कृपा बरसाने वाले है:-&amp;nbsp;वृषभ राशिसबसे पहली राशि है वृषभ राशि। वृषभ राशि के स्वामी शुक्रदेव हैं। कन्या राशि में शुक्र के प्रवेश करने से इस राशि के लोगों को आर्थिक लाभ होगा। आपकी सभी पारिवारिक समस्याएँ खत्म होंगी। आपकी आर्थिक स्थिति में भी सुधार होगा। इस दौरान आपको करियर में शानदार सफलता हासिल हो सकती है और आपके मान-सम्मान में भी वृद्धि होगी।इसे भी पढ़ें: भारत के इन प्राचीन गणेश मंदिरों की अलग है महिमामिथुन राशि&amp;nbsp;दूसरी भाग्यशाली राशि है मिथुन राशि। इस दौरान इनको पैतृक संपत्ति का लाभ मिलेगा। धनलाभ मिलने के बहुत अच्छे संयोग बन रहे है। इस दौरान आपके मान-सम्मान में बढोत्तरी होगी और कार्यस्थल पर आपको कोई नई जिम्मेदारी मिल सकती है।&amp;nbsp;कर्क राशि&amp;nbsp;&amp;nbsp;तीसरी राशि है कर्क राशि। कर्क राशि वालों के लिए यह शुक्र का गोचर काफी शुभ रहने वाला है। इस समय कर्क राशि वालों की आर्थिक स्थिति मजबूत होगी। इसके साथ ही आय वृद्धि के शुभ संयोग बन रहे हैं। कार्यस्थल या ऑफिस में आपके काम की सराहना हो सकती है और नौकरी में प्रमोशन संभव है।&amp;nbsp;कन्या राशिचौथी और&amp;nbsp; भाग्यशाली राशि है कन्या राशि। इस राशि के लोगों के लिए शुक्रदेव का यह गोचर काफी शुभ साबित होने वाला है। इस दौरान यदि आपने कहीं निवेश किया हुआ है तो आपको उस निवेश का लाभ मिलेगा। साथ ही जो जातक प्रतियोगी परीक्षाओं की तैयारी में लगे हुए है उन्हें कोई शुभ समाचार मिल सकता है।&amp;nbsp;- रौनक&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्वकर्मा पूजा करने से मिलती है प्राकृतिक ऊर्जा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/natural-energy-is-obtained-by-worshiping-vishwakarma/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 10:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/natural-energy-is-obtained-by-worshiping-vishwakarma/</guid>
      <description>विश्वकर्मा पूजा करने से मिलती है प्राकृतिक ऊर्जा आज विश्वकर्मा पूजा है, हिन्दू धर्म में विश्वकर्मा पूजा में विशेष महत्व होता है, तो आइए हम आपको विश्वकर्मा की पूजा विधि और महत्व के बारे में बताते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भगवान कुबेर का इस तरह करें पूजन, धन-यश और आरोग्य स्थायी रूप से साथ रहेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/worship-lord-kuber-in-this-way-wealth-and-health-will-be-together-permanently/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 16:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/worship-lord-kuber-in-this-way-wealth-and-health-will-be-together-permanently/</guid>
      <description>भगवान कुबेर का इस तरह करें पूजन, धन-यश और आरोग्य स्थायी रूप से साथ रहेगा धन, सुख और वैभव की कामना हर किसी को होती है। सभी भगवान गणेश, माँ लक्ष्मी और भगवान विष्णु का पूजन कर उन्हें प्रसन्न करना चाहते हैं ताकि सुख-संपत्ति की कोई कमी नहीं हो। यदि आप इस सुख-संपत्ति को स्थायी रखना चाहते हैं और धन के साथ-साथ आरोग्य भी चाहते हैं तो भगवान कुबेर का पूजन अवश्य करें। महाराज वैश्रवण कुबेर की उपासना से संबंधित मंत्र, यंत्र, ध्यान एवं उपासना आदि की सारी प्रक्रियाएं श्रीविद्यार्णव, मन्त्रमहार्णव, मन्त्रमहोदधि, श्रीतत्वनिधि तथा विष्णुधर्मोत्तरादि पुराणों में बतायी गयी हैं। इसके अनुसार इनके अष्टाक्षर, षोडशाक्षर तथा पंचत्रिंशदक्षरात्मक छोटे−बड़े अनेक मंत्र प्राप्त होते हैं। मंत्रों के अलग−अलग ध्यान भी निर्दिष्ट हैं। इनके एक मुख्य ध्यान−श्लोक में इन्हें मनुष्यों के द्वारा पालकी पर अथवा श्रेष्ठ पुष्पक विमान पर विराजित दिखाया गया है। इनका वर्ण गारुडमणि या गरुणरत्न के समान दीप्तिमान पीतवर्णयुक्त बताया गया है और समस्त निधियां इनके साथ मूर्तिमान होकर इनके पार्श्वभाग में निर्दिष्ट हैं। ये किरीट−मुकुटादि आभूषणों से विभूषित हैं। इनके एक हाथ में श्रेष्ठ गदा तथा दूसरे हाथ में धन प्रदान करने की वरमुद्रा सुशोभित है। ये उन्नत उदरयुक्त स्थूल शरीर वाले हैं। ऐसे भगवान शिव के परम सुहृद भगवान कुबेर का ध्यान करना चाहिए−</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>श्राद्ध में करें श्रीमद्भागवत गीता का पाठ... पितरों को मिलेगी शांति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/read-gita-in-shradh-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 13:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/read-gita-in-shradh-2022/</guid>
      <description>श्राद्ध में करें श्रीमद्भागवत गीता का पाठ&amp;hellip; पितरों को मिलेगी शांति श्रद्धा से किया गया कर्म श्राद्ध कहलाता है। अपने पितरों के लिए श्रद्धा से किए गए मुक्ति कर्म को श्राद्ध कहते हैं। उन्हें तृप्त करने की क्रिया को तर्पण कहा जाता है। तर्पण करना ही पिंडदान करना है। भाद्रपद की पूर्णिमा से अश्विन कृष्ण की अमावस्या तक कुल 16 दिन तक श्राद्ध रहते हैं। इन 16 दिनों के लिए हमारे पितृ सूक्ष्म रूप में हमारे घर में विराजमान होते हैं। पितृ पक्ष 10 सितंबर को भाद्रपद मास की शुक्ल पक्ष की पूर्णिमा तिथि से आरंभ हो रहा है। वह इसका समापन 25 सितंबर को आश्विन मास की कृष्ण पक्ष की अमावस्या पर होगा। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर - जोधपुर&amp;nbsp; के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गणेश चतुर्थी व्रत से घर में आती है सुख-समृद्धि</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ganesh-chaturthi-fast-brings-happiness-and-prosperity-in-the-house/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 12:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ganesh-chaturthi-fast-brings-happiness-and-prosperity-in-the-house/</guid>
      <description>गणेश चतुर्थी व्रत से घर में आती है सुख-समृद्धि आज गणेश चतुर्थी है, गणेश जी आराधना से जीवन में सुख-समृद्धि आती है तो आइए हम आपको गणेश चतुर्थी की पूजा विधि एवं महत्व के बारे में बताते हैं।&amp;nbsp;गणेश चतुर्थी की जानकारीभारतीय हिन्दू महीने में प्रत्येक चंद्र माह में दो चतुर्थी तिथियां होती हैं। पूर्णिमासी या कृष्ण पक्ष के दौरान पूर्णिमा को संकष्टी चतुर्थी के रूप में जाना जाता है और शुक्ल पक्ष के दौरान अमावस्या के बाद एक विनायक चतुर्थी के रूप में जाना जाता है। उपवास को सख्त माना जाता है और केवल फल, जड़ें जैसे आलू इत्यादि और वनस्पति उत्पादों का सेवन करना चाहिए। गणेश चतुर्थी को हिंदुओं में गणेश संकटहरा या संकटहरा चतुर्थी के रूप में भी जाना जाता है।इसे भी पढ़ें: विघ्नराज संकष्टी व्रत: जानें व्रत का महत्व और करने की विधिगणेश पूजा का शुभ मुहूर्त &amp;nbsp;आश्विन मास के कृष्ण पक्ष की चतुर्थी तिथि की शुरुआत मंगलवार, 13 सितंबर 2022 को सुबह 10:37 बजे से होगी और इसका समापन बुधवार, 14 सितंबर 2022 को सुबह 10:23 बजे होगा। वहीं विघ्नराज संकष्टी चतुर्थी का व्रत 13 सितंबर को रखा जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गणेश प्रतिमा विसर्जन के दौरान ना करें यह गलतियां</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ganesh-visarjan-mistakes-you-should-avoid-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 11:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ganesh-visarjan-mistakes-you-should-avoid-in-hindi/</guid>
      <description>गणेश प्रतिमा विसर्जन के दौरान ना करें यह गलतियां आज अनंत चतुर्दशी है और दस दिनों के गणेशोत्सव के बाद आज लोग बप्पा की मूर्ति का विसर्जन कर रहे हैं। इस दौरान बेहद हषोल्लास के साथ गणपति जी की प्रतिमा को नदी में प्रवाह किया जाता है। साथ ही, भक्तगण यह आशा करते हैं कि बप्पा अगले साल फिर उनके घर पधारें। लेकिन गणपति विसर्जन के दौरान कुछ छोटी-छोटी मिसटेक्स करने से बचना चाहिए। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको ऐसी ही कुछ मिसटेक्स के बारे में बता रहे हैं, जिन्हें आपको गणेश विसर्जन के दौरान करने से बचना चाहिए-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए सितंबर में किस ग्रह की बदलेगी चाल और कौन होगा वक्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-the-planet-change-in-september-2022-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 13:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-the-planet-change-in-september-2022-in-hindi/</guid>
      <description>जानिए सितंबर में किस ग्रह की बदलेगी चाल और कौन होगा वक्री जब दिन, सप्ताह या महीना बदलता है तो इससे ग्रहों की चाल भी बदलती है। इन ग्रहों की चाल बदलने से व्यक्ति के जीवन पर भी एक गहरा प्रभाव पड़ता है। इस साल सितंबर माह में भी कई बड़े ग्रहों में परिवर्तन होने के कारण विभिन्न राशियों में शुभ-अशुभ का योग भी बन रहा है। इतना ही नहीं, इस महीने में 1 ग्रह की वक्री होगा। जब ग्रह वक्री होता है तो वह टेढ़ी चाल चलने लगता है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं कि ऐसे कौन से ग्रह है, जो इस महीने में राशि बदलेंगे-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए गणेश चतुर्थी के दस दिन बाद ही क्यों किया जाता है बप्पा की मूर्ति का विसर्जन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-ganesh-visarjan-do-after-10-days-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 16:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-ganesh-visarjan-do-after-10-days-in-hindi/</guid>
      <description>जानिए गणेश चतुर्थी के दस दिन बाद ही क्यों किया जाता है बप्पा की मूर्ति का विसर्जन विघ्नहर्ता गणपति बप्पा अपने भक्तों के सभी दुखों को दूर करते हैं। गणेश चतुर्थी के दिन लोग बड़े ही हर्षोल्लास के साथ बप्पा की मूर्ति को अपने घर लाकर उसकी स्थापना करते हैं और पूरी श्रद्धा व भक्ति-भाव से उनका पूजन करते हैं। करीबन दस दिनों तक गणेशोत्सव का यह पर्व चलता है, इसके बाद अनंत चतुर्दशी के दिन बप्पा की मूर्ति का विसर्जन कर दिया जाता है। उस दौरान हर भक्त के मन में यही इच्छा होती है कि बप्पा अगले साल फिर उनके आंगन में पधारें। लेकिन क्या आपके मन में कभी यह सवाल आया है कि आखिर हर साल अनंत चतुर्दशी के दिन ही या फिर बप्पा की मूर्ति की स्थापना करने के दस दिन बाद उनकी मूर्ति का विसर्जन क्यों किया जाता है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको इस बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सितंबर माह में सूर्य और शुक्र का होगा राशि परिवर्तन, जानिए किस राशि में होगा इसका असर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sun-and-venus-will-change-zodiac-in-september/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 17:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sun-and-venus-will-change-zodiac-in-september/</guid>
      <description>सितंबर माह में सूर्य और शुक्र का होगा राशि परिवर्तन, जानिए किस राशि में होगा इसका असर ज्योतिष में ग्रहों के राशि परिवर्तन को बेहद महत्वपूर्ण माना जाता है। ग्रहों के राशि परिवर्तन का सभी राशियों पर शुभ-अशुभ प्रभाव पड़ता है। कुछ राशि वालों को शुभ तो कुछ राशि वालों को अशुभ फल की प्राप्ति होगी। सितंबर माह में 10 सितंबर को बुध राशि परिवर्तन कर कन्या राशि में प्रवेश करेंगे। इसके बाद 15 सितंबर को शुक्र सिंह राशि में अस्त हो जाएंगे। इसके बाद 17 सितंबर को सूर्य कन्या राशि में प्रवेश करेंगे। इसके बाद 24 सितंबर को शुक्र भी कन्या राशि में प्रवेश कर जाएंगे। बुध, शुक्र, और सूर्य की चाल बदलने से सभी राशियों को शुभ-अशुभ फल की प्राप्ति होगी। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरितालिका तीज पर दान से शिव पार्वती की होती है विशेष कृपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shiva-parvati-gets-special-grace-by-donating-on-haritalika-teej/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 16:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shiva-parvati-gets-special-grace-by-donating-on-haritalika-teej/</guid>
      <description>हरितालिका तीज पर दान से शिव पार्वती की होती है विशेष कृपा हिंदू धर्म में तीज त्योहार बहुत खास होता है, इस दिन महिलाएं पूरे दिन उपवास रखती है और शिव शंकर संग मां पार्वती की विधिवत पूजा करती है, तो आइए हम आपको हरितालिका तीज पर मां पार्वती को प्रसन्न करने के उपाय बताते हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
