<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Movies on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/movies/</link>
    <description>Recent content in Movies on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 16:02:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/movies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bollywood Vs South Indian Film | साल 2022 में  बॉलीवुड पर भारी रहीं दक्षिण भारतीय फिल्में, कम बजट में भी जीता लोगों का दिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/south-indian-movies-are-heavy-on-bollywood-in-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/south-indian-movies-are-heavy-on-bollywood-in-2022/</guid>
      <description>Bollywood Vs South Indian Film | साल 2022 में बॉलीवुड पर भारी रहीं दक्षिण भारतीय फिल्में, कम बजट में भी जीता लोगों का दिल मुंबई/नयी दिल्ली।&amp;nbsp;आजकल सोशल मीडिया पर कैंसल कल्चर और बॉयकॉट का चलन जोरों पर है। लाल सिंह चड्ढा, रक्षा बंधन, ब्रह्मास्त्र और अन्य कई बड़े बजट वाली फिल्में इंटरनेट उपयोगकर्ताओं के गुस्से और असंतोष का शिकार हो गई हैं। आमिर खान, अक्षय कुमार और शाहरुख खान जैसे सितारे, जिन्होंने दशकों की बेलगाम लोकप्रियता का आनंद लिया है, अचानक हजारों प्रशंसक उनके विरोध में आ गये। अपने बयानों और कमजोर कहानियों के चलते बॉलीवुड अपनी पहचान खोता जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Superhit Christmas Movies List । इस क्रिसमस परिवार के साथ जरूर देखें Hollywood की ये सुपरहिट और शानदार फिल्में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/must-watch-these-superhit-and-brilliant-movies-of-hollywood-with-your-family-this-christmas/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 16:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/must-watch-these-superhit-and-brilliant-movies-of-hollywood-with-your-family-this-christmas/</guid>
      <description>Superhit Christmas Movies List । इस क्रिसमस परिवार के साथ जरूर देखें Hollywood की ये सुपरहिट और शानदार फिल्में क्रिसमस का जश्न एक हफ्ते पहले से शुरू हो जाता है। इस दौरान लोग अपने घरो में क्रिसमस ट्री सजाते हैं, दोस्तों और परिवारवालों के साथ पार्टी करते हैं। लेकिन क्रिसमस की छुट्टियां क्रिसमस फिल्मों के बिना अधूरी सी लगती हैं। बच्चे से लेकर बूढ़ों तक हर कोई क्रिसमस की छुट्टियों की शामें अपने परिवार के साथ गर्म कमरे में क्रिसमस फिल्में देखकर बिताना पसंद करते हैं। ऐसे में अगर आप किसी अच्छी क्रिसमस फिल्म की तलाश कर रहे हैं तो हॉलीवुड की कुछ शानदार और सबसे ज्यादा कमाई करने वाली क्रिसमस फिल्मों की सूची नीचे दी गई है, देखने के लिए स्क्रॉल करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OTT Movies weekend Release | विक्की कौशल की गोविंदा नाम मेरा से लेकर कोड तिरंगा तक, इन फिल्मों को वीकेंड पर देखें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ott-movies-and-web-series-this-weekend-dec-16/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 15:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ott-movies-and-web-series-this-weekend-dec-16/</guid>
      <description>OTT Movies weekend Release | विक्की कौशल की गोविंदा नाम मेरा से लेकर कोड तिरंगा तक, इन फिल्मों को वीकेंड पर देखें OTT Movies and Web series this weekend (Dec 16):&amp;nbsp;गंभीर और देशभक्ति फिल्मों की एक सीरीज के बाद, अभिनेता विक्की कौशल भूमि पेडनेकर और कियारा आडवाणी के साथ फिल्म &#39;गोविंदा नाम मेरा&#39; के साथ कॉमेडी स्पेस में कदम रख रहे हैं। वहीं परिणीति चोपड़ा और हार्डी संधू की फिल्म कोड नेम तिरंगा इस वीकेंड ओटीटी पर रिलीज हो रही है। तो मूवी मैराथन के लिए तैयार हो जाइए क्योंकि नेटफ्लिक्स, प्राइम वीडियो, डिज्नी प्लस हॉटस्टार, वूट सेलेक्ट, लायंसगेट प्ले, सोनी लिव और अन्य ओटीटी जैसे प्लेटफॉर्म पर कई दिलचस्प फिल्में और वेब सीरीज आ रही हैं। देखें इस वीकेंड क्या रिलीज हो रहा है-&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Nawazuddin Siddiqui का हैरान करने वाला ट्रांसफॉर्मेशन, Transgender बनने के लिए लगते थे 3 घंटे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिल्मी है श्रद्धा की मर्डर मिस्ट्री, इन फिल्मों में भी वारदात को ऐसे दिया गया था अंजाम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-movies-which-also-has-same-plot-as-shraddha-murder-mystery/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 17:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-movies-which-also-has-same-plot-as-shraddha-murder-mystery/</guid>
      <description>फिल्मी है श्रद्धा की मर्डर मिस्ट्री, इन फिल्मों में भी वारदात को ऐसे दिया गया था अंजाम प्यार को शर्मसार करने वाली घटना का खुलासा दिल्ली में हुआ है, जिसकी जानकारी मिलने के बाद प्यार से विश्वास उठ जाए। दिल्ली में प्रेमी ने शादी का दबाव बना रही प्रेमिका की बेरहमी से हत्या कर दी। आरोपी ने हत्या की घटना को फिल्मी तरीके से अंजाम दिया है। इस मुद्दे पर बॉलीवुड से लेकर मलयालम सिनेमा में कई फिल्में बन चुकी है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इन फिल्मों में हो चुका है ऐसाआफताब ने जिस तरह से श्रद्धा की हत्या की वैसा ही सीन कई फिल्मों में भी देखने को मिल चुका है। इसमें बॉलीवुड से लेकर मलयालम सिनेमा की फिल्म शामिल है। एमेजन की सीरिज फैमिली मैन 2 और मलयालम फिल्म कोल्ड केस में भी हत्या को इसी तरह से अंजाम दिया गया है। हालांकि पुछताछ में इस बात की पुष्टि नहीं हुई है कि आरोपी ने इन फिल्मों से प्रेरित होकर श्रद्धा की हत्या की थी।&amp;nbsp;सीरीज फैमिली मैन 2 या फिल्म कोल्ड केस की बात करें तो दोनों ही फिल्मों में मर्डर को कुछ इसी तरह से अंजाम दिया गया था। फैमिली मैन 2 में समांथा रुथ प्रभु के किरदार ने अपने सुपरवाइजर का मर्डर कर देती है, जैसा की आफताब ने श्रद्धा के साथ किया है। समांथा ने लाश की बदबू दूर करने के लिए फर्श पर एसिड डाला था जबकि आफताब ने इस गंध से बचने के लिए अगरबत्ती जलाई और लाश रखने के लिए 300 लीटर का फ्रीज खरीदा। उसमें लाश को छोटे टुकड़े कर छिपाया। इसके बाद समांथा का किरदार सीरीज में कई दिनों तक आधी रात में दुनिया से छिपकर लाश के टुकड़ों को ठिकाने लगाता रहा। कुछ ऐसा ही मलयालम फिल्म कोल्स केस में देखने को मिला है जिसमें आरोपी महिला अन्य महिला का मर्डर कर उसकी लाश के टूकड़ों को फ्रीज में छिपाती है। आफताब ने भी ठीक इस तरह से घटना को अंजाम दिया है।&amp;nbsp;ये है पूरा मामलादिल्ली के छतरपुर इलाके आफताब अपनी प्रेमिका श्रद्धा के साथ रहता था। दोनों की मुलाकात मुंबई में नौकरी करने के दौरान हुई थी, जिसके बाद दोनों दिल्ली में आकर साथ रहने लगे। प्रेमिका श्रद्धा ने आफताब पर शादी का दबाव बनाना शुरू किया तो आरोपी आफताब ने 18 मई को श्रद्धा की लड़ाई के बाद हत्या कर दी। घटना का खुलासा घटना के छह महीने बाद 14 नवंबर को हुआ है। आरोपी ने अपना गुनाह कबूल कर लिया है।&amp;nbsp;जानकारी के मुताबिक दोनों के परिवार वाले इस रिश्ते से खुश नहीं थे क्योंकि दोनों के धर्म अलग थे। घरवालों के विरोध के बाद दोनों ने दिल्ली में आकर लिव इन में रहना शुरू किया, जिसके बाद श्रद्धा द्वारा आरोपी पर शादी का दबाव बनाने पर उसकी जान ले ली।&amp;nbsp;आरोपी के लिए प्रेमिका की हत्या करना ही काफी नहीं रहा। श्रद्धा के शव को ठिकाने लगाने के लिए आफताब ने शव के 35 टुकड़े किए और उन्हें बैग में भर दिया। शव से बदबू ना आए इसलिए उसने एक 300 लीटर का फ्रीज खरीदा और उसमें शव के टुकड़ों को रखा और रोज रात को दो बजे के बाद दिल्ली की सड़कों पर निकलकर शव को अलग अलग जगह पर फेंकना शुरू किया। शव को ठिकाने लगाने में उसे पूरे 18 दिनों का समय लगा। उसे उम्मीद थी की पुलिस उस तक कभी नहीं पहुंच सकेगी। हालांकि ऐसा नहीं हुआ और जब प्रेमिका के पिता ने एफआईआर की तो पुलिस की जांच पड़ताल में पूरी घटना का पर्दाफाश हो गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bollywood Wrap Up | खिलाड़ी का स्टारडम खत्म! बॉलीवुड की FLOP फिल्मों की लिस्ट में नंबर 1 पर अक्षय कुमार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-akshay-kumar-at-number-1-in-the-list-of-flop-movies-of-bollywood/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 18:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bollywood-wrap-up-akshay-kumar-at-number-1-in-the-list-of-flop-movies-of-bollywood/</guid>
      <description>Bollywood Wrap Up | खिलाड़ी का स्टारडम खत्म!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रेकअप के बाद जिंदगी से हताश हो गये हैं तो एक बाद देख ले बॉलीवुड की ये 5 फिल्में, खुद से करने लगेंगे प्यार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/5-bollywood-movies-to-help-you-get-over-a-breakup/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 09:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/5-bollywood-movies-to-help-you-get-over-a-breakup/</guid>
      <description>ब्रेकअप के बाद जिंदगी से हताश हो गये हैं तो एक बाद देख ले बॉलीवुड की ये 5 फिल्में, खुद से करने लगेंगे प्यार जब दिल टूटता है तो कुछ समझ नहीं आता। मन उदास रहता है और दिल कहीं नहीं लगता, यह समय काफी मुश्किलों भरा रहता है। ऐसे में हमें अपने आप को बहुत अच्छे संभालने की जरूरत होती है क्योंकि अगर ब्रेकअप का सदमा बढ़ जाता है तो कई बार इंसान तनाव में चला जाता है। इंसान को लगता है कि ब्रेकअप के बाद जिंदगी खत्म हो जाती हैं, खुशियां कभी वापस नहीं लौटेंगी लेकिन ऐसा नहीं होता हैं। सोचिए अगर कोई आपसे प्यार करता तो आपको कभी छोड़कर क्यों जाता। अगर छोड़ गया तो वो प्यार ही नहीं था और जो प्यार नहीं करता उसके लिए आंसू क्यों बहाना!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
