<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Europe on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/europe/</link>
    <description>Recent content in Europe on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 21:33:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/europe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>यूरोपीय गेहूं में विषाक्त फफूंद की व्यापक मौजूदगी मानव स्वास्थ्य और अर्थव्यवस्था के लिए खतरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/widespread-presence-of-toxic-fungus-in-european-wheat-threatens-human-health-and-economy/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 21:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/widespread-presence-of-toxic-fungus-in-european-wheat-threatens-human-health-and-economy/</guid>
      <description>यूरोपीय गेहूं में विषाक्त फफूंद की व्यापक मौजूदगी मानव स्वास्थ्य और अर्थव्यवस्था के लिए खतरा गेहूं वैश्विक स्तर पर मनुष्यों द्वारा उपभोग की जाने वाली 19 प्रतिशत कैलोरी और 21 प्रतिशत प्रोटीन प्रदान करता है। लेकिन एक फफूंद रोग बढ़ रहा है, जिसे फ्यूजेरियम हेड ब्लाइट (एफएचबी) कहा जाता है, जो गेहूं की फसलों को संक्रमित कर सकता है और अनाज को विषाक्त पदार्थों से दूषित कर सकता है। ये तथाकथित मायकोटॉक्सिन - जिसमें डीऑक्सीनिवालेनॉल शामिल है, जिसे आमतौर पर वोमिटॉक्सिन कहा जाता है - मानव और पशुओं के स्वास्थ्य के लिए खतरा हैं और उल्टी, आंतों की क्षति, कमजोर प्रतिरक्षा प्रणाली, हार्मोन व्यवधान और कैंसर का कारण बन सकते हैं। उपभोक्ताओं की सुरक्षा के लिए, यूरोपीय संघ आयोग ने भोजन के लिए उत्पादित गेहूं में वोमिटॉक्सिन के स्तर पर कानूनी सीमाएँ निर्धारित की हैं। मानव उपभोग के लिए बहुत अधिक दूषित माने जाने वाले अनाज को अक्सर पशु आहार में बदल दिया जाता है। लेकिन अनाज को पशुओं के भोजन में बदलने की कीमत किसानों और अर्थव्यवस्था को चुकानी पड़ती है क्योंकि पशु चारे का दाम इनसानों के उपभोग किए जाने वाले अनाज से कम होता है। सरकारें और कृषि व्यवसाय नियमित रूप से भोजन और पशु चारा आपूर्ति श्रृंखलाओं में माइकोटॉक्सिन के स्तर की निगरानी करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India-EU Free Trade Agreement | European Union का अध्यक्ष बनने पर भारत के साथ FTA पर करेंगे काम, स्वीडन का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-work-on-fta-with-india-after-becoming-president-of-european-union-sweden/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 15:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-work-on-fta-with-india-after-becoming-president-of-european-union-sweden/</guid>
      <description>India-EU Free Trade Agreement | European Union का अध्यक्ष बनने पर भारत के साथ FTA पर करेंगे काम, स्वीडन का बयान नयी दिल्ली। कुछ सप्ताह में यूरोपीय संघ (ईयू) की अध्यक्षता संभालने जा रहे स्वीडन ने शुक्रवार को कहा कि भारत-ईयू मुक्त व्यापार समझौते (एफटीए) को जल्द अंतिम रूप देना उसकी प्राथमिकता होगी। भारत के दौरे पर आए स्वीडन के विदेश व्यापार मंत्री योहान फॉर्सेल ने यहां संवाददाताओं के साथ बातचीत में कहा कि उनका देश यूरोपीय संघ का अध्यक्ष रहते हुए भारत के साथ एफटीए को अंतिम रूप देने में ‘ईमानदार मध्यस्थ’ के तौर पर काम करेगा। इसे भी पढ़ें: कोयला ब्लॉक आवंटन में किसी एक राज्य को तरजीह देने की गुंजाइश नहीं: सरकार फॉर्सेल ने कहा, ‘‘भारत के साथ ईयू का मुक्त व्यापार समझौता सबके हित में होगा और इस पर बातचीत को संपन्न करने में स्वीडन पूरी कोशिश करेगा।’’ यूरोप के 27 देशों के संगठन यूरोपीय संघ की अध्यक्षता अगले कुछ हफ्तों में स्वीडन के पास आने वाली है। वह अगले एक साल तक इस समूह का प्रमुख रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों के मौसम में यूक्रेन की मदद के लिए उमड़ा यूरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/europe-rushes-to-help-ukraine-in-winter-season/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 05:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/europe-rushes-to-help-ukraine-in-winter-season/</guid>
      <description>सर्दियों के मौसम में यूक्रेन की मदद के लिए उमड़ा यूरोप यूरोपीय अधिकारी सर्दियों के मौसम में यूक्रेन की मदद के लिए उमड़ पड़े हैं। उन्होंने जेनरेटर सेट आदि उपकरण भेजने का शुक्रवार को संकल्प लिया, ताकि बिजली नहीं रहने पर भी लोगों को सर्द मौसम में रोशनी और गर्माहट मिल सके। रूसी सेना ने यूक्रेन के विद्युत ग्रिड और अन्य महत्वपूर्ण असैन्य प्रतिष्ठानों पर कब्जा कर लिया है। अधिकारियों ने अनुमान व्यक्त किया है कि यूक्रेन की ऊर्जा आपूर्ति का करीब 50 प्रतिशत बुनियादी ढांचा हालिया हमलों में नष्ट हो गया है।  फ्रांस की विदेश मंत्री कैथरीन कोलोना ने शुक्रवार को कहा कि उनका देश आगामी महीनों में 100 उच्च शक्ति वाले जेनरेटर सेट यूक्रेन को भेजने जा रहा है। ब्रिटिश विदेश मंत्री जेम्स क्लेवरली शुक्रवार को एक अघोषित यात्रा पर कीव पहुंचे। उन्होंने कहा कि वादे के अनुसार एक वायु रक्षा पैकेज यूक्रेन को रूसी बमबारी के खिलाफ अपनी रक्षा करने में मदद करेगा। पैकेज में रेडार और अन्य प्रौद्योगिकियां शामिल हैं। इस बीच, रूस ने यूक्रेन के खेरसॉन शहर पर कई मिसाइल दागीं। शहर पर रूसी सेना ने बृहस्पतिवार दोपहर से 17 बार गोलाबारी की और हमले शाम तक जारी रहे। इनमें कम से कम चार लोगों की मौत हो गई और 10 अन्य घायल हो गये।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूरोपीय सांसदों ने रूस को आतंकवाद का प्रायोजक देश घोषित किया, जानिए क्या हैं इसके मायने?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/european-lawmakers-declare-russia-terrorism-sponsor-country-know-what-it-means/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/european-lawmakers-declare-russia-terrorism-sponsor-country-know-what-it-means/</guid>
      <description>यूरोपीय सांसदों ने रूस को आतंकवाद का प्रायोजक देश घोषित किया, जानिए क्या हैं इसके मायने?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिपोर्ट कहती है कि रिलायंस, नायरा को यूरोपीय ऊर्जा संकट से लाभ होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/report-says-reliance-naira-to-benefit-from-european-energy-crisis/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/report-says-reliance-naira-to-benefit-from-european-energy-crisis/</guid>
      <description>रिपोर्ट कहती है कि रिलायंस, नायरा को यूरोपीय ऊर्जा संकट से लाभ होगा यूरोप में चल रहे ऊर्जा संकट से देश में संचालित तेलशोधन कंपनियों रिलायंस इंडस्ट्रीज और नायरा एनर्जी को फायदा होने की उम्मीद है। ये दोनों कंपनियां उन एशियाई तेलशोधन कंपनियों में शामिल हैं जो यूरोपीय संघ के लिए विशेष रूप से सर्दियों में इस्तेमाल होने वाले डीजल का उत्पादन करती हैं। एक रिपोर्ट के अनुसार, सार्वजनिक क्षेत्र की पेट्रोलियम कंपनियां निर्यात नहीं करती हैं जिसका रिलायंस को लाभ मिलता है। यह रूस के कच्चे तेल की सबसे बड़ी आयातक और देश से डीजल की सबसे बड़ी निर्यातक कंपनी भी है। एलएसजी समूह की डेटा प्रदाता फर्म रिफाइनिटिव के विश्लेषकों का कहना है कि अगले महीने से तेल निर्यातक देशों के संगठन ओपेक द्वारा कच्चे तेल के उत्पादन में प्रति दिन 20 लाख बैरल की कटौती करने से ऊर्जा संकट और बढ़ जाएगा। वहीं, पांच फरवरी से परिष्कृत उत्पादों के रूसी आयात पर भी प्रतिबंध लागू हो जाएगा।  तेल विश्लेषकों के मुताबिक, यूक्रेन में युद्ध शुरू होने के बाद से रिलायंस और नायरा ने रूस से मार्च-सितंबर के दौरान प्रति माह 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूरोप में मुद्रास्फीति रिकॉर्ड 10.7 प्रतिशत के स्तर पर,अमेरिका और ब्रिटेन में पिछले 40 वर्षों के सर्वोच्च स्तर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/inflation-in-europe-at-record-107-per-cent-us-and-uk-highest-level-in-last-40-years/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/inflation-in-europe-at-record-107-per-cent-us-and-uk-highest-level-in-last-40-years/</guid>
      <description>यूरोप में मुद्रास्फीति रिकॉर्ड 10.7 प्रतिशत के स्तर पर,अमेरिका और ब्रिटेन में पिछले 40 वर्षों के सर्वोच्च स्तर यूरो मुद्रा का इस्तेमाल करने वाले 19 यूरोपीय देशों में मुद्रास्फीति अक्टूबर में रिकॉर्ड 10.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
