<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Videos on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/videos/</link>
    <description>Recent content in Videos on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Nov 2022 17:46:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/videos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>देश भर के सैकड़ों लोगों के अश्लील वीडियो बना चुके गिरोह का भंडाफोड़, राजस्थान से चार बदमाश गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gang-busted-for-making-obscene-videos-of-hundreds-of-people-across-the-country/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 17:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gang-busted-for-making-obscene-videos-of-hundreds-of-people-across-the-country/</guid>
      <description>देश भर के सैकड़ों लोगों के अश्लील वीडियो बना चुके गिरोह का भंडाफोड़, राजस्थान से चार बदमाश गिरफ्तार इंदौर। धन ऐंठने के लिए देश भर के सैकड़ों लोगों के अश्लील वीडियो बना चुके गिरोह का मध्यप्रदेश पुलिस ने बृहस्पतिवार को खुलासा किया। इस गिरोह के चार लोगों को राजस्थान से गिरफ्तार किया गया जिन्होंने वीडियो कॉल करने के लिए महज छह महीने के भीतर 1,100 से ज्यादा मोबाइल फोन का इस्तेमाल किया है। पुलिस के एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। इंदौर के पुलिस आयुक्त हरिनारायणचारी मिश्रा ने संवाददाताओं को बताया कि राजस्थान के भरतपुर जिले से गिरफ्तार आरोपियों की पहचान रईस, जीशान, यासिब और हारून खान के रूप में हुई है। इसे भी पढ़ें: सेना ने पुंछ में एलओसी पर घुसपैठ की कोशिश को नाकाम किया, एक आतंकवादी मारा गयाउन्होंने बताया कि केवल नौवीं-दसवीं कक्षा तक पढ़े चारों आरोपी राजस्थान के भरतपुर जिले के ग्रामीण क्षेत्र में गिरोह चला रहे थे। पुलिस आयुक्त ने बताया, ‘‘गिरोह की सक्रियता का अंदाजा इस बात से लगाया जा सकता है कि इसके सदस्यों ने महज छह महीनों में अलग-अलग आईएमईआई नंबर वाले 1,100 से ज्यादा मोबाइल फोन का इस्तेमाल किया है। गिरोह ने इन उपकरणों के जरिये वीडियो कॉल करके देश भर के सैकड़ों लोगों के अश्लील वीडियो बनाए हैं। इसे भी पढ़ें: शेयर बाजार में लगातार दूसरे दिन गिरावट, सेंसेक्स 69.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर कैसे लीक होते हैं MMS या प्राइवेट वीडियो? कहीं आपके फोन के साथ कोई स्कैम तो नहीं...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-are-mms-or-private-videos-leaked-without-you-phone/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 17:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-are-mms-or-private-videos-leaked-without-you-phone/</guid>
      <description>आखिर कैसे लीक होते हैं MMS या प्राइवेट वीडियो?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
