<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>India on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/india/</link>
    <description>Recent content in India on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2022 16:39:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/india/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>भारत के खिलाफ हार के लिये ‘छद्म क्षेत्ररक्षण’ को बहाना नहीं बनाना चाहता:श्रीराम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dont-want-to-use-pseudo-fielding-as-excuse-for-defeat-against-india-sriram/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dont-want-to-use-pseudo-fielding-as-excuse-for-defeat-against-india-sriram/</guid>
      <description>भारत के खिलाफ हार के लिये ‘छद्म क्षेत्ररक्षण’ को बहाना नहीं बनाना चाहता:श्रीराम बांग्लादेश के तकनीकी सलाहकार श्रीधरन श्रीराम ने शनिवार को स्वीकार किया कि उनकी टीम भारत के खिलाफ मुकाबले में दबाव में आ गयी थी और साथ ही उन्होंने कहा कि मौजूदा टी20 विश्व कप में टीम पड़ोसी देश के खिलाफ मिली हार के बहाने के रूप में ‘छद्म क्षेत्ररक्षण’ के प्रकरण का इस्तेमाल नहीं करना चाहती। बांग्लादेश को भारत से पांच रन से हार का सामना करना पड़ा था।&amp;nbsp;बारिश आने के कारण बांग्लादेश को 16 ओवर में 151 रन का संशोधित लक्ष्य दिया गया था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आजाद भारत के पहले वोटर श्याम सरन नेगी का राजकीय सम्मान के साथ किया गया अंतिम संस्कार, पीएम मोदी ने भी जताया निधन पर शोक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-first-voter-shyam-saran-negi-cremated-with-state-honors/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-first-voter-shyam-saran-negi-cremated-with-state-honors/</guid>
      <description>आजाद भारत के पहले वोटर श्याम सरन नेगी का राजकीय सम्मान के साथ किया गया अंतिम संस्कार, पीएम मोदी ने भी जताया निधन पर शोक शिमला। भारत के प्रथम मतदाता श्याम सरन नेगी का हिमाचल प्रदेश के किन्नौर में उनके आवास पर 5 नवंबर को निधन हो गया।&amp;nbsp;वह 106 साल के थे।&amp;nbsp;आजाद भारत के पहले मतदाता श्याम सरन नेगी का अंतिम संस्कार को राजकीय सम्मान के साथ पूरा किया गया। इस दौरान उनके पार्थिव शरीर को तिरंगे में लपेटकर हिमाचल के शोंगठोंग स्थित सतलुज किनारे श्यमशान घाट तक ले जाया गया। जहां होमगार्ड बैंड बजाकर राजकीय सम्मान के साथ उन्हें अंतिम विदाई दी गई। उनके अंतिम संस्कार के दौरान काफी भीड़ इकठ्ठा थी। किन्नौर पुलिस ने उन्हें गार्ड ऑफ ऑनर भी दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: अगर जिंबाब्वे से हार जाए टीम इंडिया तो क्या सेमीफाइनल की रेस से हो जाएगी बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-team-india-loses-to-zimbabwe-will-it-be-out-of-the-semi-final-race/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-team-india-loses-to-zimbabwe-will-it-be-out-of-the-semi-final-race/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: अगर जिंबाब्वे से हार जाए टीम इंडिया तो क्या सेमीफाइनल की रेस से हो जाएगी बाहर टी20 विश्व कप में ग्रुप 2 के तीन अहम मुकाबले रविवार को खेले जाएंगे। रविवार को ही ग्रुप दो से उन दो टीमों का निर्धारण होगा जो कि सेमीफाइनल में पहुंचेगी भारतीय टीम भी ग्रुप दो में फिलहाल टॉप पर है और आखिरी मुकाबला उसे जिंबाब्वे के खिलाफ मेलबर्न में खेलना है। टीम को अपना आखिरी मुकाबला जिंबाब्वे के खिलाफ खेलना है। जिंबाब्वे ने इस बार टी-20 विश्व कप में बड़ा उलटफेर किया है। ऐसे में टीम इंडिया कहीं से भी उसे कमजोर नहीं समझ रही है। हालांकि, लोगों को इस बात की उम्मीद है कि जिंबाब्वे को भारतीय टीम हरा देगी। लेकिन जिंबाब्वे ने पाकिस्तान को हराकर बड़ा उलटफेर किया था। ऐसे में अगर भारत को हराकर जिंबाब्वे उलटफेर कर देता है तब क्या होगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत की जासूसी के मकसद से चीन ने स्‍पाई शिप को इंडोनेशिया के पास किया खड़ा, इंडियन नेवी रख रही नजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-erected-the-spy-ship-near-indonesia-the-indian-navy-is-keeping-an-eye/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-erected-the-spy-ship-near-indonesia-the-indian-navy-is-keeping-an-eye/</guid>
      <description>भारत की जासूसी के मकसद से चीन ने स्‍पाई शिप को इंडोनेशिया के पास किया खड़ा, इंडियन नेवी रख रही नजर भारत पर नजर रखने के लिए ड्रैगन हर पैंतरे आजमा रहा है। भारत की जासूसी करने के लिए चीन ने कुछ महीने पहले अपने एक जासूसी जहाज को श्रीलंका के हंबनटोटा बंदरगाह पर भेजा था। हालांकि भारत के कड़े विरोध के बीच ये जहाज जल्द ही वहां से चला गया था। अब चीन ने एक बार फिर से इसी श्रेणी का एक और जहाज इंडोनेशिया के आसपास खड़ा किया है। श्रीलंका की घटना के ठीक तीन महीने बाद एक और चीनी जासूसी जहाज हिंद महासागर में आया है, जिससे नई दिल्ली में चिंता बढ़ गई। रक्षा मंत्रालय के एक सूत्र के मुताबिक इंडोनेशिया के बाली तट से हिंद महासागर में घुसे चीनी जासूसी जहाज &#39;युआन वांग-6&#39; की गतिविधियों पर कड़ी नजर रखी जा रही है। नई दिल्ली को इसमें कोई संदेह नहीं है कि चीनी जहाजों ने बंगाल की खाड़ी में भारत के मिसाइल कार्यक्रम की प्रगति को ट्रैक करने के लिए हिंद महासागर में प्रवेश किया है। रक्षा मंत्रालय के एक अधिकारी ने कहा, &#39;हम इसके बारे में पहले ही जान चुके हैं। चीनी जहाज की आवाजाही पर कई दिनों से नजर रखी जा रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोल्फ: भारतीयों में सबसे आगे भुल्लर, सात भारतीयों ने कट में  बनाई जगह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/golf-bhullar-at-the-fore-of-indians-seven-indians-made-it-to-the-cut/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/golf-bhullar-at-the-fore-of-indians-seven-indians-made-it-to-the-cut/</guid>
      <description>गोल्फ: भारतीयों में सबसे आगे भुल्लर, सात भारतीयों ने कट में बनाई जगह गगनजीत भुल्लर ने अंतरराष्ट्रीय सीरीज मोरक्को गोल्फ प्रतियोगिता के दूसरे दौर में एक अंडर 72 का कार्ड खेला और वह भारतीय खिलाड़ियों में सबसे आगे हैं। एशियाई टूर में नौ बार के विजेता भुल्लर 36 होल के बाद इवन पार के स्कोर पर हैं और वह सप्ताहांत में सात भारतीयों की अगुवाई करेंगे। भुल्लर अभी संयुक्त 27वें स्थान पर हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएम मोदी के बाद अब भारतीयों के भी मुरीद हुए रूसी राष्ट्रपति पुतिन, कहा- भारत में &#39;प्रतिभाशाली और प्रेरित लोग हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/putin-has-become-a-fan-of-indians-too-said-india-has-talented-and-inspired-people/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/putin-has-become-a-fan-of-indians-too-said-india-has-talented-and-inspired-people/</guid>
      <description>पीएम मोदी के बाद अब भारतीयों के भी मुरीद हुए रूसी राष्ट्रपति पुतिन, कहा- भारत में &amp;lsquo;प्रतिभाशाली और प्रेरित लोग हैं रूसी राष्ट्रपति व्लादिमीर पुतिन ने एक बार फिर भारत की प्रशंसा की है। उन्होंने&amp;nbsp; भारतीयों को &#39;प्रतिभाशाली&#39; और विकास में उत्कृष्ट परिणाम प्राप्त करने की महान क्षमता के साथ &#39;प्रेरित&#39; कहा हैं।&amp;nbsp;रूसी एकता दिवस (4 नवंबर) के अवसर पर&amp;nbsp;पुतिन उस क्षमता के बारे में उत्साहित थे जो मॉस्को के लंबे समय से सहयोगी भारत की अरबों की आबादी में है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;व्लादिमीर पुतिन&amp;nbsp;ने की भारत की तारीफरूसी राष्ट्रपति व्लादिमीर पुतिन ने कहा&amp;nbsp;&amp;nbsp;आइए भारत को देखें- आंतरिक विकास के लिए इस तरह के अभियान के साथ एक प्रतिभाशाली, बहुत प्रेरित लोग। यह (भारत) निश्चित रूप से अपने विकास के मामले में उत्कृष्ट परिणाम प्राप्त करेगा। इसमें कोई संदेह नहीं है कि भारत के&amp;nbsp;लगभग डेढ़ अरब लोग इसे प्राप्त करने में सक्षम हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वतंत्र भारत के पहले मतदाता श्याम शरण नेगी का निधन, 106 वर्ष की उम्र में ली अंतिम सांस, जाते-जाते भी कर गए वोटिंग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shyam-sharan-negi-first-voter-of-independent-india-passed-away-at-the-age-of-106/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shyam-sharan-negi-first-voter-of-independent-india-passed-away-at-the-age-of-106/</guid>
      <description>स्वतंत्र भारत के पहले मतदाता श्याम शरण नेगी का निधन, 106 वर्ष की उम्र में ली अंतिम सांस, जाते-जाते भी कर गए वोटिंग आजाद भारत के पहले मतदाता श्याम शरण नेगी का निधन हो गया है। वह 106 साल के थे उनका निधन आज सुबह ही हुआ है। श्याम शरण नेगी हिमाचल प्रदेश के किन्नौर जिले के रहने वाले थे। भारत के स्वतंत्रता के बाद से उन्होंने सभी चुनाव में वोट डाले थे। नेगी ने 2 दिन पहले ही 2 नवंबर को अपना वोट डाला था। दरअसल, हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव को लेकर उन्होंने अपना वोट डाक मतपत्र के जरिए डाला था। नेगी का अंतिम संस्कार पूरे राजकीय सम्मान के साथ किया जाएगा। अपने गांव और उसके आसपास के इलाकों में वह मास्टर श्याम शरण के नाम से प्रसिद्ध थे क्योंकि वह सरकारी स्कूल के टीचर रह चुके हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कांग्रेस ने हिमाचल चुनाव के लिए एक लाख नौकरी, पेंशन योजना की बहाली समेत कई वादे किए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elon Musk ने Twitter से भारतीय कर्मचारियों को चुन-चुन के निकाला! अरबपति बिजनेसमैन ने सफाई में कहा- मेरे पास कोई विकल्प नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/elon-musk-selectively-fired-indian-employees-from-twitter-said-in-clarification/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 11:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/elon-musk-selectively-fired-indian-employees-from-twitter-said-in-clarification/</guid>
      <description>Elon Musk ने Twitter से भारतीय कर्मचारियों को चुन-चुन के निकाला!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंडियन सुपर लीग में चेन्नईयिन एफसी ने ईस्ट बंगाल एफसी को 1-0 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chennaiyin-fc-beat-east-bengal-fc-1-0-in-indian-super-league/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 09:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chennaiyin-fc-beat-east-bengal-fc-1-0-in-indian-super-league/</guid>
      <description>इंडियन सुपर लीग में चेन्नईयिन एफसी ने ईस्ट बंगाल एफसी को 1-0 से हराया कोलकाता, चार नवंबर चेन्नईयिन एफसी ने शुक्रवार को यहां ईस्ट बंगाल को 1-0 से हराकर इंडियन सुपर लीग के इस सत्र में इसी प्रतिद्वंद्वी पर अपनी दूसरी जीत दर्ज की। वाफा हखामानेशी ने मैच का एकमात्र गोल 69वें मिनट में दागा। इस मैच से तीन अंक लेकर चेन्नईयिन एफसी सात अंक से तालिका में छठे से पांचवें स्थान पर पहुंच गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने एफआईएच प्रो लीग मुकाबले में न्यूजीलैंड को 7-4 से रौंदा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-beat-new-zealand-7-4-in-fih-pro-league-match/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-beat-new-zealand-7-4-in-fih-pro-league-match/</guid>
      <description>भारत ने एफआईएच प्रो लीग मुकाबले में न्यूजीलैंड को 7-4 से रौंदा भारत ने 1-3 से पिछड़ने के बाद आक्रामक हॉकी खेलकर शानदार प्रदर्शन दिखाते हुए शुक्रवार को यहां एफआईएच पुरूष प्रो लीग के रोमांचक मुकाबले में न्यूजीलैंड पर 7-4 से जीत दर्ज की। घरेलू टीम ने 28 अक्टूबर को हुए पहले चरण के मुकाबले में इसी प्रतिद्वंद्वी को 4-3 से पराजित किया था। टीम पहले 15 मिनट में जूझती नजर आयी जिसमें उसने तीन गोल गंवा दिये थे लेकिन अगले तीन क्वार्टर में दो दो गोल कर टीम ने आक्रामक खेल का प्रदर्शन किया।  न्यूजीलैंड ने पहले क्वार्टर में दबदबा बनाया लेकिन भारत के बार बार हमलों के आगे दबाव में आ गयी और फिर अगले तीन क्वार्टर में केवल एक गोल ही कर सकी। कप्तान हरमनप्रीत सिंह (सातवें और 19वें मिनट, दोनों पेनल्टी कॉर्नर), कार्ति सेलवम (17वें और 38वें मिनट), राज कुमार पाल (31वें मिनट), सुखजीत सिंह (50वें मिनट) और जुगराज सिंह (53वें मिनट) ने भारत के लिये गोल दागे। न्यूजीलैंड की ओर से साइमन चाइल्ड (दूसरे), सैम लेन (नौंवे), स्मिथ जेक (14वें) और निक वुड्स (54वें) ने गोल किये।  भारत को मैच के दौरान 11 पेनल्टी कॉर्नर मिले जिसमें से तीन गोल में तब्दील हुए। भारतीयों ने आक्रामक हॉकी खेलते हुए 29 बार सर्कल में सेंध लगायी जबकि इसकी तुलना में न्यूजीलैंड की 13 बार ही ऐसा कर पायी। भारत का गेंद पर दबदबा 56 प्रतिशत रहा और विपक्षी टीम के गोल में 12 शॉट लगाये जबकि दौरा करने वाली टीम ऐसा छह बार ही कर सकी। भारत रविवार को दूसरे चरण के मैच में स्पेन से भिड़ेगा। भारत को 30 अक्टूबर को यूरोपीय टीम से 2-3 से हार मिली थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्विटर ने भारत में अपने ज्यादातर कर्मचारियों को नौकरी से निकाला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/twitter-fired-most-of-its-employees-in-india/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 07:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/twitter-fired-most-of-its-employees-in-india/</guid>
      <description>ट्विटर ने भारत में अपने ज्यादातर कर्मचारियों को नौकरी से निकाला ट्विटर ने वैश्विक स्तर पर कार्यबल में कमी करने की योजना के तहत भारत में अपने ज्यादातर कर्मचारियों को निकाल दिया है। इस छंटनी से पहले भारत में कंपनी के 200 से अधिक कर्मचारी काम रहे थे। दुनिया के सबसे धनी कारोबारी एलन मस्क ने पिछले हफ्ते ट्विटर के मुख्य कार्यपालक अधिकारी (सीईओ) पराग अग्रवाल के साथ ही मुख्य वित्त अधिकारी (सीएफओ) और कुछ अन्य शीर्ष अधिकारियों को निकाल दिया था।  उन्होंने 44 अरब डॉलर में ट्विटर का अधिग्रहण करने के तुरंत बाद ऐसा किया।इस बीच, शीर्ष प्रबंधन के कई लोगों ने इस्तीफा दे दिया। मस्क ने अब कंपनी के वैश्विक कार्यबल को कम करने के लिए बड़े पैमाने पर छंटनी शुरू की है। सूत्रों ने कहा कि इंजीनियरिंग, बिक्री तथा विपणन और संचार टीमों में छंटनी की गई है। हालांकि, यह अभी स्पष्ट नहीं है कि भारत में नौकरी से निकाले गए कर्मचारियों को क्षतिपूर्ति के तौर पर कितना भुगतान किया गया है। सूत्रों ने कहा कि भारत में पूरे विपणन और संचार विभाग को बर्खास्त कर दिया गया है। ट्विटर इंडिया के एक कर्मचारी ने नाम न छापने की शर्त पर पीटीआई-को बताया, ‘‘छंटनी शुरू हो गई है। मेरे कुछ सहयोगियों को इस बारे में ईमेल से सूचना मिली है।’’ एक अन्य सूत्र ने कहा कि छंटनी ने भारतीय टीम के ‘महत्वपूर्ण हिस्से’ को प्रभावित किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्विटर ने भारत में ज्यादातर कर्मियों को बाहर किया, मस्क बोले-कमाई घटने के लिए एक्टिविस्ट जिम्मेदार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/twitter-kicks-out-most-workers-in-india/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 07:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/twitter-kicks-out-most-workers-in-india/</guid>
      <description>ट्विटर ने भारत में ज्यादातर कर्मियों को बाहर किया, मस्क बोले-कमाई घटने के लिए एक्टिविस्ट जिम्मेदार ट्विटर ने वैश्विक स्तर पर कार्यबल में कमी करने की योजना के तहत भारत में अपने ज्यादातर कर्मचारियों को नौकरी से निकाल दिया है। इस छंटनी से पहले भारत में कंपनी के 200 से अधिक कर्मचारी काम रहे थे। दुनिया के सबसे धनी कारोबारी एलन मस्क ने पिछले हफ्ते ट्विटर के मुख्य कार्यपालक अधिकारी (सीईओ) पराग अग्रवाल के साथ ही मुख्य वित्त अधिकारी (सीएफओ) और कुछ अन्य शीर्ष अधिकारियों को निकाल दिया था। इस बीच, मस्क ने कंपनी की आय में कमी के लिए ‘एक्टिविस्ट’ को जिम्मेदार ठहराया है।  उन्होंने ट्वीट किया, ‘‘एक्टिविस्ट समूह ने विज्ञापनदाताओं पर भारी दबाव बनाया, जिससे ट्विटर की आय में भारी कमी हुई। यहां तक कि सामग्री की निगरानी से भी कुछ नहीं बदला। हमने एक्टिविस्ट को खुद करने के लिए सबकुछ किया। वे अमेरिका में अभिव्यकित की आजादी को कुचलने की कोशिश कर रहे हैं।’’ उन्होंने 44 अरब डॉलर में ट्विटर का अधिग्रहण करने के तुरंत बाद ऐसा किया। इस बीच, शीर्ष प्रबंधन के कई लोगों ने इस्तीफा दे दिया। मस्क ने अब कंपनी के वैश्विक कार्यबल को कम करने के लिए बड़े पैमाने पर छंटनी शुरू की है।  सूत्रों ने कहा कि इंजीनियरिंग, बिक्री तथा विपणन और संचार टीमों में छंटनी की गई है। हालांकि, यह अभी स्पष्ट नहीं है कि भारत में नौकरी से निकाले गए कर्मचारियों को क्षतिपूर्ति के तौर पर कितना भुगतान किया गया है। सूत्रों ने कहा कि भारत में पूरे विपणन और संचार विभाग को बर्खास्त कर दिया गया है। ट्विटर इंडिया के एक कर्मचारी ने नाम न छापने की शर्त पर पीटीआई-को बताया, ‘‘छंटनी शुरू हो गई है। मेरे कुछ सहयोगियों को इस बारे में ईमेल से सूचना मिली है।’’  एक अन्य सूत्र ने कहा कि छंटनी ने भारतीय टीम के ‘महत्वपूर्ण हिस्से’ को प्रभावित किया है। हालांकि, अभी छंटनी का पूरा ब्योरा नहीं मिला है। ट्विटर इंडिया ने इस संबंध में ईमेल के जरिये किए गए सवालों का जवाब खबर लिखे जाने तक नहीं दिया था। मस्क के ट्विटर के अधिग्रहण से पहले ही इस तरह की चर्चा थी कि वह सोशल मीडिया कंपनी में कर्मचारियों की संख्या में कटौती करेंगे। कुछ खबरों में तो यहां तक कहा गया है कि वह कर्मचारियों की संख्या में 75 प्रतिशत तक कमी करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दक्षिण कोरिया के साथ बढ़ते व्यापार घाटे पर भारत ने जताई चिंता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-raises-concerns-on-growing-trade-deficit-with-south-korea/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 07:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-raises-concerns-on-growing-trade-deficit-with-south-korea/</guid>
      <description>दक्षिण कोरिया के साथ बढ़ते व्यापार घाटे पर भारत ने जताई चिंता भारत ने द.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रपति मुर्मू ने कहा कि मिजोरम ने पड़ोसियों से जुड़ने के भारत के प्रयासों में योगदान दिया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/president-murmu-said-mizoram-has-contributed-to-indias-efforts-to-connect-with-neighbours/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/president-murmu-said-mizoram-has-contributed-to-indias-efforts-to-connect-with-neighbours/</guid>
      <description>राष्ट्रपति मुर्मू ने कहा कि मिजोरम ने पड़ोसियों से जुड़ने के भारत के प्रयासों में योगदान दिया है अपनी दो दिवसीय मिजोरम यात्रा के दौरान राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू ने शुक्रवार को कहा कि आदिवासी बहुल राज्य इस क्षेत्र में पड़ोसियों के साथ जुड़ने के देश के प्रयास में योगदान देता है और उससे लाभान्वित होता है। यहां विधानसभा के एक विशेष सत्र को संबोधित करते हुए उन्होंने कहा कि मिजोरम पूर्व आधुनिक काल की अपनी श्रेष्ठ शासन पद्धतियों से सीख ले सकता है और लोगों की बेहतरी के लिये मौजूदा प्रणाली में उन्हें अपना सकता है।  उन्होंने यह भी कहा कि मिजोरम विधानसभा, पिछले कुछ वर्षों में, “लोगों की समस्या का समाधान खोजने में एक प्रभावी साधन के रूप में विकसित हुई है”। मुर्मू ने कहा कि वह सार्वजनिक जीवन में विशेष रूप से विधायिका में महिलाओं के प्रतिनिधित्व को बढ़ाना चाहती हैं। उन्होंने कहा, “केंद्र की एक्ट ईस्ट पॉलिसी एशिया-प्रशांत क्षेत्र में विस्तारित पड़ोस के साथ देश के संबंधों में सुधार के लिए पूर्वोत्तर पर जोर देती है। मिजोरम इस क्षेत्र में पड़ोसियों के साथ जुड़ने के देश के प्रयास से लाभान्वित होता है और योगदान भी देता है।”  मुर्मू ने कहा कि पहाड़ी राज्य की भौगोलिक स्थिति से उत्पन्न चुनौतियों के बावजूद राज्य ने सभी मानकों पर अच्छा प्रदर्शन किया है। राष्ट्रपति ने कहा, “1987 में पूर्ण राज्य का दर्जा हासिल करने के बाद मिजोरम ने पीछे मुड़कर नहीं देखा। पहाड़ी क्षेत्र की भौगोलिक स्थिति विकास के लिए विशेष चुनौतियां प्रस्तुत करती है, इसके बावजूद राज्य ने सभी मानकों पर उल्लेखनीय रूप से अच्छा प्रदर्शन किया है, खासकर जब मानव विकास की बात आती है।”  उन्होंने कहा, “आदिवासी-बहुल राज्य के रूप में, मिजोरम अपने अतीत से सीख सकता है और पूर्व-आधुनिक दिनों से सर्वोत्तम शासन प्रथाओं को समकालीन प्रणालियों के भीतर अपनाया जा सकता है।” राष्ट्रपति पूर्वोत्तर के इस राज्य के अपने पहले दौरे के बाद सिक्किम पहुंच गई हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने लगे टर्मिनेशन के मेल, ट्विटर ने भारतीय कर्मचारियों की छंटनी शुरू कर दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/twitter-started-laying-off-indian-employees/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 19:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/twitter-started-laying-off-indian-employees/</guid>
      <description>आने लगे टर्मिनेशन के मेल, ट्विटर ने भारतीय कर्मचारियों की छंटनी शुरू कर दी दुनिया के सबसे अमीर शख्स और टेस्ला कंपनी के सीईओ एलन मस्क ने जब से ट्विटर की कमान संभाली है तब से वो लगातार किसी न किसी वजह से खबरों में बने हुए हैं।&amp;nbsp; मस्क ने अपने टारगेट पूरे करने के लिए ट्विटर के स्टाफ को दिन में 12 घंटे और हफ्ते में सातों दिन काम करने को कह दिया था। वहीं अब खबर आ रही है कि ट्विटर ने भारत में कर्मचारियों की छंटनी शुरू कर दी है। कंपनी ने मार्केटिंग, कम्युनिकेशन और कुछ अन्य विभागों में छंटनी की है। समाचार एजेंसी एनआईए के हवाले से बताया जा रहा है कि भारतीय कर्मचारियों को हटाने जाने से इस छटनी प्रक्रिया की शुरुआत हो गई है। कुछ मीडिया रिपोर्ट्स में ट्विटर इंडिया के कर्मचारियों के नाम नहीं छापने की शर्त पर इस तरह के दावे किए गए हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय नौसेना में शामिल होने का मिल रहा है सुनहरा मौका, जानिए कैसे करें आवेदन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-how-to-apply-indian-navy-post-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 17:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-how-to-apply-indian-navy-post-in-hindi/</guid>
      <description>भारतीय नौसेना में शामिल होने का मिल रहा है सुनहरा मौका, जानिए कैसे करें आवेदन देश की सेवा करने का मौका हर किसी को नहीं मिलता। केवल कुछ खुशनसीब ही होते हैं, जो भारतीय सेना का हिस्सा बन पाते हैं। अगर आप भी भारतीय नौसेना का हिस्सा बनना चाहते हैं तो अभी आपके पास एक सुनहरा मौका है। जी हां, भारतीय नौसेना द्वारा शॉर्ट सर्विस कमीशन अधिकारी के करीबन 212 पदों पर भर्ती निकली गई है। जिसके लिए उम्मीदवार 16 नवंबर तक ऑनलाइन आवेदन कर सकते हैं। बता दें कि आवेदन की प्रक्रिया 21 अक्टूबर से शुरू हो चुकी है और अब आपके पास महज चंद दिन ही शेष हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको इन पदों व आवेदन की प्रक्रिया के बारे में विस्तार पूर्वक बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> तोक्यो ओलंपिक में मिले कांस्य ने भारतीय हॉकी की तस्वीर बदली: अमित रोहिदास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bronze-in-tokyo-olympics-changed-the-face-of-indian-hockey-amit-rohidas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 16:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bronze-in-tokyo-olympics-changed-the-face-of-indian-hockey-amit-rohidas/</guid>
      <description>तोक्यो ओलंपिक में मिले कांस्य ने भारतीय हॉकी की तस्वीर बदली: अमित रोहिदास भारतीय टीम के डिफेंडर अमित रोहिदास का मानना है कि तोक्यो ओलंपिक में मिले ऐतिहासिक कांस्य पदक ने भारतीय हॉकी का चेहरा बदलकर युवाओं को इस खेल में उतरने के लिये प्रेरित किया है। रोहिदास ने कहा कि गांव के बच्चों को एफआईएच विश्व कप का बेताबी से इंतजार है जो 13 से 29 जनवरी तक भुवनेश्वर और राउरकेला में खेला जायेगा। रोहिदास ने हॉकी इंडिया के पॉडकास्ट ‘हॉकी ते चर्चा’ में कहा ,‘‘ तोक्यो ओलंपिक के कांस्य पदक ने बहुत कुछ बदला।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय स्क्वास के लिए बड़ा दिन: एशियाई स्क्वाश टीम चैम्पियनशिप के फाइनल में कुवैत को  हराकर जीता पहली बार स्वर्ण </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-squash-won-gold-for-first-time-by-defeating-kuwait-in-final-of-asian-squash-championship/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-squash-won-gold-for-first-time-by-defeating-kuwait-in-final-of-asian-squash-championship/</guid>
      <description>भारतीय स्क्वास के लिए बड़ा दिन: एशियाई स्क्वाश टीम चैम्पियनशिप के फाइनल में कुवैत को हराकर जीता पहली बार स्वर्ण अनुभवी सौरव घोषाल की अगुवाई में भारतीय पुरूष टीम ने एशियाई स्क्वाश टीम चैम्पियनशिप के फाइनल में कुवैत को 2 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खालिस्तान जनमत संग्रह पर बवाल, भारत ने जताया ऐतराज, कहा- इन्हें कानूनी आतंकवादी घोषित करें </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ruckus-over-khalistan-referendum-india-objected-declare-them-legal-terrorists/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ruckus-over-khalistan-referendum-india-objected-declare-them-legal-terrorists/</guid>
      <description>खालिस्तान जनमत संग्रह पर बवाल, भारत ने जताया ऐतराज, कहा- इन्हें कानूनी आतंकवादी घोषित करें भारत ने खालिस्तान की मांग के संबंध में कनाडा में तथाकथित जनमत संग्रह की योजना बनाने वाली कुछ ताकतों पर अपनी चिंता दोहराई है। इसके साथ ही भारत की तरफ से वहां स्थित लोगों और समूहों द्वारा भारत विरोधी गतिविधियों पर रोक लगाने का आह्वान किया। भारत ने कनाडा से आग्रह किया है कि वो अपने कानूनों के तहत उन व्यक्तियों और संस्थाओं को आतंकवादी घोषित करे जिन्हें भारतीय कानूनों के तहत आतंकवादी घोषित किया गया है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: पराली जलाना ‘राजनीतिक मुद्दा’ नहीं, राज्यों को इस पर रोक के लिए काम करना चाहिए, कृषि मंत्री तोमर का बयानभारत ने कनाडा में 6 नवंबर को हुए &#39;खालिस्तान जनमत संग्रह&#39; पर अपनी स्थिति दोहराई है। विदेश मंत्रालय के एक प्रवक्ता ने कहा कि भारत ने बार-बार कनाडा से कहा है कि वह भारत विरोधी तत्वों को अपनी धरती पर काम करने से रोकें। विदेश मंत्रालय के प्रवक्ता अरिंदम बागची ने कहा कि कनाडा ने भारत को बता दिया है कि वह &#39;खालिस्तान जनमत संग्रह&#39; को मान्यता नहीं देगा।इसे भी पढ़ें: ब्रॉडबैंड समेत अन्य सेवाओं के क्षेत्र में सहयोग के लिए मोटोरोला और भारत इलेक्ट्रॉनिक्स में करारविदेश मंत्रालय के प्रवक्ता अरिंदम बागची ने कहा कि सरकार को सूचित किया है कि वो भारत की संप्रभुता और क्षेत्रीय अखंडता का सम्मान करती है और कनाडा में दो चरणों में होने वाले तथाकथित जनमत संग्रह को मान्यता नहीं देगी। उन्होंने कहा कि कनाडा के उच्चायुक्त और उनके उप विदेश मंत्री ने इस सप्ताह की शुरुआत में अपने बयानों के माध्यम से इसी दृष्टिकोण को दोहराया है। इसके साथ ही भारत की तरफ से कहा गया कि हमें बहुत आपत्तिजनक लगता है कि एक मित्र देश में चरमपंथी तत्वों द्वारा राजनीतिक रूप से प्रेरित कवायदों की अनुमति दी जा रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के अंतरिक्ष कार्यक्रम में वैश्विक अंतरिक्ष सहयोग का बड़ा योगदान: अधिकारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/global-space-cooperation-a-major-contributor-to-indias-space-programme-officials/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/global-space-cooperation-a-major-contributor-to-indias-space-programme-officials/</guid>
      <description>भारत के अंतरिक्ष कार्यक्रम में वैश्विक अंतरिक्ष सहयोग का बड़ा योगदान: अधिकारी एक शीर्ष भारतीय अंतरिक्ष वैज्ञानिक ने कहा है कि वैश्विक अंतरिक्ष सहयोग भारत के अंतरिक्ष कार्यक्रम का अभिन्न अंग है और अंतरिक्ष में अंतरराष्ट्रीय अंतरिक्ष स्टेशन की तरह एक और सेंटर के लिए राष्ट्रों के एक साथ आने के विचार का समर्थन किया है। वर्तमान में भारतीय दूतावास में अंतरिक्ष (इसरो) के परामर्शदाता क्रुणाल जोशी ने हाल ही में एक सम्मेलन में बताया कि भारतीय अंतरिक्ष कार्यक्रम की इस पूरी यात्रा में, वैश्विक अंतरिक्ष सहयोग हमेशा ‘एक अभिन्न अंग’ रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में अगले राजदूत के लिए गार्सेटी के नाम पर जल्द मुहर लगाएं सीनेट : व्हाइट हाउस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/senate-should-soon-seal-garcettis-name-for-next-ambassador-to-india-white-house/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 11:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/senate-should-soon-seal-garcettis-name-for-next-ambassador-to-india-white-house/</guid>
      <description>भारत में अगले राजदूत के लिए गार्सेटी के नाम पर जल्द मुहर लगाएं सीनेट : व्हाइट हाउस व्हाइट हाउस ने लॉस एंजिलिस के मेयर एरिक गार्सेटी को भारत में अमेरिका का अगला राजदूत बनाने के लिए संसद से उनके नाम पर जल्द मुहर लगाने की मांग की है। राष्ट्रपति के एक प्रवक्ता ने यह जानकारी दी। बता दें, बाइडन प्रशासन ने जुलाई, 2021 में भारत के अगले राजदूत के रूप में गार्सेटी के नाम की घोषणा की थी। हालांकि, अमेरिकी सीनेट की ओर से अभी तक उनके नाम की पुष्टि होना बाकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा कि भारत निवेशकों को नीतिगत स्थिरता, पारदर्शिता प्रदान करता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-india-provides-policy-stability-transparency-to-investors/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-india-provides-policy-stability-transparency-to-investors/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा कि भारत निवेशकों को नीतिगत स्थिरता, पारदर्शिता प्रदान करता है केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने निवेशकों को संभावना वाले ऊर्जा संसाधनों में निवेश के लिए आगे आने को कहा है। उन्होंने निवेशकों को आमंत्रित करते हुए बृहस्पतिवार को कहा कि भारत उनके निवेश को ‘संभालने’ के लिए नीतिगत स्थिरता, पारदर्शिता और विचार-विमर्श वाली कामकाज के संचालन की प्रक्रिया की पेशकश करता है।  सीतारमण ने यहां कोयला खानों की वाणिज्यिक नीलामी की शुरुआत के मौके पर कोयले में निवेश की जरूरत पर जोर देते हुए कहा, ‘‘कोयले के गैसीकरण में मदद के लिए हमें और अधिक निवेश की जरूरत है। मैं आप सभी को (वाणिज्यिक खानों के छठे दौर) नीलामी प्रक्रियाओं में सक्रिय रूप से भाग लेने के लिए आमंत्रित करती हूं, जो आज शुरू हुई है।’’  उन्होंने कहा कि अमृत काल के दौरान देश तेजी से विकास की तरफ बढ़ रहे भारत को सभी बुनियादी खनिजों की जरूरत है। मॉर्गन स्टेनली की रिपोर्ट का हवाला देते हुए वित्त मंत्री ने कहा कि भारत वह जगह है जहां निवेश होना चाहिए। उन्होंने कहा, ‘‘हम निश्चित रूप से एक ऐसी नीति का माहौल बना रहे हैं, जो अधिक पारदर्शिता और नीति स्थिरता का मार्गदर्शन करने के साथ निवेश को आमंत्रित करें। भारत के लिए अगले 25 साल आर्थिक वृद्धि और रोजगार दोनों के लिए महत्वपूर्ण हैं।’’  केंद्रीय वित्त मंत्री ने उद्योगों को अपने सुझाव देने और परामर्श प्रक्रिया में सक्रिय भागीदार बनने के लिए भी आमंत्रित किया। इस दौरान केंद्रीय कोयला मंत्री प्रल्हाद जोशी ने कहा कि ऐसे समय में जब मंदी की बात हो रही है, भारत सबसे तेजी से बढ़ने वाली और सबसे अच्छा प्रदर्शन करने वाली अर्थव्यवस्था है। उन्होंने कहा कि बृहस्पतिवार को शुरू हुई वाणिज्यिक खानों की नीलामी के छठे दौर में 141 कोयला और लिग्नाइट खदानों की बिक्री की जाएगी। अबतक लगभग 67 कोयला खदानों को वाणिज्यिक खनन के तहत बिक्री के लिए रखा गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत, ब्रिटेन मुक्त व्यापार समझौते पर ईमानदारी से काम कर रहे हैं: विदेश मंत्रालय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-uk-working-sincerely-on-free-trade-agreement/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-uk-working-sincerely-on-free-trade-agreement/</guid>
      <description>भारत, ब्रिटेन मुक्त व्यापार समझौते पर ईमानदारी से काम कर रहे हैं: विदेश मंत्रालय सरकार ने बृहस्पतिवार को कहा कि वह प्रस्तावित मुक्त व्यापार समझौते (एफटीए) को अंतिम रूप देने के लिए ब्रिटेन के साथ ‘ईमानदारी से’ काम कर रही है। सरकार की तरफ से यह बयान प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और उनके ब्रिटिश समकक्ष ऋषि सुनकने इस करार को जल्द पूरा करने की सहमति जताई। विदेश मंत्रालय के प्रवक्ता अरिंदम बागची ने कहा, ‘‘दोनों पक्ष मुक्त व्यापार समझौते पर ईमानदारी से काम कर रहे हैं।’’ एक संवाददाता सम्मेलन के दौरान एफटीए के बारे में पूछे जाने पर बागची की तरफ से यह टिप्पणी की गई है।  उन्होंने कहा, ‘‘जैसा कि हमने पहले कहा है, बातचीत का मामला सबसे अच्छा व्यापार मंत्रियों और उनके अधिकारियों की टीमों पर छोड़ दिया जाता है। मैं स्थिति पर टिप्पणी नहीं कर सकता। मेरे पास निश्चित रूप से कोई लक्षित तिथि नहीं है।’’ इससे पहले एफटीए का मुद्दा 27 अक्टूबर को दोनों प्रधानमंत्रियों के बीच पहली टेलीफोन पर हुई बातचीत में उठा था। उल्लेखनीय है कि इस साल अप्रैल में दोनों देशों ने एफटीए को पूरा करने के लिए दीपावली की समयसीमा निर्धारित की थी, लेकिन कुछ मुद्दों पर मतभेदों को देखते हुए इसे अंतिम रूप नहीं दिया जा सका।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेटा के भारत में प्रमुख अजीत मोहन का इस्तीफा, स्नैप से जुड़े</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/meta-india-chief-ajit-mohan-resigns-joins-snap/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/meta-india-chief-ajit-mohan-resigns-joins-snap/</guid>
      <description>मेटा के भारत में प्रमुख अजीत मोहन का इस्तीफा, स्नैप से जुड़े सोशल मीडिया कंपनी मेटा ने बृहस्पतिवार को कहा कि भारत में उसके प्रमुख अजीत मोहन ने अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। वह फरवरी से मेटा की प्रतिद्वंद्वी स्नैप से जुड़ जाएंगे। मेटा और स्नैप दोनों ने इस खबर की पुष्टि की है। एक बयान में कहा गया, ‘‘अजीत ने कंपनी के बाहर एक अन्य अवसर के लिए मेटा में अपनी भूमिका को छोड़ने का फैसला किया है।’’  वैश्विक व्यवसाय समूह की उपाध्यक्ष निकोला मेंडेलसन ने बयान में कहा, ‘‘उन्होंने पिछले चार वर्षों में भारत में हमारे संचालन को आकार देने और बढ़ाने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई, ताकि करोड़ों भारतीय व्यवसायों, भागीदारों और लोगों की सेवा की जा सके।’’ सूत्रों ने बताया कि मोहन ने तत्काल प्रभाव से इस्तीफा दे दिया है। मोहन जनवरी, 2019 में हॉटस्टार से मेटा में शामिल हुए थे, जिसे पहले फेसबुक के नाम से जाना जाता था।  मेंडेलसन ने कहा, ‘‘हम भारत के लिए पूरी तरह से प्रतिबद्ध हैं और हमारे पास अपने सभी कार्यों तथा साझेदारियों को आगे बढ़ाने के लिए एक मजबूत टीम है। हम अजीत के नेतृत्व और योगदान के लिए आभारी हैं और उन्हें भविष्य के लिए शुभकामनाएं देते हैं।’’ सोशल मीडिया मंच स्नैपचैट का स्वामित्व रखने वाली स्नैप ने बताया कि मोहन फरवरी में एशिया प्रशांत क्षेत्र के अध्यक्ष के रूप में कंपनी में शामिल होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने आतंकवादियों को सुरक्षित आश्रय मुहैया कराने वालों पर निशाना साधा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-targets-those-providing-safe-haven-to-terrorists/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-targets-those-providing-safe-haven-to-terrorists/</guid>
      <description>भारत ने आतंकवादियों को सुरक्षित आश्रय मुहैया कराने वालों पर निशाना साधा पाकिस्तान और चीन के परोक्ष संदर्भ में भारत ने बृहस्पतिवार को अंतरराष्ट्रीय समुदाय से आग्रह किया कि उन लोगों को बुलाएं जो आतंकवादियों को सुरक्षित आश्रय मुहैया कराते हैं और संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषद (यूएनएससी) के प्रतिबंधों सहित उनके बचाव में आते हैं। विदेश सचिव विनय क्वात्रा ने घाना की अध्यक्षता में 15 सदस्यीय सुरक्षा परिषद की खुली बहस में भाग लेते हुए यह टिप्पणी की। बैठक का विषय शांति स्थापना और स्थायी शांति’’ था।  उन्होंने कहा, ‘‘आतंकवाद से उत्पन्न खतरे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meta इंडिया के के प्रमुख अजीत मोहन ने तत्काल प्रभाव से दिया इस्तीफा, सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म स्नैप से शुरू कर सकती हैं अपनी सेवाएं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ajit-mohan-head-of-meta-india-resigns-with-immediate-effect/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 19:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ajit-mohan-head-of-meta-india-resigns-with-immediate-effect/</guid>
      <description>Meta इंडिया के के प्रमुख अजीत मोहन ने तत्काल प्रभाव से दिया इस्तीफा, सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म स्नैप से शुरू कर सकती हैं अपनी सेवाएं मेटा (फेसबुक) के इंडिया हेड ने अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। कंपनी ने इसकी जानकारी बुधवार को दी। घटनाक्रम से जुड़े लोगों के मुताबिक मेटा (पूर्व में फेसबुक) इंडिया के कंट्री हेड अजीत मोहन ने 3 नवंबर को तत्काल प्रभाव से कंपनी से इस्तीफा दे दिया है। सूत्र बताते हैं कि अचानक अजीत मोहन के इस्तीफा देने से कर्मचारी शॉक की स्थिति में हैं। इस मामले से परिचित एक सूत्र ने बताया कि मोहन मेटा की प्रतिद्वंद्वी स्नैप में शामिल हो रहे हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सोशल मीडिया अकाउंट बहाल करने की मांग, अभिजीत अय्यर मित्रा के मुकदमे पर ट्विटर को समनमेटा ग्लोबल बिजनेस ग्रुप की वाइस प्रेसिडेंट निकोला मेंडेलसोहन ने एक बयान में कहा कि अजीत ने एक अन्य अवसर के लिए मेटा में अपनी भूमिका से हटने का फैसला किया है। उन्होंने कहा कि पिछले चार वर्षों में, उन्होंने हमारे भारत के संचालन को आकार देने और बढ़ाने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई है ताकि वे कई लाखों भारतीय व्यवसायों, भागीदारों और लोगों की सेवा कर सकें। हम भारत के प्रति पूरी तरह से प्रतिबद्ध हैं और हमारे पास अपने सभी कार्यों और साझेदारियों को आगे बढ़ाने के लिए एक मजबूत नेतृत्व टीम है। हम अजीत के नेतृत्व और योगदान के लिए आभारी हैं और उनके उज्जवल भविष्य की कामना करते हैं।इसे भी पढ़ें: हफ्ते में सातों दिन 12 घंटे काम, मुनाफे का दबाव और ट्विटर का पैसा वसूल फॉर्मूला, आखिर मस्क का इरादा क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इमरान पर हमले मामले में भारत ने दी प्रतिक्रिया, हम करीब से रखे हुए हैं नजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-response-to-the-attack-on-imran-we-are-keeping-a-close-watch/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 19:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-response-to-the-attack-on-imran-we-are-keeping-a-close-watch/</guid>
      <description>इमरान पर हमले मामले में भारत ने दी प्रतिक्रिया, हम करीब से रखे हुए हैं नजर विदेश मंत्रालय के प्रवक्ता अरिंदम बागची ने कहा कि ऐसी गतिविधियों में तीसरे पक्ष को शामिल करने का कोई भी प्रयास स्वभाविक रूप से अवैध और अस्वीकार्य है। हमने चीन-पाकिस्तान इकोनॉमिक कॉरिडोर के संबंध में चीन और पाकिस्तान को अपना विरोध और अपनी चिंताओं से अवगत करा रखा है। इसमें भारत के संप्रभु क्षेत्र में जबरन अवैध बाहरी कब्ज़े वाले प्रोजेक्ट शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई शतरंज चैंपियनशिप: भारत के प्रज्ञानानंदा, नंधिधा ने खिताब जीते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asian-chess-championship-pragyanananda-nandhidha-of-india-win-titles/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asian-chess-championship-pragyanananda-nandhidha-of-india-win-titles/</guid>
      <description>एशियाई शतरंज चैंपियनशिप: भारत के प्रज्ञानानंदा, नंधिधा ने खिताब जीते शीर्ष वरीय भारतीय ग्रैंडमास्टर आर प्रज्ञानानंदा और उनकी हमवतन पीवी नंधिधा ने बृहस्पतिवार को यहां एशियाई महाद्वीपीय शतरंज टूर्नामेंट में क्रमश: ओपन और महिला वर्ग के खिताब जीते। प्रज्ञानानंदा नौवें और अंतिम दौर में हमवतन बी अधिबान से 63 चाल में ड्रॉ खेलकर सात अंक के साथ शीर्ष रहे। चेन्नई के 17 साल के प्रज्ञानानंदा ने अंतिम दौर से पहले अन्य खिलाड़ियों पर आधे अंक की बढ़त बना रखी थी। उन्होंने अंतिम दौर में अनुभवी अधिबान से ड्रॉ खेलकर खिताब अपने नाम किया। इस जीत के साथ प्रज्ञानानंदा ने अगले फिडे विश्व कप मे भी जगह बना ली। अंतिम दौर में एसएल नारायणन, हर्ष भारतकोटि, कार्तिक वेंकटरमन और एस वोखिदोव के पास अंतिम दौर में खिताब जीतने का मौका था लेकिन अपनी अपनी बाजी ड्रॉ खेलकर ये इस मौके से चूक गए। नारायणन और वोखिदोव की बाजी ड्रॉ रही। हर्ष और वेंकटरमन को भी अंक बांटने को मजबूर होना पड़ा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलियाई पुलिस ने हत्या के मामले में भारतीय संदिग्ध, जानकारी देने वाले को 10 लाख डॉलर का इनाम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australian-police-rewarded-one-million-dollars-for-indian-suspect-in-murder-case-informer/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australian-police-rewarded-one-million-dollars-for-indian-suspect-in-murder-case-informer/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलियाई पुलिस ने हत्या के मामले में भारतीय संदिग्ध, जानकारी देने वाले को 10 लाख डॉलर का इनाम ऑस्ट्रेलिया पुलिस ने क्वीन्सलैंड में 2018 में एक समुद्र तट पर 24 साल की ऑस्ट्रेलियाई महिला की कथित हत्या कर भारत भाग जाने वाले भारतीय चिकित्सा सहायक को पकड़ने में मदद के लिए सूचना देने वाले को दस लाख डॉलर का इनाम देने की घोषणा की है। क्वीन्सलैंड पुलिस ने एक प्रेस विज्ञप्ति में कहा कि टोया कॉर्डिंगली 21 अक्टूबर 2018 को केयर्न्स से 40 किलोमीटर दूर वांगेटी बीच पर अपने कुत्ते को घुमा रही थीं तभी उनकी हत्या कर दी गयी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरराष्ट्रीय प्रदर्शनी ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ 10 नवंबर से जयपुर मे होगी शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/international-exhibition-india-stone-mart-will-start-in-jaipur-from-november-10/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 15:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/international-exhibition-india-stone-mart-will-start-in-jaipur-from-november-10/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय प्रदर्शनी ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ 10 नवंबर से जयपुर मे होगी शुरू पत्थर उद्योग की प्रतिष्ठित प्रदर्शनी ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ 10 नवंबर से जयपुर में शुरू होगी। इसमें भारत और विदेशों से 350 से अधिक प्रतिभागियों के शामिल होने की उम्मीद है। एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। उन्होंने बताया कि ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ के 11वें संस्करण का आयोजन 10 से 13 नवंबर तक जयपुर के सीतापुरा औद्योगिक क्षेत्र स्थित जयपुर एग्जीबिशन एवं कन्वेंशन सेंटर (जेईसीसी) में होगा। अधिकारी के मुताबिक, प्रदर्शनी का आयोजन सेंटर फॉर डेवलपमेंट ऑफ स्टोंस (सीडीओएस) द्वारा किया जा रहा है और फेडरेशन ऑफ इंडियन चैंबर्स ऑफ कॉमर्स एंड इंडस्ट्री (फिक्की) इसका सह-आयोजक है।  उन्होंने बताया कि राजस्थान राज्य औद्योगिक विकास एवं निवेश निगम लिमिटेड (रीको) प्रदर्शनी का प्रमुख प्रायोजक है। उद्योग विभाग की अतिरिक्त मुख्य सचिव एसीएस वीनू गुप्ता ने बताया कि ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ पत्थर उद्योग की सबसे बड़ी अंतरराष्ट्रीय प्रदर्शनी होगी, जिसमें प्राकृतिक पत्थरों, सहायक उत्पादों और सेवाओं की दुनिया को व्यापक रूप से प्रदर्शित किया जाएगा। उन्होंने कहा कि यह आयोजन पत्थर उद्योग के विभिन्न हितधारकों जैसे घरेलू और विदेशी उत्पादकों, निर्यातकों, आयातकों, उपभोक्ताओं, खरीदारों, विशेषज्ञों, प्रौद्योगिकी प्रदाताओं, वास्तुकारों, बिल्डरों आदि को एक छत के नीचे लाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डॉलर पर ही सारा ध्यान क्यों ? कई देशों की मुद्राओं की तुलना में मजबूत हो रहा भारतीय रुपया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-rupee-is-getting-stronger-against-the-currencies-of-many-countries/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 14:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-rupee-is-getting-stronger-against-the-currencies-of-many-countries/</guid>
      <description>डॉलर पर ही सारा ध्यान क्यों ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वायकॉम  18 ने खरीदा आगामी दक्षिण अफ्रीका टी20 लीग के भारत में प्रसारण का अधिकार </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/viacom18-buys-broadcast-rights-of-upcoming-south-africa-t20-league-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 13:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/viacom18-buys-broadcast-rights-of-upcoming-south-africa-t20-league-in-india/</guid>
      <description>वायकॉम 18 ने खरीदा आगामी दक्षिण अफ्रीका टी20 लीग के भारत में प्रसारण का अधिकार अगले साल इस जनवरी से शुरू हो रही दक्षिण अफ्रीका टी20 प्रीमियर क्रिकेट लीग के भारत में आधिकारिक प्रसारण के अधिकार अगले दस वर्ष के लिये वायकॉम 18 ने खरीद लिये हैं और इस क्रिकेट लीग के सभी मैच इसके खेल चैनलों पर दिखाये जायेंगे। दक्षिण अफ्रीका टी20 लीग में क्विंटन डिकॉक, फाफ डु प्लेसी, कैगिसो रबाडा, डेविड मिलर, राशिद खान, इयोन मोर्गन, जोस बटलर समेत दुनिया भर के नामचीन खिलाड़ी भाग लेंगे। इसमें राउंड रॉबिन चरण में छह टीमें भाग लेगी और हर टीम का दूसरी टीम से दो बार सामना होगा। अंकों के आधार पर सेमीफाइनल और फाइनल के लिये टीमों का चयन होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मजबूत मांग और रोजगार में उछाल से भारत की सेवा क्षेत्र की गतिविधियों में आई तेजी : पीएमआई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/strong-demand-and-buoyancy-in-employment-boosted-indias-services-sector-activities-pmi/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 13:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/strong-demand-and-buoyancy-in-employment-boosted-indias-services-sector-activities-pmi/</guid>
      <description>मजबूत मांग और रोजगार में उछाल से भारत की सेवा क्षेत्र की गतिविधियों में आई तेजी : पीएमआई भारत में मांग में मजूबती से रोजगार गतिविधियों में उछाल आने और नए कारोबारों में लाभ मिलने की वजह से भारत के सेवा क्षेत्र की गतिविधियों में अक्टूबर में तेजी आई है। मौसमी रूप से समायोजित एसएंडपी ग्लोबल इंडिया सेवा पीएमआई कारोबारी गतिविधि सूचकांक सितंबर में 54.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीआईसी, ईएसआर ने बनाया 60 करोड़ डॉलर का कोष, भारत में करेंगे निवेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gic-esr-create-600-million-fund-will-invest-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gic-esr-create-600-million-fund-will-invest-in-india/</guid>
      <description>जीआईसी, ईएसआर ने बनाया 60 करोड़ डॉलर का कोष, भारत में करेंगे निवेश सिंगापुर के सॉवरेन वैल्थ फंड जीआईसी और ईएसआर ग्रुप लिमिटेड ने भारत में लॉजिस्टिक्स एवं औद्योगिक परिसंपत्तियों के अधिग्रहण की खातिर 60 करोड़ डॉलर (करीब 5,000 करोड़ रुपये) का कोष स्थापित करने के लिए संयुक्त उपक्रम बनाया है। जीआईसी और ईएसआर ने बृहस्पतिवार को 80:20 अनुपात की रणनीतिक साझेदारी की घोषणा की जिसके जरिए 60 करोड़ डॉलर का कोष बनाया जाएगा और इसकी मदद से आय देने वाली परिसंपत्तियों की खरीद की जाएगी।  ईएसआर भारत के प्रमुख शहरों में पहले से ही विभिन्न औेद्योगिक एवं लॉजिस्टिक्स पार्क बना रहा है। जीआईसी और ईएसआर के बीच यह संयुक्त उपक्रम भारत में उनके बीच मौजूदा साझेदारी का विस्तार है, यह साझेदारी 2020 में शुरू हुई थी। एक बयान में बताया गया कि यह संयुक्त उपक्रम भारत की पहली और दूसरी श्रेणी के शहरों में रणनीतिक स्थलों पर स्थिर परिचालन करने वाली संपत्तियों में निवेश करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India vs Bangladesh, T20 World Cup | भारत से हार के बाद तिलमिलाए बांग्लादेशी, विकेटकीपर नूरुल ने विराट कोहली पर लगाया &#39;फेक फील्डिंग&#39; का आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bangladeshi-stunned-after-india-loss-wicketkeeper-accuses-virat-kohli-of-fake-fielding/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 11:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bangladeshi-stunned-after-india-loss-wicketkeeper-accuses-virat-kohli-of-fake-fielding/</guid>
      <description>India vs Bangladesh, T20 World Cup | भारत से हार के बाद तिलमिलाए बांग्लादेशी, विकेटकीपर नूरुल ने विराट कोहली पर लगाया &amp;lsquo;फेक फील्डिंग&amp;rsquo; का आरोप बांग्लादेश खेमे ने भारत से मैच हारने के बाद विराट कोहली पर गंभीर आरोप लगाए। बांग्लादेश के विकेटकीपर-बल्लेबाज नूरुल हसन ने विराट कोहली पर &#39;फर्जी फील्डिंग&#39; करने का आरोप लगाया है। मैच हारने के बाद नूरुल हसन ने कहा कि भारत के बल्लेबाज विराट कोहली ने &#39;फर्जी फील्डिंग&#39; की थी जिस पर फील्ड अंपायरों ने कार्यवाई नहीं की। बांग्लादेश के स्टार ने दावा किया कि कोहली ने गेंद फेंकने के लिए एक नाटक करने के बावजूद फील्ड अंपायरों ने कोई कार्रवाई नहीं की। लेकिन आईसीसी के नियमों के मुताबिक इस तरह की झूठी फील्डिंग के लिए बांग्लादेश को 5 रन की पेनल्टी मिलनी चाहिए थी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023 इंडियन प्रीमियर लीग में शिखर धवन संभालेेंगे पंजाब किंग्स की कमान </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shikhar-dhawan-to-lead-punjab-kings-in-2023-indian-premier-league/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 10:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shikhar-dhawan-to-lead-punjab-kings-in-2023-indian-premier-league/</guid>
      <description>2023 इंडियन प्रीमियर लीग में शिखर धवन संभालेेंगे पंजाब किंग्स की कमान अनुभवी सलामी बल्लेबाज शिखर धवन 2023 के इंडियन प्रीमियर लीग (आईपीएल) में मयंक अग्रवाल की जगह पंजाब किंग्स की टीम की कमान संभालेंगे। यह फैसला बुधवार को फ्रेंचाइजी की बोर्ड की बैठक में लिया गया। अग्रवाल इस साल के शुरू में अपनी टीम को आईपीएल प्लेऑफ तक पहुंचाने में नाकाम रहे थे और इसलिए उनको कप्तान पद से हटाया जाना तय था। केएल राहुल के लखनऊ सुपर जाइंट्स से जुड़ने के फैसले के बाद अग्रवाल को 2022 के सत्र के लिए कप्तान नियुक्त किया गया था। टीम उनकी अगुवाई में अच्छा प्रदर्शन नहीं कर पाई और स्वयं अग्रवाल भी 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बांग्लादेश पर पांच रन से रोमांचक जीत के साथ भारत सेमीफाइनल के करीब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-close-to-semi-finals-with-a-thrilling-five-run-win-over-bangladesh/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 08:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-close-to-semi-finals-with-a-thrilling-five-run-win-over-bangladesh/</guid>
      <description>बांग्लादेश पर पांच रन से रोमांचक जीत के साथ भारत सेमीफाइनल के करीब फॉर्म में लौटे केएल राहुल के सटीक थ्रो, विराट कोहली के नाबाद अर्धशतक और बारिश से मिली मदद के दम पर भारत ने बेहद रोमांचक मुकाबले में डकवर्थ लुईस प्रणाली से बांग्लादेश को पांच रन से हराकर टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में प्रवेश की ओर कदम रख दिया। जीत के लिये 185 रन के लक्ष्य के जवाब में बांग्लादेश ने शानदार शुरूआत करके सात ओवर में बिना किसी नुकसान के 66 रन बना लिये थे। लिटन दास 27 गेंद में 60 रन बनाकर टीम को जीत की ओर ले जाते दिख रहे थे लेकिन बारिश के कारण खेल रोकना पड़ा।  खेल बहाल होने पर बांग्लादेश को 16 ओवर में 151 रन का संशोधित लक्ष्य मिला लेकिन आठवें ओवर की दूसरी ही गेंद पर राहुल ने डीप मिडविकेट से सटीक थ्रो पर दास को रन आउट कर दिया जो मैच का निर्णायक मोड़ भी साबित हुआ। बांग्लादेश की टीम छह विकेट पर 145 रन ही बना सकी। इससे पहले ‘प्लेयर आफ द मैच ’ कोहली के 44 गेंद में नाबाद 64 रन तथा राहुल के पचासे के दम पर भारत ने छह विकेट पर 184 रन बनाये थे। भारत के अब चार मैचों में छह अंक है और अंतिम चार में पहुंचने के लिये उसे रविवार को आखिरी मैच में जिम्बाब्वे को हराना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एयरएशिया इंडिया-एयर इंडिया एक्सप्रेस का 2023 के अंत तक हो सकता है विलय: एयर इंडिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/airasia-india-air-india-express-merger-may-happen-by-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 07:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/airasia-india-air-india-express-merger-may-happen-by-2023/</guid>
      <description>एयरएशिया इंडिया-एयर इंडिया एक्सप्रेस का 2023 के अंत तक हो सकता है विलय: एयर इंडिया एयर इंडिया ने बुधवार को कहा कि एयरएशिया इंडिया को एयर इंडिया एक्सप्रेस में मिलाने के लिए परिचालन समीक्षा प्रक्रिया चल रही है और यह विलय 2023 के अंत तक हो सकता है। टाटा समूह की एयर इंडिया ने एयरएशिया इंडिया में 100 प्रतिशत हिस्सेदारी के लिए भी समझौते पर हस्ताक्षर किए हैं। एयरएशिया इंडिया, टाटा संस और एयर एशिया इन्वेस्टमेंट लिमिटेड के बीच एक संयुक्त उद्यम है। इसमें टाटा संस की 83.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लंदन में खुला नया भारतीय वीजा केंद्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-indian-visa-center-opens-in-london/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-indian-visa-center-opens-in-london/</guid>
      <description>लंदन में खुला नया भारतीय वीजा केंद्र ब्रिटेन से यात्रा संबंधी उच्च मांग के मद्देनजर मध्य लंदन में एक नया भारतीय वीजा केंद्र स्थापित किया गया है ताकि विभिन्न उपायों के अलावा आवेदनों पर गौर करने की क्षमता में वृद्धि हो सके। इन उपायों में डोरस्टेप (घर पर उपलब्ध होने वाली) सेवा और दस्तावेज़ सत्यापन सुविधा शामिल हैं। ब्रिटेन में भारतीय उच्चायुक्त विक्रम दोरईस्वामी ने मंगलवार को नए इंडिया वीज़ा एप्लीकेशन सेंटर (आईवीएसी) का उद्घाटन किया। इसका संचालन सरकारों और राजनयिक मिशनों के लिए आउटसोर्सिंग और प्रौद्योगिकी सेवा प्रदाता कंपनी वीएफएस ग्लोबल द्वारा किया जाएगा।  समूह पर्यटन या समूह में यात्रा करने वाले लोगों के लिए एक अधिक सुव्यवस्थित प्रक्रिया शुरू की गई है। दोरईस्वामी ने ट्विटर पर कहा, वीएफएस ग्लोबल में हमारे भागीदारों की मदद से हमारे ‘अपॉइंटमेंट’ की संख्या बढ़कर करीब 40,000 प्रति माह तक हो गई है। ब्रिटेन से भारत जाने वाले पर्यटकों के पास अब करीब 180 पाउंड के खर्च पर आपके द्वार पर वीजा सेवा का विकल्प भी उपलब्ध है। उन्होंने कहा, “आपके कागजात आपके घर पर लिए जा सकते हैं और इस पर गौर किए जाने के बाद आपके पास वापस लाए जाएंगे। इसमें मदद करने के लिए, सेवा प्रदाता एक मामूली कीमत पर आपके दस्तावेज़ की ऑनलाइन जांच के लिए विशेष सेवा की भी पेशकश करेगा। हम फॉर्म भरने की सेवा भी शुरू कर रहे हैं, जिसकी पेशकश हमारे सेवा प्रदाता वीएफएस ग्लोबल द्वारा की जाएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय उच्चायुक्त मिले ब्रिटिश गृहमंत्री से, प्रवासन एवं सुरक्षा मुद्दों पर चर्चा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-high-commissioner-meets-british-home-minister-discuss-migration-and-security-issues/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-high-commissioner-meets-british-home-minister-discuss-migration-and-security-issues/</guid>
      <description>भारतीय उच्चायुक्त मिले ब्रिटिश गृहमंत्री से, प्रवासन एवं सुरक्षा मुद्दों पर चर्चा की ब्रिटेन की गृहमंत्री सुएला ब्रेवरमैन और भारतीय उच्चायुक्त विक्रम दुरैस्वामी की बैठक का एजेंडा प्रवासन एवं सुरक्षा मुद्दों पर परस्पर सहयोग था। करीब एक महीने पहले ही ब्रेवरमैन ने वीजा की निर्धारित अवधि से अधिक समय तक ठहरने वाले भारतीयों के बारे में विवादास्पद टिप्पणी की थी। भारतीय उच्चायुक्त ने भारत-ब्रिटेन सुरक्षा साझेदारी पर चर्चा करने तथा भारत-ब्रिटेन प्रवासन एवं गतिशीलता साझेदारी (एमएमपी) के तहत ‘बात आगे बढ़ाने’ के लिएमंगलवार को भारतीय मूल की कैबिनेट मंत्री ब्रेवरमैन से भेंट की।  दोनों के बीच यह भेंटवार्ता पिछले महीने ब्रेवरमैन द्वारा दिये गये विवादास्पद बयान के बाद हुई है। इस बयान में कथित रूप से कहा गया था कि एमएमपी भारत से अवैध प्रवासन तथा निर्धारित वीजा अवधि से अधिक समय तक ठहरने पर रोक नहीं लगा पा रहा है। इस भेंट के बाद लंदन में भारतीय उच्चायोग ने ट्वीट किया, ‘‘ उच्चायुक्त विक्रम दुरैस्वामी ने भारत-ब्रिटेन सुरक्षा साझेदारी पर चर्चा करने तथा भारत-ब्रिटेन प्रवासन एवं गतिशीलता साझेदारी (एमएमपी) के तहत ‘बात आगे बढ़ाने’ के लिए मंगलवार को भारतीय मूल की कैबिनेट मंत्री ब्रेवरमैन से भेंट की।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाम्बिया सरकार ने लिया U-टर्न, कहा-  भारतीय कफ सीरप से 70 बच्चों की मौत हुई या नहीं, इसकी अभी नहीं हुई कोई पुष्टि </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gambia-government-took-a-u-turn-said-70-children-died-due-to-indian-cough-syrup/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 20:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gambia-government-took-a-u-turn-said-70-children-died-due-to-indian-cough-syrup/</guid>
      <description>गाम्बिया सरकार ने लिया U-टर्न, कहा- भारतीय कफ सीरप से 70 बच्चों की मौत हुई या नहीं, इसकी अभी नहीं हुई कोई पुष्टि भारत में बनी कफ सीरप से गाम्बिया में 66 बच्चों की मौत के दावे को लेकर अब वहां की सरकार की तरफ से यू टर्न ले लिया गया है। कहा जा रहा है कि कफ सीरप से बच्चों की मौत हुई या नहीं इसकी अभी पुष्टि नहीं हुई है। समाचार एजेंसी रॉयटर्स ने देश की मेडिसिन कंट्रोल एजेंसी के एक प्रतिनिधि के हवाले से बताया कि गाम्बिया ने अभी तक पुष्टि नहीं की है कि गुर्दे को नुकसान पहुंचने की वजह से 70 बच्चों की मौत हुई है।&amp;nbsp;इस बीच, भारत सरकार के सूत्रों ने कहा कि मरने वाले बच्चों की ऑटोप्सी रिपोर्ट से पता चला है कि उन्हें एस्चेरिचिया कोलाई (ई कोलाई और डायरिया) था और वे दस्त से पीड़ित थे। फिर उन्हें खांसी की दवाई क्यों दी जा रही थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रक्षा क्षेत्र में भारत की लंबी छलांग, इंटरसेप्टर AD-1 मिसाइल के दूसरे चरण का किया सफल परीक्षण </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-successful-test-of-second-stage-of-interceptor-ad-1-missile/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 19:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-successful-test-of-second-stage-of-interceptor-ad-1-missile/</guid>
      <description>रक्षा क्षेत्र में भारत की लंबी छलांग, इंटरसेप्टर AD-1 मिसाइल के दूसरे चरण का किया सफल परीक्षण डीआरडीओ ने आज ओडिशा के एपीजे अब्दुल कलाम द्वीप से दूसरे चरण की बैलिस्टिक मिसाइल रक्षा (बीएमडी) इंटरसेप्टर एडी-1 मिसाइल के दूसरे चरण का सफलतापूर्वक परीक्षण कर लिया है। उड़ान परीक्षण सभी बीएमडी हथियार प्रणाली तत्वों की भागीदारी के साथ किया गया। भारत का बैलिस्टिक मिसाइल रक्षा कार्यक्रम भारत को बैलिस्टिक मिसाइल हमलों से बचाने के लिए एक बहुस्तरीय बैलिस्टिक मिसाइल रक्षा प्रणाली विकसित करने और तैनात करने की एक पहल है। इसे 2000 में अटल बिहारी वाजपेयी सरकार द्वारा कारगिल युद्ध के बाद लॉन्च किया गया था।इसे भी पढ़ें: नये शोध से बढ़ेगी लिथियम-आयन बैटरी की लाइफ और होगी फास्ट चार्जिंगइस मौके पर देश के रक्षा मंत्री ने टीम को बधाई दी है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: भारत ने जीता बांग्लादेश के खिलाफ मैच, पांच रन से मिली जीत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-wins-match-against-bangladesh-in-adelaide-in-t20-2orldcup-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-wins-match-against-bangladesh-in-adelaide-in-t20-2orldcup-2022/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: भारत ने जीता बांग्लादेश के खिलाफ मैच, पांच रन से मिली जीत टी20 विश्वकप 2022 में&amp;nbsp;भारत और बांग्लादेश के बीच दो नवंबर को&amp;nbsp;एडीलेड ओवल में&amp;nbsp;हुए मैच में भारत को पांच रन से जीत मिली है। भारत ने बांग्लादेश को 185 रन बनाने का लक्ष्य दिया था, जिसे बांग्लादेश नहीं बना सकी। इस जीत के साथ भारतीय टीम प्वाइंट टेबल पर शीर्ष पर पहुंच गई है। तीन मैचों में जीत के साथ भारत के छह अंक हो गए है। दक्षिण अफ्रीका पांच अंकों के साथ दूसरे पायदान पर खिसक गई है।&amp;nbsp;मैच में अर्ध शतक&amp;nbsp;जड़ने वाले भारतीय बल्लेबाज विराट कोहली को मैन ऑफ द मैच चुना गया।&amp;nbsp;बेहद रोमांचक मैच में बांग्लादेश की टीम को रनों से हार का सामना करना पड़ा है। भारत और बांग्लादेश के बीच जारी मैच बारिश के बाद मैच पूरी तरह से पलट गया। बांग्लादेश ने मैच की शुरुआत टॉस जीतकर पहले गेंद बाजी&amp;nbsp;करने से की थी मगर मैच के अंत तक बांग्लादेश के बल्लेबाज भारतीय गेंदबाजों की धुआंधार गेंद बाजी&amp;nbsp;का मुकाबला नहीं कर सके।&amp;nbsp;&amp;nbsp;मैच के दौरान पहले बल्लेबाजी करते हुए भारत ने बांग्लादेश को 185 रनों का लक्ष्य दिया था। बारिश के कारण बांग्लादेश की पारी शुरू होने के बाद मैच को कुछ समय के लिए रोका गया। बारिश के बाद की पारी की शुरुआत में जहां मैच उनके हाथों में था मगर बारिश के बाद भारतीय टीम के गेंदबाजों ने दमदार वापसी की। बांग्लादेश की टीम को बारिश के कारण रुके मैच के बाद 16 ओवर में 151 रन बनाने का लक्ष्य दिया गया था। बांग्लादेश ने कुछ ही रनों के भीतर अपने 6 विकेट गिरा दिए।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत और बांग्लादेश के बीच जारी मैच बेहद रोमांचक बना रहा। अंतिम ओवर तक फैंस की सांसे अटकी रही। मैच कभी बांग्लादेश की तरफ तो कभी भारत की तरफ मुड़ता रहा। खास बात रही की ये मैच अंतिम&amp;nbsp;ओवर तक चला।&amp;nbsp;बांग्लादेश की टीम को अंतिम ओवर में 20 रन चाहिए थे। कप्तान रोहित ने अर्शदीप को गेंद थमाई, जिसके बाद उन्होंने बांग्लादेश को लक्ष्य हासिल करने से रोक दिया।&amp;nbsp;धड़ाधड़ गिरे बांग्लादेश के विकेटबांग्लादेश की पारी को लिटन दास ने मजबूत शुरूआत दी थी। लिटन दास ने 27 गेंदों में 60 रनों की बारी खेलकर टीम को मजबूत शुरूआत दी। उन्होंने पारी में सात चौके और तीन छक्के जड़े। बांग्लादेश का दूसरा विकेट नजमुल हसन के रुप में गिरा। उन्होंने 25 बॉल में 21 रनों की पारी खेली। मोहम्मद शमी ने उनका विकेट झटका। इसके बाद अंतिम पांच ओवरों का मैच शेष रहते हुए मैच में काफी रोमांच पैदा हो गया। अर्शदीप ने बांग्लादेश की टीम को स्थिरता देने की कोशिश में जुटे आफिफ हुसैन की उम्मीदों पर पानी फेरा और उनका विकेट झटका। अर्शदीप ने कुछ ही समय बाद शाकिब अल हसन भी बड़ा शॉट खेलने के कारण पवेलियन लौट गए।&amp;nbsp;भारतीय बल्लेबाजों ने दिखाया दमभारतीय पारी में कप्तान रोहित शर्मा जीवनदान मिलने के बाद भी इसका फायदा नहीं उठा सके और सात गेंद खेलने के बाद दो रन बनाकर सस्ते में निपट गए।&amp;nbsp;इसके बाद केएल राहुल और कोहली ने पारी को संभाला। विराट कोहली ने 44 गेंद में आठ चौकों और एक छक्के की मदद से नाबाद 64 रन जोड़े।&amp;nbsp;&amp;nbsp;के एल राहुल ने 31 गेंद में 50 रन बनाकर फॉर्म में वापसी की। कोहली ने दूसरे विकेट के लिये राहुल के साथ 67 और तीसरे विकेट के लिये सूर्यकुमार यादव के साथ 38 रन की साझेदारी की।&amp;nbsp;आईसीसी टी20 बल्लेबाजों की रैंकिंग में नंबर एक पर काबिज हुए यादव ने 15 गेंद में 30 रन बनाये।&amp;nbsp;सूर्य ने छोटी लेकिन आक्रामक पारी खेली लेकिन शाकिब की गेंद पर विकेट गंवा बैठे। दूसरे छोर पर हार्दिक पंड्या (पांच) , दिनेश कार्तिक (सात) और अक्षर पटेल (सात) कोई सहयोग नहीं दे सके। रविचंद्रन अश्विन ने छह गेंद में नाबाद 13 रन बनाये।&amp;nbsp;बांग्लादेशी गेंदबाजों की नहीं चलीशाकिब ने चार ओवर में 33 रन देकर राहुल और सूर्य के विकेट लिये लेकिन बांग्लादेश के सर्वश्रेष्ठ गेंदबाज तसकीन रहे। बायें हाथ के तेज गेंदबाज शरीफुल इस्लाम और हसन महमूद महंगे साबित हुए जिन्होंने क्रमश: 57 और 47 रन दिये। इस्लाम को कोई विकेट नहीं मिला जबकि महमूद ने तीन विकेट लिये।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ गया भारत का अपना डिजिटल रुपया: क्या है Digital करेंसी, इससे राशन भी खरीदा जा सकता है? आप पर इसका क्या असर पड़ेगा, पूरी जानकारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-india-first-digital-currency-how-will-it-affect-you-full-information/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 16:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-india-first-digital-currency-how-will-it-affect-you-full-information/</guid>
      <description>आ गया भारत का अपना डिजिटल रुपया: क्या है Digital करेंसी, इससे राशन भी खरीदा जा सकता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुरी नजर से देखने वालों पर तत्काल पलटवार करने में सक्षम भारत: रक्षा राज्यमंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-capable-of-retaliate-immediately-on-those-with-evil-eye-minister-of-state-for-defense/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-capable-of-retaliate-immediately-on-those-with-evil-eye-minister-of-state-for-defense/</guid>
      <description>बुरी नजर से देखने वालों पर तत्काल पलटवार करने में सक्षम भारत: रक्षा राज्यमंत्री केंद्रीय रक्षा राज्यमंत्री अजय भट्ट ने बुधवार को कहा कि भारत की तरफ कोई भी बुरी नजर से देखने की हिमाकत नहीं कर सकता और देश तत्काल पलटवार करने में सक्षम है। उन्होंने यह भी कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व में भारत जल, थल और वायु समेत सभी क्षेत्रों में एक नेता के तौर पर उभरा है।&amp;nbsp;भट्ट से लद्दाख में चीन की गतिविधियों के बारे में पूछा गया, जिस पर उन्होंने कहा, “कोई भी हमारी तरफ बुरी नजर से देखने की हिमाकत नहीं कर सकता। और अगर कोई ऐसा करता है, तो हम तत्काल पलटवार करने में सक्षम हैं।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने बांग्लादेश को दिया 185 रनों का लक्ष्य, फिर चला विराट का बल्ला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-gives-target-of-185-runs-to-bangladesh-in-t20-worldcup-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-gives-target-of-185-runs-to-bangladesh-in-t20-worldcup-2022/</guid>
      <description>भारत ने बांग्लादेश को दिया 185 रनों का लक्ष्य, फिर चला विराट का बल्ला भारत और बांग्लादेश के खिलाफ खेले गए टी20 विश्पकप के 35वें मुकाबले में भारत ने धुआंधार पारी खेलते हुए बांग्लादेश को 185 रनों का लक्ष्य दिया है। भारत की ओर से विराट कोहली ने दमदार बैटिंग की और भारत को मजबूत स्कोर तक पहुंचाया है। बांग्लादेश ने टॉस जीतकर गेंदबाजी चुनी थी।&amp;nbsp;बांग्लादेश के खिलाफ टीम इंडिया की बैटिंग धीमी शुरुआत के साथ हुई है। केएल राहुल और रोहित शर्मा ने पारी की शुरुआत की। रोहित शर्मा को तीसरे ओवर में ही जीवनदान मिला मगर इसका वो अधिक उपयोग नहीं कर सके। कुछ ही गेंदों बाद रोहति शर्मा दो रन बनाकर पवेलियन लौट गए। भारत का पहला विकेट 11 रन पर गिरा। इसके बाद वर्ल्ड कप में दमदार फॉर्म में चल रहे विराट कोहली भारतीय पारी को संभालने मैदान पर आए।&amp;nbsp;&amp;nbsp;कप्तान रोहित शर्मा के आउट होने के बाद विराट कोहली के साथ केएल राहुल ने पारी संभाली। लगातार बाउंड्री मारते हुए उन्होंने रन बनाने शुरू किए। विराट कोहली और केएल राहुल ने मिलकर टीम इंडिया की पारी को संभाला और रनों की रफ्तार बढ़ाई। मगर दोनों के बीच साझेदारी लंबी नहीं चल सकी। 78 रन पर भारतीय टीम का दूसरा विकेट गिरा। केएल राहुल 3 चौके और 4 छक्के की मदद से 32 बॉल में 50 रन बनाकर आउट हुए। उनका स्ट्राइक रेट 156 का रहा। केएल राहुल के बाद टी-20 रैंकिंग में नंबर-1 बल्लेबाज सूर्यकुमार यादव विराट का साथ देने आए। सूर्यकुमार ने चार चौकों की मदद से 30 रनों की धमाकेदार पारी खेली। मगर वो कप्तान शाकिब अल हसन से क्लीन बोल्ड हुए थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;सूर्या के बाद हार्दिक पांड्या भी खराब शॉट खेलकर सिर्फ पांच रन पर आउट हो गए। हार्दिक के बाद दिनेश कार्तिक अंतिम ओवरों में विराट कोहली का साथ देने आए। मगर दिनेश का विकेट भी सस्ते में आउट हो गया। वो मात्र सात रन बनाकर पवेलियन लौटे। इसी बीच विराट कोहली ने भी अपना अर्ध शतक लगा दिया है। विराट कोहली ने 44 गेंदों पर 64 रन बनाए। उन्होंने आठ चौके और एक छक्का जड़ा। पारी की अंतिम बॉल पर कोहली ने छक्का जड़ा। उनके साथ क्रिज पर मौजूद रविचंद्रन अश्विन छह गेंदों पर 13 रन बनाकर नाबाद रहे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;विराट ने बनाए सर्वाधिक रन&amp;nbsp;इसी के साथ विराट कोहली इस टूर्नामेंट और टी20 विश्वकप में सर्वाधिक रन बनाने वाले बल्लेबाज भी बन गए है। इस टूर्नामेंट में उन्होंने 220 रन बनाए है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धोनी के &#39;कटे सिर&#39; वाली तस्वीर से भारतीय खिलाड़ियों का मजाक बनाए जाने तक, भारत-बांग्लादेश के मुकाबले के दौरान खूब होते हैं विवाद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-is-a-lot-of-controversy-during-india-bangladesh-match-earlier/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 14:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-is-a-lot-of-controversy-during-india-bangladesh-match-earlier/</guid>
      <description>धोनी के &amp;lsquo;कटे सिर&amp;rsquo; वाली तस्वीर से भारतीय खिलाड़ियों का मजाक बनाए जाने तक, भारत-बांग्लादेश के मुकाबले के दौरान खूब होते हैं विवाद भारतीय क्रिकेट टीम टी 20 विश्व कप 2022 के अपने चौथे मैच में बांग्लादेश से भिड़ रही है। एडिलेड के ओवल क्रिकेट ग्राउंड पर खेले जा रहे इस मैच को भारत के लिए जीतना बेहद ही जरूरी है। जिससे टूर्नामेंट के सेमीफाइनल में उसकी राह आसान हो जाएगी। बांग्लादेश ने टॉस जीतकर पहले का फैसला किया है। भारत ने अपनी प्लेइंग-11 में एक बदलाव किया है और अक्षर पटेल की टीम में वापसी हुई है। दोनों देशों के बीच खेले जा रहे मुकाबले में रोमांच की कमी कभी नहीं रही है। इसके साथ ही कई मौके पर विवाद भी देखने को मिले हैं। आज आपको हम ऐसे ही कुछ विवादों के बारे में बताते हैं।इसे भी पढ़ें: न्यूजीलैंड दौरे के लिए हुआ टीम इंडिया का ऐलान, हार्दिक और शिखर के हाथों में होगी कमानजब आमने सामने आए भारत और बांग्लादेशवैसे अभी तक अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट में कुछ मौकों को छोड़कर दोनों देशों के बीच की भिड़ंता हमेशा एकतरफा ही नजर आई है। टेस्ट क्रिकेट में बांग्लादेश अभी भी भारत के खिलाफ एक अदद जीत की तलाश में है। वहीं वनडे में भारत और बांग्लादेश क्रिकेट के मैदान पर 36 बार भिड़े हैं, लेकिन बांग्लादेश को केवल और केवल 5 बार ही जीत नसीब हुई है। टी 20 क्रिकेट में भी बांग्लादेश ने भारत के खिलाफ खेले 11 मैचों में एक में जीत दर्ज करने में कामयाब रहा है।&amp;nbsp;नागिन डांसदुबई में सितंबर के महीने में करो या मरो वाले रोमांचक मुकाबले में बांग्लादेश के खिलाफ जीत के बाद श्रीलंकाई खिलाड़ियों के द्वारा नागिन डांस किए जाने का वीडियो खूब वायरल हुआ था। दरअसल, चार साल पहले 2018 में बांग्लादेश ने श्रीलंका को हराकर इस तरह सेलिब्रेशन किया था। लेकिन इसके साथ ही भारत के खिलाफ साल 2018 के एशिया कप में मुकाबले में स्पिनर नजमुल इस्लाम द्वारा शिखर भवन को आउठ करने के बाद नागिन डांस करते हुए जश्न मनाया था। लेकिन इसके बाद भारत ने मुकाबला जीत लिया था तो कई दर्शक नागिन डांस करते हुए बांग्लादेश का मजाक उड़ाते नजर आए थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जिम्बाब्वे से शर्मनाक हार के बाद पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेटरों ने टीम चयन पर उठाए सवालवायरल हो रहे विनोद के मीममैच के शुरू होने से पहले ही सोशल मीडिया पर कई पोस्टर सामने आए हैं। एक तस्वीर में दिख रहा है कि स्टेडियम के&amp;nbsp; बाहर खड़े एक शख्स ने हाथों में &#39;बिनोद&#39; वाला पोस्टर थाम रका है। उसके ऊपर लिखा है- देख लेना बिनोद, कैसे मैच के बाद पूरा इंडिया नागिन डांस करेगा।&amp;nbsp;धोनी के कटे सिर वाली तस्वीरएशिया कप से पहले एक तस्वीर सोशल मीडिया पर वायरल हुई थी, जिसमें बांग्लादेश के तेज गेंदबाद तस्कीन अहमद ने भारतीय टीम के तत्कालीन कप्तान महेंद्र सिंह धोनी का कटा हुआ सिर अपने हाथ में पकड़ रखा था। ये तस्वीर बांग्लादेश क्रिकेट फैन की तरफ से फेसबुक पर पोस्ट की गई थी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भारत के पूर्व सलामी बल्लेबाज लालचंद राजपूत ने बदली जिंबाब्वे क्रिकेट की तकदीरभारतीय खिलाड़ियों का मजाक बनाया गयाबांग्लादेश के एक अखबार में तस्वीर छपी थी जिसमें बांग्लादेश के तेज गेंदबाज मुस्ताफिजुर रहमान के हाथ में एक कटर दिखाया गया था और भारतीय बल्लेबाजों के चेहरे को हाफ शेव्ड। इस पोस्टर के जरिए ये बताने की कोशिश की गई थी कि मुस्ताफिजुर की आक्रमक गेंदबाजी की वजह से भारतीय बल्लेबाजों का ये हाल हो गया।&amp;nbsp;धोनी-&amp;nbsp;मुस्ताफिजुर&amp;nbsp;की टक्करमहेंद्र सिंह धोनी वैसे तो मैदान पर अपने कूल टेम्परामेंट के लिए पहचाने जाते हैं। इसलिए उन्हें किसी दौर में कैप्टन कूल के नाम से संबोधित भी किया जाता था। लेकिन बांग्लादेश के खिलाफ एक मुकाबले में अलग ही नजारा देखने को मिला था। जून 2015 में भारतीय टीम बांग्लादेश दौरे पर थी। वनडे मुकाबले में&amp;nbsp; बांग्लादेश के मुस्ताफिजुर बार-बार बल्लेबाज के लाइन में आ रहे थे, रोहित की तरफ से उन्हें वार्निंग भी दी गई थी। लेकिन फिर भी वो ऐसा करते रहे और धोनी के रास्ते में आते रहे। धोनी ने उन्हें जोरदार टक्कर मारते हुए अपना रन पूरा किया था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 Worldcup : बांग्लादेश ने टॉस जीतकर भारत को दी बल्लेबाजी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-worldcup-bangladesh-won-the-toss-and-gave-india-the-bat/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 13:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-worldcup-bangladesh-won-the-toss-and-gave-india-the-bat/</guid>
      <description>T20 Worldcup : बांग्लादेश ने टॉस जीतकर भारत को दी बल्लेबाजी एडीलेड। ऑस्ट्रेलिया के एडिलेड में भारत और बांग्लादेश के बीच अहम मुकाबला खेला जा रहा है। बांग्लादेश के कप्तान शाकिब अल हसन ने भारत के खिलाफ आईसीसी टी20 विश्व कप के सुपर 12 मैच में टॉस जीतकर पहले गेंदबाजी करने का फैसला किया। इस मैच में प्लेइंग इलेवन के साथ दोनों टीमों ने एक-एक बदलाव किया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत ने प्लेइंग इलेवन में एक बदलाव करते हुए अक्षर पटेल को टीम में जगह दी है। इस मैच में दीपक हुड्डा को जगह नहीं मिली है। बांग्लादेश ने भी टीम में एक बदलाव किया है और सौम्य सरकार की जगह शरीफुल इस्लाम को मौका दिया है। बता दें कि ये मैच टी20 वर्ल्ड कप के सेमीफाइनल के लिहाज से काफी महत्वपूर्ण रहने वाला है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;दक्षिण अफ्रीका से हारा भारतदक्षिण अफ्रीका के साथ हुए मुकाबले में भारत को हार का सामना करना पड़ा था। भारत को इस मैच में पांच विकेट से हार का सामना करना पड़ा था। इस मैच में हार के बाद भारतीय टीम प्वाइंट्स टेबल पर दूसरे नंबर पर मौजूद है। वहीं बांग्लादेश की टीम तीसरे स्थान पर है।&amp;nbsp;ये है भारतीय टीम की स्थितिवर्तमान में भारतीय टीम ग्रुप बी में 4 अंकों के साथ दूसरे स्थान पर बनी हुई है। सेमीफाइनल में अपनी जगह आसानी से पक्का करने के लिए भारतीय टीम को जरुरी है कि दो मुकाबलों में जीत दर्ज करे। भारत का अगला मैच बांग्लादेश के साथ होना है। मगर यहां बारिश के कारण मैच होने की संभावना पर अटकलें जारी है। अगर ये मैच बारिश की भेंट चढ़ता है तो भारतीय टीम को एक ही अंक दिया जाएगा। वहीं अगर भारत ये मैच जीतता है तो वो प्वाइंट्स टेबल में शीर्ष पर होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैश्विक अनिश्चितताओं के बावजूद देश तेजी से बढ़ रहा है,नए भारत का ध्यान बड़े सुधारों, सर्वश्रेष्ठ प्रतिभाओं पर : मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/country-growing-fast-despite-global-uncertainties-new-indias-focus-on-big-reforms-modi/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 12:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/country-growing-fast-despite-global-uncertainties-new-indias-focus-on-big-reforms-modi/</guid>
      <description>वैश्विक अनिश्चितताओं के बावजूद देश तेजी से बढ़ रहा है,नए भारत का ध्यान बड़े सुधारों, सर्वश्रेष्ठ प्रतिभाओं पर : मोदी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने बुधवार को कहा कि नया भारत बड़े सुधारों, व्यापक बुनियादी ढांचे और सर्वश्रेष्ठ प्रतिभा पर ध्यान केंद्रित कर रहा है। प्रधानमंत्री मोदी ने वीडियो कॉन्फ्रेंसिंग के माध्यम से वैश्विक निवेशक सम्मेलन (जीआईएम) ‘इन्वेस्ट कर्नाटक 2022’ के उद्घाटन समारोह में कहा कि वैश्विक आर्थिक अनिश्चितता के इस दौर में पूरी दुनिया को भरोसा है कि भारतीय अर्थव्यवस्था की बुनियाद मजबूत है। उन्होंने कहा, ‘‘भारत वैश्विक अनिश्चितताओं के बावजूद तेजी से बढ़ रहा है।’’ प्रधानमंत्री ने कहा कि राज्य और केंद्र दोनों में एक ही पार्टी की सरकार के साथ कर्नाटक के पास ‘डबल इंजन’ सरकार की शक्ति है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसा पर ‘कांग्रेशनल इंडिया कॉकस’ ने संवेदना व्यक्त की, कहा- इस दुख की घड़ी में हम भारत के साथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congressional-india-caucus-expressed-condolences-on-morbi-accident-said-we-are-with-india/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 11:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congressional-india-caucus-expressed-condolences-on-morbi-accident-said-we-are-with-india/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसा पर ‘कांग्रेशनल इंडिया कॉकस’ ने संवेदना व्यक्त की, कहा- इस दुख की घड़ी में हम भारत के साथ ‘कांग्रेशनल इंडिया कॉकस’ ने मोरबी पुल हादसे को लेकर भारत के लोगों के प्रति गहरी संवेदना व्यक्त की। गुजरात के मोरबी शहर में रविवार को ब्रिटिश काल का पुल गिर गया था, जिमसें अभी तक 135 लोगों के मारे जाने की पुष्टि हुई है। भारत और भारतीय-अमेरिकियों से जुड़े कॉकस के सह-अध्यक्ष एवं सांसद ब्रैड शेरमैन और सांसद स्टीव चाबोट ने मंगलवार को कहा, ‘‘ दुख की इस घड़ी में ‘कांग्रेशनल इंडिया कॉकस’ और अमेरिका हमारे सहयोगी भारत के साथ हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पर्श जीते, भारत ने एशियाई एलीट मुक्केबाजी में जीत के साथ अभियान शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sparsh-wins-india-starts-campaign-with-victory-in-asian-elite-boxing/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sparsh-wins-india-starts-campaign-with-victory-in-asian-elite-boxing/</guid>
      <description>स्पर्श जीते, भारत ने एशियाई एलीट मुक्केबाजी में जीत के साथ अभियान शुरू किया स्पर्श कुमार ने एएसबीसी एशियाई एलीट मुक्केबाजी चैंपियनशिप में भारत के अभियान की शुरुआत जीत के साथ करते हुए मंगलवार को पुरुष 51 किग्रा वर्ग में एकतरफा जीत दर्ज की। स्पर्श ने राउंड ऑफ 32 के मुकाबले में किर्गिस्तान के दिउशेबाएव नूरझिगिट को आसानी से 5-0 से हराया। पंजाब के मुक्केबाज ने पैर की तेज मूवमेंट और सटीक मुक्कों से विरोधी मुक्केबाज पर दबदबा बनाया। स्पर्श का सामना बुधवार को प्री क्वार्टर फाइनल में ओलंपिक कांस्य पदक विजेता और मौजूदा विश्व चैंपियन साकेन बिबोसिनोव से होगा।  मंगलवार को ही लक्ष्य चाहर (80 किग्रा) प्री क्वार्टर फाइनल मुकाबले में ताजिकिस्तान के शब्बोस नेगमातुलोएव के खिलाफ अपने अभियान की शुरुआत करेंगे। पांच बार के एशियाई पदक विजेता शिव थापा (63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने नेपाल को आम चुनाव के लिए 200 वाहन उपहार में दिये</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-gifts-200-vehicles-to-nepal-for-general-elections/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-gifts-200-vehicles-to-nepal-for-general-elections/</guid>
      <description>भारत ने नेपाल को आम चुनाव के लिए 200 वाहन उपहार में दिये भारत ने नेपाल सरकार को 20 नवंबर के आम चुनावों के सुचारू संचालन के लिए विभिन्न नेपाली संस्थानों को साजोसामान सहायता के वास्ते 200 वाहन मंगलवार को उपहार में दिए। भारतीय दूतावास की प्रेस विज्ञप्ति के अनुसार नेपाल में संघीय संसद के साथ-साथ प्रांतीय विधानसभाओं के लिए 20 नवंबर को चुनाव होने हैं। नेपाल ने भारत सरकार से वाहनों के लिए अनुरोध किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा के दौरान राहुल गांधी से मिलीं रोहित वेमुला की मां राधिका, कहा- यात्रा को लेकर एकजुटता दिखाई दे रही</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rohit-vemula-mother-radhika-met-rahul-gandhi-during-the-india-jodo-yatra/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 19:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rohit-vemula-mother-radhika-met-rahul-gandhi-during-the-india-jodo-yatra/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा के दौरान राहुल गांधी से मिलीं रोहित वेमुला की मां राधिका, कहा- यात्रा को लेकर एकजुटता दिखाई दे रही जैसे ही राहुल गांधी ने अपनी भारत जोड़ो यात्रा के 55वें दिन मंगलवार को हैदराबाद में प्रवेश किया, मार्च में शामिल होने वालों में हैदराबाद विश्वविद्यालय के दलित छात्र रोहित वेमुला की मां भी शामिल हो गईं। हैदराबाद परिसर का दौरा करने वाले राहुल ने यात्रा में उनके साथ एक तस्वीर ट्वीट की और कहा कि रोहित वेमुला, सामाजिक भेदभाव और अन्याय के विरुद्ध मेरे संघर्ष का प्रतीक है, और रहेगा। रोहित की माताजी से मिल कर, यात्रा के लक्ष्य की ओर बढ़ रहे कदमों को नया साहस, और मन को नई शक्ति मिली।इसे भी पढ़ें: भारत जोड़ो यात्रा में कांग्रेस की मध्यप्रदेश इकाई मेरे फोटो का उपयोग नहीं करे: दिग्विजय सिंहअपने तेलंगाना चरण के लिए अभी भी छह दिन शेष हैं, राज्य में यात्रा के लिए भीड़ जहां कांग्रेस को शक्तिशाली तेलंगाना राष्ट्र समिति (अब भारत राष्ट्र समिति का नाम दिया गया है) ने पार्टी के लिए प्रोत्साहित किया है। हालाँकि, अधिकांश भागीदारी विभिन्न नागरिक समाज संगठनों, स्वयंसेवकों, गैर सरकारी संगठनों और श्रमिक संघों द्वारा प्रदान किया जा रहा है। सोशल मीडिया पर कई &#39;सिविल सोसाइटी पार्टिसिपेशन इन भारत जोड़ो यात्रा&#39; समूह सामने आए हैं जहां नागरिक समाज संगठन और गैर सरकारी संगठन समन्वय करते हैं। तेलंगाना में राहुल के सातवें दिन, शमशाबाद से शुरू होते ही एक समान भीड़ ने राहुल का अभिवादन किया, जिसमें कई कार्यकर्ता शामिल हुए और अंतराल पर उनके साथ चल रहे थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन और जापान खरीद सकता है तो भारत क्यों नहीं? रूस को लेकर भारतीय पेट्रोलियम मंत्री ने CNN जर्नलिस्ट को सुनाई दो टूक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-indian-petroleum-minister-bluntly-told-cnn-journalist-about-russia/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 18:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-indian-petroleum-minister-bluntly-told-cnn-journalist-about-russia/</guid>
      <description>चीन और जापान खरीद सकता है तो भारत क्यों नहीं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत विश्व कप जीतने आया है, हम नहीं, हमारी जीत उलटफेर भरी जीत होगी: शाकिब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-has-come-to-win-the-world-cup-we-have-not-our-victory-will-be-a-reverse-win-shakib/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 18:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-has-come-to-win-the-world-cup-we-have-not-our-victory-will-be-a-reverse-win-shakib/</guid>
      <description>भारत विश्व कप जीतने आया है, हम नहीं, हमारी जीत उलटफेर भरी जीत होगी: शाकिब बांग्लादेश के कप्तान शाकिब अल हसन को यह स्वीकार करने में कोई गुरेज नहीं कि उनकी टीम टी20 विश्व कप में खिताब की दावेदार नहीं है और भारत के खिलाफ बुधवार को होने वाले मैच में जीत उलटफेर मानी जाएगी। बांग्लादेश और भारत दोनों के तीन मैचों में चार अंक हैं। शाकिब ने मैच की पूर्व संध्या पर पत्रकारों से कहा,‘‘ हम यहां विश्वकप जीतने के लिए नहीं आए हैं लेकिन भारत कप जीतने के लक्ष्य के साथ आया है। अगर हम कल जीत दर्ज करते हैं तो यह उलटफेर भरी जीत होगी। भारत कल जीत का प्रबल दावेदार होगा।’’  एडिलेड का सर्द मौसम परेशानियां खड़ी कर सकता है और ऐसे में परिस्थितियों से सामंजस्य बिठाना महत्वपूर्ण होगा। शाकिब ने कहा,‘‘ यह थोड़ा परेशानी भरा होगा। होबार्ट में बड़ी ठंड थी और यहां भी ठंड है। ठंड से सामंजस्य बिठाना मुश्किल होता है लेकिन अधिकतर खिलाड़ी कभी न कभी यहां खेले हैं। आप मौसम को नहीं बदल सकते। हमें इससे तालमेल बिठाना होगा।’’ शाकिब को सूर्यकुमार यादव को पिछले एक साल में भारत का सर्वश्रेष्ठ टी20 बल्लेबाज बल्लेबाज बताने में झिझक नहीं लेकिन उन्होंने कहा कि बांग्लादेश को प्रत्येक भारतीय बल्लेबाज पर नजर रखने की जरूरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अक्टूबर में किआ इंडिया की थोक बिक्री 43 प्रतिशत बढ़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kia-indias-wholesale-sales-up-43-percent-in-october/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 18:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kia-indias-wholesale-sales-up-43-percent-in-october/</guid>
      <description>अक्टूबर में किआ इंडिया की थोक बिक्री 43 प्रतिशत बढ़ी वाहन विनिर्माता किआ इंडिया ने अक्टूबर में कुल 23,323 वाहनों की थोक बिक्री की जो एक साल पहले की तुलना में 43 प्रतिशत अधिक है। किआ इंडिया के उपाध्यक्ष एवं बिक्री प्रमुख हरदीप सिंह बरार ने मंगलवार को एक बयान में यह जानकारी देते हुए कहा कि एक साल पहले के समान महीने में कंपनी ने 16,331 वाहन बेचे थे। अक्टूबर, 2022 में कंपनी ने सेल्टोस मॉडल के 9,777 वाहन, सोनेट के 7,614 वाहन, कैरेंस मॉडल के 5,479 वाहन और कार्निवाल मॉडल के 301 वाहनों की आपूर्ति डीलरों को की।  बरार ने कहा, ‘‘भारतीय बाजार में किआ के सभी उत्पादों की जैसी मांग दिख रही है वह शुरुआत से ही हमारी रणनीति को सही साबित करता नजर आ रहा है।’’ उन्होंने कहा कि वर्ष 2022 में कंपनी पहले ही दो लाख वाहनों की बिक्री का आंकड़ा पार कर चुकी है और बाकी दो महीनों में कुल बिक्री के अभूतपूर्व स्तर पर पहुंच जाने की उम्मीद है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बारिश मुश्किल कर सकती है भारत की सेमीफाइनल की राह, 2 नवंबर को बांग्लादेश से भिड़ेगी टीम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-adelaide-weather-forecast-before-india-vs-bangladesh-match-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 15:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-adelaide-weather-forecast-before-india-vs-bangladesh-match-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>बारिश मुश्किल कर सकती है भारत की सेमीफाइनल की राह, 2 नवंबर को बांग्लादेश से भिड़ेगी टीम भारत और बांग्लादेश के बीच ऑस्ट्रेलिया के एडिलेड में टी20 विश्व कप 2022 का 35वां मुकाबला होना है। इस मुकाबले में जीत हासिल करने के बाद ही भारत की सेमीफाइनल की राह आसान हो सकती है। हालांकि मैच से पूर्व काफी चिंताजनक स्थिति के बारे में पता चला है। एडिलेड में मैच से पहले बीते कुछ दिनों से निरंतर बारिश हो रही है। एक नवंबर को भी एडिलेड में बारिश हुई है।ऐसे में संभावना है कि भारत और बांग्लादेश के बीच होने वाला मुकाबला बारिश की भेंट चढ़ सकता है। ये बारिश भारतीय टीम के सेमीफाइनल के समीकरणों को गड़बड़ कर सकती है। हालांकि भारतीय टीम दो जीत और एक हार के साथ सेमीफाइनल में पहुंचने की मजबूत दावेदार बनी हुई है। भारत को बीते मैच में दक्षिण अफ्रीका से हार का सामना करना पड़ा था। ये मैच काफी रोमांचक था जिसने अंतिम क्षणों में मैच का रुख बदला था।&amp;nbsp;मैच को समय कम होगी बारिशमौसम विभाग के मुताबिक एडिलेड में मैच के दौरान बारिश कम हो सकती है। इस दौरान एडिलेड का तापमान 16 डिग्री सेल्सियस रहने का अनुमान है। मौसम विभाग ने दो नवंबर के लिए बारिश की संभावना 70 फीसदी से 60 फीसदी तक बताई है। जानकारी के मुताबिक यहां सुबह के समय बौछारें गिर सकती है। भारतीय समय के अनुसार जब मैच होगा तो भी दोपहर में बारिश होने की संभावना है। हालांकि फैंस को उम्मीद है कि भारत पाकिस्तान मैच की तरह इस मैच में भी मौसम साफ हो जाए और मैच मौसम की भेंट ना चढ़े।&amp;nbsp;ये है भारतीय टीम की स्थितिवर्तमान में भारतीय टीम ग्रुप बी में 4 अंकों के साथ दूसरे स्थान पर बनी हुई है। सेमीफाइनल में अपनी जगह आसानी से पक्का करने के लिए भारतीय टीम को जरुरी है कि दो मुकाबलों में जीत दर्ज करे। भारत का अगला मैच बांग्लादेश के साथ होना है। मगर यहां बारिश के कारण मैच होने की संभावना पर अटकलें जारी है। अगर ये मैच बारिश की भेंट चढ़ता है तो भारतीय टीम को एक ही अंक दिया जाएगा। वहीं अगर भारत ये मैच जीतता है तो वो प्वाइंट्स टेबल में शीर्ष पर होगा।मैच रद्द होने की स्थिति में भारतीय टीम को जिम्बाब्वे के खिलाफ मैच को हर हाल में जीतना होगा क्योंकि ये मैच भारत के लिए करो या मरो की स्थिति लेकर आएगा। अगर जिम्बाब्वे के खिलाफ भारतीय टीम जीतती है तो टीम सात अंकों के साथ सेमीफाइनल में जगह बनाने में सफल होगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जानें भारत बांग्लादेश का आंकड़ाबता दें कि भारत और बांग्लादेश के बीच कई बार मुकाबले हुए हैं। दोनों टीमें 11 मुकाबले खेल चुकी है, जिसमें से भारत ने 10 मैचों में जीत दर्ज की है। मैचों के लिहाज से देखा जाए तो भारत का पलड़ा भारी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुरू हुई वनडे वर्ल्ड कप की तैयारी, रोहित की जगह इसे बनाया जा सकता है कप्तान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-team-in-search-of-new-captain-now-command-will-be-handed-over-to-them/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-team-in-search-of-new-captain-now-command-will-be-handed-over-to-them/</guid>
      <description>शुरू हुई वनडे वर्ल्ड कप की तैयारी, रोहित की जगह इसे बनाया जा सकता है कप्तान भारतीय क्रिकेट टीम इन दिनों ऑस्ट्रेलिया की मेजबानी में हो रहे टी20 वर्ल्डकप में हिस्सा ले रही है। टीम अपने अभियान में आगे बढ़ती जा रही है। हालांकि इस समय भारत की सेमीफाइनल की राह थोड़ी मुश्किल नजर आ रही है क्योंकि भारत तीन में से दो मैच जीत चुकी है और दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ मुकाबले में उसे हार का सामना करना पड़ा था।&amp;nbsp;भारतीय टीम सेमीफाइनल मुकाबले के काफी नजदीक पहुंच चुकी है। टीम में शेष मैचों में जीत दर्ज की तो सेमीफाइनल में टीम की जगह सुनिश्चित हो जाएगी। सेमीफाइनल की रेस में बरकरार रहने के लिए ये मुकाबले जीतने होंगे। इस टूर्नामेंट के बाद भारतीय टीम को न्यूजीलैंड के खिलाफ खेलना है। इस टीम के लिए भारतीय क्रिकेट कंट्रोल बोर्ड के चयनकर्ताओं ने खास बदलाव करते हुए सीनियर खिलाड़ियों की जगह अन्य खिलाड़ियों पर भरोसा जताते हुए उन्हें मौका दिया है।&amp;nbsp;हार्दिक और धवन पर भरोसागौरतलब है कि रोहित शर्मा की उम्र 37 वर्ष की हो गई है। ऐसे में उम्र और स्वास्थ्य कारणों से हर मैच में रोहित का होना संभव नहीं है। अब समय है कि रोहित के उत्तराधिकारी को ढूंढा जाए इसलिए ही सिलेक्टर्स ने न्यूजीलैंड दौरे के लिए हार्दिक पांड्या और शिखर धवन पर भरोसा जताया है। बता दें कि टी20 टीम की कप्तानी हार्दिक पांड्या को मिली है। वहीं शिखर धवन वनडे टीम का नेतृत्व करेंगे। इस सीरीज के लिए रोहित और विराट जैसे सीनियर्स खिलाड़ियों को आराम दिया गया है।&amp;nbsp;भविष्य का कप्तान ढूंढ रही टीमहार्दिक पांड्या को टी20 टीम की कप्तानी देकर बीसीसीआई ने साफ किया है कि रोहित के विकल्प के तौर पर विचार होना शुरू कर दिया गया है। गौरतलब है कि अगले वर्ष वन डे विश्व कप का आयोजन होगा। ऐसे में वन डे टीम और वन डे मैचों पर सारा ध्यान रखा जाएगा। ये विश्व कप भारत के लिए अधिक खास रहने वाला है क्योंकि इसका आयोजन भारत में होना है। इसी के साथ विश्व टेस्ट चैंपियनशिप का आयोजन भी अगले वर्ष होगा, ऐसे में इन महत्वपूर्ण टूर्नामेंट के लिए मजबूत नेतृत्व पर विचार करना काफी अहम हो गया है। बता दें कि भारतीय टीम को इन टूर्नामेंट के अलावा भी कई मुकाबले खेलने है।&amp;nbsp;हार्दिक पांड्या है विनिंग कप्तानबता दें कि आईपीएल के आयोजन में पहली बार हार्दिक पांड्या ने गुजरात टाइटंस की कप्तानी संभाली थी और इस नई टीम को पहले ही सीजन में टूर्नामेंट विनर भी बनाया था। वहीं केएल राहुल, ऋषभ पंत भी भारतीय टीम के कप्तान बनने की लिस्ट में शामिल है, जो आईपीएल टीमों का नेतृत्व भी करते है। इन सभी को लेकर आने वाले दिनों पर भारतीय टीम की कमान सौंपे जाने की संभावना हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में लोकतंत्र की जड़ें मजबूत हैं, प्रधानमंत्री मोदी को दुनिया भर में सम्मान मिलता है: गहलोत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/democracy-has-strong-roots-in-india-pm-modi-gets-worldwide-respect-gehlot/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/democracy-has-strong-roots-in-india-pm-modi-gets-worldwide-respect-gehlot/</guid>
      <description>भारत में लोकतंत्र की जड़ें मजबूत हैं, प्रधानमंत्री मोदी को दुनिया भर में सम्मान मिलता है: गहलोत जयपुर। राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने मंगलवार को कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को दुनिया भर में सम्मान मिलता है, क्योंकि वह ऐसे देश के प्रधानमंत्री है, जहां लोकतंत्र की जड़ें मजबूत हैं और जो महात्मा गांधी का देश है। गहलोत ने बांसवाड़ा के पास मानगढ़ धाम में मानगढ़ धाम की गौरव गाथा कार्यक्रम को संबोधित करते हुए यह कहा। इस दौरान मंच पर प्रधानमंत्री मोदी भी मौजूद थे। मुख्यमंत्री गहलोत ने कहा, ‘‘प्रधानमंत्री मोदी दुनिया भर के मुल्कों में जाते हैं, तो उन्हें कितना सम्मान मिलता है। ऐसा क्यों होता है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत का अतीत एवं वर्तमान आदिवासी समाज के बिना अधूरा, देश इस समाज के बलिदानों का ऋणी: मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indias-past-present-is-incomplete-without-tribal-society-country-is-indebted-to-them-modi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indias-past-present-is-incomplete-without-tribal-society-country-is-indebted-to-them-modi/</guid>
      <description>भारत का अतीत एवं वर्तमान आदिवासी समाज के बिना अधूरा, देश इस समाज के बलिदानों का ऋणी: मोदी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने मंगलवार को कहा कि भारत का अतीत एवं वर्तमान आदिवासी समाज के बिना अधूरा है और देश इस समाज के बलिदानों का ऋणी है। मोदी ने साथ ही कहा कि केंद्र सरकार मानगढ़ धाम के विकास के लिए प्रतिबद्ध है और इसके लिए राजस्थान, गुजरात, मध्य प्रदेश एवं महाराष्ट्र को खाका तैयार कर इस दिशा में मिलकर काम करना चाहिए। प्रधानमंत्री ने राजस्थान के बांसवाड़ा के पास मानगढ़ धाम में ‘मानगढ़ धाम की गौरव गाथा’ कार्यक्रम को संबोधित करते हुए कहा, ‘‘भारत का अतीत, भारत का इतिहास, भारत का वर्तमान एवं भारत का भविष्य आदिवासी समाज के बिना पूरा नहीं होता।’’  उन्होंने कहा, ‘‘हम आदिवासी समाज के बलिदानों के ऋणी हैं। हम उनके योगदान के ऋणी हैं। इस समाज ने संस्कृति से लेकर परंपराओं तक भारत के चरित्र को सहेजा एवं संजोया है और अब समय आ गया है कि देश इस ऋण के लिए, इस योगदान के लिए आदिवासी समाज की सेवा कर उन्हें धन्यवाद दे।’’ उन्होंने मानगढ़ धाम के दौरे को सुखद बताते हुए कहा, ‘‘मानगढ़ धाम जनजातीय वीर-वीरांगनाओं के तप, त्याग, तपस्या एवं देशभक्ति का प्रतिबिंब है। यह राजस्थान, गुजरात, मध्य प्रदेश एवं महाराष्ट्र के लोगों की साझी विरासत है।’’ मोदी ने आदिवासी नेता गोविंद गुरु को याद करते हुए कहा कि उनके जैसे महान स्वतंत्रता सेनानी भारत की परंपराओं और भारत के आदर्शों के प्रतिनिधि थे। प्रधानमंत्री ने कहा, ‘‘वह (गोविंद गुरु) किसी रियासत के राजा नहीं थे, लेकिन फिर भी लाखों आदिवासियों के नायक थे।’’  मोदी ने मानगढ़ धाम के विकास की प्रतिबद्धता जताते हुए कहा, ‘‘मानगढ़ धाम का भव्य विस्तार हम सभी की प्रबल इच्छा है। इसके लिए राजस्थान, गुजरात, मध्य प्रदेश एवं महाराष्ट्र को मिलकर काम करने की आवश्यकता है। मेरा चारों राज्य सरकारों से आग्रह है कि वे इस दिशा में विस्तृत चर्चा करें। एक खाका तैयार करें ताकि गोविंद गुरु का स्मृति स्थल पूरे विश्व में अपनी पहचान बनाए।’’&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि मानगढ़ धाम का विकास इस क्षेत्र को नई पीढ़ी के लिए प्रेरणा स्थल बनाएगा। उन्होंने कहा, ‘‘इन चार राज्यों और भारत सरकार को इसे (धाम को) नई ऊंचाई पर ले जाना है। भारत सरकार इस दिशा में काम करने के लिए पूरी तरह से प्रतिबद्ध है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत और न्यूजीलैंड के बीच होगा टी-20 विश्वकप का फाइनल: मिताली राज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-final-will-be-held-between-india-and-new-zealand-mithali-raj/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 12:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-final-will-be-held-between-india-and-new-zealand-mithali-raj/</guid>
      <description>भारत और न्यूजीलैंड के बीच होगा टी-20 विश्वकप का फाइनल: मिताली राज भारतीय महिला टीम की पूर्व कप्तान मिताली राज ने भविष्यवाणी की है कि ऑस्ट्रेलिया में चल रहे टी-20 विश्वकप का फाइनल भारत और न्यूजीलैंड के बीच खेला जाएगा। महिला क्रिकेट की इस दिग्गज खिलाड़ी ने इसके साथ ही कहा कि सेमीफाइनल में दक्षिण अफ्रीका तथा इंग्लैंड और मौजूदा चैंपियन ऑस्ट्रेलिया में से कोई टीम पहुंचेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत की विनिर्माण गतिविधियां अक्टूबर में रहीं मजबूत, रोजगार दर में भी वृद्धि: सर्वेक्षण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indias-manufacturing-activity-remained-strong-in-october-employment-also-increased-survey/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 12:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indias-manufacturing-activity-remained-strong-in-october-employment-also-increased-survey/</guid>
      <description>भारत की विनिर्माण गतिविधियां अक्टूबर में रहीं मजबूत, रोजगार दर में भी वृद्धि: सर्वेक्षण नये ऑर्डर और उत्पादन में धीमी, लेकिन मजबूती गति से बढ़ोतरी के बीच भारत में विनिर्माण गतिविधियां अक्टूबर में मजबूत रहीं। हालांकि, इस दौरान कीमतों का दबाव भी बना रहा। एक मासिक सर्वेक्षण में मंगलवार को यह बात कही गई। मौसमी रूप से समायोजित एसएंडपी ग्लोबल इंडिया विनिर्माण खरीद प्रबंधक सूचकांक (पीएमआई) सितंबर में 55.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के ‘स्टील मैन’ पद्म भूषण जमशेद जे ईरानी का निधन, जानें ऐसा रहा है सफर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/steel-man-of-india-jamshed-j-irani-passes-away-at-the-age-of-86-years/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/steel-man-of-india-jamshed-j-irani-passes-away-at-the-age-of-86-years/</guid>
      <description>भारत के ‘स्टील मैन’ पद्म भूषण जमशेद जे ईरानी का निधन, जानें ऐसा रहा है सफर नयी दिल्ली। टाटा स्टील के पूर्व प्रबंध निदेशक और भारत के ‘स्टील मैन’ कहे जाने वाले जमशेद जे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न्यूजीलैंड दौरे के लिए हुआ टीम इंडिया का ऐलान, हार्दिक और शिखर के हाथों में होगी कमान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bcci-announce-india-squad-for-series-against-new-zealand-and-bangladesh/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bcci-announce-india-squad-for-series-against-new-zealand-and-bangladesh/</guid>
      <description>न्यूजीलैंड दौरे के लिए हुआ टीम इंडिया का ऐलान, हार्दिक और शिखर के हाथों में होगी कमान एडीलेड। ऑलराउंडर हार्दिक पंड्या को न्यूजीलैंड के खिलाफ तीन मैचों की टी20 अंतरराष्ट्रीय श्रृंखला के लिए सोमवार को भारतीय टीम का कप्तान नियुक्त किया गया, इस तरह बीसीसीआई ने क्रिकेट के सभी प्रारूपों की आगामी चार श्रृंखलाओं के लिये तीन अलग कप्तानों की घोषणा की। टी20 श्रृंखला की शुरुआत ऑस्ट्रेलिया में मौजूदा टी20 विश्व कप के खत्म होने के बाद दिन बाद 18 नवंबर को वेलिंगटन में होगी। अनुभवी सलामी बल्लेबाज शिखर धवन 25 नवंबर से न्यूजीलैंड में शुरू होने वाली वनडे श्रृंखला में भारतीय टीम की कप्तानी करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत का टी20 में बदलाव शुरू, कार्तिक और अश्विन के लिये हो सकता है आखिरी टूर्नामेंट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indias-change-in-t20-begins-may-be-the-last-tournament-for-karthik-and-ashwin/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indias-change-in-t20-begins-may-be-the-last-tournament-for-karthik-and-ashwin/</guid>
      <description>भारत का टी20 में बदलाव शुरू, कार्तिक और अश्विन के लिये हो सकता है आखिरी टूर्नामेंट पूरी संभावना है कि आस्ट्रेलिया में चल रहा टी20 विश्व कप दिनेश कार्तिक और रविचंद्रन अश्विन के लिये इस प्रारूप में अंतिम टूर्नामेंट हो क्योंकि चेतन शर्मा की अगुआई वाली चयन समिति ने 2024 चरण को ध्यान में रखते हुए खेल के इस छोटे प्रारूप में बदलाव का दौर शुरू कर दिया है। हार्दिक पंड्या को 18 नवंबर से न्यूजीलैंड के खिलाफ शुरू हो रही तीन मैचों की श्रृंखला के लिये सोमवार को टी20 टीम का कप्तान बनाया गया। टीम को देखकर साफ संकेत मिलते हैं कि अगली पीढ़ी इस टी20 विश्व कप के बाद जिम्मेदारी संभालने को तैयार है।  विराट कोहली और रोहित शर्मा दोनों ने आराम की मांग की थी और केएल राहुल को निजी कारणों से ब्रेक दिया गया है। वे शायद भारत के लिये छोटे प्रारूप में खेल सकते हैं लेकिन बदलाव के आरंभ की अनदेखी नहीं की जा सकती। कार्तिक ने दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ मैच तक 2022 में 27 टी20 अंतरराष्ट्रीय मैच खेले, लेकिन न्यूजीलैंड के खिलाफ तीन मैचों में उनकी अनदेखी गयी। और न ही अश्विन को इसमें शामिल किया गया है जिन्हें रोहित शर्मा के जोर देने के बाद चार साल के अंतराल बाद टी20 टीम में वापस बुलाया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IND vs SA T20 World Cup| टीम इंडिया की हार पर फूटा भुवनेश्वर कुमार का गुस्सा! विराट की कैच न छूटती तो परिणाम अलग होते </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhuvneshwar-kumar-anger-erupted-over-the-defeat-of-team-india/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhuvneshwar-kumar-anger-erupted-over-the-defeat-of-team-india/</guid>
      <description>IND vs SA T20 World Cup| टीम इंडिया की हार पर फूटा भुवनेश्वर कुमार का गुस्सा!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में ओमिक्रॉन वेरिएंट का नया सब वेरिएंट XBB ला सकता है नई लहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-sub-variant-of-omicron-variant-xbb-may-bring-new-wave-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 15:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-sub-variant-of-omicron-variant-xbb-may-bring-new-wave-in-india/</guid>
      <description>भारत में ओमिक्रॉन वेरिएंट का नया सब वेरिएंट XBB ला सकता है नई लहर देश और दुनिया में इन दिनों ओमिक्रॉन वेरिएंट के सब वेरिएंट XBB के मामलों में बढ़ोतरी देखने को मिल रही है। भारत में अब ये वेरिएंट खतरनाक रुप लेता जा रहा है क्योंकि इसले मामले लगातार सामने आ रहे है। ऐसे में इसके मामले बढ़ना चिंता का सबब है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जानकारी के मुताबिक तमिलनाडु में इसके सबसे अधिक मामले दर्ज किए गए है। ये देश के नौ राज्यों में सामने आ चुका है। जानकारी के मतुबाक भारत में 23 अक्तूबर तक XBB वेरिएंट के 380 से अधिक मामले सामने आ चुके है। सबसे अधिक मामले तमिलनाडु में सामने आए है। यहां 175 मामलों की पुष्टि हो चुकी है। इसके बाद पश्चिम बंगाल में 103 मामले दर्ज हुए है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इन राज्यों में दस्तक दे चुका है सबवेरिएंट&amp;nbsp;भारत में ओमिक्रॉन के सब वेरिएंट XBB का पहला मामला पश्चिम बंगाल में देखने को मिला था। इसके अलावा ओडिशा (35), दिल्ली (18), पुडुचेरी (16), कर्नाटक (9), गुजरात (2), राजस्थान (1) में ओमिक्रॉन के सब वेरिएंट XBB के मामले दर्ज हो चुके है। देश में अबतक कुल 380 मामले इसके हो गए है। इस वेरिएंट के बढ़ते मामलों के कारण अन्य राज्यों में भी अलर्ट घोषित क दिया है। बता दें कि इस वेरिएंट का पहला मामला सिंगापुर में देखने को मिला था।&amp;nbsp;विश्व स्वास्थ्य संगठन भी जता चुका है चिंताविश्व स्वास्थ्य संगठन की तरफ से भी इस वेरिएंट को लेकर चिंता जाहिर की जा चुकी है। संगठन की चीफ साइंटिस्ट सौम्या स्वामीनाथन ने कोरोना के नए वेरिएंट को लेकर चिंता जाहिर की है। उन्होंने कहा कि ये वेरिएंट इतना घातक है कि इम्यून सिस्टम को चकमा दे सकता है। इससे कोई भी व्यक्ति आसानी से शिकार हो सकता है। इस वेरिएंट के कारण कई देशों में नई लहर आने की भी संभावना है। कोरोना वायरस के 300 से अधिक सब वेरिएंट सामने आ चुके है। ये वेरिएंट काफी घातक है।&amp;nbsp;ये वेरिएंट इम्यून सिस्टम को धोखा दे सकता है। उन्होंने कहा कि ये घातक वेरिएंट है, मगर इससे पहले भी कई खतरनाक वेरिएंट सामने आ चुके है। ये ऐसा वेरिएंट है जो वैक्सीनेशन के बाद शरीर में बनी एंटीबॉडीज पर भी हावी हो सकता है। ये वेरिएंट कोरोना की नई लहर लाने में सक्षम है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत में दर्ज हुए इतने मामलेभारत में एक दिन में कोविड-19 के 1,326 नए मामले सामने आने से देश में संक्रमण के कुल मामलों की संख्या बढ़कर 4,46,53,592 पर पहुंच गई है, जबकि उपचाराधीन मरीजों की संख्या घटकर 17,912 रह गई है। केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्रालय के सोमवार सुबह आठ बजे तक अद्यतन आंकड़ों के अनुसार, संक्रमण से आठ और मरीजों के जान गंवाने से मृतकों की संख्या बढ़कर 5,29,024 हो गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत की हार से बौखलाए शोएब अख्तर, कहा- इन्होंने पाकिस्तान को मरवा दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shoaib-akhtar-disappointed-with-loss-of-india-against-south-africa-in-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shoaib-akhtar-disappointed-with-loss-of-india-against-south-africa-in-t20-worldcup/</guid>
      <description>भारत की हार से बौखलाए शोएब अख्तर, कहा- इन्होंने पाकिस्तान को मरवा दिया ऑस्ट्रेलिया में जारी टी20 वर्ल्ड कप टूर्नामेंट में भारत को पहली हार दक्षिण अफ्रीका से मिली है। इस हार के बाद भारतीय फैंस काफी दुखी है, मगर भारत को मिली इस हार से पाकिस्तानी फैंस भी काफी दुख में है। सिर्फ पाकिस्तान के फैंस ही नहीं बल्कि पूर्व पाकिस्तानी गेंदबाज शोएब अख्तर भी इस हार से परेशान हो गए है।&amp;nbsp;दरअसल भारती की हार के कारण पाकिस्तान की टीम की टी20 वर्ल्डकप के सेमीफाइनल में पहुंचने की उम्मीद काफी हद तक ध्वस्त हो गई है। पूर्व पाकिस्तानी तेज गेंदबाज शोएब अख्तर भी भारत की हार पर अपनी भावनाओं को काबू नहीं कर सके। उन्होंने भी भारत की हार पर दुख व्यक्त किया है।&amp;nbsp;शोएब अख्तर ने कही ये बातअपने यूट्यूब चैनल पर शोएब अख्तर ने कहा कि भारत ने तो पाकिस्तान को मरवा दिया है। उन्होंने कहा कि भारतीय बल्लेबाज वर्ल्ड क्लास बॉलिंग अटैक को झेल नहीं सके और फ्लॉप रहे। उन्होंने आगे कहा कि हमने खेला ही बुरा था, इसमें भारतीय टीम को दोष नहीं है। मगर दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ मैच में भारतीय टीम ने निराश किया है।&amp;nbsp;मिलर की तारीफशोएब अख्तर ने दक्षिण अफ्रीकी खिलाड़ी डेविड मिलर की तारीफ करते हुए कहा कि उन्होंने अपने क्लास खेल का प्रदर्श नकिया है। बता दें कि इस वर्ष दक्षिण अफ्रीका टी20 वर्ल्डकप जीतने की बड़ी दावेदार है। पाकिस्तान को भी ये टीम हराने का माद्दा रखती है। शोएब ने कहा कि दक्षिण अफ्रीका विरोधी टीम को जीत के नजदीक पहुंचने के बाद भी उन्हें हराने में माहिर है। ऐसे में इस बार ट्रॉफी पर कब्जा करने के दक्षिण अफ्रीकी टीम के काफी चांस है।&amp;nbsp;भारत का मुकाबला आसान टीमों सेआने वाले दिनों में भारतीय टीम का मुकाबला काफी आसान टीमों के साथ होने वाला है। ऐसे में भारतीय टीम के लिए सेमीफाइनल में पहुंचना आसान है जबकि पाकिस्तान के लिए ये राह काफी मुश्किल हो गई है। पाकिस्तान को अभी दक्षिण अफ्रीका से भीड़ना है जो जबरदस्त फॉर्म में है। पाकिस्तान के लिए दक्षिण अफ्रीका से जीतना काफी मुश्किल भरा रहने वाला है। उन्होंने सुझाव दिया कि पाकिस्तान की टीम को बल्लेबाजी में मिडिल ऑर्डर में सुधार लाने की जरुरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आतंकवाद के खात्मा में भारत सबसे महत्वपूर्ण पार्टनर, UN में अमेरिकी की पाक को नसीहत, चीन की खिंचाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-most-important-partner-in-the-end-of-terrorism/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-most-important-partner-in-the-end-of-terrorism/</guid>
      <description>आतंकवाद के खात्मा में भारत सबसे महत्वपूर्ण पार्टनर, UN में अमेरिकी की पाक को नसीहत, चीन की खिंचाई आतंकवाद एक ऐसा विषय है जिसके खिलाफ अमेरिका और भारत के बीच पहले से ही काफी गहरा सहयोग चल रहा है। संयुक्त राष्ट्र में सुधार के जरिये आतंकियों और आतंकी संगठनों की गतिविधियों पर किस तरह से रोक लगाई जाए, इसको लेकर दोनों देशों के बीच लगातार सहयोग हो रहा है। अमेरिका ने 2008 के मुंबई हमलों के पाकिस्तान स्थित अपराधियों को न्याय के कटघरे में लाने के बारे में भारत की चिंताओं को साझा किया। अमेरिका ने कहा कि&amp;nbsp; &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत पर मंडरा रहा सेमीफाइनल की रेस से बाहर होने का खतरा, एक हार ने बदला टूर्नामेंट का रुख</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-can-be-out-of-semifinal-race-from-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-can-be-out-of-semifinal-race-from-t20-worldcup/</guid>
      <description>भारत पर मंडरा रहा सेमीफाइनल की रेस से बाहर होने का खतरा, एक हार ने बदला टूर्नामेंट का रुख भारत और दक्षिण अफ्रीका के बीच 30 अक्टूबर को हुए मुकाबले में भारतीय टीम को पांच विकेट से हार का सामना करना पड़ा है। पर्थ में हुए मैच में इस टूर्नामेंट में भारत की ये पहली हार रही है। इस हार के बाद भारतीय टीम नंबर दो की पोजिशन पर पहुंच गई है। तीन मैचों के बाद भारत के चार अंक है। दक्षिण अफ्रीका के तीन मैचों में पांच अंक के साथ शीर्ष स्थान पर है। भारत को मिली इस हार के बाद सेमीफाइनल की रेस में भारत की टीम की डगर थोड़ी मुश्किल हो गई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;पांच विकेट से हारा भारतभारतीय क्रिकेट टीम को रोहित शर्मा की अगुवाई में टूर्नामेंट में पहली बार हार का सामना करना पड़ा है। पहले बल्लेबाजी करते हुए भारतीय टीम नौ विकेट के नुकसान पर 133 रन ही बना सकी। भारत की ओर से बल्लेबाज सूर्यकुमार यादव ने 170 के स्ट्राइक रेट से 40 गेंदों में 6 चौकों और तीन छक्कों की मदद से 68 रन बनाए। वहीं दक्षिण अफ्रीका की टीम ने पांच विकेट खोकर इस लक्ष्य का सफलता से पीछा कर लिया। दक्षिण अफ्रीकी खिलाड़ी लुंगी एंगिडी को प्लेयर ऑफ द मैच बने, जिन्होंने चार विकेट झटके थे। दक्षिण अफ्रीका के लिए एडम मार्करम ने 52 और डेविड मिलर ने 59 रनों की पारी खेली। उन्होंने चार चौके और तीन छक्के जड़े। पेसर अर्शदीप सिंह ने दो विकेट हासिल किए।&amp;nbsp;दक्षिण अफ्रीका को मिलेगी बढ़तआने वाले मैचों में दक्षिण अफ्रीका को बढ़त मिलना तय माना जा रहा है। दक्षिण अफ्रीका को तीन मैचों में से पांच अंक हासिल हुए है। टीम का नेट रन रेट 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरदार पटेल की जयंती पर बोले प्रधानमंत्री मोदी, कहा- भारत की ‘एकता’ से हमारे दुश्मन दुखी हैं, मोरबी हादसे पर भी जताया दुख</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-on-birth-anniversary-of-sardar-patel-our-enemies-are-saddened-by-unity-of-india/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-on-birth-anniversary-of-sardar-patel-our-enemies-are-saddened-by-unity-of-india/</guid>
      <description>सरदार पटेल की जयंती पर बोले प्रधानमंत्री मोदी, कहा- भारत की ‘एकता’ से हमारे दुश्मन दुखी हैं, मोरबी हादसे पर भी जताया दुख सरदार पटेल की जयंती को ‘एकता दिवस’ के रूप में मनाते हुए प्रधानमंत्री मोदी ने जनता को संबोधित किया उस दौरान उन्होंने गुजरात के मोरबी में केबल पुल के टूटने से हुए हादसे पर भी अपनी पीड़ा साझा की। गुजरात के मोरबी शहर में माच्छू नदी पर बने केबल पुल के टूटने से मरने वालों की संख्या बढ़कर सोमवार को 134 हो गई। इस दर्दनाक हादसे पर प्रधानमंत्री नरेंद्र ने अपनी मनोदशा व्यक्त की हैं। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने कहा कि मैं केवड़िया में हूं, लेकिन मेरे जेहन में मोबरी पुल हादसा पीड़ितों का ख्याल है। पारंपरिक नृत्य की प्रस्तुति देने के लिए देशभर से मंडलियां केवड़िया आईं, लेकिन मौजूदा परिस्थितियों को देखते हुए उनका कार्यक्रम रद्द कर दिया गया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: चार दिवसीय महापर्व छठ चौथे और अंतिम दिन उदीयमान सूर्य को अर्घ्य देने के बाद पारण के साथ संपन्न</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरदार पटेल ने दूरदर्शिता से मजबूत और अखंड भारत के सपने को साकार किया : गृह मंत्री शाह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sardar-patel-has-foresighted-to-realize-the-dream-of-strong-and-united-india-shah/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 09:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sardar-patel-has-foresighted-to-realize-the-dream-of-strong-and-united-india-shah/</guid>
      <description>सरदार पटेल ने दूरदर्शिता से मजबूत और अखंड भारत के सपने को साकार किया : गृह मंत्री शाह केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने सोमवार को कहा कि सरदार वल्लभभाई पटेल ने देश को विभाजित रखने के प्रयास करने वाली विरोधी ताकतों के बावजूद अपनी दूरदर्शिता से एक मजबूत और अखंड भारत के सपने को साकार किया। शाह ने कहा कि भारत एक मजबूत और समृद्ध देश बनने के स्वतंत्रता सेनानियों के सपने को अगले 25 वर्ष में साकार कर लेगा और अपनी स्वतंत्रता के 100वें वर्ष का जश्न मनाएगा।  उन्होंने राष्ट्रीय राजधानी में भारत के पहले गृहमंत्री सरदार वल्लभभाई पटेल की 147वीं जयंती के उपलक्ष्य में एक दौड़ को हरी झंडी दिखाते हुए यह बात कही।&amp;nbsp; शाह ने कहा, ‘‘आज़ादी के समय भी, भारत को विभाजित रखने के लिए कुछ ताकतों ने प्रयास किए थे। हमने देखा है कि कैसे सरदार पटेल ने अपनी दूरदर्शिता और राजनीतिक सूझबूझ से जूनागढ़, जम्मू-कश्मीर और हैदराबाद को भारत संघ में शामिल किया था।’’ यहां मेजर ध्यानचंद नेशनल स्टेडियम से शुरू हुई ‘रन फॉर यूनिटी’ दौड़ में खेल जगत की हस्तियों, खेल प्रेमियों और केंद्रीय पुलिस बलों के जवानों सहित बड़ी संख्या में लोगों ने शिरकत की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहीं चला भारतीय शीर्ष क्रम, दक्षिण अफ्रीका ने रोका विजय रथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-top-order-did-not-run-south-africa-stopped-vijay-rath/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-top-order-did-not-run-south-africa-stopped-vijay-rath/</guid>
      <description>नहीं चला भारतीय शीर्ष क्रम, दक्षिण अफ्रीका ने रोका विजय रथ तेज गेंदबाज लुंगी एनगिडी की घातक गेंदबाजी तथा एडेन मार्कराम और डेविड मिलर के अर्धशतकों की मदद से दक्षिण अफ्रीका ने रविवार को यहां टी20 विश्वकप के सुपर 12 के कम स्कोर वाले मैच में भारत को पांच विकेट से हराया। भारत की हार का कारण शीर्ष क्रम के बल्लेबाजों की नाकामी रही जो ऑप्टस स्टेडियम की तेज और उछाल भरी पिच से सामंजस्य नहीं बिठा पाए। भारत को पांचवें तेज गेंदबाज की कमी खली क्योंकि ऑफ स्पिनर रविचंद्रन अश्विन ने अपने चार ओवर में 43 रन दिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री मोदी ने वैश्विक रक्षा कंपनियों से भारत को विनिर्माण केंद्र बनाने का किया आह्वान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-calls-upon-global-defense-companies-to-make-india-a-manufacturing-hub/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-calls-upon-global-defense-companies-to-make-india-a-manufacturing-hub/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री मोदी ने वैश्विक रक्षा कंपनियों से भारत को विनिर्माण केंद्र बनाने का किया आह्वान प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने रविवार को भारतीय वायु सेना के लिए सी-295 सैन्य परिवहन विमान की विनिर्माण सुविधा की आधारशिला रखी। इसके साथ ही, उन्होंने वैश्विक रक्षा कंपनियों से दुनिया के लिए भारत में सैन्य साजो-सामान का निर्माण करने का आह्वान किया। प्रधानमंत्री ने अपने संबोधन में कहा कि भारत ‘‘मेक इन इंडिया’’ और ‘‘मेक फॉर द ग्लोब’’ के मंत्र के साथ आगे बढ़ रहा है। उन्होंने कहा कि मौजूदा सरकार की नीतियां ‘‘स्थिर, अनुमानित और भविष्योन्मुखी’’ हैं जिससे आर्थिक विकास को बढ़ावा मिल रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IND vs SA, T20 World Cup | लड़खड़ाते हुए दक्षिण अफ्रीका ने टीम इंडिया को हराया, मिलर और मारक्रम ने खेली शानदार पारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/south-africa-defeated-team-india-thrilling-match-miller-and-markram-played-brilliant-innings/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 20:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/south-africa-defeated-team-india-thrilling-match-miller-and-markram-played-brilliant-innings/</guid>
      <description>IND vs SA, T20 World Cup | लड़खड़ाते हुए दक्षिण अफ्रीका ने टीम इंडिया को हराया, मिलर और मारक्रम ने खेली शानदार पारी दक्षिण अफ्रीका और भारत के बीच रोमांचक मुकाबले में टीम इंडिया की हार। डेविड मिलर अपनी शानदार पारी से पांच विकेट से दक्षिण अफ्रीका को जीत&amp;nbsp;दिलाई।&amp;nbsp;&amp;nbsp;शुरूआत में भारतीय गेंदबाजों ने दक्षिण अफ्रीका के बल्लेबाजों को काफी परेशान किया और 10 ओवरों तक दबाव बना कर रखा। अर्शदीप ने दो विकेट लिए लेकिन डेविड मिलर और मारक्रम ने मिलकर कमान संभाली। आर एक अच्छी साझेदारी के साथ रनों को चेस किया। खेल आखिरी ओवर तक गया क्योंकि भारतीय गेंदबाजों ने हार नहीं मानी। 6 बॉल पर 6 रनों की दरकार थी और गेंद भुवनेश्वर करवा रहे थे। आखिर में रोमांचक मुकाबला हुआ और दक्षिण अफ्रीका ने अपनी जीत दर्ज की।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Cable Bridge Collapses in Gujarat | गुजरात के मोरबी में अचानक केबल ब्रिज टूटा, कई लोग नदी में गिरे, बचाव कार्य जारी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India vs South Africa,T20 World Cup | मुश्किल में पड़ी टीम इंडिया को सुर्यकुमार यादव ने संभाला, दक्षिण अफ्रीका को दिया 134 रनों का टारगेट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/suryakumar-took-over-team-india-lying-in-muslim-gave-a-target-of-134-runs-to-south-africa/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/suryakumar-took-over-team-india-lying-in-muslim-gave-a-target-of-134-runs-to-south-africa/</guid>
      <description>India vs South Africa,T20 World Cup | मुश्किल में पड़ी टीम इंडिया को सुर्यकुमार यादव ने संभाला, दक्षिण अफ्रीका को दिया 134 रनों का टारगेट भारत ने दिया दक्षिण अफ्रीका को 134 रनों का टारगेट। भारत ने टॉस जीत कर बल्लेबाजी करने का फैसला किया था। जिसके बाद पहले 10 ओवरों में भारत की लड़खड़ाती शुरूआत हुई और भारक ने अपने 5 विकेट गिरा दिए। बुरी स्थिति में टीम इंडिया को मुश्किल वक्त में सुर्यकुमार यादव ने संभाला। उन्होंने 40 गेंद में 68 रनों की पारी खेली आर 19वें ओवर में कैच आउट हो गये। दक्षिण अफ्रीका की शानदार गेंदबाजी के आगे टीम इंडिया केवल 133 रनों का ही टारगेट दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ सेट कर पायी।&amp;nbsp;भारत ने छठे विकेट के लिए 52 रन की साझेदारी के बाद दिनेश कार्तिक को खो दिया। इससे पहले लुंगी एनगिडी ने पर्थ में भारत के शानदार चार बल्लेबाजों का विकेट चटकाया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> T20 World Cup SA vs IND |  भारत और  दक्षिण अफ्रीका के बीच मुकाबला, भारत ने जीता टॉस, पहले करेगी बल्लेबाजी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-sa-vs-ind-india-vs-south-africa-match-india-won-the-toss/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 16:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-sa-vs-ind-india-vs-south-africa-match-india-won-the-toss/</guid>
      <description>T20 World Cup SA vs IND | भारत और दक्षिण अफ्रीका के बीच मुकाबला, भारत ने जीता टॉस, पहले करेगी बल्लेबाजी India Vs South Africa T20 World Cup 2022 | टी 20 विश्व कप 2022 में भारत ने पाकिस्तान और नीदरलैंड को हराकर अपना विजय रथ चला दिया है। 30 अक्टूबर को भारत और दक्षिण अफ्रीका के बीच मैच हो रहा है। भारत ने टॉस जीत लिया हैं। और इसके साथ ही भारत ने पहले बल्लेबाजी करने का फैसला लिया है। टीम में एक बदलाव भी किया गया है अक्षर पटेल की जगह भारतीय टीम में दीपक हुड्डा को लिया गया हैं। भारत का अब तक का एक अच्छा टूर्नामेंट रहा है, अपने पहले दो मैच को भारत ने काफी रोमांचक तरीके से जीता। अब भारत का मुकाबला विश्व की बड़ी क्रिकेट टीमों में शुमार दक्षिण अफ्रीका से हो रहा है ऐसे में दक्षिण अफ्रीका के तेज गेंदबाज खासकर पर्थ में फास्ट ट्रैक पर चल रहे टीम इंडिया के बल्लेबाजों के लिए बड़ी चुनौती होंगे। दक्षिण अफ्रीका के टीम में एक और तेज गेंदबाज को शामिल करने की उम्मीद है, जो मार्को जेनसन के रूप में हो सकता है, जिन्होंने अतीत में भारतीय बल्लेबाजों को परेशान किया है।#WATCH | Excited cricket fans outside Perth&#39;s Optus Stadium as team India takes on South Africa in T20 World Cup 2022 match today</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पूर्व भारतीय डिफेंडर महेश गवली भारत की अंडर-20 पुरूष टीम के मुख्य कोच नियुक्त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-india-defender-mahesh-gawli-appointed-head-coach-of-indias-u-20-mens-team/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-india-defender-mahesh-gawli-appointed-head-coach-of-indias-u-20-mens-team/</guid>
      <description>पूर्व भारतीय डिफेंडर महेश गवली भारत की अंडर-20 पुरूष टीम के मुख्य कोच नियुक्त पूर्व भारतीय डिफेंडर महेश गवली को अंडर-20 पुरूष टीम का मुख्य कोच नियुक्त किया गया। अखिल भारतीय फुटबॉल महासंघ (एआईएफएफ) ने रविवार को इसकी घोषणा की। गवली इस तरह क्षणमुगम वेंकटेश की जगह लेंगे जिन्होंने पद से हटने का फैसला किया था क्योंकि भारतीय टीम एएफसी अंडर-20 एशिया कप के लिये क्वालीफाई नहीं कर पायी थी। आईएम विजयन की अगुआई वाली एआईएफएफ की तकनीकी समिति ने यह फैसला किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हैलोवीन के दौरान हुए हादसे पर जयशंकर ने कहा भारत मुश्किल की इस घड़ी में दक्षिण कोरिया के साथ है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/on-accident-during-halloween-jaishankar-said-india-is-with-south-korea-in-this-difficult-hour/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/on-accident-during-halloween-jaishankar-said-india-is-with-south-korea-in-this-difficult-hour/</guid>
      <description>हैलोवीन के दौरान हुए हादसे पर जयशंकर ने कहा भारत मुश्किल की इस घड़ी में दक्षिण कोरिया के साथ है विदेश मंत्री एस जयशंकर ने दक्षिण कोरिया में भगदड़ में लोगों की मौत पर रविवार को शोक जताया और कहा कि भारत दुख की इस घड़ी में उस देश के साथ है। दक्षिण कोरिया की राजधानी सियोल में ‘हैलोवीन’ के दौरान भीड़ के एक संकरी गली में घुसने के प्रयास से मची भगदड़ में कुचलकर कम से कम 151 लोगों की मौत हो गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मन की बात में पीएम मोदी ने इसरो की तारीफ की, कहा- अंतरिक्ष क्षेत्र में चमत्कार कर रहा है भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-praised-isro-in-mann-ki-baat-said-india-is-doing-wonders-in-the-space-sector/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-praised-isro-in-mann-ki-baat-said-india-is-doing-wonders-in-the-space-sector/</guid>
      <description>मन की बात में पीएम मोदी ने इसरो की तारीफ की, कहा- अंतरिक्ष क्षेत्र में चमत्कार कर रहा है भारत नई दिल्ली। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने रविवार (30 अक्टूबर) को अपने &#39;मन की बात&#39; के 94वें संस्करण में राष्ट्र को संबोधित किया। पीएम मोदी ने अपने संबोधन की शुरुआत छठ पूजा के मौके पर देशवासियों को बधाई देकर की। भारत की संस्कृति और त्योहारों में प्रकृति के समावेश के महत्व को रेखांकित करते हुए प्रधानमंत्री ने कहा कि छठ पूजा का अवसर हमें हमारे जीवन में सूर्य और सौर ऊर्जा के महत्व के बारे में बताता है। गुजरात-मोढेरा में सौर ऊर्जा के महत्व और पूरी तरह से सौर ऊर्जा से चलने वाले गांव के बारे में बात करने से लेकर अंतरिक्ष क्षेत्र में भारत की हालिया उपलब्धि तक, आज के मन की बात में शामिल होने के प्रमुख बिंदु हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: छठ को लेकर चढ़ा सियासी तापमान!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आठ नवंबर को भारत समेत दुनिया के कई देशों में  दिखेगा पूर्ण चंद्र ग्रहण </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/full-lunar-eclipse-will-be-visible-in-many-countries-of-the-world-including-india-on-november-8/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/full-lunar-eclipse-will-be-visible-in-many-countries-of-the-world-including-india-on-november-8/</guid>
      <description>आठ नवंबर को भारत समेत दुनिया के कई देशों में दिखेगा पूर्ण चंद्र ग्रहण दिवाली के अगले दिन आंशिक सूर्य ग्रहण के लगभग एक पखवाड़े बाद भारत और दुनिया के कई अन्य देशों में आठ नवंबर को पूर्ण चंद्र ग्रहण दिखाई देगा। प्रसिद्ध खगोल विज्ञानी देबी प्रसाद दुआरी ने यह जानकारी दी। दुआरी ने कहा कि भारत, पाकिस्तान, अफगानिस्तान और रूस के अलावा एशिया के कई अन्य हिस्सों, उत्तर व दक्षिण अमेरिका, ऑस्ट्रेलिया, उत्तरी अटलांटिक महासागर व प्रशांत महासागर क्षेत्र के लोग इस खगोलीय घटना का दीदार कर सकेंगे।  दुआरी ने कहा कि पूर्ण चंद्र ग्रहण हर जगह नहीं दिखाई देगा और शुरुआत में लातिन अमेरिका के कुछ देशों में आंशिक चंद्र ग्रहण नजर आएगा। उन्होंने कहा कि आठ नवंबर को भारतीय समयानुसार दोपहर दो बजकर 39 मिनट पर चंद्र ग्रहण शुरू होगा और लगभग तीन बजकर 46 मिनट पर यह पूर्ण चरण में पहुंच जाएगा। साढ़े चार बजे के आसपास चंद्रमा पूरी तरह से पृथ्वी की छाया से ढक जाएगा। दुआरी ने बताया कि पूर्ण ग्रहण पांच बजकर 11 मिनट पर समाप्त हो जाएगा, जबकि आंशिक ग्रहण शाम के छह बजकर 19 मिनट के आसपास खत्म होगा। उन्होंने कहा, भारत के सभी हिस्सों में ग्रहण चंद्रोदय के समय से दिखाई देगा, लेकिन आंशिक और पूर्ण, दोनों ही रूपों के प्रारंभिक चरण नहीं दिखाई देंगे, क्योंकि दोनों घटनाएं तब शुरू होंगी, जब देश में चंद्रमा हर जगह क्षितिज से नीचे होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने आस्ट्रेलिया को शूटआउट में हराया, तीसरा सुल्तान जोहोर कप खिताब जीता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-beat-australia-in-shootout-win-third-sultan-of-johor-cup-title/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-beat-australia-in-shootout-win-third-sultan-of-johor-cup-title/</guid>
      <description>भारत ने आस्ट्रेलिया को शूटआउट में हराया, तीसरा सुल्तान जोहोर कप खिताब जीता दो बार की चैम्पियन भारत ने शनिवार को यहां रोमांचक पेनल्टी शूटआउट में आस्ट्रेलिया को 5-4 से हराकर सुल्तान जोहोर कप अपने नाम किया। इस तरह भारत ने टूर्नामेंट में पांच साल के खिताबी सूखे को समाप्त किया। दोनों टीमें नियमित समय के बाद 1-1 की बराबरी पर थी। फिर शूटआउट हुआ जिसमें भी दोनों टीमें 3-3 की बराबरी पर पहुंच गयी। अब मैच ‘सडन डेथ’ में पहुंच गया। विजयी टीम का फैसला करने के लिये नौ पेनल्टी शॉट की जरूरत पड़ी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंडियन ऑयल को दूसरी तिमाही में 272 करोड़ रुपये का शुद्ध घाटा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-oil-reported-a-net-loss-of-rs-272-crore-in-the-second-quarter/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-oil-reported-a-net-loss-of-rs-272-crore-in-the-second-quarter/</guid>
      <description>इंडियन ऑयल को दूसरी तिमाही में 272 करोड़ रुपये का शुद्ध घाटा सार्वजनिक क्षेत्र की पेट्रोलियम कंपनी इंडियन ऑयल कॉरपोरेशन (आईओसी) ने शनिवार को कहा कि चालू वित्त वर्ष की दूसरी तिमाही में लागत से कम दाम पर पेट्रोल, डीजल एवं रसोई गैस की बिक्री करने से उसे 272.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत, खाड़ी सहयोग परिषद के देशों के बीच एफटीए वार्ता अगले महीने शुरू होने की उम्मीद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fta-talks-between-india-gulf-cooperation-council-countries-expected-to-begin-next-month/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fta-talks-between-india-gulf-cooperation-council-countries-expected-to-begin-next-month/</guid>
      <description>भारत, खाड़ी सहयोग परिषद के देशों के बीच एफटीए वार्ता अगले महीने शुरू होने की उम्मीद भारत और खाड़ी सहयोग परिषद (जीसीसी) के सदस्य देशों के बीच मुक्त व्यापार करार (एफटीए) को लेकर वार्ता अगले महीने शुरू होने की उम्मीद है। एक अधिकारी ने कहा कि एफटीए से दोनों क्षेत्रों के बीच आर्थिक संबंधों को प्रोत्साहन मिलेगा। जीसीसी खाड़ी क्षेत्र में छह देशों.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुल्तान जोहोर कप में विजेता बनी हॉकी इंडिया पुरूष जूनियर  टीम के प्रत्येक खिलाड़ी को नकद पुरस्कार की घोषणा </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cash-prize-for-each-player-of-the-indian-junior-mens-team-that-won-the-sultan-of-johor-cup/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cash-prize-for-each-player-of-the-indian-junior-mens-team-that-won-the-sultan-of-johor-cup/</guid>
      <description>सुल्तान जोहोर कप में विजेता बनी हॉकी इंडिया पुरूष जूनियर टीम के प्रत्येक खिलाड़ी को नकद पुरस्कार की घोषणा हॉकी इंडिया ने शनिवार को सुल्तान जोहोर कप जीतने वाली जूनियर पुरूष टीम के प्रत्येक खिलाड़ी के लिये दो दो लाख रूपये के नकद पुरस्कार की घोषणा की। इसके अलावा हॉकी इंडिया टीम के सहयोगी स्टाफ को भी एक एक लाख रूपये देगी। भारतीय टीम ने शूट आउट में आस्ट्रेलिया को हराकर तीसरा खिताब जीता। इसे भी पढ़ें: पनडुब्बियों पर महिलाओं के उत्पीड़न के दावों की जांच कर रही रॉयल नेवी हॉकी इंडिया अध्यक्ष पद्म श्री दिलीप टिर्की ने एक विज्ञप्ति में कहा, ‘‘हॉकी इंडिया को 10वें सुल्तान जोहोर कप में विजेता बनी भारतीय जूनियर पुरूष टीम के प्रत्येक खिलाड़ी के लिये दो दो लाख और सहयोगी स्टाफ के लिये एक एक लाख रूपये का नकद पुरस्कार की घोषणा करते हुए काफी खुशी रही है। ’’ उन्होंने कहा, ‘‘उन्होंने पूरे टूर्नामेंट में अपने जुझारू जज्बे से हम सभी को गौरवान्वित किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल गांधी ने कहा कि भारत दुनिया में सबसे ज्यादा बेरोजगार और सबसे अमीर लोगों वाला देश है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-india-is-the-country-with-the-most-unemployed-and-richest-people-in-world/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-india-is-the-country-with-the-most-unemployed-and-richest-people-in-world/</guid>
      <description>राहुल गांधी ने कहा कि भारत दुनिया में सबसे ज्यादा बेरोजगार और सबसे अमीर लोगों वाला देश है कांग्रेस के वरिष्ठ नेता राहुल गांधी ने शनिवार को कहा कि भारत को सबसे ज्यादा बेरोजगार और दुनिया के सबसे अमीर व्यक्तियों वाला देश होने का ‘‘दुर्लभ’’ गौरव प्राप्त है। राहुल गांधी के नेतृत्व वाली ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शनिवार को तेलंगाना के महबूबनगर जिले के धर्मपुर से फिर से शुरू हुई। इस दौरान गांधी ने एक जनसभा को संबोधित करते हुए कहा कि अगर कांग्रेस तेलंगाना में सत्ता में आती है, तो बुनकरों द्वारा हथकरघा उत्पादों पर जो भी वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) का भुगतान किया जा रहा है, उसकी प्रतिपूर्ति की जाएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दक्षिण अफ्रीका के पेस अटैक का किस तरह से सामना करेगी टीम इंडिया, क्या रोहित शर्मा प्लेइंग XI में करेंगे बदलाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-team-india-face-south-africa-pace-attack-will-rohit-sharma-make-changes-in-playing-xi/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-team-india-face-south-africa-pace-attack-will-rohit-sharma-make-changes-in-playing-xi/</guid>
      <description>दक्षिण अफ्रीका के पेस अटैक का किस तरह से सामना करेगी टीम इंडिया, क्या रोहित शर्मा प्लेइंग XI में करेंगे बदलाव टी20 विश्व कप में टीम इंडिया शानदार प्रदर्शन करती हुई दिखाई दे रही है। अब तक टीम इंडिया ने 2 मुकाबले खेले हैं और दोनों में उसे जीत हासिल हुई है। पहले मुकाबले में भारतीय टीम ने रोमांचक तरीके से पाकिस्तान के खिलाफ जीत दर्ज की थी। वहीं, नीदरलैंड के खिलाफ दूसरे मुकाबले में भारत में एकतरफा जीत हासिल की। हालांकि, अब भारत के लिए असली चुनौती दक्षिण अफ्रीका की टीम है। दक्षिण अफ्रीका और भारतीय टीम को विश्वकप के ग्रुप दो में रखा गया है। दोनों ही टीमों को पर्थ में सुपर-12 का मुकाबला खेलना है। हालांकि, इस मुकाबले को लेकर सबसे बड़ा सवाल तो यही है कि भारतीय टीम दक्षिण अफ्रीकी गेंदबाजों का सामना कैसे करेगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत और गल्फ देशों की नजदीकियों से हो रही है पाक को जलन! मुस्लिम मुल्कों को भी साथ लेकर नहीं चल पा रहा इस्लामाबाद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-uae-relation-pakistan-getting-jealous-due-to-closeness-of-india-and-gulf-countries/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-uae-relation-pakistan-getting-jealous-due-to-closeness-of-india-and-gulf-countries/</guid>
      <description>भारत और गल्फ देशों की नजदीकियों से हो रही है पाक को जलन!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोहली के पास अपनी कल्पना को अनंत तक ले जाने का साहस और बुद्धिमत्ता है, वह मेरे समय के सबसे संपूर्ण भारतीय बल्लेबाज: चैपल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kohli-has-the-courage-and-wisdom-he-is-the-most-complete-indian-batsman-of-my-time-chappell/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kohli-has-the-courage-and-wisdom-he-is-the-most-complete-indian-batsman-of-my-time-chappell/</guid>
      <description>कोहली के पास अपनी कल्पना को अनंत तक ले जाने का साहस और बुद्धिमत्ता है, वह मेरे समय के सबसे संपूर्ण भारतीय बल्लेबाज: चैपल पाकिस्तान के खिलाफ टी20 विश्व कप के पहले मैच में विराट कोहली की लाजवाब पारी से बेहद प्रभावित ऑस्ट्रेलिया के दिग्गज ग्रेग चैपल ने इस पूर्व कप्तान को अपने समय का सबसे संपूर्ण भारतीय बल्लेबाज करार दिया। कोहली ने पाकिस्तान के खिलाफ नाबाद 82 रन की पारी खेलकर भारत को रोमांचक जीत दिलाई थी। चैपल ने कोहली की पारी को ‘ईश्वर का गीत’ की संज्ञा देते हुए कहा,‘‘ बल्लेबाजी की कला से समझौता किए बिना जिस तरह से पिछले रविवार को कोहली ने अपने प्रतिद्वंदी को निर्ममता से चारों खाने चित किया वैसे पूर्व में कभी कोई बल्लेबाज नहीं कर पाया था।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ पर्थ के मैदान पर उतरेगा भारत, तेज और उछाल वाली पिच पर भारतीय शीर्ष क्रम की होगी कड़ी परीक्षा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-top-order-will-be-tested-hard-on-perth-fast-and-bouncy-pitch/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 11:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-top-order-will-be-tested-hard-on-perth-fast-and-bouncy-pitch/</guid>
      <description>दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ पर्थ के मैदान पर उतरेगा भारत, तेज और उछाल वाली पिच पर भारतीय शीर्ष क्रम की होगी कड़ी परीक्षा पर्थ। भारत के शीर्ष क्रम के बल्लेबाजों को दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ रविवार को यहां होने वाले टी20 विश्वकप मैच में तेज और उछाल भरी पिच पर कैगिसो रबाडा और एनरिक नोर्किया जैसे तेज गेंदबाजों के सामने कड़ी परीक्षा देनी होगी। यह मैच संभवत: सुपर 12 के ग्रुप 2 से चोटी पर रहने वाली टीम और भारत के सेमीफाइनल का मैच स्थल तय करेगा। वाका कई दशकों तक पर्थ में पारंपरिक मैच स्थल रहा है लेकिन अब मैच नवनिर्मित ऑप्टस स्टेडियम में खेले जाते हैं। स्टेडियम भले ही बदल गया हो लेकिन पिच का व्यवहार नहीं बदला है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एफआईएच प्रो लीग में भारत ने वापसी की और न्यूजीलैंड को हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-fih-pro-league-india-bounce-back-and-beat-new-zealand/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-fih-pro-league-india-bounce-back-and-beat-new-zealand/</guid>
      <description>एफआईएच प्रो लीग में भारत ने वापसी की और न्यूजीलैंड को हराया अंतिम क्वार्टर में मंदीप सिंह के दो मैदानी गोल की मदद से भारत ने शुक्रवार को यहां अपना एफआईएच लीग अभियान न्यूजीलैंड पर 4-3 की जीत से शुरू किया। मंदीप ने 51वें और 56वें मिनट में गोल दागे। भारतीय टीम तीसरे क्वार्टर के अंत में 2-3 से पीछे चल रही थी। विश्व रैंकिंग में पांचवें स्थान पर काबिज टीम के लिये मंदीप मोर ने 13वें और कप्तान हरमनप्रीत सिंह ने 41वें मिनट में गोल किये। दुनिया की नौंवे नंबर की टीम न्यूजीलैंड के लिये सैम लेन ने 22वें और 35वें मिनट में दो गोल दागे जबकि एक अन्य गोल जेक स्मिथ ने 34वें मिनट में किया।  न्यूजीलैंड ने शुरू में अधिक आक्रामक रूख अपनाया। भारतीय गोलकीपर पीआर श्रीजेश ने शुरू में ही एक लंबी रेंज के शॉट का बचाव किया। भारत को हालांकि मैच का पेनल्टी कॉर्नर मिल गया लेकिन शमशेर सिंह इसका फायदा नहीं उठा सके। नीलकांत शर्मा ने मोर को सटीक पास दिया जिन्होंने आराम से गोल किया और न्यूजीलैंड के गोलकीपर डॉमिनिक डिक्सन कुछ नहीं कर सके। भारत ने दबदबा बनाया हुआ था और दूसरे क्वार्टर में इस बढ़त को दोगुना करने के लिये प्रयासरत था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने सुल्तान जोहोर कप के फाइनल के लिये क्वालीफाई किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-qualified-for-final-of-sultan-johor-cup/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-qualified-for-final-of-sultan-johor-cup/</guid>
      <description>भारत ने सुल्तान जोहोर कप के फाइनल के लिये क्वालीफाई किया भारतीय जूनियर पुरुष हॉकी टीम राउंड रॉबिन चरण में दूसरे स्थान पर रहने के बाद सुल्तान जोहोर कप हॉकी टूर्नामेंट के फाइनल में पहुंच गयी जहां उसकी भिड़ंत आस्ट्रेलिया से होगी। भारत ने शुक्रवार को यहां टूर्नामेंट के अपने आखिरी राउंड रोबिन लीग मैच में ग्रेट ब्रिटेन से 5-5 से ड्रॉ खेला। इससे पांच मैचों में टीम के आठ अंक थे और टीम आस्ट्रेलिया (पांच मैचों में 13 अंक) के बाद दूसरे स्थान पर रही।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने कहा, आईएनएस विक्रांत भारतीय इस्पात उद्योग की दक्षता का उदाहरण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-ins-vikrant-an-example-of-efficiency-of-indian-steel-industry/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-ins-vikrant-an-example-of-efficiency-of-indian-steel-industry/</guid>
      <description>मोदी ने कहा, आईएनएस विक्रांत भारतीय इस्पात उद्योग की दक्षता का उदाहरण प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने शुक्रवार को कहा कि विनिर्माण के क्षेत्र में भारतीय इस्पात उद्योग द्वारा हासिल की गई दक्षता के कारण पहले स्वदेशी विमानवाहक पोत आईएनएस विक्रांत को घरेलू क्षमता और प्रौद्योगिकी की मदद से बनाया जा सका। उन्होंने कहा कि पिछले आठ वर्षों में सभी के प्रयासों से भारतीय इस्पात उद्योग दुनिया में दूसरे स्थान पर पहुंच गया है। उन्होंने कहा कि अभी भी इसमें विस्तार की अपार संभावनाएं हैं। उन्होंने कहा कि स्वदेशी क्षमताओं को बढ़ावा देने के लिए कच्चे इस्पात की उत्पादन क्षमता को दोगुना किया जाएगा। प्रधानमंत्री गुजरात स्थित आर्सेलरमित्तल निप्पॉन स्टील इंडिया के प्रमुख संयंत्र के विस्तार के भूमि पूजन समारोह में वीडियो कॉन्फ्रेंस के जरिये शामिल हुए। यह संयंत्र सूरत जिले के हजीरा में स्थित है। उन्होंने कार्यक्रम को मुख्य अतिथि के रूप में संबोधित करते हुए कहा कि पहले भारत को रक्षा क्षेत्र के लिए उच्च श्रेणी का इस्पात आयात करना पड़ता था, लेकिन अब हालात बदल गए हैं।  मोदी ने कहा कि भारत ने अगले 9-10 वर्षों में कच्चे इस्पात की उत्पादन क्षमता को मौजूदा 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोका कोला इंडिया ने वर्ष 2021-22 में कमाया 460.35 करोड़ रुपये का मुनाफा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/coca-cola-india-earned-a-profit-of-rs-46035-crore-in-the-year-2021-22/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/coca-cola-india-earned-a-profit-of-rs-46035-crore-in-the-year-2021-22/</guid>
      <description>कोका कोला इंडिया ने वर्ष 2021-22 में कमाया 460.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोयल ने कहा कि गरीबों को बांटने के लिए भारत को सालाना 108 मिलियन टन खाद्यान्न की जरूरत है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/goyal-said-india-needs-108-million-tonnes-of-food-grains-annually-to-distribute-to-the-poor/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/goyal-said-india-needs-108-million-tonnes-of-food-grains-annually-to-distribute-to-the-poor/</guid>
      <description>गोयल ने कहा कि गरीबों को बांटने के लिए भारत को सालाना 108 मिलियन टन खाद्यान्न की जरूरत है केंद्रीय खाद्य मंत्री पीयूष गोयल ने शुक्रवार को कहा कि प्रधानमंत्री गरीब कल्याण योजना के तहत 80 करोड़ गरीबों को हर साल 10 किलो चावल या गेहूं देने के लिए भारत को सालाना 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के पूर्व सलामी बल्लेबाज लालचंद राजपूत ने बदली जिंबाब्वे क्रिकेट की तकदीर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-india-opener-lalchand-rajput-changed-the-fate-of-zimbabwe-cricket/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-india-opener-lalchand-rajput-changed-the-fate-of-zimbabwe-cricket/</guid>
      <description>भारत के पूर्व सलामी बल्लेबाज लालचंद राजपूत ने बदली जिंबाब्वे क्रिकेट की तकदीर पर्थ।&amp;nbsp;लालचंद राजपूत सही तारीख भूल गए लेकिन उन्हें याद है कि यह जुलाई 2018 की बात है जब भारत के इस पूर्व सलामी बल्लेबाज ने जिंबाब्वे की पुरुष टीम के मुख्य कोच का पद संभाला और अगले ही दिन पाकिस्तान के खिलाफ पांच मैचों की एकदिवसीय श्रृंखला की शुरुआत हुई। पाकिस्तान के खिलाफ पहला एकदिवसीय मैच 13 जुलाई 2018 को खेला गया। राजपूत ने बताया कि मैच से एक दिन पहले मुझे जिंबाब्वे क्रिकेट ने सूचित किया कि सीन इर्विन, क्रेग विलियम्स, सिकंदर रजा और ब्रेंडन टेलर बोर्ड के साथ चल रहे वेतन विवाद के कारण बाहर हो गए हैं। मैं हैरान था। उन्होंने कहा, ‘‘जिंबाब्वे क्रिकेट के प्रबंध निदेशक गिवमोर मकोनी ने मुझसे कहा कि हम श्रृंखला रद्द नहीं कर सकते। हमें अनुभवहीन टीम मिली और पहले मैच में हम 100 रन (107 रन) और फिर तीसरे मैच में 50 के आसपास (67 रन) ऑल आउट हो गए। ऐसा होने के बाद मुझे पता था कि मुझे चीजों को बदलने के लिए रुकना होगा।’’ इस पूर्व भारतीय बल्लेबाज ने कहा,“हम 2019 एकदिवसीय विश्व कप के लिए क्वालीफाई करने में विफल रहे और फिर निलंबित हो गए। वह सबसे खराब दौर था इसलिए मुझे केवल चार वर्षों में इस परिवर्तन पर गर्व है।’’ जिंबाब्वे ने बुधवार को पाकिस्तान को एक रन से हराकर टी20 विश्व कप में अपनी सबसे बेहतरीन जीत में से एक हासिल की और इससे राष्ट्रीय टीम के मौजूदा तकनीकी निदेशक राजपूत से ज्यादा खुश कोई नहीं हो सकता था। राजपूत ने कहा, ‘‘मेरा सपना उन्हें ऑस्ट्रेलिया में टी20 विश्व कप के लिए क्वालीफाई करते देखना था। यह सोने पर सुहागा है और मुझे अपने लड़कों पर गर्व है।’’&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup: आयरलैंड के इंग्लैंड को पटखनी देने से जिम्बाब्वे की पाकिस्तान पर रोमांचक जीत तक, लगातार बड़े उलटफेर का शिकार हो रही बड़ी टीमें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मस्क के ट्विटर खरीदने से भारत की अपेक्षाओं में कोई बदलाव नहींः राज्य मंत्री राजीव चंद्रशेखर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/musk-purchase-of-twitter-wont-change-india-expectations-minister/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/musk-purchase-of-twitter-wont-change-india-expectations-minister/</guid>
      <description>मस्क के ट्विटर खरीदने से भारत की अपेक्षाओं में कोई बदलाव नहींः राज्य मंत्री राजीव चंद्रशेखर नयी दिल्ली।&amp;nbsp;मशहूर उद्योगपति एलन मस्क के नियंत्रण में ट्विटर के जाने के बाद भी सोशल मीडिया मंचों के लिए नियमों का पालन करने की भारत की अपेक्षाएं पूर्ववत रहेंगी। सरकार के एक वरिष्ठ मंत्री ने शुक्रवार को यह उम्मीद जताई। विश्व के सबसे अमीर व्यक्ति और इलेक्ट्रिक कार कंपनी टेस्ला के मुख्य कार्यपालक अधिकारी (सीईओ) सोशल मीडिया मंच ट्विटर के नए मालिक बन गए हैं। जिम्मेदारी संभालने के साथ ही उन्होंने ट्विटर के सीईओ पराग अग्रवाल, मुख्य वित्त अधिकारी (सीएफओ) नेड सहगल और कानूनी मामलों एवं नीति प्रमुख विजया गड्डे को हटा दिया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: एलन मस्क के ट्विटर खरीदने पर राहुल गांधी का ट्वीट, बोले- उम्मीद है विपक्ष की आवाज को नहीं दबाया जाएगा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत को 30 लाख करोड़ डॉलर की अर्थव्यवस्था बनाने में विदेश व्यापार करेगा मददः पीयूष गोयल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/foreign-trade-will-help-in-making-india-a-30-trillion-dollar-economy-says-piyush-goyal/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/foreign-trade-will-help-in-making-india-a-30-trillion-dollar-economy-says-piyush-goyal/</guid>
      <description>भारत को 30 लाख करोड़ डॉलर की अर्थव्यवस्था बनाने में विदेश व्यापार करेगा मददः पीयूष गोयल काकीनाडा (आंध्र प्रदेश)।&amp;nbsp;वाणिज्य एवं उद्योग मंत्री पीयूष गोयल ने शुक्रवार को कहा कि विदेश व्यापार भारत को अमृत काल में 30 लाख करोड़ डॉलर की अर्थव्यवस्था बनने में मदद करेगा। गोयल ने यहां भारतीय विदेश व्यापार संस्थान (आईआईएफटी) के तीसरे परिसर का उद्घाटन करने के बाद कहा, हम आज की तुलना मेंअगले 25 वर्षों में कम-से-कम दस गुना बनने की महत्वाकांक्षा रखते हैं। हमारा लक्ष्य 15,000 डॉलर प्रति व्यक्ति सकल घरेलू उत्पाद (जीडीपी) के साथ 30 लाख करोड़ डॉलर की अर्थव्यवस्था बनना है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: पीयूष गोयल बोले- भारत की आबादी बोझ नहीं, बल्कि उसकी ताकत है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीदरलैंड के खिलाड़ी के परिवार ने सिख दंगों के दौरान छोड़ा था देश, अब भारत के खिलाफ उतरा मैदान में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-vikramjit-singh-who-played-against-india-from-netherlands-who-belongs-to-india/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 13:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-vikramjit-singh-who-played-against-india-from-netherlands-who-belongs-to-india/</guid>
      <description>नीदरलैंड के खिलाड़ी के परिवार ने सिख दंगों के दौरान छोड़ा था देश, अब भारत के खिलाफ उतरा मैदान में ऑस्ट्रेलिया की मेजबानी में हो रहे टी20 विश्वकप में गुरुवार को भारत और नीदरलैंड्स के बीच मुकाबला खेला गया। नीदरलैंड्स की टीम में भारतीय मूल के विक्रमजीत सिंह भी शामिल है, जिन्होंने भारत के खिलाफ अपना मुकाबला खेला। खुद विक्रमजीत ने इस मुकाबले को अंतरराष्ट्रीय करियर का सबसे बड़ा मैच बताया है। बता दें की नीदरलैंड की क्रिकेट प्रतिभाओं में विक्रमजीत का नाम भी शामिल है।जानकारी के मुताबिक इस मैच में 19 वर्षीय विक्रमजीत सिंह जो नीदरलैंड्स के सलामी है ने भी हिस्सा लिया।&amp;nbsp;खास बात है कि विक्रमजीत भारत के पंजाब से ताल्लुक रखते है। हालांकि सिख दंगों के दौरान रातों रात ही विक्रमजीत के दादाजी खुशी चीमा को परिवार समेत पंजाब छोड़कर नीदरलैंड्स छोड़कर जाना पड़ा था।&amp;nbsp;नीदरलैंड्स की टीम से साथ खेलने पर विक्रमजीत सिंह के पिता हरप्रीत ने मीडिया को बताया कि जब वो सिर्फ पांच वर्ष के थे तो उनके पिता ने पंजाब छोड़ने का फैसला किया था। उन्होंने बताया कि वो रात और सुबह भूलना कभी संभव नहीं है। मेरे पिता ने विद्रोह को बढ़ता देख घर, गांव और देश तक छोड़ने का फैसला किया था।उन्होंने बताया कि मैं महज पांच वर्ष की उम्र में परिवार के साथ नीदरलैंड्स पहुंचा था। शुरुआती दिनों में कई मुश्किलों का सामना करना पड़ा था। नीदरलैंड का कल्चर से लेकर भाषा तक भिन्न थी। नए देश के साथ नए परिवेश में सामंजस्य बैठाना काफी मुश्किल भरा था। ये वो दौर था जब नीदरलैंड्स में नस्लवाद भी चरम पर था। यहां रहते हुए स्किन कलर, दाढ़ी, पगड़ी को लेकर काफी चीजों का सामना करना पड़ा था, मगर समय के साथ स्थिति में सकारात्मक बदलाव देखने को मिला।&amp;nbsp;पंजाब में जन्मे हैं विक्रमजीतविक्रमजीत का जन्म पंजाब में अपने पैतृक गांव चीमा खुर्द में ही हुआ है। सात वर्ष की उम्र तक उनकी परवरिश इसी गांव में हुई है। इसके बाद वो नीदरलैंड्स गए। यहां 11 वर्ष की उम्र में उन्होंने नीदरलैंड्स के अंडर-12 टूर्नामेंट में अपना खेल दिखाया। यहां उनकी प्रतिभा को डच कप्तान पीटर बोरेन ने पहचाना। इसके बाद उनकी ट्रेनिंग शुरू हुई और 15 वर्ष की उम्र में उन्होंने नीदरलैंड्स की ए टीम में जगह बनाई। इसके बाद नीदरलैंड्स की टी20 वर्ल्डकप की टीम का भी वो हिस्सा बने। हालांकि टीम का हिस्सा बनने के लिए पीटर बोरेन ने विक्रमजीत को कड़ी ट्रेनिंग दी थी। घंटों नेट्स पर प्रैक्टिस करना भी इसमें शामिल रहा है।&amp;nbsp;भारत से भी ली है ट्रेनिंगविक्रमजीत को स्पोर्ट्स गुड्स मैन्युफैक्चरर्स कंपनी से स्पॉन्सरशिप मिली। ये कंपनी वो है जिसने सचिन तेंदुलकर, सौरव गांगुली, महेंद्र सिंह धोनी, हरभजन सिंह के लिए बैट बना चुकी है। इसके बाद विक्रमजीत ने चंडीगढ़ स्थित गुरुसागर क्रिकेट अकादमी में छह महीने ट्रेनिंग ली थी। वो तरुवर कोहली के साथ ट्रेनिंग ले चुके है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय बैडमिंटन के पक्ष में नही रहा दिन, प्रणय, समीर फ्रेंच ओपन में हारे श्रीकांत भी बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-day-is-not-in-favor-of-indian-badminton-pranay-sameer-srikanth-also-out-in-french-open/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 11:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-day-is-not-in-favor-of-indian-badminton-pranay-sameer-srikanth-also-out-in-french-open/</guid>
      <description>भारतीय बैडमिंटन के पक्ष में नही रहा दिन, प्रणय, समीर फ्रेंच ओपन में हारे श्रीकांत भी बाहर भारतीय बैडमिंटन खिलाड़ियों एचएस प्रणय और समीर वर्मा को फ्रेंच ओपन सुपर 750 टूर्नामेंट के पुरुष एकल में हार का सामना करना पड़ा। थॉमस कप विजेता टीम के सदस्य रहे प्रणय को गुरुवार रात प्री क्वार्टर फाइनल में चीन के ल्यू गुआंग झू के खिलाफ कड़े मुकाबले में 19-21 22-20 19-21 से हार का सामना करना पड़ा जबकि जबकि समीर थाईलैंड के कुनलावुत वितिदसार्न के खिलाफ सीधे गेम में 18-21 11-21 से हार गए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैन मीकेरेन ने कहा- पोते-पोतियों को बताएंगे कि भारत के खिलाफ खेलना कैसा होता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/van-meekeren-said-will-tell-grandchildren-what-it-was-like-to-play-against-india/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/van-meekeren-said-will-tell-grandchildren-what-it-was-like-to-play-against-india/</guid>
      <description>वैन मीकेरेन ने कहा- पोते-पोतियों को बताएंगे कि भारत के खिलाफ खेलना कैसा होता है नीदरलैंड के क्रिकेटर पॉल वान मीकेरेन ने कहा कि वह एक दिन अपने नाती-पोतों को बताना चाहेंगे कि विश्व कप मैच में विराट कोहली और रोहित शर्मा जैसी काबिलियत के खिलाड़ियों को गेंदबाजी करके उन्हें कैसा महसूस हुआ था। मीकेरेन ने यहां गुरूवार को भारत के खिलाफ टी20 विश्व कप मैच में केएल राहुल का विकेट लिया था। पिछले 24 घंटे में जो कुछ हुआ, उसे उन्होंने नया अनुभव बताया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने जोहोर कप हॉकी में आस्ट्रेलिया से ड्रॉ खेला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-played-a-draw-with-australia-in-johor-cup-hockey/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-played-a-draw-with-australia-in-johor-cup-hockey/</guid>
      <description>भारत ने जोहोर कप हॉकी में आस्ट्रेलिया से ड्रॉ खेला भारतीय जूनियर पुरूष हॉकी टीम ने सुल्तान जोहोर बाहरू कप में बुधवार को आस्ट्रेलिया को 5 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एफआईएच प्रो लीग मैचों में भारतीय टीम की अगुवाई करेंगे हरमनप्रीत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/harmanpreet-to-lead-indian-team-in-fih-pro-league-matches/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 08:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/harmanpreet-to-lead-indian-team-in-fih-pro-league-matches/</guid>
      <description>एफआईएच प्रो लीग मैचों में भारतीय टीम की अगुवाई करेंगे हरमनप्रीत स्पेन और न्यूजीलैंड के खिलाफ भुवनेश्वर में होने वाले एफआईएच प्रो लीग मैचों के लिए हरमनप्रीत सिंह को मंगलवार को 22 सदस्यीय भारतीय पुरुष हॉकी टीम का कप्तान नियुक्त किया गया। मनप्रीत सिंह को उप कप्तान नियुक्त किया गया है। भारत अपने अभियान की शुरुआत 28 अक्टूबर को न्यूजीलैंड के खिलाफ करेगा और फिर 30 अक्टूबर को स्पेन से भिड़ेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने सुलतान जोहोर कप में जापान को 5-1 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-beat-japan-5-1-in-sultan-johor-cup/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 08:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-beat-japan-5-1-in-sultan-johor-cup/</guid>
      <description>भारत ने सुलतान जोहोर कप में जापान को 5-1 से हराया भारतीय जूनियर पुरुष हॉकी टीम ने मंगलवार को यहां जापान को 5-1 से हराकर सुल्तान जोहोर कप में फिर से जीत की राह पकड़ी। भारत के लिए कप्तान उत्तम सिंह (तीसरे मिनट), रोहित (12वें), जॉनसन पुर्टी (21वें), बॉबी सिंह धामी (31वें) और अमनदीप लकड़ा (51वें) ने गोल किए जबकि जापान के लिए एकमात्र गोल इकुमी साकी (15वें) ने किया। देर से शुरू हुए मैच में भारतीय खिलाड़ियों ने जल्द ही अपना दबदबा बना दिया और जापान को शुरू से ही दबाव में रखा। भारत को इसका फायदा मिला और उसने 12 मिनट के अंदर ही 2-0 से बढ़त हासिल कर ली।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आत्मनिर्भर भारत बनाने का संकल्प लेने का पर्व है दीपावली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/diwali-is-the-festival-of-taking-a-pledge-to-make-a-self-reliant-india/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 10:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/diwali-is-the-festival-of-taking-a-pledge-to-make-a-self-reliant-india/</guid>
      <description>आत्मनिर्भर भारत बनाने का संकल्प लेने का पर्व है दीपावली भारतीय संस्कृति में कार्तिक माह में मनाए जाने वाले पांच दिवसीय दीपावली पर्व का विशेष महत्व है। यह एक ऐसा अनूठा पर्व है जो जीवन के दो महत्वपूर्ण पक्षों धर्म तथा अर्थ का संगम है। हिन्दू समाज का जन जन आर्थिक उन्नयन के लिए इस पर्व की गतिविधियों से आच्छादित है। पांच दिन के पर्व में प्रत्येक दिन का एक विधान है, एक कथा है, आर्थिक-सामाजिक-धार्मिक-आध्यात्मिक महत्व है। पर्व का प्रारंभ तो कई दिन पूर्व स्वच्छता के व्यापक अभियान से हो जाता है घर, व्यावसायिक प्रतिष्ठान, कार्यालय सभी जगह सफाई, रंग रोगन, नई साज सज्जा होने लगती है।&amp;nbsp;त्रेता युग में दीपावली यानी कार्तिक अमावस्या के दिन भगवान श्री रामचंद्र 14 वर्ष का वनवास पूरा करके तथा श्रीलंका के राक्षसराज रावण का वध करके अयोध्या वापस आये थे। तब अयोध्या वासियों ने राम के स्वागत पर दीपमालाएं जलाकर महोत्सव मनाया था। द्वापर युग में भगवान श्रीकृष्ण ने कार्तिक कृष्ण पक्ष चतुर्दशी को अत्याचारी राक्षस नरकासुर का वध किया था। इस नृशंस राक्षस के वध से आम जन को अपार हर्ष हुआ था और उसने दीप जलाकर उत्सव मनाया था। पौराणिक ग्रंथों के अनुसार भगवान विष्णु ने इसी दिन नरसिंह का रूप धारण करके हिरण्यकश्यप का वध किया था तथा इसी दिन समुद्र मंथन से श्री लक्ष्मी जी प्रकट हुई थीं। यही कारण है कि दीपावली के दिन धन की देवी श्री लक्ष्मी की विशेष पूजा का विधान है कार्तिक कृष्ण पक्ष त्रयोदशी को समुद्र मंथन से ही धन्वंतरि का आविर्भाव हुआ है अतः त्रयोदशी को भगवान धन्वंतरि की पूजा करते हैं यह दिन आरोग्य का दिन है।इसे भी पढ़ें: स्वच्छता व प्रकाश की प्रतीक है दीपावली का पर्वदीपावली शब्द की उत्पत्ति संस्कृत के दो शब्दों दीप अर्थात दीया और श्रृंखला के मिश्रण से हुई है। दीपावली पर्व का उल्लेख पद्म पुराण और स्कंद पुराण में मिलता है। 7वीं शताब्दी के संस्कृत नाटक नागानंद में राजा हर्ष ने इस पर्व को प्रतिपादुत्सव कहा है जिसमें दिये जलाये जाते थे। 9वीं शताब्दी में राजशेखर ने काव्य मीमांसा में इसे दीपमाला कहा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के नाम आईएसएसएफ विश्व चैम्पियनशिप में दो और पदक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/two-more-medals-for-india-in-issf-world-championship/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 07:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/two-more-medals-for-india-in-issf-world-championship/</guid>
      <description>भारत के नाम आईएसएसएफ विश्व चैम्पियनशिप में दो और पदक भारत ने रविवार को यहां आईएसएसएफ विश्व चैंपियनशिप में दो और पदक जीते। &amp;nbsp; महिलाओं की 25 मीटर पिस्टल टीम ने रजत जीत जबकि पुरुषों की 50 मीटर राइफल थ्री पोजीशन टीम ने कांस्य पदक जीता। भारत ने चैंपियनशिप में पेरिस 2024 ओलंपिक के लिए दो कोटे के साथ अपने अभियान को खत्म किया। टीम के खाते में इस विश्व चैंपियनशिप से 12 स्वर्ण, नौ रजत और 13 कांस्य पदक आये। रिदम सांगवान, मनु भाकर और अभिदन्या अशोक पाटिल की महिलाओं तिकड़ी ने 25 मीटर पिस्टल टीम ने क्वालीफिकेशन के चरण में 873 अंक के साथ छठा स्थान हासिल किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुल्तान जोहोर कप: भारतीय जूनियर पुरूष टीम ने मलेशिया को 5-2 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-sultan-of-johor-cup-indian-junior-mens-team-beat-malaysia-5-2/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 08:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-sultan-of-johor-cup-indian-junior-mens-team-beat-malaysia-5-2/</guid>
      <description>सुल्तान जोहोर कप: भारतीय जूनियर पुरूष टीम ने मलेशिया को 5-2 से हराया भारतीय जूनियर पुरूष हॉकी टीम ने शनिवार को यहां मेजबान मलेशिया को 5-2 से शिकस्त देकर सुल्तान जोहोर कप में अपना अभियान शुरू किया। भारत के लिये अमनदीप ने छठें मिनट, अराईजीत सिंह हुंडाल ने 10वें मिनट, बॉबी सिंह धामी ने 20वें मिनट, सुदीप चिरमाको ने 26वें मिनट और शारदा नंद तिवारी ने 56वें मिनट में गोल दागा। मलेशिया की ओर से शाहमी इरफान सुहैमी ने 13वें और मोहम्मद मामत ने 52वें मिनट में गोल किये।  भारत ने शुरू से ही अपने इरादे जाहिर कर दिये जब कप्तान उत्तम सिंह ने पहले ही मिनट में सर्कल के अंदर दबाव बनाया। वहीं मलेशिया ने मजबूत रक्षण जारी रखा और विपक्षी टीम के प्रयासों को विफल किया। कुछ मिनट बाद अमनदीप ने रिवर्स हिट से भारत को बढ़त दिला दी। अराईजीत सिंह हुंडाल ने पेनल्टी कॉर्नर प्रयास में गेंद नेट में पहुंचाकर भारत को 2-0 से आगे कर दिया। दूसरे क्वार्टर के शुरू में भारत ने मलेशिया के सर्कल के अंदर सेंध लगाना जारी रखा ताकि प्रतिद्वंद्वी टीम का डिफेंस दबाव में आ जाये।  बॉबी सिंह धामी ने मलेशियाई रक्षण को चीरते हुए भारत की बढ़त तीन गुनी कर दी। सुदीप चिरमाको ने भारत के लिये जवाबी हमले में भारत के लिये चौथा गोल किया। दूसरे हाफ में मलेशिया ने शुरू में पेनल्टी कॉर्नर हासिल किया लेकिन कप्तान अब्दुल रज्जाक सयावल की गलती से यह प्रयास विफल रहा। मलेशिया ने अंतिम 15 मिनट में तेजी बरती। पर कुछ मिनट बाद ही भारत को मैच का दूसरा पेनल्टी कॉर्नर मिला लेकिन मलेशियाई गोलकीपर ने इसका बचाव किया। मोहम्मद ममात ने मलेशिया के लिये गोल किया। हालांकि शारदा नंद तिवारी ने पेनल्टी कॉर्नर से गोल कर भारत को 5-2 से जीत दिलायी। भारत का सामना रविवार को दक्षिण अफ्रीका से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वप्निल कुसाले ने भारत के लिए तीसरा ओलंपिक कोटा हासिल किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/swapnil-kusale-secures-third-olympic-quota-for-india/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 08:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/swapnil-kusale-secures-third-olympic-quota-for-india/</guid>
      <description>स्वप्निल कुसाले ने भारत के लिए तीसरा ओलंपिक कोटा हासिल किया स्वप्निल कुसाले ने आईएसएसएफ विश्व निशानेबाजी चैंपियनशिप में शनिवार को यहां पुरुषों की 50 मीटर राइफल थ्री पोजिशन के फाइनल में चौथा स्थान हासिल कर भारत के लिए तीसरा पेरिस ओलंपिक कोटा हासिल किया। भारत के लिए पहला कोटा भौनीश मेंदीरत्ता ने पुरुषों की ट्रैप स्पर्धा में जबकि दूसरा कोटा रुद्रांक्ष बालासाहेब पाटिल ने 10 मीटर एयर राइफल स्पर्धा में हासिल किया था। रिदम सांगवान महिलाओं की 25 मीटर पिस्टल स्पर्धा में मामूली अंतर से कोटा हासिल करने से चूक गई।  भारत ने 10 मीटर एयर पिस्टल मिश्रित टीम जूनियर प्रतियोगिता में पहले दो स्थान हासिल किये जिससे भारत के पदकों की संख्या 32 हो गई है। इसमें 12 स्वर्ण पदक, आठ रजत पदक और 12 कांस्य पदक शामिल हैं। कुसाले ने क्वालिफिकेशन में 593 अंक बनाकर दूसरे स्थान पर रहते हुए आठ खिलाड़ियों के फाइनल में जगह बनाई थी। वह एक समय स्वर्ण पदक के मैच में जगह बनाने के करीब थे लेकिन उनका आखिरी शॉट खराब रहा जिसमें उन्होंने केवल 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निशानेबाजी स्पर्धा में डांगी ने जीते स्वर्ण और रजत पदक सहित दो मेडल, पदक तालिका में भारत दूसरे स्थान पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dangi-won-two-medals-medals-in-the-shooting-event-india-ranked-second-in-the-medal-tally/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 12:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dangi-won-two-medals-medals-in-the-shooting-event-india-ranked-second-in-the-medal-tally/</guid>
      <description>निशानेबाजी स्पर्धा में डांगी ने जीते स्वर्ण और रजत पदक सहित दो मेडल, पदक तालिका में भारत दूसरे स्थान पर सागर डांगी ने शुक्रवार को काहिरा में आईएसएसएफ राइफल/पिस्टल विश्व चैंपियनशिप में जूनियर पुरुषों की 10 मीटर एयर पिस्टल टीम और व्यक्तिगत स्पर्धाओं में भारत के लिए स्वर्ण और रजत पदक जीते।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व जूनियर मिश्रित बैडमिंटन में मलेशिया से 3-1 से हारा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-lose-3-1-to-malaysia-in-world-junior-mixed-badminton/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-lose-3-1-to-malaysia-in-world-junior-mixed-badminton/</guid>
      <description>विश्व जूनियर मिश्रित बैडमिंटन में मलेशिया से 3-1 से हारा भारत भारतीय टीम को स्पेन में चल रही विश्व जूनियर बैडमिंटन मिश्रित टीम चैम्पियनशिप में मलेशिया ने 3 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठंड के मौसम में इंडिया में घूमने के लिए ये हैं बेहतरीन जगहें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-best-winter-destinations-in-india-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 16:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-best-winter-destinations-in-india-in-hindi/</guid>
      <description>ठंड के मौसम में इंडिया में घूमने के लिए ये हैं बेहतरीन जगहें ठंड के मौसम में अक्सर लोगों का बाहर घूमने का मन करता है। मौसम में ठंडक मन में एक प्रसन्नता का अहसास करवाती है और इसलिए लोग कहीं घूमकर आना चाहते हैं। हालांकि, सबसे पहले मन में यही सवाल आता है कि घूमने के लिए कहां जाएं। दरअसल, मन में एक शंका रहती है कि कहीं ठंड में बाहर घूमना मुसीबत ना बन जाए। हो सकता है कि आप भी कुछ ऐसा ही सोच रहे हों। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे ही स्थानों के बारे में बता रहे हैं जहां पर आप सर्दियों के मौसम में घूम सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्सर्जन वृद्धि पर अंकुश लगाने की दिशा में भारत उठा रहा है सराहनीय कदम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-is-taking-commendable-steps-towards-curbing-emissions-growth/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 10:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-is-taking-commendable-steps-towards-curbing-emissions-growth/</guid>
      <description>उत्सर्जन वृद्धि पर अंकुश लगाने की दिशा में भारत उठा रहा है सराहनीय कदम कई अनुसंधान प्रतिवेदनों के माध्यम से अब यह सिद्ध किया जा चुका है कि वर्तमान में अनियमित हो रहे मानसून के पीछे जलवायु परिवर्तन का योगदान हो सकता है। कुछ ही घंटों में पूरे महीने की सीमा से भी अधिक बारिश का होना, शहरों में बाढ़ की स्थिति निर्मित होना, शहरों में भूकम्प के झटके एवं साथ में सुनामी का आना, आदि प्राकृतिक आपदाओं जैसी घटनाओं के बार-बार घटित होने के पीछे भी जलवायु परिवर्तन एक मुख्य कारण हो सकता है। एक अनुसंधान प्रतिवेदन के अनुसार, यदि वातावरण में 4 डिग्री सेल्सियस से तापमान बढ़ जाये तो भारत के तटीय किनारों के आसपास रह रहे लगभग 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोहन भागवत ने जिन मुद्दों की ओर ध्यान आकर्षित किया है, उस पर हर भारतीय को चिंतन करना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/every-indian-should-reflect-on-issues-that-mohan-bhagwat-has-drawn-attention-to/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 15:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/every-indian-should-reflect-on-issues-that-mohan-bhagwat-has-drawn-attention-to/</guid>
      <description>मोहन भागवत ने जिन मुद्दों की ओर ध्यान आकर्षित किया है, उस पर हर भारतीय को चिंतन करना चाहिए राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ का प्रतिवर्ष दशहरे पर नागपुर मुख्यालय में आयोजित होने वाला प्रबोधन उत्सव संपन्न हुआ। संघ के परमपूजनीय सरसंघचालक मोहनराव जी भागवत ने अपने उद्बोधन में कहा कि किसी भी देश में जनसंख्या असंतुलन उस देश के विभाजन का कारण बन सकता है। उन्होंने कहा- हमें समझना होगा कि जब-जब जनसांख्यिकीय असंतुलन होता है, तब-तब उस देश की भौगोलिक सीमाओं में परिवर्तन होता है। उन्होंने कहा कि जन्म दर में असमानता के साथ-साथ लोभ, लालच, जबर्दस्ती से चलने वाला मतांतरण भी जनसंख्या असंतुलन का बड़ा कारण बनता है। हमें इसका भी ध्यान रखना होगा। भागवत जी के अनुसार जनसंख्या नियंत्रण के साथ-साथ पांथिक आधार पर जनसंख्या संतुलन भी महत्त्व का विषय है, जिसकी अनदेखी नहीं की जा सकती। उन्होंने देश में एक ऐसी समग्र जनसंख्या नीति निर्माण का आग्रह रखा जो सभी पर समान रूप से लागू होना चाहिए। उन्होंने स्पष्ट मत रखा कि जनसंख्या असंतुलन भौगोलिक सीमाओं में बदलाव का कारण बनती है, ऐसे में नई जनसंख्या नीति सब पर समान रूप से लागू हो और किसी को छूट नहीं मिलनी चाहिए।&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत के लिए ये कोई नया विषय नहीं है। देश के प्रमुख विचारक, चिंतक, लेखक, राजनीतिज्ञ इस विषय को समय समय पर अपने शब्दों में प्रकट करते रहे हैं। इस संदर्भ में अंतर्राष्ट्रीय रेटिंग एजेंसी प्यु रिसर्च ने जो कहा है उस पर पूरे देश को ध्यान केंद्रित करना चाहिए। भारत के वर्ष 2011 के जनगणना के आंकड़ों पर अमेरिकी राजधानी वाशिंगटन में मुख्यालय वाले “प्यु रिसर्च सेंटर” ने भारत के संदर्भ में बहुत ही विस्फोटक तथ्य रखे हैं। मोहनराव जी भागवत ने अपने दशहरा उद्बोधन में जो कहा उसकी प्रसंशा या आलोचना करने से पूर्व हमें यह रिपोर्ट पढ़ लेनी चाहिए। रिपोर्ट मे कहा गया था कि भारत में हिंदू व मुस्लिम जनसंख्या में तेजी से बढ़ता असंतुलन भारत के कई राज्यों व सैंकड़ों जिलों में अलगाव, अशांति, टकराव व सामाजिक दुर्भाव की स्थितियां उत्पन्न करेगा। “प्यु रिसर्च सेंटर” की यह रिपोर्ट देश भर में समय समय पर पूर्णतः सत्य साबित हुई है। सबसे बड़ी खतरनाक बात इस रिपोर्ट में हमें आगाह करते हुए यह कही गई है कि वर्ष 2050 तक भारत विश्व का सबसे अधिक मुस्लिम जनसँख्या वाला देश बन जाएगा। रिपोर्ट में कहा गया है कि विश्व में मुसलमानों और ईसाइयों की जनसंख्या लगभग बराबर हो जाएगी। प्यु ने अपनी रिपोर्ट में वर्ष 2070 तक इस्लाम के विश्व में सबसे बड़े धर्म बन जाने की भविष्यवाणी भी की है। विश्व भर में मुस्लिमों द्वारा अपनाई जा रही अधिकतम प्रजनन दर के कारण यह स्थिति उत्पन्न होने वाली है। एक तथ्य यह भी है कि मुस्लिमों की जनसंख्या में यह वृद्धि कोई संयोग नहीं है, या कोई सामाजिक प्रवृत्ति नहीं है बल्कि यह एक षड्यंत्र पूर्ण योजना का एक अंश है। मुस्लिमों में जनसंख्या को बढ़ाना व लक्षित क्षेत्र या देश में पहले निर्णायक होना व फिर वहां का शासक होना एक अभियान बन गया है। इस अभियान में सम्पूर्ण विश्व के मुस्लिम एक मत से मतान्ध होकर सम्मिलित हो गए हैं।इसे भी पढ़ें: राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ खुद को बदल रहा है या सिर्फ अपने बारे में भ्रम दूर कर रहा है ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीनी, कम्युनिस्ट पार्टी और भारत: माओ के बराबर की शक्तियां क्यों चाहते हैं जिनपिंग, क्या है कांग्रेस की बैठक के मायने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-does-jinping-want-powers-equal-to-mao-chinese-communist-party-and-india/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 14:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-does-jinping-want-powers-equal-to-mao-chinese-communist-party-and-india/</guid>
      <description>चीनी, कम्युनिस्ट पार्टी और भारत: माओ के बराबर की शक्तियां क्यों चाहते हैं जिनपिंग, क्या है कांग्रेस की बैठक के मायने शी जिनपिंग को चीनी कम्युनिस्ट पार्टी (सीसीपी) के महासचिव और चीन के राष्ट्रपति के रूप में तीसरा कार्यकाल मिलना तय है। 16 अक्टूबर को बीजिंग में शुरू होने वाली सीसीपी की 20वीं राष्ट्रीय कांग्रेस चीन की राजनीति में एक बहुत ही महत्वपूर्ण क्षण है, जिसके निहतार्थ दुनिया के लिए भी बेहद अहम रहने वाले हैं। कांग्रेस के लिए चल रहे घटनाक्रम से, ऐसा लगता है कि शी जिनपिंग को महासचिव के रूप में तीसरे कार्यकाल के लिए मंजूरी दी जाएगी। वैसे राष्ट्रपति के रूप में पुन: पुष्टि औपचारिक तौर पर मार्च में नेशनल पीपुल्स कांग्रेस में होगी। ऐसे में अंतराष्ट्रीय मामलों में दिलचस्पी रखने वालों के मन में ये जिज्ञासा जरूर होगी कि आखिर चीन के राष्ट्रपति का चुनाव कैसे होता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री मोदी के प्रयासों से भारत में सांस्कृतिक पुनर्जागरण हो रहा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cultural-renaissance-is-happening-in-india-due-to-efforts-of-pm-modi/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 15:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cultural-renaissance-is-happening-in-india-due-to-efforts-of-pm-modi/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री मोदी के प्रयासों से भारत में सांस्कृतिक पुनर्जागरण हो रहा है 23 अक्टूबर, 2019 को प्रधनमंत्री नवोन्मेष शिक्षण कार्यक्रम के समापन समारोह को संबोधित करते हुए पूर्व उपराष्ट्रपति एम.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विकसित देशों के अर्थशास्त्री भारत की तेज विकास दर को जानबूझकर अनदेखा कर रहे हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/economists-of-developed-countries-are-deliberately-ignoring-india-fast-growth-rate/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 17:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/economists-of-developed-countries-are-deliberately-ignoring-india-fast-growth-rate/</guid>
      <description>विकसित देशों के अर्थशास्त्री भारत की तेज विकास दर को जानबूझकर अनदेखा कर रहे हैं विकसित देशों के कुछ अर्थशास्त्रियों ने भारत के विरुद्ध जैसे एक अभियान ही चला रखा है और भारत के आर्थिक विकास को वे पचा नहीं पा रहे हैं। भारतीय अर्थव्यवस्था ने अप्रैल-जून 2022 तिमाही में 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुषाण से लेकर सूरी तक, मुगल से लेकर अंग्रेजों तक, तांबे से लेकर सोने तक, कई बार हुए बदलाव, प्राचीन भारतीय मुद्राओं का क्या इतिहास है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kushan-to-suri-mughal-to-british-copper-to-gold-history-of-indian-currencies/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 16:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kushan-to-suri-mughal-to-british-copper-to-gold-history-of-indian-currencies/</guid>
      <description>कुषाण से लेकर सूरी तक, मुगल से लेकर अंग्रेजों तक, तांबे से लेकर सोने तक, कई बार हुए बदलाव, प्राचीन भारतीय मुद्राओं का क्या इतिहास है किसी की जेब में किसी की तिजोरी में छोटे-बड़े बैंक में, बटुए से लेकर एटीएम तक में हर जगह मौजूद रुपया हर दौर में लोगों की सबसे बड़ी जरूरत रहा है। इसलिए तो दुनिया कहती भी है कि &#39;बाप बड़ा न भइया, सबसे बड़ा रुपैया&#39;।&amp;nbsp;हर चीज से बढ़कर है रुपैया, जिसके सिक्कों की खनक हो या करारे नोटों की खुश्बू हर कोई इसका दीवाना है। आज आपको रुपये के जन्म से लेकर अब तक की पूरी कहानी बताने के साथ ही भारतीय मुद्रा के इतिहास और रुपए से पहले कैसे होता था लेन-देन इसकी भी दास्तां सुनाऊंगा।&amp;nbsp;वैदिक साहित्य से पता चलता है कि &#39;रुपया&#39; शब्द संस्कृत शब्द &#39;रूप्यकम&#39; से लिया गया है। शब्द का शाब्दिक अर्थ है &#39;चांदी का सिक्का&#39;। कई बार रंग, नाम बदलने, रद्द करने के बाद अब रिजर्व बैंक पैसे छापने की जिम्मेदारी संभाल रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय युद्ध स्मारक पर अवश्य जाएं और देश के लिए शहादत देने वालों को नमन करें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indians-must-visit-the-national-war-memorial/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 18:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indians-must-visit-the-national-war-memorial/</guid>
      <description>राष्ट्रीय युद्ध स्मारक पर अवश्य जाएं और देश के लिए शहादत देने वालों को नमन करें राष्ट्रीय समर स्मारक की मांग कई दशकों से हो रही थी लेकिन इसे पूरा किया प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने। 2014 में राष्ट्रीय समर स्मारक बनाने के लिए प्रक्रिया शुरू की गयी और 2019 में इसका लोकार्पण किया गया। राष्ट्रीय समर स्मारक बनने से पहले तक इंडिया गेट पर स्थित अमर जवान ज्योति पर ही देश के शहीद जवानों को श्रद्धांजलि दी जाती थी। लेकिन जब राष्ट्रीय समर स्मारक बना तो रक्षा बलों के राष्ट्र के लिये किये गये योगदान को सराहने वाली इस पहल का देश ने भरपूर स्वागत किया। इस साल अमर जवान ज्योति की ज्योति का भी राष्ट्रीय समर स्मारक में विलय कर दिया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिवेंज शॉपिंग ने भारतीय अर्थव्यवस्था के विकास को दी है नई रफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/revenge-shopping-has-given-a-new-impetus-to-development-of-indian-economy/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 17:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/revenge-shopping-has-given-a-new-impetus-to-development-of-indian-economy/</guid>
      <description>रिवेंज शॉपिंग ने भारतीय अर्थव्यवस्था के विकास को दी है नई रफ्तार गुस्सा या यों कहें कि बदला भी इकोनोमी को बूस्ट कर सकता है। इसका जीता जागता उदाहरण है कोरोना के साये से निकलने के बाद खरीदारी की आजादी का। कोरोना ने लोगों की सोच ही बदल डाली थी और लोग भविष्य के लिए इस कदर चिंतित होने लगे थे कि भविष्य के लिए बचत और बचत ही एक मात्र ध्येय हो गया था। लोगों का ध्यान केवल बचत और खाने-पीने की सामग्री का संग्रहण, इन दो पर ही हो गया था। इसका कारण भी साफ था कि कोरोना के दौर में कब घर में कैद होना पड़े इसका अंदाज ही नहीं लगाया जा सकता था। ऐसे में लोग समुचित खाद्य सामग्री घर पर रखने पर जोर देने लगे तो आवश्यक सामग्री के अलावा अन्य चीजों पर ध्यान देना ही लगभग छोड़ दिया था। सालाना मोबाइल बदलने की आदत लोगों की छूटी तो लोगों ने कपड़ों आदि की खरीदारी से भी मुंह मोड़ लिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भव्य दशहरा देखना है, तो आएं भारत के इन 6 शहरों में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-you-want-to-see-the-grand-dussehra-then-come-to-these-6-cities-of-india/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-you-want-to-see-the-grand-dussehra-then-come-to-these-6-cities-of-india/</guid>
      <description>भव्य दशहरा देखना है, तो आएं भारत के इन 6 शहरों में नवरात्रों के 9 दिन के बाद आने वाला दहशरा बड़े धूमधाम से देश के सभी हिस्सों में मनाया जाता है। बता दें कि हर साल आश्विन मास के शुक्ल पक्ष की दशमी तिथि को दशहरा का त्यौहार हिंदुओं द्वारा मनाया जाता है। इस त्यौहार का सीधा संदेश यह होता है कि असत्य चाहे जितना भी मजबूत क्यों ना हो, लेकिन &#39;सत्य&#39; की विजय अवश्य होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में हुई 5G सर्विस की एंट्री, इन देशों में हो रहा 6जी तकनीक का इस्तेमाल, नार्वे में 7G की इंटरनेट स्पीड </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/5g-service-entry-in-india-6g-technology-being-used-in-these-countries/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 16:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/5g-service-entry-in-india-6g-technology-being-used-in-these-countries/</guid>
      <description>भारत में हुई 5G सर्विस की एंट्री, इन देशों में हो रहा 6जी तकनीक का इस्तेमाल, नार्वे में 7G की इंटरनेट स्पीड 5जी तकनीक हाई स्पीड इंटरनेट सर्विस का वादा करती है और इसकी मदद से यूजर किसी फिल्म को महज कुछ सेकेंड में डाउनलोड कर सकते हैं। दुनिया के कई हिस्सों में इसकी शुरुआत भी हो चुकी है। त्योहारों से पहले और नवरात्र के विशेष मौके पर देश को नई सौगात मिली। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने दिल्ली के प्रगति मैदान में 5जी सेवाओं की लॉन्चिंग कर दी है। ये भारत के लिए खास पल है। भारत ने टेक्नोलॉजी के क्षेत्र में एक नए युग में प्रवेश कर लिया है। मोबाइल प्रौद्योगिकी का विकास इस हद तक तेजी से बढ़ रहा है कि हम इंटरनेट की उन पीढ़ियों के बारे में बात करने लग गए हैं जिन्हें 20 साल तक सुलझाया नहीं जा सकेगा। दूसरे शब्दों में, हम अभी भी 5जी परिनियोजित कर रहे हैं और लोग 6जी और 7जी के बारे में सोच रहे हैं, जिसमें 6जी नेटवर्क पर दुनिया भर की कई बड़ी कंपनियां काम कर रही हैं। दावा किया जा रहा है कि 2035 तक 6जी एक वास्तविकता बन जाना चाहिए, जिसका अर्थ है कि लोग इसका उपयोग करना शुरू कर देंगे। चीन में 6G की सफलता के बारे में पहले से ही कुछ खबरें हैं। 5जी, 6जी और 7जी के बीच सेलुलर वायरलेस जेनरेशन (जी) गति, सिस्टम, आवृत्ति और प्रौद्योगिकी परिवर्तनों को संदर्भित करता है। प्रत्येक पीढ़ी में कुछ मानक, क्षमताएं, नई विशेषताएं आदि होती हैं, जो इसे पिछले वाले से अलग करती हैं।इसे भी पढ़ें: मोदी सरकार पर राहुल का निशाना, पूछा- क्या कोरोना पीड़ितों के परिवार उचित मुआवजे के हकदार नहीं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अर्थव्यवस्था को गति देने में अहम भूमिका निभाता है भारत में त्यौहारों का मौसम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/festive-season-in-india-plays-an-important-role-in-boosting-the-economy/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 11:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/festive-season-in-india-plays-an-important-role-in-boosting-the-economy/</guid>
      <description>अर्थव्यवस्था को गति देने में अहम भूमिका निभाता है भारत में त्यौहारों का मौसम भारतीय संस्कृति में त्यौहारों का विशेष महत्व है एवं भारतीय नागरिक इन त्यौहारों को बहुत ही श्रद्धा एवं उत्साह के साथ मनाते है। गणेश चतुर्थी, नवरात्रि, दशहरा, दीपावली, होली, ओणम, रामनवमी, महाशिवरात्रि, श्रीकृष्ण जन्माष्टमी, आदि त्यौहारों को भारत में सबसे महत्वपूर्ण त्यौहारों में गिना जाता है। कुछ त्यौहारों, जैसे दीपावली, के तो एक दो माह पूर्व ही सभी परिवारों द्वारा इसे मनाने की तैयारियां प्रारम्भ कर दी जाती हैं। उक्त त्यौहार अक्सर भारतीय अर्थव्यवस्था के लिए एक बहुत बड़ी खुशखबरी लाते हैं क्योंकि देश के सभी नागरिक मिलकर इन त्यौहारों के शुभ अवसर पर वस्तुओं की खूब खरीदारी करते हैं जिसके कारण देश की अर्थव्यवस्था को बल मिलता है। इन त्यौहारों के दौरान देश में एक से लेकर दो लाख करोड़ रुपए के बीच खुदरा व्यापार सम्पन्न होता है जो पूरे वर्ष के दौरान होने वाले खुदरा व्यापार का एक बहुत बढ़ा हिस्सा रहता है। त्यौहारों के खंडकाल में रोजगार के नए लाखों अवसर निर्मित होते हैं और नौकरियों की तो जैसे बहार ही आ जाती है। सूचना प्रौद्योगिकी से लेकर ई-कॉमर्स तक, खुदरा व्यापार से लेकर थोक व्यापार तक, विनिर्माण इकाईयों से लेकर सेवा क्षेत्र तक- विशेष रूप से पर्यटन, होटेल एवं परिवहन आदि, लगभग सभी क्षेत्रों में न केवल व्यापार में अतुलनीय वृद्धि दर्ज होती है बल्कि रोजगार के नए अवसर भी निर्मित होते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत में पिछले 5/6 माह से लगातार वस्तु एवं सेवा कर संग्रहण 140,000 करोड़ रुपए के आसपास बना हुआ है परंतु अब अक्टूबर 2022 माह में इसके 150,000 करोड़ रुपए के आंकड़े को पार कर जाने की उम्मीद की जा रही है क्योंकि दशहरा एवं दीपावली जैसे त्यौहार इस माह में आने वाले हैं। त्यौहारों के मौसम में न केवल टीवी, फ्रिज, वॉशिंग मशीन, कपड़े, सोना, चांदी से निर्मित कीमती आभूषणों की खरीद बढ़ती है बल्कि दो पहिया एवं चार पहिया वाहनों के साथ साथ कई नागरिक नए मकान एवं फ़्लैट खरीदना भी शुभ मानते हैं। कुल मिलाकर चारों ओर लगभग सभी क्षेत्रों में उत्साह भरा माहौल रहता है एवं सभी लोग कुछ न कुछ खरीदते ही नजर आते हैं। हालांकि इन त्यौहारों का आध्यात्मिक एवं सामाजिक महत्व तो बना ही रहता है।इसे भी पढ़ें: मोदी सरकार की नीतियों की बदौलत कृषि क्षेत्र में तेजी से बढ़े हैं रोजगार के अवसरभारत के बारे में यदि यह कहा जाये कि यहां एक तरह से संस्कृति की अर्थव्यवस्था ही चल पड़ी है, तो यह अतिश्योक्ति नहीं होगा। वैसे भी पिछले हजारों सालों से भारत की संस्कृति सम्पन्न रही है और देश की संस्कृति जो इसका प्राण है, को मूल में रखकर यदि आर्थिक गतिविधियों को आगे बढ़ाया जाएगा तो यह देश हित का कार्य होगा। अतः भारत की जो अस्मिता, उसकी पहिचान है उसे साथ लेकर आगे बढ़ने में ही देश का भला होगा। उदाहरण के तौर पर हमारे देश में उक्त वर्णित कुछ बड़े त्योहारों को ही ले लीजिए, ये भी सांस्कृतिक अर्थव्यवस्था का हिस्सा हैं। इन्हें कैसे व्यवस्थित किया जा सकता है ताकि देश के नागरिकों में इन त्योहारों के प्रति उत्साह में और भी बढ़ोतरी हो और इन त्योहारों को मनाने का पैमाना बढ़ाया जा सके और इन त्योहारों पर विदेशी पर्यटकों को भी देश में आकर्षित किया जा सके, इसके बारे में आज विचार किए जाने की आवश्यकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान को करोड़ों डॉलर की मदद देकर भारत के साथ खेल खेल रहा है अमेरिका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/america-is-playing-a-game-with-india-by-giving-crores-of-dollars-to-pakistan/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/america-is-playing-a-game-with-india-by-giving-crores-of-dollars-to-pakistan/</guid>
      <description>पाकिस्तान को करोड़ों डॉलर की मदद देकर भारत के साथ खेल खेल रहा है अमेरिका अमेरिका फर्स्ट की पॉलिसी के तहत अमेरिका अपने हितों की रक्षा करने के लिए किसी भी हद तक जा सकता है। अमेरिका को इस बात से कोई फर्क नहीं पड़ता कि किसी दूसरे देश पर इससे क्या फर्क पड़ता है। बेशक अमेरिकी नीति से प्रभावित होने वाला देश उसके मित्रों की सूची में ही क्यों ना शामिल हो। कहने को अमेरिका भारत को अपना दोस्त बताता है। उसकी यह नीति दरअसल मुंह में राम बगल में छुरी वाली है। अमेरिका ने पाकिस्तान को एफ-16 लड़ाकू जेट बेड़े के रखरखाव के लिए 450 मिलियन अमेरिकी डॉलर की सहायता की मंजूरी दी है। कहने को यह राशि आतंकवाद को रोकने के लिए दी गई है, जबकि अमेरिका इस बात को अच्छी तरह जानता है कि पाकिस्तान किसी और को नहीं बल्कि भारत को ही अपना दुश्मन नम्बर एक समझता है। यह निश्चित है कि युद्ध की स्थिति में पाकिस्तान एफ-16 युद्धक विमान का उपयोग भारत के खिलाफ ही करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अजातशत्रु दीनदयाल जी के सपनों का भारत बना रहे हैं नरेन्द्र मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/narendra-modi-is-making-the-india-of-deendayal-ji-dreams/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 08:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/narendra-modi-is-making-the-india-of-deendayal-ji-dreams/</guid>
      <description>अजातशत्रु दीनदयाल जी के सपनों का भारत बना रहे हैं नरेन्द्र मोदी पं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SCO Summit में दिखी भारत की ताकत, समझें पुतिन, शिनपिंग, एर्दोगन से PM मोदी के मुलाकात के मायने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-strength-seen-in-sco-summit/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 16:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-strength-seen-in-sco-summit/</guid>
      <description>SCO Summit में दिखी भारत की ताकत, समझें पुतिन, शिनपिंग, एर्दोगन से PM मोदी के मुलाकात के मायने प्रभासाक्षी अपने साप्ताहिक कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में सप्ताह भर की बड़ी खबरों पर एक विशेष चर्चा प्रस्तुत करता है। हमेशा इस कार्यक्रम में मौजूद रहते हैं प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे जी। प्रभासाक्षी के चाय पर समीक्षा कार्यक्रम में हमने शंघाई सहयोग संगठन की बैठक और उसमें भारत की भूमिका तथा अमरिंदर सिंह के भाजपा में शामिल होने की खबरों पर चर्चा की। पहला सवाल नीरज दुबे से यही पूछा कि एससीओ की बैठक में भारत ने क्या हासिल किया, वैश्विक स्तर पर भारत की ताकत का कितना प्रसार हुआ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बंजी जम्पिंग करने का है मन, तो इन जगहों को करें एक्सप्लोर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/best-place-for-bungee-jumping-in-india-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 15:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/best-place-for-bungee-jumping-in-india-in-hindi/</guid>
      <description>बंजी जम्पिंग करने का है मन, तो इन जगहों को करें एक्सप्लोर जब भी घूमने की बात आती है, तो हर व्यक्ति की अपनी अलग प्राथमिकताएं होती हैं। जहां कुछ लोग ऐतिहासिक प्लेसेस को एक्सप्लोर करना पसंद करते हैं तो कुछ लोगों को एडवेंचर्स एक्टिविटीज करना अच्छा लगता है। अगर आप भी एडवेंचर्स स्पोर्ट्स में रूचि रखते हैं और बंजी जम्पिंग करना चाहते हैं तो आप भारत की इन जगहों को एक्सप्लोर कर सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के इन प्राचीन गणेश मंदिरों की अलग है महिमा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/famous-ancient-ganesh-temples-of-india-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 12:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/famous-ancient-ganesh-temples-of-india-in-hindi/</guid>
      <description>भारत के इन प्राचीन गणेश मंदिरों की अलग है महिमा भगवान गणेश को विघ्नहर्ता माना जाता है। प्रथम पूज्य गणेश का सुमिरन करने से भक्तों के सभी संकट दूर हो जाते हैं। गणपति जी शिव और पार्वती के पुत्र हैं और उन्हें सौभाग्य, सफलता, शिक्षा, ज्ञान, ज्ञान और धन का स्वामी और बुराइयों का नाश करने वाला माना जाता है। भारत में कई प्रसिद्ध प्राचीन मंदिर हैं, जो भगवान गणेश को समर्पित हैं और भक्तगण यहां आकर पूरी श्रद्धा-भाव से उनका पूजन करते हैं। इनमें से कुछ बेहद ही प्राचीन हैं और इसलिए इनकी महत्ता और भी अधिक बढ़ जाती है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको भारत के कुछ प्राचीन गणपति मंदिरों के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के लिए यह हैं बेस्ट रोड ट्रिप, फ्रेंड्स के साथ आज ही चलें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/best-road-trip-for-woman-in-india-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 17:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/best-road-trip-for-woman-in-india-in-hindi/</guid>
      <description>महिलाओं के लिए यह हैं बेस्ट रोड ट्रिप, फ्रेंड्स के साथ आज ही चलें लड़कियों को घूमने का बहुत शौक होता है और जब भी उन्हें मौका मिलता है तो वह अपनी गर्ल गैंग के साथ कहीं ना कहीं घूमने जाना चाहती हैं। ऐसे में रोड ट्रिप पर जाना एक अच्छा विचार हो सकता है, क्योंकि इससे आप हर स्थान का अधिक बेहतर तरीके से आनंद ले सकती हैं और संस्कृति को करीब से अनुभव कर सकती हैं। लेकिन जब भी रोड ट्रिप पर जाने की बात होती है तो उन्हें यह समझ ही नहीं आता है कि आखिर वह कहां जाएं। अगर आप भी ऐसी ही किसी कशमकश में हैं तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे ही रोड ट्रिप के बारे में बता रहे हैं, जो आपके लिए अच्छा ऑप्शन साबित हो सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफ सीजन में घूमें इन जगहों पर, मजा भी आएगा और पैसे भी लगेंगे कम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/destination-of-india-you-should-visit-in-off-season-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 14:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/destination-of-india-you-should-visit-in-off-season-in-hindi/</guid>
      <description>ऑफ सीजन में घूमें इन जगहों पर, मजा भी आएगा और पैसे भी लगेंगे कम ट्रेवल करना भी वास्तव में एक कला है। अधिकतर लोगों को घूमना तो बहुत पसंद होता है, लेकिन वह फिर भी सिर्फ इसलिए कहीं घूमने के लिए नहीं जाते हैं, क्योंकि इसमें उनके काफी सारे पैसे खर्च हो जाते हैं। उन्हें लगता है कि ऐसे उनका सारा मंथली बजट बिगड़ जाएगा। हो सकता है कि आपके साथ भी ऐसा ही होता हो। तो अपनी इस समस्या को दूर करने के लिए आप ऑफ सीजन में घूमने की प्लानिंग करें। भारत में ऐसी कई जगहें हैं, जो साल भर उतनी ही खूबसूरत नजर आती हैं। लेकिन अगर आप ऑफ सीजन में घूमते हैं तो आप उन जगहों को अधिक बेहतर तरीके से एक्सप्लोर कर पाते हैं। साथ ही, आपके पैसे भी अपेक्षाकृत कम खर्च होते हैं। तो चलिए जानते हैं इन जगहों के बारे में-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HOP ने भारत में लॅान्च की शानदार इलेक्ट्रिक बाइक, सिंगल चार्ज में तय करेगी 150 किमी का सफर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hop-has-launched-a-great-electric-bike-in-india-will-travel-150-km-in-a-single-charge/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 16:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hop-has-launched-a-great-electric-bike-in-india-will-travel-150-km-in-a-single-charge/</guid>
      <description>HOP ने भारत में लॅान्च की शानदार इलेक्ट्रिक बाइक, सिंगल चार्ज में तय करेगी 150 किमी का सफर HOP ने भारत में अपनी शानदार इलेक्ट्रिक बाइक भारत में लान्च कर दी है। हालांकि मार्केट में पहले ही दो इलेक्ट्रिक बाइक Oben Rorr और Revolt RV400 हैं लेकिन अब HOP OXO भी शानदार फीचर्स के साथ मार्केट में आ चुकी है। यह दो वेरिएंट्स में आती है।&amp;nbsp;इस बाइक में जियो-फेंसिंग, एंटी-थेफ्ट सिस्टम और राइड स्टैटिस्टिक्स जैसे शानदार फीचर्स देखने को मिलते हैं। कंपनी का कहना है कि सिंगल चार्ज में यह बाइक 150 किमी तक का सफर तय करेगी। इस बाइक को OXO और प्रीमियम OXO X वेरिएंट में लॉन्च किया गया है।&amp;nbsp;90 किमी प्रति घंटा होगी टॅाप स्पीड&amp;nbsp;अक्सर ग्राहकों को इलेक्ट्रिक वाहनों के साथ तेज गति की समस्या का सामना करना पड़ता है। अगर हम OXO की बात करें तो यह 90 किमी प्रति घंटा की रफ्तार तक दौड़ सकती है। इतना ही नहीं यह केवल 4 सेकेंड में 40 किमी प्रति घंटा की गति तक पहुंच सकती है। इसमें राइडिंग के तीन मोड इको, पावर और स्पोर्ट मोड देखने को मिलता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसकी चार्जिंग की बात करें तो इस बाइक को 16 एम्पियर पावर सॉकेट के जरिए चार्ज किया जा सकता है जो इसको 4 घंटे में लगभग 0 से 80 प्रतिशत चार्ज कर देता है। ऐसे में यदि आप भी एक इलेक्ट्रिक बाइक की तलाश कर रहे हैं तो OXO आपके लिए एक बेहतर ऑप्शन साबित हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी में नहीं होगा लाखों का खर्च, इन जगहों पर करें मुफ्त में शादी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/places-in-india-you-can-married-in-free-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 11:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/places-in-india-you-can-married-in-free-in-hindi/</guid>
      <description>शादी में नहीं होगा लाखों का खर्च, इन जगहों पर करें मुफ्त में शादी कहते हैं कि शादी जीवन में एक बार ही होती है और इसलिए जब किसी की शादी होती है तो घर के सदस्य लाखों का खर्च करते हैं। आजकल तो डेस्टिनेशन वेडिंग का चलन भी काफी बढ़ गया है। जिसमें लोग किसी खास जगह पर जाकर शादी करते हैं। लेकिन डेस्टिनेशन वेडिंग तो और भी अधिक महंगी पड़ती है। हालांकि, अधिकतर लोगों का मानना यह होता है कि शादी में पैसा खर्च करना वास्तव में पैसे की बर्बादी है। इसलिए, वह कम से कम पैसे में या फिर मुफ्त में ही शादी करने के पक्ष में होते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको भारत की कुछ ऐसी ही जगहों के बारे में बता रहे हैं, जहां पर शादी करने के लिए आपको पैसे खर्च करने की आवश्यकता नहीं होगी-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के यह हैं सबसे सुरक्षित बीच, बिना डर के पहनें बिकिनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/safest-beaches-in-india-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 17:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/safest-beaches-in-india-in-hindi/</guid>
      <description>भारत के यह हैं सबसे सुरक्षित बीच, बिना डर के पहनें बिकिनी बीच पर घूमना अधिकतर लोगों को पसंद आता है। इसलिए अक्सर लोग अपना हॉलिडे बीच साइड पर प्लॉन करते हैं। जब आप बीच पर घूमने जाएं और वहां पर स्विमिंग ना करें, ऐसा तो हो ही नहीं सकता। आमतौर पर, बीच पर जाते समय महिलाएं बिकिनी पहनने को प्राथमिकता देती हैं। लेकिन अगर बात भारत की हो तो यहां पर महिलाओं की सुरक्षा यकीनन एक बड़ा मुद्दा है और इसलिए महिलाएं बीच पर भी बिकिनी पहनने से बचती हैं। हालांकि, अब आपको ऐसा करने की आवश्यकता नहीं है। आज इस लेख में हम आपको भारत स्थित कुछ ऐसे बीचेस के बारे में बता रहे हैं, जो बहुत अधिक सुरक्षित माने गए हैं और इसलिए महिलाएं यहां पर बिना किसी झिझक के बिकिनी पहन सकती हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NIRF Ranking 2022: फार्मेसी के क्षेत्र में हैं अपार संभावनाएं, यहाँ देखें भारत के टॉप फार्मेसी कॉलेज की लिस्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nirf-ranking-list-2022-for-top-pharmacy-colleges-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 16:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nirf-ranking-list-2022-for-top-pharmacy-colleges-in-india/</guid>
      <description>NIRF Ranking 2022: फार्मेसी के क्षेत्र में हैं अपार संभावनाएं, यहाँ देखें भारत के टॉप फार्मेसी कॉलेज की लिस्ट वर्तमान समय में हेल्थकेयर सेक्टर बहुत तेज़ी से विकास कर रहा है। ऐसे में फार्मेसी सेक्टर में भी कॅरियर की अपार संभावनाएं हैं। इस क्षेत्र में सरकारी और निजी दोनों क्षेत्रों में कॅरियर के ऑप्शन उपलब्ध हैं। इसके अलावा आप इस फील्ड में खुद का बिजनेस भी शुरू कर सकते हैं। आज के इस लेख में हम आपको बताएंगे कि आप फार्मेसी सेक्टर में कॅरियर कैसे बना सकते हैं -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेलवे में नौकरी का सपना होगा पूरा! 10वीं पास उम्मीदवार ना करें देरी, इस तारीख से पहले कर दें अप्लाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/10th-passed-can-also-apply-for-icf-jobs-in-indian-railway-before-this-last-date/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 17:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/10th-passed-can-also-apply-for-icf-jobs-in-indian-railway-before-this-last-date/</guid>
      <description>रेलवे में नौकरी का सपना होगा पूरा!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ नकारात्मक नहीं, सकारात्मक भी देखिए, बिना रुके झुके बहुत तेजी से आगे बढ़ रहा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-is-progressing-very-fast-without-stopping/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 15:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-is-progressing-very-fast-without-stopping/</guid>
      <description>सिर्फ नकारात्मक नहीं, सकारात्मक भी देखिए, बिना रुके झुके बहुत तेजी से आगे बढ़ रहा भारत हाल में ही विभिन्न त्योहारों के मौके पर देश के अलग-अलग हिस्सों में निकाली गई शोभायात्रा के दौरान हिंसा की खबरें आई। हिंसा की वजह से दो समुदायों के बीच तनाव की स्थिति भी पैदा हुई। हिंसा में शामिल लोगों के खिलाफ कार्यवाई भी की गई। लेकिन इसके बाद से देश में विपक्ष की ओर से एक अजीबोगरीब माहौल बनाने की लगातार कोशिश की जा रही है। विपक्ष का दावा है कि वर्तमान में सिर्फ एक समुदाय के लोगों को निशाना बनाया जा रहा है। उन्हें डराया जा रहा है। धमकाया जा रहा है। जबकि सत्तारूढ़ दल का दावा है कि सरकार बिना किसी भेदभाव के सबका साथ, सबका विकास और सबका विश्वास के नारे के साथ आगे बढ़ रही है। हमने प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इसी विषय पर चर्चा की। हालांकि संपादक नीरज दुबे ने कहा कि नकारात्मकता ढूंढने की बजाय सकारात्मकता को देखें तो हमारा देश बहुत तेजी से आगे बढ़ रहा है। तरक्की कर रहा है। नीरज दुबे ने कहा कि अभी हम देख रहे हैं कि दो समुदायों के बीच तनाव की खबरें आई हैं लेकिन यह अभी ही नहीं हो रहा है। यह काफी पहले से कुछ लोगों के द्वारा किया जा रहा है। उन्होंने कहा कि जब से केंद्र में मोदी सरकार आई है तब से कुछ लोग भारत को बदनाम करने की लगातार साजिश कर रहे हैं और उसी का एक हिस्सा यह भी है।इसे भी पढ़ें: क्या है राष्ट्रीय भूमि मौद्रीकरण निगम ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
