<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>column on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/column/</link>
    <description>Recent content in column on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2022 13:02:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/column/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>राहुल गांधी ने हिंदी के बारे में जो कहा उससे उनकी अंग्रेजी-भक्ति प्रदर्शित हो गयी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-rahul-gandhi-said-about-hindi-showed-his-anglo-devotion/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 13:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-rahul-gandhi-said-about-hindi-showed-his-anglo-devotion/</guid>
      <description>राहुल गांधी ने हिंदी के बारे में जो कहा उससे उनकी अंग्रेजी-भक्ति प्रदर्शित हो गयी राजस्थान में राहुल गांधी ने अंग्रेजी माध्यम की पढ़ाई की जमकर वकालत कर दी। राहुल ने कहा कि भाजपा अंग्रेजी की पढ़ाई का इसलिए विरोध करती है क्योंकि वह देश के गरीबों, किसानों, मजदूरों और ग्रामीणों के बच्चों का भला नहीं चाहती है। भाजपा के नेता अपने बच्चों को अंग्रेजी माध्यम के स्कूलों में क्यों पढ़ाते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोहन भागवत ने भारत के विकास की जो अवधारणा बताई, उसी पर आगे बढ़ना होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rss-and-mohan-bhagwat-concept-of-india-development/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 15:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rss-and-mohan-bhagwat-concept-of-india-development/</guid>
      <description>मोहन भागवत ने भारत के विकास की जो अवधारणा बताई, उसी पर आगे बढ़ना होगा भारत दुनिया की एक उभरती हुई सशक्त आर्थिक व्यवस्था है, विकास के नये आयाम उद्घाटित करते हुए भारत ने दुनिया को चौंकाया है, अचंभित किया है। भारत की विकास अवधारणा न केवल आर्थिक संवृद्धि से जुड़ी है, अपितु यह एक सामाजिक, सांस्कृतिक एवं राजनीतिक प्रक्रिया है जो लोगों को जीवन की मुख्यधारा में शामिल होने के लिए अभिप्रेरित करती है और विकास प्रक्रिया में उन्हें सहभागी बनाती है। यह विकास अंततः आत्मनिर्भरता, समानता, न्याय एवं संसाधनों का एकसमान वितरण को बल देती है जो राष्ट्रीयता एवं लोकतंत्र की मजबूती का भी आधार है। भारत के वर्तमान विकास को लेकर राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ और उसके संघ प्रमुख मोहन भागवत निरंतर जागरूक हैं एवं अपने विचारों से यह विकास कहीं भटक न जाये, उसके लिये चेताते रहते हैं। हाल ही में उन्होंने मुम्बई में यह बयान देकर भारत के जन-जन को अभिप्रेरित किया है कि इस देश का विकास अमेरिका या चीन की तर्ज पर नहीं हो सकता बल्कि इसका विकास भारतीय दर्शन और इसकी संस्कृति तथा सकल संसार के बारे में इसके सुस्थापित विचारों के अनुरूप ही किया जा सकता है। देश के विकास की प्राथमिक आवश्यकता है कि गरीब का संबोधन मिटे। गरीबी एवं अमीरी के बीच का दूरियों को समाप्त किया जाये। प्रकृति एवं पर्यावरण के प्रति जागरूकता बढ़े। संघ एक समतामूलक संतुलित समाज व्यवस्था का पोषक है। तभी वह गांव का विकास चाहता हैं और तभी ग्राम आधारित अर्थ-व्यवस्था को विकसित होते हुए देखना चाहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान में कई गुटों में बंटी कांग्रेस को जोड़ गयी राहुल गांधी की भारत जोड़ो यात्रा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-bharat-jodo-yatra-unites-divided-congress-in-rajasthan/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 16:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-bharat-jodo-yatra-unites-divided-congress-in-rajasthan/</guid>
      <description>राजस्थान में कई गुटों में बंटी कांग्रेस को जोड़ गयी राहुल गांधी की भारत जोड़ो यात्रा कांग्रेस नेता राहुल गांधी की भारत जोड़ो पदयात्रा इन दिनों राजस्थान से गुजर रही है। राहुल गांधी की इस पदयात्रा से राजस्थान में कई गुटों में बंटी कांग्रेस जहां एकजुट हुई है वहीं संगठन की दृष्टि से भी मजबूत हुई है। एक तरह से कहा जाए तो राजस्थान कांग्रेस के लिए यह पदयात्रा संजीवनी साबित हो रही है। राजस्थान विधानसभा के अगले चुनाव में एक वर्ष से भी कम समय रह गया है। प्रदेश में सत्तारुढ़ कांग्रेस की अशोक गहलोत सरकार के खिलाफ सत्ता विरोधी माहौल बना हुआ था। जिसे राहुल गांधी की पदयात्रा ने काफी हद तक कम करने का काम किया है। अब लगने लगा है कि अगले विधानसभा चुनाव में भाजपा को चुनावी मुकाबले में कांग्रेस से कड़ा संघर्ष करना पड़ेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल और बिलावल अपनी अपनी पार्टी के मालिक जरूर हैं, लेकिन सोच संभलकर नहीं बोलते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-and-bilawal-bhutto-statement-against-pm-modi/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 15:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-and-bilawal-bhutto-statement-against-pm-modi/</guid>
      <description>राहुल और बिलावल अपनी अपनी पार्टी के मालिक जरूर हैं, लेकिन सोच संभलकर नहीं बोलते पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो और कांग्रेस के मालिक राहुल गांधी के बयानों पर भारत में तीखी प्रतिक्रियाएं हो रही हैं। पता नहीं, इन दोनों पार्टी-मालिकों के बयानों पर भाजपाइयों को इतने नाराज होने की जरूरत क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कई देशों में हो रहे विरोध प्रदर्शन दर्शा रहे हैं कि तानाशाही से जनता को दबाया नहीं जा सकता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/protests-in-many-countries-are-showing-people-cannot-be-suppressed-by-dictatorship/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 16:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/protests-in-many-countries-are-showing-people-cannot-be-suppressed-by-dictatorship/</guid>
      <description>कई देशों में हो रहे विरोध प्रदर्शन दर्शा रहे हैं कि तानाशाही से जनता को दबाया नहीं जा सकता दार्शनिक और वैज्ञानिक अनुसंधान के प्रवर्तक नोबेल पुरुस्कार विजेता नील्स बोर का कथन के मुताबिक &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में आदिवासियों का वोट लेने में कामयाब रही भाजपा को उनका दिल भी जीतना होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-managed-to-get-votes-of-tribals-in-gujarat-party-must-win-their-hearts-too/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 16:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-managed-to-get-votes-of-tribals-in-gujarat-party-must-win-their-hearts-too/</guid>
      <description>गुजरात में आदिवासियों का वोट लेने में कामयाब रही भाजपा को उनका दिल भी जीतना होगा इन दिनों गुजरात में विधानसभा के चुनाव में भारतीय जनता पार्टी की ऐतिहासिक जीत को लेकर चर्चा एवं समीक्षा का बाजार गर्माया हुआ है। इस ऐतिहासिक जीत में आदिवासी क्षेत्र की महत्वपूर्ण भूमिका रही है। आदिवासी समुदाय को कांग्रेस का मजबूत वोट बैंक माना जाता रहा था, उसमें भाजपा सेंध लगाने में सफल हुई है तो इसमें प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी की आदिवासी क्षेत्रों में हुई चुनावी-सभाएं एवं भाजपा की चुनावी रणनीति कारगर मानी जायेगी। भाजपा ने आदिवासी इलाके की 27 सीटों में से 23 सीटें कर कांग्रेस के इस गढ़ को ध्वस्त कर दिया हैं। जबकि 2017 के विधानसभा चुनाव में कांग्रेस ने आदिवासी इलाके की 17 सीटें जीती थीं। इस बार वह उनमें ने 3 ही बरकरार रख पाई। यह आदिवासी समुदाय का भाजपा से जुड़ने का स्पष्ट संकेत भविष्य की राजनीति को नयी दिशा एवं दृष्टि देता रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘मिशन 2024’ में जीत की गारंटी बनेगा ‘समान नागरिक संहिता’ कानून</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/uniform-civil-code-law-will-be-a-guarantee-of-victory-in-mission-2024/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 18:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/uniform-civil-code-law-will-be-a-guarantee-of-victory-in-mission-2024/</guid>
      <description>‘मिशन 2024’ में जीत की गारंटी बनेगा ‘समान नागरिक संहिता’ कानून सुप्रीम कोर्ट और कई हाईकोर्ट काफी समय से अपने तमाम फैसलों के दौरान केंद्र सरकार से समान नागरिक संहिता लाने के लिए कह रहे थे। यह बात तो सबको पता थी, लेकिन केंद्र सरकार कानून बनाने की राह क्यों नहीं पकड़ रही थी, यह बात कम ही लोगों को समझ में आ रही थी। परंतु राज्यसभा में भाजपा के एक वरिष्ठ सांसद की ओर से निजी स्तर पर समान नागरिक संहिता विधेयक (यूसीसी) प्रस्तुत करके समान नागरिक संहिता पर गरम बहस छेड़ दी गयी है। यूसीसी का राज्यसभा में जैसा विरोध हुआ, उसका औचित्य समझना कठिन है, क्योंकि हमारे संविधान में भी समान नागरिक संहिता को आवश्यक बताया गया था।। इसके बाद भी यूसीसी का विरोध यही बताता है कि विपक्षी दल समान नागरिक संहिता पर बहस करने के लिए भी तैयार नहीं हैं। आखिर जिस समान नागरिक संहिता का उल्लेख संविधान के नीति निर्देशक तत्वों में है, उस पर संसद में बहस क्यों नहीं हो सकती और वह भी तब, जब निजी विधेयक पेश करने की एक परंपरा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब में हिंसा और आतंक की बढ़ती घटनाओं पर तत्काल ध्यान दे मान सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-pay-immediate-attention-to-incidents-of-violence-and-terror-in-punjab/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 10:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-pay-immediate-attention-to-incidents-of-violence-and-terror-in-punjab/</guid>
      <description>पंजाब में हिंसा और आतंक की बढ़ती घटनाओं पर तत्काल ध्यान दे मान सरकार पंजाब में हिंसा, आतंकवाद एवं नशे की बढ़ती घटनाएं चिन्ता का कारण बनती जा रही हैं। जबसे आम आदमी पार्टी की सरकार बनी है, हिंसा, हथियारों एवं नशे की उर्वरा भूमि बनकर पंजाब के जीवन की शांति पर कहर ढहा रही है। आतंकवादी घटनाओं का बढ़ना न केवल पंजाब बल्कि पूरे राष्ट्र के लिये संकट का संकेत हैं। ऐसा ही एक ताजा संकेत तरनतारन के एक थाने में राकेट लांचर से हमला से मिला है, जिसे अतिवादी-आतंकी तत्वों के दुस्साहस का नया प्रमाण कहा जा सकता है। इस हमले ने कुछ माह पहले मोहाली में खुफिया विभाग के मुख्यालय पर हुए राकेट हमले की याद दिला दी। इस हमले की जांच राष्ट्रीय जांच एजेंसी की ओर से यह मानकर की जा रही है कि यह आतंकी हमला है। प्रांत में लगातार सिर उठा रही आतंकवादी घटनाएं, नशे का बढ़ता प्रचलन एवं बन्दूक संस्कृति इस प्रांत के अशांत एवं अस्थिर होने की आधारभूमि कही जा सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर कब और कैसे थमेगी भारत और चीन के बीच अक्सर होने वाली हिंसक झड़प?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/when-and-how-will-the-frequent-violent-clashes-between-india-and-china-stop/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 15:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/when-and-how-will-the-frequent-violent-clashes-between-india-and-china-stop/</guid>
      <description>आखिर कब और कैसे थमेगी भारत और चीन के बीच अक्सर होने वाली हिंसक झड़प?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप ने दिल्ली का चुनाव तो जीत लिया मगर प्रदूषण और कचरे से निजात कैसे दिलायेगी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-have-won-delhi-elections-but-how-will-get-rid-of-pollution-and-garbage/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 11:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-have-won-delhi-elections-but-how-will-get-rid-of-pollution-and-garbage/</guid>
      <description>आप ने दिल्ली का चुनाव तो जीत लिया मगर प्रदूषण और कचरे से निजात कैसे दिलायेगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>समान नागरिक संहिता के लिए प्रतिबद्ध भाजपा देश को जल्द दे सकती है गुड न्यूज!</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/committed-to-uniform-civil-code-bjp-can-give-good-news-to-country-soon/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/committed-to-uniform-civil-code-bjp-can-give-good-news-to-country-soon/</guid>
      <description>समान नागरिक संहिता के लिए प्रतिबद्ध भाजपा देश को जल्द दे सकती है गुड न्यूज!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हालिया तीनों जनादेशों ने देश की राजनीति की आगे की दशा-दिशा तय कर दी है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/recent-three-mandates-have-decided-the-future-course-of-country-politics/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 11:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/recent-three-mandates-have-decided-the-future-course-of-country-politics/</guid>
      <description>हालिया तीनों जनादेशों ने देश की राजनीति की आगे की दशा-दिशा तय कर दी है भारत के दो राज्यों गुजरात एवं हिमाचल प्रदेश और एक नगर निगम दिल्ली के चुनावों में इन क्षेत्रों के मतदाताओं ने जो जनादेश दिया है उससे एक बार फिर सिद्ध हो गया है कि भारत में लोकतंत्र कायम है और इसकी जीवंतता के लिये मतदाता जागरूक है। मतदाता को ठगना या लुभाना अब नुकसान का सौदा है। गुजरात में भारतीय जनता पार्टी ने कीर्तिमान गढ़े, तो हिमाचल में कांग्रेस ने नया जीवन पाया, दिल्ली में आम आदमी पार्टी को खुश होने का मौका मिला। इन चुनावी नतीजों ने जाहिर कर दिया कि आज के मतदाता किसी भी पार्टी के दबाव में नहीं हैं। ये नतीजे जहां लोकतंत्र की सुदृढ़ता को दर्शा रहे हैं, वहीं देश की राजनीति का नई राहों की ओर अग्रसर होने के संकेत दे रहे हैं। इन चुनाव नतीजों से यह तय हो गया कि भारत विविधता में एकता एवं विभिन्न फूलों का एक ‘खूबसूरत गुलदस्ता’ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जनता ने तीनों ही पार्टियों को सफलता भी दी है और सबक भी सिखाया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/people-have-given-success-to-three-parties-and-also-taught-them-a-lesson/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 15:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/people-have-given-success-to-three-parties-and-also-taught-them-a-lesson/</guid>
      <description>जनता ने तीनों ही पार्टियों को सफलता भी दी है और सबक भी सिखाया है गुजरात, दिल्ली और हिमाचल के चुनाव परिणामों का सबक क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संसद सत्र से जनता को हैं बड़ी उम्मीदें, पर सदस्यों का हंगामा कहीं पानी ना फेर दे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/public-has-high-hopes-from-the-parliament-winter-session-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 11:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/public-has-high-hopes-from-the-parliament-winter-session-2022/</guid>
      <description>संसद सत्र से जनता को हैं बड़ी उम्मीदें, पर सदस्यों का हंगामा कहीं पानी ना फेर दे लोकतंत्र में सफलता की कसौटी है- संसद की कार्रवाही का निर्विघ्न संचालित होना। संसद के शीतकालीन सत्र शुरू होने से पूर्व ही हंगामा होने के आसार दिखाई दे रहे हैं। यह कोई नई-अनोखी बात नहीं है। क्योंकि समूचे विपक्ष ने इस सत्र को हंगामेदार करने की ठान ली है। जहां तक महंगाई, बेरोजगारी, चीन सीमा, सरकारी प्रतिष्ठानों एवं एजेन्सियों के कथित दुरुपयोग, कॉलेजियम जैसे मुद्दों को उठाने एवं इन विषयों पर सरकार से जवाब मांगने का प्रश्न है, यह स्वस्थ एवं जागरूक लोकतंत्र की निशानी है। लेकिन इन्हीं मुद्दों को आधार बनाकर जहां संसद की कार्रवाई को बाधित करने की स्थितियां हैं, यह अलोकतांत्रिक है, अमर्यादित हैं। शीतकालीन सत्र लोकतांत्रिक समझौते के साथ समझ को विकसित करने का उदाहरण बने, यह अपेक्षित है। समझौते में शर्तें व दबाव होते हैं जबकि समझ नैसर्गिक होती है। इन्हीं दो स्थितियों में जीवन का संचालन होता है और इन्हीं से राष्ट्र, समाज और लोकतंत्र का संचालन भी होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aam Aadmi Party ने इस तरह जीत लिया दिल्ली का किला, क्या BJP के लिए बजी खतरे की घंटी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-aam-aadmi-party-wins-the-delhi-mcd-election-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-aam-aadmi-party-wins-the-delhi-mcd-election-2022/</guid>
      <description>Aam Aadmi Party ने इस तरह जीत लिया दिल्ली का किला, क्या BJP के लिए बजी खतरे की घंटी दिल्ली नगर निगम चुनावों में आम आदमी पार्टी विजेता बनकर उभरी है। इसके साथ ही राजधानी पर आम आदमी पार्टी का पूरी तरह कब्जा भी हो गया है। अब मुख्यमंत्री के अलावा मेयर भी आम आदमी पार्टी का होगा। इसके अलावा दिल्ली के तीनों राज्यसभा सांसद भी आम आदमी पार्टी के हैं। मात्र दस साल पुरानी राजनीतिक पार्टी का इतना बड़ा राजनीतिक वजूद एक बड़ी कामयाबी है। दिल्ली की इस जीत के साथ ही अब आम आदमी पार्टी का प्रभुत्व राष्ट्रीय स्तर पर भी बढ़ना स्वाभाविक है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीमा विवाद को राज्यों के भरोसे छोड़ना सही नहीं होगा, केंद्र और कोर्ट को पहल करनी होगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/border-disputes-between-indian-states/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 17:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/border-disputes-between-indian-states/</guid>
      <description>सीमा विवाद को राज्यों के भरोसे छोड़ना सही नहीं होगा, केंद्र और कोर्ट को पहल करनी होगी असम-मेघालय सीमा पर बीते दिनों हिंसा भड़कने से कई लोगों की मौत हुई और कई घायल हो गए। घटना में मेघालय के पांच और असम के एक वन रक्षक सहित कुल छह लोगों की मौत हो गई। हालांकि यह हिंसा लकड़ी की तस्करी को लेकर हुई लेकिन इन राज्यों में सीमा विवाद को लेकर भी हिंसा होना आम बात है। पूर्वोत्तर सहित देश के कई राज्यों में सीमा विवाद चल रहा है, किन्तु भौगोलिक सीमा और क्षेत्रों की दावेदारी को लेकर जितना खूनी संघर्ष पूर्वोत्तर के राज्यों में हुआ है, उतना कहीं नहीं हुआ। राज्य विवादित क्षेत्र के निपटारे के लिए कानूनी या लोकतांत्रिक तरीका अपनाने की बजाए दुश्मनों की तरह जंग छेड़े हुए हैं। ऐसी स्थिति में जब देश चीन और पाकिस्तान जैसे दुश्मन देशों की चुनौतियों से जूझ रहा है, राज्यों द्वारा राष्ट्रीय परिप्रेक्ष्य की बजाए निहित स्वार्थों के वशीभूत होकर की गई कार्रवाई से एकता और अखंडता को लेकर गलत संदेश जा रहा है। विशेषकर चीन पहले ही अरुणाचल प्रदेश पर अपना दावा जता कर विवाद खड़ा कर चुका है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर कोरिया को परमाणु महशक्ति बनाने में जुटे किम जोंग उन को हल्के में नहीं लेना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kim-jong-un-engaged-in-making-north-korea-a-nuclear-superpower/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kim-jong-un-engaged-in-making-north-korea-a-nuclear-superpower/</guid>
      <description>उत्तर कोरिया को परमाणु महशक्ति बनाने में जुटे किम जोंग उन को हल्के में नहीं लेना चाहिए उत्तर कोरिया के शासक किम जोंग उन ने दावा किया है कि उनका देश विश्व की सबसे शक्तिशाली परमाणु शक्ति बनना चाहता है। उनके इस ऐलान को अधिकतर लोगों ने गीदड़ भभकी के रूप में ही लिया है लेकिन इस सनकी शासक की हरकतों पर नजर डालें तो ऐसा लगता है कि इस ऐलान को नजरअंदाज नहीं किया जाना चाहिए। उत्तर कोरिया ने अपना परमाणु कार्यक्रम तीन दशक पहले शुरू किया था। अब एक अनुमान के मुताबिक उसके पास 45 से 55 परमाणु हथियार बनाने के लिए पर्याप्त विखंडनीय सामग्री है। इतनी सामग्री से बनने वाले परमाणु बम की क्षमता लगभग 15 से 20 किलोटन की होगी। यहां आपको हम बताना चाहेंगे कि 1945 में हिरोशिमा को नष्ट करने वाले बम की क्षमता 15 किलोटन की थी। 15 किलोटन के बम से हिरोशिमा को कितना नुकसान पहुँचा था इससे सब वाकिफ हैं इसलिए सोचिये कि 20 किलोटन का बम कितना नुकसान पहुँचा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक समुदाय को धार्मिक कानून से कई ऐसे अधिकार मिले हैं जो मानवता के विपरीत हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/a-community-has-got-many-rights-from-religious-law-which-are-contrary-to-humanity/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/a-community-has-got-many-rights-from-religious-law-which-are-contrary-to-humanity/</guid>
      <description>एक समुदाय को धार्मिक कानून से कई ऐसे अधिकार मिले हैं जो मानवता के विपरीत हैं आजादी का अमृत महोत्सव मना रहे भारत देश के सभी धर्मों के नागरिकों के लिये एक समान धर्मनिरपेक्ष कानून होना चाहिये। संविधान के संस्थापकों ने राज्य के नीति निदेशक तत्त्व के माध्यम से इसको लागू करने की ज़िम्मेदारी बाद की सरकारों को हस्तांतरित कर दी थी। लेकिन पूर्व की सरकारों ने वोट बैंक के चलते समान नागरिक संहिता को लागू नहीं होने दिया, अब भारतीय जनता पार्टी एवं नरेन्द्र मोदी सरकार इस बड़ी विसंगति को दूर करने के लिये तत्पर हुई है, जिसके लागू होने से देश सशक्त होगा। विडम्बना है कि मुस्लिम समुदाय को उनके शरीयत कानून से अनेक ऐसे अधिकार मिले हुए हैं, जो मानवता के विपरीत हैं और मानव मूल्यों एवं भारत के संविधान का हनन है। यह कानून एक मुस्लिम पुरुष को अपनी मौजूदा पत्नियों की सहमति के बिना चार विवाह करने की अनुमति देता है, वहीं बाल-विवाह एवं यौन शोषण को जायज मानता है। जबकि देश में बाल विवाह कानूनन अपराध है। केरल हाईकोर्ट ने एक उदाहरण प्रस्तुत करते हुए समान कानून संहिता को लागू किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कौन बनेगा नेपाल का प्रधानमंत्री? ओली को कमान दिलाने के लिए जोड़-तोड़ करवा रहा चीन!</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-will-become-the-prime-minister-of-nepal/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 17:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-will-become-the-prime-minister-of-nepal/</guid>
      <description>कौन बनेगा नेपाल का प्रधानमंत्री? ओली को कमान दिलाने के लिए जोड़-तोड़ करवा रहा चीन!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बढ़ते साइबर अपराधों को रोकने में विफल साबित हो रहा है सरकारी तंत्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-system-is-proving-unsuccessful-in-stopping-increasing-cyber-crimes/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 15:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-system-is-proving-unsuccessful-in-stopping-increasing-cyber-crimes/</guid>
      <description>बढ़ते साइबर अपराधों को रोकने में विफल साबित हो रहा है सरकारी तंत्र व्हाट्सअप, फैसबुक, इंस्टाग्राम हैक होने की घटनाएं दिनोंदिन बढ़ती जा रही है, आम आदमी इन हमलों से भारी नुकसान झेल रहे हैं, लेकिन विडम्बना यह है कि सरकार के पास इसके समाधान का तंत्र कमजोर एवं बेअसर है। इन सोशल मीडिया के हमलों के साथ-साथ साइबर हमलों ने भी खतरों की झड़ी लगा दी है। इसमें कोई संदेह नहीं है कि सूचना क्रांति ने हमारा जीवन आसान बना दिया है। तकनीक के जरिए प्रत्येक क्षेत्र में नित नए कीर्तिमान एवं जीवन को आसान बनाने की स्थितियां भी कायम हुई हैं। लेकिन, जिस तरह से साइबर संसार एवं तकनीक का विस्तार हो रहा है, उससे तेज गति से साइबर अपराध बढ़ रहे हैं, उन्हें देखते हुए कई बार तो लगता है कि हम कहीं वैश्विक जंग का नया मैदान तैयार करने एवं आम आदमी से जुड़ी महत्वपूर्ण सूचनाओं एवं संसाधनों को खतरे में तो नहीं डाल रहे हैं। ऐसा इसलिए, क्योंकि इस साइबर संसार के विस्तार के साथ ही राष्ट्रीय एवं व्यक्ति सुरक्षा को नया खतरा पैदा हो गया है, जो किसी युद्ध से भी ज्यादा खतरनाक एवं नुकसानदायी है। ऐसा युद्ध जिसमें न हमलावर का जल्द ही पता लग पाता और न ही हमले से हुए नुकसान का अंदाजा लगाया जा सकता। इन बढ़ते साइबर हमलों पर काबू पाने में सरकार की नाकामी ज्यादा चिन्ताजनक है। आम आदमी से संबंधित व्यक्तिगत डेटा या आंकड़े को चोरी होने से बचाना सरकार की प्रथम प्राथमिकता होनी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान में कांग्रेस की कमजोरियों का फायदा नहीं उठा पा रही है भाजपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-not-able-to-take-advantage-of-the-weaknesses-of-congress-in-rajasthan/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 13:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-not-able-to-take-advantage-of-the-weaknesses-of-congress-in-rajasthan/</guid>
      <description>राजस्थान में कांग्रेस की कमजोरियों का फायदा नहीं उठा पा रही है भाजपा राजस्थान में आगामी पांच दिसंबर को सरदारशहर विधानसभा उपचुनाव के लिए वोट डाले जाएंगे। उपचुनाव जीतने के लिए जहां प्रदेश में सत्तारुढ़ कांग्रेस पार्टी के नेता अपनी पूरी ताकत लगाए हुए हैं। वहीं मतदान से पूर्व ही भाजपा नेताओं ने हार मान ली है। भाजपा के प्रदेशाध्यक्ष सतीश पूनियां ने पिछले दिनों बयान दिया था कि उपचुनाव में कांग्रेस जीतती है और मुख्य चुनाव में भाजपा जीतती है। पूनियां का कहने का आशय था कि राजस्थान में विधानसभा के जो उपचुनाव हुए हैं उनमें अधिकांश में कांग्रेस पार्टी जीती है। भाजपा सिर्फ राजसमंद विधानसभा सीट का ही उपचुनाव जीत पाई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गैर आरक्षित वर्ग एकजुट नहीं है, इसलिए राजनीतिक दलों को कोई परवाह नहीं है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/non-reserved-class-is-not-united-thats-why-political-parties-do-not-care/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 10:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/non-reserved-class-is-not-united-thats-why-political-parties-do-not-care/</guid>
      <description>गैर आरक्षित वर्ग एकजुट नहीं है, इसलिए राजनीतिक दलों को कोई परवाह नहीं है आरक्षण बोतल का ऐसा जिन्न है, जिसे सभी राजनीतिक दल निकाल कर अपनी स्वार्थसिद्धी करना चाहते हैं। यह एक ऐसा मुद्दा है, जिसके नुकसान-फायदे के बारे में कभी विचार नहीं किया जाता। विशेषकर देश और समाज को होने वाले नुकसान की किसी को चिंता नहीं है। आर्थिक आधार पर दिए गए आरक्षण के मुद्दे पर सुप्रीम कोर्ट ने मोहर लगा कर राजनीतिक दलों का रास्ता और आसान कर दिया। सभी राजनीतिक दलों के लिए यह हॉट केक की तरह है। किसी को भी इससे परहेज नहीं है। आरक्षण के विरुद्ध बोलना तो दूर बल्कि आरक्षण के असली हकदारों के हिस्से पर कुंडली मारे बैठे क्रीमी लेयर के खिलाफ भी बोलने का साहस किसी नेता या राजनीतिक दल में नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आतंकवाद के प्रति नरम रुख रखने वालों और विकास के विरोधियों से सावधान रहे गुजरात की जनता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/people-of-gujarat-should-beware-of-those-who-are-soft-towards-terrorism/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 15:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/people-of-gujarat-should-beware-of-those-who-are-soft-towards-terrorism/</guid>
      <description>आतंकवाद के प्रति नरम रुख रखने वालों और विकास के विरोधियों से सावधान रहे गुजरात की जनता गुजरात चुनाव में आतंकवाद भी बड़ा मुद्दा बनकर उभरा है। जो लोग कह रहे हैं कि यह राज्य से संबंधित मुद्दा नहीं है उन्हें शायद पता नहीं कि गुजरात ने संप्रग शासनकाल के दौरान कई आतंकवादी हमले झेले हैं। केंद्र सरकार ने जबसे आतंकवाद के खिलाफ कड़ा रुख अपनाया है तबसे देश में शांति है और शांति से ही प्रगति आती है। ऐसे में चुनाव प्रचार के दौरान यदि तुष्टिकरण की राजनीति और आतंकवाद के खतरे के प्रति कोई सचेत करे तो इसमें कोई गलत बात नजर नहीं आती।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने ईर्द-गिर्द नकारात्मकता की दीवार हमने खुद ही खड़ी कर रखी है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/we-ourselves-have-built-a-wall-of-negativity-around-us/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 17:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/we-ourselves-have-built-a-wall-of-negativity-around-us/</guid>
      <description>अपने ईर्द-गिर्द नकारात्मकता की दीवार हमने खुद ही खड़ी कर रखी है आज का इंसान नकारात्मक को ओढ़े नाना प्रकार की समस्याओं से जूझ रहा है, हर इंसान अपनी आदतों को लेकर परेशान है। ऐसा नहीं है कि आज का आदमी समय के साथ चलना न चाहे, बुरे आचरण एवं आदतों को छोड़कर अच्छी जिन्दगी का सपना न देखे, बुराई को बुराई समझने के लिये तैयार न हो। सोचना यह है कि हम गहरे में जमे संस्कारों एवं जड़ हो चुकी आदतों को कैसे दूर करें। जड़ तक कैसे पहुंचें। बिना जड़ के सिर्फ फूल-पत्तों का क्या मूल्य?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के संविधान को ही शक्ति का एकमात्र केंद्र मानता है राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rss-considers-constitution-of-india-as-the-only-center-of-power/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 17:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rss-considers-constitution-of-india-as-the-only-center-of-power/</guid>
      <description>भारत के संविधान को ही शक्ति का एकमात्र केंद्र मानता है राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ भारत का प्रभावशाली सांस्कृतिक संगठन है। उसके विचार एवं गतिविधियों से समाज का मानस बनता और बदलता है। इसलिए अकसर विभिन्न विषयों को लेकर चर्चा चलती है कि उन विषयों पर संघ का विचार क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी सबसे कह रहे हैं यह युद्ध का समय नहीं है, मगर सेना PoK लाने की बात कह रही है!</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/analysis-of-indian-army-commander-remarks-on-pok/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/analysis-of-indian-army-commander-remarks-on-pok/</guid>
      <description>मोदी सबसे कह रहे हैं यह युद्ध का समय नहीं है, मगर सेना PoK लाने की बात कह रही है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अदालत का सवाल सही है, आखिर 72 साल में भी चुनाव आयुक्तों की नियुक्ति का कानून क्यों नहीं बना?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-was-law-for-appointment-of-election-commissioners-not-made-even-in-72-years/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 14:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-was-law-for-appointment-of-election-commissioners-not-made-even-in-72-years/</guid>
      <description>अदालत का सवाल सही है, आखिर 72 साल में भी चुनाव आयुक्तों की नियुक्ति का कानून क्यों नहीं बना?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फीफा विश्वकप में जाकिर नाइक को बुलाकर कतर ने खेल संस्कृति को बदनाम किया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/qatar-defames-sports-culture-by-inviting-zakir-naik-to-fifa-world-cup/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 12:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/qatar-defames-sports-culture-by-inviting-zakir-naik-to-fifa-world-cup/</guid>
      <description>फीफा विश्वकप में जाकिर नाइक को बुलाकर कतर ने खेल संस्कृति को बदनाम किया है कतर में फुटबॉल के ‘महाकुंभ’ फीफा विश्वकप 2022 का आयोजन प्रारंभ हो चुका है। अल खोर शहर के 60 हजार क्षमता वाले भव्य अल वायत स्टेडियम में दुनियाभर से फुटबाल प्रेमी पहुंचे हैं, जिनमें भारत के उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ भी प्रतिनिधित्व कर रहे हैं। अरब देश में आयोजित यह पहला विश्वकप आयोजन है, जो भव्यतम खेल आयोजनों की दृष्टि से नये कीर्तिमान स्थापित कर रहा है। इस आयोजन की अनेकानेक विलक्षण, आश्चर्यकारी घटनाओं एवं व्यवस्थाओं के बीच विवादित धर्मगुरु जाकिर नाइक को आमंत्रित कर खेल परम्पराओं पर साम्प्रदायिक विषता का रंग देने की कुचेष्टा हुई है, निश्चित ही इससे अनेक प्रश्न खड़े हुए हैं, विवाद का वातावरण बना है, खेल की सौहार्द एवं सद्भावनामूलक भावनाओं को आहत किया गया है। क्योंकि जाकिर खेल देखने नहीं, बल्कि बाकायदा एक षड्यंत्र एवं सोची समझी नीति के तहत फीफा विश्व कप के दौरान धार्मिक व्याख्यान देने के लिए कतर में पहुंचा है। जाकिर पर धार्मिक समुदायों के बीच नफरत, द्वेष, घृणा फैलाने, युवाओं को कट्टर बनाने, मनी लॉन्ड्रिंग, आतंकियों की खुली वकालत करने जैसे आरोप हैं। वह भारत में मोस्ट वांटेड है, ऐसे में इस दुनिया के इस सबसे बड़े खेल आयोजन में उसे आमंत्रित करना विवादास्पद होने के साथ अनेक सवाल खड़े करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वीर सावरकर का अपमान कर कांग्रेस ने जो चाल चली थी वह विफल हो गयी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-ploy-by-insulting-veer-savarkar-backfired/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 13:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-ploy-by-insulting-veer-savarkar-backfired/</guid>
      <description>वीर सावरकर का अपमान कर कांग्रेस ने जो चाल चली थी वह विफल हो गयी कांग्रेस द्वारा अपने सत्ता निर्वासन को समाप्त करने के लिए भारत जोड़ो यात्रा निकाली जा रही है। जो कांग्रेस की तड़पन को दूर करने के लिए अपरिहार्य भी है। लेकिन कभी कभी इस यात्रा के दौरान ऐसा भी लगने लगता है कि इस यात्रा का मूल उद्देश्य भारतीय समाज को जोड़ने के लिए नहीं, बल्कि समाज में बिखराव पैदा करना ही है। अगर यात्रा का उद्देश्य वास्तव में ही समाज को जोड़ने के लिए होता तो कांग्रेस नेता राहुल गांधी द्वारा कम से कम वीर सावरकर के बारे में अनुचित टिप्पणी करने से परहेज करते, लेकिन राहुल गांधी ने ऐसा नहीं किया। इसके पीछे कांग्रेस के कौन-से निहितार्थ हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या भारत की वैसी उन्नति हो पाई, जैसी स्वाधीनता सेनानियों ने सोची थी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/did-india-progress-as-much-as-the-freedom-fighters-thought/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 13:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/did-india-progress-as-much-as-the-freedom-fighters-thought/</guid>
      <description>क्या भारत की वैसी उन्नति हो पाई, जैसी स्वाधीनता सेनानियों ने सोची थी उत्तर प्रदेश के बलिया में गुरु पूर्णिमा के दिन से विख्यात ददरी मेला लग चुका है। पशुओं में लंपी वायरस से हो रहे रोग की वजह से प्राचीन काल से जारी पशु मेला इस बार नहीं लगा। ऐसा व्यवधान कोरोना काल में भी लगा, जब मेला लगा ही नहीं। महर्षि भृगु के शिष्य दर्दर मुनि का शुरू किया मेला पूर्वी उत्तर प्रदेश और बिहार में काफी प्रसिद्ध है। हर मेले संस्कृति और परंपराओं की विरासत को सहेजे हुए हैं। लेकिन दर्दरी के साथ भारतीय स्वाधीनता आंदोलन के साथ ही नवजागरण के इतिहास में बड़ा योगदान रहा है। इतिहास भले ही विगत का दस्तावेज होता है। अपने तथ्यों के साथ यह अपनी मौजूदगी वह लगातार बनाए रखताहै। लेकिन उसके साथ एक खामी है। अगर उस पर किसी वजह से अनदेखी की परतें चढ़ने लगे तो वह विस्मृति की गर्त में समाने लगता है। ददरी मेले के साथ भी जुड़ा एक तथ्य ऐसा है, जिसकी जानकारी&amp;nbsp;अकादमिक जगत से बाहर कम ही है। जिस पर विस्मृति की धूल लगातार चढ़ती जा रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जस्टिस चंद्रचूड़ का प्रधान न्यायाधीश बनना उम्मीद की बड़ी किरण के समान है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/justice-chandrachud-becoming-the-chief-justice-is-like-a-big-ray-of-hope/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 16:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/justice-chandrachud-becoming-the-chief-justice-is-like-a-big-ray-of-hope/</guid>
      <description>जस्टिस चंद्रचूड़ का प्रधान न्यायाधीश बनना उम्मीद की बड़ी किरण के समान है भारत की न्याय प्रणाली विसंगतियों एवं विषमताओं से घिरी है। संवैधानिक न्यायालय का गठन बड़ा अलोकतांत्रिक व दोषपूर्ण है। न्याय-व्यवस्था जिसके द्वारा न्यायपालिकाएं अपने कार्य-संचालन करती हैं वह अत्यंत महंगी, अतिविलंबकारी और अप्रत्याशित निर्णय देने वाली है। ‘न्याय प्राप्त करना और इसे समय से प्राप्त करना किसी भी राज्य व्यवस्था के व्यक्ति का नैसर्गिक अधिकार होता है।’ ‘न्याय में देरी न्याय के सिद्धांत से विमुखता है।’ भारतीय न्यायिक व्यवस्था में विद्यमान इन चुनौतियों एवं विसंगतियों को दूर करने के लिये भारत के 50वें प्रधान न्यायाधीश (सीजेआई) के रूप में शपथ लेने के बाद से ही जस्टिस डी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>परिवारवादी दलों को हो रहे नुकसान को देखते हुए अब्दुल्ला ने छोड़ा है पार्टी अध्यक्ष पद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-farooq-abdullah-left-jammu-kashmir-national-conference-president-post/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 14:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-farooq-abdullah-left-jammu-kashmir-national-conference-president-post/</guid>
      <description>परिवारवादी दलों को हो रहे नुकसान को देखते हुए अब्दुल्ला ने छोड़ा है पार्टी अध्यक्ष पद प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने देश की राजनीति में परिवारवाद को सबसे बड़ी बुराई बताते हुए जनता से इसके खिलाफ उठ खड़े होने की अपील की जिसके बाद देखने में आया कि देश के कई राज्यों से परिवारवादी दल सत्ता से बाहर हो गये। यही नहीं भारत की सबसे बड़ी परिवारवादी पार्टी मानी जानी वाली कांग्रेस की भी बुरी हालत हो गयी जिसके बाद हाल में हुए पार्टी अध्यक्ष पद के चुनाव से गांधी परिवार दूर ही रहा। इसके अलावा हाल ही में एक और परिवारवादी दल शिरोमणि अकाली दल बादल ने भी पार्टी संगठन में बड़े सुधारों की घोषणा करते हुए &#39;एक परिवार एक टिकट&#39; नीति बनाने का ऐलान किया। अब जम्मू-कश्मीर के पूर्व मुख्यमंत्री फारूक अब्दुल्ला ने नेशनल कांफ्रेंस के अध्यक्ष पद से हटने की घोषणा करते हुए कहा है कि नयी पीढ़ी को जिम्मेदारी सौंपने का समय आ गया है। अब्दुल्ला के इस कदम की घोषणा के बाद व्यापक स्तर पर अटकलें लगाई जा रही हैं कि 85 वर्षीय फारूक अब्दुल्ला पार्टी संरक्षक की भूमिका निभाएंगे और उनके बेटे और नेशनल कांफ्रेंस के उपाध्यक्ष उमर अब्दुल्ला अब पार्टी के नए प्रमुख बन सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत की बढ़ती आबादी को आखिर कैसे नियंत्रित किया जाये?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-control-the-increasing-population-of-india/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 15:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-control-the-increasing-population-of-india/</guid>
      <description>भारत की बढ़ती आबादी को आखिर कैसे नियंत्रित किया जाये?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब सरकार को कानून व्यवस्था संभालने के प्रति जल्द ही गंभीर होना होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/punjab-government-will-soon-have-to-be-serious-about-handling-law-and-order/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 11:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/punjab-government-will-soon-have-to-be-serious-about-handling-law-and-order/</guid>
      <description>पंजाब सरकार को कानून व्यवस्था संभालने के प्रति जल्द ही गंभीर होना होगा देश की कृषि एवं महापुरुषों की शांति भूमि राजनीतिक कारणों से हिंसा, आतंकवाद एवं नशे की भूमि बन गयी है। जबसे आम आदमी पार्टी की सरकार बनी है, हिंसा, हथियारों एवं नशे की उर्वरा भूमि बनकर जीवन की शांति पर कहर ढहा रही है। राज्य में तेजी से पनप रही बंदूक एवं नशे की संस्कृति चिन्ता का सबब बन रही है। निर्दोष लोग मारे जा रहे हैं और अधिकांश लोग नशे में डूब रहे हैं। हथियारों का खुला प्रदर्शन और खूनखराबा आम बात हो गयी है। इस प्रकार यह हथियारों की श्रृंखला, नशे का नंगा नाच, अमानवीय कृत्य अनेक सवाल पैदा कर रहे हैं। कुछ सवाल लाशों के साथ सो गये। कुछ समय को मालूम है, जो भविष्य में उद्घाटित होंगे। इसके पीछे किसका दिमाग और किसका हाथ है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिरसा मुंडा का स्मरण धर्मान्तरण के षड्यंत्रों के विरुद्ध जागृति का भी दिवस है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/remembrance-of-birsa-is-day-of-awakening-against-conspiracies-of-conversion/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 16:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/remembrance-of-birsa-is-day-of-awakening-against-conspiracies-of-conversion/</guid>
      <description>बिरसा मुंडा का स्मरण धर्मान्तरण के षड्यंत्रों के विरुद्ध जागृति का भी दिवस है सर्वोच्च न्यायालय द्वारा धर्मान्तरण पर दिया फैसला बहुत सामायिक महत्त्व का है। ईसाई धर्मान्तरण एक सोची समझी साजिश के अंतर्गत पश्चिमी ईसाई देशों की वित्तीय सहायता से चल रहा है। इसमें धर्मान्तरित व्यक्ति की समझ का कोई हवाला होता ही नहीं है। धन, पद, विदेश में शिक्षा और देश के प्रमुख इसे अल्पसंख्यक विद्यालयों में निःशुल्क प्रवेश जैसे अनेक हथकंडे इसे बनाने के लिए इस्तेमाल किये जाते हैं। सबसे अधिक प्रभाव जनजातीय समाज पर पड़ता है जो निर्दोष, भोला भला और चतुराई के शहरी उपकरणों से अनभिज्ञ होता है। जनजातीय गौरव दिवस मानते हुए इस बात का विशेष ध्यान रखना होगा कि प्रायः 11 प्रतिशत जनजातीय समाज में आज 98 प्रतिशत आतंकवाद, देश से विद्रोह हेतु कार्यरत सशस्त्र हिंसक संगठन कार्य कर रहे हैं। आज वीर बिरसा मुंडा के जन्म दिवस पर जनजातीय गौरव दिवस क्यों चुना गया ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाइडन और शी की बैठक के बाद अमेरिका और चीन के तेवर क्यों पड़े नरम?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-did-america-and-china-soften-after-the-biden-and-xi-meeting/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 14:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-did-america-and-china-soften-after-the-biden-and-xi-meeting/</guid>
      <description>बाइडन और शी की बैठक के बाद अमेरिका और चीन के तेवर क्यों पड़े नरम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भाजपा का नहीं, कांग्रेस का खेल बिगाड़ेगी आम आदमी पार्टी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aam-aadmi-party-will-spoil-the-game-of-congress-not-bjp-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 14:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aam-aadmi-party-will-spoil-the-game-of-congress-not-bjp-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा का नहीं, कांग्रेस का खेल बिगाड़ेगी आम आदमी पार्टी गुजरात के विधानसभा चुनाव में अबकी बार अलग प्रकार की राजनीति होती दिखाई दे रही है। लम्बे समय से गुजरात में भारतीय जनता पार्टी और कांग्रेस के बीच ही मुख्य मुकाबला होता हुआ ही प्रदर्शित होता था, लेकिन अब गुजरात की चुनावी राजनीति में आम आदमी पार्टी का प्रवेश भी हो चुका है। हालांकि आम आदमी पार्टी गुजरात में कितना कुछ कर पाएगी, यह फिलहाल केवल संभावनाओं पर ही आधारित है, लेकिन आम आदमी पार्टी कांग्रेस के सपनों पर पानी फेरने का काम करती हुई दिखाई दे रही है। आम आदमी पार्टी ने जिस प्रकार से दिल्ली और पंजाब में अप्रत्याशित रूप से छप्पर फाड़ समर्थन प्राप्त किया, ऐसा कम ही देखने को मिलता है। यह बात सही है कि गुजरात के मतदाताओं का स्वभाव दिल्ली और पंजाब से मेल नहीं खाता, इसलिए आम आदमी पार्टी गुजरात में सफल हो जाएगी, इसकी गुंजाइश कम ही लगती है, लेकिन कहा जाता है कि राजनीति असंभावित दृश्य को भी संभावित कर सकती है। इसके पीछे का कारण यह भी है कि देश का मतदाता तात्कालिक लाभ पाने के लिए गुमराह हो जाता है और जहां से मुफ्त का लाभ दिखाई देता है, उसे अपना समर्थन भी दे देता है। वास्तव में मुफ्त देने की राजनीति आम आदमी को निकम्मा बनाने का ही काम करती है। इसकी बजाय लोगों को स्वावलंबी बनाने के प्रयास तेज करने का काम सरकार की ओर से किया जाना चाहिए, इसकी देश को बहुत ज्यादा आवश्यकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>समान नागरिक संहिता टुकड़ों में क्यों देना चाहती है भाजपा, राज्यों की तरह केंद्र क्यों नहीं उठाता कदम?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-does-the-bjp-want-to-give-the-uniform-civil-code-in-pieces/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 13:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-does-the-bjp-want-to-give-the-uniform-civil-code-in-pieces/</guid>
      <description>समान नागरिक संहिता टुकड़ों में क्यों देना चाहती है भाजपा, राज्यों की तरह केंद्र क्यों नहीं उठाता कदम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुनक और दूसरे भारतवंशियों के बारे में भारत को गलतफहमी नहीं पालनी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-should-not-make-misconceptions-about-sunak-and-other-indian-diaspora/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 17:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-should-not-make-misconceptions-about-sunak-and-other-indian-diaspora/</guid>
      <description>सुनक और दूसरे भारतवंशियों के बारे में भारत को गलतफहमी नहीं पालनी चाहिए भारतवंशी ऋषि सुनक के ब्रिटेन का प्रधानमंत्री बनने पर भारत को कोई गलतफहमी नहीं पालनी चाहिए। ब्रिटेन और अमेरिका के भारतवंशी राजनेताओं ने संवेदनशील मसलों पर कभी भारत का समर्थन नहीं किया, बल्कि कुछ मौकों पर तो भारत का विरोध इसलिए किया ताकि यह साबित कर सकें कि वे सच्चे ब्रिटिश या अमेरिकी नागरिक हैं। भारत में उनका या उनके पुरखों का जन्म बेशक हुआ हो, किन्तु इस देश से उनका कोई सरोकार नहीं है। आश्चर्य की बात यह है कि विभिन्न मौकों पर जहां भारतवंशी नेता भारत के साथ खड़े दिखाई नहीं दिए, वहीं ब्रिटिश और अमेरिकी मूल के नेता और सांसद भारत के पक्ष में खड़े नजर आए।&amp;nbsp;यह बात दीगर है कि भारत की तरह वोटरों को लुभाने के लिए विदेशी नेता भी धार्मिक तीज-त्यौहार मना कर धार्मिक भावनाएं भुनाने में पीछे नहीं रहते। व्हाइट हाउस में इस बार दीपावली मना कर यही साबित किया गया है कि उन्हें अमेरिका में बसे भारतीयों की भावनाओं का कितना ख्याल है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेडिकल शिक्षा की ऊँची फीस ही चिकित्सा सेवाओं को महंगा बना रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/high-fees-for-medical-education-are-making-medical-services-expensive/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 18:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/high-fees-for-medical-education-are-making-medical-services-expensive/</guid>
      <description>मेडिकल शिक्षा की ऊँची फीस ही चिकित्सा सेवाओं को महंगा बना रही है कर्नाटक और गुजरात के मेडिकल कॉलेजों ने गज़ब कर दिया है। उन्होंने अपने छात्रों की फीस बढ़ाकर लगभग दो लाख रु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी के छोटे सैनिक हार्दिक पटेल को भाजपा ने सौंप दी है बड़ी जिम्मेदारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-has-handed-over-a-big-responsibility-to-hardik-patel/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 18:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-has-handed-over-a-big-responsibility-to-hardik-patel/</guid>
      <description>मोदी के छोटे सैनिक हार्दिक पटेल को भाजपा ने सौंप दी है बड़ी जिम्मेदारी 27 सालों से गुजरात में सत्तारुढ़ भारतीय जनता पार्टी ने राज्य विधानसभा चुनावों के लिए अपने उम्मीदवारों की पहली सूची जारी कर दी है। इस सूची में कई बड़े नाम गायब हैं तो कई ऐसे भी नाम हैं जिन पर पार्टी ने बहुत ज्यादा भरोसा जताया है। ऐसा ही एक नाम है कांग्रेस छोड़कर भाजपा में शामिल होने वाले पाटीदार नेता हार्दिक पटेल का। भाजपा ने पाटीदार आरक्षण आंदोलन से राजनीतिक क्षितिज पर उभरे नेता हार्दिक पटेल को विरामगाम क्षेत्र से अपना उम्मीदवार बनाया है। खास बात यह है कि विरामगाम से भाजपा पिछले दो विधानसभा चुनाव लगातार हारी है। इसलिए हार्दिक के लिए यह क्षेत्र कड़ी और बड़ी चुनौती है। यदि हार्दिक पटेल विरामगाम सीट को जीतकर भाजपा की झोली में डाल पाये तो यकीनन उनका राजनीतिक कद बढ़ेगा। वैसे हार्दिक पटेल पहले ही तय कर चुके थे कि वह विरामगाम से ही अपने जीवन का पहला चुनाव लड़ेंगे इसलिए वह काफी समय से इस क्षेत्र में सक्रिय हैं। हार्दिक पटेल लगातार विरामगाम में समाज के विभिन्न वर्गों के लोगों से मिलकर उनकी समस्याओं को काफी समय से सुन रहे हैं और उनका समर्थन मांग रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जी-20 का नेतृत्व मिलना भारत के विश्व महाशक्ति बनने की दिशा में बड़ा कदम है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/getting-leadership-of-g20-is-big-step-towards-india-becoming-a-world-superpower/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 10:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/getting-leadership-of-g20-is-big-step-towards-india-becoming-a-world-superpower/</guid>
      <description>जी-20 का नेतृत्व मिलना भारत के विश्व महाशक्ति बनने की दिशा में बड़ा कदम है भारत के लिये यह गर्व एवं गौरव की बात है कि वह 1 दिसंबर से जी-20 की अध्यक्षता करेगा। भारत के लिए ये ऐतिहासिक अवसर है। आजादी के अमृतकाल में यह देश के लिए अभूतपूर्व उपलब्धि है, जहां से भारत के सशक्त होने एवं विश्व स्वीकार्यता की सार्थक दिशाओं का उद्घाटन होने जा रहा है। यह प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी के विश्व नेता के रूप में उभर रही स्थितियों के कारण एक बड़ा अवसर देश को प्राप्त हो रहा है। जी-20 ऐसे देशों का समूह है जिनका आर्थिक सामर्थ्य विश्व की 75 प्रतिशत जीडीपी का प्रतिनिधित्व करता है। भारत अब इस जी-20 समूह का नेतृत्व करने जा रहा है, इसकी अध्यक्षता करने जा रहा है। निश्चित ही यह भारत के लिये एक नये सूरज के अभ्युदय का संकेत है। मोदी ने भारत की अध्यक्षता के शुभंकर और वेबसाइट का अनावरण करते हुए दुनिया को शांति के मार्ग पर अग्रसर करने के अपने संकल्प को दोहराया है। समूची दुनिया को सुखी होने का मार्ग दिखाते हुए भारत स्वयं भी उस मार्ग पर अग्रसर होगा, इसके लिये मोदी का नेतृत्व निश्चित ही नवीन दिशाओं को उद्घाटित करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा हर राज्य में समान नागरिक संहिता का वादा आखिर क्यों कर रही है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-the-bjp-promising-uniform-civil-code-in-every-state/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 12:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-the-bjp-promising-uniform-civil-code-in-every-state/</guid>
      <description>भाजपा हर राज्य में समान नागरिक संहिता का वादा आखिर क्यों कर रही है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में सिर्फ विजय नहीं बल्कि बड़े अंतर से जीत हासिल करने की तैयारी में है भाजपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-preparing-to-win-not-only-in-gujarat-but-with-a-big-margin/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-preparing-to-win-not-only-in-gujarat-but-with-a-big-margin/</guid>
      <description>गुजरात में सिर्फ विजय नहीं बल्कि बड़े अंतर से जीत हासिल करने की तैयारी में है भाजपा चुनाव आयोग द्वारा गुजरात विधानसभा चुनाव की तारीखों की घोषणा के साथ ही राजनीतिक सरगर्मियां तेज हो गयी हैं। किसी भी राष्ट्र एवं प्रांत के जीवन में चुनाव सबसे महत्त्वपूर्ण घटना होती है। यह एक यज्ञ होता है। लोकतंत्र प्रणाली का सबसे मजबूत पैर होता है। राष्ट्र के प्रत्येक वयस्क के संविधान प्रदत्त पवित्र मताधिकार प्रयोग का एक दिन। सत्ता के सिंहासन पर अब कोई राजपुरोहित या राजगुरु नहीं अपितु जनता अपने हाथों से तिलक लगाती है। गुजरात की जनता इन चुनावों में किसको तिलक करेगी, यह भविष्य के गर्भ में है। भले ही 1995 से ही भाजपा लगातार मजबूती से चुनाव जीतती रही है, क्या इस बार भी वह यह इतिहास दोहरायेगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनाव दर चुनाव महिला मतदाताओं पर ही सबसे ज्यादा भरोसा क्यों जता रही है भाजपा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/analysis-of-bjp-and-congress-manifesto-for-himachal-pradesh-elections-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/analysis-of-bjp-and-congress-manifesto-for-himachal-pradesh-elections-2022/</guid>
      <description>चुनाव दर चुनाव महिला मतदाताओं पर ही सबसे ज्यादा भरोसा क्यों जता रही है भाजपा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बार पाकिस्तान सरकार और फौज, दोनों के खिलाफ गुस्सा नजर आ रहा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/this-time-anger-is-visible-against-both-the-pakistan-government-and-the-army/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/this-time-anger-is-visible-against-both-the-pakistan-government-and-the-army/</guid>
      <description>इस बार पाकिस्तान सरकार और फौज, दोनों के खिलाफ गुस्सा नजर आ रहा है पाकिस्तान की राजनीति अब एक तूफानी दौर में प्रवेश कर रही है। इमरान खान पर हुए जानलेवा हमले ने शाहबाज शरीफ की सरकार के खिलाफ उसी तरह का गुस्सा पैदा कर दिया है, जैसा कि 2007 में बेनजीर भुट्टो की हत्या के समय हुआ था। मुझे लगता है कि इस वक़्त का गुस्सा उस गुस्से से भी अधिक भयंकर है, क्योंकि उस समय पाकिस्तान में जनरल मुशर्रफ की फौजी सरकार थी लेकिन इस वक्त सरकार मुस्लिम लीग (नवाज़) के नेता शाहबाज शरीफ की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भ्रष्टाचार से देश को मुक्ति दिलाने के अभियान का सबको समर्थन करना ही चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/everyone-should-support-the-campaign-to-rid-the-country-of-corruption/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 13:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/everyone-should-support-the-campaign-to-rid-the-country-of-corruption/</guid>
      <description>भ्रष्टाचार से देश को मुक्ति दिलाने के अभियान का सबको समर्थन करना ही चाहिए नरेन्द्र मोदी ने सबसे पहले देश के प्रधानमंत्री बनते ही भ्रष्टाचार मुक्त भारत का संकल्प लिया। उन्होंने न खाऊंगा और न खाने दूंगा का शंखनाद किया, उनके दो बार के प्रधानमंत्री के कार्यकाल में भ्रष्टाचार पर नियंत्रण पाने के लिये अनेक कठोर कदम उठाये गये हैं और उसके परिणाम भी देखने को मिले हैं, लेकिन भ्रष्टाचार फिर भी खत्म होने का नाम नहीं ले रहा है। भ्रष्टाचार की जटिल से जटिल होती स्थितियों को देखते हुए ही केंद्रीय सतर्कता आयोग ने सरकारी संस्थानों, मंत्रालयों और नागरिकों के लिए छह बिंदुओं का सत्यनिष्ठा प्रतिज्ञा पत्र जारी किया है, जिसमें उनसे भ्रष्टाचार मुक्त भारत की संकल्पना के साथ जुड़ने का आह्वान किया गया है। प्रतिज्ञा पत्र को आयोग ने भ्रष्टाचार मुक्त देश के लिए विशेष अभियान के तौर पर पेश किया है। राष्ट्र में भ्रष्टाचार के विरुद्ध समय-समय पर ऐसी क्रांतियां एवं प्रशासनिक उपक्रम होते रहे हैं। लेकिन उनका लक्ष्य, साधन और उद्देश्य शुद्ध न रहने से उनका दीर्घकालिक परिणाम संदिग्ध रहा है। प्रश्न है कि सत्यनिष्ठा प्रतिज्ञा पत्र की आवश्यकता क्यों पड़ी, क्या इसका हश्र ढाक के तीन पात ही होना है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा का विजय रथ अगर गुजरात में भी दौड़ा तो आगे भी दौड़ता ही रहेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-the-vijay-rath-of-bjp-runs-in-gujarat-too-it-will-continue-to-run/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 14:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-the-vijay-rath-of-bjp-runs-in-gujarat-too-it-will-continue-to-run/</guid>
      <description>भाजपा का विजय रथ अगर गुजरात में भी दौड़ा तो आगे भी दौड़ता ही रहेगा भारतीय निर्वाचन आयोग ने गुजरात विधानसभा चुनावों की तारीखों का ऐलान कर दिया है जिसके साथ ही अब गुजरात में आदर्श चुनाव आचार संहिता लागू हो गयी है। पिछले कुछ समय से गुजरात में जिस तरह तमाम घोषणाओं और राष्ट्रीय, अंतरराष्ट्रीय सम्मेलनों का जो सिलसिला चल रहा था वह अब थम जायेगा। गुजरात में अब सबकी नजर इस पर रहेगी कि क्या वहां लगातार 7वीं बार भाजपा को सरकार बनाने का मौका मिलता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी में हादसा नहीं नरसंहार हुआ है, दोषी बख्शे नहीं जाने चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-is-no-accident-but-massacre-in-morbi-guilty-should-not-be-spared/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-is-no-accident-but-massacre-in-morbi-guilty-should-not-be-spared/</guid>
      <description>मोरबी में हादसा नहीं नरसंहार हुआ है, दोषी बख्शे नहीं जाने चाहिए प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने गुजरात के मोरबी में मच्छू नदी पर बने पुल की घटना को हादसा कहा। ये हादसा नहीं हो सकता। इसमें 136 की जान गई है। एक सौ के करीब घायल हैं। कुछ लापता भी बताए जा रहे हैं। ये 136 लोगों की मौत हादसा नहीं हो सकता। ये इंसानों की बलि है। धन की चाह के लिए लोगों के प्रति किया गया सामूहिक हत्या का अपराध है। जघन्य अपराध है। इसके लिए प्रयोग किया किया गया हर शब्द बौना है। छोटा है। और ऐसी घटना के लिए सजा भी अधिकतम होनी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री मोदी और प्रयास करें तो वाकई विश्व शक्ति बन सकता है भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-pm-modi-makes-more-efforts-india-can-really-become-a-world-power/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 12:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-pm-modi-makes-more-efforts-india-can-really-become-a-world-power/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री मोदी और प्रयास करें तो वाकई विश्व शक्ति बन सकता है भारत भारत की सरकारों से मेरी शिकायत प्रायः यह रहती है कि वे शिक्षा और चिकित्सा के क्षेत्र में क्रांतिकारी कदम क्यों नहीं उठाती हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दक्षिण की जनता तो हिंदी से करती है प्रेम, सिर्फ राजनेता ही करते हैं राजभाषा का विरोध</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/people-of-south-love-hindi-only-politicians-oppose-official-language/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/people-of-south-love-hindi-only-politicians-oppose-official-language/</guid>
      <description>दक्षिण की जनता तो हिंदी से करती है प्रेम, सिर्फ राजनेता ही करते हैं राजभाषा का विरोध स्वाधीनता संग्राम में सपना तो था राष्ट्रभाषा बनाने का, लेकिन संविधान सभा की बहसों तक पहुंचते-पहुंचते हिंदी राजभाषा की जिम्मेदारी तक ही सिमट गई। यह बात और है कि कायदे से अपना वह स्थान भी वह संपूर्णता में नहीं हासिल कर पाई। संविधान लागू होने से पंद्रह साल तक की उसे जो मोहलत मिली, वह लगातार बढ़ती चली गई। जब भी उसे संपूर्णता में आगे बढ़ाने की कोशिश हुई, उसके विरोध में स्थानीय राजनीति खड़ी हो गई। विरोध की तीखी शुरुआत 25 जनवरी 1965 को जो हुई, वह हर बार तब और तेजी से उभर आती है, जब भी राजभाषा बनाने की दिशा में सरकारी स्तर पर कोई कदम उठाया जाता है। ऐसा ही नजारा एक बार फिर दिख रहा है। इसका माध्यम बनी है संसदीय राजभाषा समिति की हालिया रिपोर्ट, जिसमें उसने उच्च और तकनीकी शिक्षा का माध्यम बनाने के लिए हिंदी पर जोर देने की वकालत की&amp;nbsp;है। इस रिपोर्ट में केंद्रीय नौकरियों में अंग्रेजी की अनिवार्यता को खत्म करने और उसके साथ ही संयुक्त राष्ट्र की भाषा बनाने के लिए गंभीर और ठोस प्रयास करने की भी सिफारिश की गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गिलगित बाल्टिस्तान समेत PoK में अत्याचारों की जो बात राजनाथ सिंह ने कही है, वह एकदम सही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-rajnath-has-said-about-pakistan-atrocities-in-pok-is-absolutely-correct/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 11:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-rajnath-has-said-about-pakistan-atrocities-in-pok-is-absolutely-correct/</guid>
      <description>गिलगित बाल्टिस्तान समेत PoK में अत्याचारों की जो बात राजनाथ सिंह ने कही है, वह एकदम सही है रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह ने कहा है कि भारत की उत्तर में विकास यात्रा पाकिस्तान के कब्जे वाले कश्मीर (पीओके) के गिलगित और बाल्टिस्तान के हिस्सों में पहुंचने के बाद पूरी होगी। साथ ही उन्होंने कहा है कि पाकिस्तान अधिकृत कश्मीर में लोगों पर जो अत्याचार किये जा रहे हैं उसके अंजाम पाकिस्तान को भुगतने होंगे। ऐसे में सवाल उठता है कि गिलगित और बाल्टिस्तान के बारे में बात करके भारत क्या संदेश देना चाहता है और वो कौन-से अत्याचार हैं जो पीओके के लोगों पर किये जा रहे हैं। साथ ही हमें यहां यह भी ध्यान रखना होगा कि रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह का जम्मू-कश्मीर से पीओके के बारे में चार महीने के भीतर दिया गया यह दूसरा बयान है। हम आपको याद दिला दें कि इससे पहले जब जुलाई में रक्षा मंत्री जम्मू-कश्मीर गये थे तब भी उन्होंने पाकिस्तान के कब्जे वाले कश्मीर को फिर से हासिल करने की वकालत करते हुए कहा था कि यह भारत का हिस्सा है और रहेगा। रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह ने यह भी कहा था कि हम पर बुरी नजर डालने वाला कोई भी हो, भारत मुंहतोड़ जवाब देने के लिए तैयार है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऋषि सुनक अल्पसंख्यक होने के कारण नहीं बल्कि अपनी योग्यता के चलते प्रधानमंत्री बने हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-has-become-prime-minister-because-of-his-ability/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 12:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rishi-sunak-has-become-prime-minister-because-of-his-ability/</guid>
      <description>ऋषि सुनक अल्पसंख्यक होने के कारण नहीं बल्कि अपनी योग्यता के चलते प्रधानमंत्री बने हैं ब्रिटेन में ऋषि सुनक के प्रधानमंत्री बनने पर भारत में बधाइयों का तांता लगना चाहिए था लेकिन अफसोस है कि हमारे नेताओं के बीच फूहड़ बहस चल पड़ी है। कांग्रेस के दो प्रमुख नेता, जो काफी पढ़े-लिखे और समझदार हैं, उन्होंने बयान दे मारा कि सुनक जैसे ‘अल्पसंख्यक’ को यदि ब्रिटेन-जैसा कट्टरपंथी देश अपना प्रधानमंत्री बना सकता है तो भारत किसी अल्पसंख्यक को अपना नेता क्यों नहीं बना पाया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हू जिंताओ के साथ जो हश्र हुआ उसे ही कहते हैं &#39;जैसी करनी वैसी भरनी&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-china-ex-prez-hu-jintao-was-escorted-out-of-cpc-congress/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-china-ex-prez-hu-jintao-was-escorted-out-of-cpc-congress/</guid>
      <description>हू जिंताओ के साथ जो हश्र हुआ उसे ही कहते हैं &amp;lsquo;जैसी करनी वैसी भरनी&amp;rsquo; राजनीति और इतिहास की दुनिया में एक कहावत बार-बार दोहराई जाती है। कहा जाता है कि इतिहास खुद को दोहराता है। ऐसे में सवाल यह उठता है कि 22 अक्टूबर 2002 की तारीख को हिमालय के दूसरी&amp;nbsp;तरफ, द ग्रेट चाइना वाल के उस पार जो कुछ हुआ, क्या उसे 14 मार्च 1998 की पुनरावृत्ति कहेंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत पर दो सौ वर्षों तक राज करने वाले ब्रिटेन पर अब भारतवंशी का राज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/british-who-ruled-india-for-200-years-now-indian-rule-in-britain/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 14:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/british-who-ruled-india-for-200-years-now-indian-rule-in-britain/</guid>
      <description>भारत पर दो सौ वर्षों तक राज करने वाले ब्रिटेन पर अब भारतवंशी का राज भारतीय मूल के ऋषि सुनक एक नया इतिहास रचते हुए ब्रिटेन के नए प्रधानमंत्री की शपथ ले चुके हैं। उन्होंने पेनी मोरडॉन्ट को मात देते हुए जीत हासिल की है। कंजरवेटिव पार्टी का नेतृत्व करने की रेस ऋषि सुनक जीत चुके हैं। पार्टी ने उन्हें अपना नया नेता चुन लिया है। यह पहली बार हुआ है जब कोई भारतीय मूल का व्यक्ति ब्रिटेन का प्रधानमंत्री बना है। हालांकि इससे ब्रिटेन पर छाए राजनीतिक और आर्थिक संकट के बादल कितने कम होंगे, यह भविष्य के गर्भ में है। लेकिन सुनक के बहाने यदि ब्रिटेन आर्थिक संकट से उबरने में सक्षम हो सका तो यह न केवल सुनक के लिये बल्कि भारत के लिये गर्व का विषय होगा। भले ही सुनक के सामने कई मुश्किल चुनौतियां और सवाल हैं, लेकिन उन्हें एक सूरज बनकर उन जटिल हालातों से ब्रिटेन को बाहर निकालना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आमदनी के लिए केदारनाथ यात्रियों के साथ वन्यजीवों का जीवन संकट खतरे में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/wildlife-is-in-danger-with-kedarnath-pilgrims-for-income/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 12:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/wildlife-is-in-danger-with-kedarnath-pilgrims-for-income/</guid>
      <description>आमदनी के लिए केदारनाथ यात्रियों के साथ वन्यजीवों का जीवन संकट खतरे में धार्मिक पर्यटन से ज्यादा कमाई के लालच में उत्तराखंड में यात्रियों के साथ ही जैव विविधता और वन्य जीवों के जीवन से खिलवाड़ किया जा रहा है। केदारनाथ में हेलीकॉप्टर हादसे में 6 लोगों की मौत का हादसा नया नहीं है। पिछले 9 सालों में केदारनाथ में पांच हेलीकॉप्टर दुर्घटनाए हो चुकी हैं। वर्ष 2020 में हेलीकॉप्टर के ऊंचाई की निर्धारित दूरी के उल्लंघन के 74 मामले सामने आ चुके हैं। इसकी तहत हेलीकॉप्टर 250 मीटर से नीची उड़ान नहीं भर सकते। इसके बावजूद पर्यटन क्षेत्र से लोगों और सरकारी तंत्र ने कोई सबक नहीं सीखा। मौजूदा हालात को देख कर यही लगता है कि सरकारी तंत्र को और किसी बड़े हादसे का इंतजार है, शायद इसी के बाद ऐसे मामले पर अंकुश लग सके। हेलीकॉप्टर संचालित करने वाला कंपनियां सिर्फ अपना मुनाफा वसूलने के लिए धार्मिक यात्रियों की जान जोखिम में डाल रही हैं। आश्चर्य की बात यह है कि सरकारी एजेंसियां कंपनियों की मनमानी रोकने में नाकाम रही हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिन्दी में उच्च शिक्षा गांव-देहात, गरीब बच्चों के लिए योगी सरकार का तोहफा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/higher-education-in-hindi-village-country-yogi-government-gift-to-poor-children/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/higher-education-in-hindi-village-country-yogi-government-gift-to-poor-children/</guid>
      <description>हिन्दी में उच्च शिक्षा गांव-देहात, गरीब बच्चों के लिए योगी सरकार का तोहफा मध्य प्रदेश के बाद उत्तर प्रदेश की योगी सरकार ने भी घोषणा की है कि वह भी अपने यहां मेडिकल और इंजीनियरिंग की पढ़ाई हिन्दी में कराने की तैयारी कर रहे हैं। मध्य प्रदेश की शिवराज सिंह चौहान सरकार ने मेडिकल की पढ़ाई हिन्दी में कराये जाने का साहसिक निर्णय लिया है उसका अनुसरण अन्य राज्यों में भी होना जरूरी है। फिलहाल तो मध्य प्रदेश पहला ऐसा राज्य बन गया है जहां मेडिकल की पढ़ाई हिन्दी में शुरू हो रही है। यह अच्छी बात है कि जब हमारे यहां अपनी मातृ भाषा में पढ़कर डाक्टर इंजीनियर बाहर निकलेंगे तो उनका आम जनता से जुड़ाव भी बेहतर तरीके से हो सकेगा। इसी लिए मध्य प्रदेश सरकार के फैसले का स्वागत हो रहा है। जश्न भी मनाया जा रहा है,लेकिन सवाल यह है कि यह सब तो आजादी के बाद ही हो जाना चाहिए था,इसके लिए 75 वर्षो तक यदि इंतजार करना पड़ा तो इसका जिम्मेदार कौन है। क्या यह सच नहीं है कि 1947 में हमें अंग्रेजों की गुलामी से भले ही आजादी मिल गई थी,लेकिन दो सौ वर्ष की गुलामी का असर आज भी हमारी मानसिकता और रहन-सहन पर हावी है। इसकी सबसे बड़ी कीमत हमारी मातृ भाषा हिन्दी और तमाम राज्यों की क्षेत्रीय भाषाओं को चुकानी पड़ी। निश्चित रूप से आजादी के पश्चात हिन्दी को बढ़ावा देने के लिए हमारे सिस्टम और उस दौर की सरकारों को भूमिका भी अच्छी नहीं रही होगी,नहीं तो हालात ऐसे नहीं होते। अपने ही देश में हिन्दी को बढ़ावा देने के लिए जब हिन्दी पखवाड़ा मनाना पड़े तो समझा जा सकता है कि हिन्दी के प्रति हमारी कैसी उदासीनता रही होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भ्रष्टाचार पर राजनीति से कमजोर होता लोकतंत्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/democracy-weakened-by-politics-on-corruption/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 12:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/democracy-weakened-by-politics-on-corruption/</guid>
      <description>भ्रष्टाचार पर राजनीति से कमजोर होता लोकतंत्र पिछले सालों में शीर्ष मंत्रियों, सांसदों, विधायकों एवं राजनैतिक दलों के शीर्ष नेताओं पर भ्रष्टाचार के मामलों में जांच एंजेन्सियों की कार्रवाई की साहसिक परम्परा का सूत्रपात हुआ है, तभी से इस तरह की कार्रवाईयां में राजनीतिक दलों को अपना जनाधार बढ़ाने की जमीन नजर आने लगी है। इन शर्मनाक, अनैतिकता, भ्रष्टाचार एवं लोकतांत्रिक मूल्यों के हनन की घटनाओं में शामिल राजनीतिक अपराधियों को भरतसिंह से उपमित करना राजनीतिक गिरावट की चरम पराकाष्ठा है। अपने नेताओं के काले कारनामों पर परदा डालने के लिये राजनीतिक दलों के तथाकथित कार्यकर्ता प्रदर्शन करते हुए सड़कों पर उतर आते हैं जो आम जनता के लिये परेशानी का सबब बनते हैं। यह कैसा राजनीति चरित्र गढ़ा जा रहा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाद्य उत्पादों की बर्बादी को रोकने के लिए कड़े कदम उठाना बहुत जरूरी हो गया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/it-has-become-important-to-take-strict-measures-to-prevent-wastage-of-food-products/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 11:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/it-has-become-important-to-take-strict-measures-to-prevent-wastage-of-food-products/</guid>
      <description>खाद्य उत्पादों की बर्बादी को रोकने के लिए कड़े कदम उठाना बहुत जरूरी हो गया है इस पृथ्वी पर रहने वाले मानवों की भलाई के लिए खाद्य पदार्थों के अपव्यय एवं नुकसान को रोका जाना आज की बड़ी आवश्यकता बन गया है। पूरे विश्व में ही आज खाद्य पदार्थों की बर्बादी बड़े स्तर पर हो रही है। इससे नागरिकों की खाद्य सुरक्षा पर भी एक गम्भीर प्रश्न चिह्न लग गया है। यूनाइटेड नेशन्स के पर्यावरण कार्यक्रम के एक अनुमान के अनुसार पूरे विश्व में 14 प्रतिशत खाद्य पदार्थों का नुकसान खाद्य पदार्थों को उत्पत्ति स्थल से खुदरा बिक्री स्थल तक पहुंचाने में हो जाता है। इसके अलावा, अन्य 17 प्रतिशत खाद्य पदार्थों का नुकसान इन्हें खुदरा बिक्री स्थल से उपभोक्ता के स्थल तक पहुंचाने में हो जाता है। खाद्य पदार्थों के इतने बड़े नुकसान का वातावरण में उत्सर्जित हो रही कुल गैसों में 8 से 10 प्रतिशत तक का योगदान रहता है। आज खाद्य पदार्थों में इस भारी मात्रा में हो रहे नुकसान का असर पूरे विश्व में रह रहे मानवों को खाद्य पदार्थ उपलब्ध कराने पर बहुत विपरीत रूप से पड़ रहा है एवं खाद्य पदार्थों की उपलब्धता में लगातार हो रही कमी के चलते ही विश्व के सभी देशों में मुद्रास्फीति की समस्या भी खड़ी हो गई है।&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;खाद्य पदार्थों के अपव्यय एवं नुकसान की समस्या दिनों दिन बहुत गम्भीर होती जा रही है। यह केवल खाद्य पदार्थों के अपव्यय एवं नुकसान से जुड़ा हुआ विषय नहीं है बल्कि इन पदार्थों के उत्पादन पर खर्च किये जाने वाले समय, पानी, खाद, श्रम, एक स्थान से दूसरे स्थान तक ले जाने हेतु लागत एवं अन्य स्त्रोतों के अपव्यय का गम्भीर विषय भी शामिल है। विभिन्न खाद्य पदार्थों के होने वाले अपव्यय एवं नुकसान में एक स्थान से दूसरे स्थान तक लाने ले जाने में खर्च होने वाले डीजल, पेट्रोल का भी न केवल अपव्यय होता है बल्कि वातावरण में एमिशन गैस को फैलाने में भी इसकी बहुत बड़ी भूमिका रहती है। खाद्य पदार्थों की आपूर्ति करने वाली आपूर्ति चैन एवं इन खाद्य पदार्थों के कुल जीवन चक्र पर भी विपरीत असर पड़ता है। कुल मिलाकर खाद्य पदार्थों के अपव्यय एवं नुकसान से सभी देशों पर ही हर प्रकार से बहुत विपरीत प्रभाव पड़ रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;वर्ष 2014 में किए गए एक अध्ययन प्रतिवेदन के अनुसार खाद्य पदार्थों के अपव्यय एवं नुकसान से देश को भारी आर्थिक हानि भी होती है। इस प्रतिवेदन के अनुसार भारत को वर्ष 2014 में इस मद पर 92,156 करोड़ रुपए का आर्थिक नुकसान हुआ था। न केवल खाद्य सामग्री के उत्पादन तक बल्कि खाद्य सामग्री के उत्पादन के बाद भी भारी नुकसान होते हुए देखा गया है। भारत में इस नुकसान का आकलन वर्ष 1968 से किया जा रहा है एवं इस नुकसान को नियंत्रित करने के प्रयास भी निरंतर किए जा रहे हैं परंतु उचित परिणाम अभी तक दिखाई नहीं दे रहे हैं। विशेष रूप से उत्पादन के बाद के नुकसान को समाप्त करने के लिए आज सम्पूर्ण सप्लाई चैन को ही ठीक करने की जरूरत है। उचित स्तर पर अधोसंरचना के विकसित न होने के चलते भी अक्सर सब्ज़ियों एवं फलों का अधिक नुकसान होते देखा गया है।इसे भी पढ़ें: मोदी सरकार की नीतियों की बदौलत कृषि क्षेत्र में तेजी से बढ़े हैं रोजगार के अवसर140 करोड़ नागरिकों की जनसंख्या वाले भारत जैसे एक विकासशील देश के लिए एक लाख करोड़ रुपए से अधिक की राशि के खाद्य पदार्थों का नुकसान, बहुत भारी नुक्सान है, जो देश की आर्थिक प्रगति को भी सीधे-सीधे ही प्रभावित कर रहा है। एक अनुमान के अनुसार यदि खाद्य पदार्थों के इस नुकसान को रोक दिया जाये तो देश के सकल घरेलू उत्पाद में भी उछाल लाया जा सकता है एवं इससे अंततः नागरिकों की आय में वृद्धि हो सकती है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;खाद्य पदार्थों का अपव्यय एवं नुकसान विभिन्न स्तरों पर होता है। सबसे पहले तो किसान द्वारा विभिन्न प्रकार की फसलों की बुआई के समय से ही खाद्य पदार्थों का अपव्यय एवं नुकसान प्रारम्भ हो जाता है। फिर फसल के पकने के बाद फसल की कटाई करने से लेकर फसल के उत्पाद को मंडी में पहुंचाने तक भी खाद्य पदार्थों का अपव्यय एवं नुकसान होता है। मंडी से खुदरा व्यापारी तक उत्पाद को पहुंचाने पर भी नुकसान होता है। इसके बाद खुदरा व्यापारी से खाद्य पदार्थों को उपभोक्ता तक पहुंचाने में भी नुकसान होता है। हालांकि इस पूरी चैन में कोई भी व्यक्ति खाद्य पदार्थों में नुक्सान होने देना नहीं चाहता है परंतु फिर भी इसे रोक पाने में असमर्थता-सी महसूस की जा रही है।&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;खाद्य पदार्थों के अपव्यय एवं नुकसान को रोकने हेतु सबसे पहले तो अधोसंरचना को विकसित करने एवं सप्लाई चैन का अर्थपूर्ण उपयोग करने की आज सबसे अधिक आवश्यकता है। कोल्ड स्टोरेज हालांकि बहुत बड़ी मात्रा में स्थापित किए जा रहे हैं परंतु यह अभी भी इनकी लगातार बढ़ रही मांग की पूर्ति करने में सक्षम नहीं हो पा रहे है। दूसरे, कोल्ड स्टोरेज को ग्रामीण इलाकों में भी स्थापित किए जाने की आज आवश्यकता है। नागरिकों को खाद्य पदार्थों के अपव्यय एवं नुकसान से अर्थव्यवस्था को होने वाले नुकसान की जानकारी देकर उनमें इस सम्बंध में पर्याप्त जागरूकता लाने की भी जरूरत है। कोल्ड स्टोरेज की स्थापना के साथ ही इन पदार्थों को एक स्थान से दूसरे स्थान तक लाने ले जाने के लिए अच्छे रेल एवं रोड मार्ग के साथ ही यातायात की पर्याप्त सुविधा उपलब्ध होना भी बहुत जरूरी है। ग्रामीण इलाकों में ही फूड प्रॉसेसिंग इकाईयों की स्थापना भी की जानी चाहिए ताकि खाद्य पदार्थों को एक स्थान से दूसरे स्थान तक लाने ले जाने की आवश्यकता ही नहीं पड़े अथवा कम आवश्यकता पड़े।&amp;nbsp;&amp;nbsp;कभी कभी आवश्यकता से अधिक पैदावार होने से भी किसानों को कठिनाई का सामना करना पड़ता है। आवश्यकता से अधिक पैदावार हो जाने से इन पदार्थों की कीमतें बाजार में बहुत कम हो जाती हैं जैसे, आलू, टमाटर, प्याज आदि फसलों के बारे में अक्सर देखा गया है। जिसके चलते किसान को बहुत नुकसान होता है और वह इन फसलों को बर्बाद करने में ही अपनी भलाई समझता है। इस प्रकार की समस्याओं को हल करने के लिए केंद्रीय स्तर पर विचार किया जाना चाहिए एवं विभिन्न पदार्थों के उत्पादन की सीमा तय की जा सकती है ताकि देश में किस पदार्थ की जितनी आवश्यकता है उतना ही उत्पादन हो। और, इस प्रकार की फसलों की बर्बादी को रोका जा सके। कब, कैसे, कहां, कितनी मात्रा में किस फसल का उत्पादन देश में किया जाना चाहिए, इस पर गम्भीरता से आज विचार किये जाने की आवश्यकता है। ताकि, विभिन्न पदार्थों के अपव्यय एवं नुक्सान पर अंकुश लगाया जा सके।&amp;nbsp; &amp;nbsp;खाद पदार्थों के नुकसान का प्रभाव वैश्विक स्तर पर बढ़ रहे उत्सर्जन (गैसों) के बढ़ने के रूप में भी देखा जा रहा है। यदि आवश्यकता के अनुरूप ही खाद्य पदार्थों का उत्पादन होने लगे और खाद्य पदार्थों के नुकसान एवं अपव्यय को पूर्णतः रोक लिया जाये तो देश को होने वाले आर्थिक नुकसान को कम करने के साथ ही वातावरण में उत्सर्जन (गैसों) की मात्रा भी कम की जा सकती है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;-प्रह्लाद सबनानी&amp;nbsp;सेवानिवृत्त उप महाप्रबंधकभारतीय स्टेट बैंक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान में कांग्रेस भले दो खेमों में विभाजित है, पर भाजपा तो कई गुटों में बँटी हुई है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rajasthan-congress-is-divided-into-2-camps-but-bjp-is-divided-into-many-factions/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 13:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rajasthan-congress-is-divided-into-2-camps-but-bjp-is-divided-into-many-factions/</guid>
      <description>राजस्थान में कांग्रेस भले दो खेमों में विभाजित है, पर भाजपा तो कई गुटों में बँटी हुई है राजस्थान में अगले विधानसभा चुनाव होने में करीबन एक साल का समय बाकी रह गया है। चुनाव लड़ने के इच्छुक नेताओं ने अब चुनावी मैदान में आकर लोगों से जन संपर्क करना शुरू कर दिया है। मगर राजस्थान में सत्तारुढ़ दल कांग्रेस व मुख्य विपक्षी दल भाजपा में बड़े नेताओं की लड़ाई खत्म होने का नाम नहीं ले रही है। जिससे दोनों ही बड़े दलों का चुनावी अभियान भी प्रभावित हो रहा है। राजस्थान कांग्रेस में मुख्यमंत्री अशोक गहलोत जहां अपनी कुर्सी बचाने के लिए अपने पूरे दाव पेंच आजमा रहे हैं। वहीं उनके विरोधी पूर्व उप मुख्यमंत्री सचिन पायलट कांग्रेस आलाकमान के भरोसे मुख्यमंत्री बनने का सपना देख रहे हैं।&amp;nbsp;भाजपा की स्थिति तो कांग्रेस से भी अधिक खराब है। जहां कांग्रेस में गहलोत व पायलट के दो ही खेमे हैं। वहीं भाजपा में तो हर बड़े नेता का अपना खेमा है। आपसी गुटबाजी को मिटाने के लिए भाजपा के बड़े नेता प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी, गृह मंत्री अमित शाह, राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा और संगठन महासचिव बीएल संतोष लगातार राजस्थान का दौरा कर पार्टी के सभी नेताओं को एकजुट करने का प्रयास करते हैं। मगर जैसे ही दिल्ली से आए बड़े नेता राजस्थान से बाहर निकलते हैं। उसके तुरंत बाद ही प्रदेश भाजपा के नेता फिर से एक दूसरे की टांग खिंचाई में लग जाते हैं।इसे भी पढ़ें: राजस्थान के मंत्री ने राहुल गांधी की &#39;तुलना&#39; प्रभु राम से की, बीजेपी बोली- चापलूसी की हद, विवाद बढ़ने पर कांग्रेस ने दी सफाईभाजपा की राष्ट्रीय उपाध्यक्ष व पूर्व मुख्यमंत्री वसुंधरा राजे सिंधिया आज भी खुद के मुख्यमंत्री होने का भ्रम पाले हुए हैं। उनका व्यवहार पूर्व मुख्यमंत्री का न होकर आज भी मुख्यमंत्री की तरह का ही रहता है। वसुंधरा राजे मानती हैं कि राजस्थान में भाजपा की सबसे बड़ी नेता वही हैं। उनके बिना कभी भी प्रदेश में भाजपा की सरकार नहीं बन सकती है। एक समय था जब राजस्थान में वसुंधरा का मतलब ही भाजपा होता था। मगर अब समय पूरी तरह से बदल चुका है। नरेंद्र मोदी के प्रधानमंत्री बनने के बाद भाजपा में क्षेत्रीय नेता कमजोर पड़े हैं। वहीं केंद्रीय नेतृत्व मजबूत हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत विरोधी दुष्प्रचार के चलते कई देशों में बढ़ी है हिंदुओं के खिलाफ हिंसा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/violence-against-hindus-has-increased-in-many-countries-due-to-anti-india-propaganda/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 16:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/violence-against-hindus-has-increased-in-many-countries-due-to-anti-india-propaganda/</guid>
      <description>भारत विरोधी दुष्प्रचार के चलते कई देशों में बढ़ी है हिंदुओं के खिलाफ हिंसा इस महीने भारत सहित पूरी दुनिया में इस तरह की घटनाएं देखने व सुनने को मिलीं जिससे लगा है कि भारत विरोध, विशेषकर हिन्दूफोबिया अपने दूसरे चरण में प्रवेश कर रहा है। अन्तर केवल इतना आया है कि विरोध की इस लड़ाई का रणक्षेत्र जो पहले भारत था आज वह विदेशी भूमि बनता दिख रहा है। अमेरिकी संस्था नेटवर्क कंटेजियन रिसर्च इंस्टीट्यूट के शोध में खुलासा हुआ है कि हिन्दुओं के खिलाफ नफरत और हिंसा के मामलों में रिकॉर्ड 1000 प्रतिशत की वृद्धि हुई है। इंस्टीट्यूट के सह-संस्थापक जोएल फिंकेलस्टाइन ने कहा कि हिन्दू विरोधी मीम्स, नफरत और हिंसक एजेण्डा गढ़ा जा रहा है। इन हमलों और नफरत का माहौल बनाने में श्वेत वर्चस्ववादी और कट्टरपन्थी इस्लामिक लोगों का हाथ है। अमेरिका, कनाडा, ऑस्ट्रेलिया जैसे बड़े देशों में हिन्दुओं पर हिंसा बढ़ी है। हिन्दूफोबिया को एक साजिश के तहत बढ़ाया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रशासन से भ्रष्टाचार पूरी तरह समाप्त होने पर ही आएंगे आम जनता के &#39;अच्छे दिन&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/when-will-corruption-is-completely-eradicated-from-the-administration/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 15:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/when-will-corruption-is-completely-eradicated-from-the-administration/</guid>
      <description>प्रशासन से भ्रष्टाचार पूरी तरह समाप्त होने पर ही आएंगे आम जनता के &amp;lsquo;अच्छे दिन&amp;rsquo; प्रशासनिक सुधार की जरूरत महसूस करते हुए नौकरशाहों को दक्ष, जिम्मेदारी, ईमानदार, कानूनों की पालना करने वाले एवं उनकी समयबद्ध कार्यप्रणाली की आवश्यकता लंबे समय से रेखांकित की जाती रही है। जबकि बार-बार ऐसे उदाहरण सामने आते रहे हैं जिनसे पता चलता है कि देश की नौकरशाही न केवल अदालतों के फैसलों का पालन करने-कराने में विफल हो रही है, बल्कि उनके भ्रष्टाचार से जुड़े मामले एवं लापरवाह नजरिया देश के विकास की एक बड़ी बाधा के रूप में सामने आ रहा है। निश्चित ही उनकी भ्रष्टाचारयुक्त कार्यप्रणाली, अपने आपको सर्वेसर्वा मानने की मानसिकता, जनता के प्रति गैरजिम्मेदाराना व्यवहार, सरकारी योजनाओं के क्रियान्वयन में कोताही, ये स्थितियां देश को अपने उद्देश्य हासिल करने में भी विफल कर रही हैं। उनके अहंकार का उदाहरण है राजस्थान के नागौर के एक एसडीएम और सरकारी डॉक्टर का एक-दूसरे से तू-तू मैं-मैं करना। भ्रष्टाचार के उदाहरणों में प्रमुख है झारखंड की खान सचिव और उनके करीबियों पर प्रवर्तन निदेशालय की छापेमारी में 19 करोड़ की राशि नगद मिलना एवं कानून की अनुपालना में कोताही का ताजा मामला आइटी अधिनियम की धारा 66-ए का है। नौकरशाह ही वास्तव में देश के विकास को गति देते हैं, लेकिन इनमें जब काम करने के बजाय पैसे कमाने की होड़ और काम अटकाने की प्रवृत्ति दिखाई देती है, तो निराशा होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांटे की चुनावी लड़ाई वाले हिमाचल के विधानसभा चुनावों में इस बार बहुत कुछ नया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/this-time-there-is-a-lot-of-new-in-himachal-pradesh-assembly-elections/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 15:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/this-time-there-is-a-lot-of-new-in-himachal-pradesh-assembly-elections/</guid>
      <description>कांटे की चुनावी लड़ाई वाले हिमाचल के विधानसभा चुनावों में इस बार बहुत कुछ नया है हिमाचल प्रदेश में 68 सदस्यीय विधानसभा के चुनावों की तारीखों को ऐलान के साथ ही चुनावी शंखनाद हो गया है। देखा जाये तो हिमाचल का चुनाव कोरोना काल के बाद पहला चुनाव भी है जिसमें किसी तरह का कोविड प्रोटोकॉल नहीं होगा। हम आपको याद दिला दें कि कोरोना काल में 2020 में बिहार, 2021 में असम, पश्चिम बंगाल, केरल, तमिलनाडु, पुडुचेरी और इस साल की शुरुआत में उत्तर प्रदेश, उत्तराखण्ड, पंजाब, मणिपुर और गोवा में चुनाव कराना आयोग के लिए कड़ी मशक्कत का काम रहा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ खुद को बदल रहा है या सिर्फ अपने बारे में भ्रम दूर कर रहा है ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/is-rss-transforming-itself-or-just-clearing-illusions-about-itself/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 15:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/is-rss-transforming-itself-or-just-clearing-illusions-about-itself/</guid>
      <description>राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ खुद को बदल रहा है या सिर्फ अपने बारे में भ्रम दूर कर रहा है ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अखिलेश और शिवपाल के बीच की दूरी खत्म करवाएंगे लालू और नीतीश कुमार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lalu-and-nitish-kumar-will-end-the-distance-between-akhilesh-and-shivpal/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 15:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lalu-and-nitish-kumar-will-end-the-distance-between-akhilesh-and-shivpal/</guid>
      <description>अखिलेश और शिवपाल के बीच की दूरी खत्म करवाएंगे लालू और नीतीश कुमार समाजवादी पार्टी के भीष्म पितामह मुलायम सिंह यादव के निधन के बाद उनके शुभचिंतकों को समाजवादी पार्टी के अस्तित्व को लेकर चिंता सताने लगी है। कहीं पार्टी में स्थितियां बेहद खराब ना हो जाएं इसको लेकर सबसे ज्यादा परेशान मुलायम सिंह यादव के समधी और बिहार के पूर्व मुख्यमंत्री लालू प्रसाद यादव नजर आ रहे हैं। उनको समाजवादी पार्टी की असलियत पता है। वह जानते हैं कि अखिलेश के लिए तब तक राह आसान नहीं जब तक उनके सिर पर किसी अनुभवी व्यक्ति का हाथ नहीं होगा। कहने को तो अखिलेश के साथ उनके चाचा प्रोफेसर रामगोपाल यादव खड़े हुए हैं लेकिन राजनीति के जानकार कहते हैं प्रोफेसर साहब के पास ऐसी राजनैतिक काबिलियत नहीं है जिसके बल पर कार्यकर्ताओं और संगठन को मजबूती प्रदान कर सकें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत के बारे में फैसला सोनिया नहीं करेंगी, अध्यक्ष बनते ही खडगे लेंगे बड़ा निर्णय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sonia-will-not-decide-about-gehlot-kharge-will-take-a-big-decision/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 12:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sonia-will-not-decide-about-gehlot-kharge-will-take-a-big-decision/</guid>
      <description>गहलोत के बारे में फैसला सोनिया नहीं करेंगी, अध्यक्ष बनते ही खडगे लेंगे बड़ा निर्णय राजस्थान कांग्रेस में चल रहे घटनाक्रम को लेकर कांग्रेस आलाकमान पूरी तरह से सतर्क नजर आ रहा है। कांग्रेस अध्यक्ष सोनिया गांधी राजस्थान पर पूरी नजर रखे हुए हैं। जिस तरह से 25 सितंबर को दिल्ली से आए कांग्रेस के केंद्रीय पर्यवेक्षकों मल्लिकार्जुन खड़गे व अजय माकन के सामने कांग्रेस के विधायकों ने प्रदर्शन किया था। उससे पार्टी में चल रही अंदरूनी फूट उजागर हो गई थी। जयपुर की घटना से कांग्रेस आलाकमान सकते में आ गया था। उस घटना से कांग्रेस पार्टी पूरे देश में एकबारगी तो बैकफुट पर नजर आने लगी थी। इसीलिए कांग्रेस अध्यक्ष सोनिया गांधी ने राजस्थान गए पार्टी पर्यवेक्षकों से पूरे घटनाक्रम की लिखित में रिपोर्ट ली थी ताकि जरूरत पड़ने पर उसी के मुताबिक कार्यवाही की जा सके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुलायमजी और अटलजी से जुड़ा एक पुराना किस्सा मुझे याद आ रहा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/i-am-reminded-of-an-old-story-related-to-mulayamji-and-atalji/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 15:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/i-am-reminded-of-an-old-story-related-to-mulayamji-and-atalji/</guid>
      <description>मुलायमजी और अटलजी से जुड़ा एक पुराना किस्सा मुझे याद आ रहा है मुलायम सिंह जी और अटलजी से मेरा 55-60 साल पुराना संबंध रहा है। मेरे पिताजी श्री जगदीशप्रसाद वैदिक अटलजी से भी ज्यादा घनघोर जनसंघी थे। जनसंघ और संघ के सारे अधिकारी इंदौर में मेरे घर को अपना ठिकाना ही समझते थे। लेकिन 1962 में इंदौर के छात्र नेता के तौर पर मैंने डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सियासी अखाड़े के अपराजेय पहलवान थे मुलायम, उनका चले जाना बड़ी क्षति है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mulayam-was-an-unbeatable-wrestler-of-the-political-arena/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 14:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mulayam-was-an-unbeatable-wrestler-of-the-political-arena/</guid>
      <description>सियासी अखाड़े के अपराजेय पहलवान थे मुलायम, उनका चले जाना बड़ी क्षति है विधि का मुकम्मल विधान तो यही है कि जो आया है वो जाएगा। लेकिन जाने वाला अपने जीते जी करके क्या गया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत की आर्थिक उपलब्धियों को कम नहीं आंकें, हमारे यहाँ मंदी की कोई संभावना नहीं है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/do-not-underestimate-india-economic-achievements/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 13:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/do-not-underestimate-india-economic-achievements/</guid>
      <description>भारत की आर्थिक उपलब्धियों को कम नहीं आंकें, हमारे यहाँ मंदी की कोई संभावना नहीं है ऐसा कहा जाता है कि अर्थशास्त्र एक जटिल विषय है। जिस प्रकार शरीर की विभिन्न नसें, एक दूसरे से जुड़ी होकर पूरे शरीर में फैली होती हैं और एक दूसरे को प्रभावित करती रहती हैं, उसी प्रकार अर्थव्यवस्था के विभिन्न पहलू (रुपए की कीमत, ब्याज दरें, मुद्रा स्फीति, बेरोजगारी, आर्थिक असमानता, वित्त की व्यवस्था, विदेशी ऋण, विदेशी निवेश, वित्तीय घाटा, व्यापार घाटा, सकल घरेलू उत्पाद, विदेशी व्यापार, आदि) भी आपस में जुड़े होते हैं और पूरी अर्थव्यवस्था एवं एक दूसरे को प्रभावित करते रहते हैं। विषय की इस जटिलता के चलते अक्सर कई व्यक्ति अर्थव्यवस्था सम्बंधी अपनी राय प्रकट करने में गलती कर जाते हैं। जैसे, केंद्र सरकार द्वारा प्रस्तुत किए जाने वाले आम बजट पर विपक्षी नेताओं द्वारा अक्सर यह टिप्पणी की जाती है कि इस बजट में तो आंकड़ों की जादूगरी की गई है और वित्त मंत्री तो आंकड़ों के बाजीगर हैं। दूसरे, अर्थशास्त्र की जटिलता के चलते ही देश के कई नागरिक भारतीय अर्थव्यवस्था की प्रगति को कमतर आंकते हैं। वैसे, अर्थशास्त्र के बारे में एक और बात कही जाती है कि कुछ अर्थशास्त्री, आधी अधूरी (हाफ कुकड/बेक्ड) जानकारी के आधार पर जितना बताते हैं उससे कहीं अधिक छुपाते भी हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WHO ने भारत में बने कफ सिरप पर जो आरोप लगाये हैं उसके सबूत भी तो देने चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-who-warns-about-four-indian-cough-syrups/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 14:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-who-warns-about-four-indian-cough-syrups/</guid>
      <description>WHO ने भारत में बने कफ सिरप पर जो आरोप लगाये हैं उसके सबूत भी तो देने चाहिए भारत दुनिया भर में फॉर्मेसी का हब माना जाता है। भारत में बनने वाली दवाएं और टीके इत्यादि दुनियाभर में उच्च गुणवत्ता और कम कीमत वाले उत्पादों के रूप में पहचाने जाते हैं। अभी कोरोना काल में दुनिया ने देखा कि कैसे भारत में बने कोरोना रोधी टीकों ने अरबों लोगों की जान बचाई। ऐसी परिस्थिति में यदि विश्व स्वास्थ्य संगठन आरोप लगा दे कि भारत में बनी किसी दवा के विपरीत असर से 66 बच्चों की मौत हो गयी है तो पूरी दुनिया में हड़कंप मचना स्वाभाविक है। हम आपको बता दें कि भारत में एक निजी फार्मा कंपनी द्वारा निर्मित कफ सिरप पर गंभीर सवाल उठाते हुए विश्व स्वास्थ्य संगठन ने उन चार दवाओं के खिलाफ अलर्ट जारी किया है, जिनके कारण गाम्बिया में 66 बच्चों की मौत होने और गुर्दे को गंभीर नुकसान पहुंचने की आशंका जताई गयी है। डब्ल्यूएचओ के महानिदेशक के मुताबिक ये चार दवाएं भारत की कंपनी मेडन फार्मास्युटिकल्स लिमिटेड द्वारा बनाए गए सर्दी एवं खांसी के सिरप हैं। इन उत्पादों के नाम प्रोमेथाजिन ओरल सॉल्यूशन, कोफेक्समालिन बेबी कफ सिरप, मेकॉफ बेबी कफ सिरप और मैग्रिप एन कोल्ड सिरप बताये जा रहे हैं। हालांकि डब्ल्यूएचओ की ओर से बच्चों की मौत के सटीक कारण भारत को ना तो उपलब्ध कराये गये हैं और ना ही दवा और इसके लेबल का ब्योरा भारत के केंद्रीय औषध मानक नियंत्रण संगठन के साथ साझा किया गया है ताकि उत्पादन के स्रोत की पुष्टि हो सके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कश्मीर के हालात में बड़ा बदलाव होने की बात साबित कर गया अमित शाह का दौरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amit-shah-visit-proved-that-there-was-a-big-change-in-the-situation-in-kashmir/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 15:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amit-shah-visit-proved-that-there-was-a-big-change-in-the-situation-in-kashmir/</guid>
      <description>कश्मीर के हालात में बड़ा बदलाव होने की बात साबित कर गया अमित शाह का दौरा गृहमंत्री अमित शाह ने बारामूला में 10 हजार से ज्यादा लोगों की सभा को संबोधित किया, यही अपने आप में बड़ी बात है। उनका यह भाषण एतिहासिक और अत्यंत प्रभावशाली था। हमारे नेता लोग तो डर के मारे कश्मीर जाना ही पसंद नहीं करते लेकिन इस साल कश्मीर में यात्रियों की संख्या 22 लाख रही जबकि पिछले कुछ वर्षों में 5-6 लाख से ज्यादा लोग वहां नहीं जाते थे। बारामूला की जनसभा और यात्रियों की बढ़ी हुई संख्या ही इस बात के प्रमाण हैं कि कश्मीर के हालात अब बेहतर हुए हैं, खासतौर से 2019 में धारा 370 के हटने के बाद से!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब तक के राजनीतिक जीवन में गहलोत की कभी ऐसी फजीहत नहीं हुई थी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-had-never-faced-such-trouble-in-his-political-life-till-now/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 17:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-had-never-faced-such-trouble-in-his-political-life-till-now/</guid>
      <description>अब तक के राजनीतिक जीवन में गहलोत की कभी ऐसी फजीहत नहीं हुई थी राजस्थान कांग्रेस में चल रहे राजनीतिक घमासान में मुख्यमंत्री अशोक गहलोत कांग्रेस आलाकमान के निशाने पर आ गए हैं। उनके अपने चहेते नेताओं द्वारा करवाई गई फजीहत के चलते गहलोत को कांग्रेस अध्यक्ष सोनिया गांधी से लिखित में माफी मांगनी पड़ी। इसके साथ ही सोनिया गांधी के आवास के बाहर आकर मीडिया के समक्ष भी उन्हें बार-बार माफी मांगने की बात दोहरानी पड़ी। ऐसी स्थिति का सामना मुख्यमंत्री अशोक गहलोत को अपने पचास साल के राजनीतिक कॅरियर में शायद ही कभी करना पड़ा हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सभी तरह की असमानताएं दूर करना चाहता है संघ, होसबाले ने जो कहा एकदम सही कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sangh-wants-to-remove-all-kinds-of-inequalities-what-hosabale-said-is-right/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 09:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sangh-wants-to-remove-all-kinds-of-inequalities-what-hosabale-said-is-right/</guid>
      <description>सभी तरह की असमानताएं दूर करना चाहता है संघ, होसबाले ने जो कहा एकदम सही कहा राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ देश की समस्याओं पर निरन्तर नजर रखता रहा है। गरीबी, महंगाई, अभाव, शिक्षा, चिकित्सा, सेवा और बेरोजगारी आदि क्षेत्रों में उसकी दखल से देश में व्यापक सकारात्मक बदलाव होते हुए देखे गये हैं। संघ की दृष्टि में आजादी के 75 साल बाद भी गरीबी, महंगाई और बेरोजगारी अगर देश के प्रमुख मुद्दे बन कर छाए रहें, तो यह चिंता की बात होनी ही चाहिए। इस चिन्ता को महसूस करते हुए स्वदेशी जागरण मंच के एक कार्यक्रम में संघ के सरकार्यवाह दत्तात्रेय होसबाले ने संघ का आर्थिक दृष्टिकोण प्रस्तुत करते हुए भारतीय जनता पार्टी के सरकार के दौरान इन समस्याओं के बरकरार रहने पर चिन्ता जताई। दत्तात्रेय होसबाले ने कहा कि 23 करोड़ लोग आज भी गरीबी रेखा से नीचे हैं। देश के बड़े हिस्से को आज भी साफ पानी और दो समय के भोजन के लिए संघर्ष करना पड़ता है। निश्चित ही होसबाले का उद्बोधन देश की समस्याओं पर एक तटस्थ एवं निष्पक्ष सोच देने का माध्यम बना है। इससे देश को समस्यामुक्त बनाने की दिशा में एक नया मोड़ मिलेगा। संघ का राष्ट्रीय समस्याओं पर दृष्टिकोण स्पष्ट है, यह एक दिशासूचक बना है, गिरजे पर लगा दिशा-सूचक नहीं, यह तो जिधर की हवा होती है उधर ही घूम जाता है। यह कुतुबनुमा है, जो हर स्थिति में सही दिशा एवं दृष्टि को उजागर करता रहा है और रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ को राजनीतिक चश्मे से देखना सबसे बड़ी भूल है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/biggest-mistake-is-to-see-rashtriya-swayamsevak-sangh-through-a-political-lens/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 15:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/biggest-mistake-is-to-see-rashtriya-swayamsevak-sangh-through-a-political-lens/</guid>
      <description>राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ को राजनीतिक चश्मे से देखना सबसे बड़ी भूल है डॉक्टर केशव बलिराम हेडगेवार ने 1925 में विजयादशमी के दिन शुभ संकल्प के साथ एक छोटा बीज बोया था, जो आज विशाल वटवृक्ष बन चुका है। दुनिया के सबसे बड़े सांस्कृतिक-सामाजिक संगठन के रूप में राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ हमारे सामने है। नन्हें कदम से शुरू हुई संघ की यात्रा समाज जीवन के प्रत्येक क्षेत्र में पहुँची है, न केवल पहुँची है, बल्कि उसने प्रत्येक क्षेत्र में अपनी सशक्त उपस्थिति दर्ज कराई है। ऐसे अनेक क्षेत्र हैं, जहाँ संघ की पहुँच न केवल कठिन थी, बल्कि असंभव मानी जाती थी। किंतु, आज उन क्षेत्रों में भी संघ नेतृत्व की भूमिका में है। बीज से वटवृक्ष बनने की संघ की यात्रा आसान कदापि नहीं रही है। 1925 में जिस जमीन पर संघ का बीज बोया गया था, वह उपजाऊ कतई नहीं थी। जिस वातावरण में बीज का अंकुरण होना था, वह भी अनुकूल नहीं था। किंतु, डॉक्टर हेडगेवार को उम्मीद थी कि भले ही जमीन ऊपर से बंजर दिख रही है, परंतु उसके भीतर जीवन है। जब माली अच्छा हो और बीज में जीवटता हो, तो प्रतिकूल वातावरण भी उसके विकास में बाधा नहीं बन पाता है। भारतीय संस्कृति से पोषण पाने के कारण ही अनेक संकटों के बाद भी संघ पूरी जीवटता से आगे बढ़ता रहा। अनेक झंझावातों और तूफानों के बीच अपने कद को ऊंचा करता रहा। अनेक व्यक्तियों, विचारों और संस्थाओं ने संघ को जड़ से उखाड़ फेंकने के प्रयास किए, किंतु उनके सब षड्यंत्र विफल हुए। क्योंकि, संघ की जड़ों के विस्तार को समझने में वह हमेशा भूल करते रहे। आज भी स्थिति कमोबेश वैसी ही है। आज भी अनेक लोग संघ को राजनीतिक चश्मे से ही देखने की कोशिश करते हैं। पिछले 97 बरस में इन लोगों ने अपना चश्मा नहीं बदला है। इसी कारण ये लोग संघ के विराट स्वरूप का दर्शन करने में असमर्थ रहते हैं। जबकि संघ इस लंबी यात्रा में समय के साथ सामंजस्य बैठाता रहा और अपनी यात्रा को दसों दिशाओं में लेकर गया।&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;संघ के स्वयंसेवक एक गीत गाते हैं- ‘दसों दिशाओं में जाएं, दल बादल से छा जाएं, उमड़-घुमड़ कर हर धरती पर नंदनवन-सा लहराएं’। इसके साथ ही संघ में कहा जाता है- ‘संघ कुछ नहीं करेगा और संघ का स्वयंसेवक कुछ नहीं छोड़ेगा’। इस गीत और कथन, दोनों का अभिप्राय स्पष्ट है कि संघ के स्वयंसेवक प्रत्येक क्षेत्र में जाएंगे और उसे भारतीय सांस्कृतिक मूल्यों के साथ समृद्ध करने का प्रयत्न करेंगे। संघ का मूल कार्य शाखा के माध्यम से संस्कारित और ध्येयनिष्ठ नागरिक तैयार करना है। अपनी स्थापना के पहले दिन से संघ यही कार्य कर रहा है। यह ध्येयनिष्ठ स्वयंसेवक ही प्रत्येक क्षेत्र में संघ के विचार को लेकर पहुँचे हैं और वहाँ उन्होंने संघ की प्रेरणा से समविचारी संगठन खड़े किए हैं। आज की स्थिति में समाज जीवन का कोई भी क्षेत्र संघ के स्वयंसेवकों ने खाली नहीं छोड़ा है। संघ से प्रेरणा प्राप्त समविचारी संगठन प्रत्येक क्षेत्र में राष्ट्रीय हितों का संरक्षण करते हुए सकारात्मक परिवर्तन के ध्वज वाहक बने हुए हैं। शिक्षा, कला, फिल्म, साहित्य, संस्कृति, खेल, उद्योग, विज्ञान, आर्थिक क्षेत्र सहित मजदूर, इंजीनियर, डॉक्टर, प्राध्यापक, किसान, वनवासी इत्यादि वर्ग के बीच में भी संघ के समविचारी संगठन प्रामाणिकता से कार्य कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकारी प्रोत्साहन की वजह से नवाचार के क्षेत्र में भारत लगा रहा है छलांगें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-is-taking-leaps-in-field-of-innovation-due-to-government-incentives/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 18:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-is-taking-leaps-in-field-of-innovation-due-to-government-incentives/</guid>
      <description>सरकारी प्रोत्साहन की वजह से नवाचार के क्षेत्र में भारत लगा रहा है छलांगें भारत दुनिया में नवाचार की दृष्टि से उल्लेखनीय उपलब्धियां हासिल कर रहा है। संभवतः आजादी के बाद यह पहला अवसर है कि भारत के विकास की दृष्टि से नवाचार (इनोवेशन) के जितने सफल एवं सार्थक प्रयोग प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी के नेतृत्व में हो रहे हैं, उतने पूर्व में नहीं हुए हैं। उससे दुनिया में भारत की छवि बदली है एवं प्रतिष्ठा बढ़ी है। दुनिया में तरक्की व प्रगति का बुनियादी आधार नवाचार ही होता है। इस क्षेत्र से भारत के लिए सुखद और गर्व करने योग्य खबर है कि हमने एक बड़ी छलांग लगाई है। एक साल पहले के 46वें स्थान के मुकाबले अब हम 40वें स्थान पर आ गए हैं। सात साल में भारत इनोवेशन का निर्धारण करने वाली ग्लोबल इंडेक्स में 81वें स्थान से उछलकर 40वें पायदान पर पहुंच गया है। शीर्ष स्तर पर एक साल में छह स्थान की एवं सात साल में 41 स्थान की छलांग काफी मायने रखती है, यह एक गर्व करने योग्य उपलब्धि है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
