<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wholesale on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/wholesale/</link>
    <description>Recent content in Wholesale on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Nov 2022 14:35:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/wholesale/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>अक्टूबर में  यात्री वाहनों की थोक बिक्री 29 प्रतिशत बढ़कर 2.91 लाख इकाई पर: सियाम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/passenger-vehicle-wholesale-sales-up-29-per-cent-at-291-lakh-units-in-october-siama/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/passenger-vehicle-wholesale-sales-up-29-per-cent-at-291-lakh-units-in-october-siama/</guid>
      <description>अक्टूबर में यात्री वाहनों की थोक बिक्री 29 प्रतिशत बढ़कर 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाद्य तेलों की भंडारण सीमा के आदेश से थोक विक्रेताओं को मिली छूट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/wholesalers-get-exemption-from-the-order-of-storage-limit-of-edible-oils/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/wholesalers-get-exemption-from-the-order-of-storage-limit-of-edible-oils/</guid>
      <description>खाद्य तेलों की भंडारण सीमा के आदेश से थोक विक्रेताओं को मिली छूट सरकार ने कीमतों में आई गिरावट को देखते हुए मंगलवार को खाद्य तेलों एवं तिलहनों के थोक विक्रेताओं और शॉपिंग श्रृंखला खुदरा विक्रेताओं को भंडारण सीमा के आदेश से छूट दे दी। खाद्य एवं उपभोक्ता मामलों के मंत्रालय ने एक बयान में खाद्य तेल एवं तिलहन के विक्रेताओं पर से भंडारण सीमा हटाए जाने के आदेश की जानकारी देते हुए कहा कि इसे तत्काल प्रभाव से लागू किया जा रहा है। मंत्रालय ने कहा कि इस कदम से थोक विक्रेताओं एवं शॉपिंग श्रृंखला खुदरा विक्रेताओं को खाद्य तेलों की अधिक किस्में एवं ब्रांड रखने की छूट मिल जाएगी। फिलहाल भंडारण की एक सीमा होने से उनके पास खाद्य तेलों का सीमित स्टॉक ही रहता था। सरकार ने खाद्य तेलों एवं तिलहन की कीमतों को नियंत्रण में रखने के लिए पिछले साल आठ अक्टूबर को खुदरा विक्रेताओं, थोक विक्रेताओं एवं थोक उपभोक्ताओं पर भंडारण सीमा लगा दी थी। इसमें भंडारण सीमा तय करने का अधिकार राज्यों को दिया गया था। उसके बाद केंद्र ने तय की गई समान भंडारण सीमा का प्रावधान करते हुए पाबंदी का आदेश 30 जून तक के लिए बढ़ा दिया। बाद में इसे 31 दिसंबर, 2022 तक के लिए बढ़ा दिया गया था। खाद्य मंत्रालय ने कहा कि देश में खाद्य तेलों एवं तिलहनों की मौजूदा कीमतों का अध्ययन करने के बाद भंडारण सीमा की समीक्षा की गई। कीमतों में अंतरराष्ट्रीय एवं घरेलू स्तर पर लगातार आ रही नरमी को देखते हुए भंडारण सीमा हटाने का फैसला किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अक्टूबर में किआ इंडिया की थोक बिक्री 43 प्रतिशत बढ़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kia-indias-wholesale-sales-up-43-percent-in-october/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 18:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kia-indias-wholesale-sales-up-43-percent-in-october/</guid>
      <description>अक्टूबर में किआ इंडिया की थोक बिक्री 43 प्रतिशत बढ़ी वाहन विनिर्माता किआ इंडिया ने अक्टूबर में कुल 23,323 वाहनों की थोक बिक्री की जो एक साल पहले की तुलना में 43 प्रतिशत अधिक है। किआ इंडिया के उपाध्यक्ष एवं बिक्री प्रमुख हरदीप सिंह बरार ने मंगलवार को एक बयान में यह जानकारी देते हुए कहा कि एक साल पहले के समान महीने में कंपनी ने 16,331 वाहन बेचे थे। अक्टूबर, 2022 में कंपनी ने सेल्टोस मॉडल के 9,777 वाहन, सोनेट के 7,614 वाहन, कैरेंस मॉडल के 5,479 वाहन और कार्निवाल मॉडल के 301 वाहनों की आपूर्ति डीलरों को की।  बरार ने कहा, ‘‘भारतीय बाजार में किआ के सभी उत्पादों की जैसी मांग दिख रही है वह शुरुआत से ही हमारी रणनीति को सही साबित करता नजर आ रहा है।’’ उन्होंने कहा कि वर्ष 2022 में कंपनी पहले ही दो लाख वाहनों की बिक्री का आंकड़ा पार कर चुकी है और बाकी दो महीनों में कुल बिक्री के अभूतपूर्व स्तर पर पहुंच जाने की उम्मीद है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निसान मोटर की थोक बिक्री में भारी वृद्धि,अक्टूबर में बिक्री 45 प्रतिशत बढ़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/huge-increase-in-nissan-motors-wholesale-sales-up-45-percent-in-october/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 15:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/huge-increase-in-nissan-motors-wholesale-sales-up-45-percent-in-october/</guid>
      <description>निसान मोटर की थोक बिक्री में भारी वृद्धि,अक्टूबर में बिक्री 45 प्रतिशत बढ़ी वाहन कंपनी निसान मोटर इंडिया की कुल थोक बिक्री अक्टूबर, 2022 में 45 प्रतिशत बढ़कर 10,011 इकाई हो गयी। कंपनी ने मंगलवार को यह जानकारी दी। कंपनी ने अक्टूबर, 2021 में डीलरों को कुल 6,917 इकाइयों की आपूर्ति की। निसान मोटर इंडिया ने एक बयान में कहा कि पिछले महीने कंपनी ने घरेलू बाजार में 3,061 इकाइयां बेचीं और 6,950 इकाइयों का निर्यात किया। निसान मोटर इंडिया के प्रबंध निदेशक राकेश श्रीवास्तव ने कहा, त्योहारी सत्र में आपूर्ति में वृद्धि हुई।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
