<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Game on DivaNews | News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/game/</link>
    <description>Recent content in Game on DivaNews | News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Oct 2022 18:03:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bigg Boss 16 Updates: Abdu Rozik ने खेला अपना असली गेम, नॉमिनेट करने पर Shalin-Sumbul को दिखाया आईना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bigg-boss-16-updates-abdu-rozik-plays-his-real-game-shows-shalin-sumbul-mirror-on-nominating/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 18:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bigg-boss-16-updates-abdu-rozik-plays-his-real-game-shows-shalin-sumbul-mirror-on-nominating/</guid>
      <description>Bigg Boss 16 Updates: Abdu Rozik ने खेला अपना असली गेम, नॉमिनेट करने पर Shalin-Sumbul को दिखाया आईना Bigg Boss 16 Updates: बॉलीवुड अभिनेता सलमान खान के रियलिटी शो &#39;बिग बॉस 16&#39; के लेटेस्ट एपिसोड में अभिनेत्री कैटरीना कैफ शिरकत करने आ रही हैं। अभिनेत्री शो पर अपनी आगामी फिल्म &#39;फोन भूत&#39; का प्रमोशन करने आ रही है। कैटरीना के साथ सिद्धांत चतुर्वेदी और ईशान खट्टर भी शो पर आएंगे। इस दौरान तीनों कलाकार सलमान खान के साथ मिलकर जमकर मस्ती करने वाले हैं और घरवालों का भी भरपूर एंटरटेनमेंट करते दिखेंगे।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: PRIME वीडियो पर रिलीज हुई Manoj Bajpayee की गली गुलियां, कई फिल्म फेस्टिवल में हो चुकी है प्रदर्शित</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रणय को सीधे गेम में हराकर सेन डेनमार्क ओपन के क्वार्टर फाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sen-enters-denmark-open-quarter-finals-after-beating-prannoy-in-straight-games/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 12:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sen-enters-denmark-open-quarter-finals-after-beating-prannoy-in-straight-games/</guid>
      <description>प्रणय को सीधे गेम में हराकर सेन डेनमार्क ओपन के क्वार्टर फाइनल में राष्ट्रमंडल खेलों के स्वर्ण पदक विजेता लक्ष्य सेन ने हमवतन एच एस प्रणय को सीधे गेम में हराकर डेनमार्क ओपन सुपर 750 बैडमिंटन टूर्नामेंट में पुरूष एकल क्वार्टर फाइनल में प्रवेश कर लिया। विश्व चैम्पियनशिप 2021 के कांस्य पदक विजेता सेन ने दुनिया के 13वें नंबर के खिलाड़ी प्रणय को 21 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान को करोड़ों डॉलर की मदद देकर भारत के साथ खेल खेल रहा है अमेरिका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/america-is-playing-a-game-with-india-by-giving-crores-of-dollars-to-pakistan/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/america-is-playing-a-game-with-india-by-giving-crores-of-dollars-to-pakistan/</guid>
      <description>पाकिस्तान को करोड़ों डॉलर की मदद देकर भारत के साथ खेल खेल रहा है अमेरिका अमेरिका फर्स्ट की पॉलिसी के तहत अमेरिका अपने हितों की रक्षा करने के लिए किसी भी हद तक जा सकता है। अमेरिका को इस बात से कोई फर्क नहीं पड़ता कि किसी दूसरे देश पर इससे क्या फर्क पड़ता है। बेशक अमेरिकी नीति से प्रभावित होने वाला देश उसके मित्रों की सूची में ही क्यों ना शामिल हो। कहने को अमेरिका भारत को अपना दोस्त बताता है। उसकी यह नीति दरअसल मुंह में राम बगल में छुरी वाली है। अमेरिका ने पाकिस्तान को एफ-16 लड़ाकू जेट बेड़े के रखरखाव के लिए 450 मिलियन अमेरिकी डॉलर की सहायता की मंजूरी दी है। कहने को यह राशि आतंकवाद को रोकने के लिए दी गई है, जबकि अमेरिका इस बात को अच्छी तरह जानता है कि पाकिस्तान किसी और को नहीं बल्कि भारत को ही अपना दुश्मन नम्बर एक समझता है। यह निश्चित है कि युद्ध की स्थिति में पाकिस्तान एफ-16 युद्धक विमान का उपयोग भारत के खिलाफ ही करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जादूगर अशोक गहलोत इस बार अपने ही बुने जाल में फँसते दिख रहे हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/magician-ashok-gehlot-is-seen-getting-trapped-in-his-own-political-game/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 15:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/magician-ashok-gehlot-is-seen-getting-trapped-in-his-own-political-game/</guid>
      <description>जादूगर अशोक गहलोत इस बार अपने ही बुने जाल में फँसते दिख रहे हैं राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत को राजनीति का एक ऐसा जादूगर माना जाता है जो अपने राजनीतिक कुशलता के बल पर अंतिम समय में बिगड़ी बाजी को बना सकते हैं। अपने राजनीतिक सूझबूझ व कौशल के बल पर ही अशोक गहलोत ने राजनीति के मैदान में एक लंबी पारी खेली है। उसी की बदौलत वो शीघ्र ही कांग्रेस के राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने वाले हैं। मुख्यमंत्री, केंद्र में मंत्री, पार्टी के प्रदेश अध्यक्ष तो बहुत से नेता बनते रहे हैं। मगर कांग्रेस जैसी पार्टी का राष्ट्रीय अध्यक्ष बनना अपने आप में बहुत बड़े गौरव की बात है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
