<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Game on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/game/</link>
    <description>Recent content in Game on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Dec 2022 06:12:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ठाकुर ने कहा कि वह दिन दूर नहीं जब भारत ओलंपिक खेलों की मेजबानी के लिए तैयार होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/thakur-said-day-is-not-far-when-india-will-be-ready-to-host-olympic-games/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 06:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/thakur-said-day-is-not-far-when-india-will-be-ready-to-host-olympic-games/</guid>
      <description>ठाकुर ने कहा कि वह दिन दूर नहीं जब भारत ओलंपिक खेलों की मेजबानी के लिए तैयार होगा केंद्रीय खेल मंत्री अनुराग ठाकुर ने सोमवार को कहा कि वह दिन दूर नहीं जब भारत ओलंपिक खेलों की मेजबानी करने के लिए तैयार होगा। ओलंपिक खेलों को भारत में आयोजित किये जाने की संभावना के बारे में पूछे गये सवाल के जवाब में ठाकुर ने यहां संवाददाताओं को बताया, ‘‘भारत में सब कुछ संभव है। और प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के कुशल नेतृत्व में भारत किसी भी बड़े आयोजन के लिए तैयार है।’’ उन्होंने आगे कहा, ‘‘जी-20 की अध्यक्षता ही अपने आप में यह संदेश देती है कि भारत नई ऊंचाइयों पर है। नए भारत के निर्माण में मोदी जी लगे हुए हैं और उसमें खेलों की बड़ी भूमिका है।’’  ठाकुर ने कहा, ‘‘वह दिन दूर नहीं जब भारत ओलंपिक खेलों की मेजबानी करने के लिए तैयार होगा।’’ उनसे सवाल किया गया था कि देश पहले ही एशियाड और राष्ट्रमंडल खेलों की मेजबानी कर चुका है, तो क्या भारत में ओलंपिक के आयोजन की संभावना है और क्या उस स्तर की अधोसंरचना भारत में है कि ओलंपिक खेल का आयोजन हो सके। ठाकुर ने मध्यप्रदेश की राजधानी भोपाल में उपलब्ध खेल सुविधाओं की प्रशंसा की। वह यहां मध्यप्रदेश शिखर खेल अलंकरण समारोह में भाग लेने आये हुए थे। ठाकुर ने इस अवसर पर 30 जनवरी से 11 फरवरी 2023 तक मध्यप्रदेश में होने वाले पांचवें खेलो इंडिया यूथ गेम्स-2022 का प्रतीक चिह्न का अनावरण किया। इस समारोह में शामिल होने से पहले उन्होंने यहां घुड़सवारी अकादमी, निशानेबाजी अकादमी, जल खेल अकादमी, टीटी नगर स्टेडियम और भारतीय खेल प्राधिकरण (साई) का भी निरीक्षण किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीरज का ऐतिहासिक प्रदर्शन जारी, राष्ट्रमंडल खेलों में भारतीयों की धाक लेकिन डोपिंग ने किया शर्मशार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/neerajs-historic-performance-continues-indians-dominate-commonwealth-games/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 22:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/neerajs-historic-performance-continues-indians-dominate-commonwealth-games/</guid>
      <description>नीरज का ऐतिहासिक प्रदर्शन जारी, राष्ट्रमंडल खेलों में भारतीयों की धाक लेकिन डोपिंग ने किया शर्मशार तोक्यो ओलंपिक में स्वर्ण पदक जीत कर भारतीय एथलेटिक्स के ‘पोस्टर ब्वॉय’ बने भाला फेक खिलाड़ी नीरज चोपड़ा ने इस साल भी अपने दमदार प्रदर्शन को जारी रखते हुए अविनाश साबले और मुरली श्रीशंकर जैसे खिलाड़ियों को प्रेरित किया लेकिन इस दौरान डोपिंग के दंश ने देश को शर्मसार करना नहीं छोड़ा। साल 2022 में कम से कम छह शीर्ष भारतीय एथलीटों को प्रतिबंधित दवाओं का उपयोग करने के लिए पकड़ा गया। &amp;nbsp;बर्मिंघम राष्ट्रमंडल खेलों की तैयारियों के दौरान इस तरह के मामलों से अंतरराष्ट्रीय खेल जगत में देश की काफी फजीहत हुई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चांदना ने राजीव गांधी शहरी ओलंपिक खेल 2023 के पंजीकरण पोर्टल का उद्घाटन किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chandna-inaugurates-the-registration-portal-for-rajiv-gandhi-urban-olympic-games-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 22:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chandna-inaugurates-the-registration-portal-for-rajiv-gandhi-urban-olympic-games-2023/</guid>
      <description>चांदना ने राजीव गांधी शहरी ओलंपिक खेल 2023 के पंजीकरण पोर्टल का उद्घाटन किया राजस्थान के खेल एवं युवा मामलों के राज्य मंत्री अशोक चांदना ने बुधवार को राजीव गांधी शहरी ओलंपिक खेल 2023 के पंजीकरण पोर्टल का उद्घाटन किया। इसके साथ ही अगले साल 26 जनवरी से प्रस्तावित शहरी ओलंपिक खेलों के लिए पंजीकरण शुरू हो गया है। इन खेलों का आयोजन राज्य के सभी 240 नगरीय निकायों में किया जाएगा जिसमें 10 नगर निगम, 36 नगर परिषद और 194 नगर पालिकाएं शामिल हैं। चांदना ने बुधवार को संवाददाताओं से कहा कि राजीव गांधी ग्रामीण ओलम्पिक खेलों की अभूतपूर्व सफलता के बाद शहरों में भी इन खेलों की शुरुआत की जा रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>थॉमस कप और राष्ट्रमंडल खेलों की जीत ने भारतीय बैडमिंटन के लिए 2022 को बनाया यादगार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/thomas-cup-and-commonwealth-games-win-made-2022-memorable-for-indian-badminton/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 22:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/thomas-cup-and-commonwealth-games-win-made-2022-memorable-for-indian-badminton/</guid>
      <description>थॉमस कप और राष्ट्रमंडल खेलों की जीत ने भारतीय बैडमिंटन के लिए 2022 को बनाया यादगार थॉमस कप की ऐतिहासिक जीत और राष्ट्रमंडल खेलों में अभूतपूर्व सफलता से भारत ने वर्ष 2022 में विश्व बैडमिंटन की महाशक्ति बनने की तरफ मजबूत कदम आगे बढ़ाए। पीवी सिंधु के धैर्य, युवा लक्ष्य सेन के उत्साह तथा सात्विकसाईंराज रंकीरेड्डी के दृढ़ निश्चय से भारतीय खिलाड़ियों ने बीडब्ल्यूएफ (विश्व बैडमिंटन महासंघ) टूर में छह व्यक्तिगत खिताब भी जीते। ओलंपिक में दो बार की पदक विजेता सिंधु ने इस वर्ष तीन खिताब अपनी झोली में डाले। इनमें सैयद मोदी इंटरनेशनल, स्विस ओपन सुपर 300 टूर्नामेंट और सिंगापुर ओपन सुपर 500 टूर्नामेंट शामिल हैं। इसके अलावा उन्होंने बर्मिंघम राष्ट्रमंडल खेलों में स्वर्ण पदक भी जीता। इसके बाद हालांकि टखने की चोट के कारण उन्हें सत्र में बाकी समय बाहर रहना पड़ा। केवल सिंधु ही नहीं भारतीय पुरुष खिलाड़ियों ने भी इस वर्ष में यादगार प्रदर्शन किया। उन्होंने बैंकॉक में थॉमस कप जीतकर इस प्रतियोगिता में चीन और इंडोनेशिया का वर्चस्व समाप्त किया। सेन ने अपना पहला सुपर 500 खिताब जीता और राष्ट्रमंडल खेलों में स्वर्ण पदक हासिल किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nations Cup में जीत से एशियाई खेलों के लिए आत्मविश्वास मिला: सविता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nations-cup-win-gave-me-confidence-for-asian-games-savita/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 17:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nations-cup-win-gave-me-confidence-for-asian-games-savita/</guid>
      <description>Nations Cup में जीत से एशियाई खेलों के लिए आत्मविश्वास मिला: सविता नयी दिल्ली। भारतीय महिला हॉकी टीम की कप्तान सविता पूनिया आश्वस्त हैं कि शनिवार को वेलेंसिया में एफआईएच नेशन्स कप में खिताबी जीत के बाद उनकी टीम अगले साल हांगझोउ में होने वाले एशियाई खेलों में अच्छे नतीजे देगी। टूर्नामेंट के पहले सत्र के फाइनल में स्पेन को 1-0 से हराने के बाद भारतीय टीम सोमवार को यहां पहुंची। इस जीत की बदौलत टीम ने 2023-2024 प्रो लीग में जगह बनाई। सविता ने इंदिरा गांधी अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे पर पहुंचने के बाद कहा, ‘‘2022 हमारे लिए अच्छा रहा और भविष्य में हम अधिक जीत और खिताब को लक्ष्य बनाना जारी रखेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bigg Boss 16: Abdu Rozik के गेम का Teaser आया सामने, घर से बाहर निकलते ही Live जाकर Fans का किया शुक्रिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bigg-boss-16-abdu-rozik-thanked-fans-for-supporting-him-and-his-game-teaser-trending-on-net/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 13:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bigg-boss-16-abdu-rozik-thanked-fans-for-supporting-him-and-his-game-teaser-trending-on-net/</guid>
      <description>Bigg Boss 16: Abdu Rozik के गेम का Teaser आया सामने, घर से बाहर निकलते ही Live जाकर Fans का किया शुक्रिया &#39;छोटा भाईजान&#39; के नाम से मशहूर अब्दु रोजिक ने बिग बॉस 16 को अलविदा कह दिया है। 17 दिसंबर के एपिसोड में बिग बॉस ने अब्दु के घर से बाहार जाने की घोषणा कर दर्शकों और घरवालों को चौका दिया। बता दें, अब्दु को एक वीडियो गेम में काम करने का मौका मिला है, जो बिग बॉस के घर में रहकर कर पाना मुश्किल है। अब्दु के लिए ये एक लाइफ बदलने वाला अवसर है, इसलिए उनकी मैनेजमेंट टीम के कहने पर बिग बॉस ने अब्दु को घर से बाहर जाने की इजाजत दे दी। &amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Akshay Kumar को रोता हुआ देखकर इमोशनल हुए Salman Khan, सोशल मीडिया पर शेयर किया खिलाड़ी के लिए खास संदेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीबीआईसी प्रमुख ने कहा, ऑनलाइन गेम पर 28% जीएसटी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cbic-chief-said-28-gst-on-online-games/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 23:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cbic-chief-said-28-gst-on-online-games/</guid>
      <description>सीबीआईसी प्रमुख ने कहा, ऑनलाइन गेम पर 28% जीएसटी केंद्रीय अप्रत्यक्ष कर बोर्ड (सीबीआईसी) के प्रमुख विवेक जौहरी ने शनिवार को कहा कि एक निश्चित परिणाम पर जीत के निर्भर होने से ऑनलाइन गेम में दांव की समूची राशि पर ही 28 प्रतिशत की दर से जीएसटी लगेगा। हालांकि ऑनलाइन गेम पर गठित मंत्रियों के समूह (जीओएम) की रिपोर्ट पर जीएसटी परिषद की बैठक में चर्चा नहीं हो पाई है। लेकिन जौहरी ने कहा कि किसी ऑनलाइन गेम में खिलाड़ी की तरफ से दांव पर लगाई गई रकम पर ही 28 प्रतिशत की दर से कर लगाने की राय विभाग की है। उनकी यह टिप्पणी इस लिहाज से मायने रखती है कि ऑनलाइन गेमिंग की बड़ी कंपनी गेम्सक्राफ्ट टेक्नोलॉजी प्राइवेट लिमिटेड (जीटीपीएल) की कर चोरी का मामला अब भी अदालत में विचाराधीन है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>द्रविड़ ने कहा कि कोहली जानते हैं कि कब आक्रामक होना है और कब हावी होना है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dravid-said-kohli-knows-when-to-be-aggressive-and-when-to-dominate-the-game/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 22:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dravid-said-kohli-knows-when-to-be-aggressive-and-when-to-dominate-the-game/</guid>
      <description>द्रविड़ ने कहा कि कोहली जानते हैं कि कब आक्रामक होना है और कब हावी होना है मुख्य कोच राहुल द्रविड़ का कहना है कि खेल की इतनी बेहतरीन समझ रखने वाले विराट कोहली आसानी से मैच के दौरान जान सकते हैं कि कब आक्रामक होना है और कब खेल पर नियंत्रण करना है। द्रविड़ इस बात से भी प्रभावित दिखे कि कोहली ट्रेनिंग के दौरान भी इसी मजबूत जज्बे को बरकरार रखते हैं। कोहली ने लंबे समय तक खराब फॉर्म के बाद इस साल के शुरू में संयुक्त अरब अमीरात में एशिया कप के दौरान फॉर्म में वापसी की। उन्होंने आस्ट्रेलिया में टी20 विश्व कप में भी यही शानदार लय जारी रखी। पिछले हफ्ते पूर्व भारतीय कप्तान ने अपना 44वां वनडे शतक पूरा किया।  द्रविड़ ने बीसीसीआई (भारतीय क्रिकेट बोर्ड) द्वारा अपनी वेबसाइट पर एक वीडियो विज्ञप्ति में कहा, ‘‘वह (विराट) जानता है कि कब आक्रामक होना है और कब खेल पर नियंत्रण करना है, उन्हें देखना शानदार है और अगर वह पारी को बढ़ा सकते हैं तो यह हमारे लिये अच्छा संकेत है। ’’ उन्होंने कहा, ‘‘विराट का 50 ओवर के क्रिकेट में शानदार रिकॉर्ड है, उन्होंने जितने मैच खेले हैं, वह अद्भुत है। ’’ द्रविड़ ने कहा कि भले ही द्रविड़ फॉर्म में हो या नहीं, ट्रेनिंग में उनका जज्बा जरा भी कम नहीं होता और टीम के युवा इससे सीख ले सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 के फाइनल मुकाबले से पहले Lionel Messi ने करियर को लेकर दिया बड़ा अपडेट, फैंस हुए हैरान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lionel-messi-confirms-qatar-2022-will-be-his-last-world-cup-game/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 17:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lionel-messi-confirms-qatar-2022-will-be-his-last-world-cup-game/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 के फाइनल मुकाबले से पहले Lionel Messi ने करियर को लेकर दिया बड़ा अपडेट, फैंस हुए हैरान फीफा विश्व कप 2022 में फाइनल मुकाबला 18 दिसंबर को खेला जाना है, जिससे पहले अर्जेंटीना की टीम के स्टार खिलाड़ी लियोनेल मेसी ने बड़ा ऐलान कर दिया है। मेसी की इस घोषणा से हर फुटबॉल फैन हैरान है। अर्जेंटीना की टीम के मेसी स्टार खिलाड़ी है।&amp;nbsp;गौरतलब है कि क्रोएशिया को सेमीफाइनल में 3-0 से मात देकर अर्जेंटीना की टीम ने फाइनल में जगह बनाई है। इस कामयाबी को हासिल करने के बाद कप्तान मेसी ने संन्यास की घोषणा कर दी है। इस घोषणा से हर कोई चौंक गया है। मेसी ने घोषणा की है कि 18 दिसंबर को कतर में होने वाला मुकाबला उनका विश्व कप में अंतिम मुकाबला होगा।&amp;nbsp;अर्जेंटीना की टीम ने 14 दिसंबर को खेले गए मुकाबले में पूर्व की रनर अप टीम क्रोएशिया को हराया था। इस मुकाबले के बाद अर्जेंटीना की टीम पहली फाइनलिस्ट बनी है। इस मुकाबले में अर्जेंटीना की टीम के कप्तान लियोनेल मेसी ने एक गोल किया। उन्हें मैच में शानदार खेल दिखाने के लिए प्लेयर ऑफ द मैच का खिताब भी दिया गया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जानें क्या कहा मेसी नेमेसी ने एक बयान जारी कर कहा कि मैंने जो कुछ भी हासिल किया उसे पाकर मैं बहुत खुश हूं। मैं विश्व कप का सफर अंत फाइनल मुकाबले में खेलकर करूंगा। अगले विश्व कप के आयोजन में काफी समय है और मुझे नहीं लगता तब तक मैं खेलने में सक्षम हो सकूंगा। जिस स्थिति में इस विश्व कप का अंत होगा वो काफी बेहतर है।&amp;nbsp;ऐसा रहा है मेसी का सफरअर्जेंटीना के स्टार खिलाड़ी लियोनेल मेसी ने वर्ष 2006 में टीम के लिए विश्व कप में पदार्पण किया था। इस विश्व कप के बाद वर्ष 2010 का विश्व कप उनके लिए खास नहीं रहा और इस टूर्नामेंट में वो अपनी छाप नहीं छोड़ सके थे। वर्ष 2014 के विश्व कप में मेसी ने दमदार वापसी कर शानदार खेल दिखाया था। इस टूर्नामेंट में मेसी के खेल के कारण टीम फाइनल तक पहुंची थी। हालांकि इस टूर्नामेंट को मेसी की टीम जीत नहीं सकी थी और जर्मनी ने खिताब पर कब्जा जमाया था। इसके बाद वर्ष 2018 में अर्जेंटीना की टीम क्वार्टर फाइनल तक भी सफर तय नहीं कर सकी थी। हालांकि इस टूर्नामेंट में अर्जेंटीना की टीम ने शानदार प्रदर्शन किया है। मेसी के नेतृत्व में टीम ना सिर्फ फाइनल तक पहुंची है बल्कि मेसी पांच गोल कर टूर्नामेंट में गोल्डन बूट के भी दावेदार बने हुए है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pro Kabbadi League: भरत के शानदार खेल ने बेंगलुरु बुल्स को पटना पाइरेट्स पर बड़ी जीत दिलाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pro-kabbadi-league-bharaths-brilliant-game-gives-bengaluru-bulls-a-big-win-over-patna-pirates/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 10:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pro-kabbadi-league-bharaths-brilliant-game-gives-bengaluru-bulls-a-big-win-over-patna-pirates/</guid>
      <description>Pro Kabbadi League: भरत के शानदार खेल ने बेंगलुरु बुल्स को पटना पाइरेट्स पर बड़ी जीत दिलाई भरत के शानदार खेल के दम पर बेंगलुरु बुल्स ने बुधवार को यहां पटना पाइरेट्स को 57-44 से हराकर प्रो कबड्डी लीग (पीकेएल) में तीसरा स्थान हासिल करने की अपनी उम्मीदों को पंख लगाए। बेंगलुरु की तरफ से भरत ने सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन किया और 20 अंक बनाए। उनके शानदार प्रयास से बेंगलुरु में शुरू में ही बढ़त हासिल कर ली थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में प्रदर्शन : सेंसरशिप से बचने के लिए इंटरनेट उपयोगकर्ता खेल रहे चूहे-बिल्ली का खेल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/demonstration-in-china-internet-users-are-playing-cat-and-mouse-game-to-avoid-censorship/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 09:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/demonstration-in-china-internet-users-are-playing-cat-and-mouse-game-to-avoid-censorship/</guid>
      <description>चीन में प्रदर्शन : सेंसरशिप से बचने के लिए इंटरनेट उपयोगकर्ता खेल रहे चूहे-बिल्ली का खेल चीन की आर्थिक राजधानी शंघाई में कोविड-19 सबंधी प्रतिबंधों को हटाने और आजादी की मांग करते सैकड़ों लोगों के प्रदर्शनके वीडियो ‘वीचैट’ पर शनिवार रात को सामने आए, लेकिन सेंसर किए जाने से पहले महज कुछ ही मिनट तक इस सोशल मीडिया मंच पर ये रह सके। बीजिंग के रहने वाले 26 वर्षीय एलियट वांग (सरकार की कार्रवाई से बचने के लिए अंग्रेजी नाम ही बताया) इससे स्तब्ध हैं। उन्होंने कहा, ‘‘मैं इन वीडियो के सेंसर होने से पहले लगातार रिफ्रेश करता रहा और इन वीडियो को सेव करता रहा, स्क्रीन शॉट लेता रहा।’’ उन्होंने कहा, ‘‘मेरे बहुत सारे दोस्त शंघाई के प्रदर्शनों का वीडियो साझा कर रहे हैं। मैंने भी इन्हें साझा किया है, लेकिन उन्हें जल्द ही प्रशासन द्वारा हटा दिया जा रहा है।’’ वांग चीन के उन लाखों इंटरनेट उपयोगकर्ताओं में से हैं, जो सेंसरशिप को धता बताने के लिए प्रशासन के साथ चूहे-बिल्ली का खेल रहे हैं। चीनी अधिकारियों ने देश में इंटरनेट को कड़े नियंत्रण में रखा है और लगभग सभी विदेशी समाचार और सोशल मीडिया मंच की पहुंच रोकने के लिए जटिल बहुस्तरीय सेंसरशिप ऑपरेशन को अंजाम देते हैं। चीन में राजनीतिक रूप से संवेदनशील शब्दों या चीनी कम्युनिस्ट पार्टी की आलोचना वाले शब्दों को इंटरनेट पर प्रतिबंधित विषयों में शामिल किया गया है। इसलिए प्रदर्शन के जारी हो रहे वीडियो को तत्काल हटा दिया जा रहा है। प्रशासन की सख्ती के बावजूद प्रदर्शन की तस्वीरें ‘वीचैट’ पर प्रसारित हो रही हैं, जो चीनी सोशल नेटवर्किंग साइट है और इसके एक अरब उपयोगकर्ता हैं। ये प्रदर्शन पश्चिमोत्तर शहर उरुम्की में 24 नवंबर को प्राणघातक अग्निकांड के बाद शुरू हुए। कई लोगों का मानना है कि लॉकडाउन की वजह से लोग बाहर नहीं निकल पाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Elections 2022: जब चुनावी लहरों ने पलट दी थी गुजरात की सियासी बाजी, राउंड वन में आया &#39;रावण&#39;, क्या इससे बदलेगा ये रण?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/when-the-election-waves-had-turned-gujarat-political-game/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 21:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/when-the-election-waves-had-turned-gujarat-political-game/</guid>
      <description>Gujarat Elections 2022: जब चुनावी लहरों ने पलट दी थी गुजरात की सियासी बाजी, राउंड वन में आया &amp;lsquo;रावण&amp;rsquo;, क्या इससे बदलेगा ये रण?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IND Vs NZ : रद्द हुआ दूसरा वनडे मैच, बारिश ने बिगाड़ा खेल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ind-vs-nz-2nd-odi-match-canceled-rain-spoiled-the-game/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 13:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ind-vs-nz-2nd-odi-match-canceled-rain-spoiled-the-game/</guid>
      <description>IND Vs NZ : रद्द हुआ दूसरा वनडे मैच, बारिश ने बिगाड़ा खेल भारत और न्यूजीलैंड के बीच खेला जाने वाला दूसरा वनडे मैच बारिश के कारण रद्द हो गया है। न्यूजीलैंड ने टॉस जीतकर बॉलिंग चुनी थी, भारत ने पहले बल्लेबाजी की और 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022: ब्राजील को लगा बड़ा झटका, चोट के कारण अगला दो मैच नहीं खेल पाएंगे नेमार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-2022-big-blow-to-brazil-neymar-miss-next-two-group-games-due-to-ankle-injury/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 21:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-2022-big-blow-to-brazil-neymar-miss-next-two-group-games-due-to-ankle-injury/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022: ब्राजील को लगा बड़ा झटका, चोट के कारण अगला दो मैच नहीं खेल पाएंगे नेमार फीफा विश्व कप 2022 के बीच ब्राज़ील को बड़ा झटका लगा है। दरअसल, सर्बिया के खिलाफ ब्राजील की 2-0 की जीत के दौरान उसके स्टार खिलाड़ी नेमार के दाहिने टखने में चोट लग गई। अब खबर यह है कि नेमार अगले दो मैच में नहीं खेल सकेंगे। इसे ब्राजील टीम के लिए बड़ा झटका माना जा रहा है। सोमवार को ब्राजील का मुकाबला स्विट्जरलैंड के खिलाफ है। इस मुकाबले में नहीं खेल पाएंगे। ब्राजील टीम के चिकित्सक रोड्रिगो लैसमर ने कहा कि उनके दाहिने टखने के टेस्ट कराये गए हैं और चोट की वजह से वह सोमवार को स्विटजरलैंड के खिलाफ नहीं खेल सकेंगे। उन्होंने कहा कि संयम से काम लेने की जरूरत है। उसकी चोट पर रोज नजर रखी जायेगी ताकि सही फैसला लिया जा सके।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: FIFA World Cup 2022: क्रिस्टियानो रोनाल्डो का अपमान करने का आरोप लगने के बाद घाना के उस्मान बुखारी ने चुप्पी तोड़ी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bigg Boss 16 में पहली वाइल्ड कार्ड की हुई एंट्री, इमली फेम Fahmaan Khan बदलने आये  घर के अंदर का गेम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/first-wild-card-entry-in-bigg-boss-16-imlie-fame-fahmaan-khan-changed-game-inside-house/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 16:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/first-wild-card-entry-in-bigg-boss-16-imlie-fame-fahmaan-khan-changed-game-inside-house/</guid>
      <description>Bigg Boss 16 में पहली वाइल्ड कार्ड की हुई एंट्री, इमली फेम Fahmaan Khan बदलने आये घर के अंदर का गेम बिग बॉस के 16वें सीजन में घर के अंदर काफी हंगामा देखने को मिला हैं। घर के अंदर जहां एक तरफ शिव की सेना हैं वहीं दूसरी तरफ पोक करने वाली प्रियंका-सौंदर्या और अर्चना की तिगड़ी हैं। इसके अलावा हर हफ्ते चर्चा में रहने वाली सुम्बुल तौकीर, शालिन बनोट और टीना दत्ता के बीच हाई-वोल्टेज ड्रामा चलता रहता हैं। दरअसल 19 साल की सुम्बुल तौकीर का शालीन भनोट से लगातार नाम जोड़ा जा रहा हैं। टीना दत्ता जो शालीन को गले भी केमरे को देखकर मिलती हैं वह रह कैमरे पर जा कर सुम्बुल तौकीर को शालिन बनोट के लिए ऑफसेस्स बोलती नजर आती हैं। ताजा प्रोमो में देखा गया कि सुम्बुल तौकीर, शालिन बनोट और टीना के बीच घर में एक बार फिर से विवाद हुआ। जिसमें शालीन एक बार फिर अपना आपा खोते नजर आये। इसके बाद चैनल ने एक और प्रोमो रिलीज किया जिसमें देखा गया कि घर के अंदर पहले वाइल्ड कार्ट की एंट्री होती हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फुटबॉल विश्व कप: साका, रशफोर्ड के शानदार खेल से इंग्लैंड की धमाकेदार जीत, ईरान को 6-2 से रौंदा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/football-world-cup-saka-rashfords-superb-game-englands-victory-crushed-iran-6-2/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 11:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/football-world-cup-saka-rashfords-superb-game-englands-victory-crushed-iran-6-2/</guid>
      <description>फुटबॉल विश्व कप: साका, रशफोर्ड के शानदार खेल से इंग्लैंड की धमाकेदार जीत, ईरान को 6-2 से रौंदा बुकायो साका और मार्कस रशफोर्ड ने पिछले साल यूरोपीय चैम्पियनशिप के फाइनल की निराशा को पीछे छोड़ते हुए फीफा विश्व कप में सोमवार को ईरान के खिलाफ ग्रुप बी के मैच में इंग्लैंड को 6-2 से बड़ी जीत दिलाने में अहम भूमिका निभायी। &amp;nbsp;दोनों खिलाड़ी इटली के खिलाफ यूरो 2020 के फाइनल में शूटआउट में &amp;nbsp;पेनाल्टी से चूक गए थे और इसके बाद उन्हें नस्लवादी टिप्पणियों का सामना करना पडा था। &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भाजपा का नहीं, कांग्रेस का खेल बिगाड़ेगी आम आदमी पार्टी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aam-aadmi-party-will-spoil-the-game-of-congress-not-bjp-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 14:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aam-aadmi-party-will-spoil-the-game-of-congress-not-bjp-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा का नहीं, कांग्रेस का खेल बिगाड़ेगी आम आदमी पार्टी गुजरात के विधानसभा चुनाव में अबकी बार अलग प्रकार की राजनीति होती दिखाई दे रही है। लम्बे समय से गुजरात में भारतीय जनता पार्टी और कांग्रेस के बीच ही मुख्य मुकाबला होता हुआ ही प्रदर्शित होता था, लेकिन अब गुजरात की चुनावी राजनीति में आम आदमी पार्टी का प्रवेश भी हो चुका है। हालांकि आम आदमी पार्टी गुजरात में कितना कुछ कर पाएगी, यह फिलहाल केवल संभावनाओं पर ही आधारित है, लेकिन आम आदमी पार्टी कांग्रेस के सपनों पर पानी फेरने का काम करती हुई दिखाई दे रही है। आम आदमी पार्टी ने जिस प्रकार से दिल्ली और पंजाब में अप्रत्याशित रूप से छप्पर फाड़ समर्थन प्राप्त किया, ऐसा कम ही देखने को मिलता है। यह बात सही है कि गुजरात के मतदाताओं का स्वभाव दिल्ली और पंजाब से मेल नहीं खाता, इसलिए आम आदमी पार्टी गुजरात में सफल हो जाएगी, इसकी गुंजाइश कम ही लगती है, लेकिन कहा जाता है कि राजनीति असंभावित दृश्य को भी संभावित कर सकती है। इसके पीछे का कारण यह भी है कि देश का मतदाता तात्कालिक लाभ पाने के लिए गुमराह हो जाता है और जहां से मुफ्त का लाभ दिखाई देता है, उसे अपना समर्थन भी दे देता है। वास्तव में मुफ्त देने की राजनीति आम आदमी को निकम्मा बनाने का ही काम करती है। इसकी बजाय लोगों को स्वावलंबी बनाने के प्रयास तेज करने का काम सरकार की ओर से किया जाना चाहिए, इसकी देश को बहुत ज्यादा आवश्यकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विवरांत शर्मा के हरफनमौला खेल से जम्मू ने बड़ौदा को हराया;पंजाब और ओडिशा भी जीते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jammu-beat-baroda-with-vivrant-sharmas-all-round-game-punjab-and-odisha-also-won/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jammu-beat-baroda-with-vivrant-sharmas-all-round-game-punjab-and-odisha-also-won/</guid>
      <description>विवरांत शर्मा के हरफनमौला खेल से जम्मू ने बड़ौदा को हराया;पंजाब और ओडिशा भी जीते जम्मू कश्मीर ने युवा विवरांत शर्मा के हरफनमौला खेल के दम पर रविवार को यहां विजय हजारे ट्रॉफी के बारिश से प्रभावित ग्रुप डी मैच में बड़ौदा को 94 रन से शिकस्त दी। जम्मू&amp;nbsp;कश्मीर ने यहां के बांद्रा कुर्ला परिसर में छह विकेट पर 282 रन बनाने के बाद बड़ौदा को 43.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तीन दशकों से दो पार्टियों के बीच रही लड़ाई, क्या इस बार बदलेगा गुजरात का समीकरण?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-will-spoil-game-of-congress-bjp-and-equation-will-change-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-will-spoil-game-of-congress-bjp-and-equation-will-change-in-gujarat/</guid>
      <description>तीन दशकों से दो पार्टियों के बीच रही लड़ाई, क्या इस बार बदलेगा गुजरात का समीकरण?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जॉनाथन क्रिस्टी को सीधे गेम में हराकर किदांबी श्रीकांत हाइलो ओपन के फाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kidambi-srikanth-beats-jonathan-christie-in-straight-games-to-reach-the-final-of-highlow-open/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kidambi-srikanth-beats-jonathan-christie-in-straight-games-to-reach-the-final-of-highlow-open/</guid>
      <description>जॉनाथन क्रिस्टी को सीधे गेम में हराकर किदांबी श्रीकांत हाइलो ओपन के फाइनल में भारत के स्टार बैडमिंटन खिलाड़ी किदांबी श्रीकांत ने विश्व में सातवें नंबर के खिलाड़ी जॉनाथन क्रिस्टी को सीधे गेम में हराकर हाइलो ओपन सुपर 300 बैडमिंटन टूर्नामेंट के फाइनल में प्रवेश किया। विश्व में 11वें नंबर के भारतीय खिलाड़ी ने अपना आखिरी खिताब 2017 में जीता था, लेकिन इस बार उन्होंने इंडोनेशियाई खिलाड़ी को 39 मिनट में 21-13 21-19 से हराकर चैंपियन बनने की तरफ मजबूत कदम बढ़ाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में बदल जाएगा पॉलिटिकल गेम? जानिए क्या कहते हैं नए ओपिनियन पोल के आंकड़े</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-the-political-game-change-in-gujarat-know-what-the-new-opinion-poll-says/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 20:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-the-political-game-change-in-gujarat-know-what-the-new-opinion-poll-says/</guid>
      <description>गुजरात में बदल जाएगा पॉलिटिकल गेम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bigg Boss 16 Updates: Abdu Rozik ने खेला अपना असली गेम, नॉमिनेट करने पर Shalin-Sumbul को दिखाया आईना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bigg-boss-16-updates-abdu-rozik-plays-his-real-game-shows-shalin-sumbul-mirror-on-nominating/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 18:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bigg-boss-16-updates-abdu-rozik-plays-his-real-game-shows-shalin-sumbul-mirror-on-nominating/</guid>
      <description>Bigg Boss 16 Updates: Abdu Rozik ने खेला अपना असली गेम, नॉमिनेट करने पर Shalin-Sumbul को दिखाया आईना Bigg Boss 16 Updates: बॉलीवुड अभिनेता सलमान खान के रियलिटी शो &#39;बिग बॉस 16&#39; के लेटेस्ट एपिसोड में अभिनेत्री कैटरीना कैफ शिरकत करने आ रही हैं। अभिनेत्री शो पर अपनी आगामी फिल्म &#39;फोन भूत&#39; का प्रमोशन करने आ रही है। कैटरीना के साथ सिद्धांत चतुर्वेदी और ईशान खट्टर भी शो पर आएंगे। इस दौरान तीनों कलाकार सलमान खान के साथ मिलकर जमकर मस्ती करने वाले हैं और घरवालों का भी भरपूर एंटरटेनमेंट करते दिखेंगे।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: PRIME वीडियो पर रिलीज हुई Manoj Bajpayee की गली गुलियां, कई फिल्म फेस्टिवल में हो चुकी है प्रदर्शित</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रणय को सीधे गेम में हराकर सेन डेनमार्क ओपन के क्वार्टर फाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sen-enters-denmark-open-quarter-finals-after-beating-prannoy-in-straight-games/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 12:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sen-enters-denmark-open-quarter-finals-after-beating-prannoy-in-straight-games/</guid>
      <description>प्रणय को सीधे गेम में हराकर सेन डेनमार्क ओपन के क्वार्टर फाइनल में राष्ट्रमंडल खेलों के स्वर्ण पदक विजेता लक्ष्य सेन ने हमवतन एच एस प्रणय को सीधे गेम में हराकर डेनमार्क ओपन सुपर 750 बैडमिंटन टूर्नामेंट में पुरूष एकल क्वार्टर फाइनल में प्रवेश कर लिया। विश्व चैम्पियनशिप 2021 के कांस्य पदक विजेता सेन ने दुनिया के 13वें नंबर के खिलाड़ी प्रणय को 21 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान को करोड़ों डॉलर की मदद देकर भारत के साथ खेल खेल रहा है अमेरिका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/america-is-playing-a-game-with-india-by-giving-crores-of-dollars-to-pakistan/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/america-is-playing-a-game-with-india-by-giving-crores-of-dollars-to-pakistan/</guid>
      <description>पाकिस्तान को करोड़ों डॉलर की मदद देकर भारत के साथ खेल खेल रहा है अमेरिका अमेरिका फर्स्ट की पॉलिसी के तहत अमेरिका अपने हितों की रक्षा करने के लिए किसी भी हद तक जा सकता है। अमेरिका को इस बात से कोई फर्क नहीं पड़ता कि किसी दूसरे देश पर इससे क्या फर्क पड़ता है। बेशक अमेरिकी नीति से प्रभावित होने वाला देश उसके मित्रों की सूची में ही क्यों ना शामिल हो। कहने को अमेरिका भारत को अपना दोस्त बताता है। उसकी यह नीति दरअसल मुंह में राम बगल में छुरी वाली है। अमेरिका ने पाकिस्तान को एफ-16 लड़ाकू जेट बेड़े के रखरखाव के लिए 450 मिलियन अमेरिकी डॉलर की सहायता की मंजूरी दी है। कहने को यह राशि आतंकवाद को रोकने के लिए दी गई है, जबकि अमेरिका इस बात को अच्छी तरह जानता है कि पाकिस्तान किसी और को नहीं बल्कि भारत को ही अपना दुश्मन नम्बर एक समझता है। यह निश्चित है कि युद्ध की स्थिति में पाकिस्तान एफ-16 युद्धक विमान का उपयोग भारत के खिलाफ ही करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जादूगर अशोक गहलोत इस बार अपने ही बुने जाल में फँसते दिख रहे हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/magician-ashok-gehlot-is-seen-getting-trapped-in-his-own-political-game/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 15:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/magician-ashok-gehlot-is-seen-getting-trapped-in-his-own-political-game/</guid>
      <description>जादूगर अशोक गहलोत इस बार अपने ही बुने जाल में फँसते दिख रहे हैं राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत को राजनीति का एक ऐसा जादूगर माना जाता है जो अपने राजनीतिक कुशलता के बल पर अंतिम समय में बिगड़ी बाजी को बना सकते हैं। अपने राजनीतिक सूझबूझ व कौशल के बल पर ही अशोक गहलोत ने राजनीति के मैदान में एक लंबी पारी खेली है। उसी की बदौलत वो शीघ्र ही कांग्रेस के राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने वाले हैं। मुख्यमंत्री, केंद्र में मंत्री, पार्टी के प्रदेश अध्यक्ष तो बहुत से नेता बनते रहे हैं। मगर कांग्रेस जैसी पार्टी का राष्ट्रीय अध्यक्ष बनना अपने आप में बहुत बड़े गौरव की बात है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
