<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bjp on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/bjp/</link>
    <description>Recent content in Bjp on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Nov 2022 14:02:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/bjp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>कांग्रेस का आरोप आप ‘भाजपा की बी-टीम’, गुजरात में मुकाबला हमारे और भाजपा के बीच: जयराम रमेश </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-accuses-aap-of-bjps-b-team-fight-in-gujarat-between-us-and-bjp-jairam-ramesh/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-accuses-aap-of-bjps-b-team-fight-in-gujarat-between-us-and-bjp-jairam-ramesh/</guid>
      <description>कांग्रेस का आरोप आप ‘भाजपा की बी-टीम’, गुजरात में मुकाबला हमारे और भाजपा के बीच: जयराम रमेश कांग्रेस ने मंगलवार को आम आदमी पार्टी को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की ‘बी-टीम’ बताया और कहा कि गुजरात विधानसभा चुनाव में लड़ाई उसके और भाजपा के बीच है। कांग्रेस के वरिष्ठ नेता जयराम रमेश ने कहा कि आम आदमी पार्टी 2012 में राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) समर्थित आंदोलन से निकली थी। उन्होंने आरोप लगाया, ‘‘इंडिया अगेंस्ट करप्शन आरएसएस का मुखौटा संगठन था और आप उससे निकली।’’ उन्होंने आरोप लगाया कि आप नेता जिस तरह प्रचार कर रहे हैं, जिस तरह वे मुद्दों को उठा रहे हैं, उससे साफ हो गया है कि उनमें और भाजपा में कोई अंतर नहीं है। रमेश ने दावा किया कि भाजपा और आप केवल दिखावे के लिए लड़ते हैं। रमेश ने कहा, ‘‘यह सच है कि पंजाब सरकार और दिल्ली सरकार के माध्यम से (गुजरात में) अनेक विज्ञापन किये जा रहे हैं। मीडिया में आप का बुलबुला पैदा किया गया है। लेकिन जमीनी स्तर पर आप कार्यकर्ताओं और उम्मीदवारों के लिहाज से देखें तो गुजरात में लड़ाई भाजपा और कांग्रेस के बीच है।’’ उन्होंने आप को ‘भाजपा की बी-टीम’ करार देते हुए आरोप लगाया कि अगर आप मैदान में उतरेगी तो केवल भाजपा की मदद से कांग्रेस के वोट काटने के लिए ऐसा करेगी। एक दिन पहले ही कांग्रेस नेता राहुल गांधी ने कहा था कि कांग्रेस का गुजरात में मजबूत आधार है और वह आगामी विधानसभा चुनाव में जीतेगी। उन्होंने दलील दी थी कि गुजरात में भाजपा के खिलाफ जबरदस्त सत्ता-विरोधी लहर है और आप की ‘केवल हवा’ है और जमीन पर उसे कोई समर्थन नहीं मिल रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिखने लगा राहुल की भारत जोड़ो यात्रा का असर, विजयपुरा निकाय चुनाव में भाजपा बनी सबसे बड़ी पार्टी तो अमित मालवीय ने कसा तंज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-became-the-largest-party-in-the-vijayapura-civic-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-became-the-largest-party-in-the-vijayapura-civic-elections/</guid>
      <description>दिखने लगा राहुल की भारत जोड़ो यात्रा का असर, विजयपुरा निकाय चुनाव में भाजपा बनी सबसे बड़ी पार्टी तो अमित मालवीय ने कसा तंज विजयपुरा नगर निगम के पहले चुनाव में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सबसे बड़ी पार्टी बनकर उभरी है। 35 वार्डों में से बीजेपी ने 17 वार्डों में प्रचंड जीत दर्ज की है। विजयपुरा नगर निगम चुनाव के नतीजे 31 अक्टूबर को घोषित किए गए। बता दें यहां 28 अक्टूबर को चुनाव हुए थे। कांग्रेस अपने 10 वार्डों को बरकरार रखने में सफल रही। जनता दल (सेक्युलर) ने 35 सदस्यीय निगम के केवल एक वार्ड में जीत हासिल की।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में किसकी बनेगी सरकार?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चिराग पासवान के भाजपा का प्रचार करने पर नीतीश ने कहा- भाजपा को लेकर कही गई बातें सही साबित हुईं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/on-chirag-paswan-campaigning-for-bjp-nitish-said-things-said-about-bjp-proved-to-be-true/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/on-chirag-paswan-campaigning-for-bjp-nitish-said-things-said-about-bjp-proved-to-be-true/</guid>
      <description>चिराग पासवान के भाजपा का प्रचार करने पर नीतीश ने कहा- भाजपा को लेकर कही गई बातें सही साबित हुईं पटना। बिहार के मुख्यमंत्री नीतीश कुमार ने लोक जनशक्ति पार्टी (रामविलास) के अध्यक्ष चिराग पासवान के प्रदेश की दो विधानसभा सीट पर होने वाले उपचुनाव में भाजपा के उम्मीदवारों के पक्ष में प्रचार करने के निर्णय को लेकर भगवा पार्टी पर जमकर निशाना साधा। नीतीश ने कहा, ‘‘भाजपा के बारे में कही गई हमारी बातें सही साबित हुईं।’’ नीतीश ने सोमवार को पूछा कि हम लोगों के खिलाफ वर्ष 2020 के विधानसभा चुनाव के दौरान जो उम्मीदवार खड़े किए गए थे, वह किसने किए थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भ्रष्टाचार विरोधी नेता से हिंदू नेता बनने की कोशिश क्यों करने लगे केजरीवाल, भाजपा का UCC वाला दांव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-kejriwal-started-trying-to-be-hindu-leader-in-gujarat-bjp-ucc-bet/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-kejriwal-started-trying-to-be-hindu-leader-in-gujarat-bjp-ucc-bet/</guid>
      <description>भ्रष्टाचार विरोधी नेता से हिंदू नेता बनने की कोशिश क्यों करने लगे केजरीवाल, भाजपा का UCC वाला दांव प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में हमने हर सप्ताह की तरह इस सप्ताह भी देश के राजनीतिक मुद्दों पर चर्चा की। हमेशा के तहत कार्यक्रम में मौजूद रहे प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे। हमने पहला सवाल नीरज दुबे से यही पूछा कि क्या अरविंद केजरीवाल की हिंदुत्ववादी पॉलिटिक्स गुजरात में काम आने वाली है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में मुस्लिमों को टिकट देने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों का ही रिकॉर्ड खराब है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/both-bjp-and-congress-have-a-bad-record-in-giving-tickets-to-muslims-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/both-bjp-and-congress-have-a-bad-record-in-giving-tickets-to-muslims-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में मुस्लिमों को टिकट देने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों का ही रिकॉर्ड खराब है गुजरात में विधानसभा चुनाव होने वाले हैं। हिंदुत्व की राजनीति का गढ़ माने जाने वाले इस राज्य में तुष्टिकरण की राजनीति कभी नहीं चलती इसलिए चुनावों में मुस्लिमों को लुभाने के प्रयास राजनीतिक दलों की ओर से ज्यादा नहीं किये जाते। लेकिन इस बार हालात कुछ अलग नजर आ रहे हैं क्योंकि हैदराबाद वाले असद्दुदीन ओवैसी भी अपनी पार्टी को यहां चुनाव लड़ा रहे हैं। उनकी सभाओं में जिस तरह भीड़ उमड़ रही है उसको देखते हुए अन्य दल चौकन्ना हैं खासकर आम आदमी पार्टी। माना जा रहा है कि आम आदमी पार्टी इस तैयारी में है कि भाजपा और कांग्रेस से ज्यादा मुस्लिमों को टिकट दिया जाये। हालांकि अभी पार्टी ने कोई निर्णय नहीं लिया है लेकिन इस बात पर मंथन चल रहा है। जहां तक भाजपा और कांग्रेस की ओर से मुस्लिम उम्मीदवार उतारे जाने की बात है तो भाजपा इस बार भी शायद ही किसी मुस्लिम को टिकट दे जबकि कांग्रेस की ओर से हाल ही में अल्पसंख्यक सम्मेलनों के आयोजनों के जरिये इस बात के संकेत दिये गये हैं कि मुस्लिम उम्मीदवार अच्छी खासी संख्या में उतारे जायेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी केबल पुल हादसे में भाजपा सांसद ने भी गवां दिए अपने परिवार के 12 सदस्य | Morbi Bridge Collapse</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/12-members-of-rajkot-bjp-mp-family-killed-in-morbi-bridge-collapse/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/12-members-of-rajkot-bjp-mp-family-killed-in-morbi-bridge-collapse/</guid>
      <description>मोरबी केबल पुल हादसे में भाजपा सांसद ने भी गवां दिए अपने परिवार के 12 सदस्य | Morbi Bridge Collapse गुजरात के मोरबी में केबल पुल गिरने से राजकोट से भाजपा सांसद मोहनभाई कल्याणजी कुंदरिया के परिवार के बारह सदस्यों की भी मौत हो गई। इंडिया टुडे टीवी से बात करते हुए मोहनभाई कल्याणजी कुंदरिया ने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहजहांपुर में भाजपा नेता की दबंगई, चिकित्सक पर बंदूक तानकर दी धमकी, मामला दर्ज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-leaders-bullying-in-shahjahanpur-doctor-threatened-with-gun-case-registered/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-leaders-bullying-in-shahjahanpur-doctor-threatened-with-gun-case-registered/</guid>
      <description>शाहजहांपुर में भाजपा नेता की दबंगई, चिकित्सक पर बंदूक तानकर दी धमकी, मामला दर्ज शाहजहांपुर जिले के राजकीय मेडिकल कॉलेज में ड्यूटी पर तैनात चिकित्सक को सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के एक नेता द्वारा बंदूक तानकर धमकी देने का मामला सामने आया है। पुलिस ने भाजपा नेता के खिलाफ संबंधित धाराओं में मामला दर्ज कर लिया है। पुलिस के एक अधिकारी ने सोमवार को यह जानकारी दी। अपर पुलिस अधीक्षक (नगर) संजय कुमार ने सोमवार को दर्ज कराई गई प्राथमिकी के हवाले से बताया कि राजकीय मेडिकल कॉलेज में डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि बीजेपी को पूरे देश में समान नागरिक संहिता लागू करनी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-arvind-kejriwal-said-bjp-should-implement-uniform-civil-code-across-the-country/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-arvind-kejriwal-said-bjp-should-implement-uniform-civil-code-across-the-country/</guid>
      <description>मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि बीजेपी को पूरे देश में समान नागरिक संहिता लागू करनी चाहिए दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने समान नागरिक संहिता (यूसीसी) को लागू करने के लिए गुजरात में समिति गठित करने के कदम पर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार की मंशा पर रविवार को सवाल उठाते हुए कहा कि अगर पार्टी ऐसा करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू किया जाना चाहिए। केजरीवाल ने पूछा कि क्या भाजपा के नेतृत्व वाली केंद्र सरकार इस दिशा में कदम उठाने के लिए लोकसभा चुनाव का इंतजार कर रही है।  आम आदमी पार्टी (आप) के राष्ट्रीय संयोजक अपने गुजरात दौरे के तीसरे दिन भावनगर में एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित कर रहे थे। इस साल के अंत में होने वाले 182-सदस्यीय विधानसभा चुनाव के मद्देनज़र निर्वाचन आयोग इस सप्ताह चुनाव कार्यक्रम की घोषणा कर सकता है। गुजरात सरकार ने शनिवार को कहा था कि समान नागरिक संहिता को लागू करने के मकसद से उच्च न्यायालय के सेवानिवृत्त न्यायाधीश की अध्यक्षता में एक समिति बनाने का फैसला किया गया है। केंद्रीय मंत्री पुरुषोत्तम रूपाला ने कहा था कि चुनाव के लिए आदर्श आचार संहिता लागू होने से पहले समिति का गठन किया जाएगा।  गुजरात के गृह राज्य मंत्री हर्ष संघवी ने कहा था कि यह निर्णय संविधान के भाग-चार के अनुच्छेद-44 के प्रावधानों के अनुसार लिया गया था, जो राज्य सरकार से सभी नागरिकों के लिए समान कानून लागू करने की अपेक्षा करता है। गुजरात सरकार के फैसले पर पूछे गए एक सवाल के जवाब में केजरीवाल ने कहा, ‘‘उनकी मंशा खराब है’’। उन्होंने कहा, ‘‘संविधान के अनुच्छेद- 44 में ये साफ-साफ लिखा है कि समान नागरिक संहिता बनाना सरकार की ज़िम्मेदारी है।&amp;nbsp;सरकार को समान नागरिक संहिता बनानी चाहिए और ये ऐसी बननी चाहिए जिसमें सभी समुदायों की रजामंदी हो।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत बोले- ईद के लिए बकरे खरीदने की तरह बीजेपी खरीद रही है विधायक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-like-buying-goats-for-eid-bjp-is-buying-mlas/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-like-buying-goats-for-eid-bjp-is-buying-mlas/</guid>
      <description>गहलोत बोले- ईद के लिए बकरे खरीदने की तरह बीजेपी खरीद रही है विधायक राजस्थान के मुख्यमंत्री एवं कांग्रेस के वरिष्ठ नेता अशोक गहलोत ने रविवार को आरोप लगाया कि जिस तरह ईद के लिए बकरे खरीदे जाते हैं, उसी तरह भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) राज्यों में चुनी हुई सरकारों को गिराने के लिए विधायकों की खरीद फरोख्त कर रही है। गहलोत ने कहा कि भाजपा ने अरुणाचल प्रदेश, कर्नाटक, मध्य प्रदेश और छत्तीसगढ़ में धनबल का इस्तेमाल करके सरकारें गिरा दी थीं और राजस्थान में भी उन्हें सत्ता से हटाने की असफल कोशिश की थी। गहलोत का इशारा परोक्ष तौर पर उस समय के उथल-पुथल की ओर था जब गहलोत कांग्रेस अध्यक्ष पद का चुनाव लड़ने को तैयार प्रतीत हो रहे थे। गहलोत गुजरात के साबरकांठा जिले के खेडब्रह्मा कस्बे में एक रैली को संबोधित कर रहे थे। गुजरात में इस साल के अंत तक विधानसभा चुनाव होने हैं। उन्होंने कहा कि विधानसभा चुनाव के लिए कांग्रेस का घोषणापत्र आठ नवंबर तक जारी किया जाएगा। गहलोत ने कहा, ‘‘भाजपा के कृत्य लोकतंत्र को कमजोर कर रहे हैं।&amp;nbsp;वे राज्य सरकारों को गिराते हैं और विधायकों की खरीद फरोख्त करके अपनी सरकार बनाते हैं। चुनावी बांड के माध्यम से प्राप्त धन का उपयोग करके वे विधायक खरीदते हैं, जैसे लोग ईद के दौरान बकरा मंडियों से बकरा खरीदते हैं।’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिग्विजय ने मोरबी पुल दुर्घटना के बाद गुजरात में भाजपा शासन की आलोचना की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/digvijaya-criticizes-bjp-rule-in-gujarat-after-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/digvijaya-criticizes-bjp-rule-in-gujarat-after-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>दिग्विजय ने मोरबी पुल दुर्घटना के बाद गुजरात में भाजपा शासन की आलोचना की कांग्रेस के वरिष्ठ नेता दिग्विजय सिंह ने रविवार को पूछा कि क्या गुजरात के मोरबी जिले में माच्छू नदी पर बने केबल पुल का गिरना दैवीय घटना है या धोखाधड़ी का कृत्य। इस हादसे में कम से कम 60 लोगों की मौत हो गई है। सिंह ने इस घटना पर कई ट्वीट किए। वह प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के उसी वाक्य को दोहरा रहे थे जिसे उन्होंने 31 मार्च, 2016 को कोलकाता में विवेकानंद रोड फ्लाईओवर गिरने के बाद पश्चिम बंगाल में ममता बनर्जी के नेतृत्व वाली सरकार पर कटाक्ष करते हुए एक रैली में इस्तेमाल किया था। इस घटना में कई लोग मारे गए थे। सिंह ने 2016 की एक खबर का हवाला देते हुए ट्वीट किया, ‘‘मोदी जी मोरबी पुल दुर्घटना दैवीय घटना है या धोखाधड़ी का कृत्य?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उपचुनाव को प्रभावित कर रही है भाजपा, आयोग कार्रवाई करे: अखिलेश यादव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-influencing-by-elections-commission-should-take-action-akhilesh-yadav/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-influencing-by-elections-commission-should-take-action-akhilesh-yadav/</guid>
      <description>उपचुनाव को प्रभावित कर रही है भाजपा, आयोग कार्रवाई करे: अखिलेश यादव लखनऊ। समाजवादी पार्टी (सपा) अध्यक्ष अखिलेश यादव ने सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर लखीमपुर खीरी के गोला गोकर्णनाथ विधानसभा क्षेत्र के आगामी उपचुनाव में भय और लालच के जरिए मतदान को प्रभावित करने की साजिश रचने का आरोप लगाया और चुनाव आयोग से इस पर तत्काल कार्रवाई करने की मांग की है। यादव ने रविवार को एक बयान में गोला गोकर्णनाथ क्षेत्र के मतदाताओं से भाजपा की हर साजिश का मुकाबला करके समाजवादी पार्टी के प्रत्याशी विनय तिवारी को भारी बहुमत से विजयी बनाने की अपील की। इसे भी पढ़ें: महाराष्ट्र: रॉबर्ट वाद्रा ने ‘भारत जोड़ो यात्रा’ की सराहना की, राहुल गांधी की तुलना शिरडी के साईबाबा से कीउन्होंने कहा निष्पक्ष एवं स्वतंत्र चुनाव के लिए निर्वाचन आयोग को इस क्षेत्र में भाजपा नेताओं द्वारा भय एवं प्रलोभन के जरिए मतदान को प्रभावित करने के लिए चली जा रही चालों पर तत्काल कार्रवाई करनी चाहिए। सपा अध्यक्ष ने गंभीर आरोप लगाते हुए कहा कि भाजपा के 40 मंत्री अपनी सुरक्षा के साथ गोला गोकर्ण नाथ क्षेत्र में मौजूद हैं और आतंक फैला रहे हैं। उन्होंने कहा कि विशेषकर यादव पुलिसकर्मियों को चिह्नित कर उन्हें जबरन छुट्टी पर भेजा जा रहा है और भाजपा प्रत्याशी की चुनाव सभाओं में सरकारी कर्मचारी भाग ले रहे हैं। यादव ने कहा, भाजपा के लोग उपचुनाव में जो हालात पैदा कर रहे हैं उनसे निष्पक्ष व स्वतंत्र चुनाव कैसे हो सकेंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yamuna River Pollution | कालिंदी कुंज पहुंचे जलबोर्ड के डायरेक्टर, यमुना के पानी से किया स्नान, BJP सांसद ने किया था चैलेंज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/director-of-jalboard-reached-kalindi-kunj-took-bath-with-yamuna-water-bjp-mp-had-challenged/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/director-of-jalboard-reached-kalindi-kunj-took-bath-with-yamuna-water-bjp-mp-had-challenged/</guid>
      <description>Yamuna River Pollution | कालिंदी कुंज पहुंचे जलबोर्ड के डायरेक्टर, यमुना के पानी से किया स्नान, BJP सांसद ने किया था चैलेंज भारतीय जनता पार्टी द्वारा यमुना नदी का पानी खतरनाक और विषाक्त होने के कड़े आरोप लगाने के कुछ दिनों बाद, दिल्ली जल बोर्ड के निदेशक संजय शर्मा ने रविवार, 30 अक्टूबर, 2022 को नदी के पानी में स्नान किया और भाजपा के दावों को खारिज कर दिया। भाजपा आरोप लगाती रही है कि दिल्ली सरकार ने छठ से पहले यमुना के पानी को साफ नहीं किया और डीजेबी निदेशक को &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार विधानसभा की दो सीटों पर उपचुनाव में भाजपा उम्मीदवारों के लिए प्रचार करेंगे चिराग पासवान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chirag-paswan-campaign-for-bjp-candidates-in-the-by-elections-on-two-seats-of-bihar-assembly/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chirag-paswan-campaign-for-bjp-candidates-in-the-by-elections-on-two-seats-of-bihar-assembly/</guid>
      <description>बिहार विधानसभा की दो सीटों पर उपचुनाव में भाजपा उम्मीदवारों के लिए प्रचार करेंगे चिराग पासवान पटना। लोक जनशक्ति पार्टी (रामविलास) के अध्यक्ष चिराग पासवान ने रविवार को स्पष्ट किया कि उनकी पार्टी बिहार विधानसभा की दो सीटों के लिए होने वाले उपचुनाव में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के उम्मीदवारों का समर्थन करेगी और वे भगवा पार्टी के प्रत्याशियों के पक्ष में प्रचार करने के लिए इन विधानसभा क्षेत्रों का दौरा करेंगे। इससे पहले लोक जनशक्ति पार्टी (रामविलास) की प्रदेश इकाई के प्रमुख राजू तिवारी ने शनिवार को कहा था कि उनकी पार्टी के राष्ट्रीय अध्यक्ष चिराग की ओर से भाजपा उम्मीदवारों के लिए प्रचार करने के संबंध में कोई निर्देश प्राप्त नहीं हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पराली के कारण दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘बहुत खराब’ श्रेणी में पहुंची, भाजपा ने साधा केजरीवाल पर निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-air-quality-slips-into-very-poor-category-due-to-stubble-bjp-targets-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-air-quality-slips-into-very-poor-category-due-to-stubble-bjp-targets-kejriwal/</guid>
      <description>पराली के कारण दिल्ली की वायु गुणवत्ता ‘बहुत खराब’ श्रेणी में पहुंची, भाजपा ने साधा केजरीवाल पर निशाना नयी दिल्ली। दिल्ली में इस समय वायु प्रदूषण अपने चरम पर हैं। दिवाली के बाद से ही दिल्लीवालों का सांस लेना मुश्किल हो गया हैं। आंखों में जलन, सांस लेने में तकलीफ जैसी समस्या लोगों को हो रही हैं। लगातार पराली के कारण भी दिल्ली के हालात खराब होते जा रहे हैं ऐसे में&amp;nbsp;दिल्ली की वायु गुणवत्ता रविवार को ‘बहुत खराब’ स्तर पर पहुंच गयी हैं। अब प्रदूषण को लेकर सियासत भी तेज हो गयी हैं।&amp;nbsp;दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल&amp;nbsp;इस समय गुजरात में होने वाले चुनाव पर ध्यान दे रहे हैं। वह गुजरात में रैलियां कर रहे हैं। ऐसे में दिल्ली में छठ पर किए गये खराब इंतजाम और वायु प्रदूषण को लेकर भाजपा कि दिल्ली इकाई ने केजरीवाल पर निशाना साधा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी देश भर में Uniform Civil Code क्यों नहीं ला रही, केजरीवाल का मोदी सरकार से सवाल, जानें क्या है UCC? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-bjp-not-bringing-uniform-civil-code-across-the-country-kejriwal/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-bjp-not-bringing-uniform-civil-code-across-the-country-kejriwal/</guid>
      <description>बीजेपी देश भर में Uniform Civil Code क्यों नहीं ला रही, केजरीवाल का मोदी सरकार से सवाल, जानें क्या है UCC?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सपा का भाजपा पर आरोप, कहा सरकार ने होली, दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा नहीं किया </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sp-accuses-bjp-says-government-did-not-fulfill-its-promise-of-giving-free-gas-cylinders/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sp-accuses-bjp-says-government-did-not-fulfill-its-promise-of-giving-free-gas-cylinders/</guid>
      <description>सपा का भाजपा पर आरोप, कहा सरकार ने होली, दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा नहीं किया समाजवादी पार्टी ने रविवार को योगी आदित्यनाथ के नेतृत्व वाली भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की सरकार पर विधानसभा चुनाव के दौरान उज्‍ज्‍वला योजना के लाभार्थियों को मुफ्त में एक-एक गैस सिलेंडर देने का वादा पूरा न करने का आरोप लगाया। वहीं, भाजपा ने सपा पर झूठ बोलने का आरोप लगाया है। सपा ने अपने आधिकारिक ट्विटर हैंडल से रविवार को ट्वीट किया, ‘‘झूठे वादे करने में योगी सरकार नंबर एक। चुनाव के समय उज्ज्वला योजना लाभार्थियों को होली और दीपावली पर एक-एक सिलेंडर मुफ्त देने का वादा करने वाली भाजपा सरकार ने मुफ्त में सिलेंडर नहीं दिया।’’ साथ ही सपा ने आरोप लगाया कि भाजपा से बड़ा झूठा और धोखेबाज कोई नहीं है। सपा ने ट्वीट में कानपुर देहात का एक वीडियो साझा किया है जिसमें उज्जवला योजना के लाभार्थी यह कहते सुने जा रहे हैं कि उन्‍हें होली और दीपावली पर मुफ्त गैस सिलेंडर नहीं मिला और वह लोग घर में चूल्हे पर खाना पका रहे हैं। भाजपा के प्रदेश प्रवक्ता मनीष शुक्ला ने सपा पर पलटवार करते हुए पीटीआई- से कहा, ‘‘योगी सरकार गांव-गरीब-किसान के लिए काम कर रही है और समाज के अंतिम छोर पर खड़े व्यक्ति तक विकास को पहुंचाया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विधायकों के खरीद-फरोख्त मामले में तीन आरोपियों को न्यायिक हिरासत, टीआरएस ने भाजपा पर लगाया था आरोप </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/judicial-custody-of-three-accused-in-the-horse-trading-case-of-mlas-trs-had-accused-bjp/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/judicial-custody-of-three-accused-in-the-horse-trading-case-of-mlas-trs-had-accused-bjp/</guid>
      <description>विधायकों के खरीद-फरोख्त मामले में तीन आरोपियों को न्यायिक हिरासत, टीआरएस ने भाजपा पर लगाया था आरोप तेलंगाना राष्ट्र समिति (टीआरएस) के चार विधायकों की कथित तौर पर ‘खरीद-फरोख्त’ की कोशिश करने वाले तीन लोगों को गिरफ्तार कर लिया गया है और हैदराबाद की एक स्थानीय अदालत ने उन्हें न्यायिक हिरासत में भेज दिया है। ये गिरफ्तारियां शनिवार रात को की गईं। इससे पहले, तेलंगाना उच्च न्यायालय ने निचली अदालत के एक आदेश को रद्द करते हुए मामले के आरोपियों को पुलिस के समक्ष आत्मसमर्पण करने का निर्देश दिया था।&amp;nbsp;हैदराबाद की एक अदालत ने 27 अक्टूबर को तीनों आरोपियों को रिमांड पर भेजने का अनुरोध ठुकरा दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी ने कहा- तमिलनाडु के सीएम को कार ब्लास्ट की गलत जानकारी दी गई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-said-tamil-nadu-cm-was-given-wrong-information-about-car-blast/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-said-tamil-nadu-cm-was-given-wrong-information-about-car-blast/</guid>
      <description>बीजेपी ने कहा- तमिलनाडु के सीएम को कार ब्लास्ट की गलत जानकारी दी गई भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की तमिलनाडु इकाई के अध्यक्ष के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</guid>
      <description>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है हिमाचल प्रदेश में विपक्षी दल कांग्रेस ने शनिवार को राज्य में जयराम ठाकुर के नेतृत्व वाली भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार के खिलाफ एक ‘‘आरोपपत्र’’ जारी किया, जिसमें पार्टी के एक वरिष्ठ नेता ने राज्य की सरकार को ‘‘माफियाओं की सरकार’’ करार दिया। राज्य विधानसभा में विपक्ष के नेता मुकेश अग्निहोत्री ने आरोप लगाया कि आईपीएच विभाग में करोड़ों रुपये का पाइप खरीद घोटाला हुआ और ठाकुर के नेतृत्व वाली सरकार के दौरान नौकरियां ‘‘बेची गईं’’।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर प्रदेश में भाजपा नेता को धमकाने के आरोप में चार पुलिसकर्मी निलंबित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/four-policemen-suspended-for-threatening-bjp-leader-in-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/four-policemen-suspended-for-threatening-bjp-leader-in-uttar-pradesh/</guid>
      <description>उत्तर प्रदेश में भाजपा नेता को धमकाने के आरोप में चार पुलिसकर्मी निलंबित भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के एक स्थानीय नेता के आवास पर छापेमारी करने के आरोप में चार पुलिस कांस्टेबलों को निलंबित कर दिया गया है, जबकि एक थाना प्रभारी एसएचओ को पुलिस लाइन भेज दिया गया है। पुलिस के एक वरिष्ठ अधिकारी ने शनिवार को यह जानकारी दी। भाजपा नेता रमेश कुमार पांडे के अनुसार, पुरकलंदर पुलिस थाने की टीम ने केशवपुर अंजना गांव में उनके आवास पर छापा मारा और उनके घर में तोड़फोड़ की तथा उन्हें हिरासत में लिया और दिवाली से एक दिन पहले की आधी रात को थाने ले आए, हालांकि पुलिस को उनके घर से कुछ भी आपत्तिजनक नहीं मिला।  पांडे भारतीय किसान मोर्चा के पदाधिकारी हैं और भाजपा के बूथ प्रभारी भी हैं। उन्होंने दावा किया कि उन्होंने जिले के वरिष्ठ भाजपा नेताओं से संपर्क करने की कोशिश की, लेकिन अयोध्या में दीपोत्सव समारोह के कारण उन्हें कोई मदद नहीं मिली। पांडे के मुताबिक, पुलिस कर्मियों ने उन्हें नशीला पदार्थ निषेध से संबंधित एनडीपीएस अधिनियम और शस्त्र अधिनियम के तहत जेल भेजने की धमकी दी, जिसके डर से भाजपा नेता ने जान बचाने के लिए अपने रिश्तेदारों से पैसे उधार लिए और पुलिस को 40 हजार रुपये दिए तथा किसी तरह खुद को थाने से छुड़ाया।  थाने से छूटने के बाद पांडे ने भाजपा के वरिष्ठ नेताओं को अपनी सारी कहानी सुनाई, लेकिन प्रधानमंत्री के दौरे के चलते उन्हें कुछ देर चुप रहने की सलाह दी गई। उन्होंने दिवाली के बाद फिर से भाजपा नेताओं से संपर्क किया, जिसके बाद भाजपा के वरिष्ठ नेताओं ने शुक्रवार को अयोध्या के वरिष्ठ पुलिस अधीक्षक एसएसपी प्रशांत वर्मा के संज्ञान में मामला लाया। एसएसपी ने जांच की और पुलिसकर्मियों को दोषी पाया।  एसएसपी वर्मा ने पीटीआई-को बताया, ‘‘मुझे शिकायतकर्ता से लिखित आवेदन मिला है।&amp;nbsp;इसके बाद जांच की गई, जिसमें प्रथम दृष्टया पुलिसकर्मियों को गैरकानूनी गतिविधि करने का दोषी पाया गया। मैंने पांडे के घर पर छापेमारी और तोड़फोड़ करने वाले चार कांस्टेबलों को निलंबित कर दिया है और पुरकलंदर थाने के थाना प्रभारी एसएचओ को लाइन हाजिर कर दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओवैसी ने कहा, बीजेपी गुजरात चुनाव में वोट हासिल करने के लिए समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठा रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/owaisi-said-bjp-raising-uniform-civil-code-issue-to-get-votes-in-gujarat-polls/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/owaisi-said-bjp-raising-uniform-civil-code-issue-to-get-votes-in-gujarat-polls/</guid>
      <description>ओवैसी ने कहा, बीजेपी गुजरात चुनाव में वोट हासिल करने के लिए समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठा रही है ऑल इंडिया मजलिस-ए-इत्तेहादुल मुस्लिमीन के अध्यक्ष असदुद्दीन ओवैसी ने शनिवार को कहा कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) गुजरात विधानसभा चुनाव में वोट हासिल करने और अपने हिंदुत्व के एजेंडे को आगे बढ़ाने के लिए समान नागरिक संहिता का मुद्दा उठा रही है। गुजरात सरकार ने शनिवार को कहा कि वह समान नागरिक संहिता (यूसीसी) लागू करने के लिए एक समिति गठित कर रही है। राज्य मंत्रिमंडल की शनिवार को हुई बैठक के दौरान समिति के गठन के प्रस्ताव को मंजूरी दी गयी। इसे मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल के नेतृत्व वाली कैबिनेट की आखिरी बैठक माना जा रहा है, क्योंकि राज्य चुनावों के कार्यक्रम की घोषणा अगले सप्ताह होने की उम्मीद है। बनासकांठा जिले के वडगाम में एक चुनावी रैली को संबोधित करते हुए ओवैसी ने कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व वाली केंद्र सरकार ने उच्चतम न्यायालय को बताया था कि यूसीसी को लागू करना केंद्र का अधिकार है, न कि राज्यों का।  उन्होंने कहा, ‘‘क्या यह सच नहीं है कि बाबासाहेब आंबेडकर ने कहा था कि समान नागरिक संहिता स्वैच्छिक होनी चाहिए और अनिवार्य नहीं। उन्होंने आरोप लगाया कि भाजपा केवल अपने हिंदुत्व के एजेंडे के साथ आगे बढ़ना चाहती है और वोट पाने के लिए चुनाव से पहले ऐसे मुद्दों को उठाने की उसकी आदत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सांप्रदायिक ताकतों का विरोध करने के कारण भाजपा की आंखों में खटकते हैं आजम : अखिलेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/azam-knocks-in-bjp-eyes-for-opposing-communal-forces-says-akhilesh/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/azam-knocks-in-bjp-eyes-for-opposing-communal-forces-says-akhilesh/</guid>
      <description>सांप्रदायिक ताकतों का विरोध करने के कारण भाजपा की आंखों में खटकते हैं आजम : अखिलेश लखनऊ।&amp;nbsp;समाजवादी पार्टी (सपा) के अध्यक्ष और उत्‍तर प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री अखिलेश यादव ने शनिवार को सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर बदले की भावना से कार्रवाई करने का आरोप लगाते हुए कहा कि मोहम्मद आजम खां भाजपा सरकार की आंखों में इसलिए खटकते हैं, क्योंकि वे साम्प्रदायिक ताकतों के धुर विरोधी है और लोकतंत्र तथा समाजवाद के लिए प्रतिबद्ध हैं। सपा के वरिष्ठ नेता आजम खान की विधानसभा की सदस्यता समाप्त किये जाने के दूसरे दिन शनिवार को सपा प्रमुख ने यहां जारी एक बयान में कहा, मोहम्मद आजम खां सामान्य व्यक्ति नहीं, वे रामपुर से 10 बार विधायक, तीन बार सांसद,राज्य सरकार में कई बार मंत्री रहने के अलावा नेता विपक्ष भी रहे हैं। भाजपा ने उनको राजनीति में किनारे करने की जो साजिश की है, वह उन (भाजपा) पर ही भारी पड़ेगी। राज्य की जनता भाजपा के अनैतिक आचरण को कभी भी बर्दाश्त नहीं करेगी। यादव ने कहा कि भाजपा जब से सत्ता में आई है, विपक्ष के प्रति उसकी बदले की कार्यवाहियां थमने का नाम नहीं ले रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सपा नेता आजम खान की विधानसभा की सदस्यता रद्द, हेट स्पीच मामले में कोर्ट ने सुनाई थी सजा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manish-sisodia-accuses-bjp-of-trying-to-buy-43-aap-mlas/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manish-sisodia-accuses-bjp-of-trying-to-buy-43-aap-mlas/</guid>
      <description>43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप दिल्ली के उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया ने कहा कि अगर कोई व्यक्ति भारतीय जनता पार्टी में शामिल होता है तो कोई भी जांच या केंद्रीय एजेंसी उसे परेशान नहीं करेगी। मनीष सिसोदिया ने कहा कि आम आदमी पार्टी (आप) के नेता दिल्ली शराब नीति से संबंधित जांच के दायरे में हैं और उनसे सीबीआई द्वारा कई घंटों तक पूछताछ की जा रही है। उन्होंने कहा कि भगवा पार्टी गंदी राजनीति में लिप्त है और उस पर अन्य दलों के विधायकों को हथियाने का आरोप लगाया। मनीष सिसोदिया ने कहा कि दिल्ली में 43 विधायकों के लिए 1075 करोड़ रुपया रखा हुआ है। मेरा सीधा सवाल ये है कि इनके पास इतना पैसा कहां से आया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा भाजपा  मिल रहा है और दानकर्ता में ईडी और आयकर विभाग का डर: गहलोत </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-getting-total-of-95-of-election-donations-donor-afraid-of-ed-and-income-tax-gehlot/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-getting-total-of-95-of-election-donations-donor-afraid-of-ed-and-income-tax-gehlot/</guid>
      <description>चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा भाजपा मिल रहा है और दानकर्ता में ईडी और आयकर विभाग का डर: गहलोत राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने शनिवार को दावा किया कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) को चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा मिल रहा है और दानदाता डर के कारण अन्य दलों को चंदा नहीं दे रहे। आगामी गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए कांग्रेस के प्रचार अभियान के तहत सूरत में एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित करते हुए पार्टी के वरिष्ठ नेता गहलोत ने भाजपा पर कांग्रेस और अन्य राजनीतिक दलों को चंदा देने की इच्छा रखने वाले उद्योगपतियों और कॉरपोरेट घरानों को ‘धमकाने’ का आरोप भी लगाया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाटी समुदाय की मांग पूरी करने के बाद भाजपा को आगामी चुनावों में कितना मिलेगा फायदा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-fulfilling-the-demand-of-hati-community-bjp-get-benefit-in-upcoming-elections/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-fulfilling-the-demand-of-hati-community-bjp-get-benefit-in-upcoming-elections/</guid>
      <description>हाटी समुदाय की मांग पूरी करने के बाद भाजपा को आगामी चुनावों में कितना मिलेगा फायदा प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी की अध्यक्षता में केंद्रीय मंत्रिमंडल ने एक संविधान संशोधन विधेयक को मंजूरी दी है। यह विधेयक हिमाचल प्रदेश के सिरमौर जिले के ट्रांस-गिरी क्षेत्र में रहने वाले हाटी समुदाय के लिए है। इस विधेयक के मुताबिक, अब हाटी समुदाय को आदिवासी का दर्जा दिया जाएगा। पीएम मोदी की सरकार ने उत्तर प्रदेश, छत्तीसगढ़ और तमिलनाडु के भी कुछ समुदाय को एसटी एक्ट में शामिल किया है। मोदी सरकार के इस ऐतिहासिक कदम से आने वाले चुनावों में भारतीय जनता पार्टी को काफी फायदा मिल सकता है। आइये जान लेते है कि मोदी सरकार द्वारा एसटी एक्ट में शामिल करने वाले हाटी समुदाय के बारे में और भाजपा पार्टी को इससे मिलने वाले फायदे के बारे में।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अनुराग ठाकुर बोले- केजरीवाल अराजकता के प्रतीक, भ्रष्टाचार छुपाने के लिए नया तरीका अपना रहे &amp;nbsp;हाटी समुदाय: हिमाचल प्रदेशहाटी समुदाय हिमाचल प्रदेश के सिरमौर जिले में रहता है। इस समुदाय के लोग 1967 से खुद को अनुसूचित जनजाति (एसटी) की सूची में शामिल करने की मांग कर रहे हैं। वर्ष 1967 में उत्तराखंड के जौनसार बावर के हाटी समुदाय को &#39;अनुसूचित जनजाति&#39; की सूची में शामिल किया गया था। दोनों राज्यों में यह समुदाय गिरि और टोंस नदियों द्वारा विभाजित है। लेकिन उनकी परंपराएं समान हैं। हाटी एक घनिष्ठ समुदाय है। कस्बों में &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 चुनाव में हिमाचल में चला था PM मोदी का जादू, भाजपा ने हासिल की थी शानदार जीत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-2017-elections-magic-of-pm-modi-run-in-himachal-bjp-achieved-spectacular-victory/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-2017-elections-magic-of-pm-modi-run-in-himachal-bjp-achieved-spectacular-victory/</guid>
      <description>2017 चुनाव में हिमाचल में चला था PM मोदी का जादू, भाजपा ने हासिल की थी शानदार जीत हिमाचल में इस साल के अंत में विधानसभा चुनाव होने वाले है और इसको लेकर राजनीतिक दलों ने अपना चुनाव प्रचार भी तेजी से शुरू कर दिया है। इस समय हिमाचल में भाजपा की सरकार है और बीजेपी एक बार फिर इस चुनाव को जीतकर हिमाचल के पहाड़ों पर भगवा लहराने के लिए तैयार नजर आ रही है। भाजपा इस बार भी चुनाव जीतकर सत्ता में आना चाहेगी वहीं भाजपा के विपक्षी कांग्रेस अपने चार दशक के पुराने आंकड़ों के अनुसार सत्ता पर अपना कब्जा करने के लिए अपनी पूरी ताकत झोंक देगी। हिमाचल में कुल 68 विधानसभा सीट है और कांग्रेस के लिए चुनाव की यह राह काफी कठिन साबित हो सकती है, क्योंकि भाजपा के अलावा इस बार हिमाचल की राजनीति में अपना दमखम दिखाने आम आदमी पार्टी भी आ चुकी है। अब ऐसे में यह माना जा सकता है कि आप पार्टी के आने के बाद भाजपा और कांग्रेस के वोट बैंक को नुकसान पहुंच सकता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अनुराग ठाकुर बोले- केजरीवाल अराजकता के प्रतीक, भ्रष्टाचार छुपाने के लिए नया तरीका अपना रहे &amp;nbsp;2017 हिमाचल विधानसभा चुनावसाल 2017 के विधानसभा चुनाव में बाजपा ने 44 सीटों पर जीत दर्ज कर अपनी सरकार बनाई थी, वहीं कांग्रेस को केवल 21 सीटों के साथ ही संतुष्ट करना पड़ा था। बीजेपी ने जयराम ठाकुर के के नेतृत्व में राज्य में सरकार बनायी। 1985 से लेकर 2017 के विधानसभा चुनाव के मुताबिक, हिमाचल की सरकार में काफी सत्ता परिवर्तन देखने को मिला। कभी कांग्रेस की सरकार तो कभी भाजपा की सरकार इस राज्य से चुनकर आई है। 1985 के चुनाव के बाद हिमाचल प्रदेश में अब तक 6 बार चुनाव हो गए है जिसमें हमेशा ही सरकार बदलती नजर आई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;चल गया पीएम मोदी का जादूहिमाचल विधानसभा चुनाव में पहली बार पीएम मोदी का जादू चला। तीन दशकों से भी अधिक सयम से हिमाचल में कभी भाजपा तो कभी कांग्रेस की सरकार आई है। बता दें कि हिमाचल में पहले से ही अनुमान लगा लिया गया था कि 2017 में भाजपा की ही सरकार बनेगी। कांग्रेस के दबदबे वाले जिले जैसे मंडी और कांगड़ा में भी भाजपा ने अपना भगवा झंडा लहराया। मोदी फेक्टर के अलावा कांग्रेस के दिग्गज नेता सुखराम का भाजपा का दामन थामना भी बीजेपी को काफी काम आया। बता दें कि हिमाचल में भाजपा की सरकार बनने के बाद इस साल यानि की 2022 के चुनावों में कांग्रेस को काफी परेशानी का सामना करना पड़ सकता है।&amp;nbsp;पीएम मोदी के कारण मिली हिमाचल में जीत?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पसमांदा मुस्लिमों को जोड़ने के लिए भाजपा की योजना जानकर अन्य दल हैरान रह जाएंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/other-parties-will-be-surprised-to-know-bjp-plan-to-add-pasmanda-muslims/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 13:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/other-parties-will-be-surprised-to-know-bjp-plan-to-add-pasmanda-muslims/</guid>
      <description>पसमांदा मुस्लिमों को जोड़ने के लिए भाजपा की योजना जानकर अन्य दल हैरान रह जाएंगे 2024 लोकसभा चुनावों तथा उससे पूर्व जम्मू-कश्मीर सहित कई राज्यों में होने जा रहे विधानसभा चुनावों को ध्यान में रखते हुए भारतीय जनता पार्टी ने अपनी तैयारियों को अंतिम रूप देने का काम शुरू का दिया है। इसी कड़ी में जब हैदराबाद में आयोजित भाजपा राष्ट्रीय कार्यकारिणी की बैठक में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने पसमांदा मुस्लिम समाज की चर्चा की और स्नेह यात्रा निकालने की बात कही तबसे भाजपा और पसमांदा मुस्लिम समाज के संबधों की चर्चा जोर पकड़ रही है। अब पसमांदा समाज को अपनी ओर मोड़ने के लिए उत्तर प्रदेश भाजपा ने भी अपना अभियान तेज कर दिया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भाजपा के रणनीतिकारों का मानना है कि 2022 के विधानसभा चुनावों और उसके बाद आजमगढ़ और रामपुर जहां 50 प्रतिशत मुस्लिम आबादी रहती है वहां पर पसमांदा मुस्लिम समाज के 8 प्रतिशत लोगों ने भाजपा को अपना मत दिया जिसकी वजह से पार्टी को सफलता मिली है। अब उसी फीडबैक के आधार पर भाजपा ने अपनी तैयारियों को धार देना शुरू कर दिया है। आंकड़ों के अनुसार भाजपा के रणनीतिकारों का मानना है कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के मार्गदर्शन में विकास की योजनाओं का सर्वाधिक लाभ मुस्लिम समाज को ही मिला है। कोरोना कालखंड में फ्री राशन योजना का 80 प्रतिशत, सब्सिडी वाले राशन से 51 प्रतिशत सहित स्वास्थ्य बीमा, खाते में पैसा डालने की योजना का लाभ सहित पसमांदा मुस्लिम समाज को सरकार की घर बनाने में मदद और लड़कियों की शादी में मदद तो मिल ही रही है वहीं रोजगार और कौशल विकास योजना में भी पसमांदा मुस्लिम समाज के लोगों को लाभ मिला है। वहीं उज्ज्वला योजना जैसी योजनाओं का लाभ भी पसमांदा मुस्लिम समाज के लोगों को मिल रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंध-विरोध की राजनीति में BJP-RSS पर आरोप लगाते रहते हैं राहुल गांधी!</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-keeps-accusing-bjp-rss-in-the-politics-of-anti-blind-protest/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 19:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-keeps-accusing-bjp-rss-in-the-politics-of-anti-blind-protest/</guid>
      <description>अंध-विरोध की राजनीति में BJP-RSS पर आरोप लगाते रहते हैं राहुल गांधी!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोकसभा और विधानसभा चुनावों से पहले नड्डा के बारे में बड़ा फैसला करने जा रही है भाजपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-going-to-take-a-big-decision-about-nadda-before-lok-sabha-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 13:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-going-to-take-a-big-decision-about-nadda-before-lok-sabha-elections/</guid>
      <description>लोकसभा और विधानसभा चुनावों से पहले नड्डा के बारे में बड़ा फैसला करने जा रही है भाजपा भारतीय जनता पार्टी के अध्यक्ष जेपी नड्डा का कार्यकाल अगले साल जनवरी में खत्म होने जा रहा है लेकिन माना जा रहा है कि उन्हें साल 2024 के लोकसभा चुनाव तक इस पद पर बरकरार रखा जा सकता है। पार्टी के शीर्ष नेतृत्व का मानना है कि संगठन में निरंतरता बनाये रखने की जरूरत है क्योंकि लोकसभा चुनावों से पहले गुजरात, त्रिपुरा, कर्नाटक, मध्य प्रदेश, राजस्थान और छत्तीसगढ़ जैसे राज्यों में विधानसभा चुनाव होने हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दक्षिण राज्यों में कमल खिलाने की तैयारी ! भाजपा की लचीलेपन वाली रणनीति का सबसे सटीक विश्लेषण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-most-accurate-analysis-of-bjp-resilient-strategy/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 11:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-most-accurate-analysis-of-bjp-resilient-strategy/</guid>
      <description>दक्षिण राज्यों में कमल खिलाने की तैयारी !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुद में सुधार करने की बजाय कांग्रेस मोदी पर ही हमलावर रही, वहीं भाजपा ने ढूंढ लिया नया MYY फॉर्मूला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-and-congress-current-political-scenario/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 15:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-and-congress-current-political-scenario/</guid>
      <description>खुद में सुधार करने की बजाय कांग्रेस मोदी पर ही हमलावर रही, वहीं भाजपा ने ढूंढ लिया नया MYY फॉर्मूला वैसे तो देश में पिछले सप्ताह कई मुद्दे सुर्खियों में रहे। लेकिन हमने प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में कांग्रेस और भाजपा की राजनीति की बात की। कांग्रेस चिंतन शिविर के ठीक बाद भाजपा ने भी अपने पार्टी पदाधिकारियों के साथ एक बड़ी बैठक की है। इस बैठक का महत्व इसी बात से लगाया जा सकता है कि खुद प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने पार्टी के पदाधिकारियों को संबोधित किया। कांग्रेस ने जहां अपने चिंतन शिविर में मोदी सरकार और सरकार की नीतियों पर जमकर हमले किए तो वहीं भाजपा ने आने वाले 25 सालों के लिए एक रोडमैप तैयार कर लिया। इन्हीं दोनों पार्टियों की वर्तमान राजनीतिक स्थिति पर हमने प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे से बातचीत की। पहला सवाल ही रहा कि आखिर भाजपा की जो बैठक हुई उसकी इनसाइड स्टोरी क्या रही?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MP और छत्तीसगढ़ में क्या गुल खिलायेगी BJP की रणनीति ? मिशन मोड में जुटी पार्टी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-will-be-the-strategy-of-bjp-in-mp-and-chhattisgarh/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 11:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-will-be-the-strategy-of-bjp-in-mp-and-chhattisgarh/</guid>
      <description>MP और छत्तीसगढ़ में क्या गुल खिलायेगी BJP की रणनीति ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
