<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bjp on DivaNews | News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/bjp/</link>
    <description>Recent content in Bjp on DivaNews | News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/bjp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>सांप्रदायिक ताकतों का विरोध करने के कारण भाजपा की आंखों में खटकते हैं आजम : अखिलेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/azam-knocks-in-bjp-eyes-for-opposing-communal-forces-says-akhilesh/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/azam-knocks-in-bjp-eyes-for-opposing-communal-forces-says-akhilesh/</guid>
      <description>सांप्रदायिक ताकतों का विरोध करने के कारण भाजपा की आंखों में खटकते हैं आजम : अखिलेश लखनऊ।&amp;nbsp;समाजवादी पार्टी (सपा) के अध्यक्ष और उत्‍तर प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री अखिलेश यादव ने शनिवार को सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर बदले की भावना से कार्रवाई करने का आरोप लगाते हुए कहा कि मोहम्मद आजम खां भाजपा सरकार की आंखों में इसलिए खटकते हैं, क्योंकि वे साम्प्रदायिक ताकतों के धुर विरोधी है और लोकतंत्र तथा समाजवाद के लिए प्रतिबद्ध हैं। सपा के वरिष्ठ नेता आजम खान की विधानसभा की सदस्यता समाप्त किये जाने के दूसरे दिन शनिवार को सपा प्रमुख ने यहां जारी एक बयान में कहा, मोहम्मद आजम खां सामान्य व्यक्ति नहीं, वे रामपुर से 10 बार विधायक, तीन बार सांसद,राज्य सरकार में कई बार मंत्री रहने के अलावा नेता विपक्ष भी रहे हैं। भाजपा ने उनको राजनीति में किनारे करने की जो साजिश की है, वह उन (भाजपा) पर ही भारी पड़ेगी। राज्य की जनता भाजपा के अनैतिक आचरण को कभी भी बर्दाश्त नहीं करेगी। यादव ने कहा कि भाजपा जब से सत्ता में आई है, विपक्ष के प्रति उसकी बदले की कार्यवाहियां थमने का नाम नहीं ले रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सपा नेता आजम खान की विधानसभा की सदस्यता रद्द, हेट स्पीच मामले में कोर्ट ने सुनाई थी सजा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manish-sisodia-accuses-bjp-of-trying-to-buy-43-aap-mlas/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manish-sisodia-accuses-bjp-of-trying-to-buy-43-aap-mlas/</guid>
      <description>43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप दिल्ली के उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया ने कहा कि अगर कोई व्यक्ति भारतीय जनता पार्टी में शामिल होता है तो कोई भी जांच या केंद्रीय एजेंसी उसे परेशान नहीं करेगी। मनीष सिसोदिया ने कहा कि आम आदमी पार्टी (आप) के नेता दिल्ली शराब नीति से संबंधित जांच के दायरे में हैं और उनसे सीबीआई द्वारा कई घंटों तक पूछताछ की जा रही है। उन्होंने कहा कि भगवा पार्टी गंदी राजनीति में लिप्त है और उस पर अन्य दलों के विधायकों को हथियाने का आरोप लगाया। मनीष सिसोदिया ने कहा कि दिल्ली में 43 विधायकों के लिए 1075 करोड़ रुपया रखा हुआ है। मेरा सीधा सवाल ये है कि इनके पास इतना पैसा कहां से आया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा भाजपा  मिल रहा है और दानकर्ता में ईडी और आयकर विभाग का डर: गहलोत </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-getting-total-of-95-of-election-donations-donor-afraid-of-ed-and-income-tax-gehlot/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-getting-total-of-95-of-election-donations-donor-afraid-of-ed-and-income-tax-gehlot/</guid>
      <description>चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा भाजपा मिल रहा है और दानकर्ता में ईडी और आयकर विभाग का डर: गहलोत राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने शनिवार को दावा किया कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) को चुनावी चंदे का कुल 95 प्रतिशत हिस्सा मिल रहा है और दानदाता डर के कारण अन्य दलों को चंदा नहीं दे रहे। आगामी गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए कांग्रेस के प्रचार अभियान के तहत सूरत में एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित करते हुए पार्टी के वरिष्ठ नेता गहलोत ने भाजपा पर कांग्रेस और अन्य राजनीतिक दलों को चंदा देने की इच्छा रखने वाले उद्योगपतियों और कॉरपोरेट घरानों को ‘धमकाने’ का आरोप भी लगाया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाटी समुदाय की मांग पूरी करने के बाद भाजपा को आगामी चुनावों में कितना मिलेगा फायदा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-fulfilling-the-demand-of-hati-community-bjp-get-benefit-in-upcoming-elections/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-fulfilling-the-demand-of-hati-community-bjp-get-benefit-in-upcoming-elections/</guid>
      <description>हाटी समुदाय की मांग पूरी करने के बाद भाजपा को आगामी चुनावों में कितना मिलेगा फायदा प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी की अध्यक्षता में केंद्रीय मंत्रिमंडल ने एक संविधान संशोधन विधेयक को मंजूरी दी है। यह विधेयक हिमाचल प्रदेश के सिरमौर जिले के ट्रांस-गिरी क्षेत्र में रहने वाले हाटी समुदाय के लिए है। इस विधेयक के मुताबिक, अब हाटी समुदाय को आदिवासी का दर्जा दिया जाएगा। पीएम मोदी की सरकार ने उत्तर प्रदेश, छत्तीसगढ़ और तमिलनाडु के भी कुछ समुदाय को एसटी एक्ट में शामिल किया है। मोदी सरकार के इस ऐतिहासिक कदम से आने वाले चुनावों में भारतीय जनता पार्टी को काफी फायदा मिल सकता है। आइये जान लेते है कि मोदी सरकार द्वारा एसटी एक्ट में शामिल करने वाले हाटी समुदाय के बारे में और भाजपा पार्टी को इससे मिलने वाले फायदे के बारे में।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अनुराग ठाकुर बोले- केजरीवाल अराजकता के प्रतीक, भ्रष्टाचार छुपाने के लिए नया तरीका अपना रहे &amp;nbsp;हाटी समुदाय: हिमाचल प्रदेशहाटी समुदाय हिमाचल प्रदेश के सिरमौर जिले में रहता है। इस समुदाय के लोग 1967 से खुद को अनुसूचित जनजाति (एसटी) की सूची में शामिल करने की मांग कर रहे हैं। वर्ष 1967 में उत्तराखंड के जौनसार बावर के हाटी समुदाय को &#39;अनुसूचित जनजाति&#39; की सूची में शामिल किया गया था। दोनों राज्यों में यह समुदाय गिरि और टोंस नदियों द्वारा विभाजित है। लेकिन उनकी परंपराएं समान हैं। हाटी एक घनिष्ठ समुदाय है। कस्बों में &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 चुनाव में हिमाचल में चला था PM मोदी का जादू, भाजपा ने हासिल की थी शानदार जीत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-2017-elections-magic-of-pm-modi-run-in-himachal-bjp-achieved-spectacular-victory/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-2017-elections-magic-of-pm-modi-run-in-himachal-bjp-achieved-spectacular-victory/</guid>
      <description>2017 चुनाव में हिमाचल में चला था PM मोदी का जादू, भाजपा ने हासिल की थी शानदार जीत हिमाचल में इस साल के अंत में विधानसभा चुनाव होने वाले है और इसको लेकर राजनीतिक दलों ने अपना चुनाव प्रचार भी तेजी से शुरू कर दिया है। इस समय हिमाचल में भाजपा की सरकार है और बीजेपी एक बार फिर इस चुनाव को जीतकर हिमाचल के पहाड़ों पर भगवा लहराने के लिए तैयार नजर आ रही है। भाजपा इस बार भी चुनाव जीतकर सत्ता में आना चाहेगी वहीं भाजपा के विपक्षी कांग्रेस अपने चार दशक के पुराने आंकड़ों के अनुसार सत्ता पर अपना कब्जा करने के लिए अपनी पूरी ताकत झोंक देगी। हिमाचल में कुल 68 विधानसभा सीट है और कांग्रेस के लिए चुनाव की यह राह काफी कठिन साबित हो सकती है, क्योंकि भाजपा के अलावा इस बार हिमाचल की राजनीति में अपना दमखम दिखाने आम आदमी पार्टी भी आ चुकी है। अब ऐसे में यह माना जा सकता है कि आप पार्टी के आने के बाद भाजपा और कांग्रेस के वोट बैंक को नुकसान पहुंच सकता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अनुराग ठाकुर बोले- केजरीवाल अराजकता के प्रतीक, भ्रष्टाचार छुपाने के लिए नया तरीका अपना रहे &amp;nbsp;2017 हिमाचल विधानसभा चुनावसाल 2017 के विधानसभा चुनाव में बाजपा ने 44 सीटों पर जीत दर्ज कर अपनी सरकार बनाई थी, वहीं कांग्रेस को केवल 21 सीटों के साथ ही संतुष्ट करना पड़ा था। बीजेपी ने जयराम ठाकुर के के नेतृत्व में राज्य में सरकार बनायी। 1985 से लेकर 2017 के विधानसभा चुनाव के मुताबिक, हिमाचल की सरकार में काफी सत्ता परिवर्तन देखने को मिला। कभी कांग्रेस की सरकार तो कभी भाजपा की सरकार इस राज्य से चुनकर आई है। 1985 के चुनाव के बाद हिमाचल प्रदेश में अब तक 6 बार चुनाव हो गए है जिसमें हमेशा ही सरकार बदलती नजर आई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;चल गया पीएम मोदी का जादूहिमाचल विधानसभा चुनाव में पहली बार पीएम मोदी का जादू चला। तीन दशकों से भी अधिक सयम से हिमाचल में कभी भाजपा तो कभी कांग्रेस की सरकार आई है। बता दें कि हिमाचल में पहले से ही अनुमान लगा लिया गया था कि 2017 में भाजपा की ही सरकार बनेगी। कांग्रेस के दबदबे वाले जिले जैसे मंडी और कांगड़ा में भी भाजपा ने अपना भगवा झंडा लहराया। मोदी फेक्टर के अलावा कांग्रेस के दिग्गज नेता सुखराम का भाजपा का दामन थामना भी बीजेपी को काफी काम आया। बता दें कि हिमाचल में भाजपा की सरकार बनने के बाद इस साल यानि की 2022 के चुनावों में कांग्रेस को काफी परेशानी का सामना करना पड़ सकता है।&amp;nbsp;पीएम मोदी के कारण मिली हिमाचल में जीत?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
