<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tamil on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/tamil/</link>
    <description>Recent content in Tamil on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Nov 2022 05:26:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/tamil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>तमिलनाडु के राजनीतिक दलों ने राजीव मामले के दोषियों की रिहाई का स्वागत किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-political-parties-welcome-release-of-convicts-in-rajiv-case/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 05:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-political-parties-welcome-release-of-convicts-in-rajiv-case/</guid>
      <description>तमिलनाडु के राजनीतिक दलों ने राजीव मामले के दोषियों की रिहाई का स्वागत किया तमिलनाडु में सत्तारूढ़ द्रमुक और मुख्य विपक्षी दल अन्नाद्रमुक ने राजीव गांधी हत्याकांड मामले के छह दोषियों को रिहा करने के उच्चतम न्यायालय के फैसले का स्वागत किया जबकि कांग्रेस ने इसे अस्वीकार्य बताया। दोषियों की रिहाई का स्वागत करते हुए मुख्यमंत्री और द्रविड़ मुनेत्र कषगम (द्रमुक) के अध्यक्ष एम के स्टालिन ने कहा, ‘‘उच्चतम न्यायालय का यह फैसला इस बात को रेखांकित करता है कि राज्यपालों को चुनी हुई सरकारों के फैसलों और प्रस्तावों को ठंडे बस्ते में नहीं डालना चाहिए।’’  इन दोषियों की रिहाई की सिफारिश तत्कालीन राज्यपाल बनवारीलाल पुरोहित से 2018 में पिछली ऑल इंडिया अन्ना द्रविड़ मुनेत्र कषगम (अन्नाद्रमुक) नीत सरकार द्वारा की गई थी। स्टालिन ने न्यायालय के इस फैसले को ऐतिहासिक बताते हुए कहा कि उनकी पार्टी ने विपक्ष में रहते हुए भी दोषियों की रिहाई की पैरोकारी की थी। उन्होंने कहा कि पिछले साल राज्य में सत्ता में आने के बाद उनकी सरकार ने केंद्र से दोषियों को रिहा करने का अनुरोध किया, तत्कालीन राष्ट्रपति रामनाथ कोविंद और प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को पत्र लिखा तथा उन्हें रिहा कराने के लिए लड़ी गयी कानूनी लड़ाई का समर्थन किया।  मुख्य विपक्षी दल अन्नाद्रमुक ने दोषियों की रिहाई के लिए श्रेय लेते हुए कहा कि पूर्व प्रधानमंत्री राजीव गांधी की हत्या के मामले में उच्चतम न्यायालय द्वारा छह दोषियों को रिहा करना उसकी पिछली सरकारों द्वारा उठाए गए लगातार कानूनी कदमों की जीत है। कांग्रेस ने उम्रकैद की सजा काट रहे छह शेष दोषियों की समय से पहले रिहाई का निर्देश देने वाले न्यायालय के आदेश को ‘‘पूरी तरह से अस्वीकार्य और पूरी तरह से गलत’’ करार दिया। पार्टी ने कहा कि शीर्ष अदालत ने भारत की भावना के अनुरूप काम नहीं किया। तमिलनाडु कांग्रेस कमेटी के अध्यक्ष के एस अलागिरी ने भी दोषियों की रिहाई का विरोध किया। नलिनी श्रीहरन के परिवार ने फैसले पर खुशी व्यक्त की, वहीं घटना में घायल होने वाली अनुसुइया डायसी अर्नेस्ट ने 1991 के आत्मघाती बम विस्फोट में मारे गए और घायल लोगों के लिए न्याय के बारे में पूछा। सेवानिवृत्त महिला पुलिस अधिकारी अर्नेस्ट ने सवाल किया, ‘‘पूर्व प्रधानमंत्री राजीव गांधी की हत्या के लिए वर्ष 1991 में किये गये आत्मघाती बम हमले में जान गंवाने वाले और घायल होने वाले लोगों के लिए न्याय कहां है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तमिलनाडु में बारिश का दौर जारी, स्कूलों और कॉलेजों में छुट्टी घोषित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rain-continues-in-tamil-nadu-schools-and-colleges-declared-holiday/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rain-continues-in-tamil-nadu-schools-and-colleges-declared-holiday/</guid>
      <description>तमिलनाडु में बारिश का दौर जारी, स्कूलों और कॉलेजों में छुट्टी घोषित तमिलनाडु के कई इलाकों में रात भर हुई बारिश शुक्रवार को भी जारी रही। श्रीलंका के तट पर बंगाल की खाड़ी में निम्न दबाव का क्षेत्र बनने से चेन्नई एवं पड़ोसी कांचीपुरम, तिरुवल्लूर और चेंगलपेट जिलों के कई इलाकों में भारी बारिश हुई। बारिश के कारण शहर में कुछ जगहों पर जलजमाव हो गया। रामानाथपुरम, कुड्डालोर, विल्लुपुरम और राज्य में कई तटीय इलाकों में भी बारिश हुई। चेन्नई, चेंगलपेट, कांचीपुरम, तिरुवल्लूर और विल्लुपुरम सहित कई जिलों में स्कूलों और कॉलेजों के लिए छुट्टी घोषित की गई थी।  भारत मौसम विज्ञान विभाग (आईएमडी) ने अपने बुलेटिन में कहा कि श्रीलंका के तट पर दक्षिण-पश्चिम बंगाल की खाड़ी के ऊपर निम्न दबाव क्षेत्र बना हुआ है और अगले 24 घंटों के दौरान इसके और अधिक जोर पकड़ने की आशंका है। इसके 12 नवंबर की सुबह तक उत्तर-पश्चिम की ओर तमिलनाडु-पुडुचेरी तटों की ओर बढ़ने की संभावना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तमिलनाडु के वित्त मंत्री ने कहा, जीएसटी व्यवस्था के कामकाज में सुधार की गुंजाइश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-finance-minister-said-there-is-scope-for-improvement-in-the-working-of-gst-regime/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-finance-minister-said-there-is-scope-for-improvement-in-the-working-of-gst-regime/</guid>
      <description>तमिलनाडु के वित्त मंत्री ने कहा, जीएसटी व्यवस्था के कामकाज में सुधार की गुंजाइश तमिलनाडु के वित्त मंत्री पलानीवेल त्यागराजन ने सोमवार को कहा कि माल एवं सेवा कर (जीएसटी) व्यवस्था के कामकाज में सुधार की गुंजाइश है। उन्होंने टीआईओएल टैक्स कांग्रेस, 2022 में कहा कि इस बात पर ‘गंभीर चिंता’ है कि क्या जीएसटी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरएसएस ने तमिलनाडु में छह नवंबर को होने वाले कार्यक्रम स्थगित किए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rss-suspends-programs-in-tamil-nadu-on-november-6/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rss-suspends-programs-in-tamil-nadu-on-november-6/</guid>
      <description>आरएसएस ने तमिलनाडु में छह नवंबर को होने वाले कार्यक्रम स्थगित किए राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) ने शनिवार को कहा कि वह छह नवंबर को होने वाले अपने प्रस्तावित मार्च का आयोजन नहीं करेगा क्योंकि इस संबंध में मद्रास उच्च न्यायालय द्वारा लगायी कुछ शर्तें उसे ‘‘स्वीकार्य नहीं’’ हैं। आरएसएस दक्षिण जोन के अध्यक्ष आर.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी ने कहा- तमिलनाडु के सीएम को कार ब्लास्ट की गलत जानकारी दी गई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-said-tamil-nadu-cm-was-given-wrong-information-about-car-blast/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-said-tamil-nadu-cm-was-given-wrong-information-about-car-blast/</guid>
      <description>बीजेपी ने कहा- तमिलनाडु के सीएम को कार ब्लास्ट की गलत जानकारी दी गई भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की तमिलनाडु इकाई के अध्यक्ष के.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
