<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tamil on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/tamil/</link>
    <description>Recent content in Tamil on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Nov 2022 14:24:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/tamil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>तमिलनाडु में बारिश का दौर जारी, स्कूलों और कॉलेजों में छुट्टी घोषित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rain-continues-in-tamil-nadu-schools-and-colleges-declared-holiday/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rain-continues-in-tamil-nadu-schools-and-colleges-declared-holiday/</guid>
      <description>तमिलनाडु में बारिश का दौर जारी, स्कूलों और कॉलेजों में छुट्टी घोषित तमिलनाडु के कई इलाकों में रात भर हुई बारिश शुक्रवार को भी जारी रही। श्रीलंका के तट पर बंगाल की खाड़ी में निम्न दबाव का क्षेत्र बनने से चेन्नई एवं पड़ोसी कांचीपुरम, तिरुवल्लूर और चेंगलपेट जिलों के कई इलाकों में भारी बारिश हुई। बारिश के कारण शहर में कुछ जगहों पर जलजमाव हो गया। रामानाथपुरम, कुड्डालोर, विल्लुपुरम और राज्य में कई तटीय इलाकों में भी बारिश हुई। चेन्नई, चेंगलपेट, कांचीपुरम, तिरुवल्लूर और विल्लुपुरम सहित कई जिलों में स्कूलों और कॉलेजों के लिए छुट्टी घोषित की गई थी।  भारत मौसम विज्ञान विभाग (आईएमडी) ने अपने बुलेटिन में कहा कि श्रीलंका के तट पर दक्षिण-पश्चिम बंगाल की खाड़ी के ऊपर निम्न दबाव क्षेत्र बना हुआ है और अगले 24 घंटों के दौरान इसके और अधिक जोर पकड़ने की आशंका है। इसके 12 नवंबर की सुबह तक उत्तर-पश्चिम की ओर तमिलनाडु-पुडुचेरी तटों की ओर बढ़ने की संभावना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तमिलनाडु के वित्त मंत्री ने कहा, जीएसटी व्यवस्था के कामकाज में सुधार की गुंजाइश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-finance-minister-said-there-is-scope-for-improvement-in-the-working-of-gst-regime/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-finance-minister-said-there-is-scope-for-improvement-in-the-working-of-gst-regime/</guid>
      <description>तमिलनाडु के वित्त मंत्री ने कहा, जीएसटी व्यवस्था के कामकाज में सुधार की गुंजाइश तमिलनाडु के वित्त मंत्री पलानीवेल त्यागराजन ने सोमवार को कहा कि माल एवं सेवा कर (जीएसटी) व्यवस्था के कामकाज में सुधार की गुंजाइश है। उन्होंने टीआईओएल टैक्स कांग्रेस, 2022 में कहा कि इस बात पर ‘गंभीर चिंता’ है कि क्या जीएसटी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरएसएस ने तमिलनाडु में छह नवंबर को होने वाले कार्यक्रम स्थगित किए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rss-suspends-programs-in-tamil-nadu-on-november-6/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rss-suspends-programs-in-tamil-nadu-on-november-6/</guid>
      <description>आरएसएस ने तमिलनाडु में छह नवंबर को होने वाले कार्यक्रम स्थगित किए राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) ने शनिवार को कहा कि वह छह नवंबर को होने वाले अपने प्रस्तावित मार्च का आयोजन नहीं करेगा क्योंकि इस संबंध में मद्रास उच्च न्यायालय द्वारा लगायी कुछ शर्तें उसे ‘‘स्वीकार्य नहीं’’ हैं। आरएसएस दक्षिण जोन के अध्यक्ष आर.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी ने कहा- तमिलनाडु के सीएम को कार ब्लास्ट की गलत जानकारी दी गई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-said-tamil-nadu-cm-was-given-wrong-information-about-car-blast/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-said-tamil-nadu-cm-was-given-wrong-information-about-car-blast/</guid>
      <description>बीजेपी ने कहा- तमिलनाडु के सीएम को कार ब्लास्ट की गलत जानकारी दी गई भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की तमिलनाडु इकाई के अध्यक्ष के.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
