<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tamil on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/tamil/</link>
    <description>Recent content in Tamil on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 19:04:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/tamil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>काशी तमिल संगमम का समापन समारोह: योगी ने काशी को बताया भारत की आध्यात्मिक राजधानी, अमित शाह ने कही ये बात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kashi-tamil-sangamam-closing-ceremony-amit-shah-said-this/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 19:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kashi-tamil-sangamam-closing-ceremony-amit-shah-said-this/</guid>
      <description>काशी तमिल संगमम का समापन समारोह: योगी ने काशी को बताया भारत की आध्यात्मिक राजधानी, अमित शाह ने कही ये बात केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह और उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने काशी तमिल संगमम के समापन समारोह में हिस्सा लिया। उ: उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने इस दौरान कहा कि त्तर प्रदेश भारत की आध्यात्मिक और सांस्कृतिक विरासत का प्रतिनिधित्व करता है और तमिलनाडु भी इन सभी समानताओं को लेकर कला, संस्कृति, ज्ञान की उस प्राचीनतम परंपराओं का नेतृत्व करता है। इन दोनों परंपराओं का काशी तमिल संगमम के माध्यम से अद्भुत संजोग एक नए संगम का निर्माण करता है जो एक भारत श्रेष्ठ भारत की परिकल्पना को साकार करता है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मोदी के प्रधानमंत्री बनने के बाद शुरू हुआ भारत का सांस्कृतिक पुनर्जागरण : अमित शाहकेंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने कहा कि आज पीएम मोदी के काशी तमिल संगमम् की कल्पना की पूर्णाहुति होने जा रही है। ये भारतीय संस्कृति के दो उटुंग शिखर तमिलनाडु की संस्कृति, दर्शन, भाषा, कला, ज्ञान और विश्व में जिसकी मान्यता है ऐसी काशी की सांस्कृतिक विरासत के मिलन की शुरुआत है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तमिलनाडु के कई इलाकों में बारिश, प्रभावित जगहों पर स्कूल बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rain-in-many-areas-of-tamil-nadu-schools-closed-in-affected-places/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 09:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rain-in-many-areas-of-tamil-nadu-schools-closed-in-affected-places/</guid>
      <description>तमिलनाडु के कई इलाकों में बारिश, प्रभावित जगहों पर स्कूल बंद तमिलनाडु में चेन्नई समेत कुछ अन्य हिस्सों में सोमवार को बारिश हुई। भारतीय मौसम विज्ञान विभाग (आईएमडी) ने 13 दिसंबर के आसपास बंगाल की खाड़ी में एक चक्रवाती तूफान और कम दबाव के क्षेत्र के बनने की संभावना के कारण 15 दिसंबर तक और बारिश का अनुमान जताया है। कांचीपुरम जिले के अलावा तिरुवल्लुर और उथुकोट्टई तालुक सहित कुछ क्षेत्रों के स्कूलों ने पूर्वानुमान के आधार पर सोमवार को अवकाश घोषित किया। तिरुवल्लुर के जिलाधिकारी अल्बी जॉन ने कहा, ‘‘दिन में बारिश में वृद्धि और लगातार बारिश के पूर्वानुमान के कारण जिले के सभी स्कूलों को सोमवार दोपहर तीन बजे तक बंद करने का निर्देश दिया गया। साथ ही जिले के सभी स्कूलों के लिए कल छुट्टी घोषित कर दी गई है।’’ लगातार बारिश होते रहने से जन-जीवन प्रभावित हुआ है। मामल्लपुरम में चक्रवात ‘मैंडूस’ के असर से गिरे पेड़ों को नगर निकाय कर्मियों द्वारा हटाया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economy: तमिलनाडु में रसायन उद्योग का 70 अरब डॉलर का बाजार बनने का लक्ष्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/economy-chemical-industry-in-tamil-nadu-aims-to-become-a-70-billion-market/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 11:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/economy-chemical-industry-in-tamil-nadu-aims-to-become-a-70-billion-market/</guid>
      <description>Economy: तमिलनाडु में रसायन उद्योग का 70 अरब डॉलर का बाजार बनने का लक्ष्य तमिलनाडु सरकार के 2030 तक एक हजार अरब डॉलर की अर्थव्यवस्था बनने के लक्ष्य में मदद देने के लिए राज्य में रसायन उद्योग को अपने मौजूदा आकार से दस गुना से अधिक बढ़कर 70 अरब डॉलर तक पहुंचना होगा। एक अधिकारी ने बुधवार को यह कहा। भारतीय रसायन परिषद की अध्यक्ष (दक्षिण) राम्या भरतराम ने यहां ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, ‘‘रसायन उद्योग एक अहम क्षेत्र होगा और इसे 2030 तक 70 अरब डॉलर का बनना होगा जिससे तमिलनाडु सरकार के एक हजार अरब डॉलर की अर्थव्यवस्था बनने के लक्ष्य को हासिल किया जा सके।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cyclone Mandous | तमिलनाडु, आंध्र प्रदेश और पुडुचेरी के तटीय इलाकों में जारी हाई अलर्ट, तेज बारिश के साथ आ सकता है चक्रवात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/high-alert-in-tamil-nadu-andhra-pradesh-and-puducherry-cyclone-with-heavy-rain/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 09:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/high-alert-in-tamil-nadu-andhra-pradesh-and-puducherry-cyclone-with-heavy-rain/</guid>
      <description>Cyclone Mandous | तमिलनाडु, आंध्र प्रदेश और पुडुचेरी के तटीय इलाकों में जारी हाई अलर्ट, तेज बारिश के साथ आ सकता है चक्रवात लगातार हो रहे जलवायु परिवर्तन के कारण पिछले काफी समय से भारत के आस-पास के समुद्रों में दाब की बढ़ रहा है जिसके कारण कई बार भारतीय राज्यों के तटों से चक्रवात टकरा रहा हैं। हालांकि इनसे ज्यादा प्रभाव तो नहीं हुआ लेकिन लोगों काफी ज्यादा प्रभावित हुए। अब एक बार फिर से तमिलनाडु, आंध्र प्रदेश और पुडुचेरी (केंद्र शासित प्रदेश) राज्यों को अलर्ट पर रखा गया है क्योंकि बंगाल की खाड़ी के ऊपर एक चक्रवात बन रहा है जो जल्द ही इन राज्यो&amp;nbsp;ंके तटों से टकरा सकता हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारतीय मौसम विज्ञान विभाग (IMD) के अनुसार, अवसाद चेन्नई से लगभग 900 किलोमीटर दक्षिण-पूर्व बंगाल की खाड़ी के दक्षिण-पूर्व पर केंद्रित है। एनडीआरएफ की टीमों, सेना, नौसेना को भी चक्रवात के रूप में स्टैंडबाय पर रखा गया है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भारत ने संभाली जी-20 की अध्यक्षता, PM मोदी ने बताया एजेंडा, विदेश मंत्री जयशंकर ने भी दिया यह संदेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cyclonic | चक्रवाती तूफान 8 दिसंबर को उत्तरी तमिलनाडु, पुडुचेरी, आंध्र तट से टकराएगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cyclonic-storm-to-hit-north-tamil-nadu-puducherry-andhra-coast-by-dec-8/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cyclonic-storm-to-hit-north-tamil-nadu-puducherry-andhra-coast-by-dec-8/</guid>
      <description>Cyclonic | चक्रवाती तूफान 8 दिसंबर को उत्तरी तमिलनाडु, पुडुचेरी, आंध्र तट से टकराएगा दक्षिण अंडमान सागर&amp;nbsp;में कुछ ऐसी हलचल हो रही हैं जिससे भारत के कुछ तटीय क्षेत्रों में&amp;nbsp;चक्रवाती&amp;nbsp;तुफान आने की संभावना हैं।&amp;nbsp;दक्षिण अंडमान सागर के ऊपर बने कम दबाव के क्षेत्र के चक्रवाती तूफान में बदलने&amp;nbsp; की आशंका हैं। ये&amp;nbsp;&amp;nbsp;चक्रवाती तूफान&amp;nbsp;8 दिसंबर की सुबह तक उत्तरी तमिलनाडु, पुडुचेरी और इससे सटे दक्षिण आंध्र प्रदेश तट के पास बंगाल की दक्षिण-पश्चिम खाड़ी तक पहुंचने की संभावना है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: उपचुनावों में ‘‘सरकारी तंत्र के दुरुपयोग के खिलाफ सपा विधायकों ने किया विधानभवन परिसर में धरना प्रदर्शनदक्षिण अंडमान सागर और उससे सटे भूमध्यरेखीय हिंद महासागर-मलक्का जलडमरूमध्य पर चक्रवाती परिसंचरण के प्रभाव के तहत, सोमवार को सुबह 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>श्रीलंका के तमिल राजनीतिक दल नये संविधान में स्वायत्ता के लिए जोर देंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tamil-political-parties-of-sri-lanka-will-push-for-autonomy-in-the-new-constitution/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 08:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tamil-political-parties-of-sri-lanka-will-push-for-autonomy-in-the-new-constitution/</guid>
      <description>श्रीलंका के तमिल राजनीतिक दल नये संविधान में स्वायत्ता के लिए जोर देंगे श्रीलंका के राष्ट्रपति रानिल विक्रमसिंघे से वार्ता का न्योता मिलने के बाद तमिल अल्पसंख्यक राजनीतिक दल संघीय व्यवस्था की अपनी मांग, एक तमिल राष्ट्रीय गठबंधन(टीएनए) सहित तीन सूत्री ‘फार्मूला’ का प्रस्ताव रखने के लिए सहमत हो गये हैं। सूत्रों ने शनिवार को यह जानकारी दी। द्वीपीय देश के पूर्वी और उत्तरी इलाकों में जनाधार रखने वाले सभी तमिल राजनीतिक दलों ने शुक्रवार को 89 वर्षीय टीएनए नेता राजावरोतियम सम्पंथन के आवास पर बैठक की। इसका उद्देश्य देश में अल्पसंख्यक समुदाय के लिए राजनीतिक स्वायत्ता की मांग के सिलसिले में अगले महीने प्रस्तावित विक्रमसिंघे की सर्वदलीय बैठक में संघीय व्यवस्था पर जोर देना है। शुक्रवार की बैठक में जो ‘फार्मूला’ तय किया गया, उसमें नये संविधान में तमिल क्षेत्रों का विकेंद्रीकरण करने सहित रूकी पड़ी प्रांतीय परिषद के चुनाव कराना और तमिलों की भूमि कथित तौर पर सरकार द्वारा हड़पने को रोका जाना शामिल है। टीएनए सूत्र ने बताया कि राजनीतिक दल राष्ट्रपति से मिलने से पहले फिर से बैठक करेंगे। विक्रमसिंघे ने बुधवार को सभी राजनीतिक दलों को वार्ता के लिए बुलाया था, जिसका उद्देश्य अगले साल चार फरवरी तक तमिल जातीय मुद्दे का समाधान करना है। विक्रमसिंघे ने संसद में कहा था कि वह 11 दिसंबर के बाद बैठक करने को इच्छुक हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तमिल अल्पसंख्यक मसले पर श्रीलंका के राष्ट्रपति सर्वदलीय बैठक बुलायेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sri-lankan-president-to-convene-all-party-meeting-on-tamil-minority-issue/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 05:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sri-lankan-president-to-convene-all-party-meeting-on-tamil-minority-issue/</guid>
      <description>तमिल अल्पसंख्यक मसले पर श्रीलंका के राष्ट्रपति सर्वदलीय बैठक बुलायेंगे श्रीलंका के राष्ट्रपति रानिल विक्रमसिंघे ने देश में राजनीतिक स्वायत्तता की अल्पसंख्यक तमिलों की पुरानी मांग के समाधान के लिये अगले महीने सर्वदलीय बैठक बुलाने का ऐलान किया। संसद को बुधवार को संबोधित करते हुये विक्रमसिंघे ने कहा कि वह 11 दिसंबर के बाद वह यह बैठक बुलायेंगे, जब 2023 के बजट पर संसद अपना काम समाप्त कर लेगी। विक्रमसिंघे ने कहा, ‘‘(तमिल सांसद) श्री सुमनथिरन ने इस मसले के समाधान के लिये 1984 के बाद से हमारे द्वारा किए गए सभी प्रयासों का उल्लेख किया है।’’  उन्होंने कहा, ‘‘हमें निश्चित तौर पर इसका समाधान खोजना होगा, अगर नहीं तो 2048 तक श्रीलंका ऐसा ही बना रहेगा।’’ विक्रमसिंघे ने कहा कि लंबे समय से चल रहे संघर्ष के समाधान के लिये बहुसंख्यक सिंहलियों और तमिलों के बीच विश्वास बहाली के उपाय करना महत्वपूर्ण है। उन्होंने जोर देकर कहा कि श्रीलंका की आजादी के 75 वें वर्ष में अगले साल चार फरवरी तक देश को इसका समाधान खोजना होगा। उन्होंने कहा, ‘‘हमें तमिलों, सिहलियों और मुस्लिमों का विश्वास जीतना होगा।’’ तमिलों और मुख्य विपक्षी दलों ने इस चर्चा करने के लिए मुलाकात की इच्छा जतायी है, जबकि सिंहली बहुमत वाले एक कट्टरपंथी सांसद ने प्रस्ताव पर आपत्ति जताई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजीव गांधी के हत्यारे को गले लगाकर तमिलनाडु के मुख्यमंत्री ने गलत परम्परा कायम की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-cm-sets-wrong-precedent-by-hugging-rajiv-gandhi-killer/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-cm-sets-wrong-precedent-by-hugging-rajiv-gandhi-killer/</guid>
      <description>राजीव गांधी के हत्यारे को गले लगाकर तमिलनाडु के मुख्यमंत्री ने गलत परम्परा कायम की वोटों की फसल काटने के लिए नेता किसी भी हद तक जा सकते हैं। इसका नया प्रमाण है तमिलनाडु के क्षेत्रीय दलों की ओर से पूर्व प्रधानमंत्री राजीव गांधी के हत्यारों की रिहाई को लेकर मनाया गया जश्न। इसे बहुत बड़ी जीत माना गया। तमिलनाडु देश में एक ऐसा राज्य है, जहां की चुनी हुई डीएमके की सरकार ने पूर्व प्रधानमंत्री के हत्यारों की रिहाई के लिए एड़ी-चोटी का जोर लगा दिया। एमडीएमके, पीएमके, एआइएडीएमके और सत्तारुढ़ डीएमके ने आतंकियों की रिहाई को ऐतिहासिक जीत बताया है। इससे पहले जम्मू-कश्मीर के क्षेत्रीय दलों ने आतंकियों का समर्थन करके ऐसी हरकत की है। एआइएडीएमके सहित दूसरे क्षेत्रीय दल भी सत्ता में रहने के दौरान राजीव गांधी के हत्यारों को रिहा कराने की इस कवायद में पूरी तरह शामिल रहे हैं। इतना ही नहीं वोट बैंक की राजनीति के लिए नैतिकता, आदर्श और सिद्धान्तों की आहुति देते हुए तमिलनाडु के मुख्यमंत्री एमके स्टालिन पूर्व प्रधानमंत्री राजीव गांधी की हत्या के दोषियों में से एक एजी पेरारिवलन से गले मिले। स्टालिन ने यह कृत्य करके यही जताने की कोशिश की है कि हत्यारों ने कोई गलती नहीं की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काशी-तमिल समागम उत्तर और दक्षिण की साझाी संस्कृति को करीब लाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kashi-tamil-samagam-will-bring-closer-the-shared-culture-of-north-and-south/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 15:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kashi-tamil-samagam-will-bring-closer-the-shared-culture-of-north-and-south/</guid>
      <description>काशी-तमिल समागम उत्तर और दक्षिण की साझाी संस्कृति को करीब लाएगी काशी हिंदू विश्वविद्यालय में एक माह तक चलने वाले काशी-तमिल समागम से प्रतिभागियों का उत्साह बढ़ा है और संबंधित लोग कहने लगे हैं कि इस समागम से उत्तर और दक्षिण की साझी संस्कृति और नजदीक आएगी। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने शनिवार को अपने संसदीय क्षेत्र वाराणसी के काशी हिंदू विश्वविद्यालय के एम्फी थिएटर ग्राउंड में पूरे एक महीने तक चलने वाले काशी तमिल समागम की शुरुआत की। जिला प्रशासन के अधिकारियों के अनुसार, इस समागम में तमिलनाडु के तीन केंद्रों से 12 समूहों में लगभग 2,500 लोगों के सम्मिलित होने की संभावना है।  काशी के केदार घाट पर पांच पीढ़ियों से रहने वाले तमिलनाडु के चंद्रशेखर द्रविड़ ने कहा कि प्रधानमंत्री मोदी ने तमिलों के लिए जो प्रयास किए हैं, उससे विश्वभर के तमिल गौरवान्वित हुए हैं। चंद्रशेखर द्रविड़ काशी में कर्मकांड और संस्कृत की शिक्षा देते हैं। उन्होंने कहा, “तमिल और काशी का जुड़ाव युगों-युगों से रहा है। तमिलनाडु में काशी, शिव काशी, तेन काशी, वृद्ध काशी नामक स्थान आज भी काशी-तमिल के जुड़ाव को बताते हैं। आज भी तमिलों के विवाह में जोड़ियों को काशी यात्रा का वचन दिलाया जाता है।”  द्रविड़ ने कहा, “तमिलों के लिए अपने जीवनकाल में एक बार काशी की यात्रा करना अनिवार्य है। यह समागम उत्तर और दक्षिण की साझी संस्कृति को और नजदीक लाने का काम करेगा।” पांच पीढ़ी से तमिलनाडु से आ कर काशी में कर्मकांड कराने वाले नारायण धनपति ने कहा कि दक्षिण भारत में चारधाम की यात्रा की तरह ही काशी यात्रा का भी महत्व रहा है। उन्होंने कहा, “काशी-तमिल समागम की कल्पना मोदी जी को मिली दैवीय प्रेरणा से ही संभव हुई है। यह समागम उत्तर और दक्षिण की साझाी संस्कृति को सामने लाने की अनूठी पहल है।” तमिलनाडु के विश्वविद्यालय में तमिल पर शोध कर रहे पेरियाकरुप्पन के ने बताया कि काशी-तमिल समागम में हिस्सा लेने के लिए तमिलनाडु से कुल 210 शोधार्थी काशी आएं हैं।  उन्होंने कहा कि काशी-तमिल समागम भारत की दो महान संस्कृतियों के बीच संपर्क और संवाद को गति व प्रगाढ़ता प्रदान करेगा। इससे उत्तर और दक्षिण भारत के रिश्‍तों को आत्मीय मजबूती प्रदान करने में मदद मिलेगी। प्रशासनिक अधिकारियों ने बताया कि 16 दिसंबर तक चलने वाले इस समागम में तमिलनाडु से 12 समूहों में कुल 2,500 लोगों को काशी आमंत्रित किया गया है। उद्घाटन समारोह में छात्रों का पहला समूह मौजूद था। अधिकारियों के मुताबिक, एक महीने तक चलने वाले काशी-तमिल संगमम कार्यक्रम में भारतीय संस्कृति की इन दो प्राचीन अभिव्यक्तियों के विभिन्न पहलुओं पर विशेषज्ञों/विद्वानों के बीच अकादमिक आदान-प्रदान, सेमिनार, चर्चा आदि आयोजित किए जाएंगे, जहां दोनों के बीच संबंधों और साझा मूल्यों को आगे लाने पर ध्यान केंद्रित किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तमिलनाडु की जीत में चमके जगदीशन, आंध्र ने केरल को हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jagadishan-shines-in-tamil-nadus-victory-andhra-defeats-kerala/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 10:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jagadishan-shines-in-tamil-nadus-victory-andhra-defeats-kerala/</guid>
      <description>तमिलनाडु की जीत में चमके जगदीशन, आंध्र ने केरल को हराया एन जगदीशन ने अपनी शानदार लय जारी रखते हुए लगातार चौथा शतक जड़ा जिससे तमिलनाडु ने शनिवार को यहां विजय हजारे ट्राफी के ग्रुप सी मैच में हरियाणा पर 151 रन की विशाल जीत हासिल की। ग्रुप के एक अन्य मैच में आंध्र ने केरल को 76 रन हरा दिया। यह केरल की पहली हार है जबकि तमिलनाडु ने अपनी विजयी लय जारी रखी। हरियाणा के कप्तान हिमांशु राणा ने टॉस जीतकर गेंदबाजी का फैसला किया जिसके बाद तमिलनाडु ने जगदीशन के 128 रन (123 गेंद, छह चौके, छह छक्के) और साथ सलामी बल्लेबाज बी साई सुदर्शन के 67 रन (74 गेंद, पांच चौके, एक छक्का) की बदौलत 50 ओवर में सात विकेट पर 284 रन का स्कोर खड़ा किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्र ने राशन की दुकानों के कायाकल्प के लिए तमिलनाडु की तारीफ की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/center-lauds-tamil-nadu-for-revamping-ration-shops/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/center-lauds-tamil-nadu-for-revamping-ration-shops/</guid>
      <description>केंद्र ने राशन की दुकानों के कायाकल्प के लिए तमिलनाडु की तारीफ की केंद्र ने राशन की दुकानों के कायाकल्प के लिए तमिलनाडु सरकार की सराहना की है, और दूसरे राज्यों से कहा कि वे इन दुकानों की वित्तीय व्यवहार्यता बढ़ाने के लिए राजस्व के नए स्रोतों पर विचार करे। सरकारी राशन की दुकानों को उचित मूल्य की दुकान (एफपीएस) भी कहते हैं। केंद्रीय खाद्य मंत्रालय ने शुक्रवार को यहां आयोजित खाद्य सचिवों के एक सम्मेलन के बाद बयान में कहा, तमिलनाडु सरकार के सचिव ने अपनी प्रस्तुति के दौरान एफपीएस के कायाकल्प के संबंध में सर्वोत्तम प्रथाओं में से एक का प्रदर्शन किया। इसमें जिंसों, बाजरा और किराने के सामान की बिक्री तथा एफपीएस के आईएसओ प्रमाणन के बारे में बताया गया।  सम्मेलन की अध्यक्षता करने वाले केंद्रीय खाद्य सचिव संजीव चोपड़ा ने तमिलनाडु के प्रयासों की सराहना की और एफपीएस के बदलाव के महत्व पर जोर दिया। बयान में कहा गया कि उन्होंने राज्यों और केंद्र शासित प्रदेशों से एफपीएस की वित्तीय व्यवहार्यता में सुधार के लिए आय के अतिरिक्त साधनों का पता लगाने को कहा। सम्मेलन में वन नेशन, वन राशन कार्ड (ओएनओआरसी), स्मार्ट पीडीएस और चावल फोर्टिफिकेशन जैसे विभिन्न कार्यक्रमों से संबंधित अन्य महत्वपूर्ण मुद्दों पर चर्चा की गई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;हमारे देश में संगमों का बड़ा महत्व&#39;, PM मोदी बोले- काशी और तमिलनाडु दोनों शिवमय और शक्तिमय हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/great-importance-of-sangams-in-our-country-pm-modi-in-kashi-tamil-sangamam/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 15:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/great-importance-of-sangams-in-our-country-pm-modi-in-kashi-tamil-sangamam/</guid>
      <description>&amp;lsquo;हमारे देश में संगमों का बड़ा महत्व&amp;rsquo;, PM मोदी बोले- काशी और तमिलनाडु दोनों शिवमय और शक्तिमय हैं उत्तर प्रदेश के वाराणसी में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने &#39;काशी तमिल संगमम&#39; कार्यक्रम का उद्घाटन किया। इस दौरान उन्होंने कहा कि हमारे देश में संगमों का बड़ा महत्व रहा है। नदियों और धाराओं के संगम से लेकर विचारों-विचारधाराओं, ज्ञान-विज्ञान और समाजों-संस्कृतियों के संगम का हमने जश्न मनाया है। इसलिए काशी तमिल संगमम् अपने आप में विशेष है, अद्वितीय है। उन्होंने कहा कि एक ओर पूरे भारत को अपने आप में समेटे हमारी सांस्कृतिक राजधानी काशी है, तो दूसरी और, भारत की प्राचीनता और गौरव का केंद्र, हमारा तमिलनाडु और तमिल संस्कृति है। ये संगम भी गंगा यमुना के संगम जितना ही पवित्र है। उन्होंने साफ तौर पर कहा कि काशी और तमिलनाडु दोनों ही संस्कृति और सभ्यता के कालजयी केंद्र हैं। दोनों क्षेत्र सबसे पुरानी भाषाओं, संस्कृत और तमिल के केंद्र हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मोदी ने काशी तमिल संगमम का किया उद्घाटन, योगी बोले- यह PM के &#39;एक भारत, श्रेष्ठ भारत&#39; की परिकल्पना को कर रहा जीवित</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने काशी तमिल संगमम का किया उद्घाटन, योगी बोले- यह PM के &#39;एक भारत, श्रेष्ठ भारत&#39; की परिकल्पना को कर रहा जीवित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-inaugurates-kashi-tamil-sangamam-yogi-statement/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 15:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-inaugurates-kashi-tamil-sangamam-yogi-statement/</guid>
      <description>मोदी ने काशी तमिल संगमम का किया उद्घाटन, योगी बोले- यह PM के &amp;lsquo;एक भारत, श्रेष्ठ भारत&amp;rsquo; की परिकल्पना को कर रहा जीवित प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने वाराणसी में एक महीने तक चलने वाले कार्यक्रम काशी तमिल संगमम का शनिवार को उद्घाटन किया। इस दौरान उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ भी मौजूद रहे। योदी ने कहा कि बाबा विश्वनाथ की नगरी काशी में &#39;काशी-तमिल संगमम&#39; का आयोजन किया जा रहा है। इससे दक्षिण का उत्तर से अद्भुत संगम हो रहा है। उन्होंने कहा कि सहस्त्राब्दियों पुराना संबंध फिर से नवजीवन पा रहा है। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि यह आयोजन आज़ादी के अमृतकाल में प्रधानमंत्री जी के &#39;एक भारत, श्रेष्ठ भारत&#39; की परिकल्पना को जीवित कर रहा है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजीव गांधी हत्याकांड के दोषियों को तमिलनाडु की जेलों से रिहा किया गया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rajiv-gandhi-assassination-convicts-released-from-tamil-nadu-jails/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 07:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rajiv-gandhi-assassination-convicts-released-from-tamil-nadu-jails/</guid>
      <description>राजीव गांधी हत्याकांड के दोषियों को तमिलनाडु की जेलों से रिहा किया गया पूर्व प्रधानमंत्री राजीव गांधी की हत्या के मामले में नलिनी श्रीहरन और अन्य दोषियों को शनिवार शाम को तमिलनाडु की जेलों से रिहा कर दिया गया। ये दोषी करीब तीन दशक से जेल में थे। दिन के दौरान सबसे पहले रिहा होने वाली नलिनी ने दावा किया कि उसके इस दृढ़ विश्वास ने उसे इतने वर्षों तक जीवित रखा कि वह निर्दोष है। वेल्लोर में महिलाओं की विशेष जेल से रिहा होने के बाद 55 वर्षीय नलिनी ने संवाददाताओं से कहा, ‘‘नहीं तो मैं अपनी जीवन लीला समाप्त कर लेती। क्या आपको लगता है कि मैंने पूर्व प्रधानमंत्री की हत्या की है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तमिल भाषा में तकनीकी शिक्षा मुहैया कराए तमिलनाडु सरकारः अमित शाह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-government-should-provide-technical-education-in-tamil-language-says-amit-shah/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 21:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-government-should-provide-technical-education-in-tamil-language-says-amit-shah/</guid>
      <description>तमिल भाषा में तकनीकी शिक्षा मुहैया कराए तमिलनाडु सरकारः अमित शाह चेन्नई।&amp;nbsp;केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने शनिवार को तमिलनाडु सरकार से तमिल में तकनीकी शिक्षा देने का अनुरोध करने के साथ ही इस दक्षिण भारतीय राज्य को केंद्र की तरफ से दिए गए वित्तीय समर्थन का भी उल्लेख किया। शाह ने यहां सीमेंट कंपनी द इंडिया सीमेंट्स लिमिटेड के हीरक जयंती कार्यक्रम को संबोधित करते हुए कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अगुवाई में देश की अर्थव्यवस्था को वर्ष 2025 तक पांच लाख करोड़ डॉलर तक पहुंचाने का लक्ष्य हासिल कर लिया जाएगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: प्रवर्तन निदेशालय प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी और केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह का एक ‘‘राजनीतिक हथियार’’: जयराम रमेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तमिलनाडु के राजनीतिक दलों ने राजीव मामले के दोषियों की रिहाई का स्वागत किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-political-parties-welcome-release-of-convicts-in-rajiv-case/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 05:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-political-parties-welcome-release-of-convicts-in-rajiv-case/</guid>
      <description>तमिलनाडु के राजनीतिक दलों ने राजीव मामले के दोषियों की रिहाई का स्वागत किया तमिलनाडु में सत्तारूढ़ द्रमुक और मुख्य विपक्षी दल अन्नाद्रमुक ने राजीव गांधी हत्याकांड मामले के छह दोषियों को रिहा करने के उच्चतम न्यायालय के फैसले का स्वागत किया जबकि कांग्रेस ने इसे अस्वीकार्य बताया। दोषियों की रिहाई का स्वागत करते हुए मुख्यमंत्री और द्रविड़ मुनेत्र कषगम (द्रमुक) के अध्यक्ष एम के स्टालिन ने कहा, ‘‘उच्चतम न्यायालय का यह फैसला इस बात को रेखांकित करता है कि राज्यपालों को चुनी हुई सरकारों के फैसलों और प्रस्तावों को ठंडे बस्ते में नहीं डालना चाहिए।’’  इन दोषियों की रिहाई की सिफारिश तत्कालीन राज्यपाल बनवारीलाल पुरोहित से 2018 में पिछली ऑल इंडिया अन्ना द्रविड़ मुनेत्र कषगम (अन्नाद्रमुक) नीत सरकार द्वारा की गई थी। स्टालिन ने न्यायालय के इस फैसले को ऐतिहासिक बताते हुए कहा कि उनकी पार्टी ने विपक्ष में रहते हुए भी दोषियों की रिहाई की पैरोकारी की थी। उन्होंने कहा कि पिछले साल राज्य में सत्ता में आने के बाद उनकी सरकार ने केंद्र से दोषियों को रिहा करने का अनुरोध किया, तत्कालीन राष्ट्रपति रामनाथ कोविंद और प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को पत्र लिखा तथा उन्हें रिहा कराने के लिए लड़ी गयी कानूनी लड़ाई का समर्थन किया।  मुख्य विपक्षी दल अन्नाद्रमुक ने दोषियों की रिहाई के लिए श्रेय लेते हुए कहा कि पूर्व प्रधानमंत्री राजीव गांधी की हत्या के मामले में उच्चतम न्यायालय द्वारा छह दोषियों को रिहा करना उसकी पिछली सरकारों द्वारा उठाए गए लगातार कानूनी कदमों की जीत है। कांग्रेस ने उम्रकैद की सजा काट रहे छह शेष दोषियों की समय से पहले रिहाई का निर्देश देने वाले न्यायालय के आदेश को ‘‘पूरी तरह से अस्वीकार्य और पूरी तरह से गलत’’ करार दिया। पार्टी ने कहा कि शीर्ष अदालत ने भारत की भावना के अनुरूप काम नहीं किया। तमिलनाडु कांग्रेस कमेटी के अध्यक्ष के एस अलागिरी ने भी दोषियों की रिहाई का विरोध किया। नलिनी श्रीहरन के परिवार ने फैसले पर खुशी व्यक्त की, वहीं घटना में घायल होने वाली अनुसुइया डायसी अर्नेस्ट ने 1991 के आत्मघाती बम विस्फोट में मारे गए और घायल लोगों के लिए न्याय के बारे में पूछा। सेवानिवृत्त महिला पुलिस अधिकारी अर्नेस्ट ने सवाल किया, ‘‘पूर्व प्रधानमंत्री राजीव गांधी की हत्या के लिए वर्ष 1991 में किये गये आत्मघाती बम हमले में जान गंवाने वाले और घायल होने वाले लोगों के लिए न्याय कहां है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तमिलनाडु में बारिश का दौर जारी, स्कूलों और कॉलेजों में छुट्टी घोषित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rain-continues-in-tamil-nadu-schools-and-colleges-declared-holiday/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rain-continues-in-tamil-nadu-schools-and-colleges-declared-holiday/</guid>
      <description>तमिलनाडु में बारिश का दौर जारी, स्कूलों और कॉलेजों में छुट्टी घोषित तमिलनाडु के कई इलाकों में रात भर हुई बारिश शुक्रवार को भी जारी रही। श्रीलंका के तट पर बंगाल की खाड़ी में निम्न दबाव का क्षेत्र बनने से चेन्नई एवं पड़ोसी कांचीपुरम, तिरुवल्लूर और चेंगलपेट जिलों के कई इलाकों में भारी बारिश हुई। बारिश के कारण शहर में कुछ जगहों पर जलजमाव हो गया। रामानाथपुरम, कुड्डालोर, विल्लुपुरम और राज्य में कई तटीय इलाकों में भी बारिश हुई। चेन्नई, चेंगलपेट, कांचीपुरम, तिरुवल्लूर और विल्लुपुरम सहित कई जिलों में स्कूलों और कॉलेजों के लिए छुट्टी घोषित की गई थी।  भारत मौसम विज्ञान विभाग (आईएमडी) ने अपने बुलेटिन में कहा कि श्रीलंका के तट पर दक्षिण-पश्चिम बंगाल की खाड़ी के ऊपर निम्न दबाव क्षेत्र बना हुआ है और अगले 24 घंटों के दौरान इसके और अधिक जोर पकड़ने की आशंका है। इसके 12 नवंबर की सुबह तक उत्तर-पश्चिम की ओर तमिलनाडु-पुडुचेरी तटों की ओर बढ़ने की संभावना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तमिलनाडु के वित्त मंत्री ने कहा, जीएसटी व्यवस्था के कामकाज में सुधार की गुंजाइश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-finance-minister-said-there-is-scope-for-improvement-in-the-working-of-gst-regime/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-finance-minister-said-there-is-scope-for-improvement-in-the-working-of-gst-regime/</guid>
      <description>तमिलनाडु के वित्त मंत्री ने कहा, जीएसटी व्यवस्था के कामकाज में सुधार की गुंजाइश तमिलनाडु के वित्त मंत्री पलानीवेल त्यागराजन ने सोमवार को कहा कि माल एवं सेवा कर (जीएसटी) व्यवस्था के कामकाज में सुधार की गुंजाइश है। उन्होंने टीआईओएल टैक्स कांग्रेस, 2022 में कहा कि इस बात पर ‘गंभीर चिंता’ है कि क्या जीएसटी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरएसएस ने तमिलनाडु में छह नवंबर को होने वाले कार्यक्रम स्थगित किए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rss-suspends-programs-in-tamil-nadu-on-november-6/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rss-suspends-programs-in-tamil-nadu-on-november-6/</guid>
      <description>आरएसएस ने तमिलनाडु में छह नवंबर को होने वाले कार्यक्रम स्थगित किए राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) ने शनिवार को कहा कि वह छह नवंबर को होने वाले अपने प्रस्तावित मार्च का आयोजन नहीं करेगा क्योंकि इस संबंध में मद्रास उच्च न्यायालय द्वारा लगायी कुछ शर्तें उसे ‘‘स्वीकार्य नहीं’’ हैं। आरएसएस दक्षिण जोन के अध्यक्ष आर.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी ने कहा- तमिलनाडु के सीएम को कार ब्लास्ट की गलत जानकारी दी गई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-said-tamil-nadu-cm-was-given-wrong-information-about-car-blast/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-said-tamil-nadu-cm-was-given-wrong-information-about-car-blast/</guid>
      <description>बीजेपी ने कहा- तमिलनाडु के सीएम को कार ब्लास्ट की गलत जानकारी दी गई भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की तमिलनाडु इकाई के अध्यक्ष के.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
