<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Law on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/law/</link>
    <description>Recent content in Law on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2023 16:37:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/law/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>सार्वजनिक संपत्ति को नुकसान पहुँचाने वालों से वसूली के लिए राष्ट्रीय स्तर पर कानून की जरूरत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/need-for-a-national-level-law-to-recover-from-those-who-damage-public-property/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 16:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/need-for-a-national-level-law-to-recover-from-those-who-damage-public-property/</guid>
      <description>सार्वजनिक संपत्ति को नुकसान पहुँचाने वालों से वसूली के लिए राष्ट्रीय स्तर पर कानून की जरूरत उत्तर प्रदेश के अमरोहा में सार्वजनिक संपत्ति के नुकसान पहुंचाने पर उत्तर प्रदेश लोक तथा निजी संपत्ति क्षति वसूली दावा न्यायाधिकरण मेरठ ने पहली बार दंगा के मामले में 86 लोगों को सजा दी है। प्राधिकरण ने नागरिकता संशोधन विधेयक (सीएए) के विरोध प्रदर्शन के दौरान सार्वजनिक संपत्ति को नुकसान पहुंचाने के मामले में 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canada: ट्रूडो ने विदेशी घर खरीदारों पर लगाया दो साल का बैन, कानून लागू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/canada-trudeau-bans-foreign-home-buyers-for-two-years-law-in-force/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 10:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/canada-trudeau-bans-foreign-home-buyers-for-two-years-law-in-force/</guid>
      <description>Canada: ट्रूडो ने विदेशी घर खरीदारों पर लगाया दो साल का बैन, कानून लागू कनाडा&amp;nbsp;दुनिया भर के लोगों का स्वागत करने के लिए मशहूर है। अपने बहुसांस्कृतिक राष्ट्र की पहचान और गुणवक्ता के कारण कनाडा विदेशी नागरिकों की पहली पसंद में से एक है। कनाडा ने एक नया कानून बनाया है जिससे अब विदेशी निवेशकों के लिए देश में घर खरीदना अब विदेशी निवेशकों के लिए दूर का सपना हो सकता है। देश ने कथित तौर पर निवेश के रूप में विदेशियों को बेची जाने वाली आवासीय संपत्तियों पर प्रतिबंध लगा दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benazir की शहादत वाले दिन बेटे बिलावल का जोरदार वार, कहा- इमरान का हाल मुशर्रफ जैसा हो गया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bilawal-on-imran-khan-imran-also-became-like-musharraf/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 14:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bilawal-on-imran-khan-imran-also-became-like-musharraf/</guid>
      <description>Benazir की शहादत वाले दिन बेटे बिलावल का जोरदार वार, कहा- इमरान का हाल मुशर्रफ जैसा हो गया पाकिस्तान पीपल्स पार्टी के अध्यक्ष बिलावल भुट्टो जरदारी ने झूठ की राजनीति को खारिज करने की कसम खाते हुए कहा कि जिस तरह मुशर्रफ अतीत का हिस्सा बन गए हैं, वैसे ही चयनित भी अब अतीत का हिस्सा हैं क्योंकि &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>America ने कर दी पाकिस्तान की बेइज्‍जती, बिलावल भुट्टो से नहीं मिले एंटनी ब्लिंकन, बासित ने दी नसीहत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/america-insulted-pakistan-antony-blinken-did-not-meet-bilawal-bhutto-basit-gave-advice/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 17:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/america-insulted-pakistan-antony-blinken-did-not-meet-bilawal-bhutto-basit-gave-advice/</guid>
      <description>America ने कर दी पाकिस्तान की बेइज्‍जती, बिलावल भुट्टो से नहीं मिले एंटनी ब्लिंकन, बासित ने दी नसीहत पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो हाल में ही अमेरिका के दौरे पर गए थे। हालांकि, अमेरिका में उन्हें भारी बेइज्‍जती का सामना करना पड़ा। दरअसल, अपने बड़बोलेपन से सुर्खियों में आए बिलावल भुट्टो अमेरिका के विदेश मंत्री एंटनी ब्लिंकन से मुलाकात करना चाहते थे। लेकिन खबर यह है कि एंटनी ब्लिंकन ने उनसे मिलने से इनकार कर दिया। हालांकि, दोनों के बीच फोन पर बातचीत जरूर हुई थी। आपको बता दें कि इसी अमेरिका के दौरे के दौरान बिलावल भुट्टो ने भारत और नरेंद्र मोदी को लेकर विवादित टिप्पणी कर दी थी जिसके बाद से बिलावल भुट्टो को भारी विरोध झेलना पड़ रहा था। हालांकि, अमेरिका के उप विदेश मंत्री वेंडी शरमन से बिलावल भुट्टो की मुलाकात जरूर हुई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: PM Modi के खिलाफ बिलावल की टिप्पणी पर फूटा कश्मीरियों का गुस्सा, भुट्टो की बर्खास्तगी की माँग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LIC Insurance Laws (Amendment) विधेयक पारित होने पर समग्र लाइसेंस पर कर सकती है विचार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lic-may-consider-composite-license-if-insurance-laws-amendment-bill-is-passed/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 18:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lic-may-consider-composite-license-if-insurance-laws-amendment-bill-is-passed/</guid>
      <description>LIC Insurance Laws (Amendment) विधेयक पारित होने पर समग्र लाइसेंस पर कर सकती है विचार नयी दिल्ली। सार्वजनिक क्षेत्र की बीमा कंपनी भारतीय जीवन बीमा निगम (एलआईसी) संसद में बीमा कानून (संशोधन) विधेयक पारित होने के बाद समग्र लाइसेंस खंड पर विचार कर सकती है। सूत्रों ने यह जानकारी दी। प्रस्तावित विधेयक में यह प्रावधान है कि कोई भी आवेदक किसी भी प्रकार या श्रेणी के बीमा व्यवसाय के एक या अधिक वर्गों/उप-श्रेणियों के पंजीकरण के लिए आवेदन कर सकता है। हालांकि पुनर्बीमा कंपनियों के बीमा व्यवसाय की किसी अन्य श्रेणी के लिए पंजीयन करवाने पर रोक है। वहीं, समग्र लाइसेंस होने से बीमा कंपनियां एक ही कंपनी के जरिए सामान्य और स्वास्थ्य बीमा सेवाओं की पेशकश कर सकेंगी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनोज सिन्हा ने जम्मू कश्मीर के नये भूमि कानूनों का बचाव किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manoj-sinha-defended-the-new-land-laws-of-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 23:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manoj-sinha-defended-the-new-land-laws-of-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>मनोज सिन्हा ने जम्मू कश्मीर के नये भूमि कानूनों का बचाव किया जम्मू-कश्मीर के उपराज्यपाल मनोज सिन्हा ने बुधवार को इस केंद्र शासित प्रदेश के नये भूमि कानूनों का बचाव करते हुए कहा कि कुछ लोग बदलावों के संदर्भ में जनता को गुमराह करने की कोशिश कर रहे हैं। सिन्हा ने कहा कि नये भूमि कानून देश के अन्य हिस्सों में लागू कानूनों की तर्ज पर हैं। उपराज्यपाल ने यहां प्रेस वार्ता में कहा, “देश में कानून का राज है और जम्मू-कश्मीर में भी कानून का शासन सुनिश्चित किया जाएगा।” उन्होंने कहा, “जनता को लाभ पहुंचाने के लिए जम्मू-कश्मीर में भूमि कानूनों में कई बदलाव किये गये, क्योंकि पुराने कानून प्रतिगामी थे।’’ भूमि पट्टाधारकों को संपत्तियों का कब्जा छोड़ने के सरकारी निर्देश पर कश्मीर में नाराजगी के बारे में पूछे जाने पर सिन्हा ने कहा कि नये कानूनों से मुश्किल से 400-500 लोग प्रभावित होंगे। इसका गरीबों, दुकानदारों या परिवारों पर कोई असर नहीं पड़ेगा। उन्होंने कहा, “यह सच है कि पिछले कानूनों के तहत 100 करोड़ रुपये से ज्यादा की संपत्ति को पांच रुपये में पट्टे पर लिया गया था। (इस संबंध में) उच्चतम न्यायालय का एक फैसला है, जो अब देश का कानून है।”  सिन्हा ने पत्रकारों से यह भी कहा, “मैं उच्चतम न्यायालय का सम्मान करूंगा और इसलिए पूरे देश और हर नागरिक को ऐसा ही करना चाहिए। हम उच्चतम न्यायालय के फैसले के आधार पर नये कानून लेकर आये हैं। सिन्हा ने यह भी कहा, कुछ लोग (मुद्दे पर) जनता को गुमराह करने की कोशिश कर रहे हैं। उनकी टिप्पणी लगभग सभी क्षेत्रीय दलों - नेशनल कॉन्फ्रेंस, पीपुल्स डेमोक्रेटिक पार्टी (पीडीपी), पीपुल्स कॉन्फ्रेंस और अपनी पार्टी - के विरोध के संदर्भ में है। इन दलों ने नये कानूनों को अनुच्छेद 370 के निरस्त होने के बाद कश्मीर में बाहरी लोगों को बसाने का प्रयास करार दिया है। केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्री मनसुख मांडविया की ओर से कांग्रेस नेता राहुल गांधी को पत्र लिखकर ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के दौरान कोविड प्रोटोकॉल सुनिश्चित करने का अनुरोध करने के बाबत पूछे गए सवाल पर सिन्हा ने कहा, हमारा किसी की यात्रा को रोकने का कोई इरादा नहीं है। यात्रा अगले महीने जम्मू-कश्मीर में प्रवेश करने वाली है। सिन्हा ने कहा, कोविड के दौरान कई चीजें रोक दी गईं थी। अगले महीने स्थिति कैसी है, इसके आधार पर (यात्रा को अनुमति देने या न देने को लेकर) निर्णय लिया जाएगा। उपराज्यपाल ने कहा कि जम्मू कश्मीर में राजनीतिक और लोकतांत्रिक गतिविधियों की पूरी आजादी है, लेकिन राष्ट्र-विरोधी गतिविधियों के लिए नहीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सख्त कानूनों के बावजूद आखिर क्यों नहीं लग पा रही है रैगिंग की बढ़ती घटनाओं पर लगाम?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/despite-strict-laws-why-are-the-increasing-incidents-of-ragging-not-being-controlled/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 15:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/despite-strict-laws-why-are-the-increasing-incidents-of-ragging-not-being-controlled/</guid>
      <description>सख्त कानूनों के बावजूद आखिर क्यों नहीं लग पा रही है रैगिंग की बढ़ती घटनाओं पर लगाम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilawal Bhutto के बयान पर भारत-पाक के बीच बढ़ी तकरार, अब अमेरिका का आया यह रिएक्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bilawal-bhutto-statement-increased-dispute-between-india-and-pakistan-now-america-reaction-came/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 16:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bilawal-bhutto-statement-increased-dispute-between-india-and-pakistan-now-america-reaction-came/</guid>
      <description>Bilawal Bhutto के बयान पर भारत-पाक के बीच बढ़ी तकरार, अब अमेरिका का आया यह रिएक्शन पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो ने हाल में ही प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर निजी टिप्पणी करते हुए उनके खिलाफ अभद्र भाषा का प्रयोग किया था। इसके बाद से भारत के नेताओं ने जबरदस्त तरीके से पाकिस्तान और वहां के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो का विरोध किया था। इतना ही नहीं, राजनयिक स्तर पर भी इस विरोध को दर्ज कराया गया। पाकिस्तान के विदेश मंत्री की चौतरफा आलोचना भी होती दिखाई दी। इसके बाद से भारत और पाकिस्तान के बीच तनातनी और बढ़ गई। इन सब के बीच अब अमेरिका का भी रिएक्शन आ गया। अमेरिका की ओर से साफ तौर पर कहा गया है कि हमारे लिए दोनों देश अच्छे साझेदार हैं और हम नहीं चाहते कि दोनों देशों के बीच किसी तरह का वाकयुद्ध हो। आपको बता दें कि बिलावल भुट्टो ने मर्यादाओं की सभी हदों को लांघते हुए पीएम मोदी पर निजी हमला किया था और उन्हें गुजरात का कसाई कहा था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: PM Modi के खिलाफ बिलावल की टिप्पणी पर फूटा कश्मीरियों का गुस्सा, भुट्टो की बर्खास्तगी की माँग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chai Par Sameeksha: सुशासन बाबू कैसे बने संवेदनहीन CM, Rahul-Bilawal का बयान संयोग है या प्रयोग?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-nitish-kumar-became-insensitive-cm-discussion-over-rahul-and-bilawal-statement/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 17:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-nitish-kumar-became-insensitive-cm-discussion-over-rahul-and-bilawal-statement/</guid>
      <description>Chai Par Sameeksha: सुशासन बाबू कैसे बने संवेदनहीन CM, Rahul-Bilawal का बयान संयोग है या प्रयोग?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल और बिलावल अपनी अपनी पार्टी के मालिक जरूर हैं, लेकिन सोच संभलकर नहीं बोलते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-and-bilawal-bhutto-statement-against-pm-modi/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 15:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-and-bilawal-bhutto-statement-against-pm-modi/</guid>
      <description>राहुल और बिलावल अपनी अपनी पार्टी के मालिक जरूर हैं, लेकिन सोच संभलकर नहीं बोलते पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो और कांग्रेस के मालिक राहुल गांधी के बयानों पर भारत में तीखी प्रतिक्रियाएं हो रही हैं। पता नहीं, इन दोनों पार्टी-मालिकों के बयानों पर भाजपाइयों को इतने नाराज होने की जरूरत क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा ने बिलावल भुट्टो के खिलाफ प्रदर्शन किया, पुतला फूंका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-protests-against-bilawal-bhutto-burns-effigy/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-protests-against-bilawal-bhutto-burns-effigy/</guid>
      <description>भाजपा ने बिलावल भुट्टो के खिलाफ प्रदर्शन किया, पुतला फूंका प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के बारे में अत्यधिक ‘‘निंदनीय और अपमानजनक’’ टिप्पणी करने को लेकर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की उत्तर प्रदेश इकाई ने पाकिस्तानी विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो के खिलाफ यहां शनिवार को प्रदर्शन किया। भाजपा कार्यकर्ताओं ने भुट्टो की टिप्पणी के खिलाफ गुजरात के विभिन्न हिस्सों में भी प्रदर्शन किया। भाजपा की उप्र इकाई के एक नेता ने बताया कि पार्टी कार्यकर्ताओं ने पाकिस्तानी विदेश मंत्री का पुतला भी फूंका।  पार्टी प्रवक्ता हीरो बाजपेयी ने पीटीआई-को बताया, भाजपा के हजारों कार्यकर्ताओं ने उप्र भाजपा कार्यालय से अटल चौक (राज्य की राजधानी के हजरतगंज क्षेत्र में) तक एक जुलूस निकाला, और बिलावल भुट्टो के खिलाफ नारे लगाए। उप्र भाजपा प्रमुख भूपेंद्र सिंह चौधरी के नेतृत्व में पार्टी कार्यकर्ताओं ने पाकिस्तानी विदेश मंत्री का पुतला भी जलाया। उन्होंने भुट्टो पर तंज कसते हुए कहा, वह (बिलावल भुट्टो) विदेश मंत्री नहीं, बल्कि विद्वेष मंत्री हैं। वहीं, पत्रकारों से बात करते हुए चौधरी ने कहा, ‘‘पाकिस्तान के विदेश मंत्री भुट्टो द्वारा प्रधानमंत्री (नरेंद्र मोदी) के बारे में दिया गया बयान बेहद आपत्तिजनक है। वह हमारे प्रधानमंत्री के बारे में कही गई बातें और अपना बयान वापस लें तथा 135 करोड़ लोगों (भारत के) से माफी मांगें। गुजरात के राजकोट, वडोदरा, गांधीनगर, बोटाद, महिसागर,गांधीनगर, जूनागढ़ और कई अन्य स्थानों पर प्रदर्शन किये गये। भाजपा कार्यकर्ताओं ने भुट्टो के खिलाफ नारेबाजी की और कुछ स्थानों पर पाकिस्तानी विदेश मंत्री का पुतला भी फूंका। गांधीनगर में, प्रदेश भाजपा के युवा मोर्चा के अध्यक्ष प्रशांत कोराट ने पाकिस्तान और भुट्टो की निंदा करते हुए एक ज्ञापन राजभवन में राज्यपाल आचार्य देवव्रत को सौंपा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान ने विदेश मंत्री बिलावल की टिप्पणी पर भारत की आलोचना को खारिज किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-rejects-indias-criticism-on-foreign-minister-bilawals-remarks/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 20:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-rejects-indias-criticism-on-foreign-minister-bilawals-remarks/</guid>
      <description>पाकिस्तान ने विदेश मंत्री बिलावल की टिप्पणी पर भारत की आलोचना को खारिज किया पाकिस्तान ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के खिलाफ विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो-जरदारी की ‘अभद्र’ टिप्पणी को लेकर भारत द्वारा की गई तीखी आलोचना को शनिवार को खारिज करते हुए आरोप लगाया कि यह नयी दिल्ली की ‘‘बढ़ती हताशा’’ को दर्शाती है। पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो ने प्रधानमंत्री मोदी के खिलाफ निजी टिप्पणी और राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) के बारे में टिप्पणी भारत के विदेश मंत्री एस.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तालिबान शासकों के लिए अपनी रणनीति पर पुनर्विचार कर सकता है पाकिस्तान : बिलावल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-may-reconsider-its-strategy-for-taliban-rulers-says-bilawal-bhutto/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 17:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-may-reconsider-its-strategy-for-taliban-rulers-says-bilawal-bhutto/</guid>
      <description>तालिबान शासकों के लिए अपनी रणनीति पर पुनर्विचार कर सकता है पाकिस्तान : बिलावल इस्लामाबाद। पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो जरदारी ने प्रतिबंधित तहरीक-ए-तालिबान पाकिस्तान (टीटीपी) को सीमा पार से उनके देश में हमले करने से रोकने में नाकाम रहने पर निराशा जताई और कहा कि उनका मुल्क अफगानिस्तान के तालिबान शासकों से निपटने के लिए अपनी रणनीति पर पुनर्विचार कर सकता है। न्यूयॉर्क में संयुक्त राष्ट्र के एक कार्यक्रम में बिलावल ने कहा, ‘‘पाकिस्तान सीमा पार से टीटीपी या बीएलए (बलूचिस्तान लिबरेशन आर्मी) जैसे अन्य आतंकवादी समूहों के आतंकवाद को बर्दाश्त नहीं करेगा।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST Council Meeting हुई संपन्न, ये कानून अब नहीं रहेंगे अपराध की श्रेणी में शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gst-council-meeting-concluded-these-laws-will-no-longer-be-included-in-the-category-of-crime/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 16:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gst-council-meeting-concluded-these-laws-will-no-longer-be-included-in-the-category-of-crime/</guid>
      <description>GST Council Meeting हुई संपन्न, ये कानून अब नहीं रहेंगे अपराध की श्रेणी में शामिल नयी दिल्ली। केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण के नेतृत्व में 17 दिसंबर को जीएसटी परिषद की 48वीं बैठक का आयोजन किया गया। इस वर्चुअल बैठक में आठ बिंदुओं पर चर्चा की गई। हालांकि इस दौरान कुछ अहम मु्द्दों पर चर्चा नहीं हो सकी। इसमें तंबाकू और गुटखा संबंधित मामले शामिल है जिनपर चर्चा नहीं हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilawal के बयान पर बोले नसीरुद्दीन चिश्ती, हमें भारतीय होने पर गर्व, पाक की नाक के नीचे अमेरिका ने लादेन को मारा था</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/naseeruddin-chishti-said-on-bilawal-statement-we-are-proud-to-be-indians/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 14:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/naseeruddin-chishti-said-on-bilawal-statement-we-are-proud-to-be-indians/</guid>
      <description>Bilawal के बयान पर बोले नसीरुद्दीन चिश्ती, हमें भारतीय होने पर गर्व, पाक की नाक के नीचे अमेरिका ने लादेन को मारा था पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के खिलाफ आपत्तिजनक टिप्पणी कर दी थी। इसके बाद से भारत की ओर से जबरदस्त तरीके से उन पर पलटवार किया जा रहा है। भारत के मुस्लिम संगठनों ने भी पाकिस्तान के विदेश मंत्री के बयान की निंदा की है। अखिल भारतीय सूफी सज्जादानशीन परिषद के अध्यक्ष और अजमेर दरगाह के उत्तराधिकारी हज़रत सैयद नसीरुद्दीन चिश्ती में बिलावल भुट्टो के बयान की कड़ी निंदा की है और साथ ही साथ उन्हें नसीहत भी दे दिया है। इतना ही नहीं, नसीरुद्दीन चिश्ती ने साफ तौर पर कहा है कि हमें भारतीय होने पर गर्व है और पाकिस्तान की तुलना में हम भारत में ज्यादा सुरक्षित है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मोदी पर अभद्र टिप्पणी मामले में सूफी सज्जादानशीन काउंसिल का आया बयान, भुट्टो के बयान की निंदा की</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा सभी जिला मुख्यालयों पर देगी धरना, पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो द्वारा पीएम पर की गई अभद्र टिप्पणी का है मामला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-to-hold-protest-all-over-india-regarding-foul-comment-on-pm-modi-by-bilawal-bhutto/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 11:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-to-hold-protest-all-over-india-regarding-foul-comment-on-pm-modi-by-bilawal-bhutto/</guid>
      <description>भाजपा सभी जिला मुख्यालयों पर देगी धरना, पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो द्वारा पीएम पर की गई अभद्र टिप्पणी का है मामला लखनऊ। पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो जरदारी द्वारा प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के बारे में की गई ‘‘अभद्र’’ निजी टिप्पणी को लेकर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने जरदारी पर तीखा हमला किया और शनिवार को राज्य के सभी जिला मुख्यालयों पर धरना प्रदर्शन का ऐलान किया। भाजपा के एक पदाधिकारी ने यह जानकारी दी। मथुरा में शुक्रवार को पार्टी कार्यकर्ताओं ने विरोध प्रदर्शन करते हुए जरदारी का पुतला फूंका।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कानून मंत्री के बेकार की PIL नहीं सुनने वाले बयान के बीच बोले CJI- हमारे लिए कोई केस छोटा नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/law-minister-not-listening-to-useless-pil-cji-said-what-are-we-sitting-to-do/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 17:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/law-minister-not-listening-to-useless-pil-cji-said-what-are-we-sitting-to-do/</guid>
      <description>कानून मंत्री के बेकार की PIL नहीं सुनने वाले बयान के बीच बोले CJI- हमारे लिए कोई केस छोटा नहीं मुख्य न्यायाधीश डी वाई चंद्रचूड़ ने शुक्रवार को कहा कि सुप्रीम कोर्ट के लिए कोई भी मामला छोटा या बड़ा नहीं है और यह व्यक्तिगत स्वतंत्रता से संबंधित मामलों पर राहत देने और कार्रवाई करने के लिए मौजूद है। मुख्य न्यायाधीश ने पूछा कि अगर सुप्रीम कोर्ट ऐसे मामलों में हस्तक्षेप नहीं करता है, तो हम यहां क्यों हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilawal Bhutto के बयान को भारत ने बताया &#39;असभ्य&#39;, MEA ने कहा- 1971 में इस दिन को भूल गए हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-called-bilawal-bhutto-statement-uncivilised-mea-said-have-forgotten-this-day-in-1971/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 17:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-called-bilawal-bhutto-statement-uncivilised-mea-said-have-forgotten-this-day-in-1971/</guid>
      <description>Bilawal Bhutto के बयान को भारत ने बताया &amp;lsquo;असभ्य&amp;rsquo;, MEA ने कहा- 1971 में इस दिन को भूल गए हैं प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को लेकर पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो के बयान पर बवाल मचा हुआ है। इन सबके बीच बिलावल भुट्टो के बयान पर विदेश मंत्रालय ने अब पाकिस्तान को आईना दिखा दिया है। भारत ने साफ तौर पर पाकिस्तान के विदेश मंत्री के बयान को &#39;असभ्य&#39; बताया है। इसके साथ ही विदेश मंत्रालय ने यह भी कहा है कि लगता है पाकिस्तान के विदेश मंत्री स्पष्ट रूप से 1971 में इस दिन को भूल गए हैं, जो जातीय बंगालियों और हिंदुओं के खिलाफ पाकिस्तानी शासकों द्वारा किए गए नरसंहार का प्रत्यक्ष परिणाम था। साथ ही विदेश मंत्रालय ने कहा कि ये टिप्पणियां पाकिस्तान के लिए भी एक नया निचला स्तर हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: India and Russia: PM Modi ने Putin से की बात, रूस-यूक्रेन जंग के साथ-साथ कई मुद्दो पर हुई चर्चा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilawal Bhutto के बयान को मीनाक्षी लेखी ने बताया बेबुनियाद, बोलीं- यह पाकिस्तान और उनके मानसिक दिवालियेपन को दर्शाता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/meenakshi-lekhi-termed-bilawal-bhutto-statement-as-baseless/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 16:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/meenakshi-lekhi-termed-bilawal-bhutto-statement-as-baseless/</guid>
      <description>Bilawal Bhutto के बयान को मीनाक्षी लेखी ने बताया बेबुनियाद, बोलीं- यह पाकिस्तान और उनके मानसिक दिवालियेपन को दर्शाता है प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के खिलाफ विवादित बयान देकर पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो चौतरफा घिरते नजर आ रहे हैं। भारत में अब पाकिस्तान के खिलाफ विरोध प्रदर्शन होने लगा है। इतना ही नहीं, भाजपा कार्यकर्ताओं ने तो दिल्ली में पाकिस्तान उच्चायोग के बाहर भी विरोध प्रदर्शन किया। इन सबके बीच विदेश राज्य मंत्री मीनाक्षी लेखी का भी बड़ा बयान आ गया है। मीनाक्षी लेखी ने बिलावल भुट्टो के बयान को पूरी तरीके से बेबुनियाद बताया और कहा कि यह पाकिस्तान और उनके दिवालियेपन को दिखाता है। अपने बयान में मीनाक्षी लेखी ने कहा कि बिलावल भुट्टो ने जिस प्रकार का बेबुनियाद बयान दिया है वो पाकिस्तान और उनके मानसिक दिवालियेपन को दर्शाता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Delhi में PAK उच्चायोग के बाहर प्रदर्शन, अनुराग ठाकुर बोले- पाकिस्तान की हरकतों और मंसूबों को दुनिया देख चुकी है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>S Jaishankar ने लगाई लताड़ तो बौखलाया पाकिस्तान, पीएम मोदी के खिलाफ बिलावल भुट्टो ने कर दी अपमानजनक टिप्पणी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/s-jaishankar-scolded-pakistan-bilawal-bhutto-made-derogatory-remarks-against-pm-modi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 11:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/s-jaishankar-scolded-pakistan-bilawal-bhutto-made-derogatory-remarks-against-pm-modi/</guid>
      <description>S Jaishankar ने लगाई लताड़ तो बौखलाया पाकिस्तान, पीएम मोदी के खिलाफ बिलावल भुट्टो ने कर दी अपमानजनक टिप्पणी जम्मू कश्मीर को लेकर पाकिस्तान हमेशा अंतरराष्ट्रीय मंचों का दुरुपयोग करने की कोशिश करता है। पाकिस्तान भारत के खिलाफ नापाक साजिश भी रचता है। यही कारण है कि हाल में ही विदेश मंत्री एस जयशंकर ने पाकिस्तान को आईना दिखाया था। इसके बाद पाकिस्तान को इतनी मिर्ची लग गई कि उसके विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और विदेश मंत्री एस जयशंकर के खिलाफ आपत्तिजनक टिप्पणी कर दी। बिलावल भुट्टो ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर निजी टिप्पणी करते हुए कहा कि मैं भारत को बताना चाहता हूं कि ओसामा बिन लादेन तो मर चुका है लेकिन गुजरात का कसाई अभी जिंदा है जो भारत का प्रधानमंत्री हैं। पाकिस्तान ने मर्यादाओं की सारी हदें लांघ दी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: United Nations: एस.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कीड़ों को भी होता है दर्द का एहसास : पशु कल्याण कानूनों के लिए इसका क्या मतलब है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-this-means-for-animal-welfare-laws-insects-feel-pain-too/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 21:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-this-means-for-animal-welfare-laws-insects-feel-pain-too/</guid>
      <description>कीड़ों को भी होता है दर्द का एहसास : पशु कल्याण कानूनों के लिए इसका क्या मतलब है भोजन और पशु आहार के लिए सालाना कम से कम एक खरब कीड़े मारे जाते हैं। उन्हें मारने की नियमित विधियों में अत्यधिक गर्मी और ठंड शामिल होती है, जो अकसर उन्हें भूखा रखने से पहले होती है। इसके मुकाबले, हर वर्ष केवल लगभग 79 अरब स्तनधारियों और पक्षी पशुओं का वध किया जाता है। विद्वानों ने लंबे समय से माना है कई जानवर पीड़ा का अनुभव करते हैं, लेकिन कीड़ों के अपवाद के साथ। लेकिन हमने 300 से अधिक वैज्ञानिक अध्ययनों का सर्वेक्षण किया और पाया कि कम से कम कुछ कीड़े दर्द महसूस करते हैं। इस बीच, अन्य कीड़ों का अभी तक पर्याप्त विस्तार से अध्ययन नहीं किया गया है। हमने संभावित रूप से हानिकारक उत्तेजनाओं के प्रति भौंरों की प्रतिक्रिया में अपना स्वयं का अध्ययन भी किया। जिस तरह से उन्होंने उत्तेजनाओं पर प्रतिक्रिया की वह मनुष्यों और अन्य जानवरों में दर्द प्रतिक्रियाओं के समान थी। कीटनाशक हर साल खरबों जंगली कीड़ों को मारते हैं। मृत्यु का वास्तविक कारण अक्सर पक्षाघात, श्वासावरोध या आंतरिक अंगों का घुलना होता है, कभी-कभी कई दिनों तक। अगर कीड़ों को दर्द महसूस होता है, तो कीट पालन और कीट नियंत्रण से उन्हें बड़े पैमाने पर पीड़ा होती होगी। फिर भी पशु कल्याण बहस और कानून लगभग सार्वभौमिक रूप से कीड़ों की उपेक्षा करते हैं। एक कारण यह है कि, अमूमन कीड़ों को अक्सर बहुत ही कम जीवनकाल के साथ बहुत सरल रूप में देखा जाता था। लेकिन इस बात के प्रमाण जमा हो रहे हैं कि कीड़े दर्द महसूस करते हैं। कीड़ों को दर्द महसूस होता है या नहीं, इस सवाल का जवाब देना मुश्किल है। दर्द एक स्वाभाविक निजी अनुभव है। दर्द का निदान करने में कठिनाई तब होती है जब जिसके बारे में बात की जा रही है, वह बता नहीं सकता, तो सर्जरी के दौरान शिशुओं के अपेक्षाकृत हाल के उपचार से इसका उदाहरण मिलता है। 1980 के दशक तक, कई सर्जनों का मानना ​​था कि बच्चे दर्द महसूस नहीं कर सकते हैं और उनपर शायद ही कभी एनेस्थेटिक्स का इस्तेमाल करते हैं क्योंकि उन्हें लगता है कि बच्चों की स्पष्ट प्रतिक्रियाएं, जैसे कि चीखना और छटपटाना, सिर्फ सजगता का प्रतीक होती हैं। भले ही हमारे पास अभी भी सबूत नहीं है कि बच्चे दर्द महसूस करते हैं, अब ज्यादातर स्वीकार करते हैं कि यह लगभग निश्चित है कि वह दर्द का अनुभव करते हैं। किसी भी प्राणी के लिए जो अपनी पीड़ा के बारे में सीधे बता नहीं सकता, हमें सामान्य ज्ञान और संभावना पर भरोसा करने की आवश्यकता है। जितने अधिक दर्द संकेतक पाए जाते हैं, संभावना उतनी ही अधिक होती है। जानवरों में सुसंगत मानदंड का उपयोग करना महत्वपूर्ण है, और कीड़ों में दर्द के समान व्यवहारिक संकेतकों को देखने के लिए वही मानदंड होना चाहिए जैसा कि एक गाय या पालतू कुत्ते में इस्तेमाल होता है। मस्तिष्क में दर्द अधिकांश जानवर हानिकारक उत्तेजनाओं के परिणामस्वरूप अचानक दर्द होने पर प्रतिक्रिया प्रदर्शित करते हैं। वैज्ञानिक लंबे समय से जानते हैं कि कीट प्रतिक्रिया प्रदर्शित करते हैं। हालांकि, अगर किसी जानवर को संभावित रूप से हानिकारक उत्तेजनाओं का पता लगता है, तो यह जरूरी नहीं कि उन्हें इनसानों की तरह आउच-जैसी प्रतिक्रिया हो, जो अमूमन मस्तिष्क में दर्द का एहसास पहुंचने पर होती है। एहसास और दर्द दोनों कुछ हद तक एक दूसरे से स्वतंत्र रूप से हो सकते हैं। अन्य दर्द संकेतक अलग-अलग कीड़ों में दर्द के साक्ष्य का मूल्यांकन करने के लिए हमने जिस प्रक्रिया का इस्तेमाल किया, वह वही थी जिसके आधार पर हाल ही में यूके सरकार ने दो अन्य प्रमुख अकशेरूकीय समूहों, डिकापोड क्रस्टेशियन (केकड़ों, झींगा मछलियों और झींगे सहित) और सेफलोपोड्स (ऑक्टोपस और स्क्वीड सहित) में दर्द की पहचान की ओर उन्हें पशु कल्याण (संवेदना) अधिनियम 2022 में शामिल किया। इस प्रक्रिया में आठ मानदंड हैं, जो यह आकलन करते हैं कि क्या जानवर का तंत्रिका तंत्र दर्द की पहचान कर सकता हैऔर क्या उसका व्यवहार दर्द का एहसास होने का संकेत देता है। मक्खियाँ और तिलचट्टे इनमें से छह मानदंडों को पूरा करते हैं। प्रक्रिया के अनुसार, यह दर्द के लिए मजबूत सबूत है। अन्य कीड़ों में कमजोर सबूत के बावजूद, कई अभी भी दर्द के लिए पर्याप्त सबूत दिखाते हैं। मधुमक्खियाँ, ततैया और चींटियाँ चार मानदंडों को पूरा करती हैं, जबकि तितलियाँ, पतंगे, झींगुर और टिड्डे तीन को पूरा करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘मिशन 2024’ में जीत की गारंटी बनेगा ‘समान नागरिक संहिता’ कानून</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/uniform-civil-code-law-will-be-a-guarantee-of-victory-in-mission-2024/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 18:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/uniform-civil-code-law-will-be-a-guarantee-of-victory-in-mission-2024/</guid>
      <description>‘मिशन 2024’ में जीत की गारंटी बनेगा ‘समान नागरिक संहिता’ कानून सुप्रीम कोर्ट और कई हाईकोर्ट काफी समय से अपने तमाम फैसलों के दौरान केंद्र सरकार से समान नागरिक संहिता लाने के लिए कह रहे थे। यह बात तो सबको पता थी, लेकिन केंद्र सरकार कानून बनाने की राह क्यों नहीं पकड़ रही थी, यह बात कम ही लोगों को समझ में आ रही थी। परंतु राज्यसभा में भाजपा के एक वरिष्ठ सांसद की ओर से निजी स्तर पर समान नागरिक संहिता विधेयक (यूसीसी) प्रस्तुत करके समान नागरिक संहिता पर गरम बहस छेड़ दी गयी है। यूसीसी का राज्यसभा में जैसा विरोध हुआ, उसका औचित्य समझना कठिन है, क्योंकि हमारे संविधान में भी समान नागरिक संहिता को आवश्यक बताया गया था।। इसके बाद भी यूसीसी का विरोध यही बताता है कि विपक्षी दल समान नागरिक संहिता पर बहस करने के लिए भी तैयार नहीं हैं। आखिर जिस समान नागरिक संहिता का उल्लेख संविधान के नीति निर्देशक तत्वों में है, उस पर संसद में बहस क्यों नहीं हो सकती और वह भी तब, जब निजी विधेयक पेश करने की एक परंपरा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जापान ने धार्मिक समूह ‘यूनिफिकेशन चर्च’ के दानदाताओं के लिए बनाया कानून</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/japan-made-law-for-donors-of-religious-group-unification-church/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 05:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/japan-made-law-for-donors-of-religious-group-unification-church/</guid>
      <description>जापान ने धार्मिक समूह ‘यूनिफिकेशन चर्च’ के दानदाताओं के लिए बनाया कानून जापान की संसद ने धार्मिक और अन्य समूहों द्वारा दुर्भावनापूर्ण दान अनुरोधों को प्रतिबंधित करने के लिए शनिवार को एक कानून बनाया, जो मुख्य रूप से धार्मिक समूह ‘यूनिफिकेशन चर्च’ को लक्षित करता है। ‘यूनिफिकेशन चर्च’ की धन उगाहने की रणनीति और सत्तारूढ़ दल के साथ उसके मधुर संबंध के कारण काफी आलोचना हुई थी। जुलाई में पूर्व प्रधानमंत्री शिंजो आबे की हत्या के बाद जापान की सत्तारूढ़ लिबरल डेमोक्रेटिक पार्टी के साथ दक्षिण कोरियाई-आधारित धार्मिक समूह ‘यूनिफिकेशन चर्च’ के दशकों पुराने संबंध सामने आए। प्रधानमंत्री फुमियो किशिदा ने प्रकरण पर जनता के रोष को शांत करने की कोशिश की और तीन कैबिनेट मंत्रियों को बदल दिया। इस साल के समापन संसदीय सत्र में स्वीकृत नया कानून, मतावलंबियों अन्य दाताओं और उनके परिवारों को अपने धन की वापसी की मांग करने की अनुमति देता है और धार्मिक समूहों और अन्य संगठनों को जबरदस्ती, धमकियों या दान को आध्यात्मिक मुक्ति से जोड़कर धन मांगने से रोकता है। इस मामले में लोगों के अनुभव सुन चुके किशिदा ने उनके कष्टों को ‘‘भयानक’’ बताया और पीड़ितों तथा उनके परिवारों की मदद के लिए पारित कानून की प्रशंसा की। यह कानून लाना किशिदा की सर्वोच्च प्राथमिकताओं में से एक था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने नागरिकों की स्वतंत्रता को बाधित करने पर क्यों तुला हुआ है इंडोनेशिया ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-indonesia-new-sex-laws-will-affect-tourists/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 12:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-indonesia-new-sex-laws-will-affect-tourists/</guid>
      <description>अपने नागरिकों की स्वतंत्रता को बाधित करने पर क्यों तुला हुआ है इंडोनेशिया ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Babri Demolition | बाबरी विध्वंस के आरोपियों को बरी करने के निर्णय को चुनौती देगा मुस्लिम पर्सनल लॉ बोर्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/muslim-personal-law-board-to-challenge-acquittal-of-babri-demolition-accused/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/muslim-personal-law-board-to-challenge-acquittal-of-babri-demolition-accused/</guid>
      <description>Babri Demolition | बाबरी विध्वंस के आरोपियों को बरी करने के निर्णय को चुनौती देगा मुस्लिम पर्सनल लॉ बोर्ड अयोध्या (उत्तर प्रदेश)। ऑल इंडिया मुस्लिम पर्सनल लॉ बोर्ड बाबरी मस्जिद विध्वंस मामले के आरोपियों को बरी किए जाने के विशेष सीबीआई अदालत के आदेश को उच्चतम न्यायालय में चुनौती देगा। इलाहाबाद उच्च न्यायालय ने हाल में अयोध्या के निवासियों हाजी महबूब और सैयद अखलाक द्वारा बाबरी विध्वंस मामले में सीबीआई अदालत के फैसले के पुनरीक्षण की याचिका खारिज कर दी थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> जबरन धर्म परिवर्तन के खिलाफ बनाया जाएगा कानून? सुप्रीम कोर्ट ने की अहम टिप्पणी, क्या हैं इसके मायने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-a-law-be-made-against-forced-conversion-supreme-court-important-observation/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 18:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-a-law-be-made-against-forced-conversion-supreme-court-important-observation/</guid>
      <description>जबरन धर्म परिवर्तन के खिलाफ बनाया जाएगा कानून?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक समुदाय को धार्मिक कानून से कई ऐसे अधिकार मिले हैं जो मानवता के विपरीत हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/a-community-has-got-many-rights-from-religious-law-which-are-contrary-to-humanity/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/a-community-has-got-many-rights-from-religious-law-which-are-contrary-to-humanity/</guid>
      <description>एक समुदाय को धार्मिक कानून से कई ऐसे अधिकार मिले हैं जो मानवता के विपरीत हैं आजादी का अमृत महोत्सव मना रहे भारत देश के सभी धर्मों के नागरिकों के लिये एक समान धर्मनिरपेक्ष कानून होना चाहिये। संविधान के संस्थापकों ने राज्य के नीति निदेशक तत्त्व के माध्यम से इसको लागू करने की ज़िम्मेदारी बाद की सरकारों को हस्तांतरित कर दी थी। लेकिन पूर्व की सरकारों ने वोट बैंक के चलते समान नागरिक संहिता को लागू नहीं होने दिया, अब भारतीय जनता पार्टी एवं नरेन्द्र मोदी सरकार इस बड़ी विसंगति को दूर करने के लिये तत्पर हुई है, जिसके लागू होने से देश सशक्त होगा। विडम्बना है कि मुस्लिम समुदाय को उनके शरीयत कानून से अनेक ऐसे अधिकार मिले हुए हैं, जो मानवता के विपरीत हैं और मानव मूल्यों एवं भारत के संविधान का हनन है। यह कानून एक मुस्लिम पुरुष को अपनी मौजूदा पत्नियों की सहमति के बिना चार विवाह करने की अनुमति देता है, वहीं बाल-विवाह एवं यौन शोषण को जायज मानता है। जबकि देश में बाल विवाह कानूनन अपराध है। केरल हाईकोर्ट ने एक उदाहरण प्रस्तुत करते हुए समान कानून संहिता को लागू किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिलावल भुट्टो का बड़ा बयान, 1971 में भारत से मिली हार पाकिस्तानी सेना की विफलता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bilawal-bhutto-big-statement-failure-of-pakistani-army-after-defeat-by-india-in-1971/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 19:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bilawal-bhutto-big-statement-failure-of-pakistani-army-after-defeat-by-india-in-1971/</guid>
      <description>बिलावल भुट्टो का बड़ा बयान, 1971 में भारत से मिली हार पाकिस्तानी सेना की विफलता कराची।&amp;nbsp;पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो जरदारी ने कहा है कि 1971 में पूर्वी पाकिस्तान को लेकर हुई लड़ाई में भारतीय सेना से मिली शर्मनाक हार पाकिस्तानी सेना की बड़ी विफलता थी। उन्होंने यह टिप्पणी पाकिस्तानी सेना के पूर्व प्रमुख जनरल कमर जावेद बाजवा पर निशाना साधते हुए की जिन्होंने भारत से मिली हार को पाकिस्तान की ‘‘राजनीतिक विफलता’’ करार दिया था। बिलावल ने यह टिप्पणी अपनी पाकिस्तान पीपुल्स पार्टी (पीपीपी) के 55वें स्थापना दिवस के उपलक्ष्य में निश्तार पार्क में आयोजित एक रैली में की। पीपीपी के अध्यक्ष ने इस अवसर पर अपनी पार्टी के इतिहास की चर्चा की और इसके संस्थापक एवं अपने नाना जुल्फिकार अली भुट्टो की ‘‘उपलब्धियों’’ को याद किया। डॉन अखबार ने उनके हवाले से कहा, ‘‘जब जुल्फिकार अली भुट्टो ने सत्ता संभाली, उस समय लोगों की उम्मीदें टूटी हुई थीं और वे हर तरह से निराश थे।’’&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भारत जैसा दोस्त बनने का था ख्वाब, मॉस्को ने दिखा दी औकात, पाकिस्तान ने इंडिया की तरह मांगा डिस्काउंट, रूस ने कहा- Don&#39;t angry me</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान की शहबाज सरकार के सेना से खराब हुए रिश्ते? बिलावल भुट्टो ज़रदारी ने 1971 युद्ध की हार को बताया- विशाल सैन्य विफलता </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-shahbaz-government-relations-with-army-deteriorated-see-bilawal-bhutto-zardari/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 17:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-shahbaz-government-relations-with-army-deteriorated-see-bilawal-bhutto-zardari/</guid>
      <description>पाकिस्तान की शहबाज सरकार के सेना से खराब हुए रिश्ते?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न्यायपालिका पर कानून मंत्री की टिप्पणी को लेकर भड़के हरीश साल्वे, कहा- किरण रिजिजू ने पार की &#39;लक्ष्मण रेखा&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/harish-salve-furious-over-law-minister-comment-on-judiciary/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 21:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/harish-salve-furious-over-law-minister-comment-on-judiciary/</guid>
      <description>न्यायपालिका पर कानून मंत्री की टिप्पणी को लेकर भड़के हरीश साल्वे, कहा- किरण रिजिजू ने पार की &amp;lsquo;लक्ष्मण रेखा&amp;rsquo; कॉलेजियम के कामकाज को लेकर सरकार और न्यायपालिका के बीच गतिरोध पर किरेन रिजिजू की हालिया टिप्पणी पर अपनी अस्वीकृति व्यक्त करते हुए वरिष्ठ अधिवक्ता हरीश साल्वे ने कहा कि केंद्रीय कानून मंत्री ने &#39;लक्ष्मण रेखा&#39; पार कर ली है। बार एंड बेंच से बात करते हुए वरिष्ठ वकील साल्वे ने कहा कि मेरी राय में कानून मंत्री ने जो कहा, वो लक्ष्मण रेखा पार करने सरीखा था। अगर वह सोचते हैं कि सुप्रीम कोर्ट को खुले तौर पर असंवैधानिक कानून को देखते हुए अपनी आंखे मूंद लेनी चाहिए और उस कानून में संशोधन करने के लिए सरकार की दया पर निर्भर रहना चाहिए, तो खेद के साथ कहूंगा कि ये गलत है।इसे भी पढ़ें: MMRCL को सुप्रीम कोर्ट से राहत, आरे कॉलोनी में 84 पेड़ काटने की अर्जी देने को मिली SC से मंजूरीइसके अलावा, सुप्रीम कोर्ट कॉलेजियम पर उनकी राय के बारे में पूछे जाने पर, साल्वे ने कहा कि वह व्यवस्था के आलोचक बने हुए हैं। कानून मंत्री रिजिजू ने सुप्रीम कोर्ट के इस अवलोकन की आलोचना की थी कि सरकार कॉलेजियम द्वारा स्वीकृत न्यायाधीशों की नियुक्ति से संबंधित फाइलों को अटका कर बैठी है। उन्होंने कहा कि “कभी मत कहना कि सरकार फाइलों पर बैठी है, फिर फाइलें सरकार को नहीं भेजी जाए, आप खुद की नियुक्त करो, खुद शो चलाओ। उन्होंने कॉलेजियम प्रणाली को संविधान के लिए &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गैंगस्टर-आतंकवादी गठजोड़ मामले में लॉरेंस बिश्नोई के ठिकानों पर NIA की रेड, 20 स्थानों पर मारे गये छापे </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nia-raids-lawrence-bishnoi-hideouts-in-gangster-terrorist-nexus-case-raids-at-20-places/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nia-raids-lawrence-bishnoi-hideouts-in-gangster-terrorist-nexus-case-raids-at-20-places/</guid>
      <description>गैंगस्टर-आतंकवादी गठजोड़ मामले में लॉरेंस बिश्नोई के ठिकानों पर NIA की रेड, 20 स्थानों पर मारे गये छापे राष्ट्रीय जांच एजेंसी (एनआईए) ने गैंगस्टर-आतंकवादी सांठगांठ मामले की जांच के तहत दिल्ली-एनसीआर, राजस्थान, हरियाणा और पंजाब में 20 स्थानों पर छापेमारी शुरू कर दी है। लॉरेंस बिश्नोई, नीरज बवाना और टिल्लू ताजपुरिया सहित छह गैंगस्टरों से पूछताछ के बाद आतंकवाद-रोधी एजेंसी की कार्रवाई सामने आई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जनसंख्या नियंत्रण कानून को लेकर आया गिरिराज सिंह का बयान, कहा देश के विकास के लिए विधेयक जरूरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/giriraj-singh-says-that-population-control-law-is-necessary-for-the-development-of-the-country/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 15:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/giriraj-singh-says-that-population-control-law-is-necessary-for-the-development-of-the-country/</guid>
      <description>जनसंख्या नियंत्रण कानून को लेकर आया गिरिराज सिंह का बयान, कहा देश के विकास के लिए विधेयक जरूरी भाजपा नेता गिरिराज सिंह आमतौर पर अपने बयानों के चलते चर्चा में बने रहते है। अब गिरिराज सिंह ने एक बार फिर से अहम मुद्दे पर बयान देकर सुर्खियां बटोरी है। जनसंख्या नियंत्रण विधेयक को लेकर अब भाजपा नेता गिरिराज सिंह का बड़ा बयान आया है। बढ़ती जनसंख्या पर चिंता व्यक्त करते हुए उन्होंने कहा कि भारत के लिए जनसंख्या नियंत्रित करना महत्वपूर्ण है क्योंकि हमारे पास संसाधन सीमित मात्रा में ही है। उन्होंने कहा कि अगर भारत तेजी से विकास करना चाहता है तो ये जरूरी है कि जनसंख्या नियंत्रण कानून बनाया जाए।&amp;nbsp;दिल्ली के जंतर मंतर पर आयोजित&amp;nbsp;जनसंख्या नियंत्रण रैली के दौरान&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि देश में ये कानून नहीं बना तो देश में सामाजिक समरसता और एकता नहीं बचेगी। देश का विकास करने के लिए इस कानून का होना बेहद अहम है। उन्होंने चीन का उदाहरण देते हुए कहा कि वर्ष 1978 से पहले चीन की जीडीपी भारत से कम थी, मगर आज चीन भारत से विकसित है, क्योंकि यहां वन चाइल्ड पॉलिसी लागू है।&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि चीन में एक मिनट में 10 बच्चे पैदा होते हैं जबकि भारत में एक मिनट में 30 बच्चे पैदा होते है। अगर हमारे देश की जनसंख्या ऐसे ही तीन गुणा तेजी से बढ़ती रही तो हमारे लिए चीन का मुकाबला करना मुश्किल हो जाएगा।&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि ये एक महत्वपूर्ण विषय है। ये समझना बेहद जरूरी है कि हमारे पास संसाधन बेहद सीमित है। इनका उपयोग सही दिशा में होना चाहिए। उन्होंने कहा कि इस कानून को जनसंख्या बिल देश के सभी धर्म संप्रदायों के लोगों पर लागू होना चाहिए। उन्होंने कहा कि इस विधेयक को लाकर पूरे देश में समान रूप से इसे लागू करना चाहिए। जो भी इस कानून का पालन नहीं करेगा उसे सरकारी योजनाओं का लाभ ना देते हुए बेदखल करना चाहिए। ऐसे लोगों से वोटिंग का अधिकार भी सरकार को छिन लेना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान: एंबुलेंस का डीजल खत्म, जान बचाने के लिए 1 KM तक बेटी-दामाद ने दिया धक्का, मरीज की सड़क पर मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ambulance-ran-out-of-diesel-daughter-son-in-law-pushed-for-1-km-to-save-life/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 13:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ambulance-ran-out-of-diesel-daughter-son-in-law-pushed-for-1-km-to-save-life/</guid>
      <description>राजस्थान: एंबुलेंस का डीजल खत्म, जान बचाने के लिए 1 KM तक बेटी-दामाद ने दिया धक्का, मरीज की सड़क पर मौत राजस्थान के बांसवाड़ा में एक एंबुलेंस में पेट्रोल खत्म होने के कारण मरीज की एम्बुलेंस में कथित तौर पर मृत्यु हो गई। इस घटना का वीडियो सोशल मीडिया पर वायरल हो रहा है। राजस्थान सरकार में मंत्री प्रताप सिंह खचरियावास ने कहा कि अगर एंबुलेंस में पेट्रोल खत्म हो गया और मरीज़ की मृत्यु हो गई है तो यह व्यवस्था की असफलता नहीं है बल्कि प्रबंधन की असफलता है। जो भी व्यक्ति इसके ख़िलाफ ज़िम्मेदार हैं उन पर सख्त कार्रवाई की जाएगी।इसे भी पढ़ें: राजस्थान में काम के बदले पैसे मांगने पर दलित युवक की पिटाई, पेशाब पीने को किया मजबूरबांसवाड़ा सीएमएचओ हीरालाल ताबियार ने कहा कि मामले में जांच शुरू कर दी गई है। 108 एंबुलेंसों को एक निजी एजेंसी द्वारा संचालित किया जाता है,एजेंसी राज्य सरकार द्वारा अधिकृत है और कंपनी के ऊपर एंबुलेंस के रखरखाव का ज़िम्मा होता है। कहां लापरवाही रही है यह जांच के बाद सामने आएगा।इसे भी पढ़ें: भारत जोड़ो यात्रा की तैयारियों के लिए राजस्थान जाएंगे केसी वेणुगोपाल, गहलोत-पायलट विवाद पर कही यह बातमीडिया रिपोर्ट के अनुसार तेजिया गणना उत्तर प्रदेश के प्रतापगढ़ के रहने वाले थे। उनकी बेटी की शादी बांसवाड़ा के दानापुर में हुई। वे करीब तीन महीने पहले अपनी बेटी के घर आए थे। अचानक वे खेत में&amp;nbsp; बेहोश होकर गिर गए थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैष्णव ने कहा कि प्रस्तावित कानून नए डेटा संरक्षण बोर्ड को स्वतंत्रता देगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vaishnav-said-proposed-law-will-give-independence-to-new-data-protection-board/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 08:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vaishnav-said-proposed-law-will-give-independence-to-new-data-protection-board/</guid>
      <description>वैष्णव ने कहा कि प्रस्तावित कानून नए डेटा संरक्षण बोर्ड को स्वतंत्रता देगा सूचना प्रौद्योगिकी मंत्री अश्विनी वैष्णव ने बृहस्पतिवार को कहा कि रिजर्व बैंक और सेबी की तरह नए आंकड़ा संरक्षण बोर्ड की स्वायत्तता सुनिश्चित की जाएगी। उन्होंने सरकार द्वारा आंकड़ा संरक्षण विधेयक के मसौदे में प्रस्तावित निगरानी निकाय की स्वतंत्रता को लेकर जताई जा रही चिंताओं को दूर करते हुए यह बात कही। वैष्णव ने ‘टाइम्स नाउ समिट 2022’ में डिजिटल व्यक्तिगत आंकड़ा संरक्षण (डीपीडीपी) विधेयक के मसौदे और निगरानी से जुड़े सवालों पर हो रही आलोचना का जवाब दिया। उन्होंने कहा कि इसमें आतंकवादी खतरों और साइबर खतरों के साथ ही वैश्विक युद्ध की बदलती प्रकृति को भी ध्यान में रखा जाएगा।  उन्होंने कहा कि इन वास्तविकताओं पर विचार करना होगा और एक संतुलित नजरिया अपनाना होगा। प्रस्तावित आंकड़ा संरक्षण बोर्ड कितना स्वतंत्र होगा, इस सवाल के जवाब में वैष्णव ने कहा कि स्वतंत्रता और स्वायत्तता कानून से आती है। उन्होंने दुनिया भर में आरबीआई, सेबी की प्रतिष्ठा का हवाला देते हुए कहा कि मसौदा आंकड़ा संरक्षण विधेयक में इस बात का साफ उल्लेख किया गया है कि प्रस्तावित आंकड़ा संरक्षण बोर्ड स्वतंत्र होगा और एक तय तरीके से काम करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रंप के खिलाफ बलात्कार का आरोप लगाने वाली लेखिका ने नया मुकदमा दायर किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/author-who-accused-trump-of-rape-files-new-lawsuit/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 05:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/author-who-accused-trump-of-rape-files-new-lawsuit/</guid>
      <description>ट्रंप के खिलाफ बलात्कार का आरोप लगाने वाली लेखिका ने नया मुकदमा दायर किया अमेरिका के पूर्व राष्ट्रपति डोनाल्ड ट्रंप पर 1990 में बलात्कार का आरोप लगाने वाली एक लेखिका ने बृहस्पतिवार को यहां उनके खिलाफ नया मुकदमा दायर किया। राज्य में लागू हुए एक नए कानून के तहत यौन हिंसा पीड़ितों को दशकों पहले हुए अपराधों के खिलाफ भी मामला दायर कराने की अनुमति दी गई है। इस कानून के लागू होने के कुछ ही मिनट बाद लेखिका ई.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sidhu Moose Wala Murder | पाकिस्तान के इशारे पर की गयी सिद्धू मूसेवाला की हत्या? NIA को लॉरेंस बिश्नोई की 10 दिन की रिमांड मिली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nia-gets-10-day-remand-of-lawrence-bishnoi-to-probe-larger-conspiracy/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 14:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nia-gets-10-day-remand-of-lawrence-bishnoi-to-probe-larger-conspiracy/</guid>
      <description>Sidhu Moose Wala Murder | पाकिस्तान के इशारे पर की गयी सिद्धू मूसेवाला की हत्या?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूरोपीय सांसदों ने रूस को आतंकवाद का प्रायोजक देश घोषित किया, जानिए क्या हैं इसके मायने?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/european-lawmakers-declare-russia-terrorism-sponsor-country-know-what-it-means/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/european-lawmakers-declare-russia-terrorism-sponsor-country-know-what-it-means/</guid>
      <description>यूरोपीय सांसदों ने रूस को आतंकवाद का प्रायोजक देश घोषित किया, जानिए क्या हैं इसके मायने?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Protection Bill: कंसेंट मैनेजर का प्रावधान, महिलाओं पर विशेष ध्यान, नए नियमों से कितना सेफ रहेगा हमारा डेटा, अन्य देशों की तुलना में कैसे अलग?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-data-protection-bill-how-it-compares-with-laws-elsewhere/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 17:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-data-protection-bill-how-it-compares-with-laws-elsewhere/</guid>
      <description>Data Protection Bill: कंसेंट मैनेजर का प्रावधान, महिलाओं पर विशेष ध्यान, नए नियमों से कितना सेफ रहेगा हमारा डेटा, अन्य देशों की तुलना में कैसे अलग?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अदालत का सवाल सही है, आखिर 72 साल में भी चुनाव आयुक्तों की नियुक्ति का कानून क्यों नहीं बना?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-was-law-for-appointment-of-election-commissioners-not-made-even-in-72-years/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 14:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-was-law-for-appointment-of-election-commissioners-not-made-even-in-72-years/</guid>
      <description>अदालत का सवाल सही है, आखिर 72 साल में भी चुनाव आयुक्तों की नियुक्ति का कानून क्यों नहीं बना?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश को &#39;लव जिहाद&#39; के खिलाफ सख्त कानून की जरूरत, गुजरात की जनसभा में असम के CM ने श्रद्धा मर्डर केस का जिक्र करते हुए कही ये बात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/country-needs-a-strict-law-against-love-jihad-assam-cm-said/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 18:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/country-needs-a-strict-law-against-love-jihad-assam-cm-said/</guid>
      <description>देश को &amp;lsquo;लव जिहाद&amp;rsquo; के खिलाफ सख्त कानून की जरूरत, गुजरात की जनसभा में असम के CM ने श्रद्धा मर्डर केस का जिक्र करते हुए कही ये बात असम के मुख्यमंत्री हेमंता बिस्वा सरमा ने गुजरात के धनसूरा में कहा कि एक व्यक्ति देश में 2-3 शादी कर लेता है, आप क्यों करेंगे इतनी शादी। देश में अगर हिंदू 1 शादी करता है तो बाकि धर्म के लोगों को भी 1 ही शादी करनी पड़ेगी। इसलिए मैं आज ये बोलता हूं कि देश को समान नागरिक संहिता कानून चाहिए। महिलाओं का सम्मान होना चाहिए। घर में अगर 1 बेटा और 1 बेटी है तो दोनों को एक समान अधिकार मिलना चाहिए। देश में समान नागरिक संहिता चाहिए और ये केवल भाजपा ला सकती है, कांग्रेस नहीं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में BJP ने झोंकी पूरी ताकत, Nadda और Amit Shah ने किया प्रचारश्रद्धा मर्डर केस का जिक्र करते हुए हेमंता बिस्वा सरमा ने कहा कि आफताब ने शारदा को मार डाला और उसके शरीर के 35 टुकड़े कर दिए। जब पुलिस ने पूछा कि वह केवल हिंदू लड़कियों को क्यों लाया, तो उसने कहा कि उसने ऐसा इसलिए किया क्योंकि वे भावुक हैं। अन्य आफताब-श्रद्धा भी हैं, देश को &#39;लव जिहाद&#39; के खिलाफ सख्त कानून की जरूरत है। असम के मुख्यमंत्री ने कहा, &#39;&#39;आफताब श्रद्धा बहन को मुंबई से ले आया और लव जिहाद के नाम पर उसके 35 टुकड़े कर दिए। और शव को कहां रखा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईपीसी के दायरे में आने वाले अपराधों को जीएसटी कानून से बाहर किया जाएगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/offences-under-the-purview-of-ipc-will-be-kept-out-of-gst-law/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/offences-under-the-purview-of-ipc-will-be-kept-out-of-gst-law/</guid>
      <description>आईपीसी के दायरे में आने वाले अपराधों को जीएसटी कानून से बाहर किया जाएगा माल एवं सेवा कर (जीएसटी) अधिनियम को करदाताओं के लिए और सुगम बनाने के लिए सरकार ऐसे दंडात्मक अपराधों को इससे हटाने पर विचार कर रही है जो भारतीय दंड संहिता (आईपीसी) के दायरे में पहले से ही आते हैं। एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। यह प्रस्ताव जीएसटी कानून के दायरे से कुछ अपराधों को बाहर करने की कवायद के तहत लाया गया है और जीएसटी परिषद की अगली बैठक में इसे रखे जाने की संभावना है। प्रस्ताव को जीएसटी परिषद की मंजूरी मिल जाती है तो वित्त मंत्रालय जीएसटी कानून में संशोधन का प्रस्ताव देगा जिसे अगले महीने से शुरू होने वाले संसद के शीतकालीन सत्र में रखा जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विवादास्पद आतंकवाद-रोधी कानून को रद्द करने पर विचार कर रहा है श्रीलंका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sri-lanka-considering-repealing-controversial-anti-terror-law/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sri-lanka-considering-repealing-controversial-anti-terror-law/</guid>
      <description>विवादास्पद आतंकवाद-रोधी कानून को रद्द करने पर विचार कर रहा है श्रीलंका श्रीलंका सरकार विवादास्पद आतंकवाद रोकथाम कानून (पीटीए) की जगह नये आतंकवाद-रोधी कानून का मसौदा तैयार कर रही है। न्याय मंत्री विजयदास राजपक्षे ने रविवार को यह जानकारी दी। पीटीए को तमिल अल्पसंख्यक चरमपंथी समूहों की हिंसा का मुकाबला करने के लिए वर्ष 1979 में एक अस्थायी व्यवस्था के रूप में पेश किया गया था। अंतरराष्ट्रीय मानवाधिकार समूहों और तमिल पक्षकारों ने इसे एक कठोर कानून करार दिया है, जिसके तहत अदालतों में आरोपपत्र दायर किए बिना दशकों तक तमिलों को हिरासत में रखा गया। कैंडी जिले में पत्रकारों को संबोधित करते हुए राजपक्षे ने कहा, ‘‘विशेषज्ञों के एक समूह द्वारा गहन पड़ताल के बाद एक नए अधिनियम का मसौदा तैयार करने की प्रक्रिया जारी है।’’ मंत्री ने कहा, ‘‘हम आतंकवाद-रोधी कानून लाने के इच्छुक हैं ताकि राष्ट्रीय सुरक्षा सुनिश्चित की जा सके।’’ यूरोपीय संघ (ईयू) ने श्रीलंका सरकार पर पीटीए को निरस्त करने का दबाव डाला था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रीजीजू ने कॉलेजियम की सिफारिश पर वकीलों के प्रदर्शन से असहमति जतायी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rijiju-disagrees-with-lawyers-performance-on-collegiums-recommendation/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rijiju-disagrees-with-lawyers-performance-on-collegiums-recommendation/</guid>
      <description>रीजीजू ने कॉलेजियम की सिफारिश पर वकीलों के प्रदर्शन से असहमति जतायी कानून मंत्री किरण रीजीजू ने उच्च न्यायालय के कुछ न्यायाधीशों की स्थानांतरण संबंधी उच्चतम न्यायालय कॉलेजियम की सिफारिशों के विरुद्ध कुछ वकील निकायों के प्रदर्शन से शनिवार को असहमति जतायी। यहां नवनियुक्त प्रधान न्यायाधीश डी वाई चंद्रचूड़ के अभिनंदन समारोह को संबोधित करते हुए रीजीजू ने कहा कि यदि कॉलेजियम के हर फैसले के लिए हड़ताल आए दिन की परिघटना बन जाती है तो ‘ यह कहां जाएगी।’’ गुजरात, तेलंगाना और मद्रास बार निकायों ने कुछ न्यायाधीशों का स्थानांतरण करने के कॉलेजियम के फैसले के विरोध में प्रदर्शन किया था।  रीजीजू ने कहा, ‘‘ कल मैंने सुना कि कुछ वकील स्थानांतरण के मामले को लेकर प्रधान न्यायाधीश से मिलना चाहते हैं। अब भले ही यह मुद्दा हो, लेकिन यदि आप अलग से देखें तो यह कई मुद्दों में एक मुद्दा हो। लेकिन यदि यह कॉलेजियम के हर फैसले, जिसका सरकार समर्थन करती रहती है, पर बार-बार होने वाली घटना हो जाए तो यह कहां ले जाएगी। ऐसे में, पूरा आयाम ही बदल जाएगा।’’ प्रधान न्यायाधीश गुजरात हाईकोर्ट बार एसोसिएशन से उसके वकीलों के वर्तमान प्रदर्शन के मद्देनजर 21 नवंबर को मिलने को तैयार हो गये हैं। ये वकील न्यायमूर्ति निखिल एस कारियल का पटना उच्च न्यायालय में तबादला किये जाने की कॉलेजियम की सिफारिश का विरोध कर रहे हैं। सूत्रों के अनुसार कॉलेजियम ने हाल में उच्च न्यायालयों के तीन न्यायाधीशों का प्रशासनिक कारणों से तबादला करने की सिफारिश की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: सत्येंद्र जैन कहने को आम आदमी पार्टी के नेता हैं, जेल में हो रही है VIP खातिरदारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/on-satyendar-jain-massage-in-tihar-video-bjp-says-violation-of-law/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 12:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/on-satyendar-jain-massage-in-tihar-video-bjp-says-violation-of-law/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: सत्येंद्र जैन कहने को आम आदमी पार्टी के नेता हैं, जेल में हो रही है VIP खातिरदारी दिल्ली सरकार के जेल में बंद मंत्री सत्येंद्र जैन का मसाज लेते हुए एक वीडियो सामने आने के बाद सवाल उठे हैं कि भ्रष्टाचार के मामलों में जेल में बंद मंत्री को आम कैदियों की तरह क्यों नहीं रखा जा रहा है। एक मंत्री यदि जेल में होते हुए बिसलेरी का पानी पिये, उसको मसाज देने के लिए दो तीन लोगों को स्टाफ मौजूद रहे तो सवाल उठेगा कि यह जेल है या रिसॉर्ट। कहने को सत्येंद्र जैन आम आदमी पार्टी के नेता हैं लेकिन देखिये वीडियो में कैसे उनकी वीआईपी खातिरदारी हो रही है। हैरानी की बात यह है कि इस व्यक्ति को अब तक मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने अपने मंत्रिमंडल में बनाये रखा है। यह वीडियो सामने आने के बाद आम आदमी पार्टी का कहना है कि सत्येंद्र जैन को थैरेपी दी जा रही थी तो वहीं भाजपा ने सवाल पूछा है कि अरविंद केजरीवाल जी आप कहां छिप गए हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिकी सांसदों ने चीन के खतरों से निपटने के लिए व्यापक रणनीति बनाने का किया आग्रह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/us-lawmakers-urge-for-comprehensive-strategy-to-deal-with-china-threats/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 09:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/us-lawmakers-urge-for-comprehensive-strategy-to-deal-with-china-threats/</guid>
      <description>अमेरिकी सांसदों ने चीन के खतरों से निपटने के लिए व्यापक रणनीति बनाने का किया आग्रह वाशिंगटन। रिपब्लिकन पार्टी के दो वरिष्ठ सीनेटर ने अमेरिका के राष्ट्रपति जो बाइडन से चीन द्वारा पेश किए जा रहे खतरे का मुकाबला करने के लिए एक व्यापक रणनीति तैयार करने का बृहस्पतिवार को आग्रह किया। सीनेटर जिम रिस्क और मिट रॉमनी ने बृहस्पतिवार को बाइडन को लिखे एक पत्र में कहा, ‘‘हम आपके प्रशासन से आग्रह करते हैं कि वह चीन के संबंध में तुरंत एक व्यापक रणनीति तैयार करना शुरू करे।’’ इस पत्र की प्रति मीडिया के लिए भी जारी की गई। उन्होंने कहा कि अमेरिका को चीन की आक्रामकता को रोकने के लिए तेजी से कार्रवाई करनी चाहिए। इसे भी पढ़ें: कैलिस ने कहा कि दक्षिण अफ्रीका की टी20 लीग राष्ट्रीय टीम को जरूरी गहराई हासिल करने में मदद करेगी उन्होंने पत्र में कहा, ‘‘चीन की कार्रवाइयां कुछ चिंताजनक हैं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीतीश बोले- बिहार में कानून का राज है, इसे बनाए रखना सरकार की सर्वोच्च प्राथमिकता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nitish-said-there-is-rule-of-law-in-bihar-maintaining-it-is-the-topmost-priority-of-the-govt/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 06:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nitish-said-there-is-rule-of-law-in-bihar-maintaining-it-is-the-topmost-priority-of-the-govt/</guid>
      <description>नीतीश बोले- बिहार में कानून का राज है, इसे बनाए रखना सरकार की सर्वोच्च प्राथमिकता बिहार मुख्यमंत्री नीतीश कुमार ने बुधवार को कहा कि राज्य में कानून का राज स्थापित है, इसे बनाये रखना सरकार की सर्वोच्च प्राथमिकता है। बिहार में नवनियुक्त 10,459 पुलिस पदाधिकारियों/कर्मियों को नियुक्तिपत्र वितरण के लिए पटना के ऐतिहासिक गांधी मैदान में आयोजित एक समारोह को संबोधित करते हुए नीतीश कुमार ने कहा कि राज्य में कानून का राज स्थापित है और इसे बनाये रखना सरकार की सर्वोच्च प्राथमिकता है। उन्होंने कहा कि कानून का राज कायम रखना सरकार का दायित्व है। मुख्यमंत्री ने कहा कि अभी देश के अलग-अलग राज्यों में एक लाख की आबादी पर पुलिसकर्मियों की 115 से ज्यादा सख्ंया है जिसे ध्यान में रखते हुए बिहार में भी इसे बढ़ाकर 160से 170 करने का निर्णय लिया गया है। उन्होंने कहा, ‘‘इसी के अनुरूप हमें तेजी से नियुक्ति करनी है। हम लोग आवश्यकता के मुताबिक़ निरंतर पुलिस की क्षमता को भी बढ़ा रहे हैं।’’ मुख्यमंत्री ने कहा, ‘‘वर्ष 2010 में देश में एक लाख की आबादी पर 115 पुलिसकर्मी थे, बिहार में यह संख्या कम थी। उसके अनुसार एक लाख 52 हजार 232 और पुलिसकर्मियों की आवश्यकता थी। हमने गृह विभाग की हर बैठक में कहा कि भर्ती के काम में तेजी लाकर पुलिसकर्मियों की नियुक्ति करें जिसके बाद बिहार में अब तक एक लाख 8 हजार से ज्यादा पुलिसकर्मियों की भर्ती हो चुकी है। एक लाख 52 हजार 232 पदों में से अभी भी 44 हजार पुलिसकर्मियों की भर्ती होनी है।’’ उन्होंने अधिकारियों से कहा कि पुलिसकर्मियों की भर्ती में देर न करें और यथाशीघ्र उनकी भर्ती करायें। उन्होंने कहा कि वर्ष 2013में राज्य सरकार ने पुलिस सेवा में महिलाओं को 35 प्रतिशत आरक्षण देने का निर्णय किया जिसका परिणाम है कि आज बिहार पुलिस में 25 प्रतिशत महिलाएं सेवारत हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उच्च न्यायालय के स्थानांतरण के विरोध में वकीलों ने राज्य सरकार का पुतला फूंका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lawyers-burn-effigy-of-the-state-government-in-protest-against-the-transfer-of-the-hc/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lawyers-burn-effigy-of-the-state-government-in-protest-against-the-transfer-of-the-hc/</guid>
      <description>उच्च न्यायालय के स्थानांतरण के विरोध में वकीलों ने राज्य सरकार का पुतला फूंका &amp;nbsp;उत्तराखंड उच्च न्यायालय को नैनीताल से बाहर स्थानांतरित करने के प्रस्ताव को राज्य मंत्रिमंडल द्वारा सैद्धांतिक रूप से सहमति दिए जाने के विरोध में बृहस्पतिवार को वकीलों ने राज्य सरकार का पुतला फूंका। उच्च न्यायालय के प्रवेश द्वार पर विरोध प्रदर्शन करते हुए वकीलों ने सरकार को पहाड़ विरोधी बताते हुए उसके खिलाफ जमकर नारे लगाए। उच्च न्यायालय के स्थानांतरण के प्रस्ताव के विरोध में प्रदर्शनकारी वकीलों ने राष्ट्रपति और भारत के मुख्य न्यायाधीश को एक ज्ञापन भी सौंपा।  उत्तराखंड उच्च न्यायालय के बार एसोसिएशन के अध्यक्ष प्रभाकर जोशी ने कहा कि बार काउंसिल ने 16 नवंबर को मुख्य न्यायाधीश से मामले पर एकतरफा निर्णय न लिये जाने की अपील की थी। हालांकि, उन्होंने आरोप लगाया कि इस मसले पर बार काउंसिल की बात नहीं सुनी गयी और मंत्रिमंडल में प्रस्ताव मंजूर कर लिया गया। विरोध प्रदर्शन के दौरान अधिवक्ताओं ने कहा कि पहाड़ी क्षेत्र में स्थित एकमात्र संस्थान को भी सरकार द्वारा बलपूर्वक छीना जा रहा है। उन्होंने कहा कि वकील राज्य सरकार के इस निर्णय के विरूद्ध विधिक लड़ाई लड़ने को तैयार हैं।  पूर्व विधायक और उच्च न्यायालय के वकील महेंद्र पाल ने कहा कि यह निर्णय पहाड़ से पलायन का मुख्य कारण बनेगा। उन्होंने कहा, ‘‘पलायन के कारण अब तक 1,700 गांव बंजर हो चुके हैं। 30 लाख लोग पहाड़ छोड चुके हैं। उच्च न्यायालय को पहाड़ से हटाने से पहाड़ों की स्थिति और खराब ही होगी।’’ पाल ने कहा कि उच्च न्यायालय को स्थानांतरित करने के लिए सरकार द्वारा दिए जा रहे कारण भी उचित नहीं हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब सरकार को कानून व्यवस्था संभालने के प्रति जल्द ही गंभीर होना होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/punjab-government-will-soon-have-to-be-serious-about-handling-law-and-order/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 11:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/punjab-government-will-soon-have-to-be-serious-about-handling-law-and-order/</guid>
      <description>पंजाब सरकार को कानून व्यवस्था संभालने के प्रति जल्द ही गंभीर होना होगा देश की कृषि एवं महापुरुषों की शांति भूमि राजनीतिक कारणों से हिंसा, आतंकवाद एवं नशे की भूमि बन गयी है। जबसे आम आदमी पार्टी की सरकार बनी है, हिंसा, हथियारों एवं नशे की उर्वरा भूमि बनकर जीवन की शांति पर कहर ढहा रही है। राज्य में तेजी से पनप रही बंदूक एवं नशे की संस्कृति चिन्ता का सबब बन रही है। निर्दोष लोग मारे जा रहे हैं और अधिकांश लोग नशे में डूब रहे हैं। हथियारों का खुला प्रदर्शन और खूनखराबा आम बात हो गयी है। इस प्रकार यह हथियारों की श्रृंखला, नशे का नंगा नाच, अमानवीय कृत्य अनेक सवाल पैदा कर रहे हैं। कुछ सवाल लाशों के साथ सो गये। कुछ समय को मालूम है, जो भविष्य में उद्घाटित होंगे। इसके पीछे किसका दिमाग और किसका हाथ है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मैनपुरी उपचुनाव में बहू डिंपल के पक्ष में प्रचार करेंगे शिवपाल यादव, सपा ने बनाया स्टार प्रचारक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shivpal-yadav-will-campaign-in-favor-of-daughter-in-law-dimple-in-mainpuri-byelection/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 19:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shivpal-yadav-will-campaign-in-favor-of-daughter-in-law-dimple-in-mainpuri-byelection/</guid>
      <description>मैनपुरी उपचुनाव में बहू डिंपल के पक्ष में प्रचार करेंगे शिवपाल यादव, सपा ने बनाया स्टार प्रचारक समाजवादी पार्टी के संस्थापक मुलायम सिंह यादव के निधन के बाद शिवपाल यादव और अखिलेश यादव के बीच में रिश्ते सामान्य होते दिखाई दे रहे हैं। इसका सबसे बड़ा कारण यह है कि आज मैनपुरी लोकसभा उपचुनाव के लिए समाजवादी पार्टी की ओर से जो स्टार प्रचारकों की सूची जारी की गई है। उसमें शिवपाल यादव का भी नाम है। आपको बता दें कि शिवपाल यादव और अखिलेश यादव के बीच में रिश्ते 2017 के विधानसभा चुनाव से पहले खराब हो गए थे। इसके बाद शिवपाल यादव ने अपनी पार्टी बना ली थी। 2022 के विधानसभा चुनाव से पहले दोनों एक साथ जरूर हुए थे। लेकिन चुनावी नतीजों के बाद दोनों के बीच दूरियां साफ तौर पर दिखाई देने लगी थी। ऐसे में एक बार फिर से शिवपाल यादव को समाजवादी पार्टी ने स्टार प्रचारकों की सूची में शामिल किया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मैनपुरी उप चुनाव के लिए डिंपल यादव ने दाखिल किया नामांकन, अखिलेश यादव भी रहे मौजूद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उदयपुर घटना को लेकर राजस्थान की कानून व्यवस्था एक बार फिर सवालों के घेरे में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/law-and-order-of-rajasthan-is-once-again-under-question-regarding-udaipur-incident/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 12:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/law-and-order-of-rajasthan-is-once-again-under-question-regarding-udaipur-incident/</guid>
      <description>उदयपुर घटना को लेकर राजस्थान की कानून व्यवस्था एक बार फिर सवालों के घेरे में राजस्थान की कानून व्यवस्था पर एक बार फिर सवाल उठ रहे हैं क्योंकि उदयपुर में रेलवे पटरी पर विस्फोट की घटना ने सबको हिला कर रख दिया है। हालांकि अब इस मामले की जांच का काम एनआईए को सौंप दिया गया है। देखना होगा कि क्या चीजें सामने निकल कर आती हैं। इस बीच, सोमवार सुबह NSG की टीम घटनास्थल पर पहुंची और गहनता से पूरे इलाके का निरीक्षण किया। जहां तक इस घटनाक्रम की बात है तो हम आपको बता दें कि असरवा-उदयपुर एक्सप्रेस ट्रेन के जावर माइंस थाना क्षेत्र से गुजरने से कुछ घंटे पहले रविवार को उदयपुर में रेलवे पटरी पर विस्फोट हो गया। बताया जा रहा है कि केवड़ा की नाल के पास ओढा रेलवे पुल पर पटरियों को नुकसान पहुंचाने के लिए खनन विस्फोटकों का इस्तेमाल किया गया। हालांकि स्थानीय लोगों की सतर्कता के चलते एक बड़ी घटना टल गई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर प्रदेश भाजपा अध्यक्ष से मिलीं मुलायम की छोटी बहू अपर्णा : अटकलें तेज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/speculation-intensifies-that-mulayams-younger-daughter-in-law-aparna-met-up-bjp-president/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 05:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/speculation-intensifies-that-mulayams-younger-daughter-in-law-aparna-met-up-bjp-president/</guid>
      <description>उत्तर प्रदेश भाजपा अध्यक्ष से मिलीं मुलायम की छोटी बहू अपर्णा : अटकलें तेज समाजवादी पार्टी (सपा) के संस्थापक मुलायम सिंह यादव की छोटी बहू अपर्णा यादव ने बृहस्पतिवार को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की उत्तर प्रदेश ईकाई के अध्यक्ष भूपेंद्र सिंह चौधरी से लखनऊ में मुलाकात की। अपर्णा ने इस साल के शुरू में हुए उत्तर प्रदेश विधानसभा चुनाव से ऐन पहले भाजपा का दामन थामा था। अपर्णा ने प्रदेश भाजपा अध्यक्ष से मुलाकात की तस्वीरें अपने टि्वटर हैंडल पर साझा की हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका मध्यावधि चुनाव: डेमोक्रेटिक पार्टी के पांच भारतीय-अमेरिकी सांसदों की जीत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/us-midterm-elections-five-indian-american-lawmakers-of-the-democratic-party-win/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 14:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/us-midterm-elections-five-indian-american-lawmakers-of-the-democratic-party-win/</guid>
      <description>अमेरिका मध्यावधि चुनाव: डेमोक्रेटिक पार्टी के पांच भारतीय-अमेरिकी सांसदों की जीत अमेरिकी की सत्तारूढ़ डेमोक्रेटिक पार्टी के पांच भारतीय-अमेरिकी सांसद राजा कृष्णमूर्ति, रो खन्ना, प्रमिला जयपाल और एमी बेरा ने मध्यावधि चुनाव में जीत दर्ज कर अमेरिकी की प्रतिनिधि सभा में अपनी जगह पक्की कर ली है। कई भारतीय-अमेरिकियों ने राज्य विधायिका चुनाव में भी जीत दर्ज की। भारतीय-अमेरिकी उद्यमी एवं राजनेता श्री थानेदार मिशिगन से कांग्रेस के लिए चुनाव जीतने वाले पहले भारतीय-अमेरिकी बने। उन्होंने रिपब्लिकन उम्मीदवार मार्टेल बिविंग्स को मात दी। थानेदार (67) अभी मिशिगन के तीसरे जिले का प्रतिनिधित्व करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्तार अंसारी का साला आतिफ रजा सात दिन की ईडी हिरासत में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mukhtar-ansaris-brother-in-law-atif-raza-in-ed-custody-for-seven-days/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mukhtar-ansaris-brother-in-law-atif-raza-in-ed-custody-for-seven-days/</guid>
      <description>मुख्तार अंसारी का साला आतिफ रजा सात दिन की ईडी हिरासत में प्रयागराज की जिला अदालत ने मंगलवार को प्रवर्तन निदेशालय (ईडी) को धनशोधन के मामले में माफिया मुख्तार अंसारी के साले आतिफ रजा उर्फ शरजील रजा को सात दिन की हिरासत में लेने की अनुमति प्रदान की। जिला शासकीय अधिवक्ता (फौजदारी) गुलाब चंद्र अग्रहरि ने बताया कि धनशोधन निवारण अधिनियम के मामले में ईडी ने अभियुक्त आतिफ रजा उर्फ शरजील रजा को जिला न्यायाधीश संतोष राय की अदालत में मंगलवार को पेश किया।  उन्होंने बताया कि ईडी ने 167 (2) सीआरपीसी के तहत प्रार्थना पत्र देकर आतिफ रजा को 14 दिन के लिए हिरासत में दिए जाने की गुजारिश की। अग्रहरि ने बताया कि बचाव पक्ष के वकीलों ने दलील दी कि यदि आतिफ रजा को ईडी की हिरासत में दिया जाता है तो उनकी मेडिकल सुविधा का ध्यान दिया जाए क्योंकि आतिफ कैंसर से पीड़ित है। उन्होंने बताया कि न्यायालय ने दोनों पक्षों को सुनने के बाद यह आदेश पारित किया कि अभियुक्त को ईडी की हिरासत में आठ नवंबर से 15 नवंबर तक दिया जाए। उनके अनुसार अदालत ने कहा कि हिरासत में लेने से पहले ईडी अभियुक्त की चिकित्सा जांच कराएगा और अभियुक्त अपने अधिवक्ता से विधि परामर्श ले सकता है। अग्रहरि के अनुसार अदालत ने यह भी कहा कि लेकिन अभियुक्त के अधिवक्ता ईडी की कार्रवाई में कोई हस्तक्षेप नहीं करेंगे। उल्लेखऩीय है कि इससे पूर्व ईडी ने मुख्तार अंसारी के बेटे और मऊ से विधायक अब्बास अंसारी को शुक्रवार को हिरासत में लिया था और अदालत ने उसकी सात दिन की ईडी की हिरासत मंजूर की थी। बांदा जेल में बंद मुख्तार अंसारी के खिलाफ दर्ज धनशोधन मामले में अब्बास अंसारी से पूछताछ के लिए उसे नोटिस जारी किया गया था और वह शुक्रवार को ईडी कार्यालय पहुंचा जहां देर रात उसे गिरफ्तार कर लिया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुप्रीम कोर्ट कॉलेजियम की वर्तमान प्रणाली से कानून मंत्री क्यों हैं नाखुश, क्या अब जजों की नियुक्ति सरकार करेगी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-the-law-minister-unhappy-with-the-current-system-of-the-supreme-court-collegium/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-the-law-minister-unhappy-with-the-current-system-of-the-supreme-court-collegium/</guid>
      <description>सुप्रीम कोर्ट कॉलेजियम की वर्तमान प्रणाली से कानून मंत्री क्यों हैं नाखुश, क्या अब जजों की नियुक्ति सरकार करेगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रिंस एंड्रयू और प्रिंस हैरी कैसे संभाल सकते हैं जिम्मेदारी, कानून कैसे बदल सकता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-prince-andrew-and-prince-harry-can-handle-responsibility-how-the-law-may-change/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-prince-andrew-and-prince-harry-can-handle-responsibility-how-the-law-may-change/</guid>
      <description>प्रिंस एंड्रयू और प्रिंस हैरी कैसे संभाल सकते हैं जिम्मेदारी, कानून कैसे बदल सकता है ब्रिटेन के संविधान के केंद्र में एक मौलिक सिद्धांत यह है कि ताज कभी नहीं मरता। एक सम्राट की मृत्यु पर, सिंहासन पर उसका उत्तराधिकारी तत्काल आसीन हो जाता है। यह सहज संक्रमण सुनिश्चित करता है कि सरकार (जो ताज के नाम पर चलती है) काफी हद तक अप्रभावित रहती है। जबकि राजशाही को दलीय राजनीति से बाहर रहने की आवश्यकता होती है, सरकार और संसद द्वारा कई निर्णय लिए जाते हैं जिनके लिए सम्राट की औपचारिक स्वीकृति की आवश्यकता होती है। नए प्रधान मंत्री की नियुक्ति, नए कानून को शाही स्वीकृति देना और अंतर्राष्ट्रीय संधियों की पुष्टि करना ऐसे ही कुछ काम हैं। इनमें से कुछ मामलों में सम्राट के व्यक्तिगत हस्ताक्षर की आवश्यकता होती है। 15 देशों के राष्ट्र प्रमुख होने के नाते, सम्राट को विदेश यात्राभी करनी होती है। और, चूंकि सम्राट मनुष्य होते हैं, वे समय-समय पर बीमार पड़ सकते हैं। तो क्या होता है जब संवैधानिक कर्तव्यों को पूरा करने के लिए सम्राट की आवश्यकता होती है, लेकिन व्यक्तिगत रूप से वह मौजूद नहीं हो पाते?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजद्रोह कानून पर रोक जारी रहेगी, जनवरी के दूसरे हफ्ते में सुनवाई करेगा सुप्रीम कोर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-ban-on-the-sedition-law-will-continue/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-ban-on-the-sedition-law-will-continue/</guid>
      <description>राजद्रोह कानून पर रोक जारी रहेगी, जनवरी के दूसरे हफ्ते में सुनवाई करेगा सुप्रीम कोर्ट केंद्र ने सुप्रीम कोर्ट से कहा कि सरकार संसद के आगामी शीतकालीन सत्र में भारतीय दंड संहिता की धारा 124 (ए) के तहत देशद्रोह कानून में बदलाव ला सकती है। शीर्ष अदालत देशद्रोह कानून को चुनौती देने वाली याचिकाओं पर सुनवाई कर रही थी। शीर्ष अदालत ने देशद्रोह कानून को चुनौती देने वाली कुछ याचिकाओं पर केंद्र को नोटिस भी जारी किया। भारत के मुख्य न्यायाधीश उदय उमेश ललित के नेतृत्व वाली शीर्ष अदालत ने जनवरी के दूसरे सप्ताह में सुनवाई के लिए देशद्रोह कानून की संवैधानिक वैधता को चुनौती देने वाले मामलों को पोस्ट किया।इसे भी पढ़ें: सुप्रीम कोर्ट का बड़ा फैसला, रेप मामलों में बैन किया टू फिंगर टेस्टभारतीय दंड संहिता की धारा 124ए देशद्रोह के अपराध को अपराध बनाती है। इससे पहले मई में सुप्रीम कोर्ट ने निर्देश दिया था कि जब तक सरकार इसकी समीक्षा नहीं करती और जेल में बंद लोग जमानत के लिए अदालत का दरवाजा खटखटा सकते हैं, तब तक विवादास्पद राजद्रोह कानून पर रोक रहेगी। सुप्रीम कोर्ट ने आदेश दिया था कि भारतीय दंड संहिता की धारा 124ए, जो देशद्रोह के अपराध को अपराध बनाती है, को तब तक स्थगित रखा जाए जब तक कि सरकार द्वारा कानून की समीक्षा करने की कवायद पूरी नहीं हो जाती।इसे भी पढ़ें: महिलाओं के प्रजनन अधिकारों पर उम्र की पाबंदी के खिलाफ याचिका पर सुप्रीम कोर्ट में हुई सुनवाई, केंद्र को दिया नोटिसभारत के तत्कालीन मुख्य न्यायाधीश एनवी रमना, जस्टिस सूर्यकांत और हेमा कोहली की पीठ ने केंद्र सरकार और राज्यों से धारा 124 ए के तहत कोई भी मामला दर्ज नहीं करने को कहा। पीठ ने कहा कि अगर भविष्य में ऐसे मामले दर्ज किए जाते हैं, तो पक्ष अदालत का दरवाजा खटखटाने के लिए स्वतंत्र हैं और अदालत को इसका तेजी से निपटान करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर प्रदेश के दादरी क्षेत्र में महिला का शव बरामद, देवर को किया गया गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/woman-body-found-in-dadri-area-of-uttar-pradesh-brother-in-law-arrested/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 15:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/woman-body-found-in-dadri-area-of-uttar-pradesh-brother-in-law-arrested/</guid>
      <description>उत्तर प्रदेश के दादरी क्षेत्र में महिला का शव बरामद, देवर को किया गया गिरफ्तार नोएडा (उप्र)। गौतमबुद्ध नगर जिले के दादरी थाना क्षेत्र में 18 अक्टूबर को खेत से एक महिला का शव मिलने के मामले में पुलिस ने उसके देवर को गिरफ्तार किया है। दादरी थाना प्रभारी निरीक्षक राकेश कुमार सिंह ने बताया कि पल्ला गांव निवासी उमेश सिंह का अपनी पत्नी आरती के साथ किसी बात को लेकर विवाद हो गया था, जिसके बाद आरती दादरी में रहने वाले अपने देवर राजू के पास पहुंची। इसे भी पढ़ें: अभिषेक बच्चन, फरहान अख्तर, मनीष पॉल 2023 के आईफा पुरस्कार समारोह के प्रस्तोता होंगे उन्होंने बताया कि आरती ने राजू को पहले डेढ़ लाख रुपए उधार दिए थे, लेकिन जब उसने राजू से पैसे वापस मांगे, तो उसने उसकी हत्या कर दी। उन्होंने बताया कि पुलिस ने आरोपी को गिरफ्तार कर लिया है। सिंह ने बताया कि राजू को अदालत में पेश किया गया, जिसने उसे14 दिन की न्यायिक हिरासत में जेल भेज दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधान न्यायाधीश ने विधि स्नातकों से मानव जाति के लिए करुणा दिखाने की सलाह दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cji-advises-law-graduates-to-show-compassion-for-mankind/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cji-advises-law-graduates-to-show-compassion-for-mankind/</guid>
      <description>प्रधान न्यायाधीश ने विधि स्नातकों से मानव जाति के लिए करुणा दिखाने की सलाह दी भारत के प्रधान न्यायाधीश (सीजेआई) उदय उमेश ललित ने रविवार को विधि संस्थानों से पढ़ाई करने वाले छात्रों को हर सुझाव पर ध्यान देने और मानव जाति एवं समाज के लिए करुणा का भाव रखने की सलाह दी। पश्चिम बंगाल नेशनल यूनिवर्सिटी ऑफ ज्यूरिडिकल साइंसेज (डब्ल्यूबीएनयूजेएस) के 14वें दीक्षांत समारोह को सम्बोधित करते हुए सीजेआई ने कहा कि किसी व्यक्ति का क्षमता निर्माण कभी नहीं रुकता है और व्यक्ति मृत्युपर्यंत सीखता रहता है।  सीजेआई इस विश्वविद्यालय के कुलाधिपति भी हैं। न्यायमूर्ति ललित ने विधि स्नातकों से कहा, ‘‘हर सुझाव पर ध्यान दें, यहीं से आपको बड़ी प्रेरणा मिलेगी।’’ उन्होंने छात्रों को अध्ययन जारी रखने और अपने व्यक्तित्व में नये-नये आयाम जोड़ने के लिए प्रोत्साहित किया। सीजेआई ने कहा कि विभिन्न क्षेत्रों में क्षमता निर्माण के गुण और मानव जाति के लिए करुणा का भाव एक व्यक्ति को किसी भी समस्या का समाधान खोजने में कभी असफल नहीं होने देता। उन्होंने कहा कि एक वकील के रूप में कोई भी कानून का छात्र बनना कभी नहीं छोड़ता है। उन्होंने आगे कहा कि एक पेशेवर, एक शिक्षाविद और एक न्यायाधीश के रूप में, हर गुजरते दिन और साल व्यक्ति सीखता रहता है, लेकिन उसकी नींव तो विधि संस्थान ही होते हैं। न्यायमूर्ति ललित ने कहा कि विश्वविद्यालय से बाहर आने और दुनिया में कदम रखने के बाद विधि स्नातकों को समाज से जितना मिला है, उससे ज्यादा वापस देने का प्रयास करना चाहिए। बांग्लादेश के प्रधान न्यायाधीश हसन फोएज़ सिद्दीकी इस दीक्षांत समारोह में विशिष्ट अतिथि थे। न्यायमूर्ति सिद्दीकी ने अपने संबोधन में कहा कि विधि स्नातक कानून से लेकर सिविल सेवा तक विभिन्न पेशों का चयन कर सकते हैं और उन्हें हर पेशा जुनून, गरिमा और सम्मान की भावना के साथ करना चाहिए। दीक्षांत समारोह में मुख्य अतिथि पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ममता बनर्जी ने उत्तीर्ण विद्यार्थियों को बधाई दी और इस दिन को उनके लिए ऐतिहासिक बताया।  उन्होंने कहा कि अभिव्यक्ति की स्वतंत्रता सुनिश्चित करने के लिए वकीलों को आगे आना चाहिए। भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी), बंबई के निदेशक प्रोफेसर शुभाशीष चौधरी ने दीक्षांत भाषण दिया। डब्ल्यूबीएनयूजेएस के कुलपति निर्मल कांति चक्रवर्ती ने कहा कि 400 छात्रों ने अपनी डिग्री प्राप्त की, जिनमें से 270 विद्यार्थी समारोह में मौजूद थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मौलाना साएम मेहंदी फिर बने शिया पर्सनल लॉ बोर्ड के अध्यक्ष</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maulana-sam-mehndi-re-elected-as-chairman-of-shia-personal-law-board/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maulana-sam-mehndi-re-elected-as-chairman-of-shia-personal-law-board/</guid>
      <description>मौलाना साएम मेहंदी फिर बने शिया पर्सनल लॉ बोर्ड के अध्यक्ष मौलाना साएम मेहंदी एक बार फिर शिया मुसलमानों के प्रमुख संगठन माने जाने वाले ऑल इंडिया शिया पर्सनल लॉ बोर्ड के अध्यक्ष चुन लिए गए हैं। बोर्ड के वरिष्ठ पदाधिकारी मौलाना एजाज अतहर ने पीटीआई- को बताया कि शनिवार को बोर्ड कार्यकारिणी की एक अहम बैठक में मौलाना मेहंदी को लगातार दूसरी बार बोर्ड का अध्यक्ष चुना गया। उन्होंने बताया कि बैठक में कई मसलों पर विचार-विमर्श भी किया गया। बैठक के दौरान समान नागरिक संहिता का विरोध करते हुए कहा गया कि एक बहुभाषी और बहु सांस्कृतिक देश में ऐसा कोई भी कदम बिल्कुल भी सही नहीं होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेश मंत्री बिलावल ने यूएई से पत्रकार अरशद शरीफ का निष्कासन करने को नहीं कहा था: पाकिस्तान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/foreign-minister-bilawal-did-not-ask-uae-to-expel-journalist-arshad-sharif-pakistan/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/foreign-minister-bilawal-did-not-ask-uae-to-expel-journalist-arshad-sharif-pakistan/</guid>
      <description>विदेश मंत्री बिलावल ने यूएई से पत्रकार अरशद शरीफ का निष्कासन करने को नहीं कहा था: पाकिस्तान इस्लामाबाद। पाकिस्तान के विदेश मंत्रालय ने शुक्रवार को इन खबरों को ‘‘निराधार और मनगढ़ंत’’ बताया कि विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो जरदारी ने संयुक्त अरब अमीरात (यूएई) के अधिकारियों को पत्रकार अरशद शरीफ को निष्कासित करने के लिए एक पत्र लिखा था। शरीफ (49) रविवार रात केन्या में एक पुलिस चौकी पर गोलीबारी में मारे गये थे। केन्याई पुलिस ने बाद में कहा था कि यह एक बच्चे के अपहरण के मामले में इसी तरह की कार की तलाशी के दौरान ‘‘गलत पहचान’’ का मामला था। इसे भी पढ़ें: 2017 चुनाव में हिमाचल में चला था PM मोदी का जादू, भाजपा ने हासिल की थी शानदार जीत अरशद शरीफ की मौत से पाकिस्तान में राजनीतिक तूफान उठा खड़ हो गया है। नेताओं के बीच आरोप-प्रत्यारोप चल रहा है। पाकिस्तान के विदेश कार्यालय के प्रवक्ता असीम इफ्तिखार अहमद ने अपनी साप्ताहिक ब्रीफिंग में इन खबरों को पूरी तरह से ‘निराधार और मनगढ़ंत’ करार दिया और कहा कि सच्चाई को सामने लाने के लिए पत्रकार की हत्या की जांच जरूरी है। उन्होंने कहा, ‘‘हमें केन्याई और पाकिस्तानी जांच समितियों की जांच रिपोर्ट का इंतजार करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विवाह एक मुकदमा (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/marriage-a-lawsuit/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/marriage-a-lawsuit/</guid>
      <description>विवाह एक मुकदमा (व्यंग्य) ज़िंदगी में, त्योहारों के वार्षिक मौसम में, वैवाहिक जीवन का सबसे बड़ा त्यौहार आता है करवा चौथ का व्रत। शादी शुदा ज़िंदगी की कैसी कैसी अनसुलझी गुत्थियां समाज के अनाम कोनों में पड़ी रहती हैं इस बारे करवा चौथ का व्रत कुछ नहीं कहता। त्योहार संपन्न होने के बाद इनके सुप्रभाव और कुप्रभाव पर चर्चा के साथ जीवन सामान्य हो जाता है लेकिन वैवाहिक जीवन के मुकदमे बरसों चलते रहते हैं क्यूंकि बरसों चलाने होते हैं।&amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुलडोजर के जरिये कानून-व्यवस्था को सुधारना कहां तक सही है ? पंजाब के खजाने पर पड़ा एक और बोझ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/to-what-extent-is-it-right-to-improve-law-and-order-through-bulldozers/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 12:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/to-what-extent-is-it-right-to-improve-law-and-order-through-bulldozers/</guid>
      <description>बुलडोजर के जरिये कानून-व्यवस्था को सुधारना कहां तक सही है ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
