<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Law on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/law/</link>
    <description>Recent content in Law on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2022 06:30:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/law/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>प्रिंस एंड्रयू और प्रिंस हैरी कैसे संभाल सकते हैं जिम्मेदारी, कानून कैसे बदल सकता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-prince-andrew-and-prince-harry-can-handle-responsibility-how-the-law-may-change/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-prince-andrew-and-prince-harry-can-handle-responsibility-how-the-law-may-change/</guid>
      <description>प्रिंस एंड्रयू और प्रिंस हैरी कैसे संभाल सकते हैं जिम्मेदारी, कानून कैसे बदल सकता है ब्रिटेन के संविधान के केंद्र में एक मौलिक सिद्धांत यह है कि ताज कभी नहीं मरता। एक सम्राट की मृत्यु पर, सिंहासन पर उसका उत्तराधिकारी तत्काल आसीन हो जाता है। यह सहज संक्रमण सुनिश्चित करता है कि सरकार (जो ताज के नाम पर चलती है) काफी हद तक अप्रभावित रहती है। जबकि राजशाही को दलीय राजनीति से बाहर रहने की आवश्यकता होती है, सरकार और संसद द्वारा कई निर्णय लिए जाते हैं जिनके लिए सम्राट की औपचारिक स्वीकृति की आवश्यकता होती है। नए प्रधान मंत्री की नियुक्ति, नए कानून को शाही स्वीकृति देना और अंतर्राष्ट्रीय संधियों की पुष्टि करना ऐसे ही कुछ काम हैं। इनमें से कुछ मामलों में सम्राट के व्यक्तिगत हस्ताक्षर की आवश्यकता होती है। 15 देशों के राष्ट्र प्रमुख होने के नाते, सम्राट को विदेश यात्राभी करनी होती है। और, चूंकि सम्राट मनुष्य होते हैं, वे समय-समय पर बीमार पड़ सकते हैं। तो क्या होता है जब संवैधानिक कर्तव्यों को पूरा करने के लिए सम्राट की आवश्यकता होती है, लेकिन व्यक्तिगत रूप से वह मौजूद नहीं हो पाते?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजद्रोह कानून पर रोक जारी रहेगी, जनवरी के दूसरे हफ्ते में सुनवाई करेगा सुप्रीम कोर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-ban-on-the-sedition-law-will-continue/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-ban-on-the-sedition-law-will-continue/</guid>
      <description>राजद्रोह कानून पर रोक जारी रहेगी, जनवरी के दूसरे हफ्ते में सुनवाई करेगा सुप्रीम कोर्ट केंद्र ने सुप्रीम कोर्ट से कहा कि सरकार संसद के आगामी शीतकालीन सत्र में भारतीय दंड संहिता की धारा 124 (ए) के तहत देशद्रोह कानून में बदलाव ला सकती है। शीर्ष अदालत देशद्रोह कानून को चुनौती देने वाली याचिकाओं पर सुनवाई कर रही थी। शीर्ष अदालत ने देशद्रोह कानून को चुनौती देने वाली कुछ याचिकाओं पर केंद्र को नोटिस भी जारी किया। भारत के मुख्य न्यायाधीश उदय उमेश ललित के नेतृत्व वाली शीर्ष अदालत ने जनवरी के दूसरे सप्ताह में सुनवाई के लिए देशद्रोह कानून की संवैधानिक वैधता को चुनौती देने वाले मामलों को पोस्ट किया।इसे भी पढ़ें: सुप्रीम कोर्ट का बड़ा फैसला, रेप मामलों में बैन किया टू फिंगर टेस्टभारतीय दंड संहिता की धारा 124ए देशद्रोह के अपराध को अपराध बनाती है। इससे पहले मई में सुप्रीम कोर्ट ने निर्देश दिया था कि जब तक सरकार इसकी समीक्षा नहीं करती और जेल में बंद लोग जमानत के लिए अदालत का दरवाजा खटखटा सकते हैं, तब तक विवादास्पद राजद्रोह कानून पर रोक रहेगी। सुप्रीम कोर्ट ने आदेश दिया था कि भारतीय दंड संहिता की धारा 124ए, जो देशद्रोह के अपराध को अपराध बनाती है, को तब तक स्थगित रखा जाए जब तक कि सरकार द्वारा कानून की समीक्षा करने की कवायद पूरी नहीं हो जाती।इसे भी पढ़ें: महिलाओं के प्रजनन अधिकारों पर उम्र की पाबंदी के खिलाफ याचिका पर सुप्रीम कोर्ट में हुई सुनवाई, केंद्र को दिया नोटिसभारत के तत्कालीन मुख्य न्यायाधीश एनवी रमना, जस्टिस सूर्यकांत और हेमा कोहली की पीठ ने केंद्र सरकार और राज्यों से धारा 124 ए के तहत कोई भी मामला दर्ज नहीं करने को कहा। पीठ ने कहा कि अगर भविष्य में ऐसे मामले दर्ज किए जाते हैं, तो पक्ष अदालत का दरवाजा खटखटाने के लिए स्वतंत्र हैं और अदालत को इसका तेजी से निपटान करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर प्रदेश के दादरी क्षेत्र में महिला का शव बरामद, देवर को किया गया गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/woman-body-found-in-dadri-area-of-uttar-pradesh-brother-in-law-arrested/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 15:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/woman-body-found-in-dadri-area-of-uttar-pradesh-brother-in-law-arrested/</guid>
      <description>उत्तर प्रदेश के दादरी क्षेत्र में महिला का शव बरामद, देवर को किया गया गिरफ्तार नोएडा (उप्र)। गौतमबुद्ध नगर जिले के दादरी थाना क्षेत्र में 18 अक्टूबर को खेत से एक महिला का शव मिलने के मामले में पुलिस ने उसके देवर को गिरफ्तार किया है। दादरी थाना प्रभारी निरीक्षक राकेश कुमार सिंह ने बताया कि पल्ला गांव निवासी उमेश सिंह का अपनी पत्नी आरती के साथ किसी बात को लेकर विवाद हो गया था, जिसके बाद आरती दादरी में रहने वाले अपने देवर राजू के पास पहुंची। इसे भी पढ़ें: अभिषेक बच्चन, फरहान अख्तर, मनीष पॉल 2023 के आईफा पुरस्कार समारोह के प्रस्तोता होंगे उन्होंने बताया कि आरती ने राजू को पहले डेढ़ लाख रुपए उधार दिए थे, लेकिन जब उसने राजू से पैसे वापस मांगे, तो उसने उसकी हत्या कर दी। उन्होंने बताया कि पुलिस ने आरोपी को गिरफ्तार कर लिया है। सिंह ने बताया कि राजू को अदालत में पेश किया गया, जिसने उसे14 दिन की न्यायिक हिरासत में जेल भेज दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधान न्यायाधीश ने विधि स्नातकों से मानव जाति के लिए करुणा दिखाने की सलाह दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cji-advises-law-graduates-to-show-compassion-for-mankind/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cji-advises-law-graduates-to-show-compassion-for-mankind/</guid>
      <description>प्रधान न्यायाधीश ने विधि स्नातकों से मानव जाति के लिए करुणा दिखाने की सलाह दी भारत के प्रधान न्यायाधीश (सीजेआई) उदय उमेश ललित ने रविवार को विधि संस्थानों से पढ़ाई करने वाले छात्रों को हर सुझाव पर ध्यान देने और मानव जाति एवं समाज के लिए करुणा का भाव रखने की सलाह दी। पश्चिम बंगाल नेशनल यूनिवर्सिटी ऑफ ज्यूरिडिकल साइंसेज (डब्ल्यूबीएनयूजेएस) के 14वें दीक्षांत समारोह को सम्बोधित करते हुए सीजेआई ने कहा कि किसी व्यक्ति का क्षमता निर्माण कभी नहीं रुकता है और व्यक्ति मृत्युपर्यंत सीखता रहता है।  सीजेआई इस विश्वविद्यालय के कुलाधिपति भी हैं। न्यायमूर्ति ललित ने विधि स्नातकों से कहा, ‘‘हर सुझाव पर ध्यान दें, यहीं से आपको बड़ी प्रेरणा मिलेगी।’’ उन्होंने छात्रों को अध्ययन जारी रखने और अपने व्यक्तित्व में नये-नये आयाम जोड़ने के लिए प्रोत्साहित किया। सीजेआई ने कहा कि विभिन्न क्षेत्रों में क्षमता निर्माण के गुण और मानव जाति के लिए करुणा का भाव एक व्यक्ति को किसी भी समस्या का समाधान खोजने में कभी असफल नहीं होने देता। उन्होंने कहा कि एक वकील के रूप में कोई भी कानून का छात्र बनना कभी नहीं छोड़ता है। उन्होंने आगे कहा कि एक पेशेवर, एक शिक्षाविद और एक न्यायाधीश के रूप में, हर गुजरते दिन और साल व्यक्ति सीखता रहता है, लेकिन उसकी नींव तो विधि संस्थान ही होते हैं। न्यायमूर्ति ललित ने कहा कि विश्वविद्यालय से बाहर आने और दुनिया में कदम रखने के बाद विधि स्नातकों को समाज से जितना मिला है, उससे ज्यादा वापस देने का प्रयास करना चाहिए। बांग्लादेश के प्रधान न्यायाधीश हसन फोएज़ सिद्दीकी इस दीक्षांत समारोह में विशिष्ट अतिथि थे। न्यायमूर्ति सिद्दीकी ने अपने संबोधन में कहा कि विधि स्नातक कानून से लेकर सिविल सेवा तक विभिन्न पेशों का चयन कर सकते हैं और उन्हें हर पेशा जुनून, गरिमा और सम्मान की भावना के साथ करना चाहिए। दीक्षांत समारोह में मुख्य अतिथि पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ममता बनर्जी ने उत्तीर्ण विद्यार्थियों को बधाई दी और इस दिन को उनके लिए ऐतिहासिक बताया।  उन्होंने कहा कि अभिव्यक्ति की स्वतंत्रता सुनिश्चित करने के लिए वकीलों को आगे आना चाहिए। भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी), बंबई के निदेशक प्रोफेसर शुभाशीष चौधरी ने दीक्षांत भाषण दिया। डब्ल्यूबीएनयूजेएस के कुलपति निर्मल कांति चक्रवर्ती ने कहा कि 400 छात्रों ने अपनी डिग्री प्राप्त की, जिनमें से 270 विद्यार्थी समारोह में मौजूद थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मौलाना साएम मेहंदी फिर बने शिया पर्सनल लॉ बोर्ड के अध्यक्ष</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maulana-sam-mehndi-re-elected-as-chairman-of-shia-personal-law-board/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maulana-sam-mehndi-re-elected-as-chairman-of-shia-personal-law-board/</guid>
      <description>मौलाना साएम मेहंदी फिर बने शिया पर्सनल लॉ बोर्ड के अध्यक्ष मौलाना साएम मेहंदी एक बार फिर शिया मुसलमानों के प्रमुख संगठन माने जाने वाले ऑल इंडिया शिया पर्सनल लॉ बोर्ड के अध्यक्ष चुन लिए गए हैं। बोर्ड के वरिष्ठ पदाधिकारी मौलाना एजाज अतहर ने पीटीआई- को बताया कि शनिवार को बोर्ड कार्यकारिणी की एक अहम बैठक में मौलाना मेहंदी को लगातार दूसरी बार बोर्ड का अध्यक्ष चुना गया। उन्होंने बताया कि बैठक में कई मसलों पर विचार-विमर्श भी किया गया। बैठक के दौरान समान नागरिक संहिता का विरोध करते हुए कहा गया कि एक बहुभाषी और बहु सांस्कृतिक देश में ऐसा कोई भी कदम बिल्कुल भी सही नहीं होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेश मंत्री बिलावल ने यूएई से पत्रकार अरशद शरीफ का निष्कासन करने को नहीं कहा था: पाकिस्तान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/foreign-minister-bilawal-did-not-ask-uae-to-expel-journalist-arshad-sharif-pakistan/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/foreign-minister-bilawal-did-not-ask-uae-to-expel-journalist-arshad-sharif-pakistan/</guid>
      <description>विदेश मंत्री बिलावल ने यूएई से पत्रकार अरशद शरीफ का निष्कासन करने को नहीं कहा था: पाकिस्तान इस्लामाबाद। पाकिस्तान के विदेश मंत्रालय ने शुक्रवार को इन खबरों को ‘‘निराधार और मनगढ़ंत’’ बताया कि विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो जरदारी ने संयुक्त अरब अमीरात (यूएई) के अधिकारियों को पत्रकार अरशद शरीफ को निष्कासित करने के लिए एक पत्र लिखा था। शरीफ (49) रविवार रात केन्या में एक पुलिस चौकी पर गोलीबारी में मारे गये थे। केन्याई पुलिस ने बाद में कहा था कि यह एक बच्चे के अपहरण के मामले में इसी तरह की कार की तलाशी के दौरान ‘‘गलत पहचान’’ का मामला था। इसे भी पढ़ें: 2017 चुनाव में हिमाचल में चला था PM मोदी का जादू, भाजपा ने हासिल की थी शानदार जीत अरशद शरीफ की मौत से पाकिस्तान में राजनीतिक तूफान उठा खड़ हो गया है। नेताओं के बीच आरोप-प्रत्यारोप चल रहा है। पाकिस्तान के विदेश कार्यालय के प्रवक्ता असीम इफ्तिखार अहमद ने अपनी साप्ताहिक ब्रीफिंग में इन खबरों को पूरी तरह से ‘निराधार और मनगढ़ंत’ करार दिया और कहा कि सच्चाई को सामने लाने के लिए पत्रकार की हत्या की जांच जरूरी है। उन्होंने कहा, ‘‘हमें केन्याई और पाकिस्तानी जांच समितियों की जांच रिपोर्ट का इंतजार करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुलडोजर के जरिये कानून-व्यवस्था को सुधारना कहां तक सही है ? पंजाब के खजाने पर पड़ा एक और बोझ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/to-what-extent-is-it-right-to-improve-law-and-order-through-bulldozers/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 12:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/to-what-extent-is-it-right-to-improve-law-and-order-through-bulldozers/</guid>
      <description>बुलडोजर के जरिये कानून-व्यवस्था को सुधारना कहां तक सही है ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
