<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>expertopinion on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/expertopinion/</link>
    <description>Recent content in expertopinion on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Dec 2022 17:52:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/expertopinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>क्रिप्टोकरेंसी लुढ़कने लगी है, इसलिए अब आप संभल जाइए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cryptocurrencies-are-starting-to-slide-so-now-you-better-be-careful/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 17:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cryptocurrencies-are-starting-to-slide-so-now-you-better-be-careful/</guid>
      <description>क्रिप्टोकरेंसी लुढ़कने लगी है, इसलिए अब आप संभल जाइए यदि आप क्रिप्टोकरेंसी मार्केट के दीवाने हैं, तो अब सम्भल जाइए। क्योंकि यह जितनी तेजी से ऊपर उठी थी, अब उससे भी अधिक तेजी से लुढ़कने लगी है। यह बात मैं नहीं, बल्कि विशेषज्ञ बता रहे हैं कि अभी क्रिप्टोकरेंसी का समय बेहद खराब चल रहा है। यही नहीं, निकट भविष्य में इसके सुधरने या सम्भलने के आसार भी दिखाई नहीं दे रहे हैं। इसलिए या तो आप इस धंधे से अपना पैसा निकाल लीजिए या फिर वेट एन्ड वाच कीजिए। लेकिन किसी भी सूरत में इसमें मोटा इन्वेस्टमेंट नहीं कीजिए। अन्यथा बाद में आपको काफी पछताना पड़ेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>न्यू टैक्स स्लैब और ओल्ड टैक्स स्लैब में से कौन बेहतर और कैसे भरें टैक्स?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-tax-slab-and-old-tax-slab-which-is-better-and-how-to-pay-tax/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-tax-slab-and-old-tax-slab-which-is-better-and-how-to-pay-tax/</guid>
      <description>न्यू टैक्स स्लैब और ओल्ड टैक्स स्लैब में से कौन बेहतर और कैसे भरें टैक्स?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री वय वंदना योजना (पीएमवीवीवाई) क्या है? इससे किसको फायदा होगा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-pradhan-mantri-vaya-vandana-yojana-who-will-benefit-from-this/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 16:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-pradhan-mantri-vaya-vandana-yojana-who-will-benefit-from-this/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री वय वंदना योजना (पीएमवीवीवाई) क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पोस्ट ऑफिस की रेकरिंग डिपाजिट स्कीम में 100 रुपये मासिक करें निवेश, मिलेंगे 16 लाख रूपये</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/invest-rs-100-monthly-in-post-office-recurring-deposit-scheme/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 11:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/invest-rs-100-monthly-in-post-office-recurring-deposit-scheme/</guid>
      <description>पोस्ट ऑफिस की रेकरिंग डिपाजिट स्कीम में 100 रुपये मासिक करें निवेश, मिलेंगे 16 लाख रूपये पोस्ट ऑफिस की रेकरिंग डिपॉजिट स्कीम एक स्मॉल सेविंग स्कीम है, जिसमें आपके द्वारा किए हुए निवेश की रकम बिल्कुल सुरक्षित रहती है। इस स्कीम में आप अपनी सुविधा के अनुसार एक वर्ष, दो वर्ष या उससे अधिक अवधि के लिए निवेश कर सकते हैं। बता दें कि केंद्र सरकार अपनी सेविंग स्कीम की ब्याज दरें हरेक तिमाही में तय करती है जिससे आप लाभान्वित होते हैं, यदि आपमें बचत की क्षमता है तो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसे कीजिए पापड़ का बिजनेस, होगी अच्छी खासी कमाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/do-papad-business-like-this-you-will-earn-a-lot/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 14:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/do-papad-business-like-this-you-will-earn-a-lot/</guid>
      <description>ऐसे कीजिए पापड़ का बिजनेस, होगी अच्छी खासी कमाई नौकरी करना हर किसी के बस की बात नहीं है, इसलिए लोग अपना काम-धंधा यानी कोई व्यापार-कारोबार करना चाहते हैं। यदि आप भी ऐसी ही सोच रखते हैं तो कम खर्चे में पापड़ का कारोबार शुरू कीजिए। फिर जैसे-जैसे इस धंधे में आपका अनुभव बढ़े, आप अपना निवेश बढ़ाते जाइए। इससे आपका धंधा भी बढ़ने लगेगा और मुनाफा भी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन बैंकों ने बढ़ाई FD की ब्याज दरें, जानिए अब कितना होगा लाभ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-banks-have-increased-fd-interest-rates-know-how-much-will-be-the-profit-now/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-banks-have-increased-fd-interest-rates-know-how-much-will-be-the-profit-now/</guid>
      <description>इन बैंकों ने बढ़ाई FD की ब्याज दरें, जानिए अब कितना होगा लाभ आरबीआई ने अपनी द्विमासिक मौद्रिक नीति बैठक के दौरान अगस्त में&amp;nbsp; रेपो दर में एक बार फिर से 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर बारिश से फसल को नुकसान हुआ है तो केंद्र सरकार करेगी मुआवजा, यहां जानिए पूरी जानकारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/crop-has-been-damaged-due-to-rain-then-the-central-government-will-compensate/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/crop-has-been-damaged-due-to-rain-then-the-central-government-will-compensate/</guid>
      <description>अगर बारिश से फसल को नुकसान हुआ है तो केंद्र सरकार करेगी मुआवजा, यहां जानिए पूरी जानकारी फसलों के लिए बीमारी के अलावा वर्षा भी यह&amp;nbsp; निर्धारित कर सकती है कि बीज से फसल कितनी तेजी से बढ़ेगी, जिसमें यह भी शामिल है कि कटाई के लिए फसल कब तैयार होगी या फिर फसल को कितना नुकसान हो सकता है। बारिश और उचित सिंचाई का एक अच्छा संतुलन तेजी से बढ़ने वाले पौधों को जन्म दे सकता है जो अंकुरण के समय और बोने और कटाई के बीच की लंबाई को कम कर सकता है।&amp;nbsp;यदि मौसम काफी देर तक गीला रहता है तो गेहूं को पशु चारा के लिए ही बेचना पड़ सकता है, जिससे लाभ कम हो सकता है। कुछ मामलों में बारिश गेहूं की फसल को इतनी आक्रामक तरीके से खराब कर सकती है कि वह इनके वजन को कम करना शुरू कर देती है और वजन ही&amp;nbsp; गुणवत्ता को निर्धारित करता है।&amp;nbsp;अगर पिछले कुछ दिनों से भारी बारिश के कारण किसानों की फसल खराब हुई है या बाढ़ के कारण पूरी फसल बर्बाद हो गई है तो आपको बिल्कुल भी चिंता करने की जरूरत नहीं है, क्योंकि सरकार ने प्रधानमंत्री फसल बीमा योजना लांच कर दिया है, जिसके अंतर्गत सरकार इस बर्बाद फसल की पूरी भरपाई करती है।इसे भी पढ़ें: प्रधानमंत्री जीवन ज्योति बीमा योजना क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यदि बीमा कंपनी से क्लेम मिलने में हो रही परेशानी तो बीमा लोकपाल में करें शिकायत, जानिए तरीका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/problem-in-getting-claim-from-insurance-company-then-complain-to-the-insurance-ombudsman/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 17:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/problem-in-getting-claim-from-insurance-company-then-complain-to-the-insurance-ombudsman/</guid>
      <description>यदि बीमा कंपनी से क्लेम मिलने में हो रही परेशानी तो बीमा लोकपाल में करें शिकायत, जानिए तरीका यदि आप बीमा संबंधी कुछ मुद्दों या परेशानियों का सामना कर रहे हैं और आपका बीमा प्रदाता आपको संतोषजनक समाधान नहीं दे पा रहा है तो उस स्थिति में बीमा लोकपाल (Insurance Ombudsman) आपकी मदद कर सकता है। बीमा लोकपाल योजना सरकार द्वारा व्यक्तिगत पॉलिसीधारकों के लिए अदालतों के बाहर प्रभावी, कुशल और निष्पक्ष तरीके से मामलों को निपटाने के लिए बनाई गई है। वर्तमान में देश भर में 17 बीमा लोकपाल हैं और कोई भी व्यक्ति जिसे बीमाकर्ता के खिलाफ शिकायत है, शिकायत कर सकता है।&amp;nbsp;बीमा लोकपाल क्या होता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंक खाता खोलने से पहले यह जान लीजिए कि किन-किन सेवाओं पर सर्विस चार्ज वसूलते हैं बैंक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/before-opening-bank-account-know-on-which-services-banks-charge-service-charges/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 17:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/before-opening-bank-account-know-on-which-services-banks-charge-service-charges/</guid>
      <description>बैंक खाता खोलने से पहले यह जान लीजिए कि किन-किन सेवाओं पर सर्विस चार्ज वसूलते हैं बैंक बैंक की तरफ से ग्राहकों को कई तरह की सुविधाएं दी जाती हैं, लेकिन इसमें से कतिपय सुविधाएं फ्री में होती हैं, तो कई सर्विसेज के लिए बैंक अपने ग्राहकों से कुछ न कुछ चार्ज अवश्य लेता है। आमतौर पर बैंक अपने मौजूदा ग्राहकों को फ्री एटीएम कार्ड, चेकबुक और ऑनलाइन सर्विसेज सेवाएं फ्री में देती हैं। हालांकि एक सीमा के दायरे में ही सेवाएं मुफ्त होती हैं। लेकिन, कुछ सेवाओं के सीमा से अधिक इस्‍तेमाल पर शुल्क वसूला जाता है। वहीं, कुछ सेवाओं के लिए ग्राहकों से शुल्क लिया जाता है।&amp;nbsp;इसलिए बैंकिंग सेवाओं का लाभ उठाने से पहले आपको बैंकों की ओर से लगाए जाने वाले सभी प्रकार के शुल्कों के बारे में पता होना चाहिए। वैसे तो बैंक भी अपने ग्राहकों को बेसिक सर्विसेज के सभी चार्ज के बारे में जानकारी देती है। वहीं यदि इसमें बैंक की तरफ से किसी तरह का कोई बदलाव किया जाता है तो इसकी भी जानकारी बैंक आपको त्वरित रूप से उपलब्ध कराती है। इसके अलावा आपको इसकी पूरी जानकारी बैंक की आधिकारिक वेबसाइट और मोबाइल ऐप्स से मिल सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;डिजिटल रुपया क्या है? ई-रूपी का इस्तेमाल आप कैसे करेंगे? इससे कितना होगा फायदा? क्या इस पर ब्याज भी मिलेगा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-digital-rupee-how-will-you-use-e-rupee-how-much-will-it-benefit/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 17:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-digital-rupee-how-will-you-use-e-rupee-how-much-will-it-benefit/</guid>
      <description>&amp;lsquo;डिजिटल रुपया क्या है? ई-रूपी का इस्तेमाल आप कैसे करेंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए, नेशनल पेंशन स्‍कीम के नियमों में हुए हैं कुछ महत्वपूर्ण बदलाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-have-been-some-important-changes-in-the-rules-of-nps/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-have-been-some-important-changes-in-the-rules-of-nps/</guid>
      <description>जानिए, नेशनल पेंशन स्‍कीम के नियमों में हुए हैं कुछ महत्वपूर्ण बदलाव भारतीय बीमा नियामक और विकास प्राधिकरण (आईआरडीए) और पेंशन फंड रेग्‍युलेटरी और डेवलपमेंट अथॉरिटी (पीएफआरडीए) ने नेशनल पेंशन स्‍कीम (एनपीएस) के नियमों में कुछ बदलाव कर दिया है। लिहाजा, इन दिशानिर्देशों का पालन नहीं करने पर पेंशन योजना के निवेशक कुछ मुश्किल में पड़ सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वास्थ्य बीमा क्या है? इसको लेकर जागरूकता क्यों बढ़ी है? इसके प्रीमियम कलेक्शन में कितना इजाफा हुआ है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-health-insurance-why-has-awareness-increased-about-this/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-health-insurance-why-has-awareness-increased-about-this/</guid>
      <description>स्वास्थ्य बीमा क्या है? इसको लेकर जागरूकता क्यों बढ़ी है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये बैंक फिक्‍स्‍ड डिपॉजिट पर दे रहे हैं सबसे अधिक ब्याज, यहां देखें पूरी लिस्‍ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-banks-are-paying-the-highest-interest-on-fixed-deposits/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 13:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-banks-are-paying-the-highest-interest-on-fixed-deposits/</guid>
      <description>ये बैंक फिक्‍स्‍ड डिपॉजिट पर दे रहे हैं सबसे अधिक ब्याज, यहां देखें पूरी लिस्‍ट क्या आप अपनी गाढ़ी कमाई पर गारंटीड बचत पाने का तरीका खोज रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>म्यूचुअल फंड या शेयर मार्केट, जानिए कहां और कैसे करें निवेश की शुरुआत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mutual-fund-or-share-market-know-where-and-how-to-start-investing/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 18:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mutual-fund-or-share-market-know-where-and-how-to-start-investing/</guid>
      <description>म्यूचुअल फंड या शेयर मार्केट, जानिए कहां और कैसे करें निवेश की शुरुआत बहुत से लोग पूछते हैं कि म्यूचुअल फंड और स्टॉक के बीच सबसे अच्छा निवेश विकल्प कौन सा है। आइए हम आपके निवेश पर सर्वोत्तम रिटर्न प्राप्त करने के लिए म्यूचुअल फंड बनाम स्टॉक के बीच अंतर को बताते हैं। जब निवेश की बात आती है तो म्यूचुअल फंड और स्टॉक के बीच कई मूलभूत अंतर होते हैं।&amp;nbsp;निवेश और जोखिम पर प्रतिलाभ से लेकर, निवेश शैली और प्रबंधन में दोनों साधन अलग-अलग हैं। एक जानकार निवेशक के रूप में आपको निवेश का निर्णय लेने से पहले इन अंतरों को जानने के लिए विवेकपूर्ण होना चाहिए।&amp;nbsp;म्यूचुअल फंड और स्टॉक निवेश के बीच अंतरजब आप एक शेयर खरीदते हैं तो आपको कंपनी में कानूनी स्वामित्व के साथ-साथ कंपनी द्वारा अर्जित लाभ के एक हिस्से के हकदार होने के साथ-साथ वोटिंग अधिकार भी मिलता है। आप वार्षिक आम बैठक में भी भाग ले सकते हैं और कंपनी के साथ पत्र व्यवहार कर सकते हैं।इसे भी पढ़ें: जानिए क्या है CBDC और कैसे होगा आपको इससे फायदाहालाँकि, स्टॉक खरीदना स्टॉक मार्केट में प्रत्यक्ष भागीदारी है जिससे होने वाली कमाई दो तरह से हो सकती है:1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री जीवन ज्योति बीमा योजना क्या है? इसकी प्रमुख विशेषताओं के बारे में जानिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-pradhan-mantri-jeevan-jyoti-bima-yojana/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 18:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-pradhan-mantri-jeevan-jyoti-bima-yojana/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री जीवन ज्योति बीमा योजना क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 तरीकों से आप अपने घर लेने के सपने को कर सकते हैं पूरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-these-5-ways-you-can-fulfil-your-dream-of-owning-a-house/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 15:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-these-5-ways-you-can-fulfil-your-dream-of-owning-a-house/</guid>
      <description>इन 5 तरीकों से आप अपने घर लेने के सपने को कर सकते हैं पूरा घर होना हर किसी के जीवन का एक सपना और आर्थिक लक्ष्य होता है, और जब कोई व्यक्ति कमाना शुरू करता है तो उसके सपने देखने लगता है। ऐसा नहीं है कि कमाई कम है, लेकिन अगर हम अपने पैसे का सही प्रबंधन करें और खर्चों को लेकर अनुशासित रहें तो आप जल्द ही नया घर पाने का अपना सपना पूरा कर सकते हैं। इसके लिए सबसे जरूरी है कि आप अपने आप में वित्तीय साक्षरता बढ़ाएं और पर्सनल फाइनेंस को समझें।&amp;nbsp;&amp;nbsp;हम सभी का एक घर होने का सपना होता है और उस घर को आरामदायक और अपनी खुशहाल जगह बनाने की इच्छा होती है। एक व्यक्ति को रहने के लिए एक घर की आवश्यकता होती है, जहां वे अपनी&amp;nbsp; सुविधा के अनुसार कमरों के बेहतरीन डिजाइन से लेकर इसे सुन्दर बनाने तक सब कुछ प्राप्त कर सकें। लोगों के लिए एक ऐसे घर में रहने के अपने सपने को पूरा करना जरूरी हो गया है जहां उनकी&amp;nbsp; सभी ज़रूरतें पूरी होती&amp;nbsp; हैं।&amp;nbsp;लेकिन बहुत से लोग अपना अद्भुत घर बनाने और उसे पूरा करने का सपना देखते-देखते थक जाते हैं। घर का सपना देखना सबसे अच्छा माना जाता है लेकिन यह तब तक पूरा नहीं होगा जब तक आप इसे हकीकत में बदलने के तरीके नहीं खोज लेते।इसे भी पढ़ें: जानिए क्या है CBDC और कैसे होगा आपको इससे फायदाअपने सपनों का घर बनाने या खरीदने के अपने व्यक्तिगत लक्ष्य तक पहुंचना कोई चुनौती नहीं है, यदि आपके पास उसके अनुसार योजना बनाने की सही क्षमता है। अपने सपनों का घर पाने में आपकी और मदद करने के लिए यहां पांच आवश्यक तरीके दिए गए हैं जिनसे आप अपने सपनों का घर बनाने के अपने लक्ष्य के करीब पहुंच सकते हैं।&amp;nbsp;आइए एक नजर डालते हैं ऐसे 5 तरीकों पर जिन्हें अपनाकर आप अपने घर के सपने को साकार कर सकते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;1) जल्दी शुरू करेंयह महत्वपूर्ण होता है कि आप अपने कॉलेज की पढ़ाई के दौरान वित्तीय साक्षरता विकसित करें, ताकि जब आप नौकरी के लिए जाएं तो आप व्यक्तिगत वित्त को समझने लगें। आप समझते हैं कि आपके लिए बचत और निवेश कितना महत्वपूर्ण है, क्योंकि जितनी जल्दी आप अपनी बचत और अपने निवेश पर निर्णय लेते हैं, उतनी ही जल्दी आप अपना घर पाने का सपना पूरा कर सकते हैं। इसलिए अपनी पहली सैलरी से पर्सनल फाइनेंस पर काम करना शुरू करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्याज अनुदान योजना: दीर्घकालिक कृषि सहकारी लोन पर ब्याज सब्सिडी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/interest-subsidy-on-long-term-agricultural-cooperative-loans/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 17:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/interest-subsidy-on-long-term-agricultural-cooperative-loans/</guid>
      <description>ब्याज अनुदान योजना: दीर्घकालिक कृषि सहकारी लोन पर ब्याज सब्सिडी देश के करोड़ों किसानों को खेती से जुड़े कार्यों के लिए कर्ज की जरूरत होती है। ऐसे में कई किसान अपने गांव और कस्बे के साहूकारों से कर्ज लेते हैं। यह कर्ज बहुत महंगा पड़ता है। इस कर्ज के लिए साहूकार के पास कुछ गिरवी भी रखना पड़ता है तभी वह क़र्ज़ देता है। कर्ज पर ब्याज दर इतनी ज्यादा होती है कि कर्ज चुकाने में किसान के पसीने छूट जाते हैं। वहीं अगर किसान बैंक से पर्सनल लोन लेता है तो वह भी ऊंची ब्याज दर के साथ आता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;तो क्या है सही रास्ता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्या है CBDC और कैसे होगा आपको इससे फायदा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-what-is-cbdc-and-how-will-you-benefit-from-it/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 17:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-what-is-cbdc-and-how-will-you-benefit-from-it/</guid>
      <description>जानिए क्या है CBDC और कैसे होगा आपको इससे फायदा सेंट्रल बैंक डिजिटल करेंसी (Central Bank Digital Currency- CBDC) क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोधन न्याय योजना क्या है, किसानों को इसका लाभ कैसे मिलेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-godhan-nyay-yojana-how-farmers-will-get-benefit-of-it/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 15:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-godhan-nyay-yojana-how-farmers-will-get-benefit-of-it/</guid>
      <description>गोधन न्याय योजना क्या है, किसानों को इसका लाभ कैसे मिलेगा हमारे देश में ज़रूरतमंद लोगों को सुविधाएं मुहैया कराने के लिए भारत सरकार उनकी मदद के लिए तरह-तरह की योजनाएं चलाती रही है। उनका सीधा उद्देश्य गरीब तबके और जरूरतमंद लोगों तक योजनाओं के लाभ को पहुंचाना है। ऐसी कई योजनाएं राज्य सरकारों द्वारा अपने-अपने राज्यों में भी चलाई जाती हैं। कहीं मुफ्त राशन योजना, किसी राज्य में बच्चों या बेटियों के लिए कोई योजना और ज्यादातर राज्यों में तो वृद्धावस्था पेंशन योजना भी चलाई जाती है। ऐसी ही एक योजना छत्तीसगढ़ में भी चलाई जा रही है, जिसका सीधा लाभ उन किसानों को दिया जा रहा है जो पशुपालन करते हैं। सरकार इस योजना के तहत किसानों से गाय का गोबर खरीदती है और इससे किसानों को आर्थिक मदद मिलती है। यानी गाय का गोबर बर्बाद नहीं होता है और किसानों को उसका उचित मूल्य मिलता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;गोधन न्याय योजना क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरबीआई ने रेपो रेट बढ़ाई, ईएमआई बढ़ते ही कर्जदारों का बजट बिगड़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rbi-hikes-repo-rate-worsens-borrowers-budget-as-emis-increase/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 15:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rbi-hikes-repo-rate-worsens-borrowers-budget-as-emis-increase/</guid>
      <description>आरबीआई ने रेपो रेट बढ़ाई, ईएमआई बढ़ते ही कर्जदारों का बजट बिगड़ा यदि आप बैंक के कर्जदार हैं तो आरबीआई के नीतिगत परिवर्तन से आपको चौथी बार फिर एक तगड़ा झटका लगा है। दरअसल, आरबीआई ने अपने रेपो रेट में .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये बैंक दे रहे हैं सस्ता होम लोन, जानें कितना है इंटरेस्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-banks-are-offering-cheap-home-loans-know-about-the-interest/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 18:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-banks-are-offering-cheap-home-loans-know-about-the-interest/</guid>
      <description>ये बैंक दे रहे हैं सस्ता होम लोन, जानें कितना है इंटरेस्ट घर खरीदना ज्यादातर लोगों के लिए उनके सबसे बड़े सपनों में से एक होता है। इस तरह के सपने को पूरा करने के लिए खरीदारों की ओर से बहुत प्रयास करने की आवश्यकता होती है और अपने बजट में घर को एडजस्ट करने के लिए आपको&amp;nbsp; सबसे अच्छा होम लोन का चुनाव करना होता है।&amp;nbsp;इस होम लोन को एक नया घर/फ्लैट या जमीन का एक प्लॉट खरीदने के लिए चुना जा सकता है जहां आप घर का निर्माण करते हैं और यहां तक कि मौजूदा घर के नवीनीकरण, विस्तार और मरम्मत के लिए भी आप यह लोन ले सकते हैं।इसे भी पढ़ें: LIC लेकर आया है शानदार प्लान, एकमुश्त निवेश ने जीवन भर मिलती रहेगी पेंशनक्या है &#39;होम लोन&#39;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LIC लेकर आया है शानदार प्लान, एकमुश्त निवेश ने जीवन भर मिलती रहेगी पेंशन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lic-saral-pension-yojana-details-best-pension-plan/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 16:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lic-saral-pension-yojana-details-best-pension-plan/</guid>
      <description>LIC लेकर आया है शानदार प्लान, एकमुश्त निवेश ने जीवन भर मिलती रहेगी पेंशन रिटायरमेंट के बाद व्यक्ति की आमदनी कम हो जाती है या खत्म हो जाती है। ऐसे में घर का खर्च कैसे चले, यह सबसे बड़ा सवाल रहता है। फिलहाल लाइफ इंश्योरेंस कॉरपोरेशन एक शानदार प्लान लेकर सामने आया है। अगर आप अपने बुढ़ापे को बेहतर बनाना चाहते हैं तो एलआईसी के इस स्कीम में निवेश करें, आपको जबरदस्त फायदा होगा। इस स्कीम की सबसे अच्छी बात यह है कि आप 40 की उम्र में भी पेंशन प्राप्त कर सकते हैं। हालांकि इसमें आपको एकमुश्त पैसे निवेश करने होंगे। तो चलिए आपको इस प्लान के बारे में बताते हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्रिप्टोकरेंसी टैक्स क्या है? यह कब से लागू है? इसके लेनदेन पर खरीदार या क्रिप्टो एक्सचेंज में से किसे देना होगा टैक्स, इसे समझिए?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-cryptocurrency-tax-since-when-is-this-applicable/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 16:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-cryptocurrency-tax-since-when-is-this-applicable/</guid>
      <description>क्रिप्टोकरेंसी टैक्स क्या है? यह कब से लागू है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपको लोन देने वाला ऐप असली है या नकली, ऐसे पता लगाइए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/find-out-if-the-loan-app-is-real-or-fake/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 17:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/find-out-if-the-loan-app-is-real-or-fake/</guid>
      <description>आपको लोन देने वाला ऐप असली है या नकली, ऐसे पता लगाइए बदलते हुए आर्थिक परिदृश्य में अब हर किसी को आये दिन लोन की जरूरत पड़ती रहती है। ऐसे में इसे कब लें, किससे लें और किस तरह के नियम-शर्तों पर लें, सर्वप्रथम यह विचार हर जरूरतमंद व्यक्ति के मन में आता है। इसलिए इस बारे में अच्छी तरह से सोच-विचार अवश्य कर लेना चाहिए। आजकल हर किसी को फटाफट लोन चाहिए। इसी कारण से इंस्टेंट लोन का प्रचलन बढ़ गया है। वाकई इंस्टेंट लोन ऐप के जरिए लोगों को आसानी से कर्ज मिल जाता है, क्योंकि विभिन्न कम्पनियों के लोन ऐप के माध्यम से यह दिया जा रहा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पोस्ट ऑफिस की इस योजना में 100 से शुरू करें निवेश, मैच्‍योरिटी पर मिलेंगे 16 लाख</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/start-investing-with-100-in-this-post-office-scheme/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 15:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/start-investing-with-100-in-this-post-office-scheme/</guid>
      <description>पोस्ट ऑफिस की इस योजना में 100 से शुरू करें निवेश, मैच्‍योरिटी पर मिलेंगे 16 लाख मध्यम वर्ग के जो वेतनभोगी जोखिम मुक्त विकल्पों में निवेश करना चाहते हैं उनके लिए डाकघर भारत में सबसे पसंदीदा विकल्पों में से एक है, जो अच्छे रिटर्न की पेशकश करते हैं। डाकघर में कई योजनाएं चल रही हैं जो बैंक की एफडी और आरडी की तुलना में बेहतर रिटर्न प्रदान करती हैं। बैंकों में सावधि जमा या बचत खातों में निवेश करते समय एक विकल्प है, डाकघर बचत योजना या डाकघर आवर्ती जमा खाते के माध्यम से अपने पैसे का निवेश करने का एक और बढ़िया विकल्प है।&amp;nbsp;डाकघर आरडी योजना निवेशकों को निवेश करने के लिए सबसे अच्छे विकल्पों में से एक है जिसमें इसकी उच्च मात्रा में रिटर्न दिया गया है।&amp;nbsp;डाकघर आवर्ती जमा खाता कोई भी वयस्क या 10 वर्ष से अधिक उम्र का व्यक्ति खोल सकता है। इंडिया पोस्ट की वेबसाइट के अनुसार मासिक जमा के लिए न्यूनतम राशि 100 रुपये है और जमाकर्ता न्यूनतम राशि से अधिक का भुगतान प्रत्येक माह 10 रुपये के गुणकों में कर सकते हैं। डाकघर आरडी जुलाई 2022 से प्रभावी 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खरीददारी के साथ-साथ इंश्योरेंस कवर भी देते हैं क्रेडिट-डेबिट कार्ड, जानिए कैसे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/along-with-shopping-credit-debit-cards-also-provide-insurance-cover-know-how/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/along-with-shopping-credit-debit-cards-also-provide-insurance-cover-know-how/</guid>
      <description>खरीददारी के साथ-साथ इंश्योरेंस कवर भी देते हैं क्रेडिट-डेबिट कार्ड, जानिए कैसे आप में से कितने लोगों के पास डेबिट कार्ड/क्रेडिट है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या है मुख्यमंत्री चिरंजीवी योजना और क्या हैं इसके फायदे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-chief-minister-chiranjeevi-scheme-and-what-are-its-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 15:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-chief-minister-chiranjeevi-scheme-and-what-are-its-benefits/</guid>
      <description>क्या है मुख्यमंत्री चिरंजीवी योजना और क्या हैं इसके फायदे चिकित्सा आपात स्थिति अनिश्चित होती है, जिस पर काफी खर्च हो सकता है। और अधिकांश व्यक्तियों के लिए ऐसे खर्चों का सामना करना काफी चुनौतीपूर्ण होता है। इन्ही बातों को ध्यान में रखते हुए राजस्थान सरकार ने मुख्यमंत्री चिरंजीवी योजना शुरू की है। इसका उद्देश्य आर्थिक रूप से कमजोर वर्गों के लिए किफायती स्वास्थ्य बीमा और उपचार पैकेज प्रदान करना है।&amp;nbsp;मुख्यमंत्री चिरंजीवी योजना क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सितंबर माह से हुए बदलाव आप पर कितना डालेंगे असर, इसे समझिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-much-will-the-changes-made-from-the-month-of-september-affect-you/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-much-will-the-changes-made-from-the-month-of-september-affect-you/</guid>
      <description>सितंबर माह से हुए बदलाव आप पर कितना डालेंगे असर, इसे समझिए अंग्रेजी कैलेंडर में सितंबर महीना का खास महत्व है। बदलते मौसम के साथ साथ वित्तीय वर्ष की अर्द्धवार्षिकी के लिहाज से भी। इसलिए वित्तीय लेन-देन, शासकीय करारोपण व आर्थिक नीतिगत मामलों जैसे- बैंकिंग, बीमा, एलपीजी, प्राधिकरण आदि में हर वर्ष की तरह इस बार भी यह महीना आपके लिए कुछ महत्वपूर्ण और बदलाव लेकर उपस्थित हुआ है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वेतनभोगी लोग 90,000 सालाना और गैर-वेतनभोगी 31,500 टैक्स देते हैं, इतना अंतर क्यों है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/salaried-people-pay-90000-annually-and-non-salary-31500-tax/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 15:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/salaried-people-pay-90000-annually-and-non-salary-31500-tax/</guid>
      <description>वेतनभोगी लोग 90,000 सालाना और गैर-वेतनभोगी 31,500 टैक्स देते हैं, इतना अंतर क्यों है वेतनभोगी वर्ग भारत में सबसे अधिक कर देता है। अगर हम गैर-वेतनभोगी वर्ग के बारे में बात करते हैं तो इसमें अपना व्यवसाय करने वाले, उद्योग चलाने वाले और डॉक्टर, सीए, आर्किटेक्ट आदि जैसे पेशेवर शामिल होते हैं, जो कि उनसे बहुत कम कर देते हैं। भारत के राजस्व सचिव तरुण बजाज ने कहा है कि देश में औसतन गैर-वेतनभोगी लोग प्रति रिटर्न ₹31,500 का कर दाखिल करते हैं जबकि वेतनभोगी वर्ग प्रति रिटर्न ₹90,000 से अधिक का कर भुगतान करता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत के राजस्व सचिव ने कहा है कि 96% गैर-वेतनभोगी लोग 10 लाख रुपये से कम का आयकर रिटर्न दाखिल करते हैं। 88% गैर-वेतनभोगी लोग ₹5 लाख से कम का आयकर रिटर्न दाखिल करते हैं।इसे भी पढ़ें: प्रधानमंत्री नई रोशनी योजना क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री नई रोशनी योजना क्या है? इस योजना से किसको और क्या क्या लाभ होगा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-pradhan-mantri-nai-roshni-yojana-who-will-benefit-from-this-scheme/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 16:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-pradhan-mantri-nai-roshni-yojana-who-will-benefit-from-this-scheme/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री नई रोशनी योजना क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HRA और NPS के जरिए करें लाखों रुपये की टैक्स बचत, जानिए कैसे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tax-savings-worth-lakhs-of-rupees-through-hra-and-nps-know-how/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 16:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tax-savings-worth-lakhs-of-rupees-through-hra-and-nps-know-how/</guid>
      <description>HRA और NPS के जरिए करें लाखों रुपये की टैक्स बचत, जानिए कैसे प्रत्येक निर्धारण वर्ष (Assessment Year) में कर दाखिल करने का समय वेतनभोगी व्यक्तियों के लिए चिंताओं से भरा हुआ होता है। अब चूंकि आपको इन करों के लिए पैसे खर्च करने होते हैं, इसलिए आप कर बचत विकल्पों की तलाश कर सकते हैं। एक भारतीय करदाता होने के नाते आपको अपने कर स्लैब और विभिन्न आयकर कटौती के बारे में जानना ज़रूरी होता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;हालांकि वेतनभोगी कर्मचारियों के लिए आयकर कटौती को अगर अच्छी तरह से समझा नहीं गया तो यह जटिल हो सकता है। ऐसे कई उपकरण हैं जो वेतनभोगी कर्मचारियों के लिए कर लाभ में मदद कर सकते&amp;nbsp; हैं और आपकी वित्तीय योजना पर महत्वपूर्ण प्रभाव डाल सकते हैं। तो आइये जानते हैं कि HRA और NPS के ज़रिये टैक्स सेविंग कैसे की जा सकती है:इसे भी पढ़ें: उत्तरप्रदेश मातृभूमि योजना क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप नए घर में शिफ्ट हुए हैं तो घर बैठे-बैठे आधार में पता कैसे बदलें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-change-address-in-aadhaar-if-you-have-shifted-to-a-new-house/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 18:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-change-address-in-aadhaar-if-you-have-shifted-to-a-new-house/</guid>
      <description>अगर आप नए घर में शिफ्ट हुए हैं तो घर बैठे-बैठे आधार में पता कैसे बदलें क्या आप हाल ही में एक नए घर में शिफ्ट हुए हैं और आधार कार्ड पर भी अपना पता बदलने के बारे में सोच रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीएसटी ने आम आदमी के बटुए को कैसे प्रभावित किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-gst-impacted-the-wallet-of-a-common-man/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 18:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-gst-impacted-the-wallet-of-a-common-man/</guid>
      <description>जीएसटी ने आम आदमी के बटुए को कैसे प्रभावित किया जीएसटी क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एनपीएस क्या है, क्या हैं इसकी विशेषताएं और कर लाभ और कैसे  करें लॉगिन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-nps-what-are-its-features-and-tax-benefits-and-how-to-login/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 13:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-nps-what-are-its-features-and-tax-benefits-and-how-to-login/</guid>
      <description>एनपीएस क्या है, क्या हैं इसकी विशेषताएं और कर लाभ और कैसे करें लॉगिन राष्ट्रीय पेंशन योजना (National Pension Scheme) भारत पेंशन फंड नियामक और विकास प्राधिकरण (Pension Fund Regulatory and Development Authority - PFRDA) और केंद्र सरकार के दायरे में सेवानिवृत्ति के लिए एक स्वैच्छिक और दीर्घकालिक निवेश योजना है। राष्ट्रीय पेंशन योजना केंद्र सरकार द्वारा एक सामाजिक सुरक्षा पहल है। यह पेंशन कार्यक्रम सशस्त्र बलों को छोड़कर सार्वजनिक, निजी और यहां तक कि असंगठित क्षेत्रों के कर्मचारियों के लिए खुला है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;यह योजना लोगों को उनके रोजगार के दौरान नियमित अंतराल पर पेंशन खाते में निवेश करने के लिए प्रोत्साहित करती है। सेवानिवृत्ति के बाद ग्राहक कॉर्पस का एक निश्चित प्रतिशत निकाल सकते हैं। एनपीएस खाताधारक के रूप में आपको शेष राशि आपकी सेवानिवृत्ति के बाद मासिक पेंशन के रूप में प्राप्त होगी। हालांकि इससे पहले एनपीएस योजना केवल केंद्र सरकार के कर्मचारियों को ही कवर करती थी, लेकिन अब पीएफआरडीए ने स्वैच्छिक आधार पर सभी भारतीय नागरिकों के लिए इसे खोल दिया है।इसे भी पढ़ें: उत्तरप्रदेश मातृभूमि योजना क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने हेल्थ पालिसी में कुछ गलतियां करने से बचेंगे तो आपका मेडिकल क्लेम कतई नहीं होगा खारिज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/avoid-making-mistakes-in-health-policy-then-medical-claim-will-not-be-rejected/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 12:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/avoid-making-mistakes-in-health-policy-then-medical-claim-will-not-be-rejected/</guid>
      <description>अपने हेल्थ पालिसी में कुछ गलतियां करने से बचेंगे तो आपका मेडिकल क्लेम कतई नहीं होगा खारिज आज की परिस्थितियों में स्वास्थ्य बीमा सबकी जरूरत बन चुकी है। इसलिए हमलोग स्वास्थ्य बीमा तो करवा लेते हैं, लेकिन इसकी बारीकियों पर ध्यान नहीं देते हैं। ऐसे में कुछ गलतियां हो जाना स्वाभाविक है। यहां पर हम आपको उन गलतियों के बारे में बताएंगे, जिन गलतियों से यदि आप बचेंगे तो आपका मेडिकल क्लेम कतई खारिज नहीं होगा। अन्यथा आपको इलाज का पूरा खर्च खुद ही उठाना पड़ेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिटायरमेंट के बाद कहां और कैसे अपने फंड्स को निवेश करें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/where-and-how-to-invest-your-funds-after-retirement/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 16:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/where-and-how-to-invest-your-funds-after-retirement/</guid>
      <description>रिटायरमेंट के बाद कहां और कैसे अपने फंड्स को निवेश करें जब आप नियमित वेतन के रूप में कार्यरत होते हैं तो पैसा कभी कोई मुद्दा नहीं होता है। लेकिन जब आप सेवानिवृत्त हो जाते हैं और लगातार नकदी प्रवाह बंद हो जाता है तो जीवन काफी कठिन हो सकता है। यदि भविष्य में आपकी सेवानिवृत्ति निधि आपकी आय का एकमात्र स्रोत होने जा रही है तो आपको यह सुनिश्चित करने की आवश्यकता है कि आपकी वित्तीय योजना में नियमित आय की योजना शामिल है। आपको यह भी ध्यान रखना होगा कि मुद्रास्फीति हर साल बढ़ रही है और अगर ठीक से योजना नहीं बनाई गई तो आपके खर्च बढ़ जाएंगे जबकि आपकी आय स्थिर रहेगी।&amp;nbsp;आज कई वरिष्ठ नागरिक उसी जीवन शैली का आनंद लेने में सक्षम हैं जो उन्होंने सेवानिवृत्ति से पहले प्लान की थी। वे आर्थिक रूप से स्वतंत्र हैं क्योंकि उन्होंने अपने सुनहरे वर्षों के लिए उचित योजना बनाई है। लेकिन कुछ सेवानिवृत्त वरिष्ठ नागरिकों के लिए सेवानिवृत्त होने से पहले की जीवनशैली को जीना मुश्किल हो सकता है, मुख्यतः खराब सेवानिवृत्ति योजना के कारण। उचित सेवानिवृत्ति योजना के लिए आपको विभिन्न उत्पादों में निवेश करने की आवश्यकता होगी जो लंबी अवधि की स्थिरता और निवेश पर उच्च रिटर्न प्रदान करते हैं।इसे भी पढ़ें: उत्तरप्रदेश मातृभूमि योजना क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईटीआर ऑनलाइन दाखिल करते समय क्या-क्या सावधानियां बरतनी चाहिए?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-are-the-precautions-to-be-taken-while-filing-itr-online/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 14:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-are-the-precautions-to-be-taken-while-filing-itr-online/</guid>
      <description>आईटीआर ऑनलाइन दाखिल करते समय क्या-क्या सावधानियां बरतनी चाहिए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रूपये को वैश्विक मजबूती प्रदान करने के लिए आरबीआई ने बनाया नया प्लान, अब रूपये में ही होगा आयात-निर्यात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rbi-made-a-new-plan-to-give-global-strength-to-the-rupee/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 13:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rbi-made-a-new-plan-to-give-global-strength-to-the-rupee/</guid>
      <description>रूपये को वैश्विक मजबूती प्रदान करने के लिए आरबीआई ने बनाया नया प्लान, अब रूपये में ही होगा आयात-निर्यात भारतीय रिजर्व बैंक ने अपनी मुद्रा &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तरप्रदेश मातृभूमि योजना क्या है? सरकार उसमें क्या योगदान देगी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-uttar-pradesh-mathrubhumi-yojana/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 11:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-uttar-pradesh-mathrubhumi-yojana/</guid>
      <description>उत्तरप्रदेश मातृभूमि योजना क्या है? सरकार उसमें क्या योगदान देगी?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
