<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Halloween on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/halloween/</link>
    <description>Recent content in Halloween on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 12:19:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/halloween/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Halloween Stampede | खौफनाक मंजर में बदली दक्षिण कोरिया में हेलोवीन पार्टी! भगदड़ में 151 लोगों की मौत, 5 दिनों का राष्ट्रीय शोक </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/halloween-party-in-south-korea-turned-into-a-creepy-scene-151-people-died-in-stampede/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/halloween-party-in-south-korea-turned-into-a-creepy-scene-151-people-died-in-stampede/</guid>
      <description>Halloween Stampede | खौफनाक मंजर में बदली दक्षिण कोरिया में हेलोवीन पार्टी!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘हैलोवीन’ के दौरान हुआ बड़ा हादसा, दक्षिण कोरिया में भगदड़ में मरने वालों की संख्या बढ़कर 151 हुई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-accident-during-halloween-death-toll-in-stampede-in-south-korea-rises-to-151/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-accident-during-halloween-death-toll-in-stampede-in-south-korea-rises-to-151/</guid>
      <description>‘हैलोवीन’ के दौरान हुआ बड़ा हादसा, दक्षिण कोरिया में भगदड़ में मरने वालों की संख्या बढ़कर 151 हुई दक्षिण कोरिया की राजधानी सियोल में ‘हैलोवीन’ के दौरान भीड़ के एक संकरी गली में घुसने के प्रयास से मची भगदड़ में कुचलकर मरने वाले लोगों की संख्या बढ़कर 151 हो गई है, जबकि 82 अन्य घायलों का इलाज जारी है। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। आपातकालीन कर्मियों और राहगीरों ने राजधानी के इटेवन जिले में शनिवार को मची भगदड़ के बाद सड़कों पर पड़े लोगों को सांस दिलाने की कोशिश की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साउथ कोरिया के हेलोवीन फेस्टिवल में दर्जनों लोगों को आया हार्ट अटैक, सभी आपातकालीन कर्मचारियों को किया तैनात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dozens-of-people-had-heart-attacks-in-south-korea-halloween-festival/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dozens-of-people-had-heart-attacks-in-south-korea-halloween-festival/</guid>
      <description>साउथ कोरिया के हेलोवीन फेस्टिवल में दर्जनों लोगों को आया हार्ट अटैक, सभी आपातकालीन कर्मचारियों को किया तैनात दक्षिण कोरियाई अधिकारियों का कहना है कि राजधानी सियोल में हैलोवीन उत्सव के दौरान एक संकरी सड़क पर&amp;nbsp; दर्जनों लोगों को दिल का दौरा पड़ा है । नेशनल फायर एजेंसी के एक अधिकारी चोई चेओन-सिक ने कहा कि शनिवार रात इटावन अवकाश जिले में भीड़ बढ़ने के दौरान लगभग 100 लोगों के घायल होने की सूचना है। उन्होंने रविवार को कार्डियक अरेस्ट के लिए इलाज किए जा रहे लोगों की एक विशिष्ट संख्या नहीं दी, लेकिन कहा कि वे दर्जनों में थे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
