<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bank on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/bank/</link>
    <description>Recent content in Bank on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2022 16:49:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/bank/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>साइबर ठगी : गौतमबुद्धनगर की महिला के बैंक खाते से तीन लाख रुपये की चोरी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cyber-fraud-rs-3-lakh-stolen-from-bank-account-of-gautam-budh-nagar-woman/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 16:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cyber-fraud-rs-3-lakh-stolen-from-bank-account-of-gautam-budh-nagar-woman/</guid>
      <description>साइबर ठगी : गौतमबुद्धनगर की महिला के बैंक खाते से तीन लाख रुपये की चोरी उत्तर प्रदेश के गौतमबुद्धनगर जिले में रहने वाली एक महिला के खाते से साइबर ठगों ने करीब तीन लाख रुपये कथित रूप से निकाल लिए। पुलिस ने बताया कि महिला ने होटल व यात्रा टिकट बुक कराने वाली वेबसाइट‘मेकमायट्रिप’ पर ‘टूरिस्ट प्लान’ बुक कराया था लेकिन उनके खाते से अधिक पैसा कट गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘डिजिटल रुपये’ के पहले पायलट परीक्षण में कई बैंकों ने लिया भाग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/several-banks-participated-in-the-first-pilot-trial-of-digital-rupee/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/several-banks-participated-in-the-first-pilot-trial-of-digital-rupee/</guid>
      <description>‘डिजिटल रुपये’ के पहले पायलट परीक्षण में कई बैंकों ने लिया भाग भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) द्वारा शुरू ‘डिजिटल रुपये’ के पहले पायलट परीक्षण में आईसीआईसीआई बैंक और बैंक ऑफ बड़ौदा समेत कई बैंकों ने मंगलवार को सरकारी प्रतिभूतियों में लेनदेन के लिए हिस्सा लिया। सूत्रों के अनुसार, आईसीआईसीआई बैंक ने ‘केंद्रीय बैंक डिजिटल मुद्रा’ (सीबीडीसी) का इस्तेमाल करते हुए आईडीएफसी फर्स्ट बैंक को जीएस 2027 प्रतिभूतियां बेचीं। उन्होंने बताया कि डिजिटल रुपये के साथ कुल मिलाकर 275 करोड़ रुपये के 48 सौदे हुए।  भारतीय स्टेट बैंक, बैंक ऑफ बड़ौदा और कोटक महिंद्रा बैंक ने भी डिजिटल रुपये (थोक खंड) के पहले पायलट परीक्षण में भाग लिया। आरबीआई ने सोमवार को डिजिटल रुपये (थोक खंड) का पहला पायलट परीक्षण शुरू करने की घोषणा करते हुए कहा था कि डिजिटल रुपये (खुदरा खंड) का पहला पायलट परीक्षण एक महीने के भीतर शुरू करने की योजना है। यह परीक्षण विशेष उपयोगकर्ता समूहों के बीच चुनिंदा स्थानों में किया जाएगा, जिसमें ग्राहक और कारोबारी शामिल हैं।  आरबीआई की डिजिटल मुद्रा में सौदों का निपटान करने से निपटान लागत में कमी आने की संभावना है। सीबीडीसी किसी केंद्रीय बैंक की तरफ से जारी होने वाले मौद्रिक नोटों का डिजिटल स्वरूप है। दुनियाभर के केंद्रीय बैंक सीबीडीसी लाने की संभावनाओं को टटोल रहे हैं। सरकार ने वित्त वर्ष 2022-23 के बजट में डिजिटल रुपया लाने की घोषणा की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सामूहिक रूप से चार कंपनियों के आईपीओ 4,500 करोड़ रुपये से अधिक जुटने की उम्मीद: मर्चेंट बैंकिंग सूत्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/collectively-ipos-of-four-companies-expected-to-raise-over-rs-4500-crore-merchant-banking/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/collectively-ipos-of-four-companies-expected-to-raise-over-rs-4500-crore-merchant-banking/</guid>
      <description>सामूहिक रूप से चार कंपनियों के आईपीओ 4,500 करोड़ रुपये से अधिक जुटने की उम्मीद: मर्चेंट बैंकिंग सूत्र प्राथमिक बाजार इस महीने काफी व्यस्त रहने वाला है। अगले सप्ताह मेदांता ब्रांड के तहत अस्पतालों का परिचालन करने वाली ग्लोबल हेल्थ लि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वेस्ट बैंक में इजरायली बस्ती में हुआ आतंकवादी हमला, गोलीबारी में एक व्यक्ति की मौत, हमलावर ढेर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/terrorist-attack-on-settlement-in-west-bank-1-person-killed-in-shooting-attacker-killed/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/terrorist-attack-on-settlement-in-west-bank-1-person-killed-in-shooting-attacker-killed/</guid>
      <description>वेस्ट बैंक में इजरायली बस्ती में हुआ आतंकवादी हमला, गोलीबारी में एक व्यक्ति की मौत, हमलावर ढेर इजरायल की सेना ने कहा किफलस्तीन के एक आतंकवादी ने शनिवार शाम वेस्ट बैंक में इजरायली बस्ती के प्रवेश द्वार पर गोलीबारी की, जिसमें एक इजरायली व्यक्ति की मौत हो गई और कई नागरिक घायल हो गये। हालांकि, हमले के तुरंत बाद एक सुरक्षाकर्मी ने आतंकवादी को गोली मारकर ढेर कर दिया। दक्षिणी वेस्ट बैंक में फलस्तीनी शहर हेब्रोन के पास किर्यात अरबा बस्ती के आसपास सैनिक छापेमारी कर रहे थे। उसी दौरान यह हमला हुआ। इजरायल की आपातकालीन सेवा मैगन डेविड एडोम ने शुरू में चार लोगों के घायल होने की सूचना दी थी। घायलों में एक इजरायली व्यक्ति भी शामिल था, जिसकी हालत गंभीर थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लुधियाना: 1530.99 करोड़ रुपये के बैंक फ्रॉड का मामला, CBI ने प्राइवेट फर्म के निदेशक को गिरफ्तार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bank-fraud-case-of-rs-1530-crore-cbi-arrests-director-of-private-firm/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bank-fraud-case-of-rs-1530-crore-cbi-arrests-director-of-private-firm/</guid>
      <description>लुधियाना: 1530.99 करोड़ रुपये के बैंक फ्रॉड का मामला, CBI ने प्राइवेट फर्म के निदेशक को गिरफ्तार किया केंद्रीय जांच ब्यूरो (सीबीआई) ने शुक्रवार को लुधियाना की एक निजी कंपनी के निदेशक को 1,530.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक गलती खाली कर देगी आपका बैंक अकाउंट! सरकारी एजेंसी ने VIRUS को लेकर दी चेतावनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/one-mistake-will-empty-your-bank-account-government-agency-warns-about-virus/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 17:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/one-mistake-will-empty-your-bank-account-government-agency-warns-about-virus/</guid>
      <description>एक गलती खाली कर देगी आपका बैंक अकाउंट!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
