<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bank on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/bank/</link>
    <description>Recent content in Bank on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Nov 2022 07:28:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/bank/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>एसएंडपी ने कहा कि भारतीय बैंकों के प्रदर्शन में गैप बना रहेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sp-said-gap-in-indian-banks-performance-to-remain/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sp-said-gap-in-indian-banks-performance-to-remain/</guid>
      <description>एसएंडपी ने कहा कि भारतीय बैंकों के प्रदर्शन में गैप बना रहेगा साख निर्धारण एजेंसी एसएंडपी ग्लोबल रेटिंग्स ने बृहस्पतिवार को कहा कि भारतीय बैंकों के प्रदर्शन में अंतर बना रहेगा, क्योंकि सार्वजनिक क्षेत्र के बड़े बैंक अभी भी संपत्ति के मोर्चे पर गुणवत्ता की कमी, कर्ज की ऊंची लागत और खराब कमाई की समस्या से जूझ रहे हैं। उसने कहा कि भारतीय स्टेट बैंक और निजी क्षेत्र के प्रमुख बैंकों ने कमोबेश संपत्ति गुणवत्ता से जुड़ी चुनौतियों का समाधान किया है और उनका लाभ बैंक उद्योग के मुकाबले सुधर रहा है।  एसएंडपी ने वैश्विक बैंक परिदृश्य.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वेस्ट बैंक में फलस्तीनी व्यक्ति ने इज़राइल के तीन नागरिकों की हत्या की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/palestinian-man-kills-three-israelis-in-west-bank/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 06:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/palestinian-man-kills-three-israelis-in-west-bank/</guid>
      <description>वेस्ट बैंक में फलस्तीनी व्यक्ति ने इज़राइल के तीन नागरिकों की हत्या की इजराइल के कब्जे वाले वेस्ट बैंक में एक फलस्तीनी व्यक्ति ने मंगलवार को इज़राइल के दो लोगों की चाकू घोंपकर हत्या कर दी और फिर भागने की कोशिश में एक कार चुराई तथा पास के राजमार्ग पर कार से दूसरी गाड़ी को टक्कर मार दी, जिसमें तीसरे इज़राइली व्यक्ति की मौत हो गई। यह हमला एरियल बस्ती में हुआ है और इसमें इज़राइल के तीन नागरिक जख्मी भी हुए हैं। इज़राइल के एक सैनिक ने फलस्तीनी को उस वक्त गोली मार दी, जब वह कार के दुर्घटनाग्रस्त होने के बाद भागने की कोशिश कर रहा था। ज़ाका पैरामेडिक सेवा ने बताया कि तीन घायलों का अस्पताल में इलाज किया जा रहा है और उनकी हालत नाजुक है।  इज़राइल की सेना ने कहा है कि फलस्तीनी हमलावर ने बस्ती के औद्योगिक क्षेत्र के प्रवेश पर इज़ारइलियों पर हमला किया और फिर पास के गैस स्टेशन पहुंचा, जहां उसने और लोगों को चाकू मारे। सेना ने कहा कि व्यक्ति ने एक कार चुराई और जानबूझकर कार से दूसरी गाड़ी को टक्कर मारी और फिर मौके से पैदल ही भागने लगा। सेना के मुताबिक, सैनिक अन्य संदिग्धों की तलाश में इलाके में खोज अभियान चला रहे हैं।  इज़राइली टेलीविज़न पर प्रसारित वीडियो में दिख रहा है कि संदिग्ध हमलावर एक राजमार्ग पर भाग रहा है और गोली मारे जाने पर ज़मीन पर गिर जाता है। फलस्तीनी स्वास्थ्य मंत्रालय ने बाद में पुष्टि की कि 18 वर्षीय मोहम्मद सौफ की मौत हो गई। इज़राइली सेना के प्रवक्ता रान कोचव ने ‘कान’ रेडियो को बताया कि सौफ के पास बस्ती में काम करने की इजाज़त थी। किसी भी उग्रवादी समूह ने हमले की जिम्मेदारी नहीं ली है। मगर गाज़ा के शासक ‘हमास’ ने इसे “साहसपूर्ण’’ करार दिया। इज़राइल के प्रधानमंत्री याइर लापिद ने हमले में मारे गए लोगों के परिजनों के प्रति संवेदनाएं व्यक्त करते हुए कहा कि इज़राइल “ बिना रूके और पूरी ताकत से आतंकवाद’ से लड़ रहा है। उन्होंने कहा, “ हमारे सुरक्षा बल इज़राइली नागरिकों की सुरक्षा करने और आतंकी ढांचे को नष्ट करने के लिए हर वक्त काम कर रहे हैं।” यह वेस्ट बैंक और पूर्वी यरुशलम में इज़राइल-फलस्तीन के बीच हिंसा का नया मामला है। हिंसा में इस साल 130 से ज्यादा फलस्तीनियों और 23 इज़राइलियों की मौत हो चुकी है। इज़राइल ने 1967 में पश्चिम एशिया में हुई जंग के दौरान पूर्वी यरुशलम और गाज़ा पट्टी के साथ ही वेस्ट बैंक पर भी कब्जा कर लिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरबीआई ने नौ सहकारी बैंकों पर लगाया 12 लाख रुपये का जुर्माना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rbi-imposes-fine-of-rs-12-lakh-on-nine-co-operative-banks/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 08:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rbi-imposes-fine-of-rs-12-lakh-on-nine-co-operative-banks/</guid>
      <description>आरबीआई ने नौ सहकारी बैंकों पर लगाया 12 लाख रुपये का जुर्माना भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) ने विभिन्न बैंकिंग नियमों का उल्लंघन करने को लेकर नौ सहकारी बैंकों पर करीब 12 लाख रुपये का जुर्माना लगाया। आरबीआई ने सोमवार को जारी अलग-अलग विज्ञप्तियों में कहा कि नौ सहकारी बैंकों पर 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वर्षों तक विभिन्न पार्टियों के वोट बैंक बने रहे पसमांदा मुस्लिमों को अब जाकर मिल रहा है अपना हक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pasmanda-muslims-vote-bank-of-various-parties-for-years-are-now-getting-their-rights/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 17:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pasmanda-muslims-vote-bank-of-various-parties-for-years-are-now-getting-their-rights/</guid>
      <description>वर्षों तक विभिन्न पार्टियों के वोट बैंक बने रहे पसमांदा मुस्लिमों को अब जाकर मिल रहा है अपना हक उत्तर प्रदेश में लंबे अरसे तक तुष्टिकरण की राजनीति होती रही जिसका सबसे ज्यादा खामियाजा मुस्लिम समुदाय ने भुगता। लेकिन जबसे केंद्र में मोदी और उत्तर प्रदेश में योगी सरकार आई है तबसे &#39;तुष्टिकरण किसी का नहीं और विकास का लाभ सबको&#39; नीति पर काम किया जा रहा है जिससे विभिन्न दलों के राजनीतिक समीकरण गड़बड़ा गये हैं। भाजपा सरकारें जिस तरह सत्ता में लगातार वापसी कर रही हैं उसमें मुस्लिम वोटरों का भी बड़ा योगदान है क्योंकि अब उन्हें पहले की तरह सिर्फ वोट बैंक नहीं समझा जाता। ऐसी कई विधानसभा या लोकसभा सीटें हैं जहां मुस्लिम मतदाता निर्णायक भूमिका में होने के बावजूद उन सीटों पर भाजपा को विजय मिल रही है तो यह अल्पसंख्यक वर्ग के बदले रुख को भी प्रदर्शित करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंक ऑफ महाराष्ट्र ऋण वृद्धि के मामले में सार्वजनिक बैंकों में सबसे आगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bank-of-maharashtra-leads-among-public-banks-in-terms-of-loan-growth/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bank-of-maharashtra-leads-among-public-banks-in-terms-of-loan-growth/</guid>
      <description>बैंक ऑफ महाराष्ट्र ऋण वृद्धि के मामले में सार्वजनिक बैंकों में सबसे आगे सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों के बीच बैंक ऑफ महाराष्ट्र (बीओएम) वित्त वर्ष 2022-23 की दूसरी तिमाही में प्रतिशत ऋण वृद्धि के मामले में सबसे आगे रहा है। सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों के तिमाही आंकड़ों के मुताबिक, बीओएम का जुलाई-सितंबर 2022 की तिमाही में सकल अग्रिम 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक ट्वीट से कैसे कंगाल हो गए क्रिप्टोकरेंसी के CEO, 24 घंटे में डूबों दिए 1167 अरब,  सैम बैंकमैन-फ्राइड कौन है और आपको इन्हें क्यों जानना चाहिए?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-is-sam-bankman-fried-became-poor-with-one-tweet/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 17:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-is-sam-bankman-fried-became-poor-with-one-tweet/</guid>
      <description>एक ट्वीट से कैसे कंगाल हो गए क्रिप्टोकरेंसी के CEO, 24 घंटे में डूबों दिए 1167 अरब, सैम बैंकमैन-फ्राइड कौन है और आपको इन्हें क्यों जानना चाहिए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरबीआई ने बाबाजी दाते महिला सहकारी बैंक, यवतमाल का लाइसेंस रद्द किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rbi-cancels-license-of-babaji-date-mahila-sahakari-bank-yavatmal/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 08:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rbi-cancels-license-of-babaji-date-mahila-sahakari-bank-yavatmal/</guid>
      <description>आरबीआई ने बाबाजी दाते महिला सहकारी बैंक, यवतमाल का लाइसेंस रद्द किया भारतीय रिजर्व बैंक ने बाबाजी दाते महिला सहकारी बैंक लिमिटेड, यवतमाल, महाराष्ट्र का लाइसेंस रद्द कर दिया है। रिजर्व बैंक ने शुक्रवार को कहा कि इस ऋणदाता के पास पर्याप्त पूंजी और कमाई की संभावनाएं नहीं हैं, जिसके मद्देनजर यह कदम उठाया गया है। बैंक द्वारा दिए गए आंकड़ों के हवाले से रिजर्व बैंक ने कहा कि लगभग 79 प्रतिशत जमाकर्ता, जमा बीमा और ऋण गारंटी निगम (डीआईसीजीसी) से अपनी जमा राशि की पूरी राशि प्राप्त करने के हकदार हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंक खाता खोलने से पहले यह जान लीजिए कि किन-किन सेवाओं पर सर्विस चार्ज वसूलते हैं बैंक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/before-opening-bank-account-know-on-which-services-banks-charge-service-charges/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 17:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/before-opening-bank-account-know-on-which-services-banks-charge-service-charges/</guid>
      <description>बैंक खाता खोलने से पहले यह जान लीजिए कि किन-किन सेवाओं पर सर्विस चार्ज वसूलते हैं बैंक बैंक की तरफ से ग्राहकों को कई तरह की सुविधाएं दी जाती हैं, लेकिन इसमें से कतिपय सुविधाएं फ्री में होती हैं, तो कई सर्विसेज के लिए बैंक अपने ग्राहकों से कुछ न कुछ चार्ज अवश्य लेता है। आमतौर पर बैंक अपने मौजूदा ग्राहकों को फ्री एटीएम कार्ड, चेकबुक और ऑनलाइन सर्विसेज सेवाएं फ्री में देती हैं। हालांकि एक सीमा के दायरे में ही सेवाएं मुफ्त होती हैं। लेकिन, कुछ सेवाओं के सीमा से अधिक इस्‍तेमाल पर शुल्क वसूला जाता है। वहीं, कुछ सेवाओं के लिए ग्राहकों से शुल्क लिया जाता है।&amp;nbsp;इसलिए बैंकिंग सेवाओं का लाभ उठाने से पहले आपको बैंकों की ओर से लगाए जाने वाले सभी प्रकार के शुल्कों के बारे में पता होना चाहिए। वैसे तो बैंक भी अपने ग्राहकों को बेसिक सर्विसेज के सभी चार्ज के बारे में जानकारी देती है। वहीं यदि इसमें बैंक की तरफ से किसी तरह का कोई बदलाव किया जाता है तो इसकी भी जानकारी बैंक आपको त्वरित रूप से उपलब्ध कराती है। इसके अलावा आपको इसकी पूरी जानकारी बैंक की आधिकारिक वेबसाइट और मोबाइल ऐप्स से मिल सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र: फोन हैक कर बैंक खातों से निकाले 99.50 लाख रूपये </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-rs-9950-lakh-withdrawn-from-bank-accounts-by-phone-hack/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 15:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-rs-9950-lakh-withdrawn-from-bank-accounts-by-phone-hack/</guid>
      <description>महाराष्ट्र: फोन हैक कर बैंक खातों से निकाले 99.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंकबाजार के सीईओ ने कहा कि सार्वजनिक उपकरण भारत की अगली डिजिटल क्रांति को आगे बढ़ाएंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bankbazaar-ceo-said-public-instruments-will-drive-indias-next-digital-revolution/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 07:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bankbazaar-ceo-said-public-instruments-will-drive-indias-next-digital-revolution/</guid>
      <description>बैंकबाजार के सीईओ ने कहा कि सार्वजनिक उपकरण भारत की अगली डिजिटल क्रांति को आगे बढ़ाएंगे डिजिलॉकर, खाता एग्रीगेटर प्रणाली और वीडियो ई-केवाईसी जैसे सार्वजनिक साधन भारत की अगली डिजिटल क्रांति को आगे बढ़ाएंगे। बैंकबाजार डॉट कॉम के संस्थापक मुख्य कार्यपालक अधिकारी (सीईओ) आदिल शेट्टी ने यह बात कही। सार्वजनिक साधन उन वस्तुओं एवं सेवाओं कहते हैं, जो समाज के सभी सदस्यों के लिए समान रूप से उपलब्ध होती हैं। वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने हाल में कहा था कि देश में 2022 में डिजिटल लेनदेन का आंकड़ा 50अरब तक पहुंच गया।  शेट्टी ने एक बातचीत में कहा कि यह आंकड़ा अमेरिका और चीन की तुलना में तीन गुना है। इसे डिजिटल भुगतान क्रांति के दौरान यूपीआई, रुपे और आधार जैसे डिजिटल सार्वजनिक साधनों की मदद से हासिल किया गया। उन्होंने कहा, ‘‘बैंकबाजार का मानना है कि एक और क्रांति हो रही है। दुनिया इसे अब से एक या दो साल में पहचान लेगी। यह अगली डिजिटल क्रांति होगी, जो दूसरी पीढ़ी के सार्वजनिक साधनों द्वारा संचालित होगी, जैसे डिजिलॉकर, खाता एग्रीगेटर और वीडियो ईकेवाईसी आदि।’’  उन्होंने कहा कि आज भारत में डिजिलॉकर पर 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिखने लगने हैं एनपीए कम करने के प्रयासों के नतीजे, सरकारी बैंकों का मुनाफा बढ़ा: सीतारमण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-results-of-efforts-to-reduce-npas-are-visible-profit-of-banks-increased/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-results-of-efforts-to-reduce-npas-are-visible-profit-of-banks-increased/</guid>
      <description>दिखने लगने हैं एनपीए कम करने के प्रयासों के नतीजे, सरकारी बैंकों का मुनाफा बढ़ा: सीतारमण केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने सोमवार को कहा कि फंसे कर्ज यानी गैर-निष्पादित आस्तियां (एनपीए) को कम करने के सरकार के प्रयासों के परिणाम अब दिखने लगे हैं। उन्होंने कहा सार्वजनिक क्षेत्र के 12 बैंकों का शुद्ध लाभ चालू वित्त वर्ष की सितंबर तिमाही में सामूहिक रूप से 50 प्रतिशत बढ़कर 25,685 करोड़ रुपये पर पहुंच गया। वहीं, 2022-23 की पहले छमाही में सार्वजनिक क्षेत्र के सभी बैंकों का शुद्ध लाभ 32 प्रतिशत उछलकर 40,991 करोड़ रुपये पर पहुंच गया। सीतारमण ने ट्वीट किया, ‘‘एनपीए को कम करने और पीएसबी की वित्तीय स्थिति को और मजबूत करने के लिए सरकार के निरंतर प्रयास अब ठोस परिणाम दिखा रहे हैं।’’  उन्होंने कहा, ‘‘सभी 12 सरकारी बैंकों का शुद्ध लाभ चालू वित्त वर्ष की दूसरी तिमाही में बढ़कर 25,685 करोड़ रुपये और पहली छमाही में बढ़कर 40,991 करोड़ रुपये पर पहुंच गया। इसमें सालाना आधार पर क्रमश: 50 प्रतिशत और 31.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंडियन ओवरसीज बैंक का मुनाफा 32 फीसदी बढ़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-overseas-banks-profit-up-32-percent/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 07:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-overseas-banks-profit-up-32-percent/</guid>
      <description>इंडियन ओवरसीज बैंक का मुनाफा 32 फीसदी बढ़ा इंडियन ओवरसीज बैंक का चालू वित्त वर्ष की दूसरी तिमाही में शुद्ध लाभ 33.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान पुलिस अधिकारी के बैंक खाते में आए 10 करोड़ रुपये, रातों-रात करोड़पति बना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/10-crore-rupees-came-in-the-bank-account-of-a-pakistan-police-officer/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 06:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/10-crore-rupees-came-in-the-bank-account-of-a-pakistan-police-officer/</guid>
      <description>पाकिस्तान पुलिस अधिकारी के बैंक खाते में आए 10 करोड़ रुपये, रातों-रात करोड़पति बना पाकिस्तान के कराची शहर में एक पुलिस अधिकारी के बैंक खाते में एक अज्ञात स्रोत से 10 करोड़ रुपये आ गये, जिससे वह रातोंरात करोड़पति बन गया। कराची के बहादुराबाद पुलिस थाने के जांच अधिकारी यह जानकर हैरान रह गए कि उनके बैंक खाते में उनके वेतन समेत 10 करोड़ रुपये जमा हो गए हैं। पुलिस अधिकारी आमिर गोपांग ने कहा, ‘‘मैं अपने खाते में इतना पैसा देख आश्चर्यचकित रह गया, क्योंकि इतना पैसा देखने की बात तो दूर, मेरे खाते में कुछ हजार रुपये से ज्यादा कभी भी नहीं आए।’’  उन्होंने कहा, ‘‘मुझे इसके बारे में तब पता चला जब बैंक ने मुझसे संपर्क किया और मुझे बताया कि मेरे खाते में 10 करोड़ रुपये हस्तांतरित हो गए हैं।’’ उन्होंने कहा कि उनके बैंक खाते पर रोक लगा दी गई थी और उनके एटीएम कार्ड को भी बैंक ने ‘ब्लॉक’ कर दिया था, क्योंकि वे जांच कर रहे थे। इसी तरह की घटनाओं में लरकाना और सुक्कुर में, अन्य पुलिस अधिकारियों को भी उनके बैंक खातों में बड़ी रकम मिली थी।  लरकाना में, तीन पुलिस अधिकारियों को पता चला कि उनमें से प्रत्येक के खाते में पांच करोड़ रुपये हस्तांतरित हुए थे, जबकि सुक्कुर में एक पुलिस अधिकारी के खाते में इतनी ही राशि आई थी। संपर्क करने पर लरकाना पुलिस के एक प्रवक्ता ने कहा कि पुलिस मामले की जांच कर रही है। उन्होंने कहा, ‘‘तीनों पुलिस अधिकारियों ने इस बात की जानकारी से इनकार किया है कि उनके खातों में बड़ी मात्रा में पैसा कैसे आया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंक ऑफ बड़ौदा का दूसरी तिमाही के मुनाफा में बड़ी उछाल, 59 फीसदी बढ़कर 3,313 करोड़ रुपये हुआ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bank-of-baroda-sees-big-jump-in-profit-in-second-quarter-up-59-per-cent-at-rs-3313-crore/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 17:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bank-of-baroda-sees-big-jump-in-profit-in-second-quarter-up-59-per-cent-at-rs-3313-crore/</guid>
      <description>बैंक ऑफ बड़ौदा का दूसरी तिमाही के मुनाफा में बड़ी उछाल, 59 फीसदी बढ़कर 3,313 करोड़ रुपये हुआ सार्वजनिक क्षेत्र के बैंक ऑफ बड़ौदा (बीओबी) का शुद्ध लाभ चालू वित्त वर्ष की दूसरी तिमाही में 59 फीसदी बढ़कर 3,313 करोड़ रुपये हो गया है। बैंक ने शनिवार को शेयर बाजारों को दी जानकारी में बताया कि फंसे कर्ज में कमी आने और ब्याज से प्राप्त आय बढ़ने से उसका लाभ बढ़ा है। पिछले वर्ष की समान तिमाही में बैंक को 2,088 करोड़ रुपये का शुद्ध मुनाफा हुआ था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब एंड सिंध बैंक का शुद्ध लाभ 27 प्रतिशत बढ़कर 278 करोड़ रुपये पहुंचा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/punjab-sind-banks-net-profit-up-by-27-to-rs-278-crore-in-the-current-financial-year/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 15:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/punjab-sind-banks-net-profit-up-by-27-to-rs-278-crore-in-the-current-financial-year/</guid>
      <description>पंजाब एंड सिंध बैंक का शुद्ध लाभ 27 प्रतिशत बढ़कर 278 करोड़ रुपये पहुंचा सार्वजनिक क्षेत्र के पंजाब एंड सिंध बैंक (पीएसबी) का शुद्ध लाभ चालू वित्त वर्ष की दूसरी तिमाही में 27 प्रतिशत बढ़कर 278 करोड़ रुपये हो गया। पीएसबी ने शनिवार को शेयर बाजारों को दी गई जानकारी में कहा कि जुलाई-सितंबर तिमाही में फंसे कर्जों के लिए वित्तीय प्रावधान की जरूरत घटने से उसके लाभ में वृद्धि हुई। एक साल पहले की समान तिमाही में उसका शुद्ध लाभ 218 करोड़ रुपये रहा था।  बैंक की आलोच्य तिमाही में कुल आय भी बढ़कर 2,120.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साइबर ठगी : गौतमबुद्धनगर की महिला के बैंक खाते से तीन लाख रुपये की चोरी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cyber-fraud-rs-3-lakh-stolen-from-bank-account-of-gautam-budh-nagar-woman/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 16:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cyber-fraud-rs-3-lakh-stolen-from-bank-account-of-gautam-budh-nagar-woman/</guid>
      <description>साइबर ठगी : गौतमबुद्धनगर की महिला के बैंक खाते से तीन लाख रुपये की चोरी उत्तर प्रदेश के गौतमबुद्धनगर जिले में रहने वाली एक महिला के खाते से साइबर ठगों ने करीब तीन लाख रुपये कथित रूप से निकाल लिए। पुलिस ने बताया कि महिला ने होटल व यात्रा टिकट बुक कराने वाली वेबसाइट‘मेकमायट्रिप’ पर ‘टूरिस्ट प्लान’ बुक कराया था लेकिन उनके खाते से अधिक पैसा कट गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘डिजिटल रुपये’ के पहले पायलट परीक्षण में कई बैंकों ने लिया भाग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/several-banks-participated-in-the-first-pilot-trial-of-digital-rupee/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/several-banks-participated-in-the-first-pilot-trial-of-digital-rupee/</guid>
      <description>‘डिजिटल रुपये’ के पहले पायलट परीक्षण में कई बैंकों ने लिया भाग भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) द्वारा शुरू ‘डिजिटल रुपये’ के पहले पायलट परीक्षण में आईसीआईसीआई बैंक और बैंक ऑफ बड़ौदा समेत कई बैंकों ने मंगलवार को सरकारी प्रतिभूतियों में लेनदेन के लिए हिस्सा लिया। सूत्रों के अनुसार, आईसीआईसीआई बैंक ने ‘केंद्रीय बैंक डिजिटल मुद्रा’ (सीबीडीसी) का इस्तेमाल करते हुए आईडीएफसी फर्स्ट बैंक को जीएस 2027 प्रतिभूतियां बेचीं। उन्होंने बताया कि डिजिटल रुपये के साथ कुल मिलाकर 275 करोड़ रुपये के 48 सौदे हुए।  भारतीय स्टेट बैंक, बैंक ऑफ बड़ौदा और कोटक महिंद्रा बैंक ने भी डिजिटल रुपये (थोक खंड) के पहले पायलट परीक्षण में भाग लिया। आरबीआई ने सोमवार को डिजिटल रुपये (थोक खंड) का पहला पायलट परीक्षण शुरू करने की घोषणा करते हुए कहा था कि डिजिटल रुपये (खुदरा खंड) का पहला पायलट परीक्षण एक महीने के भीतर शुरू करने की योजना है। यह परीक्षण विशेष उपयोगकर्ता समूहों के बीच चुनिंदा स्थानों में किया जाएगा, जिसमें ग्राहक और कारोबारी शामिल हैं।  आरबीआई की डिजिटल मुद्रा में सौदों का निपटान करने से निपटान लागत में कमी आने की संभावना है। सीबीडीसी किसी केंद्रीय बैंक की तरफ से जारी होने वाले मौद्रिक नोटों का डिजिटल स्वरूप है। दुनियाभर के केंद्रीय बैंक सीबीडीसी लाने की संभावनाओं को टटोल रहे हैं। सरकार ने वित्त वर्ष 2022-23 के बजट में डिजिटल रुपया लाने की घोषणा की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सामूहिक रूप से चार कंपनियों के आईपीओ 4,500 करोड़ रुपये से अधिक जुटने की उम्मीद: मर्चेंट बैंकिंग सूत्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/collectively-ipos-of-four-companies-expected-to-raise-over-rs-4500-crore-merchant-banking/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/collectively-ipos-of-four-companies-expected-to-raise-over-rs-4500-crore-merchant-banking/</guid>
      <description>सामूहिक रूप से चार कंपनियों के आईपीओ 4,500 करोड़ रुपये से अधिक जुटने की उम्मीद: मर्चेंट बैंकिंग सूत्र प्राथमिक बाजार इस महीने काफी व्यस्त रहने वाला है। अगले सप्ताह मेदांता ब्रांड के तहत अस्पतालों का परिचालन करने वाली ग्लोबल हेल्थ लि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वेस्ट बैंक में इजरायली बस्ती में हुआ आतंकवादी हमला, गोलीबारी में एक व्यक्ति की मौत, हमलावर ढेर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/terrorist-attack-on-settlement-in-west-bank-1-person-killed-in-shooting-attacker-killed/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/terrorist-attack-on-settlement-in-west-bank-1-person-killed-in-shooting-attacker-killed/</guid>
      <description>वेस्ट बैंक में इजरायली बस्ती में हुआ आतंकवादी हमला, गोलीबारी में एक व्यक्ति की मौत, हमलावर ढेर इजरायल की सेना ने कहा किफलस्तीन के एक आतंकवादी ने शनिवार शाम वेस्ट बैंक में इजरायली बस्ती के प्रवेश द्वार पर गोलीबारी की, जिसमें एक इजरायली व्यक्ति की मौत हो गई और कई नागरिक घायल हो गये। हालांकि, हमले के तुरंत बाद एक सुरक्षाकर्मी ने आतंकवादी को गोली मारकर ढेर कर दिया। दक्षिणी वेस्ट बैंक में फलस्तीनी शहर हेब्रोन के पास किर्यात अरबा बस्ती के आसपास सैनिक छापेमारी कर रहे थे। उसी दौरान यह हमला हुआ। इजरायल की आपातकालीन सेवा मैगन डेविड एडोम ने शुरू में चार लोगों के घायल होने की सूचना दी थी। घायलों में एक इजरायली व्यक्ति भी शामिल था, जिसकी हालत गंभीर थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लुधियाना: 1530.99 करोड़ रुपये के बैंक फ्रॉड का मामला, CBI ने प्राइवेट फर्म के निदेशक को गिरफ्तार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bank-fraud-case-of-rs-1530-crore-cbi-arrests-director-of-private-firm/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bank-fraud-case-of-rs-1530-crore-cbi-arrests-director-of-private-firm/</guid>
      <description>लुधियाना: 1530.99 करोड़ रुपये के बैंक फ्रॉड का मामला, CBI ने प्राइवेट फर्म के निदेशक को गिरफ्तार किया केंद्रीय जांच ब्यूरो (सीबीआई) ने शुक्रवार को लुधियाना की एक निजी कंपनी के निदेशक को 1,530.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये बैंक फिक्‍स्‍ड डिपॉजिट पर दे रहे हैं सबसे अधिक ब्याज, यहां देखें पूरी लिस्‍ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-banks-are-paying-the-highest-interest-on-fixed-deposits/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 13:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-banks-are-paying-the-highest-interest-on-fixed-deposits/</guid>
      <description>ये बैंक फिक्‍स्‍ड डिपॉजिट पर दे रहे हैं सबसे अधिक ब्याज, यहां देखें पूरी लिस्‍ट क्या आप अपनी गाढ़ी कमाई पर गारंटीड बचत पाने का तरीका खोज रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये बैंक दे रहे हैं सस्ता होम लोन, जानें कितना है इंटरेस्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-banks-are-offering-cheap-home-loans-know-about-the-interest/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 18:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-banks-are-offering-cheap-home-loans-know-about-the-interest/</guid>
      <description>ये बैंक दे रहे हैं सस्ता होम लोन, जानें कितना है इंटरेस्ट घर खरीदना ज्यादातर लोगों के लिए उनके सबसे बड़े सपनों में से एक होता है। इस तरह के सपने को पूरा करने के लिए खरीदारों की ओर से बहुत प्रयास करने की आवश्यकता होती है और अपने बजट में घर को एडजस्ट करने के लिए आपको&amp;nbsp; सबसे अच्छा होम लोन का चुनाव करना होता है।&amp;nbsp;इस होम लोन को एक नया घर/फ्लैट या जमीन का एक प्लॉट खरीदने के लिए चुना जा सकता है जहां आप घर का निर्माण करते हैं और यहां तक कि मौजूदा घर के नवीनीकरण, विस्तार और मरम्मत के लिए भी आप यह लोन ले सकते हैं।इसे भी पढ़ें: LIC लेकर आया है शानदार प्लान, एकमुश्त निवेश ने जीवन भर मिलती रहेगी पेंशनक्या है &#39;होम लोन&#39;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक गलती खाली कर देगी आपका बैंक अकाउंट! सरकारी एजेंसी ने VIRUS को लेकर दी चेतावनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/one-mistake-will-empty-your-bank-account-government-agency-warns-about-virus/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 17:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/one-mistake-will-empty-your-bank-account-government-agency-warns-about-virus/</guid>
      <description>एक गलती खाली कर देगी आपका बैंक अकाउंट!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
