<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bank on DivaNews | News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/bank/</link>
    <description>Recent content in Bank on DivaNews | News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 12:00:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/bank/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>सामूहिक रूप से चार कंपनियों के आईपीओ 4,500 करोड़ रुपये से अधिक जुटने की उम्मीद: मर्चेंट बैंकिंग सूत्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/collectively-ipos-of-four-companies-expected-to-raise-over-rs-4500-crore-merchant-banking/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/collectively-ipos-of-four-companies-expected-to-raise-over-rs-4500-crore-merchant-banking/</guid>
      <description>सामूहिक रूप से चार कंपनियों के आईपीओ 4,500 करोड़ रुपये से अधिक जुटने की उम्मीद: मर्चेंट बैंकिंग सूत्र प्राथमिक बाजार इस महीने काफी व्यस्त रहने वाला है। अगले सप्ताह मेदांता ब्रांड के तहत अस्पतालों का परिचालन करने वाली ग्लोबल हेल्थ लि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वेस्ट बैंक में इजरायली बस्ती में हुआ आतंकवादी हमला, गोलीबारी में एक व्यक्ति की मौत, हमलावर ढेर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/terrorist-attack-on-settlement-in-west-bank-1-person-killed-in-shooting-attacker-killed/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/terrorist-attack-on-settlement-in-west-bank-1-person-killed-in-shooting-attacker-killed/</guid>
      <description>वेस्ट बैंक में इजरायली बस्ती में हुआ आतंकवादी हमला, गोलीबारी में एक व्यक्ति की मौत, हमलावर ढेर इजरायल की सेना ने कहा किफलस्तीन के एक आतंकवादी ने शनिवार शाम वेस्ट बैंक में इजरायली बस्ती के प्रवेश द्वार पर गोलीबारी की, जिसमें एक इजरायली व्यक्ति की मौत हो गई और कई नागरिक घायल हो गये। हालांकि, हमले के तुरंत बाद एक सुरक्षाकर्मी ने आतंकवादी को गोली मारकर ढेर कर दिया। दक्षिणी वेस्ट बैंक में फलस्तीनी शहर हेब्रोन के पास किर्यात अरबा बस्ती के आसपास सैनिक छापेमारी कर रहे थे। उसी दौरान यह हमला हुआ। इजरायल की आपातकालीन सेवा मैगन डेविड एडोम ने शुरू में चार लोगों के घायल होने की सूचना दी थी। घायलों में एक इजरायली व्यक्ति भी शामिल था, जिसकी हालत गंभीर थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लुधियाना: 1530.99 करोड़ रुपये के बैंक फ्रॉड का मामला, CBI ने प्राइवेट फर्म के निदेशक को गिरफ्तार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bank-fraud-case-of-rs-1530-crore-cbi-arrests-director-of-private-firm/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bank-fraud-case-of-rs-1530-crore-cbi-arrests-director-of-private-firm/</guid>
      <description>लुधियाना: 1530.99 करोड़ रुपये के बैंक फ्रॉड का मामला, CBI ने प्राइवेट फर्म के निदेशक को गिरफ्तार किया केंद्रीय जांच ब्यूरो (सीबीआई) ने शुक्रवार को लुधियाना की एक निजी कंपनी के निदेशक को 1,530.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक गलती खाली कर देगी आपका बैंक अकाउंट! सरकारी एजेंसी ने VIRUS को लेकर दी चेतावनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/one-mistake-will-empty-your-bank-account-government-agency-warns-about-virus/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 17:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/one-mistake-will-empty-your-bank-account-government-agency-warns-about-virus/</guid>
      <description>एक गलती खाली कर देगी आपका बैंक अकाउंट!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
