<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bank on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/bank/</link>
    <description>Recent content in Bank on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Jan 2023 15:02:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/bank/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>बैंक ऑफ महाराष्ट्र की दिसंबर तिमाही में ऋण वृद्धि 21.81 प्रतिशत रही</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bank-of-maharashtras-december-quarter-loan-growth-stood-at-2181-percent/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 15:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bank-of-maharashtras-december-quarter-loan-growth-stood-at-2181-percent/</guid>
      <description>बैंक ऑफ महाराष्ट्र की दिसंबर तिमाही में ऋण वृद्धि 21.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ED ने IDBI बैंक कर्ज धोखाधड़ी मामले में 20.31 करोड़ रुपये की संपत्ति कुर्क की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ed-attaches-assets-worth-rs-20-crore-in-idbi-bank-loan-fraud-case/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ed-attaches-assets-worth-rs-20-crore-in-idbi-bank-loan-fraud-case/</guid>
      <description>ED ने IDBI बैंक कर्ज धोखाधड़ी मामले में 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>West Bank conflict में इजरायली सेना के हाथों दो फलस्तीनियों की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/israeli-forces-kill-two-palestinians-in-west-bank-conflict/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 14:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/israeli-forces-kill-two-palestinians-in-west-bank-conflict/</guid>
      <description>West Bank conflict में इजरायली सेना के हाथों दो फलस्तीनियों की मौत रमल्ला। इजरायली सेना ने संघर्ष के दौरान एक फलस्तीनी उग्रवादी और एक नागरिक को मार डाला। यह घटना कब्जे वाले वेस्ट बैंक में एक फलस्तीनी शहर में इजरायली सैनिकों के प्रवेश करने के दौरान हुई। फलस्तीनियों ने यह जानकारी दी। जेनिन में इब्न सिना अस्पताल के निदेशक समीर अत्तियाह ने बताया कि 21 वर्षीय समीर हौशियेह को सीने में कई गोलियां मारी गईं और नागरिक फौद अबेद भी मारा गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trump का चीन कनेक्शन आया सामने, टैक्स डिटेल्स से हुए चौंकाने वाले खुलासे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/trump-bank-account-in-china/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 14:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/trump-bank-account-in-china/</guid>
      <description>Trump का चीन कनेक्शन आया सामने, टैक्स डिटेल्स से हुए चौंकाने वाले खुलासे पूर्व अमेरिकी राष्ट्रपति डोनाल्ड ट्रंप की मुश्किलें बढ़ती ही जा रही है। हालिया हुए खुलासे बेहद ही चौंकाने वाले हैं। पूर्व राष्ट्रपति का चीन में भी बैंक खाता खुला था। इसके अलावा ट्रंप के फेडरल टैक्स रिटर्न पर भी कई खुलासे हुए हैं। अमेरिकी सुप्रीम कोर्ट से मंजूरी मिलने के बाद इस रिपोर्ट को सार्वजनिक की गई है। इससे पता चला कि ट्रंप ने राष्ट्रपति रहते हुए पहले और आखिरी साल में सबसे कम टैक्स भरा है।चीन में बैंक खाताचीन में बैंक खाता होने के बारे में 2020 के राष्ट्रपति पद की बहस के दौरान कई महाद्वीपों पर व्यापारिक हितों के साथ लंबे समय तक रियल एस्टेट और मीडिया मुगल से पूछा गया था। उन्होंने कहा कि व्हाइट हाउस के लिए अपना 2016 का अभियान शुरू करने से पहले उन्होंने इसे बंद कर दिया था। बहस के दौरान ट्रम्प ने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरबीआई ने कहा कि बैंकों का टोटल बैड लोन 5 फीसदी पर आ गया, जो सात साल में सबसे कम है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rbi-said-total-bad-loans-of-banks-came-to-5-percent-the-lowest-in-seven-years/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 07:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rbi-said-total-bad-loans-of-banks-came-to-5-percent-the-lowest-in-seven-years/</guid>
      <description>आरबीआई ने कहा कि बैंकों का टोटल बैड लोन 5 फीसदी पर आ गया, जो सात साल में सबसे कम है भारतीय रिजर्व बैंक ने बृहस्पतिवार को कहा कि बैंकों का सकल एनपीए (गैर-निष्पादित परिसंपत्ति) यानी फंसा कर्ज सात वर्षों के निचले स्तर पांच प्रतिशत पर आ गया है। केंद्रीय बैंक ने कहा कि बैंक व्यवस्था मजबूत बनी हुई है और उनके पास पर्याप्त पूंजी है। आरबीआई ने वित्तीय स्थिरता रिपोर्ट (एफएसआर) के 26वें अंक में यह भी कहा कि वैश्विक अर्थव्यवस्था बड़े पैमाने पर मंदी के जोखिम के साथ विपरीत हालात का सामना कर रही है। रिपोर्ट के मुताबिक कई झटकों के चलते वित्तीय स्थिति सख्त हो गई है और वित्तीय बाजारों में अस्थिरता बढ़ गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेतन्याहू सरकार ने कहा कि वेस्ट बैंक इस्राइली बस्तियां सर्वोच्च प्राथमिकता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/netanyahu-government-said-west-bank-israeli-settlements-top-priority/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 21:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/netanyahu-government-said-west-bank-israeli-settlements-top-priority/</guid>
      <description>नेतन्याहू सरकार ने कहा कि वेस्ट बैंक इस्राइली बस्तियां सर्वोच्च प्राथमिकता है बेंजामिन नेतन्याहू के नेतृत्व मेंबनने जा रही दक्षिणपंथी रुख वाली सरकार ने पश्चिम तट पर यहूदी बस्तियों के विस्तार को शीर्ष प्राथमिकताओं में रखा है। नयी सरकार के शपथ लेने से एक दिन पहले पार्टी ने अपनी मंशा जाहिर की। नेतन्याहू की लिकुड पार्टी ने बुधवार को नयी सरकार की नीतियों से जुड़े दिशानिर्देश जारी किये जिसमें सबसे ऊपर गलीली, निगेव, गोलान हाइट्स और जूडिया व समारिया की इजराइली भूमि पर बस्तियों का विस्तार और विकास शामिल है। पार्टी द्वारा उल्लेखित इलाकों के नाम पश्चिमी तट के बाइबल कालीन स्थानों के नाम हैं।  अधिकतर अंतरराष्ट्रीय समुदाय का मानना है कि पश्चिमी तट पर इजरायली बस्तियां अवैध और फलस्तीन के साथ शांति में बाधक हैं। नेतन्याहू की नयी सरकार इजराइल के इतिहास में सबसे अधिक धार्मिक और कट्टर रुख रखने वाली सरकार है, जिसमें अति रूढ़ीवादी पार्टियां, अति राष्ट्रवादी धार्मिक गुट और उनकी लिकुड पार्टी शामिल हो रही है। नयी सरकार बृहस्पतिवार को शपथ लेगी। नेतन्याहू वर्ष 2009 से 2021 तक इजराइल के प्रधानमंत्री थे और पिछले साल सत्ता से बेदखल किए जाने के बाद दोबारा सत्ता में वापसी कर रहे हैं। वह ऐसे समय सत्ता संभाल रहे हैं जब उनके खिलाफ रिश्वत लेने, भरोसे को तोड़ने और धोखाधड़ी के मामले में सुनवाई हो रही है। हालांकि, उन्होंने इन आरोपों का खंडन किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरबीआई ने कहा कि साल 2021-22 में बैंकिंग फ्रॉड के मामले बढ़े, रकम घटी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rbi-said-banking-fraud-cases-increased-in-the-year-2021-22-amount-decreased/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 22:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rbi-said-banking-fraud-cases-increased-in-the-year-2021-22-amount-decreased/</guid>
      <description>आरबीआई ने कहा कि साल 2021-22 में बैंकिंग फ्रॉड के मामले बढ़े, रकम घटी भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) ने मंगलवार को कहा कि वित्त वर्ष 2021-22 में बैंकिंग धोखाधड़ी के मामलों में बढ़ोतरी दर्ज की गई लेकिन इन मामलों में शामिल राशि एक साल पहले की तुलना में आधी से भी कम रह गई। आरबीआई ने वित्त वर्ष 2021-22 के लिए भारत में बैंकों का रुझान एवं प्रगति शीर्षक से जारी एक रिपोर्ट में कहा कि पिछले वित्त वर्ष में 60,389 करोड़ रुपये की धोखाधड़ी से जुड़े 9,102 मामले सामने आए। वित्त वर्ष 2020-21 में ऐसे मामलों की संख्या 7,358 थी और इनमें 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lok Sabha Speaker ने राम मनोहर लोहिया अस्पताल में “कंबल बैंक” का उद्घाटन किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lok-sabha-speaker-inaugurates-%e2%80%9cblanket-bank%e2%80%9d-at-ram-manohar-lohia-hospital/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 11:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lok-sabha-speaker-inaugurates-%e2%80%9cblanket-bank%e2%80%9d-at-ram-manohar-lohia-hospital/</guid>
      <description>Lok Sabha Speaker ने राम मनोहर लोहिया अस्पताल में “कंबल बैंक” का उद्घाटन किया नयी दिल्ली। लोकसभा अध्यक्ष ओम बिरला ने सोमवार को यहां राम मनोहर लोहिया अस्पताल में “कंबल बैंक” का उद्घाटन किया। इस मौके पर बिरला ने जरूरतमंदों और गरीब लोगों को कंबल भी बांटे। “कंबल बैंक” का उद्घाटन करने के दौरान लोकसभा अध्यक्ष ने कहा, “दिल्ली में भीषण ठंड होने के कारण हमारा दायित्व है कि गरीब और जरूरतमंद लोगों की उचित देखभाल हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सहारा समूह की कंपनी, सुब्रत रॉय के बैंक, डीमैट खातों को कुर्क करने का आदेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sahara-group-company-subrata-roys-bank-demat-accounts-ordered-to-be-attached/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sahara-group-company-subrata-roys-bank-demat-accounts-ordered-to-be-attached/</guid>
      <description>सहारा समूह की कंपनी, सुब्रत रॉय के बैंक, डीमैट खातों को कुर्क करने का आदेश बाजार नियामक सेबी ने ओएफसीडी जारी करने में नियामकीय मानकों के उल्लंघन के मामले में सहारा समूह की एक कंपनी और उसके प्रमुख सुब्रत रॉय एवं अन्य अधिकारियों से 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ICICI Bank Loan मामले में सीबीआई का बड़ा कदम, वीडियोकॉन के संस्थापक वेणुगोपाल धूत गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cbi-big-move-in-icici-bank-loan-case-videocon-founder-venugopal-dhoot-arrested/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 14:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cbi-big-move-in-icici-bank-loan-case-videocon-founder-venugopal-dhoot-arrested/</guid>
      <description>ICICI Bank Loan मामले में सीबीआई का बड़ा कदम, वीडियोकॉन के संस्थापक वेणुगोपाल धूत गिरफ्तार नयी दिल्ली। केन्द्रीय अन्वेषण ब्यूरो (सीबीआई) ने आईसीआईसीआई बैंक ऋण मामले में वीडियोकॉन के संस्थापक वेणुगोपाल धूत को सोमवार को गिरफ्तार कर लिया। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। उन्होंने बताया कि एजेंसी ने मुंबई में सुबह धूत (71) से थोड़ी देर पूछताछ करने के बाद उन्हें गिरफ्तार किया। इससे कुछ घंटे पहले ही आईसीआईसीआई बैंक की पूर्व मुख्य कार्यकारी अधिकारी (सीईओ) एवं प्रबंध निदेशक (एमडी) चंदा कोचर और उनके पति दीपक कोचर को विशेष अदालत में उनकी हिरासत संबंधी सुनवाई के लिए पेश किया था।  उन्होंने बताया कि सीबीआई इन तीनों और अन्य संदिग्धों के खिलाफ आरोपपत्र दाखिल करने पर विचार कर रही है। कोचर दंपति की तीन दिन की हिरासत सोमवार को समाप्त हो रही है , उन्हें 23 दिसंबर को गिरफ्तार किया गया था। सीबीआई ने चंदा कोचर और उनके पति दीपक को जांच में सहयोग नहीं करने और स्पष्ट जवाब न देने के आरोप में हिरासत में ले लिया था। चंदा कोचर ने अपने पति और धूत के बीच किसी भी तरह के आर्थिक लेन-देन की जानकारी होने से इनकार किया, जिसका एजेंसी ने 24 दिसंबर को मुंबई में सीबीआई की विशेष अदालत के समक्ष सुनवाई के दौरान दावा किया था।  कोचर दंपति की ओर से पेश हुए वरिष्ठ अधिवक्ता अमित देसाई ने हिरासत का विरोध करते हुए कहा, ‘‘ ऋण लेने वाले मुख्य कर्जदार को गिरफ्तार नहीं किया गया है और वर्तमान आरोपी किसी भी राशि के लाभार्थी नहीं थे।’’ देसाई ने जुलाई 2021 में आईसीआईसीआई बैंक द्वारा सीबीआई को लिखे एक पत्र को भी अदालत के संज्ञान में रखा, जिसमें कहा गया था कि उसे उन गतिविधियों से कोई नुकसान नहीं हुआ है, जो सवालों के घेरे में है। अधिकारियों ने बताया कि सीबीआई ने कोचर दंपति और धूत के अलावा दीपक कोचर द्वारा संचालित नूपावर रिन्यूएबल्स (एनआरएल), सुप्रीम एनर्जी, वीडियोकॉन इंटरनेशनल इलेक्ट्रॉनिक्स लिमिटेड तथा वीडियोकॉन इंडस्ट्रीज लिमिटेड को भारतीय दंड संहिता की धाराओं और भ्रष्टाचार निवारण अधिनियम 2019 के तहत दर्ज प्राथमिकी में आरोपी बनाया है।  एजेंसी का आरोप है कि आईसीआईसीआई बैंक ने वेणुगोपाल धूत द्वारा प्रवर्तित वीडियोकॉन समूह की कंपनियों को बैंकिंग विनियमन अधिनियम, आरबीआई के दिशानिर्देशों और बैंक की ऋण नीति का उल्लंघन करते हुए 3,250 करोड़ रुपये की ऋण सुविधाएं मंजूर की थीं। प्राथमिकी के अनुसार, इस मंजूरी के एवज में धूत ने सुप्रीम एनर्जी प्राइवेट लिमिटेड (एसईपीएल) के माध्यम से नूपावर रिन्यूएबल्स में 64 करोड़ रुपये का निवेश किया और 2010 से 2012 के बीच हेरफेर करके पिनेकल एनर्जी ट्रस्ट को एसईपीएल स्थानांतरित की। पिनेकल एनर्जी ट्रस्ट तथा एनआरएल का प्रबंधन दीपक कोचर के ही पास था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेघरों को यमुना किनारे शौच करते देख दिल्ली के उपराज्यपाल ‘हैरान’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lieutenant-governor-of-delhi-shocked-to-see-homeless-people-defecating-on-the-banks-of-yamuna/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 06:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lieutenant-governor-of-delhi-shocked-to-see-homeless-people-defecating-on-the-banks-of-yamuna/</guid>
      <description>बेघरों को यमुना किनारे शौच करते देख दिल्ली के उपराज्यपाल ‘हैरान’ रैन बसेरों का देर रात दौरा करने पर दिल्ली के उपराज्यपाल वी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान के केंद्रीय बैंक ने आर्थिक नीति पर शहबाज शरीफ सरकार की आलोचना की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistans-central-bank-criticizes-shehbaz-sharif-government-on-economic-policy/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 22:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistans-central-bank-criticizes-shehbaz-sharif-government-on-economic-policy/</guid>
      <description>पाकिस्तान के केंद्रीय बैंक ने आर्थिक नीति पर शहबाज शरीफ सरकार की आलोचना की भीषण नकदी संकट से जूझ रहे पाकिस्तान के केंद्रीय बैंक ने कीमत और वित्तीय स्थिरता को दांव पर लगाकर वृद्धि को तरजीह देने के लिए शहबाज शरीफ सरकार की आलोचना की है। स्टेट बैंक ऑफ पाकिस्तान (एसबीपी) ने हाल ही में जारी अपनी वार्षिक रिपोर्ट में कहा है कि अंतरराष्ट्रीय अनुभव ने बार-बार बताया है कि जो देश कीमत और वित्तीय स्थिरता को दांव पर लगाकर वृद्धि को प्राथमिकता देते हैं, वे वृद्धि को बरकरार नहीं रख पाते हैं। डॉन न्यूज में प्रकाशित एक रिपोर्ट के मुताबिक, केंद्रीय बैंक ने कहा है कि ऐसी स्थिति में देशों को बार-बार आर्थिक वृद्धि के बाद आर्थिक संकट का सामना करना पड़ता है। गौरतलब है कि पाकिस्तान इस समय गहरे नकदी संकट से जूझ रहा है। प्रधानमंत्री शहबाज शरीफ के नेतृत्व वाली वर्तमान सरकार ने वित्त वर्ष 2023 के लिए वृद्धि पर ध्यान केंद्रित करने से परहेज किया है। इसके बावजूद वह वित्तीय और मूल्य स्थिरता लाने में विफल रही है। एसबीपी का अनुमान है कि वित्त वर्ष 2023 में वृद्धि दर तय लक्ष्य के मुकाबले कम होगी। इस तरह वृद्धि दर 3-4 फीसदी से कम रह सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कौन हैं Chanda Kochhar? जानें बैंकिंग क्षेत्र की दिग्गज शख्सियत बनने से लेकर सीबीआई हिरासत तक का सफर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chanda-kochhar-from-banking-tycoon-to-cbi-custody/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 18:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chanda-kochhar-from-banking-tycoon-to-cbi-custody/</guid>
      <description>कौन हैं Chanda Kochhar? जानें बैंकिंग क्षेत्र की दिग्गज शख्सियत बनने से लेकर सीबीआई हिरासत तक का सफर नयी दिल्ली। कर्ज के बदले नकद घोटाले में गिरफ्तार की गईं चंदा कोचर कभी एक शक्तिशाली बैंकर हुआ करती थीं और उन्होंने अपनी अगुवाई में आईसीआईसीआई बैंक को देश में निजी क्षेत्र का सबसे बड़ा बैंक बनाने में अहम भूमिका निभाई थी। कोचर फोर्ब्स की दुनिया के दिग्गज लोगों की सूची में नियमित रूप से शामिल रहती थीं। लेकिन केंद्रीय अन्वेषण ब्यूरो (सीबीआई) ने आईसीआईसीआई बैंक द्वारा वीडियोकॉन ग्रुप की कंपनियों को ऋण देने में बरती गई कथित अनियमितताओं के सिलसिले में बैंक की पूर्व मुख्य कार्यकारी अधिकारी (सीईओ) एवं प्रबंध निदेशक चंदा कोचर और उनके पति दीपक कोचर को शुक्रवार को गिरफ्तार कर लिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वित्त मंत्रालय ने बैंकों से बीमा पॉलिसियां बेचने के लिए अनैतिक तरीकों से बचने को कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/finance-ministry-asks-banks-to-avoid-unethical-methods-for-selling-insurance-policies/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/finance-ministry-asks-banks-to-avoid-unethical-methods-for-selling-insurance-policies/</guid>
      <description>वित्त मंत्रालय ने बैंकों से बीमा पॉलिसियां बेचने के लिए अनैतिक तरीकों से बचने को कहा वित्त मंत्रालय ने सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों के प्रमुखों को ग्राहकों को बीमा उत्पादों की बिक्री के लिए ‘अनैतिक व्यवहार’ पर रोक लगाने के लिए एक मजबूत तंत्र स्थापित करने का निर्देश दिया है। लगातार इस तरह के मामले सामने आ रहे हैं कि ग्राहकों को बीमा उत्पादों की बिक्री के लिए सही जानकारी नहीं दी जाती है। इसके मद्देनजर वित्त मंत्रालय ने यह कदम उठाया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गडकरी ने कहा कि स्वच्छ ऊर्जा वाले वाहन खरीदने के लिए बैंकों को सस्ता कर्ज देना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gadkari-said-banks-should-give-cheap-loans-to-buy-clean-energy-vehicles/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gadkari-said-banks-should-give-cheap-loans-to-buy-clean-energy-vehicles/</guid>
      <description>गडकरी ने कहा कि स्वच्छ ऊर्जा वाले वाहन खरीदने के लिए बैंकों को सस्ता कर्ज देना चाहिए केंद्रीय सड़क परिवहन एवं राजमार्ग मंत्री नितिन गडकरी ने शुक्रवार को बैंकों से कहा कि उन्हें फ्लेक्स ईंधन, बिजली और हाइड्रोजन जैसी स्वच्छ ऊर्जा से चलने वाले वाहनों की खरीद के लिए सस्ता कर्ज देना चाहिए। गडकरी ने महाराष्ट्र में ठाणे जिले के कल्याण में एक सहकारी बैंक के स्वर्ण जयंती समारोह में कहा कि उनका सपना है कि डीजल और पेट्रोल से चलने वाले वाहन अगले चार-पांच वर्षों में चरणबद्ध तरीके से हटा दिए जाएं।  उन्होंने कहा कि बैंकों को उद्योगों का मूल्यांकन पिछले पांच वर्षों में विभिन्न मापदंडों पर उनके प्रदर्शन के आधार पर करना चाहिए और इस प्रक्रिया में अधिक अंक पाने वालों को 24 घंटे के भीतर ही कर्ज दे देना चाहिए। सार्वजनिक परिवहन के लिए इलेक्ट्रिक वाहनों के इस्तेमाल के बारे में गडकरी ने कहा कि एक गैर-वातानुकूलित इलेक्ट्रिक बस के संचालन पर आने वाली लागत 39 रुपये प्रति किलोमीटर है, जबकि एसी इलेक्ट्रिक बस के लिए यह लागत 41 रुपये प्रति किलोमीटर है। उन्होंने कहा कि इलेक्ट्रिक वाहनों का संचालन यात्रियों के हित में है। उन्होंने कहा कि डीजल बसों को इलेक्ट्रिक बसों में बदलकर यात्रियों के लिए टिकट की कीमतों में 30 फीसदी तक की कमी की जा सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रिटेन में महाराजा चार्ल्स तृतीय की तस्वीर वाले बैंक नोटों के डिजाइन का अनावरण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-design-of-the-bank-notes-with-the-portrait-of-maharaja-charles-iii-unveiled-in-the-uk/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 21:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-design-of-the-bank-notes-with-the-portrait-of-maharaja-charles-iii-unveiled-in-the-uk/</guid>
      <description>ब्रिटेन में महाराजा चार्ल्स तृतीय की तस्वीर वाले बैंक नोटों के डिजाइन का अनावरण बैंक ऑफ इंग्लैंड ने मंगलवार को ब्रिटेन के महाराजा चार्ल्स तृतीय की तस्वीर वाले बैंक नोटों के पहले सेट के डिजाइन का अनावरण किया। महाराजा चार्ल्स (74) तृतीय की तस्वीर 5, 10, 20 और 50 पाउंड मूल्यवर्ग के सभी चार पॉलीमर (प्लास्टिक) बैंक नोटों के मौजूदा डिजाइन पर दिखाई देगी। बैंक नोटों के मौजूदा डिजाइन में कोई अन्य परिवर्तन नहीं होगा जिसमें उनकी दिवंगत मां महारानी एलिजाबेथ द्वितीय की तस्वीर है। महाराजा चार्ल्स तृतीय की तस्वीर वाले नए नोटों के 2024 के मध्य तक प्रचलन में आने की उम्मीद है और महारानी की तस्वीर वाले मौजूदा नोट समानांतर रूप से नियमित उपयोग में रहेंगे।  बैंक ऑफ इंग्लैंड के गवर्नर एंड्रयू बेली ने कहा, ‘‘ मुझे बहुत गर्व है कि बैंक हमारे नए बैंक नोटों का डिजाइन जारी कर रहा है जिसमें महाराजा चार्ल्स तृतीय की तस्वीर होगी। ’’ उन्होंने कहा, ‘‘ यह एक बेहद महत्वपूर्ण क्षण है, क्योंकि महाराजा हमारे बैंक नोटों पर प्रदर्शित होने वाले दूसरे सम्राट हैं। वर्ष 2024 में प्रचलन में आते ही लोग इन नए नोटों का उपयोग कर सकेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोरोना ने तोड़ी कमर, अर्थव्यवस्था को भी हुआ तगड़ा नुकसान, अब World Bank ने घटाए ग्रोथ अनुमान, फिर भी हरकतों से बाज नहीं आ रहा चीन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/corona-broke-back-economy-also-suffered-now-world-bank-reduced-growth-forecast/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 13:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/corona-broke-back-economy-also-suffered-now-world-bank-reduced-growth-forecast/</guid>
      <description>कोरोना ने तोड़ी कमर, अर्थव्यवस्था को भी हुआ तगड़ा नुकसान, अब World Bank ने घटाए ग्रोथ अनुमान, फिर भी हरकतों से बाज नहीं आ रहा चीन विश्व बैंक ने मंगलवार को जारी एक रिपोर्ट में अपने 2022 चीन के विकास पूर्वानुमान को घटाकर 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इक्रा ने बैंकिंग क्षेत्र का परिदृश्य ‘सकारात्मक’ किया, एनपीए में उल्लेखनीय गिरावट आने का अनुमान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/icra-has-made-the-banking-sector-outlook-positive-predicting-a-significant-decline-in-npas/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/icra-has-made-the-banking-sector-outlook-positive-predicting-a-significant-decline-in-npas/</guid>
      <description>इक्रा ने बैंकिंग क्षेत्र का परिदृश्य ‘सकारात्मक’ किया, एनपीए में उल्लेखनीय गिरावट आने का अनुमान =घरेलू रेटिंग एजेंसी इक्रा ने बैंकिग क्षेत्र के परिदृश्य को सोमवार को ‘सकारात्मक’ कर दिया। संपत्ति वृद्धि अच्छी रहने, संपत्ति की गुणवत्ता में सुधार और पूंजी बफर मजबूत होने के मद्देनजर परिदृश्य में सुधार किया गया है। एजेंसी ने कहा कि 2023-24 के अंत तक सकल गैर-निष्पादित आस्तियों (एनपीए) के लिहाज से परिसंपत्ति की गुणवत्ता चार प्रतिशत पर पहुंच जाएगी जो एक दशक का सर्वश्रेष्ठ स्तर होगा। 2022-23 में बैंकिंग प्रणाली में कर्ज वृद्धि 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बांग्लादेश, अफ्रीकी देशों के साथ रुपये में कारोबार की संभावना तलाश रहे बैंक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/banks-exploring-possibility-of-doing-business-in-rupees-with-bangladesh-african-countries/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/banks-exploring-possibility-of-doing-business-in-rupees-with-bangladesh-african-countries/</guid>
      <description>बांग्लादेश, अफ्रीकी देशों के साथ रुपये में कारोबार की संभावना तलाश रहे बैंक भारतीय बैंक बांग्लादेश और अफ्रीकी देशों के साथ रुपये में कारोबार शुरू करने की संभावना तलाश रहे हैं ताकि रुपये को अंतरराष्ट्रीय मुद्रा के रूप में स्थापित किया जा सके। सूत्रों ने कहा कि पड़ोसी देश बांग्लादेश के अलावा मिस्र जैसे कुछ अफ्रीकी देशों के साथ व्यापार रुपये में ही संचालित करने की तैयारी में बैंक जुटे हुए हैं। दरअसल रुपये में विदेशी कारोबार होने से विदेशी मुद्रा विनिमय बाजार में होने वाली उठापटक के असर से बचने में मदद मिलेगी।  सूत्रों ने कहा कि वित्त मंत्रालय की हाल में हुई एक बैठक में सभी हितधारकों से कहा गया कि वे अन्य देशों के साथ भी रुपये में विदेशी कारोबार की सुविधा देने की संभावना तलाशें। फिलहाल भारत से रुपये में विदेशी कारोबार रूस, मॉरीशस एवं श्रीलंका के साथ हो रहा है जिसके लिए बैंकों के विशेष रुपया वोस्ट्रो खाते (एसआरवीए) का इस्तेमाल किया जाता है। अब तक 11 बैंकों ने इस तरह के 18 खाते खोले हैं। वाणिज्य मंत्रालय के आंकड़ों के मुताबिक, भारत ने पिछले वित्त वर्ष में मिस्र से 352 करोड़ डॉलर, अल्जीरिया से 100 करोड़ डॉलर और अंगोला से 272 करोड़ डॉलर की वस्तुओं का आयात किया था। इसी तरह बांग्लादेश से भारत ने वित्त वर्ष 2021-22 में 197 करोड़ डॉलर का आयात किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yes Bank ने उठाया बड़ा कदम, 48,000 करोड़ रुपये का फंसा कर्ज जेसी फ्लॉवर्स को सौंपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yes-bank-hands-over-rs-48000-crore-bad-loans-to-jc-flowers/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 17:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yes-bank-hands-over-rs-48000-crore-bad-loans-to-jc-flowers/</guid>
      <description>Yes Bank ने उठाया बड़ा कदम, 48,000 करोड़ रुपये का फंसा कर्ज जेसी फ्लॉवर्स को सौंपा नयी दिल्ली। निजी क्षेत्र के यस बैंक ने 48,000 करोड़ रुपये के अपने फंसे हुए कर्ज को कर्ज पुनर्गठन कंपनी जेसी फ्लॉवर्स एसेट रिकंस्ट्रक्शन के सुपुर्द कर दिया है। बैंक ने शनिवार को शेयर बाजारों को दी गई सूचना में कहा कि तनावग्रस्त कर्ज के रूप में चिह्नित 48,000 करोड़ रुपये के ऋण पोर्टफोलियो को जेसी फ्लॉवर्स के सुपुर्द करने का काम पूरा कर लिया गया है। इस दौरान एक अप्रैल से 30 नवंबर तक हुई कर्ज वसूली का समायोजन भी कर दिया गया है। यस बैंक ने अपने चिह्नित तनावग्रस्त कर्ज को जेसी फ्लॉवर्स एआरसी को सौंपने की घोषणा पहले ही कर दी थी। इस तरह बैंक अपने पोर्टफोलियो में फंसे हुए कर्ज का आकार कम कर अपनी वित्तीय स्थिति सुधारना चाहता है। कुछ साल पहले फंसे हुए कर्ज का आकार बढ़ने से यस बैंक की वित्तीय स्थिति बिगड़ गई थी। लेकिन हाल में उसने अपने कर्ज पोर्टफोलियो को दुरूस्त करने के लिए कई कदम उठाए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोएडा : क्रिकेटर मुनाफ पटेल के दो बैंक खातों को सीज कर प्रशासन ने वसूले 52 लाख रुपये</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/noida-administration-recovers-rs-52-lakh-by-seizing-two-bank-accounts-of-cricketer-munaf-patel/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 11:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/noida-administration-recovers-rs-52-lakh-by-seizing-two-bank-accounts-of-cricketer-munaf-patel/</guid>
      <description>नोएडा : क्रिकेटर मुनाफ पटेल के दो बैंक खातों को सीज कर प्रशासन ने वसूले 52 लाख रुपये नोएडा। उत्तर प्रदेश भू-संपदा विनियामक प्राधिकरण (यूपी रेरा) द्वारा जारी वसूली प्रमाणपत्र (आरसी) के आधार पर गौतम बुद्ध नगर जिला प्रशासन ने पूर्व अंतरराष्ट्रीय क्रिकेटर मुनाफ पटेल के दो बैंक खातों को सीज कर 52 लाख रुपये की वसूली की है। एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। मुनाफ पटेल बिल्डर कंपनी ‘निवास प्रमोटर्स प्राइवेट लिमिटेड’ में निदेशक हैं। यूपी रेरा ने मुनाफ पटेल की कंपनी द्वारा निवेशकों की रकम नहीं लौटाने के आरोप में यह कार्रवाई की है। जिलाधिकारी गौतम बुद्ध नगर सुहास एलवाई ने बताया कि ‘यूपी रेरा’ की आरसी पर बिल्डर के खिलाफ कार्रवाई की गई है। मुनाफ पटेल भी उस कंपनी में निदेशक हैं। विधिक सलाह के बाद राजस्व टीम ने बैंक खाता सीज कर आरसी का पैसा वसूला है। उन्होंने बताया कि बकाया धनराशि की वसूली का भी प्रयास किया जा रहा है। जिलाधिकारी ने बताया, ‘‘ग्रेटर नोएडा वेस्ट सेक्टर-10 में ‘निवास प्रमोटर्स प्राइवेट लिमिटेड’ के तहत ‘वनलीफ ट्रॉय’ नामक एक परियोजना पर काम हो रहा है जिसके खरीदारों ने परियोजना समय पर पूरा नहीं होने पर यूपी रेरा में शिकायत की थी। शिकायत के आधार पर सुनवाई के बाद यूपी रेरा ने बिल्डर के खिलाफ आदेश जारी किया था।’’ उन्होंने बताया कि आदेश का पालन नहीं करने पर यूपी रेरा ने बिल्डर को आरसी जारी कर दी थी। जिला प्रशासन के पास बिल्डर के खिलाफ 10 करोड़ रुपये की 40 से अधिक आरसी लंबित है।&amp;nbsp;एलवाई ने बताया, ‘‘इस मामले में दादरी तहसील की टीम ने वसूली का प्रयास किया, लेकिन बिल्डर ने पैसे नहीं दिए। इसके बाद तहसील की टीम ने विधिक सलाह लेने के बाद कंपनी के निदेशकों से वसूली शुरू कर दी।’’ अधिकारी ने बताया, ‘‘क्रिकेटर मुनाफ पटेल कंपनी के निदेशक हैं। उनके नोएडा और गुजरात में एक्सिस बैंक की दो शाखाओं में स्थित दो खातों को सीज कर राशि की वसूली की गई है। दोनों बैंक से तकरीबन 52 लाख रुपये जब्त किए गए हैं।’’ उन्होंने बताया कि बिल्डर के खिलाफ आगे भी कार्रवाई जारी रहेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंक ऑफ इंग्लैंड ने नीतिगत दर 0.50 प्रतिशत बढ़ाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bank-of-england-raised-the-policy-rate-by-050-percent/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bank-of-england-raised-the-policy-rate-by-050-percent/</guid>
      <description>बैंक ऑफ इंग्लैंड ने नीतिगत दर 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईडीबीआई बैंक ने जी एंटरटेनमेंट के खिलाफ दिवाला कार्यवाही को लेकर अर्जी दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/idbi-bank-files-for-bankruptcy-proceedings-against-zee-entertainment/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 07:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/idbi-bank-files-for-bankruptcy-proceedings-against-zee-entertainment/</guid>
      <description>आईडीबीआई बैंक ने जी एंटरटेनमेंट के खिलाफ दिवाला कार्यवाही को लेकर अर्जी दी आईडीबीआई बैंक ने मीडिया कंपनी जी एंटरटेनमेंट एंटरप्राइजेज लि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestine: वेस्ट बैंक पर इज़राइली सेना के हमले में एक किशोरी की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/palestine-a-teenager-killed-in-an-israeli-army-attack-on-the-west-bank/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/palestine-a-teenager-killed-in-an-israeli-army-attack-on-the-west-bank/</guid>
      <description>Palestine: वेस्ट बैंक पर इज़राइली सेना के हमले में एक किशोरी की मौत रामल्ला। वेस्ट बैंक पर इज़राइली सेना की कार्रवाई में सोमवार को एक किशोरी की मौत हो गई। फलस्तीन के एक अस्पताल ने यह जानकारी दी। जेनिन शहर के खलील सुलेमान सरकारी अस्पताल के अनुसार, 16 वर्षीय ज़ाना ज़कारन के सिर में गोली लगी और उसकी मौत हो गई। फलस्तीन की आधिकारिक समाचार एजेंसी ने बताया कि हमले के समय ज़कारन अपने घर की छत पर थी और बल के इलाके से जाने के बाद वह वहीं मृत मिलीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने व्यापार निकायों, बैंकों से अधिक देशों के साथ रुपये में व्यापार बढ़ाने को कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/govt-asks-trade-bodies-and-banks-to-increase-rupee-trade-with-more-countries/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 07:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/govt-asks-trade-bodies-and-banks-to-increase-rupee-trade-with-more-countries/</guid>
      <description>सरकार ने व्यापार निकायों, बैंकों से अधिक देशों के साथ रुपये में व्यापार बढ़ाने को कहा सरकार ने व्यापार निकायों और बैंकों से अधिक देशों के साथ रुपये में व्यापार बढ़ाने को कहा है। सूत्रों ने बताया कि रूस, मॉरीशस और श्रीलंका के साथ रुपये में व्यापार को सुगम बनाने के बाद अब नये देशों को इस पहल में जोड़ने की कवायद की जा रही है। भारतीय बैंकों ने पहले से ही इन तीन देशों के बैंकों के साथ विशेष वोस्ट्रो रुपया खाते (एसवीआरए) खोले हैं। इन खातों से रुपये में व्यापार व्यवस्था को संचालित किया जा रहा है। हाल ही में, एसबीआई मॉरीशस लिमिटेड और पीपल्स बैंक ऑफ श्रीलंका ने भारतीय स्टेट बैंक (एसबीआई) के साथ एक एसवीआरए खोला था। इसके अलावा बैंक ऑफ सीलोन ने चेन्नई में अपनी भारतीय अनुषंगी कंपनी में एक खाता खोला। यूनियन बैंक ऑफ इंडिया ने रूस के रॉस बैंक का विशेष रुपया खाता खोला है। चेन्नई स्थित इंडियन बैंक ने कोलंबो स्थित एनडीबी बैंक और सीलोन बैंक सहित तीन श्रीलंकाई बैंकों के ऐसे खाते खोले हैं। भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) से मंजूरी के बाद रूस के दो और श्रीलंका के एक बैंक सहित 11 बैंकों ने ऐसे कुल 18 विशेष रुपया खाते खोले हैं। आरबीआई ने जुलाई में घरेलू मुद्रा में सीमापार व्यापार लेनदेन पर विस्तृत दिशानिर्देश जारी किए थे। सूत्रों ने कहा कि हाल ही में हितधारकों के साथ समीक्षा बैठक में वित्त मंत्रालय ने रुपये में द्विपक्षीय व्यापार का विस्तार करने पर जोर दिया। इसके अलावा स्वदेशी भुगतान प्रणाली को अंतरराष्ट्रीय स्तर पर बढ़ावा देने की योजना के बारे में बताया। रूस-यूक्रेन युद्ध और पश्चिम द्वारा लगाए गए प्रतिबंधों के बाद भारत रुपये में व्यापार को बढ़ावा देने की कोशिश कर रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने व्यापार निकायों, बैंकों से अधिक देशों के साथ रुपये में व्यापार बढ़ाने को कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/govt-asks-trade-bodies-banks-to-increase-rupee-trade-with-more-countries/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 07:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/govt-asks-trade-bodies-banks-to-increase-rupee-trade-with-more-countries/</guid>
      <description>सरकार ने व्यापार निकायों, बैंकों से अधिक देशों के साथ रुपये में व्यापार बढ़ाने को कहा सरकार ने व्यापार निकायों और बैंकों से अधिक देशों के साथ रुपये में व्यापार बढ़ाने को कहा है। सूत्रों ने बताया कि रूस, मॉरीशस और श्रीलंका के साथ रुपये में व्यापार को सुगम बनाने के बाद अब नये देशों को इस पहल में जोड़ने की कवायद की जा रही है। भारतीय बैंकों ने पहले से ही इन तीन देशों के बैंकों के साथ विशेष रुपया वोस्ट्रो खाते (एसवीआरए) खोले हैं। इन खातों से रुपये में व्यापार व्यवस्था को संचालित किया जा रहा है। हाल ही में, एसबीआई मॉरीशस लिमिटेड और पीपल्स बैंक ऑफ श्रीलंका ने भारतीय स्टेट बैंक (एसबीआई) के साथ एक एसवीआरए खोला था। इसके अलावा बैंक ऑफ सीलोन ने चेन्नई में अपनी भारतीय अनुषंगी कंपनी में एक खाता खोला। यूनियन बैंक ऑफ इंडिया ने रूस के रॉस बैंक का विशेष रुपया खाता खोला है। चेन्नई स्थित इंडियन बैंक ने कोलंबो स्थित एनडीबी बैंक और सीलोन बैंक सहित तीन श्रीलंकाई बैंकों के ऐसे खाते खोले हैं। भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) से मंजूरी के बाद रूस के दो और श्रीलंका के एक बैंक सहित 11 बैंकों ने ऐसे कुल 18 विशेष रुपया खाते खोले हैं। आरबीआई ने जुलाई में घरेलू मुद्रा में सीमापार व्यापार लेनदेन पर विस्तृत दिशानिर्देश जारी किए थे। सूत्रों ने कहा कि हाल ही में हितधारकों के साथ समीक्षा बैठक में वित्त मंत्रालय ने रुपये में द्विपक्षीय व्यापार का विस्तार करने पर जोर दिया। इसके अलावा स्वदेशी भुगतान प्रणाली को अंतरराष्ट्रीय स्तर पर बढ़ावा देने की योजना के बारे में बताया। रूस-यूक्रेन युद्ध और पश्चिम द्वारा लगाए गए प्रतिबंधों के बाद भारत रुपये में व्यापार को बढ़ावा देने की कोशिश कर रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दानिश अंसारी ने कहा मुस्लिम समाज को अपना वोट बैंक समझने वाले नेताओं की चिंता बढ़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ansari-said-that-concern-of-leaders-who-consider-muslim-society-as-their-vote-bank-has-increase/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 14:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ansari-said-that-concern-of-leaders-who-consider-muslim-society-as-their-vote-bank-has-increase/</guid>
      <description>दानिश अंसारी ने कहा मुस्लिम समाज को अपना वोट बैंक समझने वाले नेताओं की चिंता बढ़ी बलिया। उत्तर प्रदेश के इकलौते मुस्लिम मंत्री दानिश आजाद अंसारी ने रविवार को दावा किया कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के प्रति समर्थन के मुसलमानों के रुख से मुस्लिम समाज को अपना वोट बैंक समझने वाले नेताओं की चिंताएं बढ़ गई हैं। अंसारी ने बलिया में संवाददाताओं से बातचीत में कहा, “उत्तर प्रदेश में भाजपा सरकार द्वारा बिना किसी भेदभाव के सरकारी योजनाओं का लाभ दिए जाने के कारण मुस्लिम समाज जागरूक हो गया है। वह अब अपना भला-बुरा अच्छी तरह से समझता है। मुस्लिम समाज अमन की राह पर चल पड़ा है और एकजुट होकर तरक्की, रोजगार व शिक्षा की तरफ आगे बढ़ रहा है।”  प्रदेश के अल्पसंख्यक कल्याण एवं वक्फ राज्यमंत्री ने समाजवादी पार्टी (सपा) और ऑल इंडिया मजलिस-ए-इत्तेहादुल मुस्लिमीन पार्टी (एआईएमआईएम) पर निशाना साधते हुए कहा, “मुस्लिम समाज की अच्छी तस्वीर और उसकी तरक्की के साथ ही देश और सूबे के विकास में उसकी भागीदारी मुस्लिम समाज को अपना वोट बैंक समझने वाले तथाकथित नेताओं को रास नहीं आ रही है। इससे इन लोगों की चिंताएं काफी बढ़ गई हैं।” अंसारी ने कहा कि मुस्लिम वोट बैंक के ठेकेदारों की हमेशा से यह चाहत रही है कि मुस्लिम समाज विकास से वंचित और अशिक्षित रहे, वह केवल उनका वोट बैंक ही बना रहे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opinion: बैंकरों ने आरबीआई की मौद्रिक नीति की सराहना की, कहा कीमतों को नियंत्रित करने मेंं सक्षम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/opinion-bankers-appreciate-rbis-monetary-policy-said-able-to-control-prices/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 10:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/opinion-bankers-appreciate-rbis-monetary-policy-said-able-to-control-prices/</guid>
      <description>Opinion: बैंकरों ने आरबीआई की मौद्रिक नीति की सराहना की, कहा कीमतों को नियंत्रित करने मेंं सक्षम बैंकरों ने भारतीय रिजर्व बैंक की मौद्रिक नीति समिति (एमपीसी) द्वारा रेपो दर में 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bank Fraud: पीएनबी में कोझिकोड कॉरपोरेशन में धोखाधड़ी, बैंक खातों से 12 करोड़ से अधिक रुपये गायब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bank-fraud-fraud-in-kozhikode-corporation-in-pnb-rs-12-crore-missing-from-bank-accounts/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bank-fraud-fraud-in-kozhikode-corporation-in-pnb-rs-12-crore-missing-from-bank-accounts/</guid>
      <description>Bank Fraud: पीएनबी में कोझिकोड कॉरपोरेशन में धोखाधड़ी, बैंक खातों से 12 करोड़ से अधिक रुपये गायब केरल में पंजाब नेशनल बैंक (पीएनबी) में कोझिकोड कॉरपोरेशन के कई खातों से 12 करोड़ रुपये से अधिक की ठगी किए जाने का मामला सामने आया है और मुख्य आरोपी बैंक का एक पूर्व वरिष्ठ प्रबंधक अब भी फरार है। पुलिस की अपराध शाखा के एक अधिकारी ने कहा कि यह धोखाधड़ी पिछले महीने तब सामने आई, जब कॉरपोरेशन को पीएनबी शाखा में उसके विभिन्न खातों से बड़ी रकम गायब मिली।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indian Economy: वर्ल्ड बैंक ने भारत को दी खुशखबरी, GDP अनुमान को बढ़ाकर 6.5% से 6.9% किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-economy-world-bank-gave-good-news-to-india-increasing-gdp-estimate-increase/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 13:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-economy-world-bank-gave-good-news-to-india-increasing-gdp-estimate-increase/</guid>
      <description>Indian Economy: वर्ल्ड बैंक ने भारत को दी खुशखबरी, GDP अनुमान को बढ़ाकर 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व बैंक ने भारत के जीडीपी की वृद्धि दर के अनुमान को बढ़ाकर 6.9 प्रतिशत किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/world-bank-raised-indias-gdp-growth-forecast-to-69-percent/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 12:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/world-bank-raised-indias-gdp-growth-forecast-to-69-percent/</guid>
      <description>विश्व बैंक ने भारत के जीडीपी की वृद्धि दर के अनुमान को बढ़ाकर 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमित शाह ने कहा कि कांग्रेस ने कभी भी वोट बैंक की राजनीति के चलते आतंकी हमलों की निंदा नहीं की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amit-shah-said-congress-never-condemned-terror-attacks-due-to-vote-bank-politics/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amit-shah-said-congress-never-condemned-terror-attacks-due-to-vote-bank-politics/</guid>
      <description>अमित शाह ने कहा कि कांग्रेस ने कभी भी वोट बैंक की राजनीति के चलते आतंकी हमलों की निंदा नहीं की केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने शनिवार को कहा कि कांग्रेस के सत्ता में रहने के दौरान अक्सर आतंकी हमले होते थे और पाकिस्तानी आतंकवादी भारतीय सैनिकों की हत्या किया करते थे, लेकिन तत्कालीन सत्तारूढ़ दल ने ‘वोट बैंक’ की राजनीति के चलते कभी इसकी निंदा नहीं की। मुंबई में 26 नवंबर 2008 को हुए आतंकी हमले में मारे गये लोगों को श्रद्धांजलि अर्पित करते हुए शाह ने कहा कि केंद्र में नरेंद्र मोदी सरकार रहने के दौरान इस तरह के हमले होना असंभव है।  उन्होंने भावनगर जिले के तालजा कस्बे में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के एक उम्मीदवार के पक्ष में चुनावी रैली को संबोधित करते हुए कहा, ‘‘आज 26/11 हमले की बरसी है। इस दिन (2008 में) पाकिस्तानी आतंकवादियों ने मुंबई में 164 लोगों की हत्या कर दी थी। इस तरह के हमले कांग्रेस के शासन के दौरान अक्सर हुआ करते थे, लेकिन आज के समय में 26/11 जैसा आतंकी हमला होना संभव नहीं है क्योंकि नरेंद्र मोदी प्रधानमंत्री हैं।’’  गुजरात में दो चरणों में हो रहे विधानसभा चुनाव के तहत प्रथम चरण में एक दिसंबर को तालजा और 88 अन्य सीट पर वोट डाले जाएंगे। शाह ने कहा, ‘‘सोनिया (गांधी) और (पूर्व प्रधानमंत्री) मनमोहन सिंह 2004 से 2014 तक 10 वर्ष सत्ता में थे। उनके शासन के दौरान पाकिस्तानी आतंकवादी अक्सर भारत में प्रवेश किया करते थे और हमारे सैनिकों की हत्या करते थे तथा उनके सिर काट देते थे। इसके बावजूद भी कांग्रेस ने एक शब्द तक नहीं कहा। क्यों?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एचडीएफसी बैंक ने कहा कि एचडीएफसी के साथ विलय में और 8-10 महीने लगेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hdfc-bank-said-merger-with-hdfc-will-take-another-8-10-months/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hdfc-bank-said-merger-with-hdfc-will-take-another-8-10-months/</guid>
      <description>एचडीएफसी बैंक ने कहा कि एचडीएफसी के साथ विलय में और 8-10 महीने लगेंगे एचडीएफसी बैंक ने अपनी प्रमुख आवास वित्त कंपनीएचडीएफसी लिमिटेड के साथ विलय अगले साल सितंबर तक पूरा होने की उम्मीद जताई है। कंपनी के एक शीर्ष अधिकारी ने शुक्रवार को यह जानकारी दी। एचडीएफसी और एचडीएफसी बैंक दोनों ने शेयरधारकों की मंजूरी लेने के लिए शुक्रवार को आम बैठकें कीं। यह बैठक भारतीय कॉरपोरेट इतिहास में 40 अरब डॉलर से अधिक के सबसे बड़े विलय को लेकर की गई। इस साल चार अप्रैल को विलय की घोषणा के समय दोनों कंपनियों ने कहा था कि इसमें 12 से 18 महीने का समय लगेगा।  एचडीएफसी बैंक के मुख्य कार्यपालक अधिकारी (सीईओ) एवं प्रबंध निदेशक शशिधरन जगदीशन ने बैठक में कहा, ‘‘हम मानते हैं कि अतीत के तौर-तरीकों और पिछले रुझानों को देखते हुए प्रभावी तारीख की घोषणा करने में लगभग आठ से दस महीने का समय लगेगा।’’ उन्होंने कहा कि एचडीएफसी लिमिटेड के बेहतर पूंजी पर्याप्तता अनुपात के जरिये इस विलय से नयी इकाई के पूंजी पर्याप्तता अनुपात को 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत, यूएई के केंद्रीय बैंकों ने रुपये, दिरहम में व्यापार पर चर्चा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-uae-central-banks-discuss-trade-in-rupee-dirham/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 06:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-uae-central-banks-discuss-trade-in-rupee-dirham/</guid>
      <description>भारत, यूएई के केंद्रीय बैंकों ने रुपये, दिरहम में व्यापार पर चर्चा की भारत और संयुक्त अरब अमीरात (यूएई) के केंद्रीय बैंक लेनदेन की लागत कम करने के मकसद से रुपये और दिरहम में द्विपक्षीय व्यापार को बढ़ावा देने पर चर्चा कर रहे हैं। यूएई में भारत के राजदूत संजय सुधीर ने शुक्रवार को यह जानकारी देते हुए कहा कि स्थानीय मुद्राओं में व्यापार के लिए अवधारणा पत्र का विचार भारत ने रखा था। उन्होंने यहां संवाददाताओं से कहा कि दोनों देशों के केंद्रीय बैंक मानक संचालन प्रक्रियाओं और तौर-तरीकों पर चर्चा करेंगे। इसका उद्देश्य लेनदेन की लागत को कम करना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसबीआई प्रमुख ने कहा कि क्रेडिट ग्रोथ को बनाए रखने के लिए बैंकिंग सिस्टम बेहतर स्थिति में है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sbi-chief-said-banking-system-better-placed-to-sustain-credit-growth/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 06:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sbi-chief-said-banking-system-better-placed-to-sustain-credit-growth/</guid>
      <description>एसबीआई प्रमुख ने कहा कि क्रेडिट ग्रोथ को बनाए रखने के लिए बैंकिंग सिस्टम बेहतर स्थिति में है भारतीय स्टेट बैंक (एसबीआई) के चेयरमैन दिनेश कुमार खारा ने बुधवार को कहा कि देश की बैंक व्यवस्था पिछले समय के मुकाबले अभी काफी बेहतर स्थिति में है और यह वर्तमान में कर्ज में उच्च वृद्धि को बनाये रखने में सक्षम होगी। एसबीआई के आर्थिक सम्मेलन में खारा ने कहा कि पिछली बार जब कर्ज में ऊंची वृद्धि हुई थी, उसमें से बड़ी संख्या में फंसे कर्ज में तब्दील हुए। बैंकों ने उन चीजों को आत्मसात किया है। उन्होंने कहा कि कर्ज देने को लेकर जांच-पड़ताल और जोखिम निर्धारण के नजरिये से बैंक काफी बेहतर स्थिति में हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन बैंकों ने बढ़ाई FD की ब्याज दरें, जानिए अब कितना होगा लाभ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-banks-have-increased-fd-interest-rates-know-how-much-will-be-the-profit-now/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-banks-have-increased-fd-interest-rates-know-how-much-will-be-the-profit-now/</guid>
      <description>इन बैंकों ने बढ़ाई FD की ब्याज दरें, जानिए अब कितना होगा लाभ आरबीआई ने अपनी द्विमासिक मौद्रिक नीति बैठक के दौरान अगस्त में&amp;nbsp; रेपो दर में एक बार फिर से 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब एंड सिंध बैंक को चालू वित्त वर्ष में 1,100 करोड़ रुपये के मुनाफे की उम्मीद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/punjab-and-sind-bank-expects-profit-of-rs-1100-crore-in-the-current-financial-year/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/punjab-and-sind-bank-expects-profit-of-rs-1100-crore-in-the-current-financial-year/</guid>
      <description>पंजाब एंड सिंध बैंक को चालू वित्त वर्ष में 1,100 करोड़ रुपये के मुनाफे की उम्मीद सार्वजनिक क्षेत्र के पंजाब एंड सिंध बैंक (पीएंडएसबी) को चालू वित्त वर्ष में करीब 1,100 करोड़ रुपये के मुनाफे की उम्मीद है। डूबे कर्ज के समाधान की वजह से बैंक अच्छा लाभ कमाने की उम्मीद कर रहा है। पीएंडएसबी के प्रबंध निदेशक स्वरूप कुमार साहा ने पीटीआई-से कहा कि बैंक ने चालू वित्त वर्ष के लिए 2,000 करोड़ रुपये के डूबे कर्ज (एनपीए) के समाधान का लक्ष्य दिया था। उन्होंने कहा कि इसमें से 700 करोड़ रुपये की वसूली पहले ही हो चुकी है।  साहा ने कहा कि कुछ बड़े मसलन सिन्टेक्स इंडस्ट्रीज और मीनाक्षी एनर्जी के समाधान आगामी तिमाही में हो सकता है। उन्होंने कहा कि इसके अलावा आईएलएंडएफएस समूह के कुछ खातों का भी चालू वित्त वर्ष में समाधान होने की उम्मीद है। उन्होंने कहा कि वसूली बेहतर होने की वजह से हम 2022-23 में 1,100 से 1,200 करोड़ रुपये के मुनाफे की उम्मीद कर रहे हैं। चालू वित्त वर्ष की पहली छमाही में बैंक ने 483 करोड़ रुपये का मुनाफा कमाया है। एक साल पहले समान अवधि में यह 392 करोड़ रुपये रहा था। बैंक को काफी दिक्कतों का सामना करना पड़ा था लेकिन यह इससे उबरने में कामयाब रहा। बीते वित्त वर्ष 2021-22 में बैंक ने 1,039 करोड़ रुपये का मुनाफा कमाया था, जो इसके 114 साल के इतिहास में सबसे ज्यादा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेपो दर में वृद्धि के साथ बैंकों ने ईबीएलआर में 1.9 प्रतिशत की वृद्धि की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/banks-increase-eblr-by-19-percent-with-increase-in-repo-rate/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/banks-increase-eblr-by-19-percent-with-increase-in-repo-rate/</guid>
      <description>रेपो दर में वृद्धि के साथ बैंकों ने ईबीएलआर में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसएंडपी ने कहा कि भारतीय बैंकों के प्रदर्शन में गैप बना रहेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sp-said-gap-in-indian-banks-performance-to-remain/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sp-said-gap-in-indian-banks-performance-to-remain/</guid>
      <description>एसएंडपी ने कहा कि भारतीय बैंकों के प्रदर्शन में गैप बना रहेगा साख निर्धारण एजेंसी एसएंडपी ग्लोबल रेटिंग्स ने बृहस्पतिवार को कहा कि भारतीय बैंकों के प्रदर्शन में अंतर बना रहेगा, क्योंकि सार्वजनिक क्षेत्र के बड़े बैंक अभी भी संपत्ति के मोर्चे पर गुणवत्ता की कमी, कर्ज की ऊंची लागत और खराब कमाई की समस्या से जूझ रहे हैं। उसने कहा कि भारतीय स्टेट बैंक और निजी क्षेत्र के प्रमुख बैंकों ने कमोबेश संपत्ति गुणवत्ता से जुड़ी चुनौतियों का समाधान किया है और उनका लाभ बैंक उद्योग के मुकाबले सुधर रहा है।  एसएंडपी ने वैश्विक बैंक परिदृश्य.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वेस्ट बैंक में फलस्तीनी व्यक्ति ने इज़राइल के तीन नागरिकों की हत्या की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/palestinian-man-kills-three-israelis-in-west-bank/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 06:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/palestinian-man-kills-three-israelis-in-west-bank/</guid>
      <description>वेस्ट बैंक में फलस्तीनी व्यक्ति ने इज़राइल के तीन नागरिकों की हत्या की इजराइल के कब्जे वाले वेस्ट बैंक में एक फलस्तीनी व्यक्ति ने मंगलवार को इज़राइल के दो लोगों की चाकू घोंपकर हत्या कर दी और फिर भागने की कोशिश में एक कार चुराई तथा पास के राजमार्ग पर कार से दूसरी गाड़ी को टक्कर मार दी, जिसमें तीसरे इज़राइली व्यक्ति की मौत हो गई। यह हमला एरियल बस्ती में हुआ है और इसमें इज़राइल के तीन नागरिक जख्मी भी हुए हैं। इज़राइल के एक सैनिक ने फलस्तीनी को उस वक्त गोली मार दी, जब वह कार के दुर्घटनाग्रस्त होने के बाद भागने की कोशिश कर रहा था। ज़ाका पैरामेडिक सेवा ने बताया कि तीन घायलों का अस्पताल में इलाज किया जा रहा है और उनकी हालत नाजुक है।  इज़राइल की सेना ने कहा है कि फलस्तीनी हमलावर ने बस्ती के औद्योगिक क्षेत्र के प्रवेश पर इज़ारइलियों पर हमला किया और फिर पास के गैस स्टेशन पहुंचा, जहां उसने और लोगों को चाकू मारे। सेना ने कहा कि व्यक्ति ने एक कार चुराई और जानबूझकर कार से दूसरी गाड़ी को टक्कर मारी और फिर मौके से पैदल ही भागने लगा। सेना के मुताबिक, सैनिक अन्य संदिग्धों की तलाश में इलाके में खोज अभियान चला रहे हैं।  इज़राइली टेलीविज़न पर प्रसारित वीडियो में दिख रहा है कि संदिग्ध हमलावर एक राजमार्ग पर भाग रहा है और गोली मारे जाने पर ज़मीन पर गिर जाता है। फलस्तीनी स्वास्थ्य मंत्रालय ने बाद में पुष्टि की कि 18 वर्षीय मोहम्मद सौफ की मौत हो गई। इज़राइली सेना के प्रवक्ता रान कोचव ने ‘कान’ रेडियो को बताया कि सौफ के पास बस्ती में काम करने की इजाज़त थी। किसी भी उग्रवादी समूह ने हमले की जिम्मेदारी नहीं ली है। मगर गाज़ा के शासक ‘हमास’ ने इसे “साहसपूर्ण’’ करार दिया। इज़राइल के प्रधानमंत्री याइर लापिद ने हमले में मारे गए लोगों के परिजनों के प्रति संवेदनाएं व्यक्त करते हुए कहा कि इज़राइल “ बिना रूके और पूरी ताकत से आतंकवाद’ से लड़ रहा है। उन्होंने कहा, “ हमारे सुरक्षा बल इज़राइली नागरिकों की सुरक्षा करने और आतंकी ढांचे को नष्ट करने के लिए हर वक्त काम कर रहे हैं।” यह वेस्ट बैंक और पूर्वी यरुशलम में इज़राइल-फलस्तीन के बीच हिंसा का नया मामला है। हिंसा में इस साल 130 से ज्यादा फलस्तीनियों और 23 इज़राइलियों की मौत हो चुकी है। इज़राइल ने 1967 में पश्चिम एशिया में हुई जंग के दौरान पूर्वी यरुशलम और गाज़ा पट्टी के साथ ही वेस्ट बैंक पर भी कब्जा कर लिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरबीआई ने नौ सहकारी बैंकों पर लगाया 12 लाख रुपये का जुर्माना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rbi-imposes-fine-of-rs-12-lakh-on-nine-co-operative-banks/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 08:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rbi-imposes-fine-of-rs-12-lakh-on-nine-co-operative-banks/</guid>
      <description>आरबीआई ने नौ सहकारी बैंकों पर लगाया 12 लाख रुपये का जुर्माना भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) ने विभिन्न बैंकिंग नियमों का उल्लंघन करने को लेकर नौ सहकारी बैंकों पर करीब 12 लाख रुपये का जुर्माना लगाया। आरबीआई ने सोमवार को जारी अलग-अलग विज्ञप्तियों में कहा कि नौ सहकारी बैंकों पर 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वर्षों तक विभिन्न पार्टियों के वोट बैंक बने रहे पसमांदा मुस्लिमों को अब जाकर मिल रहा है अपना हक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pasmanda-muslims-vote-bank-of-various-parties-for-years-are-now-getting-their-rights/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 17:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pasmanda-muslims-vote-bank-of-various-parties-for-years-are-now-getting-their-rights/</guid>
      <description>वर्षों तक विभिन्न पार्टियों के वोट बैंक बने रहे पसमांदा मुस्लिमों को अब जाकर मिल रहा है अपना हक उत्तर प्रदेश में लंबे अरसे तक तुष्टिकरण की राजनीति होती रही जिसका सबसे ज्यादा खामियाजा मुस्लिम समुदाय ने भुगता। लेकिन जबसे केंद्र में मोदी और उत्तर प्रदेश में योगी सरकार आई है तबसे &#39;तुष्टिकरण किसी का नहीं और विकास का लाभ सबको&#39; नीति पर काम किया जा रहा है जिससे विभिन्न दलों के राजनीतिक समीकरण गड़बड़ा गये हैं। भाजपा सरकारें जिस तरह सत्ता में लगातार वापसी कर रही हैं उसमें मुस्लिम वोटरों का भी बड़ा योगदान है क्योंकि अब उन्हें पहले की तरह सिर्फ वोट बैंक नहीं समझा जाता। ऐसी कई विधानसभा या लोकसभा सीटें हैं जहां मुस्लिम मतदाता निर्णायक भूमिका में होने के बावजूद उन सीटों पर भाजपा को विजय मिल रही है तो यह अल्पसंख्यक वर्ग के बदले रुख को भी प्रदर्शित करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंक ऑफ महाराष्ट्र ऋण वृद्धि के मामले में सार्वजनिक बैंकों में सबसे आगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bank-of-maharashtra-leads-among-public-banks-in-terms-of-loan-growth/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bank-of-maharashtra-leads-among-public-banks-in-terms-of-loan-growth/</guid>
      <description>बैंक ऑफ महाराष्ट्र ऋण वृद्धि के मामले में सार्वजनिक बैंकों में सबसे आगे सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों के बीच बैंक ऑफ महाराष्ट्र (बीओएम) वित्त वर्ष 2022-23 की दूसरी तिमाही में प्रतिशत ऋण वृद्धि के मामले में सबसे आगे रहा है। सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों के तिमाही आंकड़ों के मुताबिक, बीओएम का जुलाई-सितंबर 2022 की तिमाही में सकल अग्रिम 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक ट्वीट से कैसे कंगाल हो गए क्रिप्टोकरेंसी के CEO, 24 घंटे में डूबों दिए 1167 अरब,  सैम बैंकमैन-फ्राइड कौन है और आपको इन्हें क्यों जानना चाहिए?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-is-sam-bankman-fried-became-poor-with-one-tweet/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 17:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-is-sam-bankman-fried-became-poor-with-one-tweet/</guid>
      <description>एक ट्वीट से कैसे कंगाल हो गए क्रिप्टोकरेंसी के CEO, 24 घंटे में डूबों दिए 1167 अरब, सैम बैंकमैन-फ्राइड कौन है और आपको इन्हें क्यों जानना चाहिए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आरबीआई ने बाबाजी दाते महिला सहकारी बैंक, यवतमाल का लाइसेंस रद्द किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rbi-cancels-license-of-babaji-date-mahila-sahakari-bank-yavatmal/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 08:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rbi-cancels-license-of-babaji-date-mahila-sahakari-bank-yavatmal/</guid>
      <description>आरबीआई ने बाबाजी दाते महिला सहकारी बैंक, यवतमाल का लाइसेंस रद्द किया भारतीय रिजर्व बैंक ने बाबाजी दाते महिला सहकारी बैंक लिमिटेड, यवतमाल, महाराष्ट्र का लाइसेंस रद्द कर दिया है। रिजर्व बैंक ने शुक्रवार को कहा कि इस ऋणदाता के पास पर्याप्त पूंजी और कमाई की संभावनाएं नहीं हैं, जिसके मद्देनजर यह कदम उठाया गया है। बैंक द्वारा दिए गए आंकड़ों के हवाले से रिजर्व बैंक ने कहा कि लगभग 79 प्रतिशत जमाकर्ता, जमा बीमा और ऋण गारंटी निगम (डीआईसीजीसी) से अपनी जमा राशि की पूरी राशि प्राप्त करने के हकदार हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंक खाता खोलने से पहले यह जान लीजिए कि किन-किन सेवाओं पर सर्विस चार्ज वसूलते हैं बैंक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/before-opening-bank-account-know-on-which-services-banks-charge-service-charges/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 17:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/before-opening-bank-account-know-on-which-services-banks-charge-service-charges/</guid>
      <description>बैंक खाता खोलने से पहले यह जान लीजिए कि किन-किन सेवाओं पर सर्विस चार्ज वसूलते हैं बैंक बैंक की तरफ से ग्राहकों को कई तरह की सुविधाएं दी जाती हैं, लेकिन इसमें से कतिपय सुविधाएं फ्री में होती हैं, तो कई सर्विसेज के लिए बैंक अपने ग्राहकों से कुछ न कुछ चार्ज अवश्य लेता है। आमतौर पर बैंक अपने मौजूदा ग्राहकों को फ्री एटीएम कार्ड, चेकबुक और ऑनलाइन सर्विसेज सेवाएं फ्री में देती हैं। हालांकि एक सीमा के दायरे में ही सेवाएं मुफ्त होती हैं। लेकिन, कुछ सेवाओं के सीमा से अधिक इस्‍तेमाल पर शुल्क वसूला जाता है। वहीं, कुछ सेवाओं के लिए ग्राहकों से शुल्क लिया जाता है।&amp;nbsp;इसलिए बैंकिंग सेवाओं का लाभ उठाने से पहले आपको बैंकों की ओर से लगाए जाने वाले सभी प्रकार के शुल्कों के बारे में पता होना चाहिए। वैसे तो बैंक भी अपने ग्राहकों को बेसिक सर्विसेज के सभी चार्ज के बारे में जानकारी देती है। वहीं यदि इसमें बैंक की तरफ से किसी तरह का कोई बदलाव किया जाता है तो इसकी भी जानकारी बैंक आपको त्वरित रूप से उपलब्ध कराती है। इसके अलावा आपको इसकी पूरी जानकारी बैंक की आधिकारिक वेबसाइट और मोबाइल ऐप्स से मिल सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र: फोन हैक कर बैंक खातों से निकाले 99.50 लाख रूपये </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-rs-9950-lakh-withdrawn-from-bank-accounts-by-phone-hack/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 15:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-rs-9950-lakh-withdrawn-from-bank-accounts-by-phone-hack/</guid>
      <description>महाराष्ट्र: फोन हैक कर बैंक खातों से निकाले 99.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंकबाजार के सीईओ ने कहा कि सार्वजनिक उपकरण भारत की अगली डिजिटल क्रांति को आगे बढ़ाएंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bankbazaar-ceo-said-public-instruments-will-drive-indias-next-digital-revolution/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 07:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bankbazaar-ceo-said-public-instruments-will-drive-indias-next-digital-revolution/</guid>
      <description>बैंकबाजार के सीईओ ने कहा कि सार्वजनिक उपकरण भारत की अगली डिजिटल क्रांति को आगे बढ़ाएंगे डिजिलॉकर, खाता एग्रीगेटर प्रणाली और वीडियो ई-केवाईसी जैसे सार्वजनिक साधन भारत की अगली डिजिटल क्रांति को आगे बढ़ाएंगे। बैंकबाजार डॉट कॉम के संस्थापक मुख्य कार्यपालक अधिकारी (सीईओ) आदिल शेट्टी ने यह बात कही। सार्वजनिक साधन उन वस्तुओं एवं सेवाओं कहते हैं, जो समाज के सभी सदस्यों के लिए समान रूप से उपलब्ध होती हैं। वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने हाल में कहा था कि देश में 2022 में डिजिटल लेनदेन का आंकड़ा 50अरब तक पहुंच गया।  शेट्टी ने एक बातचीत में कहा कि यह आंकड़ा अमेरिका और चीन की तुलना में तीन गुना है। इसे डिजिटल भुगतान क्रांति के दौरान यूपीआई, रुपे और आधार जैसे डिजिटल सार्वजनिक साधनों की मदद से हासिल किया गया। उन्होंने कहा, ‘‘बैंकबाजार का मानना है कि एक और क्रांति हो रही है। दुनिया इसे अब से एक या दो साल में पहचान लेगी। यह अगली डिजिटल क्रांति होगी, जो दूसरी पीढ़ी के सार्वजनिक साधनों द्वारा संचालित होगी, जैसे डिजिलॉकर, खाता एग्रीगेटर और वीडियो ईकेवाईसी आदि।’’  उन्होंने कहा कि आज भारत में डिजिलॉकर पर 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिखने लगने हैं एनपीए कम करने के प्रयासों के नतीजे, सरकारी बैंकों का मुनाफा बढ़ा: सीतारमण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-results-of-efforts-to-reduce-npas-are-visible-profit-of-banks-increased/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-results-of-efforts-to-reduce-npas-are-visible-profit-of-banks-increased/</guid>
      <description>दिखने लगने हैं एनपीए कम करने के प्रयासों के नतीजे, सरकारी बैंकों का मुनाफा बढ़ा: सीतारमण केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने सोमवार को कहा कि फंसे कर्ज यानी गैर-निष्पादित आस्तियां (एनपीए) को कम करने के सरकार के प्रयासों के परिणाम अब दिखने लगे हैं। उन्होंने कहा सार्वजनिक क्षेत्र के 12 बैंकों का शुद्ध लाभ चालू वित्त वर्ष की सितंबर तिमाही में सामूहिक रूप से 50 प्रतिशत बढ़कर 25,685 करोड़ रुपये पर पहुंच गया। वहीं, 2022-23 की पहले छमाही में सार्वजनिक क्षेत्र के सभी बैंकों का शुद्ध लाभ 32 प्रतिशत उछलकर 40,991 करोड़ रुपये पर पहुंच गया। सीतारमण ने ट्वीट किया, ‘‘एनपीए को कम करने और पीएसबी की वित्तीय स्थिति को और मजबूत करने के लिए सरकार के निरंतर प्रयास अब ठोस परिणाम दिखा रहे हैं।’’  उन्होंने कहा, ‘‘सभी 12 सरकारी बैंकों का शुद्ध लाभ चालू वित्त वर्ष की दूसरी तिमाही में बढ़कर 25,685 करोड़ रुपये और पहली छमाही में बढ़कर 40,991 करोड़ रुपये पर पहुंच गया। इसमें सालाना आधार पर क्रमश: 50 प्रतिशत और 31.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंडियन ओवरसीज बैंक का मुनाफा 32 फीसदी बढ़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-overseas-banks-profit-up-32-percent/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 07:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-overseas-banks-profit-up-32-percent/</guid>
      <description>इंडियन ओवरसीज बैंक का मुनाफा 32 फीसदी बढ़ा इंडियन ओवरसीज बैंक का चालू वित्त वर्ष की दूसरी तिमाही में शुद्ध लाभ 33.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान पुलिस अधिकारी के बैंक खाते में आए 10 करोड़ रुपये, रातों-रात करोड़पति बना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/10-crore-rupees-came-in-the-bank-account-of-a-pakistan-police-officer/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 06:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/10-crore-rupees-came-in-the-bank-account-of-a-pakistan-police-officer/</guid>
      <description>पाकिस्तान पुलिस अधिकारी के बैंक खाते में आए 10 करोड़ रुपये, रातों-रात करोड़पति बना पाकिस्तान के कराची शहर में एक पुलिस अधिकारी के बैंक खाते में एक अज्ञात स्रोत से 10 करोड़ रुपये आ गये, जिससे वह रातोंरात करोड़पति बन गया। कराची के बहादुराबाद पुलिस थाने के जांच अधिकारी यह जानकर हैरान रह गए कि उनके बैंक खाते में उनके वेतन समेत 10 करोड़ रुपये जमा हो गए हैं। पुलिस अधिकारी आमिर गोपांग ने कहा, ‘‘मैं अपने खाते में इतना पैसा देख आश्चर्यचकित रह गया, क्योंकि इतना पैसा देखने की बात तो दूर, मेरे खाते में कुछ हजार रुपये से ज्यादा कभी भी नहीं आए।’’  उन्होंने कहा, ‘‘मुझे इसके बारे में तब पता चला जब बैंक ने मुझसे संपर्क किया और मुझे बताया कि मेरे खाते में 10 करोड़ रुपये हस्तांतरित हो गए हैं।’’ उन्होंने कहा कि उनके बैंक खाते पर रोक लगा दी गई थी और उनके एटीएम कार्ड को भी बैंक ने ‘ब्लॉक’ कर दिया था, क्योंकि वे जांच कर रहे थे। इसी तरह की घटनाओं में लरकाना और सुक्कुर में, अन्य पुलिस अधिकारियों को भी उनके बैंक खातों में बड़ी रकम मिली थी।  लरकाना में, तीन पुलिस अधिकारियों को पता चला कि उनमें से प्रत्येक के खाते में पांच करोड़ रुपये हस्तांतरित हुए थे, जबकि सुक्कुर में एक पुलिस अधिकारी के खाते में इतनी ही राशि आई थी। संपर्क करने पर लरकाना पुलिस के एक प्रवक्ता ने कहा कि पुलिस मामले की जांच कर रही है। उन्होंने कहा, ‘‘तीनों पुलिस अधिकारियों ने इस बात की जानकारी से इनकार किया है कि उनके खातों में बड़ी मात्रा में पैसा कैसे आया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बैंक ऑफ बड़ौदा का दूसरी तिमाही के मुनाफा में बड़ी उछाल, 59 फीसदी बढ़कर 3,313 करोड़ रुपये हुआ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bank-of-baroda-sees-big-jump-in-profit-in-second-quarter-up-59-per-cent-at-rs-3313-crore/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 17:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bank-of-baroda-sees-big-jump-in-profit-in-second-quarter-up-59-per-cent-at-rs-3313-crore/</guid>
      <description>बैंक ऑफ बड़ौदा का दूसरी तिमाही के मुनाफा में बड़ी उछाल, 59 फीसदी बढ़कर 3,313 करोड़ रुपये हुआ सार्वजनिक क्षेत्र के बैंक ऑफ बड़ौदा (बीओबी) का शुद्ध लाभ चालू वित्त वर्ष की दूसरी तिमाही में 59 फीसदी बढ़कर 3,313 करोड़ रुपये हो गया है। बैंक ने शनिवार को शेयर बाजारों को दी जानकारी में बताया कि फंसे कर्ज में कमी आने और ब्याज से प्राप्त आय बढ़ने से उसका लाभ बढ़ा है। पिछले वर्ष की समान तिमाही में बैंक को 2,088 करोड़ रुपये का शुद्ध मुनाफा हुआ था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब एंड सिंध बैंक का शुद्ध लाभ 27 प्रतिशत बढ़कर 278 करोड़ रुपये पहुंचा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/punjab-sind-banks-net-profit-up-by-27-to-rs-278-crore-in-the-current-financial-year/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 15:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/punjab-sind-banks-net-profit-up-by-27-to-rs-278-crore-in-the-current-financial-year/</guid>
      <description>पंजाब एंड सिंध बैंक का शुद्ध लाभ 27 प्रतिशत बढ़कर 278 करोड़ रुपये पहुंचा सार्वजनिक क्षेत्र के पंजाब एंड सिंध बैंक (पीएसबी) का शुद्ध लाभ चालू वित्त वर्ष की दूसरी तिमाही में 27 प्रतिशत बढ़कर 278 करोड़ रुपये हो गया। पीएसबी ने शनिवार को शेयर बाजारों को दी गई जानकारी में कहा कि जुलाई-सितंबर तिमाही में फंसे कर्जों के लिए वित्तीय प्रावधान की जरूरत घटने से उसके लाभ में वृद्धि हुई। एक साल पहले की समान तिमाही में उसका शुद्ध लाभ 218 करोड़ रुपये रहा था।  बैंक की आलोच्य तिमाही में कुल आय भी बढ़कर 2,120.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साइबर ठगी : गौतमबुद्धनगर की महिला के बैंक खाते से तीन लाख रुपये की चोरी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cyber-fraud-rs-3-lakh-stolen-from-bank-account-of-gautam-budh-nagar-woman/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 16:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cyber-fraud-rs-3-lakh-stolen-from-bank-account-of-gautam-budh-nagar-woman/</guid>
      <description>साइबर ठगी : गौतमबुद्धनगर की महिला के बैंक खाते से तीन लाख रुपये की चोरी उत्तर प्रदेश के गौतमबुद्धनगर जिले में रहने वाली एक महिला के खाते से साइबर ठगों ने करीब तीन लाख रुपये कथित रूप से निकाल लिए। पुलिस ने बताया कि महिला ने होटल व यात्रा टिकट बुक कराने वाली वेबसाइट‘मेकमायट्रिप’ पर ‘टूरिस्ट प्लान’ बुक कराया था लेकिन उनके खाते से अधिक पैसा कट गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘डिजिटल रुपये’ के पहले पायलट परीक्षण में कई बैंकों ने लिया भाग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/several-banks-participated-in-the-first-pilot-trial-of-digital-rupee/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/several-banks-participated-in-the-first-pilot-trial-of-digital-rupee/</guid>
      <description>‘डिजिटल रुपये’ के पहले पायलट परीक्षण में कई बैंकों ने लिया भाग भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) द्वारा शुरू ‘डिजिटल रुपये’ के पहले पायलट परीक्षण में आईसीआईसीआई बैंक और बैंक ऑफ बड़ौदा समेत कई बैंकों ने मंगलवार को सरकारी प्रतिभूतियों में लेनदेन के लिए हिस्सा लिया। सूत्रों के अनुसार, आईसीआईसीआई बैंक ने ‘केंद्रीय बैंक डिजिटल मुद्रा’ (सीबीडीसी) का इस्तेमाल करते हुए आईडीएफसी फर्स्ट बैंक को जीएस 2027 प्रतिभूतियां बेचीं। उन्होंने बताया कि डिजिटल रुपये के साथ कुल मिलाकर 275 करोड़ रुपये के 48 सौदे हुए।  भारतीय स्टेट बैंक, बैंक ऑफ बड़ौदा और कोटक महिंद्रा बैंक ने भी डिजिटल रुपये (थोक खंड) के पहले पायलट परीक्षण में भाग लिया। आरबीआई ने सोमवार को डिजिटल रुपये (थोक खंड) का पहला पायलट परीक्षण शुरू करने की घोषणा करते हुए कहा था कि डिजिटल रुपये (खुदरा खंड) का पहला पायलट परीक्षण एक महीने के भीतर शुरू करने की योजना है। यह परीक्षण विशेष उपयोगकर्ता समूहों के बीच चुनिंदा स्थानों में किया जाएगा, जिसमें ग्राहक और कारोबारी शामिल हैं।  आरबीआई की डिजिटल मुद्रा में सौदों का निपटान करने से निपटान लागत में कमी आने की संभावना है। सीबीडीसी किसी केंद्रीय बैंक की तरफ से जारी होने वाले मौद्रिक नोटों का डिजिटल स्वरूप है। दुनियाभर के केंद्रीय बैंक सीबीडीसी लाने की संभावनाओं को टटोल रहे हैं। सरकार ने वित्त वर्ष 2022-23 के बजट में डिजिटल रुपया लाने की घोषणा की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सामूहिक रूप से चार कंपनियों के आईपीओ 4,500 करोड़ रुपये से अधिक जुटने की उम्मीद: मर्चेंट बैंकिंग सूत्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/collectively-ipos-of-four-companies-expected-to-raise-over-rs-4500-crore-merchant-banking/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/collectively-ipos-of-four-companies-expected-to-raise-over-rs-4500-crore-merchant-banking/</guid>
      <description>सामूहिक रूप से चार कंपनियों के आईपीओ 4,500 करोड़ रुपये से अधिक जुटने की उम्मीद: मर्चेंट बैंकिंग सूत्र प्राथमिक बाजार इस महीने काफी व्यस्त रहने वाला है। अगले सप्ताह मेदांता ब्रांड के तहत अस्पतालों का परिचालन करने वाली ग्लोबल हेल्थ लि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वेस्ट बैंक में इजरायली बस्ती में हुआ आतंकवादी हमला, गोलीबारी में एक व्यक्ति की मौत, हमलावर ढेर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/terrorist-attack-on-settlement-in-west-bank-1-person-killed-in-shooting-attacker-killed/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/terrorist-attack-on-settlement-in-west-bank-1-person-killed-in-shooting-attacker-killed/</guid>
      <description>वेस्ट बैंक में इजरायली बस्ती में हुआ आतंकवादी हमला, गोलीबारी में एक व्यक्ति की मौत, हमलावर ढेर इजरायल की सेना ने कहा किफलस्तीन के एक आतंकवादी ने शनिवार शाम वेस्ट बैंक में इजरायली बस्ती के प्रवेश द्वार पर गोलीबारी की, जिसमें एक इजरायली व्यक्ति की मौत हो गई और कई नागरिक घायल हो गये। हालांकि, हमले के तुरंत बाद एक सुरक्षाकर्मी ने आतंकवादी को गोली मारकर ढेर कर दिया। दक्षिणी वेस्ट बैंक में फलस्तीनी शहर हेब्रोन के पास किर्यात अरबा बस्ती के आसपास सैनिक छापेमारी कर रहे थे। उसी दौरान यह हमला हुआ। इजरायल की आपातकालीन सेवा मैगन डेविड एडोम ने शुरू में चार लोगों के घायल होने की सूचना दी थी। घायलों में एक इजरायली व्यक्ति भी शामिल था, जिसकी हालत गंभीर थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लुधियाना: 1530.99 करोड़ रुपये के बैंक फ्रॉड का मामला, CBI ने प्राइवेट फर्म के निदेशक को गिरफ्तार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bank-fraud-case-of-rs-1530-crore-cbi-arrests-director-of-private-firm/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bank-fraud-case-of-rs-1530-crore-cbi-arrests-director-of-private-firm/</guid>
      <description>लुधियाना: 1530.99 करोड़ रुपये के बैंक फ्रॉड का मामला, CBI ने प्राइवेट फर्म के निदेशक को गिरफ्तार किया केंद्रीय जांच ब्यूरो (सीबीआई) ने शुक्रवार को लुधियाना की एक निजी कंपनी के निदेशक को 1,530.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये बैंक फिक्‍स्‍ड डिपॉजिट पर दे रहे हैं सबसे अधिक ब्याज, यहां देखें पूरी लिस्‍ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-banks-are-paying-the-highest-interest-on-fixed-deposits/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 13:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-banks-are-paying-the-highest-interest-on-fixed-deposits/</guid>
      <description>ये बैंक फिक्‍स्‍ड डिपॉजिट पर दे रहे हैं सबसे अधिक ब्याज, यहां देखें पूरी लिस्‍ट क्या आप अपनी गाढ़ी कमाई पर गारंटीड बचत पाने का तरीका खोज रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये बैंक दे रहे हैं सस्ता होम लोन, जानें कितना है इंटरेस्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-banks-are-offering-cheap-home-loans-know-about-the-interest/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 18:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-banks-are-offering-cheap-home-loans-know-about-the-interest/</guid>
      <description>ये बैंक दे रहे हैं सस्ता होम लोन, जानें कितना है इंटरेस्ट घर खरीदना ज्यादातर लोगों के लिए उनके सबसे बड़े सपनों में से एक होता है। इस तरह के सपने को पूरा करने के लिए खरीदारों की ओर से बहुत प्रयास करने की आवश्यकता होती है और अपने बजट में घर को एडजस्ट करने के लिए आपको&amp;nbsp; सबसे अच्छा होम लोन का चुनाव करना होता है।&amp;nbsp;इस होम लोन को एक नया घर/फ्लैट या जमीन का एक प्लॉट खरीदने के लिए चुना जा सकता है जहां आप घर का निर्माण करते हैं और यहां तक कि मौजूदा घर के नवीनीकरण, विस्तार और मरम्मत के लिए भी आप यह लोन ले सकते हैं।इसे भी पढ़ें: LIC लेकर आया है शानदार प्लान, एकमुश्त निवेश ने जीवन भर मिलती रहेगी पेंशनक्या है &#39;होम लोन&#39;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक गलती खाली कर देगी आपका बैंक अकाउंट! सरकारी एजेंसी ने VIRUS को लेकर दी चेतावनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/one-mistake-will-empty-your-bank-account-government-agency-warns-about-virus/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 17:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/one-mistake-will-empty-your-bank-account-government-agency-warns-about-virus/</guid>
      <description>एक गलती खाली कर देगी आपका बैंक अकाउंट!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
