<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>currentaffairs on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/currentaffairs/</link>
    <description>Recent content in currentaffairs on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Dec 2022 11:28:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/currentaffairs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>जल-संकट और पर्यावरण पर मोहन भागवत का सीधा संवाद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mohan-bhagwat-direct-dialogue-on-water-crisis-and-environment/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 11:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mohan-bhagwat-direct-dialogue-on-water-crisis-and-environment/</guid>
      <description>जल-संकट और पर्यावरण पर मोहन भागवत का सीधा संवाद जल प्रदूषण एवं पीने के स्वच्छ जल की निरन्तर घटती मात्रा को लेकर बड़े खतरे खड़े हैं। धरती पर जीवन के लिये जल सबसे जरूरी वस्तु है, जल है तो जीवन है। जल ही किसी भी प्रकार के जीवन और उसके अस्तित्व को संभव बनाता है। जीव मंडल में पारिस्थितिकी संतुलन को यह बनाये रखता है। पीने, नहाने, ऊर्जा उत्पादन, फसलों की सिंचाई, सीवेज के निपटान, उत्पादन प्रक्रिया आदि बहुत उद्देश्यों को पूरा करने के लिये स्वच्छ जल बहुत जरूरी है। जल-संकट के प्रति सचेत करते हुए राष्ट्रीय स्वयं सेवक संघ के सर-संघचालक डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काम करो बुद्धि से, जीवन जियो शुद्धि से...हीरा बा के यह अनमोल वचन सबको जीवन में अपनाने चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-precious-words-of-heeraben-should-be-adopted-by-everyone-in-life/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 11:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-precious-words-of-heeraben-should-be-adopted-by-everyone-in-life/</guid>
      <description>काम करो बुद्धि से, जीवन जियो शुद्धि से&amp;hellip;हीरा बा के यह अनमोल वचन सबको जीवन में अपनाने चाहिए मातृ वियोग से बढ़कर कोई दुख नहीं होता। किसी भी पुत्र या पुत्री के जीवन में सबसे कठिन क्षण अपनी माता या पिता को कंधा देना होता है। जिन माता पिता के कंधों पर बैठ कर बच्चा दुनिया देखता है, जब उनका साथ छूटता है तो उससे बड़ा कोई गम नहीं होता।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विकसित देशों की नागरिकता ले रहे कुछ भारतीय, देश की आर्थिक प्रगति को ही दर्शा रहे हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/some-indians-taking-citizenship-of-developed-countries/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 14:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/some-indians-taking-citizenship-of-developed-countries/</guid>
      <description>विकसित देशों की नागरिकता ले रहे कुछ भारतीय, देश की आर्थिक प्रगति को ही दर्शा रहे हैं केंद्र सरकार ने दिनांक 9 दिसम्बर 2022 को भारतीय संसद को सूचित किया कि वर्ष 2011 से 31 अक्टूबर 2022 तक 16 लाख भारतीयों ने अन्य देशों, विशेष रूप से विकसित देशों, की नागरिकता प्राप्त कर ली है। इसकी वर्षवार जानकारी भी प्रदान की गई है- वर्ष 2011 में 122,819 भारतीयों ने अन्य देशों की नागरिकता प्राप्त की थी, इसी प्रकार वर्ष 2012 में 120,923 भारतीय; वर्ष 2013 में 131,405 भारतीय; वर्ष 2014 में 129,328 भारतीय; वर्ष 2015 में 131,489 भारतीय; वर्ष 2016 में 141,603 भारतीय; वर्ष 2017 में 133,049 भारतीय; वर्ष 2018 में 134,561 भारतीय; वर्ष 2019 में 144,017 भारतीय; वर्ष 2020 में 85,256 भारतीय; वर्ष 2021 में 163,370 भारतीय एवं वर्ष 2022 में (31 अक्टूबर तक) 183,741 भारतीयों ने अन्य देशों की नागरिकता प्राप्त की। वर्ष 2011 से यह संख्या लगातार बढ़ती जा रही है केवल वर्ष 2020 को छोड़कर, क्योंकि इस वर्ष कोरोना महामारी ने पूरे विश्व को अपनी जकड़ में ले लिया था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जिन भारतीयों ने हाल ही के वर्षों में अन्य देशों में नागरिकता प्राप्त की है, उनमें से अधिकतम भारतीयों ने अमेरिका में नागरिकता प्राप्त करने के उपरांत भारतीय नागरिकता छोड़ी है। वर्ष 2021 में 78,284 भारतीयों ने अमेरिकी नागरिकता प्राप्त की जो वर्ष 2020 में 30,828 भारतीयों द्वारा अमेरिकी नागरिकता प्राप्त की गई संख्या से बहुत अधिक है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारतीय किन कारणों के चलते अन्य देशों में नागरिकता प्राप्त कर रहे हैं, इस विषय पर विचार करने पर ध्यान में आता है कि इसके पीछे दरअसल कई आर्थिक कारण ही जिम्मेदार हैं। सबसे पहिले तो भारत में लगातार तेजी से हो रहे आर्थिक विकास के चलते कई भारतीय अन्य देशों में अपना व्यवसाय फैला रहे हैं, इस व्यवसाय की देखभाल करने के उद्देश्य से कई भारतीय परिवार अपने कुछ सदस्यों को अन्य देशों विशेष रूप से विकसित देशों में नागरिकता प्रदान करवा रहे हैं। क्योंकि वर्तमान में जारी नियमों के अनुसार कोई भी व्यक्ति केवल एक देश की नागरिकता प्राप्त कर सकता है। यदि किसी व्यक्ति ने अमेरिकी नागरिकता प्राप्त कर ली है तो उसे भारतीय नागरिकता छोड़नी होगी। दूसरे, विशेष रूप से सूचना प्रौद्योगिकी जैसे तकनीकी क्षेत्र में उच्च शिक्षा प्राप्त भारतीय नौजवानों को रोजगार के अधिकतम अवसर विकसित देशों में ही उपलब्ध हो रहे हैं, और इन देशों में वेतन भी भारत की तुलना में बहुत अधिक प्राप्त होता है। आज अमेरिका में भारतीय मूल के नागरिक जो उच्च शिक्षा एवं उच्च कौशल वाले क्षेत्रों में कार्यरत हैं उनका औसत वेतन प्रतिवर्ष 125,000 डॉलर से अधिक है जबकि अमेरिका में निवास कर रहे नागरिकों का औसत वेतन प्रतिवर्ष लगभग 70,000 डॉलर के आसपास है। एक तो नौकरियों की अधिक उपलब्धता दूसरे बहुत अधिक वेतन, ये बहुत महत्वपूर्ण कारक हैं जो उच्च शिक्षा प्राप्त भारतीयों को अन्य देशों में रोजगार प्राप्त करने हेतु आकर्षित कर रहे हैं। तीसरे, कई विकसित देशों ने अन्य देशों के नागरिकों को शीघ्रता से नागरिकता प्रदान करने के उद्देश्य से विशेष निवेश योजनाएं चला रखी हैं। इन योजनाओं के अंतर्गत यदि कोई विदेशी नागरिक इन देशों में एक पूर्व निर्धारित राशि का निवेश करता है एवं पूर्व निर्धारित संख्या में रोजगार के नए अवसर उस देश में निर्मित करता है तो उसे उस देश की नागरिकता ‘गोल्डन वीजा रूट’ के अंतर्गत शीघ्रता से प्रदान कर दी जाती है। इसी कारण के चलते भी कई भारतीय इन देशों में अपनी बहुत बड़ी राशि का निवेश कर रहे हैं एवं इस चैनल के माध्यम से इन विकसित देशों की नागरिकता प्राप्त कर रहे हैं। वर्ष 2021 में इंग्लैंड में ‘गोल्डन वीजा रूट’ के माध्यम से बसने हेतु प्राप्त की जाने वाली जानकारी प्राप्त करने वाले भारतीय नागरिकों की संख्या वर्ष 2021 में 54 प्रतिशत बढ़ गई। अब तो इस प्रकार की योजनाएं यूरोपीय देश, पुर्तगाल, माल्टा, ग्रीस, आस्ट्रेलिया, अमेरिका, कनाडा, इंग्लैंड आदि भी लागू कर भारतीयों को अपने अपने देशों में आकर्षित करने का प्रयास कर रहे हैं।इसे भी पढ़ें: विदेश में रह रहे भारतीय मूल के नागरिक भारत के आर्थिक विकास को गति देने में दे रहे अपना योगदानचूंकि भारत आर्थिक क्षेत्र में पिछले लगभग 8-9 वर्षों से लगातार तेजी से विकास कर रहा है, अतः पूरे विश्व के लिए एक आकर्षण का क्षेत्र बना हुआ है। भारत में विदेशी निवेश बहुत तेज गति से बढ़ रहा है एवं कई बहुराष्ट्रीय कम्पनियां भारत में अपनी औद्योगिक एवं विनिर्माण इकाईयों की लगातार स्थापना कर रही हैं, इससे कई भारतीयों ने भी आर्थिक क्षेत्र में अकल्पनीय तरक्की हासिल की है जिसके चलते कई भारतीय अपनी व्यावसायिक इकाईयों को अन्य देशों विशेष रूप से विकसित देशों में भी स्थापित कर अपने व्यवसाय को वैश्विक स्तर पर फैलाना चाहते हैं इसलिए यह देश इस वर्ग को एक आकर्षण के रूप में दिखाई दे रहे हैं। वैसे भी अब पूरा विश्व ही एक तरह से वैश्विक गांव का रूप ले चुका है।&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;देश में लगातार तेज गति से हो रहे आर्थिक विकास के चलते कई भारतीयों की आर्थिक स्थिति में इतना अधिक सुधार हुआ है कि वे सपरिवार कई विकसित देशों की, पर्यटन की दृष्टि से, यात्रा पर जाने लगे हैं। वर्ष 2019 में 252,71,965 भारतीयों ने अन्य देशों की यात्रा की है, कोरोना महामारी के चलते यह संख्या वर्ष 2020 में 66,25,080 एवं वर्ष 2021 में 77,24,864 पर आकर कम हो गई थी परंतु वर्ष 2022 में (31 अक्टूबर तक) पुनः तेजी से बढ़कर 183,12,602 हो गई है। विकसित देशों की यात्रा के दौरान ये भारतीय वहां रह रहे नागरिकों के रहन सहन के स्तर एवं बहुत आसान जीवन शैली से बहुत अधिक प्रभावित होकर इन देशों की ओर आकर्षित होते हैं। भारत में आने के बाद ये परिवार लगातार यह प्रयास करना शुरू कर देते हैं कि किस प्रकार इनके बच्चों को इन विकसित देशों में रोजगार प्राप्त हों और मौका मिलते ही अर्थात रोजगार प्राप्त होते ही कई भारतीय इन विकसित देशों में बसने की दृष्टि से चले जाते हैं। साथ ही, आज लाखों भारतीय विदेशों में उच्च शिक्षा एवं उच्च कौशल युक्त क्षेत्रों में रोजगार प्राप्त करने एवं अपना व्यवसाय प्रारम्भ करने के उद्देश्य से विकसित देशों की ओर रूख कर रहे हैं क्योंकि इन देशों में इन भारतीयों को तुलनात्मक रूप से बहुत अधिक वेतन प्राप्त हो रहा है। इन विकसित देशों में भारतीय मूल के नागरिकों को वहां की नागरिकता प्राप्त होते ही वे अपने परिवार के अन्य सदस्यों को भी इन देशों में बुला लेते हैं एवं सपरिवार इन विकसित देशों में बस जाते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;मोर्गन स्टैन्ली द्वारा वर्ष 2018 में इकोनोमिक टाइम्ज़ में प्रकाशित एक प्रतिवेदन में बताया है कि वर्ष 2014 से वर्ष 2018 के बीच भारत से डॉलर मिलिनायर की श्रेणी के 23,000 भारतीयों ने अन्य देशों में नागरिकता प्राप्त की। डॉलर मिलिनायर उस व्यक्ति को कहा जाता है जिसकी सम्पत्ति 10 लाख अमेरिकी डॉलर से अधिक रहती है। इसी प्रकार, ग्लोबल वेल्थ मायग्रेशन रिव्यू आंकड़ों के अनुसार वर्ष 2020 में डॉलर मिलिनायर की श्रेणी के 7,000 भारतीयों ने अन्य देशों, विशेष रूप से अमेरिका, में नागरिकता प्राप्त की है।&amp;nbsp; उक्त संख्या भारत में डॉलर मिलिनायर की कुल संख्या का 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politics Of Nepal: एक दूसरे की भयंकर विरोधी रही पार्टियों ने कुर्सी के लिए मिलाया हाथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/parties-fiercely-opposed-to-each-other-joined-hands-for-the-chair/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 12:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/parties-fiercely-opposed-to-each-other-joined-hands-for-the-chair/</guid>
      <description>Politics Of Nepal: एक दूसरे की भयंकर विरोधी रही पार्टियों ने कुर्सी के लिए मिलाया हाथ लगभग हजार साल पहले राजा भर्तृहरि ने राजनीति के बारे में जो श्लोक लिखा था, नेपाल की राजनीति ने उसकी सच्चाई उजागर कर दी है। उस श्लोक में कहा गया था- ‘वारांगनेव नृपनीति्रनेकरूपा:’ अर्थात राजनीति वेश्याओं की तरह अनेकरूपा होती है याने वह मौके-मौके पर अपना रूप बदल लेती है। नेपाल में कल तक पुष्पकमल दहल ‘प्रचंड’ और शेरबहादुर देउबा मिलकर सरकार बना रहे थे लेकिन अब प्रचंड और केपी ओली आपस में अचानक मिल गए हैं और वे अब अपनी सरकार बना रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेश में रह रहे भारतीय मूल के नागरिक भारत के आर्थिक विकास को गति देने में दे रहे अपना योगदान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indians-living-abroad-are-contributing-to-accelerate-india-economic-development/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 10:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indians-living-abroad-are-contributing-to-accelerate-india-economic-development/</guid>
      <description>विदेश में रह रहे भारतीय मूल के नागरिक भारत के आर्थिक विकास को गति देने में दे रहे अपना योगदान अभी हाल ही में विश्व बैंक ने एक प्रतिवेदन जारी कर बताया है कि विदेशों में रह रहे भारतीयों द्वारा वर्ष 2022 में 10,000 करोड़ अमेरिकी डॉलर की राशि का&amp;nbsp; विप्रेषण&amp;nbsp; भारत में किए जाने की सम्भावना है जो पिछले वर्ष 2021 में किए गए 8,940 करोड़ अमेरिकी डॉलर के विप्रेषण की तुलना में 12 प्रतिशत अधिक है। पूरे विश्व में विभिन्न देशों द्वारा विप्रेषण के माध्यम से प्राप्त की जा रही राशि की सूची में भारत का प्रथम स्थान बना हुआ है। इतनी भारी भरकम राशि में अमेरिका, इंग्लैंड एवं सिंगापुर में रह रहे भारतीयों द्वारा किया जाने वाला विप्रेषण भी शामिल है। इन तीनों देशों का योगदान वर्ष 2016 से 2021 के बीच 26 प्रतिशत से बढ़कर 36 प्रतिशत हो गया है। जबकि गल्फ कोआपरेशन काउन्सिल (जीसीसी) देशों का योगदान इस अवधि में 54 प्रतिशत से घटकर 28 प्रतिशत हो गया है। इसके पीछे मुख्य कारण यह है कि अब भारतीय मूल के नागरिक अमेरिका, इंग्लैंड एवं सिंगापुर सहित अन्य कई विकसित देशों में डॉक्टर, इंजिनीयर एवं सायंटिस्ट जैसे उच्च शिक्षा प्राप्त एवं उच्च कौशल के&amp;nbsp; पदों पर कार्य कर रहे हैं, जहां आज भारतीयों को अधिकतम वेतन प्राप्त हो रहा है। जबकि पूर्व में अधिकतम भारतीय गल्फ कोआपरेशन काउन्सिल देशों में ब्लू कॉलर जॉब करते रहे हैं, जहां तुलनात्मक रूप से बहुत कम वेतन प्राप्त होता रहा है। इसी कारण के चलते अब अधिकतर भारतीय गल्फ देशों की तुलना में विकसित देशों की ओर अधिक मात्रा में आकर्षित हो रहे हैं। पहिले जहां भारत में सबसे अधिक विप्रेषित राशि यूनाइटेड अरब अमीरात से प्राप्त होती थी वहीं अब सबसे अधिक विप्रेषित राशि अमेरिका से प्राप्त हो रही है। आज अनिवासी भारतीयों की सूची में सूचना प्रौद्योगिकी जैसे तकनीकी क्षेत्र में कार्य करने वाले भारतीयों की संख्या अमेरिका एवं यूरोप के देशों में तेजी से बढ़ती जा रही है, इस वर्ग को तुलनात्मक रूप से अधिक वेतन की राशि प्राप्त होती है जिसके चलते भारतीयों का यह वर्ग विप्रेषण भी अधिक राशि का करता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत में विप्रेषित की जाने वाली राशि में अत्यधिक वृद्धि के कारकों में भारतीय रुपए का अमेरिकी डॉलर की तुलना में हो रहा अवमूल्यन भी शामिल है। क्योंकि इससे भारतीय नागरिकों को डॉलर की तुलना में रुपए में अधिक राशि का विप्रेषण होता है। मान लीजिए एक अमेरिकी डॉलर की बाजार में कीमत 75 रुपए है और यदि यह बढ़कर 82 रुपए प्रति अमेरिकी डॉलर हो जाती है और ऐसी स्थिति में अमेरिका में रह रहा भारतीय यदि अपने परिवार को 1000 अमेरिकी डॉलर की राशि का विप्रेषण करता है तो उसके भारतीय परिवार को रुपए 75000 के स्थान पर रुपए 82000 प्राप्त होंगे। इस प्रकार रुपए के अवमूल्यन की स्थिति में भारतीय परिवार को अधिक राशि प्राप्त होती है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत को यदि विदेशों में रह रहे भारतीयों द्वारा विप्रेषण के माध्यम से अधिक राशि भेजी जा रही है तो इससे भारत की आर्थिक स्थिति बहुत मजबूत हो रही है क्योंकि इससे भारत में विदेशी मुद्रा का भंडार लगातार बढ़ रहा है, जो कि भारतीय रुपए को अंतरराष्ट्रीय बाजार में स्थिरता प्रदान करने में मददगार साबित हो रहा है एवं भारत में अर्थव्यवस्था को गति एवं मजबूती प्रदान करने में सहायक सिद्ध हो रहा है। साथ ही इससे भारत में नया निवेश बढ़ रहा है एवं जिससे यहां रोजगार के नए अवसर निर्मित हो रहे हैं। इस प्रकार भारत से बाहर रह रहे भारतीय मूल के नागरिकों द्वारा भी भारत के आर्थिक विकास में अपना अतुलनीय योगदान दिया जा रहा है।इसे भी पढ़ें: विकास के मोर्चे पर अमेरिका-चीन की नकल नहीं करे भारत, अन्यथा बढ़ेंगी उलझनेंभारत में लगातार तेज गति से हो रहे आर्थिक विकास के चलते भी भारतीयों का अन्य देशों विशेष रूप से विकसित देशों की ओर रुझान, अपने व्यवसाय को विदेशों में विस्तार देने,&amp;nbsp; उच्च शिक्षा प्राप्त करने, विशेष रूप से सूचना प्रौद्योगिकी क्षेत्र में उच्च पदों पर रोजगार प्राप्त करने एवं परिवार सहित विदेशों में घूमने जाने के उद्देश्य से, लगातार बढ़ता जा रहा है। इस संदर्भ में केंद्र सरकार द्वारा हाल ही में जारी किए गए आंकड़े सचमुच में चौंकाते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आज लाखों भारतीय विदेशों में उच्च शिक्षा एवं उच्च कौशल युक्त क्षेत्रों में रोजगार प्राप्त करने एवं अपना व्यवसाय प्रारम्भ करने के उद्देश्य से विकसित देशों की ओर रूख कर रहे हैं क्योंकि इन देशों में इन भारतीयों को तुलनात्मक रूप से बहुत अधिक वेतन प्राप्त हो रहा है। वर्ष 2019 में 25,25,328 भारतीय, वर्ष 2020 में 7,15,733 भारतीय; वर्ष 2021 में 8,33,880 भारतीय; वर्ष 2022 में (31 अक्टोबर तक) 21,43,873 भारतीय रोजगार प्राप्त करने के उद्देश्य से भारत से बाहर अर्थात विदेशों में चले गए हैं। साथ ही, वर्ष 2019 में 14,67,537 भारतीय; वर्ष 2020 में 2,65,433 भारतीय; वर्ष 2021 में 1,26,611&amp;nbsp; भारतीय एवं वर्ष 2022 में (31 अक्टोबर तक) 4,64,275 भारतीय अपना व्यवसाय प्रारम्भ करने अथवा अपने वर्तमान व्यवसाय को विस्तार देने के उद्देश्य से विकसित देशों में चले गए हैं।&amp;nbsp;जहां पिछले कुछ वर्षों तक अधिकतम भारतीय ब्लू कॉलर रोजगार प्राप्त करने के उद्देश्य से यूनाइटेड अरब अमीरात की ओर जाते थे वहीं अब सबसे अधिक भारतीय सूचना प्रौद्योगिकी, स्वास्थ्य सेवा एवं साइंस जैसे उच्च कौशल के क्षेत्रों में रोजगार प्राप्त करने के उद्देश्य से अमेरिका एवं अन्य विकसित देशों की ओर जा रहे हैं। वर्ष 2020 में ओईसीडी (ऑर्गनायजेशन फोर इकोनोमिक कोआपरेशन एवं डेवलपमेंट) ने एक प्रतिवेदन जारी कर बताया था कि ओईसीडी समूह के सदस्य देशों में उच्च कुशलता प्राप्त भारतीयों की संख्या इन देशों में आज सबसे अधिक है एवं आज इन देशों में 30 लाख से अधिक भारतीय मूल के नागरिक कार्य कर रहे हैं। ओईसीडी समूह में आज अमेरिका, इंग्लैंड, आस्ट्रेलिया, कनाडा, फ़्रान्स, जर्मनी, नीदरलैण्ड सहित 38 विकसित देश शामिल हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;प्रतिवर्ष लाखों की संख्या में भारतीय छात्र उच्च शिक्षा प्राप्त करने के उद्देश्य से भी विकसित देशों में जा रहे हैं। वर्ष 2019 में 5,86,329 भारतीय छात्र; वर्ष 2020 में 2,59,644 भारतीय छात्र; वर्ष 2021 में 4,44,574 भारतीय छात्र एवं वर्ष 2022 में (31 अक्टूबर तक) 6,48,678 भारतीय छात्र उच्च शिक्षा प्राप्त करने के उद्देश्य से विशेष रूप से विकसित देशों में गए हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;देश में लगातार तेज गति से हो रहे आर्थिक विकास के चलते कई भारतीयों की आर्थिक स्थिति में इतना अधिक सुधार हुआ है कि वे सपरिवार कई विकसित देशों की पर्यटन की दृष्टि से यात्रा पर जाने लगे हैं। वर्ष 2019 में 252,71,965 भारतीयों ने अन्य देशों की यात्रा की है, कोरोना महामारी के चलते यह संख्या वर्ष 2020 में 66,25,080 एवं वर्ष 2021 में 77,24,864 पर आकर कम हो गई थी परंतु वर्ष 2022 में (31 अक्टोबर तक) पुनः तेजी से बढ़कर 183,12,602 हो गई है। विकसित देशों की यात्रा के दौरान ये भारतीय वहां रह रहे नागरिकों के रहन सहन के स्तर एवं बहुत आसान जीवन शैली से बहुत अधिक प्रभावित होते हैं एवं इन देशों की ओर आकर्षित होते हैं। भारत में आने के बाद ये परिवार लगातार यह प्रयास करना शुरू कर देते हैं कि किस प्रकार इनके बच्चों को इन विकसित देशों में रोजगार प्राप्त हों और मौका मिलते ही अर्थात रोजगार प्राप्त होते ही कई भारतीय इन विकसित देशों में बसने की दृष्टि से चले जाते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;दरअसल वैश्वीकरण के इस युग में पूरा विश्व ही एक गांव के रूप में विकसित हो रहा है। समस्त देश एक तरह से आपस में जुड़ से गए हैं। इन विकसित देशों में रह रहे वहां के मूल नागरिकों का भारतीय मूल के नागरिकों पर विश्वास भी बढ़ता जा रहा है, क्योंकि भारतीय मूल के नागरिकों का चाल चलन, जो भारत की महान सनातन संस्कृति का अनुसरण करता हुआ दिखाई देता है, को देखकर भी इन देशों के मूल नागरिक भारतीय मूल के नागरिकों से बहुत प्रभावित हो रहे हैं एवं आसानी से भारतीय मूल के नागरिकों को इन देशों में उच्च पदों पर आसीन कर रहे हैं। एक तो उच्च शिक्षा प्राप्त, दूसरे उच्च कौशल प्राप्त एवं तीसरे भारतीय सनातन संस्कृति का अनुसरण, इन तीनों विशेषताओं के साथ भारतीय मूल के नागरिक विशेष रूप से विकसित देशों में अपना विशेष स्थान बनाने में लगातार कामयाब हो रहे हैं।&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Year Ender 2022: जानिये इस साल देश-विदेश में क्या-क्या प्रमुख घटनाएँ घटीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/top-national-and-international-news-highlights-of-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 12:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/top-national-and-international-news-highlights-of-2022/</guid>
      <description>Year Ender 2022: जानिये इस साल देश-विदेश में क्या-क्या प्रमुख घटनाएँ घटीं साल 2022 में भारत समेत पूरी दुनिया ने कई उतार-चढ़ाव देखे। महामारी ने हालांकि इस साल भी सबको परेशान किया लेकिन दुनिया इससे उबरती भी नजर आई। खैर.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुशासन दिवस की औपचारिकताएं तो पूरी हो गईं, लेकिन इसके उद्देश्य आखिर कब तक पूरे होंगे?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/good-governance-day-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/good-governance-day-2022/</guid>
      <description>सुशासन दिवस की औपचारिकताएं तो पूरी हो गईं, लेकिन इसके उद्देश्य आखिर कब तक पूरे होंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोटा में क्यों नहीं थम रहा आत्महत्याओं का दौर? मौत को क्यों गले लगा रहे हैं युवा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-cycle-of-suicides-not-stopping-in-kota-why-are-youth-embracing-death/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 14:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-cycle-of-suicides-not-stopping-in-kota-why-are-youth-embracing-death/</guid>
      <description>कोटा में क्यों नहीं थम रहा आत्महत्याओं का दौर?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आजादी आजादी के नारे सुन जिस तरह PoK से शहबाज शरीफ भागे, उसी तरह एक दिन पाक सेना भी भागेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-pakistani-model-fails-in-pakistan-occupied-kashmir/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 17:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-pakistani-model-fails-in-pakistan-occupied-kashmir/</guid>
      <description>आजादी आजादी के नारे सुन जिस तरह PoK से शहबाज शरीफ भागे, उसी तरह एक दिन पाक सेना भी भागेगी पाकिस्तान अधिकृत कश्मीर में पाकिस्तान के खिलाफ विरोध बढ़ता ही जा रहा है। हाल ही में जब पाकिस्तानी प्रधानमंत्री शहबाज शरीफ पीओके के दौरे पर आये थे तब उनको जिस तरह विरोध प्रदर्शन का सामना करना पड़ा वह पाकिस्तान के लिए एक बड़ी चेतावनी है। दरअसल पाकिस्तान अधिकृत कश्मीर की जनता इस बात से नाराज है कि संघीय सरकार जनता से जुड़े मुद्दों की लगातार अनदेखी कर रही है और इस क्षेत्र के प्राकृतिक संसाधनों को खुद भी लूट रही है और चीन को भी इस लूट का हिस्सा दे रही है। पीओके में महंगाई चरम पर है, बेरोजगारी रिकॉर्ड स्तर पर है लेकिन पाकिस्तान सरकार की किसी भी योजना का लाभ यहां के लोगों को नहीं मिल रहा है। एक तरह से पाकिस्तान की पीओके को लेकर जो नीति है वह पूरी तरह विफल नजर आ रही है। पीओके की जनता देख रही है कि भारत में कश्मीर कैसे फल-फूल रहा है और आगे बढ़ रहा है लेकिन पाकिस्तान अपने अवैध कब्जे वाले कश्मीर की लगातार उपेक्षा कर रहा है। लेकिन अब यहां की जनता ने पाकिस्तान को सबक सिखाने की ठान ली है इसलिए लगातार पाकिस्तान के विरोध में यहां से खबरें देखने सुनने को मिल रही हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नफरत के बाजार में मोहब्बत की दुकान खोलने की बात करने वाले राहुल गांधी असल में कुछ और ही कर रहे हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/analysis-of-congress-leader-rahul-gandhi-bharat-jodo-yatra/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 13:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/analysis-of-congress-leader-rahul-gandhi-bharat-jodo-yatra/</guid>
      <description>नफरत के बाजार में मोहब्बत की दुकान खोलने की बात करने वाले राहुल गांधी असल में कुछ और ही कर रहे हैं कांग्रेस नेता राहुल गांधी की पुनर्स्थापना की महत्वाकांक्षी योजना, “भारत जोड़ो यात्रा” ने अब सौ दिन से अधिक दिन पूरे कर लिए हैं लेकिन यात्रा के दौरान हुयी गतिविधियों और राहुल गांधी के बयानों ने इसे “भारत तोड़ो यात्रा बना दिया है। राहुल गांधी कह रहे हैं कि नफरत के इस बाजार में वह मोहब्बत का पैगाम लेकर चल रहे हैं जबकि वास्तविकता कुछ और ही है। यात्रा का अब तक का पूरा समय या तो ऐसे लोगों से मिलने में बीता है जो भारत और हिन्दू विरोधी रहे हैं या फिर भारत के प्रधानमंत्री को अपशब्द कहते। किन्तु विगत कुछ दिनों में तो राहुल गांधी व उनके पार्टी अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खड़गे ने सभी मर्यादाओें को ताक पर रख कर विषवमन प्रारंभ कर दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सख्त कानूनों के बावजूद आखिर क्यों नहीं लग पा रही है रैगिंग की बढ़ती घटनाओं पर लगाम?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/despite-strict-laws-why-are-the-increasing-incidents-of-ragging-not-being-controlled/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 15:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/despite-strict-laws-why-are-the-increasing-incidents-of-ragging-not-being-controlled/</guid>
      <description>सख्त कानूनों के बावजूद आखिर क्यों नहीं लग पा रही है रैगिंग की बढ़ती घटनाओं पर लगाम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विभिन्न देशों की संसदों में महिलाओं की आधी हिस्सेदारी के लिए तय करना होगा लंबा सफर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/participation-of-women-in-the-parliaments-of-different-countries/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 16:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/participation-of-women-in-the-parliaments-of-different-countries/</guid>
      <description>विभिन्न देशों की संसदों में महिलाओं की आधी हिस्सेदारी के लिए तय करना होगा लंबा सफर दुनिया के देशों में आधी दुनिया को सबसे पहले मताधिकार देने वाले देश न्यूजीलैंड से यह सुखद संदेश भी आ गया है कि वहां की संसद में महिलाओं की संख्या अब पुरुषों से अधिक हो गई है। न्यूजीलैंड की संसद में 59 पुरुषों के मुकाबले अब 60 महिला सांसद हो गई हैं। उदारवादी लेबर पार्टी की नेता सोराया पेके मैशन ने पिछले दिनों सांसद के रूप में शपथ ली है। न्यूजीलैंड ने 1893 में ही महिलाओं को मताधिकार देकर दुनिया के देशों के सामने एक मिसाल कायम कर दी थी। हालांकि यह भी विचारणीय हो सकता है कि करीब 130 साल से भी अधिक समय के बाद संसद में महिलाओं की हिस्सेदारी आधी हुई है पर इसे सकारात्मक सोच के साथ देखा जाना चाहिए। देखा जाए तो दुनिया के करीब आधा दर्जन देश ऐसे हैं जहां की संसदों में महिलाओं का प्रतिनिधित्व अच्छा खासा है। खासतौर से रवांडा ऐसा देश है जहां संसद में महिलाओं की हिस्सेदारी 61 फीसदी से भी अधिक है। इसी श्रेणी में 53 फीसदी के साथ क्यूबा, 50 फीसदी के साथ निकारागुआ, मैक्सिको और यूएई आते हैं तो 47 प्रतिशत से अधिक की हिस्सेदारी के साथ आईसलैंड आ जाता है। हमारे देश में करीब 14 फीसदी ही महिलाओं की भागीदारी है। मजे की बात यह है कि हिमाचल प्रदेश में महिला वोटर अधिक होने के बावजूद केवल और केवल एक महिला चुनाव जीत कर आई है। खैर यह विषयांतर होगा। एक मोटे अनुमान के अनुसार अमेरिका का यह आंकड़ा करीब 27 प्रतिशत के आसपास बैठता है। इस प्रकार दुनिया की संसदों में महिलाओं की हिस्सेदारी 22 प्रतिशत से कुछ ही अधिक देखने को मिल रही है। इन आंकड़ों में कुछ बदलाव भले ही देखने को मिलें पर कमोबेश हालात यही हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रवादियों ने इस तरह लिख डाली थी गोवा मुक्ति की पटकथा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-nationalists-wrote-the-script-of-goa-liberation/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 15:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-nationalists-wrote-the-script-of-goa-liberation/</guid>
      <description>राष्ट्रवादियों ने इस तरह लिख डाली थी गोवा मुक्ति की पटकथा स्वतंत्रता प्राप्ति एवं विभाजन के पश्चात तत्कालीन रियासतों एवं स्वतंत्र प्रांतों को भारतीय संघ के तौर पर एकीकरण के ऐतिहासिक कार्य को सरदार वल्लभ भाई पटेल की दूरदृष्टि ने मूर्तरूप देने का कार्य किया। उस समय ऐसे क्षेत्र जो ब्रिटिश शासन के अधीन नहीं थे जिनमें कई देशी रियासतें शामिल थीं। इसके अलावा भारतीय उपमहाद्वीप के कई क्षेत्र यथा— गोवा, दमन-दीव, दादर एवं नगर हवेली इत्यादि सन् 1954 के पूर्व फ्रांस एवं पुर्तगाल शासन के अधीन थे। &#39;पुर्तगाल सरकार&#39; इन क्षेत्रों पर अपना आधिकारिक सैन्य शासन करती थी। इस क्षेत्र का हमारे धार्मिक-पौराणिक ग्रंथों में वर्णन है। इस पावन भू-भाग का भगवान परशुराम की पुण्यभूमि &#39;कोंकण&#39; के तौर पर पौराणिक ग्रंथों में उल्लेख मिलता है। किन्तु दुर्भाग्य यह रहा कि निकृष्ट, बर्बर, क्रूर अरबों-तुर्कों, मुगलों तथा अंग्रेजी परतंत्रता की बेड़ियों समेत पुर्तगाल ने इस पवित्र भूमि को अपने अधीन कर सदियों की परतंत्रता की त्रासदी में जकड़े रखा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेना को राजनीति में घसीटना गलत, सुरक्षा बलों के शौर्य पर सवाल उठाना राजनीतिक रूप से पड़ेगा भारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/it-is-wrong-to-drag-the-army-into-politics/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 08:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/it-is-wrong-to-drag-the-army-into-politics/</guid>
      <description>सेना को राजनीति में घसीटना गलत, सुरक्षा बलों के शौर्य पर सवाल उठाना राजनीतिक रूप से पड़ेगा भारी कांग्रेस नेता राहुल गांधी का यह हक है कि वह भारत सरकार से सवाल पूछें, रोज सवाल पूछें और तमाम सवाल पूछें लेकिन यदि वह भारतीय सेना का मनोबल गिराने वाली बात करेंगे तो यह उनको शोभा नहीं देता। भारतीय सेना अपने शौर्य, साहस और कड़े अनुशासन के लिए पूरी दुनिया में विख्यात है। देश में सीमाओं की सुरक्षा की बात हो या आपदाओं के समय राहत कार्यों में सहयोग की बात हो, भारतीय सेना ने हमेशा देश का सर गर्व से ऊँचा किया है। इसलिए यह कहना कि हमारी सेना पिट रही है, निंदनीय और शर्मनाक बयान है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिला सशिक्तकरण की बात तो बहुत होती है पर प्रतिनिधित्व की स्थिति दयनीय क्यों है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/talk-about-women-empowerment-but-why-is-the-state-of-representation-pathetic/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 16:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/talk-about-women-empowerment-but-why-is-the-state-of-representation-pathetic/</guid>
      <description>महिला सशिक्तकरण की बात तो बहुत होती है पर प्रतिनिधित्व की स्थिति दयनीय क्यों है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोरोना से चीन का हाल बेहाल, तेजी से चीनियों को निबटाने में लगा है Xi Ka Virus</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-corona-outbreak-latest-news-updates/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 17:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-corona-outbreak-latest-news-updates/</guid>
      <description>कोरोना से चीन का हाल बेहाल, तेजी से चीनियों को निबटाने में लगा है Xi Ka Virus चीन में विरोध प्रदर्शन बढ़ने से परेशान वहां की सरकार ने जीरो कोविड नीति में छूट तो दे दी लेकिन उसके बाद कोरोना के मामले जिस तेजी से बढ़े हैं उससे देश के हालात को संभालना राष्ट्रपति शी जिनपिंग के बलबूते से बाहर होता जा रहा है। शी जिनपिंग ने जो वायरस दुनिया को निबटाने के लिए बनवाया था वही वायरस अब उनको ही निबटाने में लगा हुआ है। कोरोना के बढ़ते मामलों को देखते हुए चीनी अर्थव्यवस्था को झटके पर झटके लग रहे हैं क्योंकि कारोबार बंद है, ऑफिसों में ताले लग गये हैं, देश में निवेश आना भी बंद हो गया है, वायरस आ जाने के डर से दुनिया के अन्य देश चीनी माल खरीदने से कतराने लगे हैं जिससे हवाई अड्डों और बंदरगाहों पर तरह तरह के सामान से भरे कंटेनरों का अंबार लगा हुआ है और उसके अंदर रखा माल सड़ रहा है। इस बीच, इस प्रकार की भी खबर है कि विशेषज्ञों ने चीन में कोरोना वायरस की नई लहर के चलते 10 लाख लोगों की मौत का अनुमान जताया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi Exclusive: Shaurya Path में समझिये पहले डोकलाम फिर गलवान और अब तवांग में झड़प के पीछे China की क्या है मंशा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-china-tawang-clash-explainer-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 17:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-china-tawang-clash-explainer-in-hindi/</guid>
      <description>Prabhasakshi Exclusive: Shaurya Path में समझिये पहले डोकलाम फिर गलवान और अब तवांग में झड़प के पीछे China की क्या है मंशा अपने शौर्य, साहस और अनुशासन के चलते दुनियाभर की सेनाओं में सबसे विशिष्ट स्थान और सम्मान रखने वाली भारतीय सेना पर हर देशवासी को गर्व है। विषम प्राकृतिक चुनौतियों को झेलते हुए भी हमारे सुरक्षा बल जिस तरह दिन-रात भारत की पावन भूमि की रक्षा में तैनात रहते हैं यह उसी का प्रतिफल है कि आप और हम निडर भाव से अपना जीवन आजादी से बिता पाते हैं और अपने परिवारों संग खुशियां मना पाते हैं। सेना के जवान भले होली और दिवाली पर अपने घर वालों से दूर सरहद की सुरक्षा में तैनात हों लेकिन वह यह जरूर सुनिश्चित करते हैं कि आप अपने परिजनों के साथ होली-दीवाली ही नहीं जीवन का हर दिन खुशहाली के साथ बिता सकें। सेना है तो सुरक्षा है, सेना है तो विश्वास है, सेना है तो आत्मविश्वास है। यह कोई स्लोगन नहीं बल्कि हकीकत है। आज भी इस देश में यदि प्रेरणा का कोई सबसे बड़ा पुंज है तो वह सेना है। हम चुनावों के समय तथा विभिन्न मौकों पर जब देश के प्राथमिक स्कूलों की सुविधाओं का जायजा लेने खासतौर पर वहां जाते हैं तो नन्हे मुन्ने बच्चों से पूछने पर पाते हैं कि अधिकतर बच्चे बड़े होकर सेना में जाना चाहते हैं। उनका यह जवाब उनकी देशभक्ति और सेना के प्रति सम्मान के भाव को स्पष्टतः प्रकट करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोरोना जाते जाते लोगों के हृदय के साथ बड़ा खिलवाड़ कर गया है, सभी को सचेत रहना होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/post-corona-heart-attack-cases-increase-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 10:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/post-corona-heart-attack-cases-increase-in-india/</guid>
      <description>कोरोना जाते जाते लोगों के हृदय के साथ बड़ा खिलवाड़ कर गया है, सभी को सचेत रहना होगा कोरोना भले ही अब अंतिम सांसें गिनने लगा हो पर कोरोना प्रभावित इसके दुष्प्रभाव से अभी तक मुक्त नहीं हो पाये हैं। कोरोना प्रभावितों द्वारा दोनों टीकों यहां तक कि बूस्टर डोज लगवाने वाले भी इन दुष्प्रभावों से बच नहीं पा रहे हैं। एक मोटे अनुमान के अनुसार दुनिया के 20 करोड़ लोग कोरोना के साइड इफेक्ट से प्रभावित हो रहे हैं। अचानक दिल का दौरा, भूलने की आदत, सरदर्द, अधिक बाथरूम जाना, अचानक डायबिटिक होना, मनोबल में कमी और इसी तरह के साइड इफेक्ट से दो चार हो रहे हैं। कोरोना दुष्प्रभाव के चलते मौत का आंकड़ा भी बढ़ता जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के खिलाफ हिंसा के मामले बढ़े, समाज की सोच में आखिर क्यों नहीं आ रहा बदलाव?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cases-of-violence-against-women-have-increased-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 16:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cases-of-violence-against-women-have-increased-in-india/</guid>
      <description>महिलाओं के खिलाफ हिंसा के मामले बढ़े, समाज की सोच में आखिर क्यों नहीं आ रहा बदलाव?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भाजपा की बंपर जीत मोदी के वर्षों के अथक परिश्रम का ही परिणाम है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-bumper-victory-in-gujarat-is-the-result-of-modi-years-of-tireless-work/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 16:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-bumper-victory-in-gujarat-is-the-result-of-modi-years-of-tireless-work/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा की बंपर जीत मोदी के वर्षों के अथक परिश्रम का ही परिणाम है गुजरात में भाजपा की प्रचंड विजय गुजरात की जनता की भाजपा और प्रधानमंत्री मोदी के प्रति अटूट विश्वास की जीत है। यह उनके प्रति जनता के असीम स्नेह की विजय है। गुजरात विधानसभ चुनाव में भाजपा की विजय ने यह सिद्ध कर दिया है कि जनता को प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का गुजरात मॉडल पसंद आ रहा है। इसलिए नरेंद्र मोदी के नेतृत्व में भाजपा का विजय रथ निरंतर आगे बढ़ रहा है। गुजरात विधानसभा के चुनाव प्रचार के दौरान प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने गुजरात की जनता से कहा था कि इस बार उनका रिकॉर्ड टूटना चाहिए। गुजरात की जनता ने उनकी बात का पूर्ण रूप से मान रखते हुए भाजपा को गुजरात के इतिहास का सबसे प्रचंड जनादेश देकर नया इतिहास रच दिया। गुजरात विधानसभा चुनाव में भाजपा ने 182 में से 156 सीटों पर विजय प्राप्त की है। पिछले विधानसभा चुनाव में गुजरात में भाजपा ने 99 सीटें प्राप्त की थीं, जबकि कांग्रेस ने 77 सीटें जीती थीं। राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के पश्चात भी कांग्रेस गुजरात में कुछ विशेष नहीं कर पाई, अपितु हानि में ही रही। कांग्रेस अब 77 से केवल 17 सीटों पर सीमित होकर रह गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने नागरिकों की स्वतंत्रता को बाधित करने पर क्यों तुला हुआ है इंडोनेशिया ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-indonesia-new-sex-laws-will-affect-tourists/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 12:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-indonesia-new-sex-laws-will-affect-tourists/</guid>
      <description>अपने नागरिकों की स्वतंत्रता को बाधित करने पर क्यों तुला हुआ है इंडोनेशिया ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रांड मोदी का नहीं है कोई विकल्प, समझिये गुजरात चुनाव से मिले कुछ बड़े संदेशों को</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-results-2022-analysis-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 14:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-results-2022-analysis-in-hindi/</guid>
      <description>ब्रांड मोदी का नहीं है कोई विकल्प, समझिये गुजरात चुनाव से मिले कुछ बड़े संदेशों को गुजरात विधानसभा चुनावों में भाजपा ने प्रचंड जीत हासिल कर 2024 के लोकसभा चुनावों के लिए अपना दावा तो मजबूत किया ही है साथ ही यह भी साबित किया है कि किसी भी अन्य पार्टी के पास ब्रांड मोदी का कोई विकल्प नहीं है। इन चुनावों ने यह भी दर्शाया कि प्रधानमंत्री मोदी जैसी मेहनत और अमित शाह जैसी रणनीति कामयाब भी होती है और नये नये रिकॉर्ड भी बनाती है। गुजरात में प्रचंड जीत के बाद प्रधानमंत्री मोदी ने बिल्कुल सही कहा कि गुजरात की जनता ने रिकॉर्डों को तोड़ने का भी रिकॉर्ड बना दिया है। बहरहाल, गुजरात चुनाव परिणाम के विश्लेषण के दौरान कुछ महत्वपूर्ण बिंदु उभर कर आये जोकि इस प्रकार हैं-&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरिक्ष में बढ़ते कदमों की बदौलत अब प्राकृतिक आपदाओं पर आसमान से नजर रख सकेगा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-will-now-be-able-to-keep-an-eye-on-natural-disasters-from-the-space/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 10:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-will-now-be-able-to-keep-an-eye-on-natural-disasters-from-the-space/</guid>
      <description>अंतरिक्ष में बढ़ते कदमों की बदौलत अब प्राकृतिक आपदाओं पर आसमान से नजर रख सकेगा भारत इसरो के वैज्ञानिकों ने बीते कुछ वर्षों में अंतरिक्ष की दुनिया में कई बड़े मुकाम हासिल किए हैं। पिछले दिनों भी इसरो ने अंतरिक्ष में सफलता का ऐसा ही परचम लहराया। आंध्र प्रदेश के श्रीहरिकोटा के सतीश धवन स्पेस सेंटर से इसरो ने महासागरों के वैज्ञानिक अध्ययन और चक्रवातों पर नजर रखने के लिए तीसरी पीढ़ी के ओशनसैट सैटेलाइट का प्रक्षेपण किया। इसरो ने 44.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमजोरों की अनदेखी करते रहने से समाज का कभी भला नहीं हो सकता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/succesful-formulas-of-happines-in-life/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 09:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/succesful-formulas-of-happines-in-life/</guid>
      <description>कमजोरों की अनदेखी करते रहने से समाज का कभी भला नहीं हो सकता हर रिश्ते को संवेदना से जीने के लिये जरूरी है प्रेम एवं विश्वास। प्यार एवं विश्वास दिलों को जोड़ता है। इससे कड़वे जख्म भर जाते हैं। प्यार की ठंडक से भीतर का उबाल शांत होता है। हम दूसरों को माफ करना सीखते हैं। इनकी छत्रछाया में हम समूह और समुदाय में रहकर शांतिपूर्ण जीवन जी सकते हैं। लेखिका रोंडा बायन कहती हैं कि जितना ज्यादा हो सके हर चीज, हर व्यक्ति से प्यार करें। ध्यान केवल प्यार पर रखें। पाएंगे कि जो प्यार आप दे रहे हैं, वह कई गुणा बढ़कर आप तक लौट रहा है। हम समाज में एक साथ तभी रह पाते हैं जब वास्तविक प्रेम एवं संवेदना को जीने का अभ्यास करते हैं। उसका अभ्यास सूत्र है-साथ-साथ रहो, तुम भी रहो और मैं भी रहूं। या ‘तुम’ या ‘मैं’ यह बिखराव एवं विघटन का विकल्प है। ‘हम दोनों साथ नहीं रह सकते’ यह नफरत एवं द्वेष का प्रयोग है। विरोध में सामंजस्य स्थापित किया जा सकता है। जो व्यक्ति दूसरे के साथ सामंजस्य स्थापित करना नहीं जानता, वह परिवार एवं समाज में रह कर शांतिपूर्ण जीवन नहीं जी सकता।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रकृति की चेतावनी को बार-बार नजरअंदाज करना बहुत भारी पड़ सकता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ignoring-nature-warnings-again-can-be-too-harmful/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 17:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ignoring-nature-warnings-again-can-be-too-harmful/</guid>
      <description>प्रकृति की चेतावनी को बार-बार नजरअंदाज करना बहुत भारी पड़ सकता है यदि इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ रिमोट सेंसिंग के वरिष्ठ वैज्ञानिकों की मानें तो बढ़ते तापमान का असर आने वाले दिनों में तेजी से देखा जाएगा। संभावना तो यहां तक व्यक्त की जा रही है कि यही हालात रहे तो जीवन-दायिनी गंगा-जमुना नदी में जल स्तर कम होगा और हालात यहां तक हो सकते हैं कि गंगा-जमुना के बहाव क्षेत्र में तेजी से पानी का स्तर कम होगा। यहां तक कि इस क्षेत्र में पानी का संकट तक आ सकता है। यह चेतावनी आज की नहीं है अपितु भूविज्ञानियों व पर्यावरणविदों द्वारा लंबे समय से दी जाती रही है। प्रकृति लगातार डेढ़-दो दशक से चेताती जा रही है पर अनदेखा किया जा रहा है। हालिया दशकों में हिमालय पर्वत माला श्रृंखला में सर्वाधिक भूगर्भीय हलचल देखने को मिल रही है। साल में एक दो नहीं अपितु आये दिन धरती हिलने लगी है। भूस्खलन होने लगे हैं। साल में एक दो बार तो बड़े भूस्खलन आम होते जा रहे हैं। देवभूमि आज भूगर्भीय हलचल का केन्द्र बन गई है। हिमालय श्रृंखला के ग्लेशियर तेजी से पिघल रहे हैं। यहां तक कि हिमालयी श्रृंखला से निकलने वाली नदियों के उद्गम स्थल लगातार पीछे खिसकते जा रहे हैं। पिछले सालों में विनाश के भयावह हालातों से हम रूबरू हो चुके हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनुष्य इतना क्रूर क्यों होता जा रहा है? कब थमेगा जीव-जंतुओं पर होने वाला अत्याचार?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-man-becoming-so-cruel-when-will-the-atrocities-on-animals-stop/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-man-becoming-so-cruel-when-will-the-atrocities-on-animals-stop/</guid>
      <description>मनुष्य इतना क्रूर क्यों होता जा रहा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात विधानसभा चुनावों में इस बार पाटीदार किसके प्रति होंगे वफादार? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/to-whom-will-patidars-be-loyal-this-time-in-gujarat-assembly-elections/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 07:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/to-whom-will-patidars-be-loyal-this-time-in-gujarat-assembly-elections/</guid>
      <description>गुजरात विधानसभा चुनावों में इस बार पाटीदार किसके प्रति होंगे वफादार?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगाई कम करना सिर्फ सरकार के हाथ में नहीं है, जनता भी इस काम में योगदान दे सकती है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/reducing-inflation-is-not-only-in-the-hands-of-the-government/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/reducing-inflation-is-not-only-in-the-hands-of-the-government/</guid>
      <description>महंगाई कम करना सिर्फ सरकार के हाथ में नहीं है, जनता भी इस काम में योगदान दे सकती है अभी हाल ही में अमेरिका के निवेश के सम्बंध में सलाह देने वाले एक प्रतिष्ठित संस्थान मोर्गन स्टैनली ने अपने एक अनुसंधान प्रतिवेदन में यह बताया है कि वैश्विक स्तर पर आर्थिक विकास की दृष्टि से अगला दशक भारत का होने जा रहा है। इस सम्बंध में उक्त प्रतिवेदन में कई कारण गिनाए गए हैं। जैसे, भारत में वर्तमान में 50 लाख परिवारों की आय 35000 अमेरिकी डॉलर से अधिक है। आगे आने वाले 10 वर्षों में यह संख्या 5 गुना बढ़कर 250 लाख परिवार होने जा रही है। इससे भारत में विभिन्न वस्तुओं का उपभोग द्रुत गति से बढ़ने जा रहा है। वर्तमान में भारत में प्रति व्यक्ति आय 2278 अमेरिकी डॉलर प्रति वर्ष है जो 10 वर्षों के दौरान दुगनी से भी अधिक होकर 5242 अमेरिकी डॉलर प्रति वर्ष हो जाएगी।&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;वर्तमान के सेवा क्षेत्र के निर्यात में वैश्विक स्तर पर भारत की हिस्सेदारी 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः वरिष्ठ अधिवक्ता डॉ. एपी सिंह ने श्रद्धा मर्डर मामले की कमजोरियों को उजागर किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/interview-advocate-dr-ap-singh-exposes-weaknesses-in-shraddha-murder-case/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 17:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/interview-advocate-dr-ap-singh-exposes-weaknesses-in-shraddha-murder-case/</guid>
      <description>साक्षात्कारः वरिष्ठ अधिवक्ता डॉ. एपी सिंह ने श्रद्धा मर्डर मामले की कमजोरियों को उजागर किया निर्भया कांड के आरोपियों का केस लड़ने वाले सुप्रीम कोर्ट के वरिष्ठ अधिवक्ता डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत बना जी-20 का अध्यक्ष, प्रधानमंत्री ने लेख के माध्यम से सामने रखा भारत का एजेंडा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-can-catalyse-fundamental-mindset-shift-pm-modi-on-g20-presidency/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 12:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-can-catalyse-fundamental-mindset-shift-pm-modi-on-g20-presidency/</guid>
      <description>भारत बना जी-20 का अध्यक्ष, प्रधानमंत्री ने लेख के माध्यम से सामने रखा भारत का एजेंडा जी20 की पिछली 17 अध्यक्षताओं के दौरान वृहद आर्थिक स्थिरता सुनिश्चित करने, अंतरराष्ट्रीय कराधान को तर्कसंगत बनाने और विभिन्न देशों के सिर से कर्ज के बोझ को कम करने समेत कई महत्वपूर्ण परिणाम सामने आए। हम इन उपलब्धियों से लाभान्वित होंगे तथा यहां से और आगे की ओर बढ़ेंगे। अब, जबकि भारत ने इस महत्वपूर्ण पद को ग्रहण किया है, मैं अपने आपसे यह पूछता हूं- क्या जी20 अभी भी और आगे बढ़ सकता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमीरी और गरीबी के बीच बढ़ती खाई क्यों नहीं बनती राजनीतिक मुद्दा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-does-the-widening-gap-between-rich-and-poor-not-become-a-political-issue/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 11:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-does-the-widening-gap-between-rich-and-poor-not-become-a-political-issue/</guid>
      <description>अमीरी और गरीबी के बीच बढ़ती खाई क्यों नहीं बनती राजनीतिक मुद्दा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगला दशक ही नहीं बल्कि अगली पूरी सदी ही भारत की होगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/not-only-the-next-decade-but-whole-next-century-will-belong-to-india/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 10:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/not-only-the-next-decade-but-whole-next-century-will-belong-to-india/</guid>
      <description>अगला दशक ही नहीं बल्कि अगली पूरी सदी ही भारत की होगी अभी हाल ही में अमेरिका के निवेश के सम्बंध में सलाह देने वाले एक प्रतिष्ठित संस्थान मोर्गन स्टैनली ने अपने एक अनुसंधान प्रतिवेदन में यह बताया है कि वैश्विक स्तर पर आर्थिक विकास की दृष्टि से अगला दशक भारत का होने जा रहा है। इस सम्बंध में उक्त प्रतिवेदन में कई कारण गिनाए गए हैं। भारत में केंद्र सरकार ने विनिर्माण के क्षेत्र में बड़े आकार की कई नई इकाईयों को स्थापित करने के उद्देश्य से हाल ही के समय में कई निर्णय लिए हैं, जिनका उचित परिणाम अब दिखाई देने लगा है। इनमें शामिल हैं, उत्पादन आधारित प्रोत्साहन योजना, कम्पनियों द्वारा अदा की जाने वाली कर की राशि को 25 प्रतिशत तक कम करना और इसे अंतरराष्ट्रीय स्तर पर प्रतिस्पर्धी बनाना तथा ईज आफ डूइंग बिजिनेस के क्षेत्र में कई निर्णय लेना आदि। इसके चलते चीन से विनिर्माण के क्षेत्र में कई इकाईयां भारत में अपना कार्य प्रारम्भ करने जा रही हैं। भारत में वर्तमान में चीन की तुलना में श्रम लागत भी बहुत कम है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;कोरोना महामारी के दौरान सूचना प्रौद्योगिकी संस्थानों के कामकाज में एक विशेष परिवर्तन दिखाई दिया था। इन संस्थानों ने अपने कर्मचारियों को कार्यालय में न आकर, अपने घर से कार्य करने की छूट प्रदान की थी। यह परिवर्तन भारत के हित में कार्य करता दिख रहा है क्योंकि कर्मचारी यदि कार्यालय के स्थान से घर में ही कार्य कर सकता है तो उसे सिलिकोन वैली (कैलिफोर्निया) में रहने की क्या जरूरत, वह तो मुंबई, बैंगलोर, हैदराबाद, चेन्नई, दिल्ली एवं पुणे में रहकर भी अपना कार्य बहुत आसानी से कर सकता है। इससे कम्पनी को बहुत बचत हो सकती है क्योंकि अमेरिका में वेतन का स्तर भारत की तुलना में बहुत अधिक रहता है। इस प्रकार, बहुत बड़े स्तर पर सूचना प्रौद्योगिकी कम्पनियां अपने कार्य को मुंबई में निवास कर रहे भारतीय इंजीनियरों से करवाने पर गम्भीरता से विचार कर रही हैं। बल्कि कुछ कम्पनियों ने तो तकनीकी कार्य को भारत में आउट्सॉर्स करना शुरू भी कर दिया है। इससे भारत में तकनीकी कार्य के क्षेत्र में रोजगार के बहुत अधिक अवसर निर्मित होने की प्रबल संभावनाएं बन रही हैं। इससे भारत में अधिक आय वाले परिवारों की संख्या में भारी वृद्धि दृष्टिगोचर होगी। भारत में वर्तमान में 50 लाख परिवारों की आय 35000 अमेरिकी डॉलर से अधिक है। आगे आने वाले 10 वर्षों में यह संख्या 5 गुना बढ़कर 250 लाख परिवार होने जा रही है। इससे भारत में विभिन्न वस्तुओं का उपभोग द्रुत गति से बढ़ने जा रहा है। वर्ष 2022 की दीपावली के दौरान भारत में विभिन्न कम्पनियों द्वारा निर्मित उत्पादों की हुई बिक्री, इस दृष्टि से सबसे स्पष्ट उदाहरण बताया जा रहा है। वर्तमान में भारत में प्रति व्यक्ति आय 2278 अमेरिकी डॉलर प्रति वर्ष है जो 10 वर्षों के दौरान दुगनी से भी अधिक होकर 5242 अमेरिकी डॉलर प्रति वर्ष हो जाएगी।इसे भी पढ़ें: भारत में ग्रामीण इलाकों में डिजिटल सेवाएं बढ़ने से अर्थव्यवस्था को रहा है बड़ा लाभभारत में शीघ्र ही विनिर्माण क्षेत्र एवं पूंजीगत क्षेत्र में निवेश बहुत भारी मात्रा में बढ़ने जा रहा है। यह न केवल केंद्र सरकार, राज्य सरकार एवं विभिन्न सरकारी संस्थानों के माध्यम से होगा बल्कि निजी क्षेत्र एवं विदेशी निवेशकों द्वारा का भी इसमें भारी योगदान होगा। वर्तमान में, भारत में स्थापित विनिर्माण इकाईयों द्वारा उनकी उत्पादन क्षमता का 75 प्रतिशत के आसपास उपयोग किया जा रहा है। इस क्षमता के उपयोग होने के बाद सामान्यतः नई विनिर्माण इकाईयों की स्थापना प्रारम्भ हो जाती हैं। विनिर्माण इकाईयों की स्थापना, ऊर्जा की खपत में क्रांतिकारी सुधार, डिजिटल क्रांति एवं आधारभूत संरचना के क्षेत्र में अत्यधिक निवेश से भारत में विकास को रफ्तार मिलेगी।&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;अभी तक चीन पूरे विश्व के लिए एक विनिर्माण केंद्र बन गया था और अमेरिका उत्पादों के उपभोग का मुख्य केंद्र बन गया था। परंतु, आगे आने वाले 10 वर्षों के दौरान स्थिति बदलने वाली है। भारत चीन से भी आगे निकलकर विश्व में सबसे अधिक आबादी वाला देश बनने जा रहा है, जिससे भारत में उत्पादों का उपभोग तेजी से बढ़ेगा। अतः भारत न केवल उत्पादों के उपभोग का प्रमुख केंद्र बन जाएगा बल्कि विश्व के लिए एक विनिर्माण केंद्र भी बन जाएगा। सूचना प्रौद्योगिकी के क्षेत्र में भारत पूर्व में ही वैश्विक स्तर पर सबसे बड़े केंद्र के रूप में विकसित हो चुका है।&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत में वर्तमान में ऋण व सकल घरेलू उत्पाद अनुपात 57 प्रतिशत है। जबकि चीन में 225 प्रतिशत एवं अमेरिका में 200 प्रतिशत है। भारत में बैंकों द्वारा प्रतिभूति आधारित ऋण प्रदान किए जाते हैं अतः जिनके पास प्रतिभूति का अभाव होता है, उन्हें बैंकों से ऋण लेने में परेशानी आती है, हालांकि केंद्र सरकार ने इस प्रकार के ऋणों पर अब अपनी गारंटी देना प्रारम्भ किया है परंतु फिर भी बैंकों से ऋणों का उठाव तुलनात्मक रूप से कम ही है। अब आने वाले समय में शीघ्र ही भारतीय बैंकों द्वारा रोकड़ प्रवाह आधारित ऋण प्रदान किए जाएंगे जिससे ऋण: सकल घरेलू उत्पाद अनुपात में तीव्र वृद्धि दृष्टिगोचर होगी। इस अनुपात में सुधार से न केवल उत्पादों की मांग में वृद्धि होगी बल्कि बैंकों के तुलन पत्र का आकार भी बढ़ेगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;वर्तमान के सेवा क्षेत्र के निर्यात में वैश्विक स्तर पर भारत की हिस्सेदारी 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली नगर निगम चुनाव में कई वार्डों में मुस्लिम मतदाता निर्णायक भूमिका में हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/muslim-voters-play-a-decisive-role-in-delhi-municipal-corporation-elections-in-many-wards/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 17:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/muslim-voters-play-a-decisive-role-in-delhi-municipal-corporation-elections-in-many-wards/</guid>
      <description>दिल्ली नगर निगम चुनाव में कई वार्डों में मुस्लिम मतदाता निर्णायक भूमिका में हैं दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) चुनाव में पुरानी दिल्ली और उत्तर-पूर्वी दिल्ली के कुछ इलाकों में मुस्लिम मतदाताओं की भूमिका अहम रहने के आसार हैं। उल्लेखनीय है कि राष्ट्रीय राजधानी में मुसलमानों की आबादी करीब 13 फीसदी है। कांग्रेस ने अल्पसंख्यक समुदाय से 24 उम्मीदवारों को टिकट दिया है, जबकि यहां सत्तारुढ़ आम आम आदमी पार्टी (आप) ने सात और भारतीय जनता पार्टी ने चार मुस्लिम चेहरों पर भरोसा जताया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में निर्णायक स्थिति में हैं पूर्वांचली मतदाता, इसीलिए हर पार्टी इन्हें रिझाने में लगी है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/purvanchali-voters-are-in-a-decisive-position-in-delhi-mcd-elections-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 06:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/purvanchali-voters-are-in-a-decisive-position-in-delhi-mcd-elections-2022/</guid>
      <description>दिल्ली में निर्णायक स्थिति में हैं पूर्वांचली मतदाता, इसीलिए हर पार्टी इन्हें रिझाने में लगी है राष्ट्रीय राजधानी दिल्ली में इस समय नगर निगम चुनावों की प्रक्रिया चल रही है। सभी राजनीतिक दल समाज के विभिन्न वर्गों तक पहुँच रहे हैं। दिल्ली में आबादी के हिसाब से देखा जाये तो पंजाबी के बाद पूर्वांचली समाज के लोग सर्वाधिक तादाद में हैं इसलिए हर दल पूर्वांचल के लोगों को रिझाने में लगा हुआ है। भाजपा ने तो उत्तर प्रदेश और बिहार से अपने नेताओं और कार्यकर्ताओं की टीम को दिल्ली में पूर्वांचल बहुल इलाकों में चुनाव प्रचार में लगाया हुआ है वहीं आम आदमी पार्टी और कांग्रेस की ओर से भी पूर्वांचली मतदाताओं से बड़े-बड़े वादे कर उनका समर्थन हासिल करने का प्रयास किया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत का डर दिखाकर अपनी ही जनता को लूट-लूट कर मालामाल हो रहे हैं पाक सेना के अधिकारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pak-army-officers-are-getting-rich-by-looting-their-own-people/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 12:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pak-army-officers-are-getting-rich-by-looting-their-own-people/</guid>
      <description>भारत का डर दिखाकर अपनी ही जनता को लूट-लूट कर मालामाल हो रहे हैं पाक सेना के अधिकारी पाकिस्तान की फौज लोकतंत्र को कुचलने और आतंकवाद को प्रश्रय देने के लिए तो पूरी दुनिया में विख्यात है ही, अब उस पर दुनिया की सबसे भ्रष्ट फौज होने का भी आरोप लगा है। पाकिस्तान को अस्तित्व में आए 75 से ज्यादा साल हो चुके हैं लेकिन इस देश में आधे से अधिक समय तक सेना का ही शासन रहा है। ऐसे में पाकिस्तान के सुरक्षा और विदेश नीति मामलों में सेना का दखल शुरू से ही काफी अधिक रहा है। इस बात का फायदा उठाते हुए पाकिस्तानी सेना ने अपनी अवाम को हमेशा यही अहसास दिलाया कि भारत से हम ही तुम्हारी रक्षा कर सकते हैं इसलिए नेताओं से ज्यादा हम पर विश्वास करो। जनता इसी के चलते सरकार से ज्यादा सेना पर ही विश्वास करती रही और इसी विश्वास का फायदा उठाकर पाकिस्तानी सेना के अधिकारी जनता को लूटते रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूपी में हो रहे उपचुनावों में बसपा की गैर-मौजूदगी का सीधा लाभ भाजपा को हो सकता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-can-directly-benefit-from-the-absence-of-bsp-in-the-by-elections-in-up/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 16:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-can-directly-benefit-from-the-absence-of-bsp-in-the-by-elections-in-up/</guid>
      <description>यूपी में हो रहे उपचुनावों में बसपा की गैर-मौजूदगी का सीधा लाभ भाजपा को हो सकता है उत्तर प्रदेश में तीन सीटों पर उपचुनाव हो रहे हैं किंतु सपा को अपनी मुलायम सिंह की परंपरागत सीट बचाने की ही चिंता है। प्रदेश के चुनाव से उसे कुछ लेना−देना नही हैं। मायावती की बसपा ही नहीं, कांग्रेस और आप भी चुनावी समर से गायब हैं। यूपी में इस वक्त मैनपुरी, रामपुर, खतौली तीन सीटों पर उपचुनाव हो रहे हैं। मैनपुरी लोकसभा सीट है तो खतौली और रामपुर विधान सभा सीट। सपा ने खतौली सीट अपने&amp;nbsp; गठबंधन के साथी रालोद को सौंप दी है। मैनपुरी लोकसभा और रामपुर विधानसभा सीट में मुख्य मुकाबला बीजेपी और सपा के बीच है। खतौली में रालोद और भाजपा में सीधा मुकाबला है। इस चुनाव में बसपा, कांग्रेस और आप का कोई भी प्रत्याशी मैदान में नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में साकार हो रहा है लोकल फॉर वोकल का सपना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dream-of-local-for-vocal-is-coming-true-in-international-trade-fair/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dream-of-local-for-vocal-is-coming-true-in-international-trade-fair/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में साकार हो रहा है लोकल फॉर वोकल का सपना अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेला इस मायने में महत्वपूर्ण हो जाता है कि इस साल देश में आजादी का अमृत महोत्सव भी मनाया जा रहा है। अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेला की अपनी विशिष्ट पहचान है और समूचे देश की झलक इस व्यापार मेले में देखने को मिल जाती है। यह कहना कोई अतिशयोक्ति नहीं होगा कि अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेला दिल्ली में देशी विदेशी दर्शकों को मिनी भारत की झलक कराता है। इस बार खास बात यह है कि लोकल, वोकल और ग्लोबल को इस मेले में साकार किया जा रहा है। आयोजकों का कहना है कि इस दफा व्यापार मेले में 95 प्रतिशत उत्पाद स्वेदशी या यों कहें के देश में ही बने हुए उत्पाद मिल रहे हैं। इसका सीधा सीधा अर्थ हो जाता है कि अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में लोकल फोर वोकल की थीम साकार हो रही है तो देशी विदेशी दर्शकों को यह उत्पाद भा भी खूब रहे हैं। इसे स्वदेशी या यों कहें कि लोकल को प्रोत्साहित करने का प्रमुख माध्यम माना जा सकता है तो यह भी साफ हो जाता है कि देशवासी स्वदेशी उत्पादों को भी हाथोंहाथ लेते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में ग्रामीण इलाकों में डिजिटल सेवाएं बढ़ने से अर्थव्यवस्था को रहा है बड़ा लाभ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/increasing-digital-services-in-rural-areas-in-india-has-been-a-big-benefit-to-economy/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/increasing-digital-services-in-rural-areas-in-india-has-been-a-big-benefit-to-economy/</guid>
      <description>भारत में ग्रामीण इलाकों में डिजिटल सेवाएं बढ़ने से अर्थव्यवस्था को रहा है बड़ा लाभ आज विश्व के लगभग सभी विकसित एवं विकासशील देश आर्थिक परेशानियों से जूझ रहे हैं। इन समस्त अर्थव्यवस्थाओं के बीच भारतीय अर्थव्यवस्था को वैश्विक स्तर पर एक चमकते सितारे के रूप में देखा जा रहा है। भारतीय अर्थव्यवस्था में लगातार तेज गति से हो रहे सुधार के चलते आज भारत का नाम पूरे विश्व में बड़े ही आदर और विश्वास के साथ लिया जा रहा है। अंतरराष्ट्रीय मौद्रिक फण्ड एवं विश्व बैंक जैसी वित्तीय संस्थाएं भी भारतीय अर्थव्यवस्था में अपनी अपार श्रद्धा जता चुकी हैं। इन वित्तीय संस्थानों का कहना है कि भारत की ग्रामीण अर्थव्यवस्था का विकास बहुत ही मजबूती के साथ आगे बढ़ रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ग्रामीण अर्थव्यवस्था के लिए 6 विकास सूचक उच्च मानक वाले माने जाते हैं। इन विकास सूचकों में शामिल हैं- ट्रैक्टर एवं दोपहिया वाहनों की बिक्री में वृद्धि, उर्वरकों की बिक्री में वृद्धि, कृषि क्षेत्र में बैंकों द्वारा प्रदान की जाने वाली ऋणराशि में वृद्धि, मनरेगा योजना के अंतर्गत रोजगार की मांग में वृद्धि, कृषि और कृषि आधारित उत्पादों के निर्यात में वृद्धि और चावल एवं गेहूं का भंडारण करने की स्थिति (बफर मानक पर आधारित)। भारत की ग्रामीण अर्थव्यवस्था में वित्तीय वर्ष 2022-23 के पहिले 6 माह के दौरान उक्त समस्त उच्च मानकों में वृद्धि दर बहुत अधिक रही है। जनवरी से सितम्बर 2022 की अवधि के दौरान 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जलवायु संकट से निबटने में खतरनाक साबित हो सकती है अमीर देशों की उदासीनता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indifference-of-rich-countries-can-prove-dangerous-in-dealing-with-climate-crisis/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 12:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indifference-of-rich-countries-can-prove-dangerous-in-dealing-with-climate-crisis/</guid>
      <description>जलवायु संकट से निबटने में खतरनाक साबित हो सकती है अमीर देशों की उदासीनता जलवायु परिवर्तन के संकट से निपटने के लिए अमीर एवं शक्तिशाली देशों की उदासीनता एवं लापरवाह रवैया एक बार फिर मिस्र के अंतरराष्ट्रीय जलवायु शिखर सम्मेलन (कॉप-27) में देखने को मिली। दुनिया में जलवायु परिवर्तन की समस्या जितनी गंभीर होती जा रही है, इससे निपटने के गंभीर प्रयासों का उतना ही अभाव महसूस हो रहा है। कॉप-27 में मौसम में अप्रत्याशित बदलाव के कारण गरीब देशों को हुए नुकसान पर चर्चाएं हुईं, इस तरह का नुकसान गरीब देश ही भुगतते हैं। इस सम्मेलन में इसकी भरपाई के लिए धन मुहैया कराने समेत अन्य अहम मुद्दों को लेकर गतिरोध ने इस कड़वे यथार्थ एवं खौफनाक सच को फिर रेखांकित कर दिया कि अमीर एवं शक्तिशाली देश इस वैश्विक समस्या के प्रति उदासीन है। गंभीर से गंभीरतर होते इस संकट को लेकर सम्मेलन के समापन पर ‘नुकसान और क्षति’ कोष स्थापित करने पर सहमति भले ही बन गई, लेकिन यह कोष कब तक बनेगा, कौन इसमें सहयोगी होंगे और किस तरह काम करेगा, यह स्पष्ट नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बढ़ती आबादी बड़ा खतरा है, अब भी नहीं चेते तो बाद में बहुत पछताना पड़ेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/increasing-population-is-a-big-danger-for-world/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 14:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/increasing-population-is-a-big-danger-for-world/</guid>
      <description>बढ़ती आबादी बड़ा खतरा है, अब भी नहीं चेते तो बाद में बहुत पछताना पड़ेगा यूनाइटेड नेशंस पॉपुलेशन फंड (यूएनएफपीए) के मुताबिक दुनिया की आबादी आठ अरब हो गई है, जिसे सात से आठ अरब होने में केवल 12 वर्ष का समय लगा है जबकि दुनिया की आबादी को 1 से 2 अरब होने में 100 साल से भी ज्यादा लगे थे। हालांकि दुनिया की आबादी तेजी से बढ़ने को संयुक्त राष्ट्र मानवता की उपलब्धियों के प्रमाण के रूप में देख रहा है और यह सही भी है कि इसमें सबसे बड़ा योगदान शिक्षा तक पहुंच का विस्तार, स्वास्थ्य देखभाल में प्रगति, लैंगिक असमानता में कमी इत्यादि कारकों का है लेकिन भारत जैसे विकासशील देशों के लिए बढ़ती आबादी के खतरे भी कम नहीं हैं। यूएन की रिपोर्ट के मुताबिक दुनिया की आबादी एक अरब बढ़ने में भारत की हिस्सेदारी 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15 साल तक स्पीकर रहीं नैन्सी पेलोसी का पद से हटना अमेरिकी राजनीति में एक महत्वपूर्ण घटना है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/departure-of-nancy-pelosi-is-an-important-event-in-american-politics/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/departure-of-nancy-pelosi-is-an-important-event-in-american-politics/</guid>
      <description>15 साल तक स्पीकर रहीं नैन्सी पेलोसी का पद से हटना अमेरिकी राजनीति में एक महत्वपूर्ण घटना है अमेरिका में डेमोक्रेट सांसद और सदन की स्पीकर नैन्सी पेलोसी ने ऐलान करते हुए कहा है कि वह हाउस लीडरशिप और स्पीकरशिप त्याग रही हैं। 15 साल तक इस पद पर रहीं नैन्सी पेलोसी के इस ऐलान से दुनिया हैरान है क्योंकि वह इतने लंबे समय तक अमेरिका में प्रमुख राजनीतिक पद पर बनी रहीं साथ ही विदेशों में भी उन्होंने विभिन्न मुद्दों को लेकर जिस तरह अपने देश का प्रतिनिधित्व किया उसका व्यापक प्रभाव रहा था। हाल ही में जब चीन की धमकियों को नजरअंदाज करते हुए नैन्सी पेलोसी ताइवान के दौरे पर गयी थीं तो पूरी दुनिया आश्चर्य से देखती रह गयी थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>श्रीलंका के बिगड़ते हालात इस द्विपीय राष्ट्र को और कमजोर कर देंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/deteriorating-conditions-in-sri-lanka-will-further-weaken-the-island-nation/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 12:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/deteriorating-conditions-in-sri-lanka-will-further-weaken-the-island-nation/</guid>
      <description>श्रीलंका के बिगड़ते हालात इस द्विपीय राष्ट्र को और कमजोर कर देंगे भारत का पड़ोसी देश श्रीलंका एक बार फिर से विरोध प्रदर्शनों का सामना कर रहा है जिससे देश के हालात एक बार फिर से खराब होने का अंदेशा है। दरअसल आर्थिक संकट से जूझ रहे श्रीलंका को दोबारा अपने पैरों पर खड़े होने के लिए जितनी मदद चाहिए उतनी उसे मिल नहीं पा रही है। श्रीलंका की सरकार के पास भी सीमित संसाधन है जिससे वह लोगों की जरूरतें पूरी नहीं कर पा रही है और इसके चलते लोगों का आक्रोश भड़कता जा रहा है। श्रीलंका के लोगों को लगता है कि अस्थायी सरकार उनके मसलों का हल नहीं निकाल सकती इसीलिए वहां जल्द से जल्द चुनाव कराये जाने चाहिए ताकि देश पर छाया संकट दूर हो सके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी बेटियों को लव जिहाद के खतरे से आगाह करना हर माँ-बाप का कर्तव्य है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/it-is-the-duty-of-every-parent-to-warn-their-daughters-about-the-dangers-of-love-jihad/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 15:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/it-is-the-duty-of-every-parent-to-warn-their-daughters-about-the-dangers-of-love-jihad/</guid>
      <description>अपनी बेटियों को लव जिहाद के खतरे से आगाह करना हर माँ-बाप का कर्तव्य है यह बेहद दुख की बात है कि देश में लव जिहाद की घटनाओं में कमी नहीं आ रही है। लव जिहाद में फंस कर कई लड़कियां अपनी जान गंवा चुकी हैं तो अनेक युवतियां नरकीय जीवन जीने को मजबूर हैं। यह सब तब हो रहा है जबकि लव जिहाद के खिलाफ सख्त कानून बनाए जा चुके हैं। कड़ी सजा का प्रावधान है। लव जिहाद की घटनाएं काफी हद तक धर्म और धर्मांतरण से भी जुड़ी है। लव जिहाद का एंगिल सीधे तौर पर हिन्दू युवतियों और मुस्लिम युवाओं से जुड़ा मसला बनता जा रहा है। जहां मुस्लिम युवक अपना धर्म और नाम छिपाकर हिन्दू युवतियों को अपने प्रेम जाल में फंसाकर धर्मांतरण को बढ़ावा देने का कृत्य करते हैं। प्यार ऐसा ‘रोग’ होता है जिसे युवक-युवतियां जमाने से छिपाकर करती हैं। बस इसी बात का फायदा लव जिहादी उठाते हैं। ऐसे में यह जरूरी है कि लव जिहाद के खिलाफ कानून तो अपना काम करे ही, हम सबको भी अपनी किशोर उम्र की बेटियों को समय-समय पर लव जिहादियों के मंसूबों और लव जिहादी इस कृत्य को कैसे अंजाम देते हैं, इसके प्रति जागरूक करते रहता चाहिए। बेटियों से खुलकर बात करनी चाहिए। वह लव जिहादियों के द्वारा नहीं छली जाएं इसके लिए माँ-बाप को उनके दोस्त बनकर रहना चाहिए जिससे वह कोई बात माँ-बाप या घर वालों से कोई बात नहीं छिपाएं। लव जिहाद की गंभीरता का अंदाजा सुप्रीम कोर्ट की हालिया टिप्पणी से लगाया जा सकता है। सुप्रीम कोर्ट ने जबरन धर्मांतरण को ‘बहुत गंभीर’ मुद्दा करार देते हुए 14 नवंबर 2022 को केंद्र से कहा कि वह इसे रोकने के लिए कदम उठाए और इस दिशा में गंभीर प्रयास करे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रदूषण जनित रोग बन रहे हैं बड़ी समस्या, विश्व में 90 लाख लोग गंवा चुके हैं जान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pollution-related-diseases-are-becoming-a-big-problem/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 15:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pollution-related-diseases-are-becoming-a-big-problem/</guid>
      <description>प्रदूषण जनित रोग बन रहे हैं बड़ी समस्या, विश्व में 90 लाख लोग गंवा चुके हैं जान प्रदूषण विश्व के लिए टाइम बम की घड़ी की तरह खतरनाक स्तर पर पहुंच रहा है। दुनियाभर के लोगों को लिए वायु प्रदूषण बेहद ही खतरनाक है। प्रदूषण के चलते पूरी दुनिया में हर साल लाखों लोग अपनी जान गंवा देते हैं। प्रदूषण के खिलाफ लड़ाई धूम्रपान और एचआईवी से ज्यादा बड़ी है। कनाडा मैकगिल विश्वविद्यालय के एक अध्ययन की नवीतम रिपोर्ट में वायु प्रदूषण के खतरे को उजागर किया है। इसके अनुसार सूक्ष्म प्रदूषण कण हर साल दुनियाभर में 15 लाख (1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरसंघचालक मोहन भागवत जी के बयानों पर विवाद करने की बजाय उनके संबोधनों की गहराई को समझना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rss-pramukh-mohan-bhagwat-chhattisgarh-speech-analysis/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rss-pramukh-mohan-bhagwat-chhattisgarh-speech-analysis/</guid>
      <description>सरसंघचालक मोहन भागवत जी के बयानों पर विवाद करने की बजाय उनके संबोधनों की गहराई को समझना चाहिए राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ के सरसंघचालक मोहन भागवत जी ने कहा है कि भारत में रहने वाला हर व्यक्ति हिंदू है और सभी भारतीयों का डीएनए एक है। इस बयान पर विवाद खड़ा करने की बजाय इसकी गहराई को देखना चाहिए। भागवत जी ने छत्तीसगढ़ में दिये गये अपने संबोधन में सही ही कहा है कि हिंदुत्व ने सब विविधताओं को हजारों वर्षों से भारत की भूमि में एक साथ चलाया है। भागवत ने जी अपनी बात को आधार देते हुए कहा है कि जो भारत को अपनी माता मानता है, मातृभूमि मानता है, जो भारत में विविधता में एकता वाली संस्कृति को जीना चाहता है, उसके लिए प्रयास करता है, वह पूजा किसी भी तरह से करे, भाषा कोई भी बोले, खान-पान, रीति-रिवाज कोई भी हो, वह हिंदू ही है। वाकई यह सही बात है कि एकमात्र हिंदुत्व नाम का विचार दुनिया में ऐसा है जो विविधताओं को एकजुट करने में विश्वास करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेगिस्तान के जहाज ऊंट के संरक्षण की दिशा में राजस्थान सरकार ने की अभिनव पहल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/innovative-initiative-taken-by-rajasthan-government-towards-the-protection-of-camel/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 10:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/innovative-initiative-taken-by-rajasthan-government-towards-the-protection-of-camel/</guid>
      <description>रेगिस्तान के जहाज ऊंट के संरक्षण की दिशा में राजस्थान सरकार ने की अभिनव पहल राजस्थान सरकार एक बार फिर रेगिस्तान के जहाज ऊंट के संरक्षण और विकास के लिए गंभीर नजर आने लगी है। दरअसल राजस्थान ही नहीं देश में भी ऊंटों की संख्या दिन प्रतिदिन कम होती जा रही है। यह सब तो तब है जब देश में ऊंट की घटती संख्या को लेकर सरकारों से लेकर गैरसरकारी संगठन तक गंभीर हैं। राजस्थान की सरकार ने तो कुछ सालों पहले से ही ऊंट को राज्य पशु घोषित कर रखा है। ऊंटों के संरक्षण और उनको तस्करी से बचाने के लिए लाख प्रयास किए जा रहे हैं पर परिणाम अधिक उत्साहजनक नहीं रहे हैं। राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने ऊंटों के संरक्षण और विकास के लिए अभिनव पहल की है। राजस्थान में अब मादा ऊंट व बच्चे की पहचान पर पशुपालक को दो किश्तों में दस हजार रुपए प्रोत्साहन स्वरूप दिए जाएंगे। इस अभिनव योजना में पशु चिकित्सक द्वारा मादा ऊंट व बच्चे को टैग लगाकर पहचान पत्र दिया जाएगा। इस पहचान को दिए जाने के बाद संबंधित पशुपालक को पांच हजार रुपए दिए जाएंगे। इसके बाद जब ऊंट का बच्चा एक वर्ष का हो जाएगा तब उसके टैग को दिखाने पर दूसरी किश्त के पांच हजार रुपए दिए जाएंगे। पशु चिकित्सक को भी इसके लिए 50 रुपए की प्रोत्साहन राशि दी जाएगी। राज्य सरकार द्वारा इसके लिए दस करोड़ रुपए का प्रावधान किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः इश्लीन कौर ने कहा- मधुर आवाज कुदरत की देन होती है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/singer-ishleen-kaur-interview-on-coming-films-and-music-albums/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 12:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/singer-ishleen-kaur-interview-on-coming-films-and-music-albums/</guid>
      <description>साक्षात्कारः इश्लीन कौर ने कहा- मधुर आवाज कुदरत की देन होती है प्रतिभाएं मौके की तलाश में होती हैं, चाहें कितनी भी मुसीबत या चुनौतियां क्यों ना आएं, उन्हें परवाह नहीं होती। गायकी के क्षेत्र में ऐसी ही एक प्रतिभा पंजाब के बठिंडा से ईश्लीन के रूप में उभरकर सबको मनमोहित कर रही हैं। महज 17 वर्ष की इस बालिका की गायकी के दीवाने सभी वर्ग के लोग हैं। पंजाबी चैनल एमएच-1 के शो ‘निक्की आवाज पंजाब दी’ में उन्होंने खलबली मचा कर मंच लूटा। अपनी गायकी से इशलीन कौर ने अभी तक कई पुरस्कार जीते हैं। अभी पिछले ही दिनों उनका एक गाना लॉन्च हुआ है। मखमली गायकी को लेकर ईश्लीन कौर से पत्रकार डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किसी भाषा का विरोध करना ठीक नहीं, सभी भारतीय भाषाओं का समान सम्मान होना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/it-is-not-right-to-oppose-any-language-all-languages-should-be-given-equal-respect/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 13:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/it-is-not-right-to-oppose-any-language-all-languages-should-be-given-equal-respect/</guid>
      <description>किसी भाषा का विरोध करना ठीक नहीं, सभी भारतीय भाषाओं का समान सम्मान होना चाहिए आज दो खबरों ने बरबस मेरा ध्यान खींचा। एक तो मुख्य न्यायाधीश धनंजय चंद्रचूड़ के बयान ने और दूसरा गृहमंत्री अमित शाह के बयान ने!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैश्विक सोशल मीडिया कंपनियां नौकरियों में कर रही हैं बड़ी कटौती, क्या अब भी MNC के पीछे भागेंगे हमारे युवा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/global-social-media-companies-are-making-big-cuts-in-jobs/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/global-social-media-companies-are-making-big-cuts-in-jobs/</guid>
      <description>वैश्विक सोशल मीडिया कंपनियां नौकरियों में कर रही हैं बड़ी कटौती, क्या अब भी MNC के पीछे भागेंगे हमारे युवा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका में मध्यावधि चुनाव परिणाम ने डोनाल्ड ट्रंप की उम्मीदों पर पानी फेर दिया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/us-mid-term-election-results-analysis-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/us-mid-term-election-results-analysis-in-hindi/</guid>
      <description>अमेरिका में मध्यावधि चुनाव परिणाम ने डोनाल्ड ट्रंप की उम्मीदों पर पानी फेर दिया है अमेरिका में मध्यावधि चुनावों में डोनाल्ड ट्रंप के नेतृत्व वाली रिपब्लिकन पार्टी की एकतरफा लहर की जो संभावना जताई जा रही थी वह गलत साबित हुई है। पूर्वानुमानों के विपरीत जो बाइडन कई दशकों के अमेरिकी इतिहास में ऐसे राष्ट्रपति बन गये हैं जिनके नेतृत्व वाली पार्टी ने मध्यावधि चुनावों में उम्मीद से बेहतर प्रदर्शन किया। डेमोक्रेटिक पार्टी के प्रदर्शन से खुश जो बाइडन अपने अगले कार्यकाल को लेकर भी बहुत आशान्वित नजर आ रहे हैं लेकिन देखना होगा कि उम्र उनका साथ देती है या नहीं। चुनावों के अब तक सामने आये परिणाम यह भी दर्शा रहे हैं कि अमेरिकी जनता ने बीच का रास्ता अपनाया है और किसी एक पार्टी को वह प्रचंड बहुमत देने से बची है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय संस्कृति का वाहक है हमारे देश का जनजाति समाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tribal-society-is-carrier-of-indian-culture/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 13:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tribal-society-is-carrier-of-indian-culture/</guid>
      <description>भारतीय संस्कृति का वाहक है हमारे देश का जनजाति समाज भारत भूमि का एक बड़ा हिस्सा वनों एवं जंगलों से आच्छादित है। भारतीय नागरिकों को प्रकृति का यह एक अनोखा उपहार माना जा सकता है। इन वनों एवं जंगलों की देखभाल मुख्य रूप से जनजाति समाज द्वारा की जाती रही है। जनजाति समाज की विकास यात्रा अपनी भूख मिटाने एवं अपने को सुरक्षित रखने के उद्देश्य से केवल वनों के इर्द गिर्द चलती रहती है। वास्तविक अर्थों में इसीलिए जनजाति समाज को धरतीपुत्र भी कहा जाता है। प्राचीन काल से केवल प्रकृति ही जनजाति समाज की सम्पत्ति मानी जाती रही है, जिसके माध्यम से उनकी सामाजिक, आर्थिक एंव पारिस्थितिकीय आवश्यकताओं की पूर्ति होती रहती है। ऐसा कहा जाता है कि अनादि काल से जनजाति संस्कृति व वनों का चोली दामन का साथ रहा है और जनजाति समाज का निवास क्षेत्र वन ही रहे हैं। इस संदर्भ में यह भी कहा जा सकता है कि वनों ने ही जनजातीय जीवन एंव संस्कृति के उद्भव, विकास तथा संरक्षण में अपनी आधारभूत भूमिका अदा की है। भील वनवासियों का जीवन भी वनों पर ही आश्रित रहता आया है। जनजाति समाज अपनी आजीविका के लिए वनों में उत्पन्न होने वाली विभिन्न प्रकार की वस्तुओं का उपयोग करते रहे हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारतीय वन क्षेत्रों में पाए जाने वाले प्रमुख वनस्पतियों, पेड़ों एवं उत्पादित वस्तुओं में शामिल रहे हैं बबूल, बेर, चन्दन, धोक, धामन, धावडा़, गुदी, हल्दू, इमली, जामुन, कजरी, खेजडी़, खेडा़, कुमटा, महुआ, नीम, पीपल, सागवान, आम, मुमटा, सालर, बानोटीया, गुलर, बांस, अरीठा, आंवला, गोंद, खेर, केलडी, कडैया, आवर, सेलाई वृक्षों से करा, कत्था, लाख, मौम, धोली व काली मुसली, शहद, आदि। इनमें से कई वनस्पतियों की तो औषधीय उपयोगिता है। कुछ जड़ी बूटियों जैसे आंवला का बीज, हेतडी़, आमेदा, आक, करनीया, ब्राह्मी, बोहडा़, रोंजडा, भोग पत्तियां, धतुरा बीज, हड, भुजा, कनकी बीज, मेंण, अमरा, कोली, कादां, पडूला, गीगचा, इत्यादि का उपयोग रोगों के निवारण के लिए किया जाता रहा है। आमेदा के बीजों को पीसकर खाने से दस्त बंद हो जाते हैं। अरण्डी के तेल से मालिश एवं पत्तों को गर्म करके कमर में बांधने से दर्द कम हो जाता है। बुखार को ठीक करने के लिए कड़ा वृक्ष के बीजों को पीस कर पीते हैं। जोड़ों में दर्द ठीक करने के लिए ग्वार व सैजने के गोंद का उपयोग करते हैं। फोड़े फुन्सियों एवं चर्म रोग को ठीक करने के लिए नीम के पत्तों को उबालकर पीते हैं। इसके अलावा तुलसी, लौंग, सोठ, पीपल, काली मिर्च का उपयोग बुखार एवं जुखाम ठीक करने के लिए किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मानगढ़ धाम आखिर क्यों राष्ट्रीय स्मारक नहीं बन पाया ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-did-mangarh-dham-not-become-a-national-monument/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 16:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-did-mangarh-dham-not-become-a-national-monument/</guid>
      <description>मानगढ़ धाम आखिर क्यों राष्ट्रीय स्मारक नहीं बन पाया ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>समुद्री क्षेत्र अब तक क्यों सुरक्षित नहीं हो पाया? गिनी में बंधक भारतीय नाविकों की रिहाई में देरी क्यों?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/16-indian-sailors-detained-in-equatorial-guinea-cry-for-help/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 15:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/16-indian-sailors-detained-in-equatorial-guinea-cry-for-help/</guid>
      <description>समुद्री क्षेत्र अब तक क्यों सुरक्षित नहीं हो पाया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः अभिनेता अभिजीत सिन्हा से फिल्म &#39;होटल मर्डर केस&#39; पर बातचीत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/interview-in-conversation-with-actor-abhijit-sinha-on-film-hotel-murder-case/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/interview-in-conversation-with-actor-abhijit-sinha-on-film-hotel-murder-case/</guid>
      <description>साक्षात्कारः अभिनेता अभिजीत सिन्हा से फिल्म &amp;lsquo;होटल मर्डर केस&amp;rsquo; पर बातचीत बॉलीवुड एक्टर अभिजीत सिन्हा वास्तविक सब्जेक्ट पर काम करने किए जाने जाते हैं। ऐसे विषय जो जीवित इंसान से वास्ता रखते हैं, इनके द्वारा अभिनीत ‘अदृश्य’ फिल्म को आज भी दर्शक नहीं भूले हैं। वैसी ही उनकी एक और फिल्म पिछले सप्ताह रिलीज हुई, फिल्म का नाम है ‘होटल मर्डर केस’। जिसमें उन्होंने पुलिस अफसर का रोल निभाया हैं। फिल्म की कहानी बिहार में घटी एक पूर्व घटना पर आधारित है, जिसमें सस्पेंस और थ्रिलर दोनों का मिक्स है। फिल्म की पटकथा और अपने रोल के संबंध में एक्टर अभिजीत सिन्हा ने पत्रकार डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेजी से फैल रहा है पोर्न का मकड़जाल, इससे चर्च के फादर, नन और आने वाली पीढ़ी को बचाना एक बड़ी चुनौती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/porn-is-spreading-rapidly-saving-society-is-a-big-challenge/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/porn-is-spreading-rapidly-saving-society-is-a-big-challenge/</guid>
      <description>तेजी से फैल रहा है पोर्न का मकड़जाल, इससे चर्च के फादर, नन और आने वाली पीढ़ी को बचाना एक बड़ी चुनौती पोर्न की मादकता, नशे और मायाजाल से आने वाली पीढ़ी और समाज को बचाना एक बड़ी चुनौती है। ऐसी चुनौती जिसके कारण हमारी नई पीढ़ी अपराध और नशे की ओर जा रही है। किशोर छेड़छाड़, रेप जैसी घटनाओं में शामिल हो रहे हैं। कोरोना काल में शुरू हुई ऑनलाइन पढ़ाई से स्कूल जाने वाले हर बच्चे में मोबाइल पहुंच गया। मोबाइल के हाथ में आने के बाद शुरू हो गया ऑनलाइन गेम और पोर्न का शिकंजा। इससे बचना और बच्चे और किशोरों को बचाकर रखना परिवारजनों के सामने एक बड़ी चुनौती बन गया है। पोर्न के जाल को लेकर हम भारतीय ही नही, गुरू पोप फ्रांसिस भी चिंतित नजर आए। उन्होंने तो हाल में यहां तक कह दिया कि चर्च के फादर और नन भी पॉर्न देखते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में इस बार कौन-से वे बड़े मुद्दे हैं जो किसी भी राजनीतिक पार्टी के भाग्य का निर्धारण करेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-big-issues/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 18:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-big-issues/</guid>
      <description>गुजरात में इस बार कौन-से वे बड़े मुद्दे हैं जो किसी भी राजनीतिक पार्टी के भाग्य का निर्धारण करेंगे गुजरात विधानसभा चुनावों की तारीखों का ऐलान हो चुका है। हर राजनीतिक दल जनता के बीच नये-नये वादे लेकर पहुँच रहा है। लेकिन जनता के कई ऐसे मुद्दे हैं जिनका निराकरण अब तक नहीं हुआ है। जनता इस इंतजार में है कि क्या उसके मन की बात को भी कोई पार्टी अपने चुनावी घोषणापत्र में जगह देगी। इसके अलावा जनता को इस बात का भी इंतजार है कि इस बार कौन-सी पार्टी किस चेहरे को आगे रखकर चुनाव लड़ेगी। मसलन मुख्यमंत्री उम्मीदवार कौन-कौन होंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नर-नारी समानता के इस युग में हो रहे बदलाव मात्र बाहरी एकरूपता प्रतीत हो रहे हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/changes-taking-place-of-male-female-equality-seem-to-be-only-external-uniformity/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 13:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/changes-taking-place-of-male-female-equality-seem-to-be-only-external-uniformity/</guid>
      <description>नर-नारी समानता के इस युग में हो रहे बदलाव मात्र बाहरी एकरूपता प्रतीत हो रहे हैं न्यूयॉर्क टाइम्स ने अपने मुखपृष्ठ पर एक खबर छापी है कि अमेरिका में कई आदमी अब औरतों का वेश धारण करने लगे हैं और औरतें तो पहले से ही वहां आदमियों की वेशभूषा पहनते रही हैं। उनका कहना है कि कपड़ों में भी औरत-मर्द का भेद क्या करना?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानलेवा होता जा रहा है डेंगू का डंक, सावधानी बरतेंगे तभी बचे रहेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dengue-sting-is-becoming-fatal-only-if-you-take-precautions-you-will-survive/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 18:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dengue-sting-is-becoming-fatal-only-if-you-take-precautions-you-will-survive/</guid>
      <description>जानलेवा होता जा रहा है डेंगू का डंक, सावधानी बरतेंगे तभी बचे रहेंगे डेंगू के लगातार बढ़ते मामले स्वास्थ्य विभाग के लिए देश के अनेक हिस्सों में गंभीर चिंता का सबब बन रहे हैं। कई जगहों से डेंगू के कारण लोगों की जान जाने की खबरें भी निरन्तर आ रही हैं। उत्तर प्रदेश हो या उत्तराखण्ड, पंजाब हो या हरियाणा, दिल्ली हो या राजस्थान, बिहार हो या झारखण्ड, हर राज्य में डेंगू का डंक कहर बरपा रहा है। अस्पतालों में डेंगू के मरीजों की संख्या बढ़ने से सोशल मीडिया पर प्लेटलेट्स की मांग वाले संदेशों की संख्या काफी बढ़ गई है। दरअसल डेंगू होने पर मरीज की प्लेटलेट्स काफी कम हो जाती है और प्लेटलेट्स बहुत ज्यादा कम होने पर मरीज की जान को खतरा हो सकता है। दिल्ली में तो डेंगू के मरीजों की संख्या पिछले साल के मुकाबले सारे रिकॉर्ड तोड़ रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी की घटना ने गुजरात सरकार के सारे किये कराये पर पानी फेर दिया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/morbi-incident-has-ruined-all-efforts-of-gujarat-government/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/morbi-incident-has-ruined-all-efforts-of-gujarat-government/</guid>
      <description>मोरबी की घटना ने गुजरात सरकार के सारे किये कराये पर पानी फेर दिया है गुजरात के मोरबी में जो पुल टूटा है, उसमें लगभग पौने दौ सौ लोगों की जान चली गई और सैंकड़ों लोग घायल हो गए। मृतकों के परिजनों को केंद्र और गुजरात की सरकारें 6-6 लाख रुपए का मुआवजा दे रही हैं और घायलों को 50-50 हजार का लेकिन यहां मूल प्रश्न यह है कि क्या सरकार की जिम्मेदारी सिर्फ इतनी ही है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सपा नेता का आजम खान का माननीय से मुजरिम बनने तक का सफर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/political-journey-of-samajwadi-party-leader-azam-khan/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/political-journey-of-samajwadi-party-leader-azam-khan/</guid>
      <description>सपा नेता का आजम खान का माननीय से मुजरिम बनने तक का सफर समाजवादी पार्टी के वरिष्ठ नेता और सपा का मुस्लिम चेहरा आजम खान अब माननीय विधायक की जगह मुजरिम बन गए हैं। आजम सपा का वह चेहरा हैं जो कभी समाजवादी पार्टी की सरकार में अघोषित मिनी मुख्यमंत्री हुआ करते थे। पार्टी में उनका नंबर दो या तीन का कद था। ऐसा इसलिए था क्योंकि सपा में मुलायम के बाद नंबर दो के लिए शिवपाल यादव और आजम खान में अघोषित ‘युद्ध’ चलता रहता था, लेकिन अब न मुलायम रहे और न ही शिवपाल यादव पार्टी में हैं, लेकिन अखिलेश का हौसला बढ़ाने के लिए आजम जरूर मौजूद थे, लेकिन वह भी मुसीबत में फंस गये हैं। पहले मुलायम सिंह की मृत्यु और अब आजम की राजनीति पर लगा ब्रेक, महीने भर के भीतर समाजवादी पार्टी के लिए दूसरा झटका है। उल्लेखनीय है कि आजम की विधानसभा की सदस्यता समाप्त कर दी गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कश्मीर में कड़ी सतर्कता के बलबूते ही आतंकवाद के बदले स्वरूप पर लगाम लगाना संभव है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/changed-form-of-terrorism-in-kashmir/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 10:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/changed-form-of-terrorism-in-kashmir/</guid>
      <description>कश्मीर में कड़ी सतर्कता के बलबूते ही आतंकवाद के बदले स्वरूप पर लगाम लगाना संभव है कश्मीर में टारगेट किलिंग थमने का नाम नहीं ले रही है। गत 18 अक्टूबर को आतंकियों ने दो श्रमिकों का निशाना बनाया। उत्तर प्रदेश के जनपद कन्नौज के ठठिया क्षेत्र के सुरसी के दन्नापूरवा निवासी मुनेश और रामसागर दोनों करीब डेढ़ महीने मजदूरी करने के लिए जम्मू−कश्मीर गए हुए थे। वहां पर सेब की पेटियां भरने का काम करते थे। 18 अक्टूबर की शाम आतंकियों ने टारगेट किलिंग में दोनों की हत्या कर दी। निहत्थे श्रमिकों पर कायराना हमले की जिम्मेदारी आतंकवादी संगठन लश्कर−ए−तैयबा (एलईटी) ने ली। मीडिया रिपोर्ट के अनुसार, जिन आतंकियों ने हमला किया वे संगठन के हाइब्रिड आतंकवादी हैं। मजदूरों को दक्षिण कश्मीर के शोपियां में हरमन के पास ग्रेनेड फेंक कर मारा गया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देशी पेड़ पौधों के प्रति बेरुखी ने पूरे देश में प्रदूषण की समस्या को खतरनाक स्तर पर पहुंचा दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indifference-towards-native-trees-has-raised-the-problem-of-pollution/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 10:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indifference-towards-native-trees-has-raised-the-problem-of-pollution/</guid>
      <description>देशी पेड़ पौधों के प्रति बेरुखी ने पूरे देश में प्रदूषण की समस्या को खतरनाक स्तर पर पहुंचा दिया भारतीय हिंदू सनातन संस्कृति हमें यह सिखाती है कि आर्थिक विकास के लिए प्रकृति का दोहन करना चाहिए न कि शोषण। परंतु, आर्थिक विकास की अंधी दौड़ में पूरे विश्व में आज प्रकृति का शोषण किया जा रहा है। प्राकृतिक संसाधनों का विवेकपूर्ण उपयोग कर प्रकृति से अपनी आवश्यक आवश्यकताओं की पूर्ति बहुत ही आसानी से की जा सकती है परंतु दुर्भाग्य से आवश्यकता से अधिक वस्तुओं के उपयोग एवं इन वस्तुओं के संग्रहण के चलते प्राकृतिक संसाधनों के शोषण करने के लिए जैसे मजबूर हो गए हैं। ऐसा कहा जाता है कि जिस गति से विकसित देशों द्वारा प्राकृतिक संसाधनों का शोषण किया जा रहा है, उसी गति से यदि विकासशील एवं अविकसित देश भी प्राकृतिक संसाधनों का शोषण करने लगे तो इसके लिए केवल एक धरा से काम चलने वाला नहीं है बल्कि शीघ्र ही हमें इस प्रकार की चार धराओं की आवश्यकता होगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;एक अनुमान के अनुसार जिस गति से कोयला, गैस एवं तेल आदि संसाधनों का इस्तेमाल पूरे विश्व में किया जा रहा है इसके चलते शीघ्र ही आने वाले कुछ वर्षों में इनके भंडार समाप्त होने की कगार तक पहुंच सकते हैं। बीपी स्टेटिस्टिकल रिव्यू ऑफ वर्ल्ड एनर्जी रिपोर्ट 2016 के अनुसार दुनिया में जिस तेजी से गैस भंडार का इस्तेमाल हो रहा है, यदि यही गति जारी रही, तो प्राकृतिक गैस के भंडार आगे आने वाले 52 वर्षों में समाप्त हो जाएगें। फॉसिल फ्यूल में कोयले के भंडार सबसे अधिक मात्रा में उपलब्ध हैं। परंतु विकसित एवं अन्य देश इसका जिस तेज गति से उपयोग कर रहे है, यदि यही गति जारी रही तो कोयले के भंडार दुनिया में आगे आने वाले 114 वर्षों में समाप्त हो जाएंगे। एक अन्य अनुमान के अनुसार भारत में प्रत्येक व्यक्ति औसतन प्रतिमाह 15 लीटर से अधिक तेल की खपत कर रहा है। धरती के पास अब केवल 53 साल का ही ऑइल रिजर्व शेष है। भूमि की उर्वरा शक्ति भी बहुत तेजी से घटती जा रही है। पिछले 40 वर्षों में कृषि योग्य 33 प्रतिशत भूमि या तो बंजर हो चुकी है अथवा उसकी उर्वरा शक्ति बहुत कम हो गई है। जिसके चलते पिछले 20 वर्षों में दुनिया में कृषि उत्पादकता लगभग 20 प्रतिशत तक घट गई है।इसे भी पढ़ें: 1100 घाटों के लिए 25 करोड़ का खर्च, LG की मंजूरी, तमाम कोशिशों के बाद भी क्यों प्रदूषित है यमुना?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अर्थव्यवस्था को पटरी पर लाने में खेती किसानी का है सबसे बड़ा योगदान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/agriculture-has-biggest-contribution-in-bringing-economy-back-on-track/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 11:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/agriculture-has-biggest-contribution-in-bringing-economy-back-on-track/</guid>
      <description>अर्थव्यवस्था को पटरी पर लाने में खेती किसानी का है सबसे बड़ा योगदान एक बात अब साफ हो गई है कि दुनिया के देशों की अर्थव्यवस्था को खेती किसानी ही नई दिशा दे सकती है। कोरोना लॉकडाउन और रूस-यूक्रेन युद्ध ने दो बातें साफ कर दी हैं कि औद्योगिकीकरण के बावजूद खेती किसानी की अपनी अहमियत है। जिस तरह से कोरोना महामारी के दौरान देश-दुनिया के लोगों का बड़ा सहारा खेती किसानी ही बनी, ठीक उसी तरह से भुखमरी से जूझते देशों के साथ ही समग्र विश्व की अर्थव्यवस्था का प्रमुख आधार खेती किसानी रह गई है। इसमें कोई दो राय नहीं कि औद्योगिकीकरण समय की मांग है पर पिछले कुछ दशकों से औद्योगिकरण के नाम पर खेती-किसानी की जिस तरह से उपेक्षा हुई उसका परिणाम रहा कि गांव उजड़ते गए और शहर गगनचुंबी इमारतों में तब्दील होते गए। इसके साथ ही उद्योग धंधों की प्राथमिकता के चलते कृषि क्षेत्र पर अपेक्षित ध्यान भी नहीं दिया गया। यह तो अन्नदाता की मेहनत का परिणाम रहा है कि देश में खाद्यान्नों के भण्डार भरे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः अभिनेता धनुष ने कहा- बदलता रहता है सिनेमाई दर्शकों का टेस्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/south-superstar-dhanush-interview-on-bollywood-trends/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 16:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/south-superstar-dhanush-interview-on-bollywood-trends/</guid>
      <description>साक्षात्कारः अभिनेता धनुष ने कहा- बदलता रहता है सिनेमाई दर्शकों का टेस्ट प्रतिभाएं तरक्की की मोहताज नहीं होतीं। बस उन्हें मौकों की तलाश होती है। कुछ प्रतिभाएं तो ऐसी भी होती हैं जो उनके मैच के क्षेत्र में नहीं होने के बावजूद भी डंका बजाती है। तमिल के सफल अभिनेता वेंकटेश प्रभू कस्तुरी राजा यानी धनुष उनमें से एक हैं। कहा जाता है कि फिल्मों के लिए सौन्दर्यता और बॉडी का होना पहली शर्त होती है जिनमें धनुष ने पिछड़ने के बावजूद भी अपनी अलहदा पहचान स्थापित की। बीते कुछ समय से साउथ की फिल्में हिंदी फिल्मों पर भारी पड़ी हैं। क्यों बढ़ रही है हिंदी के दर्शकों की साउथ में रूचि, इस विषय को लेकर तमिल अभिनेता, पार्श्वगायक, गीतकार व निर्माता धनुष से डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आत्मनिर्भर भारत बनाने का संकल्प लेने का पर्व है दीपावली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/diwali-is-the-festival-of-taking-a-pledge-to-make-a-self-reliant-india/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 10:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/diwali-is-the-festival-of-taking-a-pledge-to-make-a-self-reliant-india/</guid>
      <description>आत्मनिर्भर भारत बनाने का संकल्प लेने का पर्व है दीपावली भारतीय संस्कृति में कार्तिक माह में मनाए जाने वाले पांच दिवसीय दीपावली पर्व का विशेष महत्व है। यह एक ऐसा अनूठा पर्व है जो जीवन के दो महत्वपूर्ण पक्षों धर्म तथा अर्थ का संगम है। हिन्दू समाज का जन जन आर्थिक उन्नयन के लिए इस पर्व की गतिविधियों से आच्छादित है। पांच दिन के पर्व में प्रत्येक दिन का एक विधान है, एक कथा है, आर्थिक-सामाजिक-धार्मिक-आध्यात्मिक महत्व है। पर्व का प्रारंभ तो कई दिन पूर्व स्वच्छता के व्यापक अभियान से हो जाता है घर, व्यावसायिक प्रतिष्ठान, कार्यालय सभी जगह सफाई, रंग रोगन, नई साज सज्जा होने लगती है।&amp;nbsp;त्रेता युग में दीपावली यानी कार्तिक अमावस्या के दिन भगवान श्री रामचंद्र 14 वर्ष का वनवास पूरा करके तथा श्रीलंका के राक्षसराज रावण का वध करके अयोध्या वापस आये थे। तब अयोध्या वासियों ने राम के स्वागत पर दीपमालाएं जलाकर महोत्सव मनाया था। द्वापर युग में भगवान श्रीकृष्ण ने कार्तिक कृष्ण पक्ष चतुर्दशी को अत्याचारी राक्षस नरकासुर का वध किया था। इस नृशंस राक्षस के वध से आम जन को अपार हर्ष हुआ था और उसने दीप जलाकर उत्सव मनाया था। पौराणिक ग्रंथों के अनुसार भगवान विष्णु ने इसी दिन नरसिंह का रूप धारण करके हिरण्यकश्यप का वध किया था तथा इसी दिन समुद्र मंथन से श्री लक्ष्मी जी प्रकट हुई थीं। यही कारण है कि दीपावली के दिन धन की देवी श्री लक्ष्मी की विशेष पूजा का विधान है कार्तिक कृष्ण पक्ष त्रयोदशी को समुद्र मंथन से ही धन्वंतरि का आविर्भाव हुआ है अतः त्रयोदशी को भगवान धन्वंतरि की पूजा करते हैं यह दिन आरोग्य का दिन है।इसे भी पढ़ें: स्वच्छता व प्रकाश की प्रतीक है दीपावली का पर्वदीपावली शब्द की उत्पत्ति संस्कृत के दो शब्दों दीप अर्थात दीया और श्रृंखला के मिश्रण से हुई है। दीपावली पर्व का उल्लेख पद्म पुराण और स्कंद पुराण में मिलता है। 7वीं शताब्दी के संस्कृत नाटक नागानंद में राजा हर्ष ने इस पर्व को प्रतिपादुत्सव कहा है जिसमें दिये जलाये जाते थे। 9वीं शताब्दी में राजशेखर ने काव्य मीमांसा में इसे दीपमाला कहा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के शिक्षा उपक्रमों को ‘आप’ की नकल कहना गलत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/it-is-wrong-to-call-gujarat-education-undertakings-a-copy-of-aap/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 18:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/it-is-wrong-to-call-gujarat-education-undertakings-a-copy-of-aap/</guid>
      <description>गुजरात के शिक्षा उपक्रमों को ‘आप’ की नकल कहना गलत प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी के गुजरात में मिशन स्कूल ऑफ एक्सीलेंस के उद्घाटन पर आम आदमी पार्टी के संयोजक एवं दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविन्द केजरीवाल एवं उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया ने जो प्रतिक्रिया व्यक्त की है वह हास्यास्पद होने के साथ अतिश्योक्तिपूर्ण है। मोदी छात्रों के बीच गए और उनके साथ एक स्मार्ट क्लास में बैठे। उन्होंने कुछ देर स्मार्ट क्लास का जायजा लिया और एक छात्र द्वारा बताई गई बातों को ध्यान से सुना। इन सब घटनाओं को केजरीवाल की नकल करार देना निश्चित ही विरोधाभासी है। भले ही आप पार्टी ने शिक्षा की दृष्टि से दिल्ली में उल्लेखनीय काम किया है, लेकिन गुजरात में मिशन स्कूल ऑफ एक्सीलेंस एवं गुजरात में चल रहे शिक्षा उपक्रमों को ‘आप’ की नकल कहना एक तरह से आम आदमी पार्टी द्वारा गुजरात में अपनी राजनीति चमकाने का घटिया एवं अलोकतांत्रिक तरीका है। यह मूल्यहीन राजनीति की पराकाष्ठा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः किसान नेता डॉ. राजाराम त्रिपाठी से समझिये कृषि क्षेत्र के समक्ष क्या बड़ी समस्याएं खड़ी हैं?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/farmer-leader-rajaram-tripathi-interview-on-farm-sector-problems/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 12:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/farmer-leader-rajaram-tripathi-interview-on-farm-sector-problems/</guid>
      <description>साक्षात्कारः किसान नेता डॉ. राजाराम त्रिपाठी से समझिये कृषि क्षेत्र के समक्ष क्या बड़ी समस्याएं खड़ी हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्सर्जन वृद्धि पर अंकुश लगाने की दिशा में भारत उठा रहा है सराहनीय कदम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-is-taking-commendable-steps-towards-curbing-emissions-growth/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 10:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-is-taking-commendable-steps-towards-curbing-emissions-growth/</guid>
      <description>उत्सर्जन वृद्धि पर अंकुश लगाने की दिशा में भारत उठा रहा है सराहनीय कदम कई अनुसंधान प्रतिवेदनों के माध्यम से अब यह सिद्ध किया जा चुका है कि वर्तमान में अनियमित हो रहे मानसून के पीछे जलवायु परिवर्तन का योगदान हो सकता है। कुछ ही घंटों में पूरे महीने की सीमा से भी अधिक बारिश का होना, शहरों में बाढ़ की स्थिति निर्मित होना, शहरों में भूकम्प के झटके एवं साथ में सुनामी का आना, आदि प्राकृतिक आपदाओं जैसी घटनाओं के बार-बार घटित होने के पीछे भी जलवायु परिवर्तन एक मुख्य कारण हो सकता है। एक अनुसंधान प्रतिवेदन के अनुसार, यदि वातावरण में 4 डिग्री सेल्सियस से तापमान बढ़ जाये तो भारत के तटीय किनारों के आसपास रह रहे लगभग 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः इरफान पठान ने कहा- अन्यों के मुकाबले भारतीय टीम मजबूत स्थिति में है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cricketer-irfan-pathan-interview-on-t20-cricket-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cricketer-irfan-pathan-interview-on-t20-cricket-world-cup-2022/</guid>
      <description>साक्षात्कारः इरफान पठान ने कहा- अन्यों के मुकाबले भारतीय टीम मजबूत स्थिति में है टी-20 वर्ल्ड कप को जीते टीम इंडिया को लंबा वक्त बीत गया। 2007 से देशवासी बेसब्री से इंतजार कर रहे हैं। इंतजार खत्म होने की घड़ी शायद नजदीक आ चुकी है। वर्ल्ड कप का आगाज ऑस्ट्रेलिया में हो चुका है जिसमें भारत को जीत का प्रबल दावेदार मान रहे हैं। पूर्व क्रिकेटर भी इत्तेफाक रखते हैं कि इस बार टी-20 वर्ल्ड ट्रॉफी भारत आएगी। कैसी है टीम इंडिया की तैयारी, इन्हीं बातों को लेकर पूर्व तेज गेंदबाज इरफान पठान से डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिकी राष्ट्रपति बाइडन को पाकिस्तान की सच्चाई इतनी देर से क्यों समझ आई?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-did-us-president-biden-understand-the-reality-of-pakistan-for-so-long/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 18:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-did-us-president-biden-understand-the-reality-of-pakistan-for-so-long/</guid>
      <description>अमेरिकी राष्ट्रपति बाइडन को पाकिस्तान की सच्चाई इतनी देर से क्यों समझ आई?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सबसे साक्षर प्रदेश केरल में नरबलि की घटना ने समूचे देश को स्तब्ध कर दिया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/incident-of-human-sacrifice-in-kerala-has-shocked-entire-country/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 15:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/incident-of-human-sacrifice-in-kerala-has-shocked-entire-country/</guid>
      <description>सबसे साक्षर प्रदेश केरल में नरबलि की घटना ने समूचे देश को स्तब्ध कर दिया है आजादी के अमृत महोत्सव के वर्ष में केरल से दो महिलाओं की नरबलि देने की खबर चौंकाने वाली है। चौंकाने वाली इसलिए भी क्योंकि केरल देश का सबसे ज्यादा शिक्षित प्रदेश है। पुराने समय से कहा जाता रहा है कि समाज को शिक्षित करके देश से कुप्रथा, छुआछूत, बाल विवाह, जादू−टोने और नरबलि जैसी कुप्रथा को खत्म कर दिया जाएगा। किंतु यह घटना ये बताने के लिए काफी है कि समाज में कुप्रथा किस&amp;nbsp; &amp;nbsp;गहराई तक है। देश के सबसे शिक्षित प्रदेश में ऐसा होना चौंकाने वाली घटना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केरल जैसे साक्षर राज्य से सामने आया नरबलि का मामला सभ्य समाज पर कलंक है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/case-of-human-sacrifice-from-kerala-is-a-stigma-on-civilized-society/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 17:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/case-of-human-sacrifice-from-kerala-is-a-stigma-on-civilized-society/</guid>
      <description>केरल जैसे साक्षर राज्य से सामने आया नरबलि का मामला सभ्य समाज पर कलंक है केरल के पथानामथिट्टा में अमीर बनने की चाहत में तांत्रिक के कहने पर दो महिलाओं की बलि देने का सनसनीखेज मामला सामने आया है। मामले में नरभक्षण का भी संदेह जताया जा रहा है। संदेह है कि आरोपियों ने महिलाओं के लाश के टुकड़े पकाकर खाए। यह खौफनाक एवं डरावना घटनाक्रम एक शत प्रतिशत शिक्षित प्रांत के लिये लज्जाजनक होने के साथ-साथ नये भारत, सशक्त भारत पर नये सिरे से चिन्तन करने की जरूरत को व्यक्त करते हुए अनेक ज्वलंत प्रश्न खड़े करता है। निश्चित ही इस क्रूर घटनाक्रम से देश कांप उठा है। देश में धर्म के नाम पर बिखरी विसंगतियों एवं असुविधाजनक स्थितियों पर नियंत्रित करने की जरूरत है। ऐसे अनेक तांत्रिक एवं धर्म के ठेकेदार समृद्धि, सत्ता एवं सुख देने के नाम पर भोले-भाले लोगों को न केवल ठगते हैं, बल्कि उनसे आपराधिक कृत्य भी करवाते हैं। इन दिनों सोशल मीडिया पर अश्लील, कामुक एवं वासना को भड़काते हुए लोगों का फंसाने का षड्यंत्र भी जोर-शोर से चल रहा है। पुरुष महिला के नाम पर फेक आईडी बनाकर लोगों को ठगने, डराने एवं पैसा वसूलने में जुटे हैं। प्रश्न है कि राष्ट्र ऐसी मूल्यहीनता एवं चरित्रहीनता को कब तक जीता रहेगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आवारा जानवरों की समस्या को सरकार और पशु प्रेमी गंभीरता से क्यों नहीं लेते?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-dont-government-and-animal-lovers-take-problem-of-stray-animals-seriously/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 12:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-dont-government-and-animal-lovers-take-problem-of-stray-animals-seriously/</guid>
      <description>आवारा जानवरों की समस्या को सरकार और पशु प्रेमी गंभीरता से क्यों नहीं लेते?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ राजनेता नहीं एक &#39;विचारधारा&#39; थे समाजवादी नेता मुलायम सिंह यादव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/samajwadi-leader-mulayam-singh-yadav-was-not-just-a-politician-but-an-ideology/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 11:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/samajwadi-leader-mulayam-singh-yadav-was-not-just-a-politician-but-an-ideology/</guid>
      <description>सिर्फ राजनेता नहीं एक &amp;lsquo;विचारधारा&amp;rsquo; थे समाजवादी नेता मुलायम सिंह यादव भारतीय राजनीति के एक दिग्गज पुरोधा उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री से लेकर देश के रक्षामंत्री तक का सफर अपनी मेहनत के दम पर सफलतापूर्वक तय करने वाले व देश-दुनिया में &#39;धरतीपुत्र’ के नाम से मशहूर मुलायम सिंह यादव का निधन आम जनमानस व राजनीति के क्षेत्र दोनों के लिए ही एक बहुत बड़ी अपूरणीय क्षति है। क्योंकि राजनीति के क्षेत्र में मुलायम सिंह यादव जैसी दूरदृष्टी, बेबाक, सरल, सहज व दूसरों के दुःख दर्द को अपना मान करके उसका निदान करने के लिए हर वक्त तत्पर रहने वाली शानदार शख्सियत विरले ही जन्म लेती है। वह देश के राजनीतिक पटल पर किसानों, गरीबों, नौजवानों व आम जनमानस की एक दमदार बुलंद आवाज थे। मुलायम सिंह यादव का ओरा ऐसा था कि उनके द्वारा बोली गयी छोटी-बड़ी बात को राजनेताओं, शासन-प्रशासन व मीडिया में विशेष तव्वजो दी जाती थी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान सरकार के समक्ष अब निवेशकों की अपेक्षाओं पर खरा उतरने की चुनौती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/challenge-before-rajasthan-gov-is-now-to-meet-expectations-of-investors/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 13:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/challenge-before-rajasthan-gov-is-now-to-meet-expectations-of-investors/</guid>
      <description>राजस्थान सरकार के समक्ष अब निवेशकों की अपेक्षाओं पर खरा उतरने की चुनौती राजस्थान में औद्योगिक निवेश को लेकर 7 व 8 अक्टूबर को आयोजित इंवेस्ट राजस्थान समिट इस मायने में महत्वपूर्ण हो जाता है कि प्रदेश के प्राकृतिक संसाधनों के बेहतरीन उपयोग के साथ ही प्रदेश में रोजगार के नए अवसर विकसित होंगे। आर्थिक विकास की धारा बहेगी वहीं विश्व पटल पर राजस्थान की पहचान होगी। इंवेस्टमेंट राजस्थान के दौरान प्रदेश में सबसे अधिक निवेश के एमओयू-एलओआई ऊर्जा क्षेत्र में आए हैं वहीं इसके बाद दूसरा नंबर माइनिंग क्षेत्र का आता है। ऊर्जा में भी खासतौर से अक्षय ऊर्जा क्षेत्र में निवेश प्रस्ताव आए हैं। देखा जाए तो दोनों ही प्रमुख क्षेत्र अक्षय ऊर्जा और माइनिंग प्राकृतिक संसाधनों को लेकर के हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वायुसेना को प्रचंड हेलिकॉप्टर मिल तो गया है, पर विदेशी निर्भरता अब भी बनी हुई है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/air-force-has-got-lch-but-foreign-dependence-still-remains/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 16:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/air-force-has-got-lch-but-foreign-dependence-still-remains/</guid>
      <description>वायुसेना को प्रचंड हेलिकॉप्टर मिल तो गया है, पर विदेशी निर्भरता अब भी बनी हुई है स्वदेशी तकनीक से बने हल्के युद्धक हेलीकॉप्टर (एलसीएच) प्रचंड भारत की सैन्य सामग्री और उपकरणों की कम होती निर्भरता की दिशा में मील का पत्थर साबित होगा। इसके बावजूद भारत की मंजिल अभी दूर है। भारत को अपनी सैन्य जरूरतों को पूरा करने के लिए आत्मनिर्भर होने में लंबा सफर तय करना है। भारत का हल्का युद्धक हेलीकॉप्टर (एलसीएच) प्रचंड देश की सुरक्षा में बढ़ते हुए कदमों की दृढ़ता का प्रतीक है। इस हेलीकॉप्टर का निर्माण 45 प्रतिशत स्वदेशी तथा 55 प्रतिशत विदेशी पुर्जों से किया गया है। प्रयास यह किए जा रहे हैं कि हेलीकॉप्टर की तकनीक को 55 प्रतिशत तक स्वदेशी किया जाए ताकि विदेशी निर्भरता कम हो सके। इससे इसकी लागत में भी कमी आएगी। इस हेलीकॉप्टर के इंजिन का नाम शक्ति रखा गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी ने दूसरे कार्यकाल के पहले छह महीने में ही हासिल कीं बड़ी उपलब्धियाँ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-achieved-big-achievements-in-first-six-months-of-second-term/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 17:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-achieved-big-achievements-in-first-six-months-of-second-term/</guid>
      <description>योगी ने दूसरे कार्यकाल के पहले छह महीने में ही हासिल कीं बड़ी उपलब्धियाँ उत्तर प्रदेश में योगी आदित्यनाथ की सरकार ने अपने दूसरे कार्यकाल के छह महीने पूर्ण कर लिए हैं। राज्य के राजनीतिक इतिहास में लगभग साढ़े तीन दशक के पश्चात किसी दल को दोबारा सत्ता में लाने का इतिहास रचने वाले योगी आदित्यनाथ ने अपने मुख्यमंत्रित्व कार्यकाल के दौरान बड़े धैर्य एवं साहस के साथ अनेक चुनौतियों का सामना किया। उन्हें जहां विरोधियों का प्रहार, आरोप-प्रत्यारोप एवं बुल्डोजर से मकान तोड़ने जैसे प्रकरणों का सामना करना पड़ा, वहीं अपनी जन हितैषी नीतियों से उन्होंने जनता का समर्थन एवं आशीर्वाद भी प्राप्त किया। उन्होंने आजमगढ़ एवं रामपुर लोकसभा क्षेत्र से उपचुनाव में विजय प्राप्त कर यह सिद्ध कर दिया कि वह वर्ष 2024 में होने वाले लोकसभा चुनाव के लिए पूर्ण रूप से तैयार हैं तथा विजयश्री प्राप्त करने के लिए समर्थ भी हैं।&amp;nbsp; &amp;nbsp;वास्तव में मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ भाजपा की रीतिनीति के अनुसार हिंदुत्व की छवि को सुदृढ़ करने का निरंतर प्रयास कर रहे हैं। प्राचीन शहरों के नाम परिवर्तित करना तथा काशी विश्वनाथ कॉरिडोर का लोकार्पण इसके उदाहरण हैं। अयोध्या में मर्यादा पुरुषोत्तम भगवान राम के मंदिर के निर्माण का कार्य चल रहा है। सरकार नमामि गंगे योजना के अंतर्गत गंगा को स्वच्छ एवं निर्मल करने पर विशेष बल दे रही है। गंगा का प्रदूषण कम करने के लिए स्मार्ट गंगा सिटी परियोजना पर कार्य चल रहा है। योगी सरकार ने राज्य में पर्यटन विशेषकर धार्मिक पर्यटन को भी बढ़ावा दिया है। राज्य में गौ संरक्षण और संवर्धन के लिए मुख्यमंत्री निराश्रित गौवंश सहभागिता योजना प्रारम्भ की गई है। राज्य में बेघरों को आवास देने के लिए उत्तर प्रदेश आवास विकास योजना प्रारम्भ की गई। निर्धन परिवारों को आर्थिक सहायता उपलब्ध कराने के लिए राष्ट्रीय पारिवारिक लाभ योजना आरम्भ की गई। प्रवासी श्रमिकों को रोजगार देने के लिए आत्मनिर्भर उत्तर प्रदेश रोजगार अभियान प्रारम्भ किया गया। बेरोजगारों को स्वरोजगार के लिए ऋण उपलब्ध कराने के लिए मुख्यमंत्री युवा स्वरोजगार योजना आरम्भ की गई। बेरोजगार युवाओं को प्रशिक्षण दिलाने के लिए उत्तर प्रदेश कौशल विकास मिशन तथा मुख्यमंत्री शिक्षुता प्रोत्साहन योजना प्रारम्भ की गई। राज्य के युवाओं को आत्मनिर्भर बनाने के लिए मुख्यमंत्री ग्रामोद्योग रोजगार योजना प्रारम्भ की गई। बेरोजगार युवाओं को बेरोजगारी भत्ता प्रदान करने के लिए उत्तर प्रदेश बेरोजगारी भत्ता नामक योजना आरम्भ की गई। राज्य के श्रमिकों को सरकारी योजनाओं का पूरा लाभ देने के लिए श्रमिक पंजीकरण योजना प्रारम्भ की गई। श्रमिकों के भरण पोषण के लिए राज्य में श्रमिक भरण पोषण योजना आरम्भ की गई है। इसके साथ ही राज्य की समृद्धि के लिए उद्योगों को बढ़ावा दिया जा रहा है।इसे भी पढ़ें: योगी आदित्यनाथ का दावा, अयोध्या में राम मंदिर का 50 फीसदी से ज्यादा काम पूरा होने के करीबयोगी सरकार ने कृषि क्षेत्र पर भी विशेष ध्यान दिया है। राज्य में जैविक खेती को प्रोत्साहन देने के लिए परम्परागत खेती विकास योजना चलाई जा रही है। खेतों को पर्याप्त सिंचाई जल उपलब्ध कराने के लिए उत्तर प्रदेश नि:शुल्क बोरिंग योजना तथा उत्तर प्रदेश किसान उदय योजना संचालित की जा रही है। इनके अतिरिक्त बीज ग्राम योजना के अंतर्गत किसानों को धान एवं गेहूं के बीज पर विशेष अनुदान दिया जा रहा है। पारदर्शी किसान सेवा योजना के अंतर्गत किसानों को आर्थिक सहायता प्रदान की जा रही है। मुख्यमंत्री किसान एवं सर्वहित बीमा योजना के अंतर्गत किसानों को समुचित उपचार की सुविधा प्रदान की जा रही है। किसानों को ऋण के बोझ से मुक्त करने के लिए किसान ऋण मोचन योजना प्रारम्भ की गई। मुख्यमंत्री कृषक दुर्घटना कल्याण योजना के अंतर्गत किसानों को वित्तीय सहायता प्रदान की जा रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;राज्य में अनाथ बच्चों को आसरा देने के लिए मुख्यमंत्री बाल सेवा योजना प्रारम्भ की गई। महिला सशक्तिकरण के लिए भी सरकार अनेक योजनाएं चला रही है। मुख्यमंत्री कन्या सुमंगला योजना के अंतर्गत निर्धन परिवारों की पुत्रियों को शिक्षा के लिए वित्तीय सहायता प्रदान की जा रही है। उत्तर प्रदेश भाग्यलक्ष्मी योजना के अंतर्गत पुत्री की शिक्षा और विवाह के लिए आर्थिक सहायता प्रदान की जा रही है। इसके अतिरिक्त लोगों को घर बैठे बैंकिंग सुविधाएं उपलब्ध कराने के लिए बैंकिंग संवाददाता सखी योजना प्रारम्भ की गई है। इससे जहां लोगों को घर पर बैंकिंग सुविधाएं प्राप्त हो रही हैं, वहीं महिलाओं को भी रोजगार प्राप्त हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिवेंज शॉपिंग ने भारतीय अर्थव्यवस्था के विकास को दी है नई रफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/revenge-shopping-has-given-a-new-impetus-to-development-of-indian-economy/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 17:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/revenge-shopping-has-given-a-new-impetus-to-development-of-indian-economy/</guid>
      <description>रिवेंज शॉपिंग ने भारतीय अर्थव्यवस्था के विकास को दी है नई रफ्तार गुस्सा या यों कहें कि बदला भी इकोनोमी को बूस्ट कर सकता है। इसका जीता जागता उदाहरण है कोरोना के साये से निकलने के बाद खरीदारी की आजादी का। कोरोना ने लोगों की सोच ही बदल डाली थी और लोग भविष्य के लिए इस कदर चिंतित होने लगे थे कि भविष्य के लिए बचत और बचत ही एक मात्र ध्येय हो गया था। लोगों का ध्यान केवल बचत और खाने-पीने की सामग्री का संग्रहण, इन दो पर ही हो गया था। इसका कारण भी साफ था कि कोरोना के दौर में कब घर में कैद होना पड़े इसका अंदाज ही नहीं लगाया जा सकता था। ऐसे में लोग समुचित खाद्य सामग्री घर पर रखने पर जोर देने लगे तो आवश्यक सामग्री के अलावा अन्य चीजों पर ध्यान देना ही लगभग छोड़ दिया था। सालाना मोबाइल बदलने की आदत लोगों की छूटी तो लोगों ने कपड़ों आदि की खरीदारी से भी मुंह मोड़ लिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दशहरा पर्व बुराइयों से संघर्ष का प्रतीक माना जाता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dussehra-festival-is-considered-a-symbol-of-struggle-against-evils/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 10:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dussehra-festival-is-considered-a-symbol-of-struggle-against-evils/</guid>
      <description>दशहरा पर्व बुराइयों से संघर्ष का प्रतीक माना जाता है नवरात्रि के बाद आने वाला दशहरा का पर्व हिन्दुओं का बेहद ही खास पर्व है। हिंदू पंचांग के अनुसार हर साल आश्विन माह के शुक्ल पक्ष की दशमी तिथि के दिन दशहरा का पर्व मनाया जाता है। यह पर्व बुराइयों से संघर्ष का प्रतीक पर्व है, यह पर्व देश की सांस्कृतिक चेतना एवं राष्ट्रीयता को नवऊर्जा देने का भी पर्व है। आज भी अंधेरों से संघर्ष करने के लिये इस प्रेरक एवं प्रेरणादायी पर्व की संस्कृति को जीवंत बनाने की जरूरत है। प्रश्न है कौन इस संस्कृति को सुरक्षा दे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रैक्टर-ट्राली में यात्री बैठाने पर रोक लगाने का फैसला व्यवहारिक नहीं है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/decision-to-ban-passenger-sitting-in-tractor-trolley-is-not-practical/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 17:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/decision-to-ban-passenger-sitting-in-tractor-trolley-is-not-practical/</guid>
      <description>ट्रैक्टर-ट्राली में यात्री बैठाने पर रोक लगाने का फैसला व्यवहारिक नहीं है उत्तर प्रदेश में उन्नाव में एक ट्रैक्टर−ट्राली पलट जाने से 26 लोगों की मौत हो गई। दस लोग घायल हुए। ये सब एक ट्रैक्टर−ट्राली से मुंडन संस्कार करके लौट रहे थे। घटना के बाद उत्तर प्रदेश सरकार ने ट्रैक्टर-ट्राली और डंपर में बैठकर सफर करने पर रोक लगा दी। प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने आदेश दिया कि ट्रैक्टर ट्राली−डंपर आदि में सवारी बैठाने के खिलाफ अभियान चलाया जाए। साथ ही ट्रैक्टर, डंपर आदि में सवारी ढोने पर दस हजार रुपया जुर्माना वसूला जाए। उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ का ये आदेश सुनने में अच्छा लगता है, लेकिन यह व्यवहारिक नहीं है। क्योंकि आम किसान और गांव में&amp;nbsp; लोगों के लिए छोटे-मोटे कार्यक्रमों में आने−जाने का सस्ता और सरल परिवहन ट्रैक्टर ट्राली ही है। उत्तर प्रदेश में ही नहीं बल्कि पूरे देश में ग्रामवासी किसान छोटे−मोटे कार्यक्रम, मेले, अंतिम संस्कार में आने−जाने के लिए ट्रैक्टर−ट्राली का ही प्रयोग करते हैं। इसलिए उत्तर प्रदेश सरकार का निर्णय व्यवहारिक नहीं लगता। इस निर्णय से गांव की जनता, किसान और पुलिस में टकराव होगा। विवाद बढ़ेंगे। सरकार के प्रति&amp;nbsp; नाराजगी ही बढ़ेगी। इस दुर्घटना का कारण उत्तर प्रदेश सरकार और मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने ट्रैक्टर ट्रॉली में सवारी ढोना मान लिया। जबकि इस घटना का कारण ट्रैक्टर−ट्राली में सवारी ढोना नहीं, बल्कि चालक का शराब पीकर ट्रैक्टर चलाना और ट्रैक्टर–ट्राली दौड़ाना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः अजय देवगन ने माना- साउथ सिनेमा ने बॉलीवुड पर अच्छी बढ़त बनाई हुई है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ajay-devgn-interview-on-national-film-awards-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 15:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ajay-devgn-interview-on-national-film-awards-2022/</guid>
      <description>साक्षात्कारः अजय देवगन ने माना- साउथ सिनेमा ने बॉलीवुड पर अच्छी बढ़त बनाई हुई है बेहतरीन अदाकारी के लिए अभिनेता अजय देवगन तीसरी बार नेशनल पुरस्कार से नवाजे गए। पिछले सप्ताह दिल्ली के विज्ञान भवन में 68वें राष्ट्रीय फिल्म पुरस्कारों का वितरण राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू के हाथों हुआ जिसमें कई कलाकारों को पुरस्कार दिया गया। अजय देवगन को उनकी फिल्म ‘तान्हाजी’ के लिए बेस्ट एक्टर अवॉर्ड मिला। इसके अलावा अन्य दो श्रेणियों में भी उनकी फिल्म को पुरस्कार मिला। पुरस्कार को उन्होंने दर्शकों को समर्पित करते हुए कहा ये उनका प्यार और स्नेह है। पुरस्कार वितरण के बाद अजय देवगन से डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ चीतों के पुनर्वास से कम नहीं होगा वन्यजीवों पर मंडरा रहा विलुप्ति का खतरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rehabilitation-of-cheetahs-will-not-reduce-threat-of-extinction-on-wildlife/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 17:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rehabilitation-of-cheetahs-will-not-reduce-threat-of-extinction-on-wildlife/</guid>
      <description>सिर्फ चीतों के पुनर्वास से कम नहीं होगा वन्यजीवों पर मंडरा रहा विलुप्ति का खतरा करीब 70 साल पहले शिकार के चलते विलुप्त हुए चीतों को नाम्बिया से लाकर उनका पुनर्वास कर दिया गया। इसे एक उपलब्धि करार दिया जा रहा है। लेकिन सिक्के का दूसरा पहलू वन्यजीवों की दर्दनाक तस्वीर पेश करता है। भारत दुनिया में सबसे विलुप्तप्राय: प्रजातियों का प्रमुख क्षेत्र बन गया है। पिछली कुछ शताब्दियों के भीतर 5 प्रमुख भारतीय जानवर विलुप्त हो चुके हैं। इनमें द इंडियन ऑरोच, गुलाबी सिर वाली बत्तख, हिमालयी बटेर, मालाबार सिवेट बिल्ली और दक्षिण-पूर्व एशिया में सबसे व्यापक गैंडा प्रजातियों में से एक जावन राइनो शामिल है। 2016 में इंडिया वाटर पोर्टल पर छपी एक रिपोर्ट के मुताबिक, पेड़-पौधों की 384 विलुप्त हो चुकी हैं। वहीं मछलियों की 32, उभयचर की 2, सरीसृप की 21, बिना रीढ़ वाले जन्तु की 98, पक्षी की 113, स्तनधारी की 83। इन आंकड़ों के मुताबिक, कुल 724 प्रजातियां विलुप्त हो चुकी हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीडीएस जैसे पद पर नियुक्ति में नौ माह की देरी उचित नहीं थी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delay-of-nine-months-in-appointment-to-a-post-like-cds-was-not-justified/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 12:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delay-of-nine-months-in-appointment-to-a-post-like-cds-was-not-justified/</guid>
      <description>सीडीएस जैसे पद पर नियुक्ति में नौ माह की देरी उचित नहीं थी भारत सरकार ने लेफ्टिनेंट जनरल (सेवानिवृत्त) अनिल चौहान को अगले चीफ ऑफ डिफेंस स्टाफ (सीडीएस) के रूप में नियुक्त किया है। वह भारत सरकार के सैन्य मामलों के विभाग के सचिव के रूप में भी कार्य करेंगे। चीफ ऑफ डिफेंस स्टाफ की नियुक्ति में नौ माह लग गए जबकि यह उसी समय हो जानी चाहिए थी जब यह पद खाली हुआ था। नौ माह में देश ने सीडीएस की कमी को बहुत महसूस किया। फिर भी देर आयद दुरुस्त आएद। आगे ये व्यवस्था तैयार रहनी चाहिए कि सेना से जुड़ा ये महत्वपूर्ण पद इस तरह से खाली न रह पाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अर्थव्यवस्था को गति देने में अहम भूमिका निभाता है भारत में त्यौहारों का मौसम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/festive-season-in-india-plays-an-important-role-in-boosting-the-economy/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 11:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/festive-season-in-india-plays-an-important-role-in-boosting-the-economy/</guid>
      <description>अर्थव्यवस्था को गति देने में अहम भूमिका निभाता है भारत में त्यौहारों का मौसम भारतीय संस्कृति में त्यौहारों का विशेष महत्व है एवं भारतीय नागरिक इन त्यौहारों को बहुत ही श्रद्धा एवं उत्साह के साथ मनाते है। गणेश चतुर्थी, नवरात्रि, दशहरा, दीपावली, होली, ओणम, रामनवमी, महाशिवरात्रि, श्रीकृष्ण जन्माष्टमी, आदि त्यौहारों को भारत में सबसे महत्वपूर्ण त्यौहारों में गिना जाता है। कुछ त्यौहारों, जैसे दीपावली, के तो एक दो माह पूर्व ही सभी परिवारों द्वारा इसे मनाने की तैयारियां प्रारम्भ कर दी जाती हैं। उक्त त्यौहार अक्सर भारतीय अर्थव्यवस्था के लिए एक बहुत बड़ी खुशखबरी लाते हैं क्योंकि देश के सभी नागरिक मिलकर इन त्यौहारों के शुभ अवसर पर वस्तुओं की खूब खरीदारी करते हैं जिसके कारण देश की अर्थव्यवस्था को बल मिलता है। इन त्यौहारों के दौरान देश में एक से लेकर दो लाख करोड़ रुपए के बीच खुदरा व्यापार सम्पन्न होता है जो पूरे वर्ष के दौरान होने वाले खुदरा व्यापार का एक बहुत बढ़ा हिस्सा रहता है। त्यौहारों के खंडकाल में रोजगार के नए लाखों अवसर निर्मित होते हैं और नौकरियों की तो जैसे बहार ही आ जाती है। सूचना प्रौद्योगिकी से लेकर ई-कॉमर्स तक, खुदरा व्यापार से लेकर थोक व्यापार तक, विनिर्माण इकाईयों से लेकर सेवा क्षेत्र तक- विशेष रूप से पर्यटन, होटेल एवं परिवहन आदि, लगभग सभी क्षेत्रों में न केवल व्यापार में अतुलनीय वृद्धि दर्ज होती है बल्कि रोजगार के नए अवसर भी निर्मित होते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत में पिछले 5/6 माह से लगातार वस्तु एवं सेवा कर संग्रहण 140,000 करोड़ रुपए के आसपास बना हुआ है परंतु अब अक्टूबर 2022 माह में इसके 150,000 करोड़ रुपए के आंकड़े को पार कर जाने की उम्मीद की जा रही है क्योंकि दशहरा एवं दीपावली जैसे त्यौहार इस माह में आने वाले हैं। त्यौहारों के मौसम में न केवल टीवी, फ्रिज, वॉशिंग मशीन, कपड़े, सोना, चांदी से निर्मित कीमती आभूषणों की खरीद बढ़ती है बल्कि दो पहिया एवं चार पहिया वाहनों के साथ साथ कई नागरिक नए मकान एवं फ़्लैट खरीदना भी शुभ मानते हैं। कुल मिलाकर चारों ओर लगभग सभी क्षेत्रों में उत्साह भरा माहौल रहता है एवं सभी लोग कुछ न कुछ खरीदते ही नजर आते हैं। हालांकि इन त्यौहारों का आध्यात्मिक एवं सामाजिक महत्व तो बना ही रहता है।इसे भी पढ़ें: मोदी सरकार की नीतियों की बदौलत कृषि क्षेत्र में तेजी से बढ़े हैं रोजगार के अवसरभारत के बारे में यदि यह कहा जाये कि यहां एक तरह से संस्कृति की अर्थव्यवस्था ही चल पड़ी है, तो यह अतिश्योक्ति नहीं होगा। वैसे भी पिछले हजारों सालों से भारत की संस्कृति सम्पन्न रही है और देश की संस्कृति जो इसका प्राण है, को मूल में रखकर यदि आर्थिक गतिविधियों को आगे बढ़ाया जाएगा तो यह देश हित का कार्य होगा। अतः भारत की जो अस्मिता, उसकी पहिचान है उसे साथ लेकर आगे बढ़ने में ही देश का भला होगा। उदाहरण के तौर पर हमारे देश में उक्त वर्णित कुछ बड़े त्योहारों को ही ले लीजिए, ये भी सांस्कृतिक अर्थव्यवस्था का हिस्सा हैं। इन्हें कैसे व्यवस्थित किया जा सकता है ताकि देश के नागरिकों में इन त्योहारों के प्रति उत्साह में और भी बढ़ोतरी हो और इन त्योहारों को मनाने का पैमाना बढ़ाया जा सके और इन त्योहारों पर विदेशी पर्यटकों को भी देश में आकर्षित किया जा सके, इसके बारे में आज विचार किए जाने की आवश्यकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिकी दौरे पर विदेश मंत्री जयशंकर ने की 100 बैठकें, समझिये इस पूरी कवायद से भारत को क्या लाभ हुआ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/minister-of-external-affairs-s-jaishankar-us-visit-analysis/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 14:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/minister-of-external-affairs-s-jaishankar-us-visit-analysis/</guid>
      <description>अमेरिकी दौरे पर विदेश मंत्री जयशंकर ने की 100 बैठकें, समझिये इस पूरी कवायद से भारत को क्या लाभ हुआ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी सरकार की नीतियों की बदौलत कृषि क्षेत्र में तेजी से बढ़े हैं रोजगार के अवसर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/employment-opportunities-have-increased-rapidly-in-agriculture-sector/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 12:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/employment-opportunities-have-increased-rapidly-in-agriculture-sector/</guid>
      <description>मोदी सरकार की नीतियों की बदौलत कृषि क्षेत्र में तेजी से बढ़े हैं रोजगार के अवसर भारत में लगभग 60 प्रतिशत से अधिक आबादी ग्रामीण इलाकों में निवास करती है। इसलिए यह बहुत आवश्यक है कि रोजगार के अधिक से अधिक अवसर भी गांवों में ही निर्मित होने चाहिए, अन्यथा गांवों से शहरों की ओर नागरिकों का पलायन जारी रहेगा और शहरों पर जनसंख्या का दबाव बढ़ता रहेगा। केंद्र सरकार की सफल आर्थिक नीतियों के चलते अब ग्रामीण इलाकों में भी बेरोजगारी की दर लगातार कम हो रही है, क्योंकि अब ग्रामों में भी रोजगार के अवसर अधिक संख्या में निर्मित हो रहे हैं। भारत में आज न केवल दुग्ध क्रांति हुई है बल्कि कृषि एवं परिष्कृत खाद्य उत्पादों का निर्यात भी बहुत तेज गति से आगे बढ़ रहा है।&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत आज दुग्ध उत्पादन के क्षेत्र में आत्मनिर्भर हो गया है। भारत में करीब 8 करोड़ परिवार दुग्ध उत्पादन और इसके व्यवसाय से जुड़े हुए हैं। देश में प्रति वर्ष लगभग 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान को करोड़ों डॉलर की मदद देकर भारत के साथ खेल खेल रहा है अमेरिका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/america-is-playing-a-game-with-india-by-giving-crores-of-dollars-to-pakistan/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/america-is-playing-a-game-with-india-by-giving-crores-of-dollars-to-pakistan/</guid>
      <description>पाकिस्तान को करोड़ों डॉलर की मदद देकर भारत के साथ खेल खेल रहा है अमेरिका अमेरिका फर्स्ट की पॉलिसी के तहत अमेरिका अपने हितों की रक्षा करने के लिए किसी भी हद तक जा सकता है। अमेरिका को इस बात से कोई फर्क नहीं पड़ता कि किसी दूसरे देश पर इससे क्या फर्क पड़ता है। बेशक अमेरिकी नीति से प्रभावित होने वाला देश उसके मित्रों की सूची में ही क्यों ना शामिल हो। कहने को अमेरिका भारत को अपना दोस्त बताता है। उसकी यह नीति दरअसल मुंह में राम बगल में छुरी वाली है। अमेरिका ने पाकिस्तान को एफ-16 लड़ाकू जेट बेड़े के रखरखाव के लिए 450 मिलियन अमेरिकी डॉलर की सहायता की मंजूरी दी है। कहने को यह राशि आतंकवाद को रोकने के लिए दी गई है, जबकि अमेरिका इस बात को अच्छी तरह जानता है कि पाकिस्तान किसी और को नहीं बल्कि भारत को ही अपना दुश्मन नम्बर एक समझता है। यह निश्चित है कि युद्ध की स्थिति में पाकिस्तान एफ-16 युद्धक विमान का उपयोग भारत के खिलाफ ही करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वाधीनता आंदोलन में त्याग, बलिदान और साहस की प्रतीक बन गई थी मातृशक्ति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/matrishakti-had-become-a-symbol-of-sacrifice-and-courage-in-freedom-movement/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 15:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/matrishakti-had-become-a-symbol-of-sacrifice-and-courage-in-freedom-movement/</guid>
      <description>स्वाधीनता आंदोलन में त्याग, बलिदान और साहस की प्रतीक बन गई थी मातृशक्ति प्रत्येक कालखंड में मातृशक्ति ने भारत के निर्माण में महत्वपूर्ण भूमिका का निर्वहन किया है। समाज जीवन के प्रत्येक क्षेत्र में वह पुरुष के कंधे से कंधा मिलाकर चली है अपितु अनेक अवसर पर अग्रणी भूमिका में भी रही है। आज जबकि समूचा देश भारत के स्वाधीनता आंदोलन का अमृत महोत्सव मना रहा है तब मातृशक्ति के योगदान/बलिदान का स्मरण अवश्य करना चाहिए। भारतीय स्वाधीनता आंदोलन के पृष्ठ पलटेंगे और मातृशक्ति की भूमिका को देखेंगे तो निश्चित ही हमारे मन गौरव की अनुभूति से भर जाएंगे। भारत के प्रत्येक हिस्से और सभी वर्गों से, महिलाओं ने स्वाधीनता आंदोलन में हिस्सा लिया। अध्यात्म, सामाजिक, राजनीतिक क्षेत्र में सक्रिय होने के साथ ही क्रांतिकारी गतिविधियों में भी महिलाएं शामिल रहीं। यानी उन्होंने ब्रिटिश शासन व्यवस्था को उखाड़ फेंकने और ‘स्व’ तंत्र की स्थापना के लिए प्रत्येक क्षेत्र से भारत के स्वर एवं उसके संघर्ष को बुलंद किया। आंदोलन के कुछ उपक्रम तो ऐसे रहे, जिनके संचालन की पूरी बागडोर मातृशक्ति के हाथ में रही। भारतीय स्वाधीनता संग्राम का एक भी अध्याय ऐसा नहीं है, जिस पर मातृशक्ति के त्याग, बलिदान और साहस की गाथाएं अंकित न हो।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;स्वतंत्रता का समर, वैसे तो तब से ही प्रारंभ हो गया था, जब पहली बार भारतवर्ष के एक छोटे-से हिस्से पर विदेशी आक्रांताओं ने कब्जा किया। परंतु इस संघर्ष का महत्वपूर्ण पड़ाव रहे 1857 के स्वातंत्र्य समर में रानी लक्ष्मीबाई जैसा नेतृत्व चमकती तलवार की तरह सामने आता है। उनके साथ इस संघर्ष में कदम से कदम मिलाने वाली झलकारी बाई जैसी वीरांगना के साहस के आगे ब्रिटिश सैनिक पानी माँगते नजर आए। वहीं, मध्य प्रदेश के सिवनी जनपद में जन्मी और रामगढ़ की रानी अवंतीबाई लोधी की तलवार की धार के सामने अंग्रेज टिक नहीं सके। अंग्रेजी पलटन भाग खड़ी हुई। जिस अंग्रेज कैप्टन वाडिग्टन ने रानी के सामने युद्ध के मैदान में घुटने टेककर प्राणों की भीख माँगी, बाद में रीवा नरेश के साथ मिलकर धोखे से रानी अवंतीबाई पर हमला बोला। अंतत: रानी अवंतीबाई ने अंग्रेजों के हाथ आने की अपेक्षा रणक्षेत्र में अपने प्राणों की आहुति दे दी। रानी अवंतीबाई का स्मरण इसलिए भी आवश्यक है क्योंकि उन्होंने न केवल स्वयं स्वतंत्रता के लिए संघर्ष किया अपितु मध्य प्रदेश के अन्य राजाओं एवं जागीरदारों को भी स्वतंत्रता आंदोलन में सम्मिलित होने के लिए तैयार किया। उनके प्रयासों से शंकरशाह-रघुनाथशाह, उमराव सिंह लोधी, बहादुरसिंह लोधी, जगत सिंह, किशोर सिंह लोधी, कर्णदेव, ठाकुर सरयूप्रसाद सहित अन्य राजा ब्रिटिश सरकार के विरुद्ध उठ खड़े हुए।इसे भी पढ़ें: न्यूज एंकरों पर सर्वोच्च न्यायालय की टिप्पणी को गंभीरता से ले सरकारपंजाब के कपूरथला में जन्मी राजकुमारी अमृत कौर उन नायिकाओं में शामिल हैं, जिन्होंने भारत को स्वतंत्र कराने के लिए संघर्ष किया और स्वाधीन भारत के नवनिर्माण का दायित्व भी निभाया। अमृत कौर चाहती तों आलीशान महल में सुख से जीवन व्यतीत कर सकती थीं। परंतु, महात्मा गांधी के संपर्क में आने के बाद उन्होंने राजमहल का सुख छोड़कर कंटक पथ को चुनना स्वीकार किया। नमक सत्याग्रह-1930 और भारत छोड़ो आंदोलन-1942 में उनकी भूमिका नेतृत्वकारी रही, जिसके कारण उन्हें गिरफ्तार किया गया। स्वतंत्र भारत की सरकार में उन्हें स्वास्थ्य मंत्रालय की जिम्मेदारी सौंपी गई। अखिल भारतीय आयुर्विज्ञान संस्थान जैसी विश्व स्तरीय स्वास्थ्य संस्था की स्थापना का श्रेय देश की पहली स्वास्थ्य मंत्री अमृत कौर को ही है। उन्होंने दुनियाभर से एम्स के लिए धन एकत्र किया। यहाँ तक कि अपना शिमला का घर भी दान दे दिया। वहीं, नागालैण्ड में भी एक चिंगारी चमक रही थी- रानी गाइदिन्ल्यू। कतिपय कारणों से उनका संघर्ष-समर्पण शेष भारत के लिए अल्पज्ञात रहा। परंतु अब देश उनके बारे में जानने लगा है। मात्र 13 वर्ष की उम्र में ही रानी गाइदिन्ल्यू अंग्रेजों के सब प्रकार के षड्यंत्र के विरुद्ध डटकर खड़ी हो गईं। नागालैण्ड में ब्रिटिश सरकार के सहयोग से ईसाई मिशनरीज नागाओं का जबरन कन्वर्जन कर रहे थे अैर उन पर अपनी जीवनशैली थोप रहे थे। स्व-शासन एवं स्वधर्म के संदर्भ में रानी गाइदिन्ल्यू कहती थीं- “धर्म को खो देना, अपनी संस्कृति को खो देना है। अपनी संस्कृति को खोना यानी अपनी पहचान को खोना”। रानी गाइदिन्ल्यू ने 17 वर्ष की अल्पायु में ही अपने अनुयाइयों के साथ अंग्रेजों के खिलाफ गोरिल्ला युद्ध छेड़ कर उन्हें पराजित किया। 1942 में अंग्रेजों ने उन्हें गिरफ्तार कर लिया। भारत की स्वतंत्रता के बाद ही रानी गाइदिन्ल्यू को जेल से मुक्ति मिली।&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;ब्रिटिश अधिकारियों ने स्वप्र में भी यह कल्पना नहीं की होगी कि भारत में उनका वास्ता इतनी साहसी महिलाओं से पड़ेगा। उन्हें शायद ही इसका अंदाजा रहा हो कि महलों से लेकर साधारण घरों की महिलाएं एक-दूसरे का हाथ पकड़कर ब्रिटिश क्राउन की जड़ों को हिला देंगी। धरती पर जिस सत्ता का सूरज नहीं डूबता था, उसको दिन में तारे दिखाने का कार्य भारत के वीरांगनाओं ने किया। अंग्रेजों का यह पूर्वाग्रह भली प्रकार दूर हो गया कि भारत में महिलाएं घूंघट में रहती हैं और उनकी भूमिका सिर्फ चूल्हे-चौके तक सीमित है। भारत की बेटियां तो सत्ता के समस्त सूत्र अपने हाथ में संभाल रही थीं। रणक्षेत्र में चण्डी बनकर अरिदल का संहार कर रही थीं। जो माँ चौके-चूल्हे तक सीमित रहकर परिवार का पोषण करती है, वहीं समाज के पोषण की बागडोर भी संभाल रही है। स्वाधीनता आंदोलन के दौरान जहाँ जैसी भूमिका, वहाँ मातृशक्ति का वैसा अवतार दिखा।इसे भी पढ़ें: आचार्य विनोबा भावे अहिंसात्मक तरीके से देश में सामाजिक परिवर्तन लाना चाहते थेअपने प्राणों की किंचित भी चिंता किए बगैर क्रांति जैसे कठोर संकल्प को निभाने का कार्य भी भारत की मातृशक्ति ने किया। सुप्रसिद्ध क्रांतिकारी दुर्गा भाभी का नाम तो सबको स्मरण रहता ही है। चन्द्रशेखर आजाद और भगत सिंह जैसे यशस्वी क्रांतिकारियों का सहयोग उन्होंने किया। भगत सिंह, सुखदेव और राजगुरु को जेल से मुक्त कराने के लिए उन्होंने बम की फैक्ट्री ही बना दी। दुर्गा भाभी की भाँति ही क्रांति के कठोर पथ पर अनेक वीरांगनाएं निकली थीं, जिनमें बंगाल की बेटियों की संख्या अधिक रही। बीना दास, प्रीती लता, उज्ज्वला मजूमदार, कल्पना दत्ता, चारूशिला देवी, टुकड़ीबाला, मीरा दत्त, रेणु सेन, वनलतादास गुप्ता, शांति घोष, सुनीति चौधरी, शोभारानी दत्त और सुहासिनी गांगुली सहित अनेक नाम हैं, जिनके बलिदान के कारण आज हम स्वतंत्रता का उत्सव मना पा रहे हैं। क्रूर अंग्रेज अफसरों के सामने पिस्तौल तानकर खड़े होने के लिए जिस साहस की आवश्यकता होती थी, वह इन वीरांगनाओं में कूट-कूटकर भरा हुआ था। क्रांति का कठोर प्रशिक्षण प्राप्त किया, अंग्रेजों का संधान किया, अंधेरी कोठरी की यातनाएं भोगी और प्राणोत्सर्ग भी किया परंतु अपनी मातृभूमि की स्वतंत्रता के प्रयास नहीं छोड़े। मैडम भीकाजी कामा ने तो निष्कासित जीवन व्यतीत करते हुए विदेश में भारत की लड़ाई को जीवित रखा। विदेशी धरती पर पहली बार राष्ट्रीय ध्वज को फहराने का अभूतपूर्व कार्य मैडम भीकाजी कामा ने किया। यानी मातृशक्ति जहाँ रहीं, वहाँ से उन्होंने भारतीय स्वतंत्रता के प्रयास किए।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;आंध्र प्रदेश की दुर्गाबाई देशमुख का योगदान कैसे भूल सकते हैं, जिन्होंने स्वतंत्रता आंदोलन के लिए अपने बहुमूल्य आभूषण महात्मा गांधी को समर्पित कर दिए। एक स्त्री को अपने विवाह की निशानियां कितनी प्रिय होती हैं, इसकी कल्पना करना कठिन नहीं है। परंतु, दुर्गाबाई ने स्वदेशी आंदोलन में अपने विवाह के सभी विदेशी कपड़े जला दिए। इसी तरह, प्रसिद्ध उद्योगपति जमनालाल बजाज की पत्नी श्रीमती जानकी देवी बजाज ने अपने घर की सभी विदेशी वस्तुओं को जला दिया था। मानो, मातृशक्ति में स्वदेशी आंदोलन की पवित्र अग्नि में विदेशी शासन को स्वाह करने की होड़ लगी हो। क्रांतिकारी सुशीला दीदी ने भी तो काकारी कांड के प्रकरण में हो रहे व्यय का प्रबंध करने के लिए अपने सभी आभूषण दान कर दिए थे। नेताजी सुभाषचंद्र बोस के आह्वान पर कितनी ही महिलाएं और युवतियां अपने आभूषण दान करने के लिए एक पैर पर दौड़ पड़ी थीं। नेताजी ने जिस आजाद हिंद फौज का गठन किया, उसमें महिलाओं की एक पूरी टुकड़ी थी- रानी लक्ष्मीबाई रेजीमेंट। कैप्टन लक्ष्मी सहगल को इस रेजीमेंट का कमांडर बनाया गया था। वहीं, बहुत चाहते हुए भी इंदुमति चटगाँव शस्त्रागार हमले में प्रत्यक्ष शामिल नहीं हो पायीं तो उन्होंने हमले के मामले में बंदी क्रांतिकारियों के मुकदमे की पैरवी के लिए बंगाल के कोने-कोने और दूसरे प्रांतों में जाकर चंदा एकत्र किया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;स्वाधीनता आंदोलन में हिस्सा लेकर अपना जीवन धन्य करने की प्रतिस्पर्धा मातृशक्ति के बीच जोरों पर थी। प्रत्येक जाति, संप्रदाय, क्षेत्र एवं वर्ग से महिलाएं आगे आईं। वारांगना से वीरांगना बनने के प्रेरक प्रसंग भी सामने आए। ऐसी नायिकाओं में प्रमुख नाम है-अजीजन बाई। कानपुर के कोठे की नर्तकी अजीजन बाई देहव्यापार से जुड़ी थी। लेकिन जब कानपुर क्रांति का प्रमुख केंद्र बन गया, तब अजीजनबाई के जीवन में भी परिवर्तन आया। विलासिता पूर्ण जीवन त्यागकर उन्होंने राष्ट्रसेवा का संकल्प लिया। क्रांति नायक तात्या टोपे के कहने पर अजीजनबाई ने अपनी समूची प्रतिभा का उपयोग भारत के स्वाधिनता आंदोलन के लिए किया। मस्तानी मंडली का गठन किया और इससे जुड़ी सभी महिलाओं को स्वयं ही प्रशिक्षित किया। अंग्रेजों की छावनी में घुसकर नाच-गाकर गोपनीय सूचनाओं को लाना आसान कार्य नहीं था। मस्तानी मंडली की महिलाएं पुरुष भेष धारणकर युद्ध के मैदान में भी मोर्चा लेती थीं। अंग्रेजों ने यूँ ही अजीजनबाई को गोली से नहीं उड़ाया था। अजीजनबाई से ब्रिटिश सरकार भयाक्रांत हो गई थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः अंकिता भंडारी हत्या मामले को लेकर धामी सरकार पर बरसे कांग्रेस नेता हरीश रावत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/harish-rawat-interview-on-ankita-bhandari-murder-case/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 15:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/harish-rawat-interview-on-ankita-bhandari-murder-case/</guid>
      <description>साक्षात्कारः अंकिता भंडारी हत्या मामले को लेकर धामी सरकार पर बरसे कांग्रेस नेता हरीश रावत अंकिता भंडारी की दुखद मौत ने ना सिर्फ उत्तराखंड को, बल्कि समूचे देश को झकझोर दिया है। आरोपी पकड़ लिए गए हैं और रिसोर्ट को बुल्डोजर से जमींदोज भी कर दिया गया है। बावजूद इसके जनाक्रोश शांत होने का नाम नहीं ले रहा। क्या आम, क्या खास सभी अंकिता को न्याय दिलवाने की मांग कर रहे हैं। इस कड़ी में प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री हरीश रावत भी आरोपियों को सख्त सजा की वकालत कर रहे हैं। घटना से वह दुखी हैं और उनको इस बात का अंदेशा भी है कहीं मामले में राजनीतिक हस्तक्षेप ना होने लगे। घटना को लेकर डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अजातशत्रु दीनदयाल जी के सपनों का भारत बना रहे हैं नरेन्द्र मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/narendra-modi-is-making-the-india-of-deendayal-ji-dreams/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 08:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/narendra-modi-is-making-the-india-of-deendayal-ji-dreams/</guid>
      <description>अजातशत्रु दीनदयाल जी के सपनों का भारत बना रहे हैं नरेन्द्र मोदी पं.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
