<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>State on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/state/</link>
    <description>Recent content in State on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Jan 2023 22:41:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/state/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hyderabad रियासत के आखिरी निजाम के पोते मुकर्रम जाह का तुर्किये में निधन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mukarram-jah-grandson-of-the-last-nizam-of-the-princely-state-of-hyderabad-died-in-turkey/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 22:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mukarram-jah-grandson-of-the-last-nizam-of-the-princely-state-of-hyderabad-died-in-turkey/</guid>
      <description>Hyderabad रियासत के आखिरी निजाम के पोते मुकर्रम जाह का तुर्किये में निधन तत्कालीन हैदराबाद रियासत के आखिरी निजाम मीर उस्मान अली खान के पोते मुकर्रम जाह का शनिवार को तुर्किये के इस्तांबुल शहर में निधन हो गया। वह 89 वर्ष के थे। जाह के कार्यालय द्वारा रविवार को जारी बयान में यह जानकारी दी गई। वर्ष 1933 में पैदा हुए मुकर्रम जाह तुर्किये चले गए थे और वहीं रह रहे थे। उनका पार्थिव शरीर 17 जनवरी को भारत लाया जाएगा। बयान में कहा गया, ‘‘हमें यह सूचित करते हुए बहुत दुख हो रहा है कि हैदराबाद के आठवें निजाम नवाब मीर बरकत अली खान उर्फ मुकर्रम जाह बहादुर का बीती रात साढ़े 10 बजे इस्तांबुल, तुर्किये में निधन हो गया।’’  बयान में कहा गया कि अपनी मातृभूमि में दफनाए जाने की उनकी इच्छा के अनुसार, मुकर्रम जाह के बच्चे 17 जनवरी को पार्थिव शरीर के साथ हैदराबाद पहुंचेंगे। इसमें कहा गया कि जाह को उनके पारिवारिक मकबरे में दफनाया जाएगा। मुख्यमंत्री कार्यालय की ओर से जारी विज्ञप्ति के मुताबिक, तेलंगाना के मुख्यमंत्री के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिल्म RRR पर विदेश में दिए बयान को लेकर ट्रोल हो रहे हैं S S Rajamouli, जानें क्या कह गये महान डायरेक्टर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/s-s-rajamouli-is-being-trolled-for-his-statement-on-the-film-rrr/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 17:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/s-s-rajamouli-is-being-trolled-for-his-statement-on-the-film-rrr/</guid>
      <description>फिल्म RRR पर विदेश में दिए बयान को लेकर ट्रोल हो रहे हैं S S Rajamouli, जानें क्या कह गये महान डायरेक्टर राजामौली की महान रचना हर तरफ चर्चा में है क्योंकि &#39;आरआरआर&#39; के गाने &#39;नातु नातु&#39; ने सर्वश्रेष्ठ मूल गीत श्रेणी में गोल्डन ग्लोब पुरस्कार जीता। लेकिन राजामौली को सोशल मीडिया पर ट्रोल किया जा रहा हैं। वजह है हाल ही में अमेरिकी पत्रकारों द्वारा पूछे गये सवाल पर उनका जवाब। भारत की जनता को एसएस राजामौली का जवाब पसंद नहीं आया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Harnaaz Sandhu ने भारतीय ट्रेडिशनल लुक में की Miss Universe 2022 के स्टेज पर एंट्री, लंहगा-चोली पहनकर दिखी बला की खूबसूरत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bihar: शिक्षा मंत्री के बयान पर बवाल, JDU ने भी खोला मोर्चा, ललन सिंह बोले- हम सभी धर्मों का करते हैं सम्मान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bihar-ruckus-on-the-statement-of-education-minister-jdu-also-opened-the-front/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 16:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bihar-ruckus-on-the-statement-of-education-minister-jdu-also-opened-the-front/</guid>
      <description>Bihar: शिक्षा मंत्री के बयान पर बवाल, JDU ने भी खोला मोर्चा, ललन सिंह बोले- हम सभी धर्मों का करते हैं सम्मान रामचरितमानस को लेकर बिहार के शिक्षा मंत्री डॉ चंद्रशेखर के बयान पर बवाल थमने का नाम नहीं ले रहा है। विवादित बयान को लेकर बिहार की राजनीति गर्म हो गई है। डॉ चंद्रशेखर राजद कोटे से नीतीश सरकार में मंत्री हैं। लेकिन नीतीश कुमार की पार्टी जदयू भी अब चंद्रशेखर के खिलाफ दिखाई दे रही है। जदयू के कार्यकर्ताओं ने भी अब शिक्षा मंत्री के खिलाफ विरोध प्रदर्शन शुरू कर दिया है। जदयू कार्यकर्ता जगह-जगह रामचरितमानस का पाठ कर रहे हैं। इन सबके बीच जदयू के राष्ट्रीय अध्यक्ष ललन सिंह का भी बयान सामने आ गया है। उन्होंने कहा है कि जदयू सभी धर्म का सम्मान करती है। उन्होंने साफ तौर पर कहा है कि चंद्रशेखर के इस बयान पर राजद को संज्ञान लेना चाहिए। कहीं ना कहीं अपने बयान पर चंद्रशेखर अकेले पड़ते दिखाई दे रहे हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: पुराने साथियों ने याद किया Sharad Yadav का उतार-चढ़ाव भरा राजनीतिक करियर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राज्यपाल को मारने के लिए भेजेंगे आतंकी,  DMK नेता के विवादित बयान पर बीजेपी बोली- गुंडा एक्ट में करें गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/terrorists-sent-to-kill-governor-bjp-bid-on-dmk-leader-controversial-statement/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/terrorists-sent-to-kill-governor-bjp-bid-on-dmk-leader-controversial-statement/</guid>
      <description>राज्यपाल को मारने के लिए भेजेंगे आतंकी, DMK नेता के विवादित बयान पर बीजेपी बोली- गुंडा एक्ट में करें गिरफ्तार तमिलनाडु के मुख्यमंत्री एमके स्टालिन और राज्यपाल आरएन रवि के बीच चल रहे विवाद के बीच डीएमके प्रवक्ता शिवाजी कृष्णमूर्ति के बयान ने नया विवाद खड़ा कर दिया है। डीएमके प्रवक्ता ने कहा कि कि &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्र ने राज्यों से आगामी वार्षिक योजनाओं में मत्स्य क्षेत्र में कमियों को दूर करने को कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/center-asks-states-to-address-deficiencies-in-fisheries-sector-in-upcoming-annual-plans/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 23:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/center-asks-states-to-address-deficiencies-in-fisheries-sector-in-upcoming-annual-plans/</guid>
      <description>केंद्र ने राज्यों से आगामी वार्षिक योजनाओं में मत्स्य क्षेत्र में कमियों को दूर करने को कहा केंद्र ने राज्य सरकारों से कहा है कि वे मूल्य श्रृंखला को प्राथमिकता देकर अपनी आगामी वार्षिक योजनाओं में मत्स्यपालन क्षेत्र में मौजूद कमियों को दूर करें। एक सरकारी बयान में कहा गया है कि वर्ष 2023-23 और 2024-25 की वार्षिक कार्य योजनाओं के लिए रणनीति तैयार करने के लिए हाल ही में आयोजित एक कार्यशाला में राज्य के मत्स्य विभाग के अधिकारियों को इसकी जानकारी दी गई। केंद्रीय मत्स्य सचिव जतिंद्र नाथ स्वैन ने कहा, मछली उत्पादन बढ़ाने के लिए राज्यों/केंद्र शासित प्रदेशों की ओर से जबरदस्त प्रयास किए गए हैं, जबकि राज्य स्तर पर मत्स्य पालन मूल्य श्रृंखला के अन्य पहलुओं को प्राथमिकता देने में कमी मौजूद है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shri Ramcharitmanas: नीतीश के मंत्री के खिलाफ दिल्ली में दर्ज हुई FIR, रामचरितमानस पर दिया था विवादित बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fir-lodged-against-nitish-ministe-controversial-statement-on-ramcharitmanas/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 18:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fir-lodged-against-nitish-ministe-controversial-statement-on-ramcharitmanas/</guid>
      <description>Shri Ramcharitmanas: नीतीश के मंत्री के खिलाफ दिल्ली में दर्ज हुई FIR, रामचरितमानस पर दिया था विवादित बयान बिहार के शिक्षा मंत्री चंद्रशेखर ने अपने बयान को दोहराते हुए दावा किया कि महाकाव्य &#39;रामायण&#39; पर आधारित कविता रामचरितमानस &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mohan Bhagwat के बयान पर ओवैसी बोले, विरोधाभासी बयान दे रहे भागवत, RSS की विचारधारा भारत के लिए खतरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/owaisi-said-on-mohan-bhagwat-statement-bhagwat-is-giving-contradictory-statements/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 17:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/owaisi-said-on-mohan-bhagwat-statement-bhagwat-is-giving-contradictory-statements/</guid>
      <description>Mohan Bhagwat के बयान पर ओवैसी बोले, विरोधाभासी बयान दे रहे भागवत, RSS की विचारधारा भारत के लिए खतरा हाल में ही आरएसएस प्रमुख मोहन भागवत ने कहा था कि इस्लाम को देश में कोई खतरा नहीं, लेकिन उन्हें हम बड़े हैं का भाव छोड़ना पड़ेगा। इसको लेकर आप सियासत तेज हो गई है। एआईएमआईएम प्रमुख और हैदराबाद से सांसद असदुद्दीन ओवैसी ने मोहन भागवत के इस बयान पर निशाना साधा है। उन्होंने कहा कि मुसलमानों को भारत में रहने या हमारे धर्म का पालन करने की अनुमति देने वाले वह कौन होते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023 का सेमीफाइनल जीतने वाला ही 2024 में बनेगा विजेता, समझिये चुनावी राज्यों का संपूर्ण परिदृश्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/9-state-assembly-election-will-held-in-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 13:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/9-state-assembly-election-will-held-in-2023/</guid>
      <description>2023 का सेमीफाइनल जीतने वाला ही 2024 में बनेगा विजेता, समझिये चुनावी राज्यों का संपूर्ण परिदृश्य साल 2024 के लोकसभा चुनावों में अभी एक साल से ज्यादा का समय है लेकिन कोई भी राजनीतिक दल अपनी तैयारियों में कमी नहीं रखना चाहता इसीलिए सभी अपने-अपने तरीके से मेहनत कर रहे हैं। मेहनत इस बात की हो रही है कि 2024 का फाइनल लड़ने से पहले 2023 का सेमी-फाइनल जीता जाये। दरअसल इस साल कुछ ही दिनों बाद त्रिपुरा, नगालैंड, मेघालय और कर्नाटक विधानसभा के चुनाव होने हैं उसके बाद सितंबर के आसपास तेलंगाना विधानसभा के और फिर नवंबर-दिसंबर में राजस्थान, छत्तीसगढ़, मध्य प्रदेश और मिजोरम के विधानसभा चुनाव होने हैं। 2023 में नौ राज्यों के विधानसभा चुनावों में जिस पार्टी का पलड़ा भारी रहेगा, 2024 में उसी की दावेदारी भी सर्वाधिक रहेगी। इसलिए भाजपा और कांग्रेस तो इन चुनावों की तैयारी में जुटी ही हुई हैं साथ ही आम आदमी पार्टी, जनता दल युनाइटेड, बीआरएस और तृणमूल कांग्रेस जैसे दल भी इन चुनावों की तैयारी में जुट गये हैं क्योंकि आम आदमी पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवाल, तृणमूल कांग्रेस प्रमुख ममता बनर्जी, बिहार के मुख्यमंत्री नीतीश कुमार और बीआरएस प्रमुख के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खजाने पर भारी लोक-लुभावन राजनीति! नई पेंशन योजना कई राज्यों में क्यों बनता जा रहा है बड़ा राजनीतिक मुद्दा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-pension-scheme-is-making-big-political-forms-in-several-states/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 14:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-pension-scheme-is-making-big-political-forms-in-several-states/</guid>
      <description>खजाने पर भारी लोक-लुभावन राजनीति! नई पेंशन योजना कई राज्यों में क्यों बनता जा रहा है बड़ा राजनीतिक मुद्दा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retail Real Estate में संस्थागत निवेश छह गुना बढ़ाः रिपोर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/institutional-investment-in-retail-real-estate-grew-sixfold-report/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 12:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/institutional-investment-in-retail-real-estate-grew-sixfold-report/</guid>
      <description>Retail Real Estate में संस्थागत निवेश छह गुना बढ़ाः रिपोर्ट नयी दिल्ली। महामारी के बाद शॉपिंग मॉल में गतिविधियां बढ़ने से वर्ष 2022 में खुदरा रियल एस्टेट क्षेत्र में संस्थागत निवेश छह गुना होकर 49.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्रिकेट मैच के टिकट पर बयान देकर फंसे केरल के खेल मंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kerala-sports-minister-in-trouble-for-giving-statement-on-cricket-match-ticket/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 21:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kerala-sports-minister-in-trouble-for-giving-statement-on-cricket-match-ticket/</guid>
      <description>क्रिकेट मैच के टिकट पर बयान देकर फंसे केरल के खेल मंत्री भारत और श्रीलंका के बीच यहां होने वाले एकदिवसीय मैच के लिए टिकट की दरें बहुत अधिक होने पर आलोचना का सामना कर रहे केरल के खेल मंत्री वी अब्दुर्रहीम ने यह कहकर एक बड़ा विवाद खड़ा कर दिया है कि जो लोग इसे वहन नहीं कर सकते उन्हें मैच देखने जाने की जरूरत नहीं है। मंत्री से रविवार को जब पत्रकारों ने पूछा कि क्या सरकार दर्शकों से मनोरंजन कर वसूलने के कथित फैसले को वापस लेने पर विचार करेगी तो उन्होंने विवादास्पद टिप्पणी की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> फ्रांस फुटबॉल महासंघ: ले ग्राएत के बयान के बाद एमबाप्पे ने किया जिदान का बचाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/france-football-federation-mbappe-defends-zidane-after-le-graets-statement/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 12:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/france-football-federation-mbappe-defends-zidane-after-le-graets-statement/</guid>
      <description>फ्रांस फुटबॉल महासंघ: ले ग्राएत के बयान के बाद एमबाप्पे ने किया जिदान का बचाव पेरिस। फ्रांस फुटबॉल महासघ के अध्यक्ष नोएल ले ग्राएत के अपमानजनक बयान के बाद काइलियान एमबाप्पे ने देश के महान फुटबॉल खिलाड़ी जिनेदीन जिदान का बचाव किया है। फ्रांस के विश्व कप स्टार एमबाप्पे ने रविवार को ट्वीट किया ,‘‘ जिदान फ्रांस है। लीजैंड का इस तरह अपमान नहीं किया जाता।’’ फ्रांस को 1998 में पहला विश्व कप और 2000 यूरो चैम्पियनशिप जिताने वाले जिदान की गिनती महानतम खिलाड़ियों में होती है। उन्होंने दो विश्व कप फाइनल में गोल किये और एक बार हारे , एमबाप्पे की तरह। हाल ही में फ्रांस के कोच दिदियेर देसचैम्प्स का अनुबंध जुलाई 2026 तक बढाने वाले ले ग्राएत से आरएमसी के रेडियो टॉक शो पर इन अटकलों के बारे में पूछा गया था कि ब्राजील से टिटे के जाने के बाद क्या जिदान उसके कोच बन सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pawan singh: आखिर भोजपुरी सुपरस्टार पवन सिंह ने क्यों कहा, बदनामी मेरे कंधे पर लदी रहती है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhojpuri-superstar-pawan-singh-big-statement/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 19:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhojpuri-superstar-pawan-singh-big-statement/</guid>
      <description>Pawan singh: आखिर भोजपुरी सुपरस्टार पवन सिंह ने क्यों कहा, बदनामी मेरे कंधे पर लदी रहती है लॉलीपॉप लागेलू से प्रसिद्धि हासिल करने वाले पवन सिंह भोजपुरी सिनेमा के सुपरस्टार हैं। जितना वे अपने गाने और फिल्मों के लिए सुर्खियों में रहते हैं, उतना ही व्यक्तिगत जिंदगी में उनको लेकर कॉन्ट्रोवर्सी भी रही है। अक्सर पवन सिंह किसी ना किसी कारण चर्चा में आ ही जाते हैं। हाल में ही एक्ट्रेस यामिनी सिंह ने भी उन पर कई बड़े आरोप लगा दिए थे। हालांकि, बाद में यामिनी सिंह अपने बयानों से पलट भी गई। हालांकि, पवन सिंह ने यामिनी सिंह द्वारा लगाए गए आरोपों के बीच एक बेबाक इंटरव्यू दिया है। उन्होंने अपने पर्सनल और प्रोफेशनल लाइफ के बारे में बात की। पवन सिंह ने साफ तौर पर कहा कि मेरा हमेशा से मानना रहा है कि काम करिए और उसी की चर्चा हो। दर्शक हमारे भगवान हैं और उनका आशीर्वाद मिलता रहना चाहिए।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Bollywood Wrap Up | भोजपुरी एक्ट्रेस Namrata Malla ने किया &#39;जंगल में मंगल&#39;, बॉयफ्रेंड संग दिखी जाह्नवी कपूर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asia Cup 2023 को लेकर PCB चीफ नजम सेठी के आरोप पर आया ACC का बयान, हो गई बेइज्जती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/acc-statement-came-on-pcb-chief-najam-sethi-allegations-regarding-asia-cup-2023/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 15:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/acc-statement-came-on-pcb-chief-najam-sethi-allegations-regarding-asia-cup-2023/</guid>
      <description>Asia Cup 2023 को लेकर PCB चीफ नजम सेठी के आरोप पर आया ACC का बयान, हो गई बेइज्जती पाकिस्तान में होने वाले एशिया कप 2023 के शेड्यूल को हाल ही में एशियन क्रिकेट काउंसिल अध्यक्ष और बीसीसीआई सचिव जय शाह ने शेयर किया था। जय शाह द्वारा जारी किए गए इस शेड्यूल को लेकर पाकिस्तान क्रिकेट बोर्ड के चीफ नजम सेठी ने काफी नाराजगी जाहिर करते हुए जय शाह पर हमला बोला था। मगर अब एशियन क्रिकेट काउंसिल ने इस मामले पर पीसीबी चीफ को ऐसा करारा जवाब दिया है जिससे पीसीबी की किरकिरी हो गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;अगर मेरा बस चले तो गैंगस्टर और रेप करने वालों के बाल काटकर बाज़ार में परेड कराऊं&#39;, अशोक गहलोत का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ashok-gehlot-big-statement-on-gangsters-and-rapists/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 16:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ashok-gehlot-big-statement-on-gangsters-and-rapists/</guid>
      <description>&amp;lsquo;अगर मेरा बस चले तो गैंगस्टर और रेप करने वालों के बाल काटकर बाज़ार में परेड कराऊं&amp;rsquo;, अशोक गहलोत का बयान राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने कहा कि अगर मेरा बस चले तो रेपिस्ट के बाल कटवा कर पूरे लोगों के बीच परेड कराऊं। दरअसल, अशोक गहलोत उदयपुर में थे। वह मीडिया से बात कर रहे थे। इसी दौरान उन्होंने कहा कि अगर मेरा बस चले तो मैं गैंगस्टर और रेप करने वालों के बाल काटकर बाज़ार में सामूहिक परेड कराऊं और जनता देखेगी कि यह रेपिस्ट आदमी है। उन्होंने साफ तौर पर कहा कि जो रेपिस्ट टाइप लोग हैं वह रेप करना भूल जाएंगे। हालांकि उन्होंने यह भी कहा कि न्यायपालिका का आदेश सर्वोपरि होता है और हमें उसे हिसाब से चलना पड़ता है। उन्होंने कहा कि न्यायालय के आदेशों का सम्मान करना हमारी जिम्मेदारी है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: 2023 में लोकसभा चुनाव का होगा सेमीफाइनल, इन 9 राज्यों में इस साल बिछेगी सियासी बिसात</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;कोई अगर हमको शराब पीते दिख गया तो उसे अपनी गाड़ी में बैठाकर जेल में डाल देंगे&#39;, तेज प्रताप का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-we-see-anyone-drinking-we-will-put-him-in-our-car-and-put-him-in-jail-tej-pratap-statement/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-we-see-anyone-drinking-we-will-put-him-in-our-car-and-put-him-in-jail-tej-pratap-statement/</guid>
      <description>&amp;lsquo;कोई अगर हमको शराब पीते दिख गया तो उसे अपनी गाड़ी में बैठाकर जेल में डाल देंगे&amp;rsquo;, तेज प्रताप का बयान बिहार में राजनीतिक हलचल जबरदस्त तरीके से गर्म रहती है। हाल में जहरीली शराब पीने की वजह से कई लोगों की मौत हो गई थी जिसके बाद सियासत भी शुरू हो गई थी। इन सब के बीच बिहार सरकार के मंत्री और लालू यादव के बड़े बेटे तेज प्रताप यादव ने शराबबंदी को लेकर बड़ा बयान दिया है। उन्होंने साफ तौर पर कहा है कि शराब से मरने वाले लोगों को मुआवजा नहीं दिया जाना चाहिए। आपको बता दें कि सारण में जहरीली शराब पीने से कई लोगों की मौत के बाद भाजपा ने मुआवजे की मांग की थी। लेकिन, मुख्यमंत्री नीतीश कुमार ने साफ तौर पर कहा था कि जहरीली शराब से मौत मामले में सरकार किसी को मुआवजा नहीं देगा। जो शराब पिएगा, वह मरेगा। हालांकि इस को लेकर नीतीश कुमार की खूब आलोचना भी हुई थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: पटना में पेपर लीक के बाद छात्रों का प्रदर्शन, पुलिस ने BSSC परीक्षार्थियों पर किया लाठीचार्ज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस नेता Siddaramaiah का आपत्तिजनक बयान, कर्नाटक के मुख्यमंत्री को ‘पिल्ला’ कहा, Bommai ने खुद को जनता के प्रति वफादार बताया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-leader-siddaramaiah-objectionable-statement-called-karnataka-cm-bommai-a-puppy/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 18:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-leader-siddaramaiah-objectionable-statement-called-karnataka-cm-bommai-a-puppy/</guid>
      <description>कांग्रेस नेता Siddaramaiah का आपत्तिजनक बयान, कर्नाटक के मुख्यमंत्री को ‘पिल्ला’ कहा, Bommai ने खुद को जनता के प्रति वफादार बताया कर्नाटक। कांग्रेस के वरिष्ठ नेता सिद्धरमैया ने बुधवार को कर्नाटक के मुख्यमंत्री बसवराज बोम्मई पर निशाना साधते हुए कहा कि वह (बोम्मई) प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के सामने एक ‘पिल्ले’ की तरह हैं। राज्य विधानसभा में नेता प्रतिपक्ष सिद्धरमैया ने 15वें वित्त आयोग की सिफारिशों के अनुरूप राज्य में 5,495 करोड़ रुपये लाने में कथित तौर पर विफल रहने को लेकर मुख्यमंत्री के खिलाफ यह टिप्पणी की। वहीं, मुख्यमंत्री बोम्मई ने उन पर पलटवार करते हुए कहा कि सिद्धरमैया का बयान उनके (कांग्रेस नेता के) व्यक्तित्व को प्रदर्शित करता है। बोम्मई ने कहा कि वह एक ‘वफादार कुत्ते’ की तरह राज्य की जनता के प्रति वफादार हैं।  बोम्मई ने कहा कि मोदी ‘कामधेनु’ (गाय) की तरह हैं, जिन्होंने कर्नाटक को कई परियोजनाएं दी हैं, जो देश की आजादी के बाद कभी नहीं हुई थी। सिद्धरमैया ने बुधवार को एक जनसभा को संबोधित करते हुए बोम्मई को कुछ साहस दिखाने की चुनौती दी। कांग्रेस नेता ने कहा, ‘‘बसवराज बोम्मई, आप नरेंद्र मोदी के सामने एक पिल्ले की तरह हैं। आप उनके सामने कांपते हैं।’’ सिद्धरमैया ने कहा कि 15वें वित्त आयोग ने अपनी अंतरिम रिपोर्ट में कर्नाटक के लिए विशेष आवंटन के रूप में 5,495 करोड़ रुपये की सिफारिश की थी। उन्होंने दावा किया, ‘‘लेकिन कर्नाटक से राज्यसभा सदस्य एवं केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने वित्त आयोग के अध्यक्ष एन के सिंह को पत्र में लिखा कि 5,495 करोड़ रुपये देना हमारे लिए संभव नहीं है। उन्होंने सिंह से इस मुद्दे को छोड़ने के लिए कहा।’’  सिद्धरमैया ने मुख्यमंत्री से कहा कि कर्नाटक से लोकसभा में भाजपा के 25 सदस्य हैं। आप (बोम्मई) कर्नाटक में ‘ऑपरेशन लोटस’ के जरिए सत्ता में आए। यदि आपमें हिम्मत है तो केंद्र से 5,495 करोड़ रुपये लेकर दिखाएं। इस पर प्रतिक्रिया देते हुए बोम्मई ने कहा कि विधानसभा चुनाव में जनता नेता प्रतिपक्ष को करारा जवाब देगी। बोम्मई ने बेल्लारी में संवाददाताओं से कहा कि यह बयान कांग्रेस नेता के व्यक्तित्व को प्रदर्शित करता है। बोम्मई ने कहा कि वफादार माने जाने वाले जानवर कुत्ते की तरह, वह भी वफादार रहेंगे। मुख्यमंत्री ने कहा कि मैंने सिद्धरमैया की तरह समाज को नहीं बांटा है। हमने दुर्भाग्य बांटने वाली कांग्रेस के विपरीत खुशियां दी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024 में मोदी को फिर PM बनाने के लिए अमित शाह ने कसी कमर, हारी हुई 160 सीटों को जीतने के लिए राजनीति के चाणक्य ने बनाई रणनीति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-home-minister-amit-shah-will-travel-t0-11-states/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 15:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-home-minister-amit-shah-will-travel-t0-11-states/</guid>
      <description>2024 में मोदी को फिर PM बनाने के लिए अमित शाह ने कसी कमर, हारी हुई 160 सीटों को जीतने के लिए राजनीति के चाणक्य ने बनाई रणनीति अगले साल होने वाले लोकसभा चुनावों के लिए भाजपा ने अभी से तैयारी शुरू कर दी है और इसके लिए मोर्चा खुद गृहमंत्री अमित शाह ने संभाल लिया है। 2019 में अमित शाह के पार्टी अध्यक्ष रहते हुए ही भाजपा ने लोकसभा चुनावों में अकेले दम पर 303 सीटें जीतकर इतिहास रच दिया था। इस बार अमित शाह उन लोकसभा सीटों पर खास ध्यान लगाये हुए हैं जहां भाजपा ने 2014 में चुनाव जीता लेकिन 2019 में हार गयी थी। अमित शाह की नजरें उन सीटों पर भी लगी हुई हैं जहां भाजपा बहुत कम मतों के अंतर से 2019 में लोकसभा चुनाव हार गयी थी। बताया जा रहा है कि ऐसी सीटों की कुल संख्या 160 है और इन सभी सीटों पर माहौल को भांपने के लिए अमित शाह 11 राज्यों का सघन दौरा करने जा रहे हैं ताकि चुनावी तैयारियों को मजबूत किया जा सके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजकीय सम्मान के साथ आईपीएफटी के संस्थापक एन सी देबबर्मा का अंतिम संस्कार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ipft-founder-nc-debbarma-cremated-with-state-honors/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 06:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ipft-founder-nc-debbarma-cremated-with-state-honors/</guid>
      <description>राजकीय सम्मान के साथ आईपीएफटी के संस्थापक एन सी देबबर्मा का अंतिम संस्कार इंडिजिनस पीपुल्स फ्रंट ऑफ त्रिपुरा (आईपीएफटी) के संस्थापक अध्यक्ष एन सी देबबर्मा का अंतिम संस्कार खोवाई जिले में उनके पैतृक गांव उत्तर महारानीपुर में परिवार के सदस्यों, शुभचिंतकों और रिश्तेदारों की मौजूदगी में पूरे राजकीय सम्मान के साथ कर दिया गया। त्रिपुरा के राजस्व और वन मंत्री रहे देबबर्मा को अंतिम श्रद्धांजलि देने के लिए आदिवासी बहुल गांव उत्तर महारानीपुर में हजारों ग्रामीण एकत्रित हुए। अंतिम संस्कार के समय उन्हें बंदूकों की सलामी दी गई। इससे पहले, देबबर्मा के पार्थिव शरीर को राज्य विधानसभा और सिविल सचिवालय ले जाया गया, जहां मुख्यमंत्री माणिक साहा और उनके कैबिनेट सहयोगियों ने दिवंगत नेता को पुष्पांजलि अर्पित की। देबबर्मा का रविवार को मस्तिष्काघात के कारण निधन हो गया था। जनवरी 1941 में एक किसान परिवार में जन्मे देबबर्मा एमबीबी कॉलेज से स्नातक की पढ़ाई पूरी करने के बाद खाद्य विभाग में तकनीकी सहायक के रूप में शामिल हुए। बाद में, वह 1973 में कार्यक्रम अधिकारी के रूप में आकाशवाणी, अगरतला से जुड़े और बाद में इसके निदेशक बने। आकाशवाणी, अगरतला के निदेशक के रूप में अपनी सेवानिवृत्ति के बाद देबबर्मा ने 2009 में आईपीएफटी की स्थापना की। उन्होंने 2018 के विधानसभा चुनाव से पहले भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के साथ राजनीतिक गठबंधन किया और माणिक सरकार के नेतृत्व वाली वाम मोर्चा सरकार को गिरा दिया, जो लगातार 25 साल से सत्ता में थी। आईपीएफटी ने उनके नेतृत्व में पिछले विधानसभा चुनाव में अनुसूचित जनजाति के लिए आरक्षित नौ में से आठ सीट पर जीत हासिल की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> केसीआर ने कहा, मकर संक्रांति के बाद कई राज्यों में गति पकड़ेगी बीआरएस की गतिविधियां</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kcr-said-brs-activities-to-pick-up-pace-in-many-states-after-makar-sankranti/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 06:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kcr-said-brs-activities-to-pick-up-pace-in-many-states-after-makar-sankranti/</guid>
      <description>केसीआर ने कहा, मकर संक्रांति के बाद कई राज्यों में गति पकड़ेगी बीआरएस की गतिविधियां भारत राष्ट्र समिति (बीआरएस) अध्यक्ष और तेलंगाना के मुख्यमंत्री के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनाव आयोग ने मैथिली ठाकुर को बिहार का ‘स्टेट आइकन’ नियुक्त किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/election-commission-appoints-maithili-thakur-as-state-icon-of-bihar/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 18:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/election-commission-appoints-maithili-thakur-as-state-icon-of-bihar/</guid>
      <description>चुनाव आयोग ने मैथिली ठाकुर को बिहार का ‘स्टेट आइकन’ नियुक्त किया पटना। चुनाव आयोग (ईसी) ने सोमवार को लोक गायिका मैथिली ठाकुर को बिहार का ‘स्टेट आइकन’ नियुक्त किया। भारतीय शास्त्रीय और लोक संगीत में प्रशिक्षित मैथिली ठाकुर को हाल ही में 2021 के लिए बिहार के लोक संगीत में उनके योगदान के लिए संगीत नाटक अकादमी के उस्ताद बिस्मिल्लाह खान युवा पुरस्कार के लिए चुना गया था। चुनाव आयोग द्वारा बिहार के मुख्य निर्वाचन अधिकारी को भेजे गए पत्र में कहा गया है कि लोक गायिका मैथिली ठाकुर को बिहार के ‘स्टेट आइकॉन’ के रूप में नियुक्त करने के प्रस्ताव को उसने मंजूरी दे दी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terror Attack: मिस्र पुलिस पर हुए हमले की इस्लामिक स्टेट ने ली जिम्मेदारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/terror-attack-islamic-state-claims-responsibility-for-attack-on-egyptian-police/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 16:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/terror-attack-islamic-state-claims-responsibility-for-attack-on-egyptian-police/</guid>
      <description>Terror Attack: मिस्र पुलिस पर हुए हमले की इस्लामिक स्टेट ने ली जिम्मेदारी काहिरा।&amp;nbsp; मिस्र के स्वेज नहर के किनारे स्थित इस्माइलिया शहर में एक पुलिस चौकी पर हुए आतंकवादी हमले की जिम्मेदारी इस्लामिक स्टेट समूह ने ली है। उक्त हमले में तीन पुलिसकर्मियों सहित कम से कम चार व्यक्ति मारे गए थे। आतंकी संगठन ने शनिवार देर रात अपनी अमाक समाचार एजेंसी द्वारा जारी एक बयान में हमले का दावा किया। यह हमला शुक्रवार दोपहर उस समय हुआ जब हथियारबंद आतंकवादियों ने इस्माइलिया में पुलिस पर गोलियां चलाईं। हमले में कम से कम 12 लोग घायल हो गए थे।  हताहतों की संख्या संबंधी अस्पताल के एक दस्तावेज के अनुसार, मृतकों में तीन पुलिस अधिकारी और एक अज्ञात व्यक्ति शामिल है। सरकारी अल-काहेरा न्यूज टेलीविज़न स्टेशन ने बताया कि सुरक्षा बलों ने हमलावरों में से एक को मार गिराया। मिस्र वर्षों से सिनाई प्रायद्वीप के उत्तरी हिस्से में इस्लामिक स्टेट चरमपंथी समूह से जूझ रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर प्रदेश राज्य औद्योगिक विकास प्राधिकरण को मिले एक लाख करोड़ रुपये के निवेश प्रस्ताव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/up-state-industrial-development-authority-receives-investment-proposal-of-one-lakh-crore-rupees/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/up-state-industrial-development-authority-receives-investment-proposal-of-one-lakh-crore-rupees/</guid>
      <description>उत्तर प्रदेश राज्य औद्योगिक विकास प्राधिकरण को मिले एक लाख करोड़ रुपये के निवेश प्रस्ताव उत्तर प्रदेश राज्य औद्योगिक विकास प्राधिकरण (यूपीसीडा) को राज्य के विभिन्न जिलों में औद्योगिक इकाइयों की स्थापना के लिए एक लाख करोड़ रुपये से अधिक के प्रस्ताव निवेशकों से मिले हैं। इन निवेश प्रस्तावों में से 83,000 करोड़ रुपये के निवेश वाले समझौता ज्ञापनों (एमओयू) पर हस्ताक्षर किए जा चुके हैं। इन एमओयू को 10-12 फरवरी 2023 को लखनऊ में होने वाले वैश्विक निवेशक सम्मेलन के दौरान अंतिम रूप दिया जाएगा ताकि निवेशक कंपनियां परियोजनाओं के क्रियान्वयन का कार्य जल्द शुरू कर सकें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केरल में मॉक ड्रिल के दौरान व्यक्ति की मौत : राज्य सरकार ने जांच का आदेश दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/man-dies-during-mock-drill-in-kerala-state-government-orders-probe/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 06:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/man-dies-during-mock-drill-in-kerala-state-government-orders-probe/</guid>
      <description>केरल में मॉक ड्रिल के दौरान व्यक्ति की मौत : राज्य सरकार ने जांच का आदेश दिया केरल सरकार ने पथनमथिट्टा में एक नदी में आयोजित मॉक ड्रिल में हिस्सा लेने के दौरान एक व्यक्ति की मौत के मामले में शुक्रवार को विभागीय जांच का आदेश दिया। मुख्यमंत्री कार्यालय के एक बयान के अनुसार, मुख्यमंत्री पिनरायी विजयन ने इस संबंध में मुख्य सचिव वी पी जॉय को निर्देश दिया। उसमें कहा गया है कि मुख्यमंत्री के निर्देश पर पथनमथिट्टा के जिलाधिकारी दिव्या एस अय्यर ने घटना के संबंध में एक प्रारंभिक जांच रिपोर्ट सौंपी है।  बाढ़ से निपटने के लिए आपदा प्रबंधन एजेंसियों की तैयारियों का आकलन करने के लिए बृहस्पतिवार को आयोजित मॉक ड्रिल में बिनु सोमन (34) कीझवईपुर के पास मणिमाला नदी में डूबता नजर आया था जो स्वयंसेवक के रूप में काम करता था। हालांकि, बिनु सोमन को बचाया गया था और अधिकारियों ने तिरुवल्ला के एक निजी मेडिकल कॉलेज अस्पताल में भर्ती कराया था, बाद में दिन में उसकी मृत्यु हो गई। इससे पहले, केरल राज्य मानवाधिकार आयोग (केएसएचआरसी) ने इस घटना के सिलसिले में मामला दर्ज किया और राज्य आपदा प्रबंधन प्राधिकरण और जिलाधिकारी से रिपोर्ट मांगी।  आयोग ने एक मानवाधिकार कार्यकर्ता की शिकायत के आधार पर यह मामला दर्ज किया है। शिकायतकर्ता का आरोप है कि अगर बचाव कर्मी समय पर पहुंच जाते तो बिनु सोमन की जान बचाई जा सकती थी। मानवाधिकार कार्यकर्ता ने कहा कि बिना किसी एहतियात के आयोजित मॉक ड्रिल मानवाधिकारों का घोर उल्लंघन था और सोमन की दुखद मौत के लिए जिम्मेदार अधिकारियों के खिलाफ कार्रवाई की जानी चाहिए।  केएसएचआरसी की सदस्य वी के बीना कुमारी ने राज्य आपदा प्रबंधन प्राधिकरण (एसडीएमए) के प्रमुख और पथनमथिट्टा के जिलाधिकारी को उन परिस्थितियों की जांच करने के बाद अगले 15 दिनों के भीतर एक स्पष्टीकरण रिपोर्ट प्रस्तुत करने का निर्देश दिया, जिसके कारण यह त्रासदी हुई थी। आयोग इस संबंध में रिपोर्ट मिलने के बाद आगे की कार्रवाई करेगा। बाढ़ और भूस्खलन से निपटने के लिए आपदा प्रबंधन टीम की तैयारियों का आकलन करने के लिए बृहस्पतिवार को पथनमथिट्टा जिले में विभिन्न स्थानों पर मॉक ड्रिल आयोजित की गई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asia Cup को पाकिस्तान से शिफ्ट करने को लेकर फिर खीसियाए रमीज राजा, दे दिया ये बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rameez-raja-again-angry-about-shifting-asia-cup-from-pakistan-gave-this-statement/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 18:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rameez-raja-again-angry-about-shifting-asia-cup-from-pakistan-gave-this-statement/</guid>
      <description>Asia Cup को पाकिस्तान से शिफ्ट करने को लेकर फिर खीसियाए रमीज राजा, दे दिया ये बयान पाकिस्तान क्रिकेट कंट्रोल बोर्ड के पूर्व अध्यक्ष रमीज राजा ने भारतीय क्रिकेट कंट्रोल बोर्ड पर फिर से भड़क गया है। एशिया कप 2023 के वेन्यू को पाकिस्तान से शिफ्ट करने के मामले पर रमीज राजा ने फिर से छेड़ा है। पाकिस्तान को एशिया कप 2023 की मेजबानी करनी है। एशिया कप को लेकर बीसीसीआई ने साफ किया है कि वो पाकिस्तान में एशिया कप के लिए हिस्सा लेने के लिए नहीं जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tunisha Sharma Suicide: पुलिस पूछताछ के दौरान कई बार रो पड़े शीजान, बयान भी बदला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tunisha-lover-sheejan-wept-during-police-interrogation-then-changed-statement/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 12:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tunisha-lover-sheejan-wept-during-police-interrogation-then-changed-statement/</guid>
      <description>Tunisha Sharma Suicide: पुलिस पूछताछ के दौरान कई बार रो पड़े शीजान, बयान भी बदला दिवंगत एक्ट्रेस तुनिषा शर्मा के एक्स बॉयफ्रेंड शीजान खान इन दिनों पुलिस हिरासत में हैं जहां उनसे लगातार पूछताछ की जा रही है। इसी बीच पुलिस ने जानकारी दी है कि पूछताछ के दौरान एक बार शीजान बिलकुल टूट चुका है। तुनिषा के बारे में बात करते करते शीजान खुद को संभाल नहीं सके और जोर से रोने लगे। पुलिस के मुताबिक शीजान खान पूछताछ में कई तरह की बातें बता रहे है। जानकारी के मुताबिक शीजान शुरुआत में चुप थे मगर हाल ही में उनका भावनाओं पर काबू करना मुश्किल हो रहा है। कई बार पूछताछ के दौरान वो सवालों के जवाब देने में भी सक्षम नहीं होते है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सूत्रों का कहना है कि आरक्षण बिल को लेकर राज्य सरकार के जवाब से राजभवन संतुष्ट नहीं है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sources-says-raj-bhavan-is-not-satisfied-with-reply-of-state-govt-regarding-reservation-bill/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 23:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sources-says-raj-bhavan-is-not-satisfied-with-reply-of-state-govt-regarding-reservation-bill/</guid>
      <description>सूत्रों का कहना है कि आरक्षण बिल को लेकर राज्य सरकार के जवाब से राजभवन संतुष्ट नहीं है छत्तीसगढ़ में आरक्षण विधेयकों को लेकर राजभवन और राज्य सरकार के मध्य कथित मनमुटाव के बीच राजभवन के सूत्रों ने बताया कि राज्यपाल आरक्षण विधेयकों को लेकर राज्य शासन के जवाब से संतुष्ट नहीं हैं। वहीं मुख्यमंत्री भूपेश बघेल ने एक बार फिर आरोप लगाया है कि राज्यपाल आरक्षण विधेयकों को रोके रखना चाहती हैं। गौरतलब है कि छत्तीसगढ़ विधानसभा में तीन दिसंबर को छत्तीसगढ़ लोक सेवा (अनुसूचित जातियों, अनुसूचित जनजातियों और अन्य पिछड़ा वर्गों के लिए आरक्षण) संशोधन विधेयक, 2022 और छत्तीसगढ़ शैक्षणिक संस्थान (प्रवेश में आरक्षण) संशोधन विधेयक 2022 पारित किया गया था।  विधेयकों के अनुसार, राज्य में अनुसूचित जनजाति को 32 प्रतिशत, अन्य पिछड़ा वर्ग को 27 प्रतिशत, अनुसूचित जाति को 13 प्रतिशत और आर्थिक रूप से कमजोर वर्ग (ईडब्ल्यूएस) के लिए चार प्रतिशत आरक्षण का प्रावधान किया गया है। सूत्रों के मुताबिक, विधानसभा में विधेयकों को पारित होने के बाद जब इसे मंजूरी के लिए राज्यपाल के पास भेजा गया, जिसपर राज्यपाल ने राज्य सरकार से 10 सवालों के जवाब मांगे थे। सरकार ने राजभवन को जवाब भेज दिया है। सूत्रों ने बताया, राजभवन ने कहा है कि राज्य सरकार ने क्वांटिफिएबल डाटा आयोग की भी रिपोर्ट राजभवन को प्रस्तुत नहीं की है।  वहीं, बघेल ने बुधवार को संवाददाताओं से बातचीत के दौरान कहा, उनको जो जवाब देना था, हमने दे दिया है। उनको संतुष्ट होना नहीं है। अब दूसरे प्रश्न आएंगे, फिर जवाब दूंगा तो फिर प्रश्न आएंगे। इसका मतलब साफ है कि विधेयकों को वापस करना नहीं है और उसे राष्ट्रपति के पास भेजना नहीं है। उसे खुद रखेंगी। और लोग आलोचना करेंगे तब यह बहाना है कि मैंने प्रश्न पूछा है। मुख्यमंत्री ने कहा, जब भी प्रश्न आएगा और मैं हर बार उत्तर दूंगा लेकिन इसका मतलब क्या है, वह देरी करना चाहती हैं, वह लागू नहीं करना चाहती हैं। इसका तीन ही विकल्प हैं कि यदि संतुष्ट नहीं हैं तो विधेयक राज्य सरकार को वापस कर दें। उसे राष्ट्रपति को भेज दें तथा तीसरा है कि वह अनंतकाल तक रख सकती हैं, जब तक वह राज्यपाल हैं। यह जो प्रश्न भेजा जा रहा है उसका संविधान में कोई उल्लेख नहीं है। क्या विधानसभा से बड़ा कोई विधिक सलाहकार हो सकता है। प्रदेश का सबसे बड़ा पंचायत है उससे बड़ा कोई हो सकता है। उन्होंने कहा, ईडब्ल्यूएस को मिलाकर संसद में और उच्चतम न्यायालय में आरक्षण को लेकर 50 प्रतिशत की सिलिंग से वैसे भी पार हो गया तब इसमें अड़चन क्यों आएगी। भाजपा के लोग बताएं कि लोगों को आरक्षण मिलना चाहिए कि नहीं।’’ मुख्यमंत्री ने आरोप लगाया कि राज्यपाल भारतीय जनता पार्टी के दबाव में विधेयक पर हस्ताक्षर नहीं कर रही हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान में पूरी पार्टी अनुशासित एवं एकजुट : कांग्रेस के प्रदेश प्रभारी रंधावा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/entire-party-disciplined-and-united-in-rajasthan-congress-state-in-charge-randhawa/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 22:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/entire-party-disciplined-and-united-in-rajasthan-congress-state-in-charge-randhawa/</guid>
      <description>राजस्थान में पूरी पार्टी अनुशासित एवं एकजुट : कांग्रेस के प्रदेश प्रभारी रंधावा कांग्रेस के राजस्थान प्रभारी सुखजिंदर सिंह रंधावा ने बुधवार को कहा कि राजस्थान में पूरी पार्टी अनुशासन में और एकजुट है। साथ ही पार्टी नेताओं व पदाधिकारियों को धैर्य बनाए रखने की नसीहत देते हुए उन्होंने कहा कि पार्टी ईमानदारी से काम करने वालों को सम्मान जरूर देती है। यहां पार्टी के अधिवेशन के बाद संवाददाताओं से बातचीत में रंधावा ने कहा, ‘‘अधिवेशन में सभी वक्ताओं ने संगठन की मजबूती पर जोर दिया। हर वक्ता ने कहा कि संगठन मजबूत होगा तो कांग्रेस मजबूत होगी। संगठन मजबूत होगा तो कांग्रेस सत्ता में वापस आएगी।’’  अपने संबोधन में अनुशासन पर बात करने वाले रंधावा ने कहा, ‘‘अनुशासन तो कांग्रेस में होना ही चाहिए। अनुशासन के बिना तो कोई घर भी नहीं चल सकता ये (कांग्रेस) तो बहुत बड़ी पार्टी है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afghanistan में हुए कार बम धमाके की जिम्मेदारी इस्लामिक स्टेट ने ली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/islamic-state-claims-responsibility-for-car-bombing-in-afghanistan/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 15:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/islamic-state-claims-responsibility-for-car-bombing-in-afghanistan/</guid>
      <description>Afghanistan में हुए कार बम धमाके की जिम्मेदारी इस्लामिक स्टेट ने ली काबुल।आतंकवादी संगठन इस्लामिक स्टेट (आईएस) ने अफगानिस्तान में सोमवार को हुए एक कार बम धमाके की जिम्मेदारी ली है, जिसमें एक स्थानीय पुलिस प्रमुख की मौत हो गई थी। आईएस से क्षेत्रीय स्तर पर संबद्ध इस्लामिक स्टेट इन खुरासान प्रोविंस (आईएस-खुरासान) ने अफगानिस्तान पर अगस्त 2021 में तालिबान का कब्जा होने के बाद से अपने हमले तेज कर दिए हैं। अफगानिस्तान के पूर्वोत्तर प्रांत बदख्शां के पुलिस प्रमुख की एक दिन पहले उनके मुख्यालय के नजदीक हुए कार बम धमाके में मौत हो गई।  गृह मंत्रालय के प्रवक्ता अब्दुल नफी तोकर ने बताया कि इस धमाके में दो लोगों की मौत हो गई, जबकि दो अन्य घायल हुए हैं। उन्होंने बताया कि इस घटना के सिलसिले में चार संदिग्धों को गिरफ्तार किया गया है। आईएस ने सोमवार देर रात एक संक्षिप्त बयान जारी कर बताया कि विस्फोटकों से लदी उसकी कार सड़क पर खड़ी थी और जब पुलिस प्रमुख अपने कार्यालय जा रहे थे, तभी उनके वाहन के नजदीक आने पर कार में धमाका कर दिया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jharkhand: सोरेन ने राज्य में कोविड तैयारियों की समीक्षा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jharkhand-soren-reviews-covid-preparedness-in-the-state/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 11:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jharkhand-soren-reviews-covid-preparedness-in-the-state/</guid>
      <description>Jharkhand: सोरेन ने राज्य में कोविड तैयारियों की समीक्षा की रांची। झारखंड के मुख्यमंत्री हेमंत सोरेन ने सोमवार को राज्य की कोविड तैयारियों की समीक्षा के लिए शीर्ष स्वास्थ्य अधिकारियों के साथ बैठक की। सोरेन ने अधिकारियों को ओमीक्रोन के नए उपस्वरूप बीएफ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान में 16 राज्यमार्गों के लिए 4,279.70 करोड़ रु. के संशोधित वित्तीय प्रस्ताव को मंजूरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/427970-crore-for-16-state-highways-in-rajasthan-approved-the-revised-financial-proposal-of/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/427970-crore-for-16-state-highways-in-rajasthan-approved-the-revised-financial-proposal-of/</guid>
      <description>राजस्थान में 16 राज्यमार्गों के लिए 4,279.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब्दुल बारी सिद्दीकी को नित्यानंद राय का जवाब, कहा- भारत में अन्य जगहों की तुलना में अल्पसंख्यक अधिक सुरक्षित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/minorities-are-secure-in-india-than-elsewhere-says-minister-of-state-for-home-nityanand-rai/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 19:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/minorities-are-secure-in-india-than-elsewhere-says-minister-of-state-for-home-nityanand-rai/</guid>
      <description>अब्दुल बारी सिद्दीकी को नित्यानंद राय का जवाब, कहा- भारत में अन्य जगहों की तुलना में अल्पसंख्यक अधिक सुरक्षित पटना। केन्द्रीय गृह राज्य मंत्री नित्यानंद राय ने सोमवार को कहा कि देश में सभी अल्पसंख्यक समूह दुनिया के अन्य जगहों के मुकाबले कहीं ज्यादा सुरक्षित हैं। बिहार में भाजपा मुख्यालय में एक संवाददाता सम्मेलन के दौरान राय ने उक्त बात राजद के राष्ट्रीय महासचिव अब्दुल बारी सिद्दीकी की एक हालिया टिप्पणी के जवाब में कही, जिसमें उन्होंने कहा था कि ‘‘देश में माहौल’’ के कारण वह चाहते हैं कि उनके बच्चे विदेश में ही बस जाएं। राय ने कहा कि सभी अल्पसंख्यक समूह जिसमें सिद्दीकी जिस ओर इशारा कर रहे हैं, वे भी शामिल हैं, दुनिया में कहीं और से ज्यादा देश में सुरक्षित हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तानी क्रिकेटर हारिस रऊफ को पत्नी को लेकर जारी करना पड़ा बयान, जानें क्या है पूरा मामला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistani-cricketer-haris-rauf-had-to-issue-a-statement-regarding-his-wife/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 12:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistani-cricketer-haris-rauf-had-to-issue-a-statement-regarding-his-wife/</guid>
      <description>पाकिस्तानी क्रिकेटर हारिस रऊफ को पत्नी को लेकर जारी करना पड़ा बयान, जानें क्या है पूरा मामला पाकिस्तानी क्रिकेटर हारिस राऊफ ने कुछ समय पहले ही मॉडल मुजना मसूद मलिक के साथ शादी की है। सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म पर हारिस ने अपनी शादी की फोटोज को शेयर किया है, जिसमें वो और उनकी पत्नी दोनों ही बेहद खुबसूरत दिख रहे है। दोनों का निकाह इस्लामाबाद में 24 दिसंबर को हुआ है।&amp;nbsp;इसके बाद दोनों की शादी की फोटोज सोशल मीडिया पर जमकर वायरल हो रही है। इसी बीच शादी के महज एक ही दिन में हारिस रऊफ को अपनी पत्नी को लेकर सफाई पेश करते हुए एक पोस्ट करना पड़ा है। ये पोस्ट सभी फैंस को काफी हैरान कर रहा है।&amp;nbsp;पत्नी को लेकर पेश की सफाईबता दें कि हारिस रऊफ को अपनी पत्नी को लेकर सफाई पेश करनी पड़ी है। हारिस ने फैंस को बताया कि उनकी पत्नी किसी सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म पर नहीं है। उनकी पत्नी के नाम से किसी तरह का कोई अकाउंट नहीं है। दरअसल उनकी पत्नी के नाम पर सोशल मीडिया अकाउंट होने की बात कही जा रही थी। इसके बाद उन्हें इस संबंध में सफाई देनी पड़ी है।&amp;nbsp;हारिस रऊफ ने ट्वीट कर बताया कि सभी को नमस्कार, मैं ये स्पष्ट करना चाहता हूं कि मेरी पत्नी मुजना मसूद मलिक किसी सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म पर उपलब्ध नहीं है। उसका कोई आधिकारिक अकाउंट नहीं है। कृप्या किसी तरह के पोस्ट से सावधान रहें। आप सभी को दुआओं और शुभकामनाओं के लिए धन्यवाद।&amp;nbsp;पत्नी ने लगवाई खास मेहंदीइस मौके पर शादी के लिए मुजना ने अपने हाथ में खास मेहंदी लगवाई थी। इस मेहंदी में HR150 लिखा था, जिसमें 150 उनकी गेंदबाजी की स्पीड को दर्शाता है। इस शादी में हारिस के कई साथी भी मौजूद रहे थे। इस दौरान अफरीदी के अलावा तेज गेंदबाज शाहीन अफरीदी और उमर अकमल भी नजर आए। हारिस रऊफ पारंपरिक सफेद शेरवानी में नजर आए जबकि उनकी पत्नी ने भी सफेद ड्रेंस पहनी थी, जिसमें सुनहरे रंग की कढ़ाई थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;बता दें कि हारिस रऊफ इस समय न्यूजीलैंड के खिलाफ होने वाली सीरीज का हिस्सा नहीं बने है। न्यूजीलैंड की टीम इस समय पाकिस्तान का दौरा कर रही है। इस दौरान दोनों टीमों के बीच दो टेस्ट मैचों और तीन वनडे मुकाबलों की सीरीज होनी है। इस टेस्ट सीरीज की शुरुआत 26 दिसंबर से कराची में होने वाली है। Hello everyone, I just want to make it clear that my wife, Muzna Masood Malik, is not on any social media platforms.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिक्किम में दिवंगत एटा के जवान का राजकीय सम्मान के साथ अंतिम संस्कार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/late-etah-jawan-cremated-with-state-honors-in-sikkim/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 22:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/late-etah-jawan-cremated-with-state-honors-in-sikkim/</guid>
      <description>सिक्किम में दिवंगत एटा के जवान का राजकीय सम्मान के साथ अंतिम संस्कार सिक्किम में कर्तव्य पालन के दौरान वीरगति को प्राप्त हुए सेना के जवान (लांस नायक) भूपेंद्र सिंह का रविवार को एटा जिले के ताजपुर अदा गांव में राजकीय सम्मान के साथ अंतिम संस्कार किया गया। इस मौके पर प्रदेश सरकार के प्रतिनिधि के रूप में पर्यटन मंत्री जयवीर सिंह शामिल हुए और उन्होंने प्रदेश सरकार की ओर से मृतक के परिजनों को 50 लाख रुपये की सहायता राशि का चेक दिया। मंत्री ने 35 लाख रुपये का चेक जवान की पत्नी तथा 15 लाख रुपये का चेक उनके माता-पिता को सौंपा। उन्होंने प्रदेश सरकार की ओर से जवान के गांव जाने वाले मार्ग का नाम उनके नाम पर रखे जाने की घोषणा भी की तथा मृतक के एक परिजन को सरकारी नौकरी का भी आश्वासन दिया। इससे पहले एटा जिले के थाना राजा का रामपुर क्षेत्र के ग्राम ताजपुर अदा निवासी लांस नायक भूपेंद्र सिंह का पार्थिव शरीर आज सेना की टीम लेकर सिक्किम से उनके पैतृक गांव पहुंची। शव के पहुंचते ही वहां गमगीन माहौल हो गया। हजारों की संख्या में एकत्रित भीड़ ने लांस नायक को जब तक सूरज चांद रहेगा-भूपेंद्र तेरा नाम रहेगा नारों के साथ अंतिम विदाई दी। भूपेंद्र की चिता को उनके छोटे भाई राजन ने मुखाग्नि दी। शहीद जवान की अभी सिर्फ तीन वर्ष की एक मासूम बेटी परी है। उल्लेखनीय है कि उत्तरी सिक्किम के जेमा में शुक्रवार को सेना का एक ट्रक तीव्र मोड़ पर मुड़ते समय खाई में गिरकर दुर्घटनाग्रस्त हो गया था और इस हादसे में तीन जूनियर कमीशंड अधिकारियों (जेसीओ) समेत 16 सैन्यकर्मियों की मौत हो गई। इनमें चार जवान उत्तर प्रदेश के निवासी थे। उत्तर प्रदेश के मुख्‍यमंत्री योगी आदित्‍यनाथ ने सिक्किम में कर्तव्य पालन के दौरान वीरगति को प्राप्त हुए सेना के जवानों को भावभीनी श्रद्धांजलि दी है, और उत्‍तर प्रदेश के चार जवानों के परिजनों को 50-50 लाख रुपये आर्थिक सहायता प्रदान किये जाने की घोषणा की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मप्र में भाजपा अगले साल फरवरी में राज्यव्यापी  विकास यात्राएं  निकालेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-in-mp-will-take-out-statewide-development-yatras-in-february-next-year/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 06:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-in-mp-will-take-out-statewide-development-yatras-in-february-next-year/</guid>
      <description>मप्र में भाजपा अगले साल फरवरी में राज्यव्यापी विकास यात्राएं निकालेगी मध्यप्रदेश में सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने अगले साल फरवरी में राज्यव्यापी विकास यात्राएं निकालने का फैसला किया है, जिसमें पार्टी के जनप्रतिनिधि विभिन्न विकास कार्यों का शिलान्यास और उद्घाटन करेंगे। यह निर्णय शुक्रवार को यहां भाजपा की राज्य इकाई और शिवराज सिंह चौहान के नेतृत्व वाली सरकार के मंत्रियों की बैठक के दौरान किया गया। मध्यप्रदेश में 2023 के अंत तक विधानसभा चुनाव होने हैं। प्रदेश की 230 सदस्यीय विधानसभा में भाजपा के 127 और विपक्षी कांग्रेस के 96 सदस्य हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सबसे बड़े प्रदेश में सबसे कम समय क्यों रहेगी राहुल गांधी की भारत जोड़ो यात्रा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-will-rahul-gandhi-bharat-jodo-yatra-be-shortest-in-biggest-state/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 14:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-will-rahul-gandhi-bharat-jodo-yatra-be-shortest-in-biggest-state/</guid>
      <description>सबसे बड़े प्रदेश में सबसे कम समय क्यों रहेगी राहुल गांधी की भारत जोड़ो यात्रा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कश्मीरी पंडित कर्मचारियों ने ‘‘वेतन’’ वाले बयान को लेकर उपराज्यपाल पर निशाना साधा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kashmiri-pandit-employees-target-lt-governor-over-salary-statement/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 23:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kashmiri-pandit-employees-target-lt-governor-over-salary-statement/</guid>
      <description>कश्मीरी पंडित कर्मचारियों ने ‘‘वेतन’’ वाले बयान को लेकर उपराज्यपाल पर निशाना साधा प्रवासी कश्मीरी पंडित कर्मचारियों ने उनका वेतन रोकने संबंधी उपराज्यपाल मनोज सिन्हा की टिप्पणी के बाद घाटी से तबादले की मांग को लेकर महीनों से जारी अपना विरोध प्रदर्शन बुधवार को तेज कर दिया। प्रदर्शनकारियों ने कहा कि यह बेहतर होगा कि सरकार उन्हें बर्खास्त कर दें, क्योंकि लश्कर-ए-तैयबा से संबद्ध संगठन द्वारा कश्मीरी पंडित कर्मचारियों की ‘हिट-लिस्ट’ (हत्या के लिए चुने गए लोगों की सूची) प्रकाशित किए जाने के मद्देनजर उचित सुरक्षा न होने पर वे घाटी में काम पर नहीं आएंगे।  इससे पहले, सिन्हा ने तबादले के लिए प्रदर्शन कर रहे सरकारी कर्मचारियों को बुधवार को यह स्पष्ट संदेश दिया कि काम पर न आने वालों को वेतन नहीं दिया जाएगा। उन्होंने कहा कि घाटी में सेवारत कश्मीरी पंडितों सहित अल्पसंख्यक समुदाय के कर्मचारियों की सुरक्षा के लिए सभी आवश्यक उपाय किये गये हैं। अपने दो सहकर्मियों की लक्षित हत्या के बाद मई में जम्मू के लिए घाटी छोड़ने वाले प्रवासी कश्मीरी पंडित कर्मचारियों और जम्मू में तैनात आरक्षित श्रेणी के कर्मचारियों के जारी प्रदर्शन के बीच सिन्हा ने यह टिप्पणी की।  उपराज्यपाल ने यहां संवाददाताओं से कहा, ‘‘वे हड़ताल पर हैं और मैं उनके साथ निरंतर संपर्क में हूं तथा उनके सभी लंबित मुद्दों के समाधान के लिए गंभीर प्रयास किये हैं। उनमें से लगभग सभी को जिला आयुक्तों, पुलिस अधीक्षकों और अन्य सरकारी पदाधिकारियों के परामर्श से जिला मुख्यालयों में स्थानांतरित किया गया है।’’ सिन्हा ने कहा, ‘‘हमने उनके (प्रदर्शनकारी कर्मचारियों के) 31 अगस्त तक के वेतन को मंजूरी दी है, लेकिन काम पर नहीं आने के कारण इसकी अदायगी नहीं की जा सकती। यह उन्हें एक स्पष्ट संदेश है तथा उन्हें इसे सुनना और समझना चाहिए।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्याज दरों में बढ़ोतरी रोकने के खिलाफ थे गवर्नर दास: एमपीसी बैठक का ब्योरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mpc-meeting-details-states-governor-das-was-against-stopping-interest-rate-hike/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 21:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mpc-meeting-details-states-governor-das-was-against-stopping-interest-rate-hike/</guid>
      <description>ब्याज दरों में बढ़ोतरी रोकने के खिलाफ थे गवर्नर दास: एमपीसी बैठक का ब्योरा एक सख्त माहौल में मौद्रिक नीति कार्रवाई में समय से पहले रोक लगाना एक महंगी नीतिगत गलती साबित हो सकती है। मौद्रिक नीति समिति (एमपीसी) में पांच अन्य सदस्यों के साथ ब्याज दरों में बढ़ोतरी के बारे में फैसला करते वक्त भारतीय रिजर्व बैंक (आरबीआई) के गवर्नर शक्तिकांत दास ने यह राय जाहिर की थी। एमपीसी ने इस महीने की शुरुआत में रेपो दर में 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australia के खिलाफ भिड़ने से पहले बल्लेबाजी कोच राठौड़ ने दिया बयान, कहा- बांग्लादेश सीरीज खेलना टीम के लिए अच्छा अनुभव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/batting-coach-rathore-gave-a-statement-before-the-clash-against-australia/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 18:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/batting-coach-rathore-gave-a-statement-before-the-clash-against-australia/</guid>
      <description>Australia के खिलाफ भिड़ने से पहले बल्लेबाजी कोच राठौड़ ने दिया बयान, कहा- बांग्लादेश सीरीज खेलना टीम के लिए अच्छा अनुभव मीरपुर। बल्लेबाजी कोच विक्रम राठौड़ को लगता है कि बांग्लादेश के खिलाफ चल रही दो टेस्ट मैचों की श्रृंखला घरेलू सरजमीं पर इसी तरह की ‘टर्निंग पिचों’ पर आस्ट्रेलिया से होने वाली सीरीज से पहले भारतीय बल्लेबाजों की तैयारी के लिये बिलकुल ‘परफेक्ट’ है। बांये हाथ के कलाई के स्पिनर कुलदीप यादव ने हरफनमौला प्रदर्शन करते हुए शानदार वापसी की जिससे भारत ने चटगांव में मुश्किल पिच पर बांग्लादेश को 188 रन से हराकर श्रृंखला में 1-0 की बढ़त हासिल कर ली।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilawal Bhutto के बयान पर भारत-पाक के बीच बढ़ी तकरार, अब अमेरिका का आया यह रिएक्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bilawal-bhutto-statement-increased-dispute-between-india-and-pakistan-now-america-reaction-came/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 16:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bilawal-bhutto-statement-increased-dispute-between-india-and-pakistan-now-america-reaction-came/</guid>
      <description>Bilawal Bhutto के बयान पर भारत-पाक के बीच बढ़ी तकरार, अब अमेरिका का आया यह रिएक्शन पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो ने हाल में ही प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर निजी टिप्पणी करते हुए उनके खिलाफ अभद्र भाषा का प्रयोग किया था। इसके बाद से भारत के नेताओं ने जबरदस्त तरीके से पाकिस्तान और वहां के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो का विरोध किया था। इतना ही नहीं, राजनयिक स्तर पर भी इस विरोध को दर्ज कराया गया। पाकिस्तान के विदेश मंत्री की चौतरफा आलोचना भी होती दिखाई दी। इसके बाद से भारत और पाकिस्तान के बीच तनातनी और बढ़ गई। इन सब के बीच अब अमेरिका का भी रिएक्शन आ गया। अमेरिका की ओर से साफ तौर पर कहा गया है कि हमारे लिए दोनों देश अच्छे साझेदार हैं और हम नहीं चाहते कि दोनों देशों के बीच किसी तरह का वाकयुद्ध हो। आपको बता दें कि बिलावल भुट्टो ने मर्यादाओं की सभी हदों को लांघते हुए पीएम मोदी पर निजी हमला किया था और उन्हें गुजरात का कसाई कहा था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: PM Modi के खिलाफ बिलावल की टिप्पणी पर फूटा कश्मीरियों का गुस्सा, भुट्टो की बर्खास्तगी की माँग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup Trophy के अनावरण के बाद आया Deepika Padukone का बयान, कहा- इससे ज्यादा के बारे में नहीं सोचा था</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/deepika-padukone-statement-came-after-the-unveiling-of-the-fifa-world-cup-trophy/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 18:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/deepika-padukone-statement-came-after-the-unveiling-of-the-fifa-world-cup-trophy/</guid>
      <description>FIFA World Cup Trophy के अनावरण के बाद आया Deepika Padukone का बयान, कहा- इससे ज्यादा के बारे में नहीं सोचा था मुंबई। बॉलीवुड स्टार दीपिका पादुकोण ने 2022 फीफा विश्व कप ट्रॉफी का अनावरण करने को लेकर शुक्रगुजार है जिसके रोमांचक फाइनल मुकाबले में अर्जेंटीना ने फ्रांस को हराकर तीसरी बार खिताब को अपने नाम किया। दीपिका ने रविवार रात को &amp;nbsp;स्पेन के पूर्व गोलकीपर इकर कैसिलास के साथ कतर के लुसैल स्टेडियम में हजारों दर्शकों के सामने ट्रॉफी पेश की।  छत्तीस साल की इस अदाकारा ने &amp;nbsp;फ्रांस के असनिएरेस में ‘मैसन एटेलियर’ में विशेषज्ञ कारीगरों द्वारा डिजाइन और हस्तनिर्मित टाइटेनियम बॉक्स (चौकोर डब्बा) में पहुंची ट्रॉफी पेश की। उन्होंने इस दौरान ‘लुई वीटो’ की &amp;nbsp;पोशाक पहनी थी। दीपिका ने इंस्टाग्राम पर लिखा कि फीफा विश्व कप ट्रॉफी का अनावरण करने से लेकर खेल इतिहास के सबसे रोमांचक मैचों में से एक को देखने का लुत्फ उठाना। &amp;nbsp;मैं वास्तव में इससे अधिक की उम्मीद नहीं कर सकती थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chai Par Sameeksha: सुशासन बाबू कैसे बने संवेदनहीन CM, Rahul-Bilawal का बयान संयोग है या प्रयोग?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-nitish-kumar-became-insensitive-cm-discussion-over-rahul-and-bilawal-statement/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 17:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-nitish-kumar-became-insensitive-cm-discussion-over-rahul-and-bilawal-statement/</guid>
      <description>Chai Par Sameeksha: सुशासन बाबू कैसे बने संवेदनहीन CM, Rahul-Bilawal का बयान संयोग है या प्रयोग?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल और बिलावल अपनी अपनी पार्टी के मालिक जरूर हैं, लेकिन सोच संभलकर नहीं बोलते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-and-bilawal-bhutto-statement-against-pm-modi/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 15:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-and-bilawal-bhutto-statement-against-pm-modi/</guid>
      <description>राहुल और बिलावल अपनी अपनी पार्टी के मालिक जरूर हैं, लेकिन सोच संभलकर नहीं बोलते पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो और कांग्रेस के मालिक राहुल गांधी के बयानों पर भारत में तीखी प्रतिक्रियाएं हो रही हैं। पता नहीं, इन दोनों पार्टी-मालिकों के बयानों पर भाजपाइयों को इतने नाराज होने की जरूरत क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल प्रदेश में लागू होगी Old Pension Scheme, ऐसे वादा पूरा करेगी सुक्खू सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/old-pension-scheme-will-be-implemented-in-state-by-sukhu-government/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 12:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/old-pension-scheme-will-be-implemented-in-state-by-sukhu-government/</guid>
      <description>हिमाचल प्रदेश में लागू होगी Old Pension Scheme, ऐसे वादा पूरा करेगी सुक्खू सरकार पुरानी पेंश योजना को लागू करने के लिए हिमाचल प्रदेश की सरकार तत्पर है। इस संबंध में राज्य के नवनियुक्त मुख्यमंत्री सुखविंदर सिंह सुक्खू ने जानकारी दी है कि जब हिमाचल प्रदेश में पहली कैबिनेट बैठक का आयोजन किया जाएगा तभी पुरानी पेंशन योजना को भी लागू करने का वादा सरकार पूरा करेगी। हालांकि केंद्र सरकार ने हाल ही में पुरानी पेंशन योजना को लागू करने पर अपनी स्थिति साफ करते हुए कहा था कि पुरानी पेंशन योजना लागू नहीं होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आचार संहिता उल्लंघन के दो मुकदमों में राज्यमंत्री संजय गंगवार को सजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/minister-of-state-sanjay-gangwar-punished-in-two-cases-of-code-of-conduct-violation/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 06:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/minister-of-state-sanjay-gangwar-punished-in-two-cases-of-code-of-conduct-violation/</guid>
      <description>आचार संहिता उल्लंघन के दो मुकदमों में राज्यमंत्री संजय गंगवार को सजा उत्तर प्रदेश सरकार के गन्ना एवं चीनी राज्य मंत्री संजय सिंह गंगवार को आचार संहिता के उल्लंघन के दो मामलों में दोषी करार देते हुए यहां की एक अदालत ने शनिवार को तीन-तीन माह के साधारण कारावास और दो-दो हजार रुपये जुर्माना की सजा सुनाई है। अदालत ने गंगवार को एक अन्य मामले में दोषमुक्त कर दिया है। आचार संहिता के उल्लंघन के दो अलग-अलग मुकदमों में सजा सुनाए जाने के साथ ही अदालत में मौजूद राज्य मंत्री गंगवार को हिरासत में ले लिया गया। इसके बाद गंगवार की जमानत अर्जी पर विचार करते हुए उनको रिहा किए जाने का आदेश दिया गया।  यह फैसला सांसद-विधायक अदालत (एमपी-एमएलए कोर्ट) की विशेष न्यायाधीश प्रियंका रानी की अदालत में सुनाया गया। अभियोजन के अनुसार, तीनों मुकदमे वर्ष 2012 के विधानसभा चुनाव के दौरान दर्ज हुए थे जब गंगवार बहुजन समाज पार्टी के टिकट पर पीलीभीत की सदर विधानसभा क्षेत्र से चुनाव लड़ रहे थे। पहली प्राथमिकी थाना सुनगढ़ी मेंउपनिरीक्षक विनय कुमार सरोज की ओर से दर्ज कराई गई थी, जिसमें बताया गया था कि चार जनवरी 2012 को वह आदर्श आचार संहिता का अनुपालन कराने के लिए दौरे पर थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रधानमंत्री मोदी रविवार को पूर्वोत्तर के दो राज्यों में परियोजनाओं का उद्घाटन करेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prime-minister-modi-will-inaugurate-in-two-states-on-sunday/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 06:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prime-minister-modi-will-inaugurate-in-two-states-on-sunday/</guid>
      <description>प्रधानमंत्री मोदी रविवार को पूर्वोत्तर के दो राज्यों में परियोजनाओं का उद्घाटन करेंगे प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी कई परियोजनाओं का उद्घाटन करने के लिए रविवार को मेघालय और त्रिपुरा का दौरा करेंगे। वह बैठकों की अध्यक्षता और रैलियों को संबोधित करने के अलावा पूर्वोत्तर परिषद (एनईसी) के स्वर्ण जयंती समारोहों में भी हिस्सा लेंगे। दोनों राज्यों में अधिकारियों ने यह जानकारी दी। प्रधानमंत्री मेघालय की राजधानी शिलॉंग में भारतीय प्रबंध संस्थान (आईआईएम) के एक परिसर और अन्य परियोजनाओं का उद्घाटन करेंगे। रविवार सुबह करीब साढ़े नौ बजे उनके यहां पहुंचने की उम्मीद है।  वह परिषद की स्वर्ण जयंती मनाने के लिए एक कार्यक्रम में शामिल होने के बाद राज्य सभागार भवन में एक बैठक की अध्यक्षता करेंगे। केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह सहित एनईसी के सदस्यों, अन्य केंद्रीय मंत्री और पूर्वोत्तर के सांसद कार्यक्रम में शामिल होने वाले हैं। एक वरिष्ठ अधिकारी ने पीटीआई-को बताया कि इस अवसर पर प्रधानमंत्री पिछले 50 वर्षों में पूर्वोत्तर की विकास यात्रा के प्रति परिषद के योगदान का उल्लेख करने वाला एक स्मारक ‘जर्नल’ जारी करेंगे। मोदी बाद में शिलॉंग के पोलो मैदान में एक जनसभा को संबोधित करेंगे।  अधिकारी ने बताया कि जनसभा में करीब 10,000 लोगों के शामिल होने की उम्मीद है। उन्होंने बताया कि प्रधानमंत्री जिस स्थान पर रैली को संबोधित करेंगे, उसे ड्रोन उड़ान वर्जित क्षेत्र घोषित किया गया है। पूर्वोत्तर के इन दोनों राज्यों की प्रधानमंत्री की यात्रा के मद्देनजर सुरक्षा कड़ी कर दी गई है, जहां अगले साल की शुरूआत में विधानसभा चुनाव होने हैं। त्रिपुरा में, प्रधानमंत्री के दोपहर दो बजकर 25 मिनट पर महाराजा बीर बिक्रम हवाई अड्डा पहुंचने की उम्मीद है।  पश्चिम त्रिपुरा जिले के जिलाधिकारी देबप्रिय बर्धन ने बताया कि इसके बाद प्रधानमंत्री अगरतला में विवेकानंद मैदान जाएंगे, जहां कड़ी सुरक्षा व्यवस्था के बीच वह एक रैली को संबोधित करेंगे। बर्धन ने कहा कि मोदी कई परियोजनाओं की आधारशिला रखेंगे और उद्घाटन करेंगे। इसके अलावा, वह केंद्र और राज्य सरकार की विभिन्न योजनाओं के लाभार्थियों से संवाद करेंगे। जिलाधिकारी ने कहा कि रैली में राज्यभर से लोगों को लाने के लिए विशेष ट्रेन की व्यवस्था की गई है। उन्होंने कहा कि इसके अलावा, सरकारी योजनाओं के लाभार्थियों को रैली स्थल तक लाने के लिए बसों की व्यवस्था की गई है।  बर्धन के मुताबिक, रैली के बाद मोदी शाम करीब चार बजे राज्य अतिथि गृह जाएंगे। भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के सूत्रों ने बताया कि प्रधानमंत्री अगले साल प्रस्तावित विधानसभा चुनाव के मद्देनजर राज्य के मंत्रियों और भाजपा की कोर कमेटी के सदस्यों के साथ अलग से बैठक करेंगे। प्रधानमंत्री राज्य से शाम करीब सवा पांच बजे रवाना होंगे। त्रिपुरा में, भाजपा नीत सरकार ने अगरतला में केंद्र और राज्य सरकार के अधिकारियों से रैली में हिस्सा लेने का अनुरोध किया है।  बर्धन ने कहा, ‘‘हमें उम्मीद है कि 18 दिसंबर को विवेकानंद मैदान में 72,000 लाभार्थी पहुंचेंगे। समूचे मैदान की सीसीटीवी कैमरों से निगरानी की जा रही है।’’ पश्चिम त्रिपुरा के पुलिस अधीक्षक शंकर देबनाथ ने कहा कि प्रधानमंत्री के दौरे को देखते हुए सीमा सुरक्षा बल (बीएसएफ) को भी अलर्ट पर रखा गया है। देबनाथ ने बताया, ‘‘बीएसएफ और त्रिपुरा स्टेट राइफल्स (टीएसआर) के जवान सीमावर्ती क्षेत्रों में गश्त कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीमावर्ती क्षेत्रों में सुरक्षा की जिम्मेदारी राज्य की भी: गृह मंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/home-minister-amit-shah-said-state-also-has-responsibility-for-security-in-border-areas/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/home-minister-amit-shah-said-state-also-has-responsibility-for-security-in-border-areas/</guid>
      <description>सीमावर्ती क्षेत्रों में सुरक्षा की जिम्मेदारी राज्य की भी: गृह मंत्री केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने शनिवार को पूर्वी क्षेत्र परिषद की बैठक में मुख्यमंत्रियों को संकेत दिया कि भारत के सीमावर्ती क्षेत्रों में सुरक्षा की जिम्मेदारी सीमा सुरक्षा बल (बीएसएफ) के साथ ही राज्यों की भी है। एक वरिष्ठ अधिकारी ने बताया कि शाह की अध्यक्षता में यहां पश्चिम बंगाल सचिवालय में शनिवार को हुई 25वीं पूर्वी क्षेत्रीय परिषद (ईजेडसी) की बैठक में अवैध घुसपैठ, सीमा पार से तस्करी और संवेदनशील भारत-बांग्लादेश सीमा से जुड़े अन्य मुद्दों पर चर्चा हुई।  अधिकारी ने बताया कि 25वीं पूर्वी क्षेत्रीय परिषद की बैठक में राज्यों के बीच परिवहन सुविधाओं और जल-बंटवारे पर भी बातचीत हुई। इस बैठक में पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ममता बनर्जी, झारखंड के उनके समकक्ष हेमंत सोरेन, बिहार के उपमुख्यमंत्री तेजस्वी यादव और ओडिशा के कैबिनेट मंत्री प्रदीप अमात शामिल हुए। सूत्रों के मुताबिक, इस वर्ष की शुरुआत में बीएसएफ के अधिकार क्षेत्र में बढ़ोतरी के मद्देनजर उसकी भूमिका पर चर्चा की गई। सूत्रों के मुताबिक, माना जा रहा है कि जवाब में गृह मंत्री ने संकेत दिया है कि सीमा सुरक्षा में राज्य सरकारों की भी भूमिका है।  बैठक में झारखंड-ओडिशा और बंगाल में माओवादी गतिविधियों के फिर से होने पर भी चर्चा हुई। यह निर्णय लिया गया कि नक्सल गतिविधियों को बेअसर करने के लिए उठाए जाने वाले कदमों के समन्वय के लिए राज्य और केंद्र सरकार रेड जोन में माओवादी गतिविधियों पर वास्तविक समय की जानकारी एकत्र करेंगी। पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ने इस बात पर भी प्रकाश डाला कि पड़ोसी राज्यों से बंगाल में हथियारों की तस्करी की जा रही है और इस खतरे को रोकने के लिए समन्वित कदमों की जरूरत है।  शाह परिषद के अध्यक्ष हैं। बैठक में उनके साथ गृह मंत्रालय के पांच अधिकारी थे। बैठक सुबह 11 बजे शुरू हुई और दो घंटे से थोड़ा अधिक समय तक चली। बिहार के मुख्यमंत्री नीतीश कुमार और ओडिशा के नवीन पटनायक शनिवार की बैठक में शामिल नहीं हुए। अधिकारी ने कहा कि बाद में शाह ने बंगाल की मुख्यमंत्री से सचिवालय की 14वीं मंजिल पर स्थित उनके कक्ष में मुलाकात की। अधिकारी ने कहा कि केंद्रीय मंत्री यहां से शिलॉन्ग के लिए रवाना हो गए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिला सशिक्तकरण की बात तो बहुत होती है पर प्रतिनिधित्व की स्थिति दयनीय क्यों है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/talk-about-women-empowerment-but-why-is-the-state-of-representation-pathetic/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 16:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/talk-about-women-empowerment-but-why-is-the-state-of-representation-pathetic/</guid>
      <description>महिला सशिक्तकरण की बात तो बहुत होती है पर प्रतिनिधित्व की स्थिति दयनीय क्यों है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rahul Gandhi का Himachal CM ने किया बचाव, बोले- यह देश विरोधी बयान नहीं, बीजेपी में घबराहट </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/himachal-cm-defended-rahul-gandhi-said-this-is-not-an-anti-national-statement/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 14:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/himachal-cm-defended-rahul-gandhi-said-this-is-not-an-anti-national-statement/</guid>
      <description>Rahul Gandhi का Himachal CM ने किया बचाव, बोले- यह देश विरोधी बयान नहीं, बीजेपी में घबराहट तवांग में भारत और चीन की झड़प को लेकर विपक्ष जबरदस्त तरीके से केंद्र की मोदी सरकार पर हमलावर है। इसी कड़ी में राहुल गांधी ने भी केंद्र सरकार पर बड़ा हमला करते हुए साफ तौर पर कह दिया था कि चीन हमारी सेना को पीट रहा है और हमारी सरकार सो रही है। इसके बाद से भाजपा जबरदस्त तरीके से राहुल गांधी के इस बयान को लेकर उन पर हमलावर है। भाजपा इसे सेना का अपमान भी बता रही है। इन सबके बीच हिमाचल प्रदेश के मुख्यमंत्री सुखविंदर सिंह सुक्खू ने राहुल गांधी का बचाव किया है। सुखविंदर सिंह सुक्खू ने साफ तौर पर कहा है कि राहुल गांधी के भारत जोड़ो यात्रा से भाजपा घबरा गई है। इसके साथ ही उन्होंने राहुल गांधी के इस बयान को लेकर भी कहा कि यह देश विरोधी नहीं है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;एक ही दिन बिलावल भुट्टो और राहुल गांधी PM पर सवाल उठाते हैं&#39;, फडणवीस ने पूछा- यह कौन सा रिश्ता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilawal के बयान पर बोले नसीरुद्दीन चिश्ती, हमें भारतीय होने पर गर्व, पाक की नाक के नीचे अमेरिका ने लादेन को मारा था</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/naseeruddin-chishti-said-on-bilawal-statement-we-are-proud-to-be-indians/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 14:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/naseeruddin-chishti-said-on-bilawal-statement-we-are-proud-to-be-indians/</guid>
      <description>Bilawal के बयान पर बोले नसीरुद्दीन चिश्ती, हमें भारतीय होने पर गर्व, पाक की नाक के नीचे अमेरिका ने लादेन को मारा था पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के खिलाफ आपत्तिजनक टिप्पणी कर दी थी। इसके बाद से भारत की ओर से जबरदस्त तरीके से उन पर पलटवार किया जा रहा है। भारत के मुस्लिम संगठनों ने भी पाकिस्तान के विदेश मंत्री के बयान की निंदा की है। अखिल भारतीय सूफी सज्जादानशीन परिषद के अध्यक्ष और अजमेर दरगाह के उत्तराधिकारी हज़रत सैयद नसीरुद्दीन चिश्ती में बिलावल भुट्टो के बयान की कड़ी निंदा की है और साथ ही साथ उन्हें नसीहत भी दे दिया है। इतना ही नहीं, नसीरुद्दीन चिश्ती ने साफ तौर पर कहा है कि हमें भारतीय होने पर गर्व है और पाकिस्तान की तुलना में हम भारत में ज्यादा सुरक्षित है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मोदी पर अभद्र टिप्पणी मामले में सूफी सज्जादानशीन काउंसिल का आया बयान, भुट्टो के बयान की निंदा की</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;एक ही दिन बिलावल भुट्टो और राहुल गांधी PM पर सवाल उठाते हैं&#39;, फडणवीस ने पूछा- यह कौन सा रिश्ता है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/devendra-fadnavis-targets-rahul-gandho-over-his-statement-on-china/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 14:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/devendra-fadnavis-targets-rahul-gandho-over-his-statement-on-china/</guid>
      <description>&amp;lsquo;एक ही दिन बिलावल भुट्टो और राहुल गांधी PM पर सवाल उठाते हैं&amp;rsquo;, फडणवीस ने पूछा- यह कौन सा रिश्ता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: राहुल गांधी ने कहा- हमारी सेना पिट रही है, BJP ने पूछा- जयचंद कब तक China का साथ दोगे?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-attack-on-rahul-gandhi-on-his-statement-on-indian-army/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 12:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-attack-on-rahul-gandhi-on-his-statement-on-indian-army/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: राहुल गांधी ने कहा- हमारी सेना पिट रही है, BJP ने पूछा- जयचंद कब तक China का साथ दोगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेना पर बयान को लेकर बीजेपी ने साधा निशाना, कहा- राहुल का चरित्र जयचंद वाला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-targeted-on-the-statement-on-the-army-said-rahul-character-is-like-jaichand/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 12:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-targeted-on-the-statement-on-the-army-said-rahul-character-is-like-jaichand/</guid>
      <description>सेना पर बयान को लेकर बीजेपी ने साधा निशाना, कहा- राहुल का चरित्र जयचंद वाला भारतीय सेना पर कांग्रेस नेता राहुल गांधी की टिप्पणी को लेकर भारतीय जनता पार्टी हमलावर हो गई है। बीजेपी ने राहुल गांधी का चरित्र जयचंद की तरह बताया है। बीजेपी प्रवक्ता गौरव भाटिया ने आरोप लगाया कि प्रधानमंत्री मोदी जी के नेतृत्व में जब-जब देश एकजुट हुआ तब तब कांग्रेस पार्टी और राहुल गांधी ने इस एकजुटता की पीठ में खंजर घोपने का काम किया। इन्होने तो पुलवामा हमले को भी &#39;होम ग्रोएन टेररिज्म&#39; बताया था। राहुल गांधी जी मैं आपको बता दूं कि- भारत की सेना इतनी सक्षम है कि ना तो कभी पिटी थी और ना कभी पिटेगी। आज जब हमारी सेना और सीमांत इलाके सक्षम और सुरक्षित हो रहे हैं तो कांग्रेस को इतना दर्द क्यों हो रहा है।इसे भी पढ़ें: केजीएफ 2 के गाने के मामले में राहुल गांधी, अन्य के खिलाफ शिकायत की जांच पर रोक लगीगौरव भाटिया ने कहा कि ऐसा प्रतीत होता है कि राहुल गांधी ने दुश्मन देशों से समझौता किया हुआ कि जब जब भारतीय सेना अपना पराक्रम दिखाएगी राहुल गांधी और कांग्रेस पार्टी सेना का मनोबल तोड़ने का कार्य करेगी। इनका चीन से समझौता है और मुझे ऐसा कोई बयान नहीं दिखा जब कांग्रेस पार्टी, सोनिया गांधी या राहुल गांधी ने चीन की निंदा की हो।&amp;nbsp;राहुल गांधी देश को बताएं कि वो अपना &#39;जयचंद&#39; वाला चरित्र कब छोड़ेंगे। साल 2007 में संसद में एक प्रश्न पूछा गया था तब तत्कालीन कांग्रेस सरकार ने बताया था कि 38 हजार स्क्वयार किलोमीटर की जमीन और कुल 43180 स्क्वयार किलोमीटर जमीन कांग्रेस शासन के दौरान चीन ने कब्जाई है। जब जब सेना अपना पराक्रम दिखलाती है तो देशवासियों की छाती 56 इंच की हो जाती है लेकिन दर्द होता है तो दुश्मन देश को होता है और राहुल गांधी व कांग्रेस पार्टी को होता है। क्या कारण है कि जब-जब सेना के कारण देशवासियों की छाती 56 इंच की होती है तो कांग्रेस और राहुल गांधी की छाती छह इंच की हो जाती है।इसे भी पढ़ें: Bharat Jodo Yatra के 100 दिन पूरे होने पर बोले कांग्रेस अध्यक्ष खरगे, कहा- यात्रा बनी जन आंदोलनमैं राहुल गांधी जी को बता दूं कि ये 1962 वाला भारत नहीं है। भारत की एक इंच भूमि ना किसी के कब्जे में है और न किसी में ये हिम्मत है कि वो कब्जा कर ले। विश्व की सबसे वीर सेना हमारे पास है,कूटनीतिक तौर पर हम सक्षम हैं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोलकाता में अमित शाह राज्यों के मुख्यमंत्रियों के साथ लेंगे अहम बैठक, ओडिशा-बिहार के सीएम ने किया किनारा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amit-shah-will-hold-an-important-meeting-with-the-chief-ministers-of-the-states-in-kolkata/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 11:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amit-shah-will-hold-an-important-meeting-with-the-chief-ministers-of-the-states-in-kolkata/</guid>
      <description>कोलकाता में अमित शाह राज्यों के मुख्यमंत्रियों के साथ लेंगे अहम बैठक, ओडिशा-बिहार के सीएम ने किया किनारा कोलकाता। केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह आज यानी शनिवार को यहां पश्चिम बंगाल सचिवालय में पूर्वी क्षेत्रीय परिषद की बैठक की अध्यक्षता करेंगे। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ममता बनर्जी तथा बिहार, झारखंड, ओडिशा और सिक्किम के उनके समकक्ष इस बैठक में शामिल हो सकते हैं। बहरहाल, सचिवालय में सूत्रों ने बताया कि बिहार के मुख्यमंत्री नीतीश कुमार और ओडिशा के मुख्यमंत्री नवीन पटनायक बैठक में अनुपस्थित रह सकते हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रसोई तेलंगाना में और बेडरूम-हॉल महाराष्‍ट्र में, सीमा विवाद के बीच 2 राज्यों में बंटा भारत का ये घर </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kitchen-telangana-bedroom-in-maharashtra-house-divided-into-two-states-dispute/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 19:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kitchen-telangana-bedroom-in-maharashtra-house-divided-into-two-states-dispute/</guid>
      <description>रसोई तेलंगाना में और बेडरूम-हॉल महाराष्‍ट्र में, सीमा विवाद के बीच 2 राज्यों में बंटा भारत का ये घर महाराष्ट्र और कर्नाटक के बीच छिड़ा सीमा विवाद इतना बढ़ गया कि गृह मंत्री अमित शाह को दोनों राज्यों के मुख्यमंत्री बसवराज बोम्मई और एकनाथ शिंदे को एक मेज पर बिठाकर मीटिंग करनी पड़ी। दोनों राज्यों के बीच छिड़ी इस जंग का असर आम जन जीवन पर भी पड़ता नजर आया। वहीं महाराष्ट्र और तेलंगाना सीमा विवाद भी काफी पुराना है। अब इन सब के बीच एक घर चर्चा का विषय बना हुआ है। ये घर दोनों राज्यों के बॉर्डर के बीच बंटा है। इस घर में रहने वाले लोग दोनों ही राज्यों में प्रॉपर्टी टैक्स भरते हैं। वहीं इन्हें दोनों ही राज्यों की सरकारी योजनाओं का लाभ भी मिलता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Purvottar Lok: Tawang में तनाव और Nagaland, Tripura व Meghalaya में चुनाव के बीच प्रधानमंत्री का त्रिपुरा दौरा... जानिये पूर्वोत्तर की बड़ी खबरें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tawang-news-updates-north-east-3-state-election-news-updates/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 18:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tawang-news-updates-north-east-3-state-election-news-updates/</guid>
      <description>Purvottar Lok: Tawang में तनाव और Nagaland, Tripura व Meghalaya में चुनाव के बीच प्रधानमंत्री का त्रिपुरा दौरा&amp;hellip; जानिये पूर्वोत्तर की बड़ी खबरें Prabhasakshi News Network के खास कार्यक्रम Purvottar Lok में आप सभी का स्वागत है। अरुणाचल प्रदेश के तवांग में भारत और चीन सेना के बीच झड़प इस सप्ताह की सबसे बड़ी घटना रही। इसके अलावा असम के गमछे को जीआई टैग मिलना बड़ी उपलब्धि रही। इसके अलावा पूर्वोत्तर के तीन राज्यों में चुनावी गहमागहमी भी शुरू हो चुकी है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी रविवार को त्रिपुरा में रहेंगे और भाजपा के चुनावी अभियान का शंखनाद करेंगे। आइये एक नजर डालते हैं North-East India से इस सप्ताह की प्रमुख खबरों पर।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rahul On China: राहुल के बयान पर भाजपा का पलटवार, राज्यवर्धन राठौर बोले- उनके नाना जी सो रहे थे और भारत ने...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-counterattack-on-rahul-gandhi-statement-on-china/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 18:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-counterattack-on-rahul-gandhi-statement-on-china/</guid>
      <description>Rahul On China: राहुल के बयान पर भाजपा का पलटवार, राज्यवर्धन राठौर बोले- उनके नाना जी सो रहे थे और भारत ने&amp;hellip; तवांग में चीन के साथ झड़प को लेकर भारत के राजनीतिक जबरदस्त तरीके से जारी है। अरुणाचल प्रदेश के तवांग में 9 दिसंबर को चीनी सैनिक अतिक्रमण की कोशिश में थे। हालांकि, भारतीय सेना ने अपनी बहादुरी से चीनी सैनिकों को वापस खदेड़ भेजा। वहीं, कांग्रेस मोदी सरकार पर सच्चाई को छिपाने का आरोप लगा रही है। आज ही राहुल गांधी ने दावा किया कि चीन युद्ध की तैयारी कर रहा है और भारत के सरकार सो रही है। इसके बाद अब भाजपा की ओर से पलटवार हुआ है। भाजपा के राष्ट्रीय प्रवक्ता और पूर्व केंद्रीय मंत्री राज्यवर्धन सिंह राठौर ने कहा कि राहुल गांधी ने चीन से इतनी मित्रता कर ली है कि वह क्या करने वाला है, यह उन्हें पता रहता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Congress में बिखराव से राहुल गांधी ने किया इंकार, बोले- हमारी पार्टी को कम नहीं आंकना चाहिए, भाजपा को हम ही हराएंगे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilawal Bhutto के बयान को भारत ने बताया &#39;असभ्य&#39;, MEA ने कहा- 1971 में इस दिन को भूल गए हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-called-bilawal-bhutto-statement-uncivilised-mea-said-have-forgotten-this-day-in-1971/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 17:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-called-bilawal-bhutto-statement-uncivilised-mea-said-have-forgotten-this-day-in-1971/</guid>
      <description>Bilawal Bhutto के बयान को भारत ने बताया &amp;lsquo;असभ्य&amp;rsquo;, MEA ने कहा- 1971 में इस दिन को भूल गए हैं प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को लेकर पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो के बयान पर बवाल मचा हुआ है। इन सबके बीच बिलावल भुट्टो के बयान पर विदेश मंत्रालय ने अब पाकिस्तान को आईना दिखा दिया है। भारत ने साफ तौर पर पाकिस्तान के विदेश मंत्री के बयान को &#39;असभ्य&#39; बताया है। इसके साथ ही विदेश मंत्रालय ने यह भी कहा है कि लगता है पाकिस्तान के विदेश मंत्री स्पष्ट रूप से 1971 में इस दिन को भूल गए हैं, जो जातीय बंगालियों और हिंदुओं के खिलाफ पाकिस्तानी शासकों द्वारा किए गए नरसंहार का प्रत्यक्ष परिणाम था। साथ ही विदेश मंत्रालय ने कहा कि ये टिप्पणियां पाकिस्तान के लिए भी एक नया निचला स्तर हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: India and Russia: PM Modi ने Putin से की बात, रूस-यूक्रेन जंग के साथ-साथ कई मुद्दो पर हुई चर्चा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parliament: लंपी रोग ने देश के 22 राज्यों में पैर पसार लिए </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/parliament-lumpy-disease-spread-in-22-states-of-the-country/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 16:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/parliament-lumpy-disease-spread-in-22-states-of-the-country/</guid>
      <description>Parliament: लंपी रोग ने देश के 22 राज्यों में पैर पसार लिए नयी दिल्ली। सरकार ने शु्क्रवार को बताया कि देश के 22 राज्यों में पशुओं को लंपी त्वचा रोग होने की सूचना मिली है। मत्स्यपालन, पशुपालन और डेयरी मंत्री पुरुषोत्तम रूपाला ने राज्यसभा को एक प्रश्न के लिखित उत्तर में यह जानकारी दी। उन्होंने बताया कि गुजरात, हिमाचल प्रदेश, पंजाब, राजस्थान, उत्तराखंड, मध्य प्रदेश, जम्मू कश्मीर, उत्तर प्रदेश, हरियाणा, महाराष्ट्र, गोवा, पश्चिम बंगाल, आंध्र प्रदेश, दिल्ली, बिहार, तमिलनाडु, झारखंड, कर्नाटक, तेलंगाना, केरल, छत्तीसगढ़ और ओडिशा में पशुओं को लंपी रोग होने की सूचना मिली है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilawal Bhutto के बयान को मीनाक्षी लेखी ने बताया बेबुनियाद, बोलीं- यह पाकिस्तान और उनके मानसिक दिवालियेपन को दर्शाता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/meenakshi-lekhi-termed-bilawal-bhutto-statement-as-baseless/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 16:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/meenakshi-lekhi-termed-bilawal-bhutto-statement-as-baseless/</guid>
      <description>Bilawal Bhutto के बयान को मीनाक्षी लेखी ने बताया बेबुनियाद, बोलीं- यह पाकिस्तान और उनके मानसिक दिवालियेपन को दर्शाता है प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के खिलाफ विवादित बयान देकर पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो चौतरफा घिरते नजर आ रहे हैं। भारत में अब पाकिस्तान के खिलाफ विरोध प्रदर्शन होने लगा है। इतना ही नहीं, भाजपा कार्यकर्ताओं ने तो दिल्ली में पाकिस्तान उच्चायोग के बाहर भी विरोध प्रदर्शन किया। इन सबके बीच विदेश राज्य मंत्री मीनाक्षी लेखी का भी बड़ा बयान आ गया है। मीनाक्षी लेखी ने बिलावल भुट्टो के बयान को पूरी तरीके से बेबुनियाद बताया और कहा कि यह पाकिस्तान और उनके दिवालियेपन को दिखाता है। अपने बयान में मीनाक्षी लेखी ने कहा कि बिलावल भुट्टो ने जिस प्रकार का बेबुनियाद बयान दिया है वो पाकिस्तान और उनके मानसिक दिवालियेपन को दर्शाता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Delhi में PAK उच्चायोग के बाहर प्रदर्शन, अनुराग ठाकुर बोले- पाकिस्तान की हरकतों और मंसूबों को दुनिया देख चुकी है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: Indian Army ने विस्तार से बताया- LAC पर उस दिन क्या हुआ था?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lt-gen-rp-kalita-statement-on-tawang-clash/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 11:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lt-gen-rp-kalita-statement-on-tawang-clash/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: Indian Army ने विस्तार से बताया- LAC पर उस दिन क्या हुआ था?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maharashtra: राज्य में यहूदी स्थानों पर पर्यटन को बढ़ावा देगी सरकार </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-promote-tourism-in-jewish-places-in-the-state/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 10:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-promote-tourism-in-jewish-places-in-the-state/</guid>
      <description>Maharashtra: राज्य में यहूदी स्थानों पर पर्यटन को बढ़ावा देगी सरकार मुंबई। महाराष्ट्र में यहूदी विरासत स्थलों को पर्यटन केंद्रों के रूप में बढ़ावा दिया जाएगा। राज्य के पर्यटन मंत्री मंगल प्रभात लोढ़ा ने इस संबंध में बृहस्पतिवार को मुंबई में इजराइली वाणिज्य दूतावास के अधिकारियों के साथ एक आशय पत्र पर हस्ताक्षर किए। लोढ़ा ने कहा, ‘‘महाराष्ट्र सरकार राज्य में पर्यटन को बढ़ावा देने के लिए यहूदी स्मारकों और अन्य स्थानों का संरक्षण करेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tripura: प्रधानमंत्री मोदी करेंगे राज्य के पहले डेंटल कॉलेज का उद्घाटन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tripura-prime-minister-modi-will-inaugurate-the-states-first-dental-college/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 10:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tripura-prime-minister-modi-will-inaugurate-the-states-first-dental-college/</guid>
      <description>Tripura: प्रधानमंत्री मोदी करेंगे राज्य के पहले डेंटल कॉलेज का उद्घाटन अगरतला। प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी रविवार को अगरतला में त्रिपुरा के पहले डेंटल कॉलेज का उद्घाटन करेंगे। मुख्यमंत्री माणिक साहा ने बृहस्पतिवार रात यह जानकारी दी। साहा ने अगरतला में संवाददाताओं से कहा कि केंद्रीय स्वास्थ्य एवं परिवार कल्याण मंत्रालय ने भारतीय दंत चिकित्सा परिषद (डीसीआई) की सिफारिशों के आधार पर आईजीएम अस्पताल के नए भवन में एक डेंटल कॉलेज स्थापित करने की बृहस्पतिवार को अनुमति दे दी है। उन्होंने कहा, ‘‘प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी एक रैली को संबोधित करने, कुछ परियोजनाओं का उद्घाटन करने और केंद्र और राज्य की कल्याणकारी योजनाओं के लाभार्थियों के साथ बातचीत करने के लिए रविवार को त्रिपुरा का दौरा करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MP News: पटेरिया के बयान पर हमलावर हुई भाजपा, शिवराज बोले- अब प्रकट हो रहे हैं कांग्रेस के असली भाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shivraj-on-raja-pateria-statement-now-the-real-feelings-of-congress-are-being-revealed/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shivraj-on-raja-pateria-statement-now-the-real-feelings-of-congress-are-being-revealed/</guid>
      <description>MP News: पटेरिया के बयान पर हमलावर हुई भाजपा, शिवराज बोले- अब प्रकट हो रहे हैं कांग्रेस के असली भाव प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को लेकर कांग्रेस नेता राजा पटेरिया के बयान को लेकर विवाद लगातार बढ़ता जा रहा है। दरअसल, राजा पटेरिया ने प्रधानमंत्री के लिए आपत्तिजनक टिप्पणी कर दी है। अब भाजपा जबरदस्त तरीके से पटेरिया और कांग्रेस पर हमलावर हो गई है। भाजपा की ओर से दावा किया जा रहा है कि यही कांग्रेस की मानसिकता है जो अब सामने आ रहे हैं। इन सब के बीच मध्य प्रदेश के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने साफ तौर पर कहा है कि इस पर एफआईआर दर्ज की जा रही है और कानून अपना काम करेगा। अपने बयान में शिवराज ने कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी जी से कांग्रेस के लोग मैदान में मुकाबला नहीं कर पाते हैं इसलिए कांग्रेस के एक नेता मोदी जी की हत्या की बात कर रहे हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: PM Modi को अपशब्द कहने वाले नेता के खिलाफ FIR के निर्देश, वीडियो सामने आने के बाद हुआ बवाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UP-Bihar की महिलाओं की राजनीति में है ज्यादा हिस्सेदारी, 19 राज्यों में 10 फ़ीसदी से भी कम हैं महिला MLA</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/women-of-up-bihar-have-more-stake-in-politics-19-states-have-less-than-10-percent-women-mla/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/women-of-up-bihar-have-more-stake-in-politics-19-states-have-less-than-10-percent-women-mla/</guid>
      <description>UP-Bihar की महिलाओं की राजनीति में है ज्यादा हिस्सेदारी, 19 राज्यों में 10 फ़ीसदी से भी कम हैं महिला MLA देश में महिला और पुरुषों के बीच बराबरी के बाद लगातार होती हैं। महिलाएं भी राजनीति में सक्रियता दिखाती हैं। वर्तमान में देखें तो कई महिलाएं ऐसी भी हैं जिन्होंने कि राजनीति में खुद को साबित भी किया है। हालांकि, अभी भी महिलाओं की राजनीति में सक्रियता पुरुषों से की तुलना में काफी कम है। इन सबके बीच कानून मंत्रालय की ओर से एक आंकड़ा जारी किया गया है। इस आंकड़े में यह बताने की कोशिश की गई है कि किन राज्यों में कितनी महिलाएं सांसद या फिर विधायक हैं। कानून मंत्रालय के मुताबिक उत्तर प्रदेश और बिहार महिलाओं की राजनीति में भूमिका ज्यादा है। देश की संसद और ज्यादातर विधानसभाओं में भी महिलाओं की भागीदारी 15% से भी कम है। इतना ही नहीं, देश के ऐसे 19 राज्य भी हैं जहां विधानसभा में 10% से कम महिला विधायक हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Bharat Jodo Yatra: नारी शक्ति को समर्पित यात्रा का 96वां दिन, बड़ी संख्या में महिलाएं यात्रियों का अभिवादन कर मार्च का हिस्सा बनी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंद्रकांत पाटिल का आरोप मुझ पर स्याही फेंका जाना सुनियोजित, कहा बयान को कुछ लोगों ने तोड़-मरोड़ कर पेश किया </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/patils-allegation-that-ink-was-thrown-at-me-was-well-planned-said-people-distorted-statement/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 11:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/patils-allegation-that-ink-was-thrown-at-me-was-well-planned-said-people-distorted-statement/</guid>
      <description>चंद्रकांत पाटिल का आरोप मुझ पर स्याही फेंका जाना सुनियोजित, कहा बयान को कुछ लोगों ने तोड़-मरोड़ कर पेश किया पुणे। महाराष्ट्र सरकार के मंत्री और भारतीय जनता पार्टी के नेता चंद्रकांत पाटिल ने रविवार को आरोप लगाया कि सुनियोजित हमले के तहत उन पर स्याही फेंकी गई। पाटिल ने साथ ही यह दावा भी किया कि समाज सुधारकों बाबासाहेब अंबेडकर और महात्मा फुले पर उनके बयान को कुछ लोगों ने तोड़-मरोड़ कर पेश किया। उल्लेखनीय है कि स्याही फेंकने की घटना शनिवार को यहां पिंपरी चिंचवड़ में पाटिल के उस बयान के विरोध में हुई जिसमें उन्होंने कहा था कि अंबेडकर और फुले ने शैक्षणिक संस्थान चलाने के लिए सरकारी अनुदान नहीं मांगा था।  प्रदेश के उच्च एवं तकनीकी शिक्षा विभाग के मंत्री पाटिल द्वारा अपने बयान में‘भीख’ शब्द का इस्तेमाल के कारण विवाद पैदा हुआ जिसके बाद स्याही फेंकने की यह घटना हुयी है। पिंपरी चिंचवड़ पुलिस ने रविवार की शाम को बताया कि इस घटना के सिलसिले में तीन लोगों को गिरफ्तार किया गया है। पुलिस आयुक्त अंकुश शिंदे ने कहा कि एक टीवी पत्रकार की भूमिका की जांच की जा रही है। शिंदे ने कहा, ‘‘पत्रकार को थाने बुलाया गया और रविवार देर रात उसे घर जाने दिया गया। आगे की पूछताछ के लिए सोमवार को उन्हें फिर से बुलाया जाएगा।’’  पुलिस ने इस घटना के लिए तीन अधिकारियों समेत 10 पुलिसकर्मियों को निलंबित कर दिया गया है। रविवार को संवाददाताओं से बातचीत में पाटिल ने कहा कि एक पत्रकार ने प्रदर्शन कर रहे लोगों के साथ मिल कर उन पर हमले की योजना बनायी। उन्होंने मामले की जांच कराने की मांग की है। पाटिल ने कहा, ‘‘कुछ लोगों ने मेरे बयान को तोड़ा मरोड़ा और कायराना तरीके से मुझ पर हमला किया गया। यह एक सुनियोजित हमला था। मैं जिला कलेक्टर को साक्ष्य उपलब्ध करवाउंगा।’’  पाटिल ने यह भी कहा कि उन्होंने मुख्यमंत्री (एकनाथ शिंदे) और उप मुख्यमंत्री (देवेंद्र फडणवीस) से आग्रह किया है कि उन पुलिसकर्मियों को निलंबित नहीं करें जो हमले के समय उनके साथ ड्यूटी पर थे। स्वयं का बचाव करते हुये पाटिल ने कहा कि उन्होंने बाबासाहेब अंबेडकर के नाम पर मराठवाड़ा विश्वविद्यालय का नाम बदलने के लिए कड़ी मेहनत की थी। उन्होंने सवाल किया कि उन पर स्याही फेंकने वाले समूह में शामिल एक भी व्यक्ति ने क्या अंबेडकर की कृतियों का अध्ययन किया है। इसके साथ ही पाटिल ने राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी के नेताओं अजित पवार और छगन भुजबल पर भी निशाना साधा।  पाटिल ने कहा, ‘‘अजीत पवार आज चुप क्यों हैं। भुजबल कह चुके हैं कि यह (स्याही फेंकना) एक स्वाभाविक प्रतिक्रिया है। ऐसे में स्याही उन पर भी फेंकी जानी चाहिए। मैंने बाबासाहेब (कृतियों) को पढ़ा है। रोहित पवार (कर्जत जमखेड़ से राकांपा विधायक)से कहो कि बाबासाहेब को पढ़ें और उसके बाद मुझसे मुकाबला करने के लिए आओ।’’ उन्होंने कहा कि पुलिस को घटना की जांच के सिलसिले में अपना काम करने देना चाहिए और उन्होंने लोगों से कानून व्यवस्था बनाए रखने की अपील की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिहार: कांग्रेस की राज्यव्यापी यात्रा में खरगे, राहुल गांधी की मौजूदगी दिखेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-bihar-kharge-rahul-gandhis-presence-will-be-seen-in-congresss-statewide-visit/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 09:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-bihar-kharge-rahul-gandhis-presence-will-be-seen-in-congresss-statewide-visit/</guid>
      <description>बिहार: कांग्रेस की राज्यव्यापी यात्रा में खरगे, राहुल गांधी की मौजूदगी दिखेगी कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे और पार्टी के वरिष्ठ नेता राहुल गांधी इस महीने के अंत में शुरू होने वाली 1,000 किमी की राज्यव्यापी यात्रा के तहत बिहार का दौरा करेंगे। पार्टी के एक वरिष्ठ पदाधिकारी ने सोमवार को यह जानकारी दी। बिहार यात्रा ‘भारत जोड़ो यात्रा’ की तर्ज पर की जाएगी, जो कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी के नेतृत्व में जारी है। बिहार प्रदेश कांग्रेस कमेटी (बीपीसीसी) प्रमुख नियुक्त किये जाने के बाद राज्यसभा सदस्य अखिलेश प्रसाद सिंह ने अपने पहले संवाददाता सम्मेलन में कहा कि खरगे ने बांका में रैली को संबोधित करने का न्योता स्वीकार कर लिया है, जहां से 28 दिसंबर को राज्यव्यापी यात्रा की शुरूआत होगी।  सिंह ने कहा, ‘‘यात्रा के पटना पहुंचने पर एक विशाल रैली आयोजित की जाएगी, जिसे सोनिया गांधी या प्रियंका गांधी वाद्रा संबोधित करेंगी। हालांकि, यह उनके उपलब्ध रहने पर निर्भर करेगा।’’ उन्होंने कहा कि राहुल गांधी निश्चित रूप से गया की जनसभा में मौजूद रहेंगे, जहां यात्रा के संपन्न होने का कार्यक्रम है। उल्लेखनीय है कि उस वक्त भी कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष भारत जोड़ो यात्रा पर होंगे। हालांकि, भारत जोड़ो यात्रा की आधिकारिक वेबसाइट के अनुसार, 3,500 किमी लंबी पदयात्रा 21 जनवरी को पठानकोट (जम्मू कश्मीर) में संपन्न होगी। वहीं, मीडिया के एक वर्ग की खबरों अनुसार यह गणतंत्र दिवस पर दिल्ली में संपन्न होगी।  बिहार में यात्रा 1,000 किमी से अधिक दूरी तय करेगी और यह राज्य के सभी 38 जिलों से होकर गुजरेगी। कांग्रेस की बिहार इकाई के नये प्रमुख ने यह भी कहा कि उनकी पार्टी नीतीश कुमार नीत सरकार के मंत्रिमंडल में सिर्फ एक पद मिलने से संतुष्ट नहीं है तथा वह और भी मंत्री पद के लिए शीघ्र ही दबाव बनाएंगे। उन्होंने कहा कि सत्तारूढ़ महागठबंधन में एक ‘‘समन्वय समिति’’ बनाने की भी जरूरत है और दावा किया कि ‘‘यदि हम कुढ़नी विधानसभा सीट पर उपचुनाव नहीं हारते तो सहयोगी दलों के बीच बेहतर समन्वय रहता।’’  उन्होंने कहा, ‘‘जब हम समन्वय समिति की मांग करते हैं तो हम बिहार में महागठबंधन के नेता के रूप में मुख्यमंत्री (नीतीश) के विवेक को चुनौती नहीं दे रहे होते हैं। हम सिर्फ उनकी उस पहल की ओर इशारा कर रहे हैं, जो उन्होंने 2015 में महागठबंधन बनने के बाद की थी और वह राजद तथा कांग्रेस के जिला स्तरीय पदाधिकारियों तक से मिला करते थे।’’ अगले लोकसभा चुनाव में भाजपा को शिकस्त मिलने की स्थिति में जनता दल(यूनाइटेड) के द्वारा नीतीश कुमार को प्रधानमंत्री बनाने के लिए बार-बार दबाव बनाये जाने के बारे में पूछे गये एक प्रश्न का सिंह ने जवाब नहीं दिया। उन्होंने इस विवाद से दूरी बना ली कि कांग्रेस इस शीर्ष पद के लिए राहुल के अलावा किसी अन्य को स्वीकार करेगी, या नहीं। सिंह ने कहा, ‘‘हम जद(यू) के नेता के बारे में उसकी भावनाओं का सम्मान करते हैं। हम इस बात से भी असहमत नहीं हैं कि एक बिहारी प्रधानमंत्री बने। यह राज्य के सभी लोगों के लिए गर्व की बात होगी। इसके लिए समान विचारधारा वाले दलों के बीच बेहतर समन्वय की जरूरत है।’’ उन्होंने कहा, ‘‘बिहार में, मैं आपको आश्वस्त कर सकता हूं कि यदि महागठबंधन एकजुटता के साथ मुकाबला करता है तो भाजपा के लिए कोई गुंजाइश नहीं बचेगी।’’ उन्होंने मीडिया के एक वर्ग द्वारा लगाये जा रहे इन अटकलों को भी खारिज कर दिया कि बिहार में कांग्रेस लोकसभा की 40 सीट में से 13 सीट के लिए दबाव डालेगी। उन्होंने कहा, ‘‘सिर्फ पार्टी आलाकमान ही इन विषयों पर फैसला ले सकता है। राहुल गांधी हमारे सर्वमान्य नेता हैं, वह इसतरह के फैसले लेने में शामिल रहेंगे।’’ बीपीसीसी प्रमुख ने 2010 में राष्ट्रीय जनता दल(राजद) छोड़ दिया था और कांग्रेस में शामिल हो गये थे। उन्होंने यह भी संकेत दिया कि प्रखंड (ब्लॉक) स्तर तक पर संगठन में आमूल-चूल बदलाव किया जाएगा और राष्ट्रीय पार्टी होने के नाते खबरों में उसे उसका वाजिब स्थान देने का मीडिया से अनुरोध किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरानी पेंशन व्यवस्था को अपनाना राज्यों के लिये नासमझी भरा कदम: एन के सिंह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/unwise-move-for-states-to-adopt-old-pension-system-n-k-singh/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 15:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/unwise-move-for-states-to-adopt-old-pension-system-n-k-singh/</guid>
      <description>पुरानी पेंशन व्यवस्था को अपनाना राज्यों के लिये नासमझी भरा कदम: एन के सिंह नयी दिल्ली। पंद्रहवें वित्त आयोग के चेयरमैन एन के सिंह ने शुक्रवार को कहा कि बहुत विचार-विमर्श के बाद लागू की गई नई पेंशन योजना को छोड़ना राज्यों के लिये ‘नासमझी’ भरा कदम होगा और यह उन्हें ‘कठिनाइयों और दबाव’ में डाल देगा। भारतीय उद्योग परिसंघ (सीआईआई) के कार्यक्रम के दौरान अलग से बातचीत में सिंह ने कहा कि व्यापक विचार-विमर्श के बाद नई पेंशन योजना को अपनाया गया था। कांग्रेस और आप जैसे राजनीतिक दल मतदाताओं से पुरानी पेंशन योजना लागू करने का वादा कर रहे हैं। इसे भी पढ़ें: सीमावर्ती गांवों की अन्य राज्यों में विलय की मांग महाराष्ट्र के हित में नहीं: रामदास आठवलेराजस्थान और छत्तीसगढ़ जैसे कुछ राज्यों में कांग्रेस पहले ही पुरानी पेंशन योजना को बहाल कर चुकी है। वहीं आम आदमी पार्टी (आप) ने पंजाब में पुरानी पेंशन को लागू करने की बात कही है। कांग्रेस ने हिमाचल प्रदेश के विधानसभा चुनाव में पुरानी पेंशन व्यवस्था लागू करने का वादा किया है। यह पार्टी का बड़ा चुनावी वादा था और कांग्रेस बृहस्पतिवार को घोषित नतीजों में बहुमत हासिल करने में सफल रही। यह पूछे जाने पर कि राज्य पुरानी पेंशन व्यवस्था बहाल कर रहे हैं, सिंह ने कहा, ‘‘नई पेंशन योजना को छोड़ना और पुरानी व्यवस्था को अपनाना नासमझी भरा कदम है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोयला ब्लॉक आवंटन में किसी एक राज्य को तरजीह देने की गुंजाइश नहीं: सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/no-scope-for-giving-preference-to-any-one-state-in-allocation-of-coal-blocks-government/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 15:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/no-scope-for-giving-preference-to-any-one-state-in-allocation-of-coal-blocks-government/</guid>
      <description>कोयला ब्लॉक आवंटन में किसी एक राज्य को तरजीह देने की गुंजाइश नहीं: सरकार नयी दिल्ली। कोयला मंत्रालय ने शुक्रवार को कहा कि कोयला ब्लॉक आवंटन में किसी एक राज्य को विशेष सुविधा देने का कोई खास नियम या गुंजाइश नहीं है। मंत्रालय का यह बयान तेलंगाना के उद्योग और वाणिज्य मंत्री के टी रामाराव के आरोप को लेकर मीडिया में आई रिपोर्ट के बाद आया है। उन्होंने आरोप लगाया था कि नामांकन के आधार पर गुजरात खनिज विकास निगम (जीएमडीसी) को बड़ी संख्या में लिग्नाइट खदानों का आवंटन किया गया है। इसे भी पढ़ें: Twitter का अभिव्यक्ति की आजादी के नाम पर दुष्प्रचार का हथकंडा अब थमा: चंद्रशेखर कोयला मंत्रालय ने कहा, ‘‘कोयला ब्लॉक के आवंटन में एक राज्य सरकार को तरजीह देने के आरोप को संज्ञान में लिया गया है। यह बिल्कुल झूठा और तथ्यों से परे है।’’ बयान में कहा गया, ‘‘.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के रियल एस्टेट बाजार में विस्तार करेंगे ट्रंप, जल्द होगी साझेदारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/trump-will-expand-in-india-real-estate-market-and-partnership-will-happen-soon/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 17:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/trump-will-expand-in-india-real-estate-market-and-partnership-will-happen-soon/</guid>
      <description>भारत के रियल एस्टेट बाजार में विस्तार करेंगे ट्रंप, जल्द होगी साझेदारी नयी दिल्ली। अमेरिकी कंपनी ट्रंप ऑर्गेनाइजेशन के कार्यकारी उपाध्यक्ष डॉनाल्ड ट्रंप जूनियर इस महीने भारत आ सकते हैं। इस दौरे में वह भारतीय रियल एस्टेट बाजार में विस्तार की घोषणा भी कर सकते हैं। डोनाल्ड ट्रंप जूनियर अमेरिका के पूर्व राष्ट्रपति डोनाल्ड जे ट्रंप के बेटे हैं। ट्रंप ऑर्गेनाइजेशन मुंबई के ट्रिबेका डेवलपर्स के साथ साझेदारी में भारतीय रियल एस्टेट बाजार में उतरी है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;अमेरिकी कंपनी और ट्रिबेका ने ‘ट्रंप’ ब्रांड के तहत महंगी परियोजनाओं के विकास के लिए लोधा समूह समेत स्थानीय डेवलपरों के साथ करार किए हैं। अब तक चार महंगी परियोजनाओं की घोषणा की गई है जिनमें से पुणे स्थित एक परियोजना पूरी भी हो चुकी है। ट्रिबेका डेवलपर्स ने बयान में कहा कि डोनाल्ड ट्रंप जूनियर ट्रिबेका डेवलपर्स की दसवीं वर्षगांठ के समारोह में शामिल होने के लिए इस महीने भारत आ सकते हैं।&amp;nbsp;इस दौरे में ट्रंप जूनियर और ट्रिबेका के संस्थापक कल्पेश मेहता देश में कारोबार विस्तार की योजनाओं की घोषणा कर सकते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;मेहता ने कहा कि ट्रिबेका और ट्रंप ऑर्गेनाइजेशन की कारोबारी साझेदारी बीते दस साल से चली आ रही है और समय बीतने के साथ यह और मजबूत हुई है। दस साल का जश्न डोनाल्ड ट्रंप जूनियर के बगैर पूरा नहीं होगा और मुझे खुशी है कि वह इस अवसर पर यहां आएंगे। देश में अभी चार ट्रंप परियोजना हैं: ट्रंप टॉवर दिल्ली-एनसीआर, ट्रंप टॉवर कोलकाता, ट्रंप टॉवर पुणे और ट्रंप टॉवर मुंबई। पुणे में पंचशील रियल्टी के साथ ट्रंप ऑर्गेनाइजेशन की साझेदारी वाली परियोजना पूरी हो चुकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीमा विवाद को राज्यों के भरोसे छोड़ना सही नहीं होगा, केंद्र और कोर्ट को पहल करनी होगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/border-disputes-between-indian-states/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 17:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/border-disputes-between-indian-states/</guid>
      <description>सीमा विवाद को राज्यों के भरोसे छोड़ना सही नहीं होगा, केंद्र और कोर्ट को पहल करनी होगी असम-मेघालय सीमा पर बीते दिनों हिंसा भड़कने से कई लोगों की मौत हुई और कई घायल हो गए। घटना में मेघालय के पांच और असम के एक वन रक्षक सहित कुल छह लोगों की मौत हो गई। हालांकि यह हिंसा लकड़ी की तस्करी को लेकर हुई लेकिन इन राज्यों में सीमा विवाद को लेकर भी हिंसा होना आम बात है। पूर्वोत्तर सहित देश के कई राज्यों में सीमा विवाद चल रहा है, किन्तु भौगोलिक सीमा और क्षेत्रों की दावेदारी को लेकर जितना खूनी संघर्ष पूर्वोत्तर के राज्यों में हुआ है, उतना कहीं नहीं हुआ। राज्य विवादित क्षेत्र के निपटारे के लिए कानूनी या लोकतांत्रिक तरीका अपनाने की बजाए दुश्मनों की तरह जंग छेड़े हुए हैं। ऐसी स्थिति में जब देश चीन और पाकिस्तान जैसे दुश्मन देशों की चुनौतियों से जूझ रहा है, राज्यों द्वारा राष्ट्रीय परिप्रेक्ष्य की बजाए निहित स्वार्थों के वशीभूत होकर की गई कार्रवाई से एकता और अखंडता को लेकर गलत संदेश जा रहा है। विशेषकर चीन पहले ही अरुणाचल प्रदेश पर अपना दावा जता कर विवाद खड़ा कर चुका है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maharashtra-Karnataka Border Issue पर बोले Sharad Pawar, हमारे धैर्य की परीक्षा नहीं ली जानी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sharad-pawar-statement-on-maharashtra-karnataka-border-issue/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 17:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sharad-pawar-statement-on-maharashtra-karnataka-border-issue/</guid>
      <description>Maharashtra-Karnataka Border Issue पर बोले Sharad Pawar, हमारे धैर्य की परीक्षा नहीं ली जानी चाहिए महाराष्ट्र और कर्नाटक के बीच विवाद लगातार बढ़ता जा रहा है। इसको लेकर राजनीतिक वार-पलटवार का भी दौर लगातार जारी है। दोनों ओर से एक दूसरे को टारगेट करने की भी कोशिश हो रही है। जहां महाराष्ट्र में कर्नाटक की बसों पर कालिख पोती जा रही है। वहीं, कर्नाटक के बेलगावी में भी महाराष्ट्र के खिलाफ जबरदस्त विरोध हो रहा है। बेलगावी में महाराष्ट्र के ट्रकों को रोककर उन पर काली स्याही लगा दी गई है। साथ ही साथ पथराव भी किया गया है। कुल मिलाकर देखें तो दोनों राज्यों के बीच का सीमा विवाद अब लगातार बढ़ता जा रहा है। इन सब के बीच महाराष्ट्र के वरिष्ठ नेता और एनसीपी प्रमुख शरद पवार का भी बयान सामने आया है। शरद पवार ने अपने बयान में साफ तौर पर कहा है कि हमारे धैर्य की परीक्षा नहीं ली जानी चाहिए।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सीमा विवाद पर बोले कर्नाटक CM, इसका चुनाव से कोई लेना-देना नहीं, तनाव महाराष्ट्र की वजह से पैदा हुए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विधानसभा में बोले CM योगी, UP दंगा मुक्त हो सकता है, प्रदेश ने यह साबित किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-yogi-said-in-the-assembly-up-can-be-riot-free-the-state-has-proved-it/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 13:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-yogi-said-in-the-assembly-up-can-be-riot-free-the-state-has-proved-it/</guid>
      <description>विधानसभा में बोले CM योगी, UP दंगा मुक्त हो सकता है, प्रदेश ने यह साबित किया उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने आज विधानसभा में अनुपूरक बजट 2022-23 के संबंध में चर्चा में हिस्सा लिया और राज्य के कानून व्यवस्था को लेकर अपनी बात रखी। अपने संबोधन में उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री ने कहा कि हमने बेहतर कानून व्यवस्था के स्थिति के माध्यम से प्रदेश के कानून व्यवस्था का मॉडल देश को देकर उसे देश के सामने उदाहरण बनाया कि उत्तर प्रदेश राज्य दंगा मुक्त हो सकता है और प्रदेश ने यह साबित किया। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि 2018 में हमने प्रदेश में वन डिस्ट्रिक्ट वन प्रोडक्ट की योजना लागू की। हर व्यक्ति को उसके अनुरूप कार्य देने में हमें सफलता प्राप्त हुई। प्रदेश ने कोविड प्रबंधन का एक मॉडल दुनिया के सामने प्रस्तुत करने में सफलता प्राप्त की।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Prabhasakshi NewsRoom: विवादित ढांचा गिराये जाने की घटना को 30 बरस पूरे हुए, अब कैसा है अयोध्या का माहौल?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस्लामिक स्टेट ने काबुल में पाकिस्तानी दूतावास पर हमले की जिम्मेदारी ली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/islamic-state-claims-responsibility-for-attack-on-pakistani-embassy-in-kabul/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/islamic-state-claims-responsibility-for-attack-on-pakistani-embassy-in-kabul/</guid>
      <description>इस्लामिक स्टेट ने काबुल में पाकिस्तानी दूतावास पर हमले की जिम्मेदारी ली इस्लामिक स्टेट (आईएस) ने पिछले हफ्ते अफगानिस्तान में पाकिस्तान के दूतावास पर हुए हमले की जिम्मेदारी ली है। इस हमले में पाकिस्तान के दूतावास के प्रभारी राजदूत तो बच गए थे, लेकिन उनका एक सुरक्षाकर्मी जख्मी हो गया था। आईएस खुरासन शाखा ने शनिवार देर रात अरबी में जारी किए संक्षिप्त बयान में दावा किया कि उसके दो लड़ाकों ने पाकिस्तानी दूतावास के प्रभारी राजदूत और उनके सुरक्षा कर्मियों पर तब हमला किया, जब वे पाकिस्तानी दूतावास के परिसर में थे। इस हमले में एक सुरक्षाकर्मी जख्मी हुआ और इमारत को नुकसान पहुंचा। उसने इससे ज्यादा जानकारी नहीं दी। अफगानिस्तान की राजधानी काबुल में शुक्रवार को हुए हमले में पाकिस्तानी सुरक्षाकर्मी इसरार मोहम्मद जख्मी हो गए थे। वह सेना की कमांडो इकाई से संबंधित हैं। मगर दूतावास के प्रभारी राजदूत उबैद-उर-रहमान निज़ामी सुरक्षित बच गए थे। यह हमला ऐसे वक्त में हुआ था, जब इस्लामाबाद का दावा है कि अफगानिस्तान में छुपी पाकिस्तान विरोधी ताकतें हमलों को अंजाम दे रही हैं। इस दावे को लेकर दोनों देशों में तनाव पैदा हो गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईरान ने दक्षिण-पश्चिमी क्षेत्र में एक नए परमाणु ऊर्जा संयंत्र का निर्माण कार्य किया शुरू: सरकारी मीडिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iran-begins-construction-of-a-new-nuclear-power-plant-in-its-southwest-region-state-media/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 11:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iran-begins-construction-of-a-new-nuclear-power-plant-in-its-southwest-region-state-media/</guid>
      <description>ईरान ने दक्षिण-पश्चिमी क्षेत्र में एक नए परमाणु ऊर्जा संयंत्र का निर्माण कार्य किया शुरू: सरकारी मीडिया ईरान ने शनिवार को देश के दक्षिण-पश्चिमी क्षेत्र में एक नए परमाणु ऊर्जा संयंत्र का निर्माण कार्य शुरू कर दिया। ईरान के सरकारी टीवी ने यह खबर दी। विश्व शक्तियों के साथ इस्लामिक गणराज्य के परमाणु समझौते से अमेरिका के हटने के बाद ईरान पर लगाए गए व्यापक प्रतिबंधों के कारण उत्पन्न तनाव के बीच यह निर्माण शुरू हुआ है। यह घोषणा ऐसे वक्त आई है जब पुलिस की हिरासत में एक युवती की मौत के बाद देश भर में शुरू हुए सरकार विरोधी प्रदर्शनों से ईरान हिल गया है।  देश की सरकारी टेलीविजन और रेडियो एजेंसी ने बताया कि ‘करून’ नाम के 300 मेगावाट के नए संयंत्र को बनने में आठ साल लगेंगे और इस पर करीब दो अरब अमेरिकी डॉलर की लागत आएगी। इसने कहा कि यह संयंत्र ईरान के तेल समृद्ध खुजेस्तान प्रांत में इराक के साथ लगती इसकी पश्चिमी सीमा के पास स्थित होगा। संयंत्र के शिलान्यास समारोह में ईरान के असैन्य परमाणु ऊर्जा संगठन के प्रमुख मोहम्मद इस्लामी ने भाग लिया, जिन्होंने पहली बार अप्रैल में ‘करून’ के लिए निर्माण योजनाओं की शुरुआत की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र मुख्यमंत्री शिंदे ने कहा दिव्यांग विभाग गठित करने वाला पहला राज्य बना </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-cm-shinde-said-that-it-has-become-the-first-state-to-set-up-a-disabled-department/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 11:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-cm-shinde-said-that-it-has-become-the-first-state-to-set-up-a-disabled-department/</guid>
      <description>महाराष्ट्र मुख्यमंत्री शिंदे ने कहा दिव्यांग विभाग गठित करने वाला पहला राज्य बना महाराष्ट्र के मुख्यमंत्री एकनाथ शिंदे ने दिव्यांग व्यक्तियों के कल्याण के लिए 1,143 करोड़ रुपये के आवंटन के साथ एक अलग दिव्यांग विभाग के गठन की घोषणा की है। शिंदे ने शनिवार को अंतरराष्ट्रीय दिव्यांग दिवस के अवसर पर मुंबई में एक कार्यक्रम को संबोधित करते हुए कहा कि महाराष्ट्र ऐसा विभाग बनाने वाला पहला राज्य बन गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;धर्म के आधार पर बने पाकिस्तान चले जाते तो...&#39;, बदरुद्दीन अजमल के बयान पर बोले गिरिराज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/giriraj-statement-of-badruddin-ajmal/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/giriraj-statement-of-badruddin-ajmal/</guid>
      <description>&amp;lsquo;धर्म के आधार पर बने पाकिस्तान चले जाते तो&amp;hellip;&amp;rsquo;, बदरुद्दीन अजमल के बयान पर बोले गिरिराज हिंदुओं को लेकर एयूआईडीएफ के प्रमुख और सांसद बदरुद्दीन अजमल के बयान पर राजनीतिक बवाल मचा हुआ है। भाजपा के फायरब्रांड नेता और केंद्रीय मंत्री गिरिराज सिंह ने साफ तौर पर कहा है कि यह दुर्भाग्य है कि बदरुद्दीन अजमल जैसे लोग हमें गाली दे रहे हैं। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि धर्म के आधार पर बने पाकिस्तान में चले जाते तो हमें गालियां नहीं दे रहे होते। अपने बयान में गिरिराज सिंह ने कहा कि ये दुर्भाग्य है कि आज हमें बदरुद्दीन अजमल जैसे लोग गाली दे रहे हैं। उन्होंने आगे कहा कि अगर आजादी के समय ये हो गया होता कि धर्म के आधार पर बने पाकिस्तान में सब लोग चले जाते और यहां सनातन को मानने वाले गैर मुस्लिम लोग रह जाते तो आज बदरुद्दीन, औवेसी हमें गालियां नहीं देते।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: बदरुद्दीन अजमल ने अपने बयान पर माफी मांगी, कहा- मेरा किसी की भावनाओं को ठेस पहुंचाने का इरादा नहीं था</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘ठग’ सुकेश चंद्रशेखर के खिलाफ पीएमएलए मामले में नोरा फतेही का बयान दर्ज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nora-fatehi-statement-recorded-in-pmla-case-against-thug-sukesh-chandrasekhar/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nora-fatehi-statement-recorded-in-pmla-case-against-thug-sukesh-chandrasekhar/</guid>
      <description>‘ठग’ सुकेश चंद्रशेखर के खिलाफ पीएमएलए मामले में नोरा फतेही का बयान दर्ज नयी दिल्ली। प्रवर्तन निदेशालय (ईडी) ने कथित ठग सुकेश चंद्रशेखर और उसके सहयोगियों के खिलाफ जारी धनशोधन जांच के सिलसिले में शुक्रवार को अभिनेत्री नोरा फतेही का बयान लगभग पांच घंटे तक दर्ज किया। आधिकारिक सूत्रों ने यह जानकारी दी। फतेही (30) से इस मामले में पूर्व में भी संघीय एजेंसी कई बार पूछताछ कर चुकी है। कनाडाई मूल की अभिनेत्री लगभग सात-आठ साल पहले हिंदी फिल्म उद्योग में काम करने के लिए भारत आई थीं। इसे भी पढ़ें: गैंगस्टर लॉरेंस बिश्नोई की NIA रिमांड चार दिन के लिए बढ़ी, वीडियो कॉन्फ्रेंस के जरिए कोर्ट में किया गया था पेश सूत्रों ने बताया कि कई बॉलीवुड फिल्मों में काम कर चुकीं अभिनेत्री से चंद्रशेखर से संबंधित कुछ और मामलों में पूछताछ की जाएगी और उनका बयान धनशोधन निवारण अधिनियम (पीएमएलए) के तहत दर्ज किया गया है। अभिनेत्री पांच घंटे से अधिक समय बाद मध्य दिल्ली में स्थित प्रवर्तन निदेशालय के कार्यालय से निकलीं। माना जा रहा है कि मामले में सामने आए कुछ नए तथ्यों पर उनसे पूछताछ की जा रही है। निदेशालय ने इस मामले में दायर अपने पहले के आरोपपत्र में अभिनेत्री जैकलीन फर्नांडीज को एक आरोपी के रूप में नामजद किया था, जबकि फतेही के बयान को उसी अभियोजन शिकायत में शामिल किया गया था। उसने अपने बयान में एजेंसी को बताया था कि चंद्रशेखर की पत्नी लीना मारिया पॉल (लीना पॉलोज) ने उन्हें दिसंबर 2020 में चेन्नई के एक पांच सितारा होटल में एक परमार्थ कार्यक्रम के लिए आमंत्रित किया था और उन्हें एक नया आईफोन, गुच्ची का एक बैग और बीएमडब्ल्यू कार की पेशकश की गई थी। इसे भी पढ़ें: &#39;दिल्ली में भ्रष्टाचार का नया मॉडल&#39;, अनुराग ठाकुर का आरोप- लालू ने चारा खाया, केजरीवाल ने मजदूरी खाई उन्होंने निदेशालय को बताया था, “मुझे मौके पर ही सबके सामने बैग और फोन मिल गया था, लेकिन कार उपहार में देने की प्रक्रिया कार्यक्रम खत्म होने के बाद हुई।” अभिनेत्री ने कहा कि कार उनके रिश्तेदार को दी गई थी, जिसने “कुछ वित्तीय समस्याओं” के कारण फरवरी, 2021 में वाहन बेच दिया था। फतेही ने एजेंसी को बताया था, “मुझे उपरोक्त सामान (गुच्ची का बैग और मोबाइल फोन) के अलावा और कुछ नहीं मिला। बीएमडब्ल्यू भी मुझे नहीं दी गई। यह बॉबी (रिश्तेदार) को दी गई थी।” क्या उन्होंने मुंबई के किसी मॉल से कोई बैग खरीदा था, जिसके लिए भुगतान की व्यवस्था चंद्रशेखर ने की थी, इस सवाल के जवाब पर फतेही ने इस आरोप से इनकार किया और अपने बयान में कहा, “नहीं, कतई नहीं।” एजेंसी ने आरोप लगाया है कि 32 वर्षीय चंद्रशेखर ने फर्नांडीज के लिए उपहार खरीदने के लिए अवैध धन का इस्तेमाल किया, जो उसने फोर्टिस हेल्थकेयर के पूर्व प्रवर्तक शिविंदर मोहन सिंह की पत्नी अदिति सिंह सहित हाई-प्रोफाइल लोगों को धोखा देकर कमाया था। यह राशि लगभग 200 करोड़ रुपये की थी।  चंद्रशेखर और उसकी पत्नी पॉल को निदेशालय ने गिरफ्तार किया था। निदेशालय ने एक बयान में कहा था कि चंद्रशेखर एक ‘‘ठग’’ हैं और कथित आपराधिक साजिश, धोखाधड़ी और लगभग 200 करोड़ रुपये की जबरन वसूली के मामले में दिल्ली पुलिस जांच कर रही है। उसने कहा था, ‘‘इस फर्जीवाड़े का साजिशकर्ता चंद्रशेखर है। वह 17 साल की उम्र से अपराध की दुनिया का हिस्सा है। उसके खिलाफ कई प्राथमिकी दर्ज हैं।’’ उसने कहा कि जेल में होने के बावजूद चंद्रशेखर ने ‘‘लोगों को ठगना बंद नहीं किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI के चेयरमैन ने डिजिटल रुपया को लेकर दिया बड़ा बयान, कहा ये पलट सकता है पासा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sbi-chairman-gave-a-big-statement-regarding-digital-r/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 11:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sbi-chairman-gave-a-big-statement-regarding-digital-r/</guid>
      <description>SBI के चेयरमैन ने डिजिटल रुपया को लेकर दिया बड़ा बयान, कहा ये पलट सकता है पासा नयी दिल्ली। भारतीय स्टेट बैंक (एसबीआई) के चेयरमैन दिनेश खारा ने शुक्रवार को कहा कि भारतीय रिजर्व बैंक का खुदरा डिजिटल रुपया पासा पलटने वाला सबित होगा। इससे टिकाऊ प्रभाव के साथ काफी कम लागत पर मौद्रिक नीति का बेहतर तरीके से लाभ मिल सकेगा। खुदरा डिजिटल रुपये के लिये आरबीआई की केंद्रीय बैंक डिजिटल मुद्रा (सीबीडीसी) पायलट परियोजना बृहस्पतिवार को मुंबई, नयी दिल्ली, बेंगलुरु और भुवनेश्वर में शुरू हुई।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारतीय स्टेट बैंक इसमें भाग लेने वाले बैंकों में से एक है। खुदरा डिजिटल रुपया परियोजना चार बैंकों.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिलावल भुट्टो का बड़ा बयान, 1971 में भारत से मिली हार पाकिस्तानी सेना की विफलता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bilawal-bhutto-big-statement-failure-of-pakistani-army-after-defeat-by-india-in-1971/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 19:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bilawal-bhutto-big-statement-failure-of-pakistani-army-after-defeat-by-india-in-1971/</guid>
      <description>बिलावल भुट्टो का बड़ा बयान, 1971 में भारत से मिली हार पाकिस्तानी सेना की विफलता कराची।&amp;nbsp;पाकिस्तान के विदेश मंत्री बिलावल भुट्टो जरदारी ने कहा है कि 1971 में पूर्वी पाकिस्तान को लेकर हुई लड़ाई में भारतीय सेना से मिली शर्मनाक हार पाकिस्तानी सेना की बड़ी विफलता थी। उन्होंने यह टिप्पणी पाकिस्तानी सेना के पूर्व प्रमुख जनरल कमर जावेद बाजवा पर निशाना साधते हुए की जिन्होंने भारत से मिली हार को पाकिस्तान की ‘‘राजनीतिक विफलता’’ करार दिया था। बिलावल ने यह टिप्पणी अपनी पाकिस्तान पीपुल्स पार्टी (पीपीपी) के 55वें स्थापना दिवस के उपलक्ष्य में निश्तार पार्क में आयोजित एक रैली में की। पीपीपी के अध्यक्ष ने इस अवसर पर अपनी पार्टी के इतिहास की चर्चा की और इसके संस्थापक एवं अपने नाना जुल्फिकार अली भुट्टो की ‘‘उपलब्धियों’’ को याद किया। डॉन अखबार ने उनके हवाले से कहा, ‘‘जब जुल्फिकार अली भुट्टो ने सत्ता संभाली, उस समय लोगों की उम्मीदें टूटी हुई थीं और वे हर तरह से निराश थे।’’&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भारत जैसा दोस्त बनने का था ख्वाब, मॉस्को ने दिखा दी औकात, पाकिस्तान ने इंडिया की तरह मांगा डिस्काउंट, रूस ने कहा- Don&#39;t angry me</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सानिया और शोएब की तलाक की खबरों के बीच आया रूमर्ड GF आयशा का बयान, क्रिकेटर से शादी को लेकर खोला राज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rumored-girlfriend-ayesha-statement-came-amid-reports-of-sania-and-shoaib-divorce/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 12:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rumored-girlfriend-ayesha-statement-came-amid-reports-of-sania-and-shoaib-divorce/</guid>
      <description>सानिया और शोएब की तलाक की खबरों के बीच आया रूमर्ड GF आयशा का बयान, क्रिकेटर से शादी को लेकर खोला राज भारतीय टेनिस स्टार सानिया मिर्जा और पाकिस्तानी क्रिकेटर शोएब मलिक पिछले काफी समय से तलाक को लेकर खबरों में बने हुए हैं। दोनों खिलाड़ियों की तलाक की खबरों के बीच पाकिस्तानी एक्ट्रेस आयशा उमर अपनी चुप्पी तोड़ी है। आयशा के साथ ही पाकिस्तानी क्रिकेटर शोएब मलिक का नाम जोड़ा जा रहा है। माना जा रहा है कि शोएब आयशा के अफेयर के कारण ही सानिया की शादी बर्बाद हुई है और दोनों तलाक ले रहे हैं।&amp;nbsp;इसी बीच अब पाकिस्तानी अभिनेत्री और मॉडल आयशा उमर ने बयान दिया है। इस मामले पर चुप्पी तोड़ते हुए आयशा ने फैंस को सारी सच्चाई भी बताई है। आयशा ने अपने और शोएब के रिश्ते की सच्चाई को दुनिया के सामने लाकर रख दिया है। आयशा ने कहा कि शोएब मलिक उनके दोस्त हैं। उन्होंने शोएब के साथ किसी तरह का अफेयर होने की खबर का खंडन करते हुए कहा कि वो दोनों सिर्फ अच्छे दोस्त हैं। आयशा ने एक पोस्ट में कहा कि शोएब ने सानिया के साथ खुशी खुशी शादी की है, मैं इस कपल की इज्जत करती हूं। मैं और शोएब अच्छे दोस्त और शुभचिंतक हैं। ह दोनों एक दूसरे की इज्जत करते हैं। ऐसे रिश्ते भी दुनिया में मौजूद हैं।&amp;nbsp;दरअसल एक यूजर ने सोशल मीडिया पर आयशा से पूछा था कि क्या आयशा और शोएब शादी करने जा रहे हैं। इसका जवाब देते हुए आयशा ने सभी बाते कहीं है। आयशा का यही जवाब अब वायरल हो गया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;गौरतलब है कि सानिया मिर्जा और शोएब मलिक की तलाक की खबरें लंबे समय से चर्चा का विषय बनी हुई है। माना जा रहा है कि दोनों के रिश्ते में दरार आ चुकी है और दोनों अलग होने का फैसला कर चुके हैं। कई रिपोर्ट्स में ये भी कहा गया है कि दोनों का तलाक हो चुका है मगर अब तक इस मामले पर आधिकारिक घोषणा नहीं की गई है। वहीं तलाक की खबरों के बीच सानिया मिर्जा और शोएब मलिक अपने एक शो की घोषणा कर चुके हैं। तलाक की खबरों के कारण फैंस का दिल टूट गया था मगर सानिया और शोएब के &#39;द मिर्जा मलिक शो&#39; लेकर आ रहे है। दोनों ही खिलाड़ियों ने तलाक की खबरों या अपने रिश्ते पर पूरी तरह से चुप्पी साधी हुई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;बता दें कि सानिया मिर्जा और शोएब मलिक की शादी वर्ष 2010 में हुई थी। दोनों की शादी भी काफी चर्चा में रही थी। दोनों का एक बेटा इजहान है और ये दुबई में साथ रहते हैं। दोनों की शादी के बाद अब इनके तलाक की खबरें भी काफी चर्चा में बनी हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Kashmir Files | द कश्मीर फाइल्स पर दिए बयान पर कायम हैं इजराइली फिल्मकार नदव लापिद, कहा- किसी को तो आवाज उठानी थी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sraeli-filmmaker-nadav-lapid-stands-by-his-statement-on-the-kashmir-files/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sraeli-filmmaker-nadav-lapid-stands-by-his-statement-on-the-kashmir-files/</guid>
      <description>The Kashmir Files | द कश्मीर फाइल्स पर दिए बयान पर कायम हैं इजराइली फिल्मकार नदव लापिद, कहा- किसी को तो आवाज उठानी थी पणजी।&amp;nbsp;गोवा में 53वें भारतीय अंतरराष्ट्रीय फिल्मोत्सव (इफ्फी) के आखिरी चरण में तब विवाद उत्पन्न हो गया जब अंतरराष्ट्रीय जूरी के प्रमुख और इजराइली फिल्मकार नदव लापिद ने ‘द कश्मीर फाइल्स’ फिल्म को ‘भद्दी’ और ‘दुष्प्रचार वाली’ बताया।&amp;nbsp;विवेक अग्निहोत्री निर्देशित 14 अन्य फिल्मों के साथ फिल्म समारोह में प्रदर्शित की गई थी। तब से, जूरी सदस्य, सुदीप्तो सेन ने नदव की टिप्पणी से खुद को दूर कर लिया और द कश्मीर फाइल्स के कलाकारों और चालक दल ने इस तरह की टिप्पणी करने के लिए इजरायली फिल्म निर्माता को फटकार लगाई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;ये देश तपस्वियों का है और हिंदू धर्म भी तपस्वियों का है,&#39; राहुल गांधी का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-statement-this-country-belongs-to-ascetics-and-hindu-religion/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 20:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-statement-this-country-belongs-to-ascetics-and-hindu-religion/</guid>
      <description>&amp;lsquo;ये देश तपस्वियों का है और हिंदू धर्म भी तपस्वियों का है,&amp;rsquo; राहुल गांधी का बयान जनसभा में कांग्रेस नेता राहुल गांधी ने कहा कि असली तपस्या किसान, मजदूर, छोटे दुकानदार करते हैं पर उन्हें कुछ नहीं मिलता और जो 2 लोग प्रधानमंत्री की पूजा करते हैं उन्हें देश का पूरा धन दे दिया जाता है। इंटरनेट पर सब मिलता है पर किसान को बीमा देने वाली कंपनी का पता नहीं मिलता। राहुल गांधी ने कहा कि तपस्या करने वालों को सरकार से कुछ नहीं मिलता। दो लोग दिन भर पीएम मोदी की पूजा करते हैं और जो चाहते हैं वो पा लेते हैं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Kashmir Files | IFFI जूरी हेड के बयान पर मचा बवाल, इजराइल ने भारत से मांगी माफी, स्वरा ने ठहराया सही</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-kashmir-files-iffi-jury-head-statement-created-ruckus-israel-apologized-to-india/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 18:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-kashmir-files-iffi-jury-head-statement-created-ruckus-israel-apologized-to-india/</guid>
      <description>The Kashmir Files | IFFI जूरी हेड के बयान पर मचा बवाल, इजराइल ने भारत से मांगी माफी, स्वरा ने ठहराया सही मुंबई।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&#39;द कश्मीर फाइल्स&#39; को लेकर एक बार फिर से विवाद खड़ा हो गया हैं। फिल्म में पहले बार कश्मीरी पंडितों के साथ हुए नरसंहार को दिखाने की किसी निर्माता और निर्देशक ने हिम्मत की थी। कश्मीरी पंडितों के दर्द और पीड़ा की कहानी हर कोई जानता है लेकिन लोग एक तबके के लोगों की नजरों में बनें रहने के लिए इस बारे में बात करने से भी बचते थे। अब पहली बार कश्मीर में कश्मीरी पंड़ितों पर हुए अत्याचार की कहानी को सिनेमा के जरिये लोगों तक पहुंचाया गया हैं। फिल्म के रिलीज के समय भी विवाद खड़ा हुआ था और एक बार फिर से&amp;nbsp; तब विवाद खड़ा हो गया जब 53वें भारत अंतरराष्ट्रीय फिल्म महोत्सव (इफ्फी) के जूरी प्रमुख और इज़राइली फिल्मकार नदव लापिद ने हिंदी फिल्म ‘द कश्मीर फाइल्स’ को ‘दुष्प्रचार करने वाली‘ और ‘भद्दी’ फिल्म बताया। इफ्फी 2022 के समापन समारोह को संबोधित करते हुए लापिद ने कहा कि फिल्म समारोह में इस फिल्म का प्रदर्शन किए जाने से वह परेशान और हैरान हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;उसकी गति से मुझे बल्लेबाजों को चकमा देने में मिलती है मदद&#39;, उमरान को लेकर अर्शदीप का बड़ा बयान  </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/arshdeep-singh-big-statement-about-umran-malik/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/arshdeep-singh-big-statement-about-umran-malik/</guid>
      <description>&amp;lsquo;उसकी गति से मुझे बल्लेबाजों को चकमा देने में मिलती है मदद&amp;rsquo;, उमरान को लेकर अर्शदीप का बड़ा बयान क्राइस्टचर्च।&amp;nbsp;उनकी गेंदबाजी शैली में जमीन आसमान का अंतर है लेकिन अर्शदीप सिंह को उमरान मलिक की तेज रफ्तार से फायदा मिलता है क्योंकि उनकी गति में अंतर से बल्लेबाजों को सामंजस्य बिठाने में दिक्कत होती है। जम्मू के तेज गंदबाज उमरान विश्व क्रिकेट में इंग्लैंड के मार्क वुड और दक्षिण अफ्रीका के एनरिच नॉर्किया के साथ सबसे तेज गेंदबाज हैं जो 150 किलोमीटर की रफ्तार से लगातार गेंद डाल सकते हैं। अर्शदीप स्विंग गेंदबाज हैं जो 130 किलोमीटर प्रति घंटे की गति से गेंदबाजी करते हैं। दोनों ने न्यूजीलैंड के खिलाफ आकलैंड में पहले मैच में वनडे क्रिकेट में पदार्पण किया और अर्शदीप चाहते हैं कि यह जोड़ी बनी रहे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: राहुल द्रविड़ और कप्तान रोहित शर्मा अर्शदीप सिंह को अत्याधिक सलाह से जितना संभव हो दूर रखें: ब्रेट ली</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ का त्रिपुरा और पश्चिम बंगाल का दौरा आज, पद संभालने के बाद इन राज्यों का पहला दौरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jagdeep-dhankhars-visit-to-tripura-and-west-bengal-today-his-first-visit-to-these-states/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 11:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jagdeep-dhankhars-visit-to-tripura-and-west-bengal-today-his-first-visit-to-these-states/</guid>
      <description>उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ का त्रिपुरा और पश्चिम बंगाल का दौरा आज, पद संभालने के बाद इन राज्यों का पहला दौरा उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ देश का दूसरा सबसे बड़ा संवैधानिक पद संभालने के बाद मंगलवार को पहली बार त्रिपुरा और पश्चिम बंगाल का दौरा करेंगे। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। धनखड़ पहले त्रिपुरा आएंगे और बाद में पश्चिम बंगाल जाएंगे। त्रिपुरा की राजधानी अगरतला पहुंचने के बाद वह वायुसेना के हेलीकॉप्टर से गोमती जिले में उदयपुर के लिए रवाना होंगे और वहां जाकर मां त्रिपुरेश्वरी मंदिर के दर्शन करेंगे। बाद में वह अगरतला में एमबीबी (महाराज बीर बिक्रम) कॉलेज में एक सम्मेलन में शिरकत करेंगे। इस कार्यक्रम में मुख्यमंत्री माणिक साहा भी शरीक होंगे।&amp;nbsp;इसके बाद उपराष्ट्रपति कोलकाता के लिए रवाना हो जाएंगे। पश्चिम बंगाल के पूर्व राज्यपाल धनखड़ दोपहर में कोलकाता के हवाई अड्डे पहुंचेंगे और सीधे कालीघाट के प्रसिद्ध काली मंदिर जाकर वहां पूजा करेंगे। अधिकारी ने बताया कि बाद में वह निजी यात्रा के तहत यहां साल्ट लेक के एक स्थान पर जाएंगे। धनखड़ अगस्त में उपराष्ट्रपति बनने से पहले पश्चिम बंगाल के राज्यपाल थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलन मस्क के ट्वीट पर UP पुलिस ने दिया मजेदार जवाब, फिर एडीजी ने भी दिया बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/up-police-gave-a-funny-reply-on-elon-musk-tweet-then-adg-also-gave-a-statement/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 20:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/up-police-gave-a-funny-reply-on-elon-musk-tweet-then-adg-also-gave-a-statement/</guid>
      <description>एलन मस्क के ट्वीट पर UP पुलिस ने दिया मजेदार जवाब, फिर एडीजी ने भी दिया बयान एलन मस्क को वर्तमान समय में कौन नहीं जानता है। दुनिया के सबसे अमीर शख्स और टेस्ला के सीईओ इन दिनों ट्विटर को खरीदने की वजह से सुर्खियों में हैं। इसके पीछे की वजह उनके किए गए ट्वीट हैं। पिछले कुछ दिनों में एलन ट्विटर पर कुछ ज्यादा ही एक्टिव हैं और रोजाना कई ट्वीट कर रहे हैं। जिनमें कुछ ऐसे भी ट्वीट हैं जिस पर लोग जमकर मजे ले रहे हैं। इस मामले में यूपी पुलिस भी कुछ कम नहीं है। वो भी एलन मस्क के ट्वीट के जवाब देकर चर्चा में आ गई है। जिसके बाद से अन्य ट्विटर यूजर्स भी उस पर खूब मजे ले रहे हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईपीएल और खिलाड़ियों के फ्लॉप प्रदर्शन पर आया दिग्गज खिलाड़ी गौतम गंभीर का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/veteran-player-gautam-gambhir-statement-came-on-the-flop-performance-of-ipl-and-players/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/veteran-player-gautam-gambhir-statement-came-on-the-flop-performance-of-ipl-and-players/</guid>
      <description>आईपीएल और खिलाड़ियों के फ्लॉप प्रदर्शन पर आया दिग्गज खिलाड़ी गौतम गंभीर का बयान भारतीय क्रिकेट टीम के प्रदर्शन को लेकर इन दिनों कई तरह के सवाल उठ रहे है। आगामी वनडे विश्व कप को लेकर भारतीय टीम के प्रदर्शन को लेकर दिग्गज चिंता जता रहे है। कई क्रिकेटर मांग कर चुके हैं कि आईपीएल को बैन हो जाना चाहिए। कई दिग्गजों ने ये भी सुझाव दिया है&amp;nbsp;कि खिलाड़ियों को अन्य देशों में होने वाली लीगों में खेलने का मौका मिलना चाहिए।&amp;nbsp;वहीं खुद कोलकाता नाइट राइडर्स का हिस्सा रह चुके और भारतीय टीम के पूर्व बल्लेबाज गौतम गंभीर ने भी इस मामले पर अपनी राय दी है। उनके अनुसार खिलाड़ियों के प्रदर्शन का कारण आईपीएल नहीं है। खिलाड़ियों की फ्लॉप पर्फॉर्मेंस के लिए आईपीएल को मुख्य तौर से जिम्मेदार ठहराना गलत है। उन्होंने कहा कि भारतीय क्रिकेट में बीते कुछ वर्षों में सबसे अच्छी चीज कुछ हुई है तो वो आईपीएल ही है। आईपीएल की बदौलत ही खिलाड़ियों को खेलने का मौका मिलता है। नए खिलाड़ियों के लिए ये बेहद शानदार प्लेटफॉर्म है। ये क्रिकेट करियर को नई दिशा और उड़ान देने में सक्षम है।&amp;nbsp;उन्होने कहा कि भारतीय खिलाड़ी कुछ समय से आईसीसी द्वारा आयोजित मैचों में अच्छा नहीं खेल रहे है। इसके लिए खिलाड़ी खुद ही जिम्मेदार है। खिलाड़ियों के बुरे प्रदर्शन के लिए आईपीएल को जिम्मेदार ठहराना सही नहीं बल्कि खुद खिलाड़ियों को इसके बारे में सोचना चाहिए। उन्होंने कहा कि आईपीएल की बदौलत आज भारतीय टीम में कई खिलाड़ियों को जगह मिली है। इसने भारतीय टीम का पूरा रूप बदल दिया है। इसके अलावा आईपीएल से खिलाड़ियों को प्लेटफॉर्म और आर्थिक सुरक्षा भी मिली है। आईपीएल कुछ वर्षों में ऐसा स्तर बनकर उभरा है जिससे खिलाड़ियों का क्रिकेट के प्रति प्रेम भी बढ़ा है।&amp;nbsp;इस टीम से जुड़े हैं गंभीरगौतम गंभीर मौजूदा आईपीएल में लखनऊ सुपर जायंट्स के मेंटर की भूमिका निभा रहे है। ये टीम आईपीएल में काफी दमदार टीम मालूम होती है क्योंकि टीम ने पहले ही प्लेऑफ को क्वालिफाई किया था।&amp;nbsp;माना जा रहा है कि केएल राहुल और गौतम गंभीर की जोड़ी मिलकर टीम को मजबूती देगी। आईपीएल जीतने के लिए ये टीम भी मजबूत दावेदार मानी जा रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>त्रिपुरा के उप-मुख्यमंत्री ने केंद्र से राज्य में एम्स जैसे संस्थान स्थापित करने की मांग की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tripura-deputy-chief-minister-demands-center-to-set-up-aiims-like-institute-in-the-state/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 09:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tripura-deputy-chief-minister-demands-center-to-set-up-aiims-like-institute-in-the-state/</guid>
      <description>त्रिपुरा के उप-मुख्यमंत्री ने केंद्र से राज्य में एम्स जैसे संस्थान स्थापित करने की मांग की त्रिपुरा के उप-मुख्यमंत्री जिष्णु देव वर्मा ने केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण से मुलाकात की और राज्य में अखिल भारतीय आयुर्विज्ञान संस्थान (एम्स) जैसी संस्था बनाने और जनजातीय क्षेत्र के विकास के लिये कोष उपलब्ध कराने समेत अन्य मांग की। देव वर्मा ने शुक्रवार को नयी दिल्ली में अगले वित्त वर्ष के बजट को लेकर बैठक में विधि विश्वविद्यालय और डेंटल कॉलेज स्थापित करने के लिये भी कोष की मांग की। उपमुख्यमंत्री ने कहा कि अगरतला गवर्नमेंट मेडिकल कॉलेज (एजीएमसी) परिसर में एम्स जैसी संस्था क्षेत्र के लोगों को प्रमुख स्वास्थ्य सुविधाएं प्रदान करेगी।  उन्होंने चालू वित्त वर्ष के दौरान त्रिपुरा को 700 करोड़ रुपये से अधिक के परिव्यय की अनुमति को लेकर केंद्रीय वित्त मंत्री का आभार भी जताया। देव वर्मा ने अगरतला में डेंटल कॉलेज की स्थापना के लिये 414 करोड़ रुपये, राज्य में विधि विश्वविद्यालय के लिये 200 करोड़ रुपये और त्रिपुरा जनजातीय क्षेत्र स्वायत्त जिला परिषद (टीटीएएडीसी) के तहत क्षेत्रों के चौतरफा विकास को लेकर 500 करोड़ रुपये के विशेष पैकेज की मांग की। उन्होंने केंद्र के साथ साझेदारी में उर्वरक और हरित हाइड्रोजन के उत्पादन के लिये एक एकीकृत संयंत्र स्थापित करने का भी प्रस्ताव रखा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में एक दिसंबर से लगेगी अत्याधुनिक सुरक्षा उत्पादों की प्रदर्शनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/exhibition-of-state-of-the-art-security-products-to-be-held-in-delhi-from-december-1/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 09:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/exhibition-of-state-of-the-art-security-products-to-be-held-in-delhi-from-december-1/</guid>
      <description>दिल्ली में एक दिसंबर से लगेगी अत्याधुनिक सुरक्षा उत्पादों की प्रदर्शनी सुरक्षा व्यवस्था को चाक चौबंद बनाने में मददगार अत्याधुनिक उत्पादों की यहां होने वाली अंतरराष्ट्रीय प्रदर्शनी में ड्रोन समेत रात में देखने की सुविधा वाले निगरानी कैमरे, सुरक्षा गेट जैसे अत्याधुनिक उत्पादों को प्रदर्शित किया जाएगा। प्रदर्शनी का आयोजन करने वाली कंपनी इन्फोर्मा मार्केट इन इंडिया ने शनिवार को एक बयान कहा कि ‘इंटरनेशनल फायर एंड सिक्युरिटी एग्जिबिशन एंड कॉन्फ्रेंस इंडिया एक्सपो’ (आईएफएसईसी) के 15वें संस्करण का आयोजन एक से तीन दिसंबर 2022 को राष्ट्रीय राजधानी दिल्ली के प्रगति मैदान में किया जाएगा।  इस प्रदर्शनी में देश और विदेश की 180 कंपनियां भाग ले रही हैं जिसमें गोदरेज, सीगेट, नेटगियर, तोसीबा, हिकविजन, जेडकेटेको, ग्लोबस इनफोकॉम आदि शामिल हैं। बयान के अनुसार प्रदर्शनी के दौरान वाणिज्यिक सुरक्षा उद्योग पर दो दिवसीय (एक-दो दिसंबर) सम्मेलन भी आयोजित किया जाएगा जिसमें क्षेत्र के विशेषज्ञ शामिल होंगे। इन्फोर्मा मार्केट्स इन इंडिया के प्रबंध निदेशक योगेश मुद्रास ने कहा कि सार्वजनिक सुरक्षा सुनिश्चित करने के लिए भारत में सुरक्षित शहर परियोजनाओं की भारी मांग है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव: भाजपा के घोषणापत्र में राज्य में समान नागरिक संहिता लागू करने का वादा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-election-bjp-manifesto-promises-to-implement-uniform-civil-code-in-the-state/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 17:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-election-bjp-manifesto-promises-to-implement-uniform-civil-code-in-the-state/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव: भाजपा के घोषणापत्र में राज्य में समान नागरिक संहिता लागू करने का वादा गांधीनगर।&amp;nbsp; गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए प्रदेश में सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने शनिवार को अपना घोषणापत्र जारी किया। घोषणापत्र में समान नागरिक संहिता (यूसीसी) को लागू करने तथा संभावित खतरों और भारत विरोधी ताकतों व आतंकी संगठनों के ‘स्लीपर सेल’ की पहचान करने और उन्हें खत्म करने के लिए एक ‘एंटी-रेडिकलाइजेशन सेल’ (कट्टरता रोधी प्रकोष्ठ) बनाने का वादा किया। पार्टी के अन्य वादों में “20 लाख रोजगार के अवसर” सृजित करना और अगले पांच वर्षों में राज्य की अर्थव्यवस्था को एक हजार अरब (ट्रिलियन) अमरीकी डालर तक ले जाना शामिल है। इसे भी पढ़ें: लेफ्टिनेंट जनरल द्विवेदी ने उरी सेक्टर में नियंत्रण रेखा पर अभियान संबंधी तैयारियों की समीक्षा की पार्टी अध्यक्ष जे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रमीज राजा के बयान पर अनुराग ठाकुर का पलटवार, सही समय का इंतजार करें, भारत खेल जगत में बहुत बड़ी ताकत है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-counterattack-on-rameez-raja-statement/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 14:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-counterattack-on-rameez-raja-statement/</guid>
      <description>रमीज राजा के बयान पर अनुराग ठाकुर का पलटवार, सही समय का इंतजार करें, भारत खेल जगत में बहुत बड़ी ताकत है 2023 का एशिया कप पाकिस्तान में होना है। हालांकि, भारत की ओर से साफ तौर पर कह दिया गया है कि टीम इंडिया पाकिस्तान दौरे पर नहीं जाएगी। वहीं, पाकिस्तान की ओर से भी पलटवार किया जा रहा है। हाल में ही पाकिस्तान क्रिकेट बोर्ड के अध्यक्ष रमीज राजा ने साफ तौर पर कहा है कि अगर भारत एशिया कप खेलने के लिए पाकिस्तान नहीं आता है। तो पाकिस्तान की टीम भी 2023 विश्व कप के लिए भारत नहीं जाएगी। दरअसल, 2023 का एकदिवसीय विश्वकप भारत में ही होना है। इसी को लेकर खेल मंत्री अनुराग ठाकुर से सवाल पूछा गया। अनुराग ठाकुर ने साफ तौर पर कहा है कि सही समय का इंतजार करें। एक वक्त आएगा जब खेल की दुनिया में भारत बड़ी शक्ति है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: बुरे समय में धोनी ने दिया था कोहली का साथ, कोहली ने फिर शेयर किया माही का मैसेज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UCC पर कर्नाटक CM का बड़ा बयान, समान नागरिक संहिता के बारे में बहुत गंभीरता से कर रहे हैं विचार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/karnataka-cm-big-statement-thinking-very-seriously-about-uniform-civil-code/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 13:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/karnataka-cm-big-statement-thinking-very-seriously-about-uniform-civil-code/</guid>
      <description>UCC पर कर्नाटक CM का बड़ा बयान, समान नागरिक संहिता के बारे में बहुत गंभीरता से कर रहे हैं विचार कर्नाटक के मुख्यमंत्री बसवराज बोम्मई ने शुक्रवार को कहा कि उनकी सरकार राज्य में समान नागरिक संहिता (यूसीसी) को लागू करने पर विचार कर रही है। उत्तराखंड, गुजरात और असम के बाद, कर्नाटक चौथा भारतीय जनता पार्टी (बीजेपी)-संचालित राज्य है जो हाल ही में यूसीसी लाने के इरादे से सार्वजनिक हुआ है। बोम्मई ने यूसीसी को भारत के संविधान में उल्लिखित समानता और बंधुत्व से जोड़ा और कहा कि यूसीसी समानता सुनिश्चित करेगा।इसे भी पढ़ें: महाराष्ट्र के साथ विवाद के बीच बोले कर्नाटक CM, हम अपनी सीमाओं और अपने लोगों की रक्षा करेंगेमुख्यमंत्री बसवराज बोम्मई ने कहा कि हम समान नागरिक संहिता के बारे में बहुत गंभीरता से सोच रहे हैं, भाजपा द्वारा अखिल भारतीय स्तर पर घोषणापत्र में यह मुख्य बातों में से एक रही है। अन्य राज्यों में इसे लागू करने के लिए समितियां हैं। हम इस पर गौर कर रहे हैं, सभी पहलुओं का अध्ययन कर रहे हैं। जहां तक बीजेपी का सवाल है, हमें लगता है कि UCC होना वांछित है।इसे भी पढ़ें: कर्नाटक सीमा विवाद: कानूनी लड़ाई के लिए महाराष्ट्र भी तैयार, मंत्री ने कहा- प्रतिनिधिमंडल PM और गृह मंत्री से करेगा मुलाकातउन्होंने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान और भारत के बीच मुकाबले को लेकर फिर आया PCB रमीज राजा का बयान, जानें क्या कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pcb-rameez-raja-statement-came-again-regarding-the-match-between-pakistan-and-india/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 11:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pcb-rameez-raja-statement-came-again-regarding-the-match-between-pakistan-and-india/</guid>
      <description>पाकिस्तान और भारत के बीच मुकाबले को लेकर फिर आया PCB रमीज राजा का बयान, जानें क्या कहा भारत और पाकिस्तान के संबंधों में खटास का असर दोनों देशों के बीच होने वाले खेल आयोजनों पर भी होता है। ऐसा ही कुछ इन दिनों क्रिकेट में भी हो रहा है। भारत और पाकिस्तान के क्रिकेट फैंस दोनों टीमों के बीच होने वाले मुकाबलों का काफी इंतजार करते हैं। इस बार फिर दोनों देशों के बीच मुकाबलों से पहले काफी तकरार हो रही है।&amp;nbsp;दोनों देशों के बीच एशिया कप 2023 के लिए मुकाबला होना है। इस मामले पर पीसीबी चेयरमैन रमीज राजा ने भी बड़ा बयान देकर अपना रुख साफ कर दिया है। उन्होंने कहा कि भारत की टीम एशिया कप 2023 के लिए अगर पाकिस्तान नहीं आती है तो इस मामले को हल्के में नहीं लिया जाएगा। पाकिस्तान इस मामले को आईसीसी की बैठक में रखेगी।उन्होंने ये भी कहा कि अगर रोहित शर्मा के नेतृत्व वाली भारतीय टीम अगर एशिया कप के लिए पाकिस्तान का दौरा नहीं करेगी तो बाबर आजम के नेतृत्व में पाकिस्तानी टीम भी विश्व कप 2023 के लिए भारत नहीं जाएगी।&amp;nbsp;उन्होंने तंज कसते हुए कहा कि अगर विश्व कप 2023 के दौरान पाकिस्तान की टीम भारत नहीं जाती है तो वहां विश्व कप देखेगा ही कौन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण के साथ राज्यों के वित्त मंत्रियों ने किया बजट पर मंथन, कोष बढ़ाने की मांग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/with-sitharaman-the-finance-ministers-of-the-states-brainstormed-on-the-budget/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/with-sitharaman-the-finance-ministers-of-the-states-brainstormed-on-the-budget/</guid>
      <description>सीतारमण के साथ राज्यों के वित्त मंत्रियों ने किया बजट पर मंथन, कोष बढ़ाने की मांग केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण के साथ राज्यों के वित्त मंत्रियों ने शुक्रवार को अगले वित्त वर्ष के बजट पर मंथन किया। बजट पूर्व इस बैठक में राज्य के वित्त मंत्रियों ने और अधिक कोष मांग की है। साथ ही उन्होंने केंद्र प्रायोजित योजनाओं (सीएसएस) को लागू करने में उनकी भूमिका बढ़ाने और खनिजों पर रॉयल्टी के भुगतान में वृद्धि की भी मांग की। अगले साल एक फरवरी को पेश होने वाले वित्त वर्ष 2023-24 के बजट पर विचार जानने के लिए केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण द्वारा बुलाई गई बैठक में राज्यों ने इन मुद्दों को उठाया।  तमिलनाडु के वित्त मंत्री पी थियागा राजन ने कहा कि केंद्र प्रायोजित योजनाएं राज्यों की वित्तीय स्वायत्तता को बाधित कर रही हैं और कुछ योजनाओं में राज्य बड़ी राशि का योगदान करते हैं जो केंद्र के योगदान या हिस्सेदारी से अधिक है। उन्होंने संवाददाताओं से कहा, ‘‘सभी राज्यों ने चाहे वहां सरकार किसी भी दल कीक्यों न हो, इस बात पर चिंता व्यक्त की है कि राज्यों की वित्तीय स्वायत्तता केंद्र प्रायोजित योजनाओं से काफी हद तक बाधित है।’’  राज्यों की मांग है कि उन्हें सीएसएस लागू करने में अधिक भूमिका के साथ लचीलापन भी होना चाहिए। बिहार के वित्त मंत्री विजय कुमार चौधरी ने कहा कि केंद्र प्रायोजित योजनाओं को सीमित किया जाना चाहिए। इन योजनाओं से राज्यों पर बोझ बढ़ रहा है। उन्होंने कहा कि अगर केंद्र राज्यों की मदद करना चाहता है तो उसे केवल केंद्रीय क्षेत्र की योजनाओं को लागू करना चाहिए। मेघालय के मुख्यमंत्री कोनराड संगमा ने कहा कि उन्होंने राज्यों को दी जाने वाली पूंजीगत सहायता में वृद्धि की मांग की है। साथ ही एक ऐसी प्रणाली तैयार करने के लिए भी कहा है, जिसे सीधा जनसख्यां के साथ जोड़ा जाए। आंध्र प्रदेश के वित्त मंत्री एम बी राजेंद्रनाथ रेड्डी ने कहा कि उन्होंने पूंजीगत व्यय के लिए विशेष सहायता मांगी है। रेड्डी ने कहा, ‘‘हमने मांग की है कि राज्य के समर्थन वाली नवीकरणीय परियोजनाओं को हरित बॉन्ड वित्तपोषण योजना में शामिल किया जाए।’’ वहीं, हिमाचल प्रदेश के मुख्यमंत्री जय राम ठाकुर ने पर्यटन को बढ़ावा देने के लिए राज्य में बेहतर सड़क, रेल, हवाई संपर्क की मांग की है।  वित्त मंत्रालय की भी जिम्मेदारी संभाल रहे ठाकुर ने सेब की पैकेजिंग पर जीएसटी को 18 प्रतिशत से घटाकर 12 प्रतिशत करने का भी अनुरोध किया है। छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल ने केंद्र से राज्य सरकार के कर्मचारियों के लिए पुरानी पेंशन योजना को लागू करने के लिए धन जारी करने को कहा है। हरियाणा सरकार की एक विज्ञप्ति के अनुसार, मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर ने सरकार से हरियाणा को एक विशेष आर्थिक पैकेज देने की मांग की। उन्होंने कहा है कि राज्य के 14 जिले राष्ट्रीय राजधानी क्षेत्र (दिल्ली-एनसीआर) के दायरे में आते हैं और बुनियादी ढांचे के निर्माण और रखरखाव पर बहुत सारे संसाधन खर्च करने पड़ते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्र ने जीएसटी क्षतिपूर्ति के रूप में राज्यों को 17 हजार करोड़ रुपये जारी किए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/center-releases-rs-17000-crore-to-states-as-gst-compensation/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 06:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/center-releases-rs-17000-crore-to-states-as-gst-compensation/</guid>
      <description>केंद्र ने जीएसटी क्षतिपूर्ति के रूप में राज्यों को 17 हजार करोड़ रुपये जारी किए केंद्र सरकार ने बकाया जीएसटी क्षतिपूर्ति के रूप में राज्यों को 17,000 करोड़ रुपये जारी किए हैं। इसके साथ ही चालू वित्त वर्ष में अब तक कुल 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत ने कहा कि प्रमोशन में आरक्षण देने वाला राजस्थान देश का इकलौता राज्य है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-rajasthan-is-the-only-state-in-the-country-to-give-reservation-in-promotion/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-rajasthan-is-the-only-state-in-the-country-to-give-reservation-in-promotion/</guid>
      <description>गहलोत ने कहा कि प्रमोशन में आरक्षण देने वाला राजस्थान देश का इकलौता राज्य है राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने शुक्रवार को कहा कि देश में पदोन्नति में आरक्षण देने वाला राजस्थान एकमात्र राज्य है। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि बाबा साहेब डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IIMC के सत्रारंभ समारोह का समापन, प्रो. नागेश्वर राव ने कहा- पत्रकारिता के लिए जरूरी है सृजनात्मकता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/concluding-the-commencement-ceremony-of-iimc-prof-nageshwar-rao-statement/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 18:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/concluding-the-commencement-ceremony-of-iimc-prof-nageshwar-rao-statement/</guid>
      <description>IIMC के सत्रारंभ समारोह का समापन, प्रो.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 में ईरान की टीम ने नहीं गाया था राष्ट्रीय गान, टीम के कदम पर अब स्ट्राइकर मेहदी टरेमी ने दिया बड़ा बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iran-team-striker-mehdi-teremi-statement-on-not-singing-national-anthem-in-fifa-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 17:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iran-team-striker-mehdi-teremi-statement-on-not-singing-national-anthem-in-fifa-world-cup-2022/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 में ईरान की टीम ने नहीं गाया था राष्ट्रीय गान, टीम के कदम पर अब स्ट्राइकर मेहदी टरेमी ने दिया बड़ा बयान फीफा विश्व कप 2022 के दौरान जब इंग्लैंड और ईरान की टीम के बीच मुकाबला हुआ, तब अजीब वाक्या हुआ है। मैच की शुरुआत में ईरान के किसी खिलाड़ी ने अपना राष्ट्र गान नहीं गाया। इस दौरान सभी खिलाड़ी शांत रहे। इसके पीछे एक खास वजह बताई जा रही है।&amp;nbsp;इसी बीच ईरान के स्ट्राइकर मेहदी तारेमी ने कहा कि खिलाड़ियों द्वारा इंग्लैंड के खिलाफ विश्व कप में अपने पहले मैच में राष्ट्रगान गाने से इनकार करने के बाद राष्ट्रीय टीम पर कोई दबाव नहीं था। दरअसल ईरान की टीम ने तय किया था कि ईरान में प्रदर्शकारियों के समर्थन में फीफा विश्व कप के मैच के दौरान वो राष्ट्रीय गान नहीं गाएंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ईरान के स्ट्राइकर मेहदी तारेमी ने कहा कि हमें किसी तरह का प्रेशर नहीं है। फुटबॉल टूर्नामेंट के दौरान फुटबॉल के अलावा किसी अन्य मुद्दे पर ध्यान नहीं देना चाहिए। हालांकि&amp;nbsp;ईरान के कोच कार्लोस क़ुइरोज़ ने कहा कि मीडिया को खेलों से जुड़ी राजनीति पर सवाल पूछने का अधिकार है। हमें ईरान के इतिहास की परवाह करते हुए इन सवालों के जवाब देने से बचना चाहिए मगर पत्रकारों का काम सवाल पूछना है जिसे वो जारी रखेंगे।&amp;nbsp;ये था मामला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जियो ने गुजरात के सभी जिला मुख्यालयों में शुरू की 5जी सेवा, 100 फीसदी ट्रू 5जी कवरेज वाला पहला राज्य बना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jio-launches-5g-service-in-all-district-headquarters-of-gujarat-first-state-to-have-this/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 16:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jio-launches-5g-service-in-all-district-headquarters-of-gujarat-first-state-to-have-this/</guid>
      <description>जियो ने गुजरात के सभी जिला मुख्यालयों में शुरू की 5जी सेवा, 100 फीसदी ट्रू 5जी कवरेज वाला पहला राज्य बना दूरसंचार कंपनी जियो ने गुजरात के सभी 33 जिला मुख्यालयों में प्रायोगिक चरण के तहत 5जी सेवाएं शुरू की हैं। कंपनी ने शुक्रवार को यह जानकारी दी। इसके साथ ही गुजरात ऐसा पहला राज्य बन गया है जिसके सभी जिला मुख्यालयों में 5जी सेवा शुरू हो चुकी है। कंपनी ने एक बयान में कहा, ‘‘आज जियो ने गुजरात के सभी 33 जिला मुख्यालयों में ‘ट्रू-5जी’ सेवा शुरू कर दी है जिसके साथ ही गुजरात देश का पहला ऐसा राज्य बन गया है जहां के 100 फीसदी जिला मुख्यालयों में जियो का ट्रू 5जी कवरेज है। गुजरात महत्वपूर्ण स्थान रखता है क्योंकि यह रिलायंस की जन्मभूमि है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वित्त मंत्री ने राज्यों के मंत्रियों संग की बजट पूर्व परामर्श बैठक, फडणवीस ने दिया 5,900 करोड़ का प्रस्ताव, जयराम ठाकुर ने रखी ये मांग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/finance-minister-pre-budget-consultation-meeting-of-state-ministers/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 15:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/finance-minister-pre-budget-consultation-meeting-of-state-ministers/</guid>
      <description>वित्त मंत्री ने राज्यों के मंत्रियों संग की बजट पूर्व परामर्श बैठक, फडणवीस ने दिया 5,900 करोड़ का प्रस्ताव, जयराम ठाकुर ने रखी ये मांग केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने राज्य के वित्त मंत्रियों के साथ बजट पूर्व परामर्श किया। हिमाचल प्रदेश के मुख्यमंत्री और वित्त मंत्री जयराम ठाकुर ने कहा कि इन 5 वर्षों में हिमाचल प्रदेश को केंद्र सरकार से काफी मदद मिली है। हिमाचल में पर्यटन को बढ़ावा मिले उसके लिए कनेक्टिविटी को लेकर दिक्कत है। इसके लिए ज्यादा से ज्यादा प्रावधान किए जाए, इसके लिए मैंने आग्रह किया है।&amp;nbsp;हिमाचल प्रदेश के मुख्यमंत्री और वित्त मंत्री जयराम ठाकुर ने कहा कि इसके अलावा हिमाचल की सेब की अर्थव्यवस्था बहुत अच्छी है। सेब की पैकेजिंग में जीएसटी में जो बढ़ोतरी हुई है उसको कम करने की मैंने बात की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राज्यपाल कोश्यारी के बयान पर बोले शरद पवार, उन्होंने सारी हदें पार कर दीं, राष्ट्रपति और पीएम को करना चाहिए हस्तक्षेप </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sharad-pawar-said-on-governor-koshyari-statement/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 14:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sharad-pawar-said-on-governor-koshyari-statement/</guid>
      <description>राज्यपाल कोश्यारी के बयान पर बोले शरद पवार, उन्होंने सारी हदें पार कर दीं, राष्ट्रपति और पीएम को करना चाहिए हस्तक्षेप महाराष्ट्र के राज्यपाल भगत सिंह कोश्यारी इन दिनों सुर्खियों में है। दरअसल, छत्रपति शिवाजी को लेकर उनके द्वारा जो बयान दिया गया था उसके बाद से महाराष्ट्र के विपक्षी दल लगातार उन पर हमलावर है। इतना ही नहीं, विपक्ष भाजपा पर भी निशाना साध रहा है तथा उन को हटाए जाने की मांग कर रहा है। इन सब के बीच वरिष्ठ नेता और एनसीपी प्रमुख शरद पवार का भी बयान सामने आ गया है। अपने बयान में शरद पवार ने साफ तौर पर कहा है कि राज्यपाल ने सारी हदें पार कर दी है। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि राष्ट्रपति और प्रधानमंत्री को इस मामले में हस्तक्षेप करना चाहिए। एनसीपी प्रमुख ने यह भी कहा कि गैर जिम्मेदाराना बयान देने वालों को बड़े पद देना ठीक नहीं है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: संजय राउत ने कोश्यारी को बताया बीजेपी का प्रचारक, कहा- महाराष्ट्र में राज्यपाल की गरिमा ख़त्म हो गई</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किम की बहन का आपत्तिजनक बयान, दक्षिण कोरिया के नए राष्ट्रपति और उनकी सरकार को ‘‘बेवकूफ’’ और ‘‘अमेरिका द्वारा डाली हड्डी खाने वाले जंगली कुत्ते’’ बताया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kim-jong-uns-sisters-offensive-statement-against-south-korea/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 11:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kim-jong-uns-sisters-offensive-statement-against-south-korea/</guid>
      <description>किम की बहन का आपत्तिजनक बयान, दक्षिण कोरिया के नए राष्ट्रपति और उनकी सरकार को ‘‘बेवकूफ’’ और ‘‘अमेरिका द्वारा डाली हड्डी खाने वाले जंगली कुत्ते’’ बताया उत्तर कोरिया के नेता किम जोंग उन की बहन किम यो जोंग ने दक्षिण कोरिया के खिलाफ आपत्तिजनक शब्दों का इस्तेमाल करते हुए उसे धमकियां दीं। यो जोंग ने दक्षिण कोरिया के नए राष्ट्रपति और उनकी सरकार को ‘‘बेवकूफ’’ और ‘‘अमेरिका द्वारा डाली हड्डी खाने वाले जंगली कुत्ते’’ बताया है। दक्षिण कोरिया के विदेश मंत्रालय के उत्तर कोरिया के हालिया मिसाइल परीक्षणों के मद्देनजर उस पर अतिरिक्त एकतरफा प्रतिबंध लगाने पर विचार करने संबंधी बयान देने के दो दिन बार यो जोंग ने यह टिप्पणी की है।  मंत्रालय ने कहा था कि अगर उत्तर कोरिया परमाणु परीक्षण जैसी उकसावे भरी कार्रवाई जारी रखता है, तो वह उसके कथित साइबर हमलों को लेकर भी प्रतिबंध लगाने पर विचार करेगा। सरकारी मीडिया के अनुसार, किम यो जोंग ने कहा, ‘‘मुझे आश्चर्य है कि अमेरिका की फेंकी हड्डी खाने वाला जंगली कुत्ता दक्षिण कोरियाई समूह बेशर्मी से उत्तर कोरिया पर कौन से प्रतिबंध लगाएगा। क्या तमाशा है।’’ उन्होंने कहा कि दक्षिण कोरिया के नए राष्ट्रपति यून सुक योल ‘‘बेवकूफ’’ हैं और उनकी सरकार भी ‘‘बेवकूफों से भरी है, जो क्षेत्र में एक खतरानाक स्थिति पैदा कर रही है।’’ यो जोंग ने कहा कि जब यून के पूर्ववर्ती मून जे-इन सत्ता में थे, जिन्होंने उत्तर कोरिया के साथ रिश्ते सुधारने की कोशिश की थी, तब दक्षिण कोरिया ‘‘हमारे निशाने पर नहीं था।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;मुगलों के पास जो भूखंड था वो केवल भारत नहीं था&#39;, CM हिमंत बोले- हमारे इतिहासकारों ने औरंगजेब को ऐसा हीरो...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/himanta-biswa-sarma-statement-on-aurangzeb/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 20:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/himanta-biswa-sarma-statement-on-aurangzeb/</guid>
      <description>&amp;lsquo;मुगलों के पास जो भूखंड था वो केवल भारत नहीं था&amp;rsquo;, CM हिमंत बोले- हमारे इतिहासकारों ने औरंगजेब को ऐसा हीरो&amp;hellip; असम के मुख्यमंत्री हिमंत बिस्वा सरमा ने आज एक बार फिर से मुगलों को लेकर बड़ा दावा किया है। दरअसल, हिमंता बिस्वा सरमा लचित बरफुकन की 400वीं जयंती पर आयोजित एक कार्यक्रम में बोल रहे थे। अपने बयान में उन्होंने कहा कि मुगलों के पास जो भूखंड था वो भूखंड ही केवल भारत नहीं था। दक्षिण में मुगल का अधिकार नहीं था, उत्तर पूर्व में मुगल बार-बार हारे थे। इसके साथ ही उन्होंने साफ तौर पर कहा कि हमारे इतिहासकारों ने औरंगजेब को ऐसा हीरो बनाया कि वो कभी हारा ही नहीं और पूरे देश पर राज किया। हिमंत ने आगे काह कि हमारे इतिहासकारों ने ऐसा वातावरण तैयार कर के दिया कि देश केवल मुगल के राज में ही चला था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;ऐसे आफताब हर शहर में पैदा होंगे&#39;, असम सीएम बोले- देश में ताकतवर नेता नहीं होगा तो हम समाज की रक्षा नहीं कर सकेंगे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;किसी खिलाड़ी को अच्छा ना लगे, तब भी बड़े निर्णय लेने से नहीं हिचकते&#39;, टीम सिलेक्शन पर शिखर धवन का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shikhar-dhawan-big-statement-on-team-selection/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 19:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shikhar-dhawan-big-statement-on-team-selection/</guid>
      <description>&amp;lsquo;किसी खिलाड़ी को अच्छा ना लगे, तब भी बड़े निर्णय लेने से नहीं हिचकते&amp;rsquo;, टीम सिलेक्शन पर शिखर धवन का बयान भारतीय क्रिकेट में गब्बर के नाम से मशहूर शिखर धवन ने बड़ा बयान देते हुए कहा है कि वह अपने कप्तान के रूप में परिपक्व हो गए हैं और कड़े फैसले ले सकते हैं। एक बातचीत के दौरान उन्होंने यह भी कहा कि एक कप्तान के रूप में वह ऐसे निर्णय लेने से बिल्कुल भी नहीं हिचकते जो भले ही किसी खिलाड़ी को बुरा लगे, लेकिन उससे टीम को फायदा हो सकता है। दरअसल, पिछले काफी अर्से से वह टी-20 और टेस्ट क्रिकेट में दिखाई नहीं देते हैं। लेकिन वनडे में उन्हें टीम में शामिल किया जाता है। इसके साथ ही उन्हें कप्तानी भी सौंपी जाती है। एक बार फिर से भारतीय टीम न्यूजीलैंड के खिलाफ टीम एकदिवसीय मुकाबलों में उतरने जा रहे हैं। टीम का नेतृत्व शिखर धवन के हाथों में है। इससे पहले भी शिखर धवन टीम का नेतृत्व कर चुके हैं। श्रीलंका, दक्षिण अफ्रीका और वेस्टइंडीज में उनके कप्तानी में टीम को जीत मिली है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कप्तान के रूप में परिपक्व हो गया हूं, कड़े फैसले ले सकता हूं, IPL से पहले शिखर धवन का बयानटीम चयन पर बात करते हुए उन्होंने साफ तौर पर कहा कि आप जितना अधिक खेलते हैं, आप अपने फैसले उतना ही अधिक आश्वस्त रह कर ले सकते हैं। ऐसे कई मौके आए हैं जब मैंने किसी गेंदबाज के प्रति सम्मान दिखाते हुए उसे अतिरिक्त ओवर दे देता था। लेकिन अब मैं परिपक्व हो गया हूं और चाहे किसी को बुरा लगे तब भी मैं वही फैसला लेता हूं जिससे टीम को फायदा मिले। उन्होंने कहा कि जीत के लिए टीम में संतुलन बनाए रखना और खिलाडियों का भरोसा जीतना सबसे महत्वपूर्ण है। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि वह बमुश्किल ही दबाव महसूस करते हैं और अपने आसपास का माहौल खुशनुमा रखते हैं। धवन ने कहा कि जब आप किसी तार वाले वाद्य यंत्र पर संगीत बजाते हैं तो यदि तार बहुत ढीला है तो उसका स्वर अच्छा नहीं आएगा या यदि तार बहुत कसा गया है तो वह टूट जाएगा। इसलिए यह संतुलन पैदा करने से जुड़ा हुआ है। कप्तान के रूप में संतुलन पैदा करना महत्वपूर्ण होता है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जडेजा के बांग्लादेश टेस्ट श्रृंखला तक फिट होने पर संदेह, सूर्यकुमार को मिल सकता है मौका</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>श्रद्धा की चिट्ठी पर फडणवीस का बयान, तब एक्शन होता तो बच जाती जान, कराएंगे जांच </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fadnavis-statement-on-shraddha-letter-will-get-investigation/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 15:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fadnavis-statement-on-shraddha-letter-will-get-investigation/</guid>
      <description>श्रद्धा की चिट्ठी पर फडणवीस का बयान, तब एक्शन होता तो बच जाती जान, कराएंगे जांच महाराष्ट्र के मुख्यमंत्री देवेंद्र फडणवीस ने श्रद्धा की चिट्ठी पर कहा कि&amp;nbsp;मामले पर कोई कार्रवाई नहीं हुई। अगर कार्रवाई होती तो श्रद्धा की जान बचाई जा सकती थी। बता दें कि श्रद्धा की चिट्ठी सामने आई है जो उस वक्त में तमाम चीजों को लेकर पुलिस को लिखी गई थी। उस वक्त एक्शन होता तो श्रद्धा की जान बचाई जा सकती थी। पत्रकारों की तरफ से महाराष्ट्र के उपमुख्यमंत्री देवेंद्र फडणवीस से पूछा गया कि श्रद्धा ने 2020 में महाराष्ट्र के तत्कालीन उद्धव सरकार को पत्र लिखा था। अगर उस वक्त कार्रवाई होती तो क्या श्रद्धा की जान बचाई जा सकती थी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल प्रदेश को मछली उत्पादन के लिए पहाड़ी राज्यों की श्रेणी में प्रथम पुरस्कार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/himachal-pradesh-got-first-prize-in-the-category-of-hill-states-for-fish-production/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/himachal-pradesh-got-first-prize-in-the-category-of-hill-states-for-fish-production/</guid>
      <description>हिमाचल प्रदेश को मछली उत्पादन के लिए पहाड़ी राज्यों की श्रेणी में प्रथम पुरस्कार हिमाचल प्रदेश को विश्व मत्स्य दिवस के मौके पर पहाड़ी राज्यों और पूर्वोत्तर राज्यों की श्रेणी के तहत मत्स्य उत्पादन और रखरखाव के क्षेत्र में प्रथम पुरस्कार मिला है। हिमाचल प्रदेश मत्स्य विभाग के एक प्रवक्ता ने मंगलवार को कहा कि राज्य मत्स्य विभाग के निदेशक सतपाल मेहता ने राज्य की ओर से दमन स्थित स्वामी विवेकानंद सभागार में आयोजित एक समारोह में भारत सरकार के मत्स्य विभाग के सचिव जितेंद्र नाथ स्वाई से पुरस्कार प्राप्त किया। उन्हें हिमाचल प्रदेश के लिए शॉल और 10 लाख रुपये मूल्य का स्मृति चिन्ह भेंट किया गया।  अधिकारी ने कहा कि राज्य में मत्स्य पालन और इससे जुड़ी योजनाओं को लोगों तक सफलतापूर्वक पहुंचाने के लिए हर संभव प्रयास किया गया है। इसके परिणामस्वरूप पिछले वित्तवर्ष में राज्य में 16,015.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इमरान खान का बयान, भाजपा के सत्ता में रहते भारत से अच्छे रिश्ते संभव नहीं, 370 को लेकर भी कही यह बात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/imran-khan-statement-good-relations-with-india-are-not-possible-when-bjp-is-in-power/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 21:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/imran-khan-statement-good-relations-with-india-are-not-possible-when-bjp-is-in-power/</guid>
      <description>इमरान खान का बयान, भाजपा के सत्ता में रहते भारत से अच्छे रिश्ते संभव नहीं, 370 को लेकर भी कही यह बात इमरान खान लगातार भारत के खिलाफ बोलने की कोशिश करते रहते हैं। पाकिस्तान में सत्ता जाने के बाद हालांकि एक-दो मौके ऐसे भी आए हैं, जब उन्होंने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और भारत सरकार की तारीफ की है। हालांकि, एक बार फिर से इमरान खान ने भारत के खिलाफ बोला है। उन्होंने साफ तौर पर कहा है कि वह भारत के साथ अच्छे रिश्ते चाहते हैं। लेकिन यह तब तक मुमकिन नहीं है, जब तक भारत में भाजपा की सरकार रहेगी। उन्होंने कहा कि हम दोनों देशों के बीच अच्छे संबंध चाहते हैं। हम नहीं चाहते कि एक बार फिर से शीत युद्ध जैसी स्थिति बनी रहे। लेकिन यह भाजपा के रहते संभव नहीं है। इतना ही नहीं, इमरान खान ने तो यह भी कह दिया कि अफगनिस्तान, इरान और चीन समेत सभी पड़ोसी देशों से पाकिस्तान अच्छे संबंध चाहता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: पाकिस्तान में क्यों हो रही पीएम मोदी की तारीफ, इमरान को मिल रही कुछ सीखने की नसीहत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;2047 तक 40,000 अरब डॉलर होगी भारत की अर्थव्यवस्था&#39;, युवाओं से बोले मुकेश अंबानी- बड़ा और डिजिटल सोचो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mukesh-ambani-big-statement-on-indian-economy/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 19:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mukesh-ambani-big-statement-on-indian-economy/</guid>
      <description>&amp;lsquo;2047 तक 40,000 अरब डॉलर होगी भारत की अर्थव्यवस्था&amp;rsquo;, युवाओं से बोले मुकेश अंबानी- बड़ा और डिजिटल सोचो देश के मशहूर उद्योगपति मुकेश अंबानी ने आज युवाओं से बड़ा सोचने, हरा सोचने और डिजिटल सोचने की अपील की है। मुकेश अंबानी ने यह तीन मंत्र युवाओं को दिए हैं। दरअसल, मुकेश अंबानी पंडित दीनदयाल एनर्जी विश्वविद्यालय के संचालक मंडल के अध्यक्ष और वह इस विश्वविद्यालय के दसवें दीक्षांत समारोह को संबोधित कर रहे थे। इसके साथ ही मुकेश अंबानी ने यह भी कहा है कि भारत की अर्थव्यवस्था 2047 तक 13 गुना बढ़कर 40000 अरब डॉलर तक पहुंच सकती हैं। यह एक और मशहूर उद्योगपति गौतम अडानी के अनुमान से भी बड़ा है जिन्होंने पिछले सप्ताह कहा था कि भारत 2050 तक 30 हजार अरब डॉलर की अर्थव्यवस्था बन जाएगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Global Investor Summit: वन ट्रिलियन इकॉनमी लक्ष्य, निवेशकों के लिए पोर्टल लांच, CM योगी बोले- ग्रोथ इंजिन के रूप में अपनी भूमिका निभाएगा UP</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PoJK को लेकर राजनाथ के बयान पर बोले उत्तरी सेना के कमांडर, जब भी आदेश दिए जाएंगे, हम हमेशा इसके लिए तैयार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/commander-of-northern-army-on-rajnath-statement-regarding-pojk/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 18:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/commander-of-northern-army-on-rajnath-statement-regarding-pojk/</guid>
      <description>PoJK को लेकर राजनाथ के बयान पर बोले उत्तरी सेना के कमांडर, जब भी आदेश दिए जाएंगे, हम हमेशा इसके लिए तैयार पिछले दिनों रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह ने बड़ा बयान देते हुए कहा था कि भारत की उत्तर में विकास यात्रा पाकिस्तान के कब्जे वाले कश्मीर (पीओके) के गिलगित और बाल्टिस्तान के हिस्सों में पहुंचने के बाद पूरी होगी। अब इसी को लेकर भारतीय सेना की ओर से बयान आया है। रक्षा मंत्री के इस बयान पर उत्तरी सेना के कमांडर लेफ्टिनेंट जनरल उपेंद्र द्विवेदी ने कहा कि जहां तक ​​भारतीय सेना का संबंध है, वह भारत सरकार द्वारा दिए गए किसी भी आदेश को पूरा करेगी। जनरल उपेंद्र द्विवेदी ने यह भी कहा कि सेना हमेशा यह सुनिश्चित करने के लिए तैयार है कि युद्धविराम की समझ कभी न टूटे क्योंकि यह दोनों देशों के हित में है, लेकिन अगर किसी भी समय टूटा तो हम उन्हें करारा जवाब देंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: राजनाथ सिंह ने ऑस्ट्रेलियाई, अमेरिकी समकक्षों से की मुलाकात, रक्षा संबंधों को बढ़ावा देने पर हुई चर्चा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलियाई संसद में FTA के पास होने पर पीयूष गोयल बोले- यह ऑस्ट्रेलिया और भारत के लिए ऐतिहासिक क्षण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/piyush-goyal-statement-on-the-passing-of-fta-in-australian-parliament/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 16:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/piyush-goyal-statement-on-the-passing-of-fta-in-australian-parliament/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलियाई संसद में FTA के पास होने पर पीयूष गोयल बोले- यह ऑस्ट्रेलिया और भारत के लिए ऐतिहासिक क्षण भारत और ऑस्ट्रेलिया के बीच द्विपक्षीय रिश्ते लगातार मजबूती के साथ आगे बढ़ रहे हैं। इन सबके बीच ऑस्ट्रेलियाई प्रधानमंत्री ने ट्वीट कर एक बड़ा ऐलान किया है। दरअसल, ऑस्ट्रेलियाई संसद ने भारत-ऑस्ट्रेलिया मुक्त व्यापार समझौता को पारित कर दिया है। इसी बात की जानकारी आस्ट्रेलियाई प्रधानमंत्री एंथनी अल्बनीस ने ट्वीट कर दी है। उन्होंने कहा कि भारत के साथ हमारा मुक्त व्यापार समझौता संसद में पारित हो गया है। बताया जा रहा है कि अब दोनों देश आपसी सहमति से इस बात का फैसला करेंगे कि यह समझौता कब से लागू किया जाए। भारत-ऑस्ट्रेलिया आर्थिक सहयोग और व्यापार समझौते को लागू करने के लिए ऑस्ट्रेलियाई संसद की मंजूरी की पहले ही आवश्यकता थी जिसे अब मंजूरी मिल गई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: ‘भारत-अमेरिका सीईओ फोरम’ ने द्विपक्षीय आर्थिक संबंधों को और मजबूत बनाने पर की चर्चा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिवाजी विवाद: शिंदे गुट के विधायक की मांग,  इतिहास न जानने वाले गवर्नर को राज्य से बाहर भेजें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shinde-faction-mla-demands-send-governor-who-does-not-know-history-out-of-state/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 18:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shinde-faction-mla-demands-send-governor-who-does-not-know-history-out-of-state/</guid>
      <description>शिवाजी विवाद: शिंदे गुट के विधायक की मांग, इतिहास न जानने वाले गवर्नर को राज्य से बाहर भेजें महाराष्ट्र में एकनाथ शिंदे के नेतृत्व वाले शिवसेना गुट के एक विधायक ने छत्रपति शिवाजी के बारे में अपनी टिप्पणी के बाद केंद्र सरकार से राज्यपाल भगत सिंह कोश्यारी को राज्य से बाहर करने की मांग की है। उन्होंने कहा कि राज्यपाल को छत्रपति शिवाजी महाराज के आदर्शों को समझना चाहिए। उनकी तुलना किसी अन्य महान व्यक्ति से नहीं की जा सकती है। विधायक ने कहा कि केंद्र में भाजपा नेताओं से मेरा अनुरोध है कि एक व्यक्ति जो राज्य के इतिहास को नहीं जानता है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुझे नीच, गटर का कीड़ा कहा जाता है, लेकिन…, कांग्रेस के &#39;औकात&#39; बयान पर PM मोदी का जोरदार पलटवार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-strong-counterattack-on-congresss-aukat-statement/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 17:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-strong-counterattack-on-congresss-aukat-statement/</guid>
      <description>मुझे नीच, गटर का कीड़ा कहा जाता है, लेकिन…, कांग्रेस के &amp;lsquo;औकात&amp;rsquo; बयान पर PM मोदी का जोरदार पलटवार गुजरात विधानसभा चुनाव प्रचार अपने चरम पर पहुंच गया है। गुजरात चुनाव में कांग्रेस, बीजेपी और आप जनता को वादे बांट रहे हैं। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी भी गुजरात चुनाव मैदान में उतर चुके हैं। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने सुरेंद्रनगर में बोलते हुए कांग्रेस पर निशाना साधा। प्रधानमंत्री मोदी ने कांग्रेस पर मुझे गटर का कीड़ा, नीच और मौत का सौदागर कहने का आरोप लगाया है।इसे भी पढ़ें: Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में PM मोदी की ताबड़तोड़ रैली, राहुल भी प्रचार में उतरेपीएम मोदी ने कहा कि कांग्रेसी कहते हैं कि मोदी को अपनी औकात दिखाने दीजिए। तुम लोग राजघराने के हो, मैं एक साधारण घर से आया हूं और मुझमें कोई योग्यता नहीं है। वे मुझे नीच, नीची जाति, मौत का सौदागर कहते थे। पीएम मोदी ने कहा कि मेरे लायक की नहीं विकास की बात करो। मैं अपने अपमान की उपेक्षा करता हूं। क्योंकि, मैं देश का विकास करना चाहता हूं। मैं देश के 135 करोड़ लोगों के लिए काम करना चाहता हूं, इसलिए मैं अपमान को नजरअंदाज करता हूं।इसे भी पढ़ें: पीएम मोदी ने सिनेमा में चिरंजीवी के शानदार काम की तारीफ की, मेगास्टार ने जीता इंडियन फिल्म पर्सनालिटी ऑफ द ईयर का अवॉर्डनर्मदा बचाव आंदोलन की नेता वरिष्ठ सामाजिक कार्यकर्ता मेधा पाटकर ने &#39;भारत जोड़ो यात्रा&#39; में भाग लिया। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने इसकी आलोचना की है। “जब कांग्रेस के नेता आपके पास वोट मांगने आएं, तो उनसे जवाब मांगें कि आप गुजरात में नर्मदा बांध के प्रदर्शनकारियों के साथ मार्च कर रहे हैं। नर्मदा परियोजना कच्छ और काठियावाड़ (सौराष्ट्र प्रांत) को पीने का पानी उपलब्ध कराने का एकमात्र समाधान थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएम मोदी ने कहा कि गुजरात को बदनाम करने वालों के लिए राज्य में कोई जगह नहीं होनी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-said-there-should-be-no-place-in-the-state-for-those-who-defame-gujarat/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-said-there-should-be-no-place-in-the-state-for-those-who-defame-gujarat/</guid>
      <description>पीएम मोदी ने कहा कि गुजरात को बदनाम करने वालों के लिए राज्य में कोई जगह नहीं होनी चाहिए प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने शनिवार को गुजरात अस्मिता का मुद्दा उठाते हुए उन लोगों से सावधान रहने की अपील की, जो गुजरात को बदनाम करते हैं और कहा कि ऐसे लोगों को राज्य में कोई जगह नहीं मिलनी चाहिए। अगले महीने होने जा रहे विधानसभा चुनाव को लेकर वलसाड जिले में एक रैली को संबोधित करते हुए मोदी ने कहा कि गुजराती लोगों ने कभी किसी को ठेस नहीं पहुंचाई है और जो भी गुजरात आया, उसे उन्होंने गले लगाया।  उन्होंने कहा कि गुजराती जहां कहीं जाते हैं वे दूध में शक्कर की तरह मिल जाते हैं। मोदी ने वलसाड में रैली को संबोधित करने से पहले वापी में एक व्यापक रोडशो किया। वापी में सैंकड़ों लोगों ने उनका अभिवादन किया जो सड़क के दोनों ओर खड़े थे। प्रधानमंत्री ने रैली में कहा, ‘‘उन लोगों से सावधान रहें, जो गुजरात को बदनाम करना चाहते हैं और हमारे खिलाफ बोल रहे हैं। वे गुजरात और गुजराती को बदनाम करने की कोशिश कर रहे हैं। वे विदेशों में भी हमारे राज्य को बदनाम करने की कोशिश कर रहे हैं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महरौली हत्याकांड में दिल्ली पुलिस ने चार लोगों का बयान दर्ज किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-police-records-statement-of-four-persons-in-mehrauli-murder-case/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-police-records-statement-of-four-persons-in-mehrauli-murder-case/</guid>
      <description>महरौली हत्याकांड में दिल्ली पुलिस ने चार लोगों का बयान दर्ज किया दिल्ली पुलिस की एक टीम ने शनिवार को महाराष्ट्र के पालघर में चार लोगों का बयान दर्ज किया, जिनमें दो ऐसे व्यक्ति हैं जिनसे 27 वर्षीय श्रद्धा वालकर ने 2020 में सह-जीवन साथी (लिव-इन पार्टनर) आफताब पूनावाला द्वारा मारपीट किये जाने के बाद सहायता मांगी थी। अन्य जिन दो लोगों का बयान इस टीम ने दर्ज किया, उनमें एक मुंबई के कॉल सेंटर का पूर्व प्रबंधक है जहां श्रद्धा काम करती थीं तथा दूसरी उसकी एक दोस्त है। स्थानीय पुलिस ने कहा कि आफताब पूनावाला के परिवार के सदस्य मुंबई के समीप मीरा रोड की एक इमारत से किसी अज्ञात जगह पर भाग गये हैं और उनका पता नहीं चला है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वित्त राज्य मंत्री पाशा ने कहा कि पाकिस्तान को अब देनदारियों पर चूक का खतरा नहीं है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/minister-of-state-for-finance-pasha-said-pak-no-longer-in-danger-of-defaulting-on-liabilities/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/minister-of-state-for-finance-pasha-said-pak-no-longer-in-danger-of-defaulting-on-liabilities/</guid>
      <description>वित्त राज्य मंत्री पाशा ने कहा कि पाकिस्तान को अब देनदारियों पर चूक का खतरा नहीं है पाकिस्तान की वित्त राज्यमंत्री ने कहा है कि अब देश के सामने देनदारियों में चूक का कोई खतरा नहीं है। इससे पहले पूर्व प्रधानमंत्री इमरान खान ने दावा किया था कि नकदी संकट से जूझ रहे देश के समक्ष चूक का संकट है और अंतरराष्ट्रीय मुद्रा कोष के साथ सात अरब डॉलर के कर्ज कार्यक्रम की नौंवी समीक्षा को लेकर औपचारिक वार्ता में विलंब हो रहा है।  डॉन अखबार की खबर के मुताबिक वित्त एवं राजस्व राज्यमंत्री आईशा घॉस पाशा ने शुक्रवार को नेशनल एसेंबली में एक सवाल के जवाब में कहा, ‘‘ऐसी कोई आशंका नहीं है।&amp;nbsp;जब सत्ता हमारे हाथ में आई थी (अप्रैल में) तब हमें चिंता सता रही थी क्योंकि तब आईएमएफ कार्यक्रम निलंबित था और बाहर से वित्त जुटाने के रास्ते बंद थे।’’ पाशा ने दावा किया कि सरकार ने कुछ कठिन फैसले लिए और आईएमएफ कार्यक्रम को पुनर्जीवित किया जिसके बाद हालात बेहतर हुए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने काशी तमिल संगमम का किया उद्घाटन, योगी बोले- यह PM के &#39;एक भारत, श्रेष्ठ भारत&#39; की परिकल्पना को कर रहा जीवित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-inaugurates-kashi-tamil-sangamam-yogi-statement/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 15:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-inaugurates-kashi-tamil-sangamam-yogi-statement/</guid>
      <description>मोदी ने काशी तमिल संगमम का किया उद्घाटन, योगी बोले- यह PM के &amp;lsquo;एक भारत, श्रेष्ठ भारत&amp;rsquo; की परिकल्पना को कर रहा जीवित प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने वाराणसी में एक महीने तक चलने वाले कार्यक्रम काशी तमिल संगमम का शनिवार को उद्घाटन किया। इस दौरान उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ भी मौजूद रहे। योदी ने कहा कि बाबा विश्वनाथ की नगरी काशी में &#39;काशी-तमिल संगमम&#39; का आयोजन किया जा रहा है। इससे दक्षिण का उत्तर से अद्भुत संगम हो रहा है। उन्होंने कहा कि सहस्त्राब्दियों पुराना संबंध फिर से नवजीवन पा रहा है। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि यह आयोजन आज़ादी के अमृतकाल में प्रधानमंत्री जी के &#39;एक भारत, श्रेष्ठ भारत&#39; की परिकल्पना को जीवित कर रहा है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;ऐसे आफताब हर शहर में पैदा होंगे&#39;, असम सीएम बोले- देश में ताकतवर नेता नहीं होगा तो हम समाज की रक्षा नहीं कर सकेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/assam-cm-big-statement-of-shraddha-murder-case/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 15:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/assam-cm-big-statement-of-shraddha-murder-case/</guid>
      <description>&amp;lsquo;ऐसे आफताब हर शहर में पैदा होंगे&amp;rsquo;, असम सीएम बोले- देश में ताकतवर नेता नहीं होगा तो हम समाज की रक्षा नहीं कर सकेंगे देश में श्रद्धा मर्डर केस की खूब चर्चा हो रही है। श्रद्धा और आफताब रिलेशनशिप में रहते थे। आफताब ने ही श्रद्धा की हत्या कर दी और उसके 35 टुकड़े करके दिल्ली के जंगलों में अलग-अलग फेंक दिए। फिलहाल पुलिस इसकी जांच कर रही है। लेकिन ऐसा लगता है कि यह मामला अब चुनाव में भी खूब इस्तेमाल होगा। दरअसल, भाजपा इसे लव जिहाद का मामला बता रही है। आज इसी को लेकर असम के मुख्यमंत्री हिमंत बिस्वा सरमा का भी बड़ा बयान आया है। हिमंत बिस्वा सरमा ने साफ तौर पर कहा है कि अगर देश में मजबूत नेता नहीं होता है तो ऐसे ही हर शहर से आफताब पैदा होंगे। हिमंत बिस्वा सरमा गुजरात में एक चुनावी सभा को संबोधित कर रहे थे। इसी दौरान उन्होंने श्रद्धा मर्डर केस का जिक्र किया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Shraddha Murder Case : सीसीटीवी में दिखा आफताब, दिल्ली पुलिस अब देहरादून से जोड़ेगी जांच के तार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>त्रिवेंद्र सिंह रावत ने स्मार्ट सिटी परियोजना पर अपने बयान को लेकर नड्डा को सफाई दी: सूत्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/trivendra-singh-rawat-clarifies-nadda-over-his-statement-on-smart-city-project/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/trivendra-singh-rawat-clarifies-nadda-over-his-statement-on-smart-city-project/</guid>
      <description>त्रिवेंद्र सिंह रावत ने स्मार्ट सिटी परियोजना पर अपने बयान को लेकर नड्डा को सफाई दी: सूत्र उत्तराखंड के पूर्व मुख्यमंत्री त्रिवेंद्र सिंह रावत ने भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के अध्यक्ष जे पी नड्डा से मिलकर अपने इस बयान पर सफाई देने की कोशिश की कि देहरादून स्मार्ट सिटी परियोजना की ‘धीमी रफ्तार’ ने पार्टी नेताओं के बीच असहज स्थिति पैदा कर दी है। सूत्रों ने यह जानकारी दी। रावत ने नड्डा के साथ अपनी मुलाकात की तस्वीर बृहस्पतिवार को सोशल मीडिया पर साझा की। सूत्रों ने कहा कि भाजपा नेतृत्व ने उत्तराखंड में पार्टी नेताओं को कड़ा संदेश देते हुए उनसे अपनी शिकायतें पार्टी मंचों पर ही उठाने को कहा है।  सूत्रों के अनुसार उत्तराखंड में ‘कमीशन-खोरी’ जारी रहने का आरोप लगाकर सुर्खियों में रहने वाले भाजपा सांसद तीरथ सिंह रावत भी पार्टी के केंद्रीय नेतृत्व से मिलकर अपनी सफाई दे सकते हैं। तीरथ सिंह रावत का एक वीडियो रविवार को सामने आया जिसकी तारीख नहीं पता चली। इसमें पूर्व मुख्यमंत्री को कहते सुना जा सकता है कि उत्तराखंड में बिना कमीशन दिये कोई काम नहीं हो सकता।  उन्हें सोशल मीडिया पर सामने आये इस वीडियो में कहते सुना जा सकता है कि अविभाजित उत्तर प्रदेश में जो व्यवस्था थी, वह अलग राज्य बनने के बाद भी जारी है। वह कह रहे हैं, ‘‘यह एक मानसिकता है।&amp;nbsp;जब तक हम अपने राज्य को अपने परिवार की तरह नहीं देखेंगे, तब तक यह मानसिकता नहीं जाएगी।’’ वहीं, त्रिवेंद्र सिंह रावत ने मुख्यमंत्री के रूप में अपने कार्यकाल का जिक्र करते हुए कहा, ‘‘स्मार्ट सिटी परियोजना पर काम बहुत अच्छा चल रहा था। तीन साल में यह 99वें स्थान से नौवें स्थान पर पहुंच गया। दुर्भाग्य से रफ्तार धीमी हो गयी और अब सभी को इसकी गति से परेशानी है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उच्च न्यायालय के स्थानांतरण के विरोध में वकीलों ने राज्य सरकार का पुतला फूंका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lawyers-burn-effigy-of-the-state-government-in-protest-against-the-transfer-of-the-hc/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lawyers-burn-effigy-of-the-state-government-in-protest-against-the-transfer-of-the-hc/</guid>
      <description>उच्च न्यायालय के स्थानांतरण के विरोध में वकीलों ने राज्य सरकार का पुतला फूंका &amp;nbsp;उत्तराखंड उच्च न्यायालय को नैनीताल से बाहर स्थानांतरित करने के प्रस्ताव को राज्य मंत्रिमंडल द्वारा सैद्धांतिक रूप से सहमति दिए जाने के विरोध में बृहस्पतिवार को वकीलों ने राज्य सरकार का पुतला फूंका। उच्च न्यायालय के प्रवेश द्वार पर विरोध प्रदर्शन करते हुए वकीलों ने सरकार को पहाड़ विरोधी बताते हुए उसके खिलाफ जमकर नारे लगाए। उच्च न्यायालय के स्थानांतरण के प्रस्ताव के विरोध में प्रदर्शनकारी वकीलों ने राष्ट्रपति और भारत के मुख्य न्यायाधीश को एक ज्ञापन भी सौंपा।  उत्तराखंड उच्च न्यायालय के बार एसोसिएशन के अध्यक्ष प्रभाकर जोशी ने कहा कि बार काउंसिल ने 16 नवंबर को मुख्य न्यायाधीश से मामले पर एकतरफा निर्णय न लिये जाने की अपील की थी। हालांकि, उन्होंने आरोप लगाया कि इस मसले पर बार काउंसिल की बात नहीं सुनी गयी और मंत्रिमंडल में प्रस्ताव मंजूर कर लिया गया। विरोध प्रदर्शन के दौरान अधिवक्ताओं ने कहा कि पहाड़ी क्षेत्र में स्थित एकमात्र संस्थान को भी सरकार द्वारा बलपूर्वक छीना जा रहा है। उन्होंने कहा कि वकील राज्य सरकार के इस निर्णय के विरूद्ध विधिक लड़ाई लड़ने को तैयार हैं।  पूर्व विधायक और उच्च न्यायालय के वकील महेंद्र पाल ने कहा कि यह निर्णय पहाड़ से पलायन का मुख्य कारण बनेगा। उन्होंने कहा, ‘‘पलायन के कारण अब तक 1,700 गांव बंजर हो चुके हैं। 30 लाख लोग पहाड़ छोड चुके हैं। उच्च न्यायालय को पहाड़ से हटाने से पहाड़ों की स्थिति और खराब ही होगी।’’ पाल ने कहा कि उच्च न्यायालय को स्थानांतरित करने के लिए सरकार द्वारा दिए जा रहे कारण भी उचित नहीं हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;लग रहा है कि हम देश छोड़कर भागने वाले लोग हैं&#39;, ED दफ्तर में पेश होने से पहले बोले झारखंड CM</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jharkhand-cm-hemant-soren-statement-before-appearing-in-ed-office/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 12:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jharkhand-cm-hemant-soren-statement-before-appearing-in-ed-office/</guid>
      <description>&amp;lsquo;लग रहा है कि हम देश छोड़कर भागने वाले लोग हैं&amp;rsquo;, ED दफ्तर में पेश होने से पहले बोले झारखंड CM अवैध खनन पट्टा मामले में झारखंड के मुख्यमंत्री हेमंत सोरेन आज ईडी के समझ पैश होने वाले है। हालंकि, उन्होंने साफ तौर पर कहा कि उनके ऊपर लगे आरोप पूरी तरीके से निराधार है। झारखंड मे मुख्यमंत्री मे मीडिया से बात करते हुए कहा कि जब से एजेंसी जांच कर रही है, जो आरोप लगे हैं वो कहीं से संभव प्रतीत नहीं होते। कहीं न कहीं एजेंसियों को जांच करने के बाद भी कोई ठोस निर्णय या ठोस आरोप लगाना चाहिए। उन्होंने कहा कि मैं CM हूं जिस प्रकार से तलब करने का कार्रवाई चल रही है, लग रहा है कि हम देश छोड़कर भागने वाले लोग हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भाजपा पर बरसे हेमंत सोरेन, कहा- अभी हमारे 52 MLAs हैं पर अगली बार हम 75 आएंगे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईरान में बंदूकधारियों ने बाजार में गोलीबारी की, पांच लोगों की मौत : सरकारी मीडिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gunmen-open-fire-at-market-in-iran-killing-five-state-media/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 09:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gunmen-open-fire-at-market-in-iran-killing-five-state-media/</guid>
      <description>ईरान में बंदूकधारियों ने बाजार में गोलीबारी की, पांच लोगों की मौत : सरकारी मीडिया दुबई। दक्षिण-पश्चिम ईरान के शहर इजेह के एक बाजार में बुधवार को बंदूकधारियों ने अंधाधुंध गोलियां चलाईं, जिसमें कम से कम पांच लोगों की मौत हो गई और कई लोग घायल हो गए। ईरान के सरकारी टेलीविजन ने यह जानकारी दी है। इसे भी पढ़ें: महाराष्ट्र में अकोला से फिर शुरू हुई ‘भारत जोड़ो यात्रा’, राहुल गांधी ने स्थानीय लोगों से की बातचीत हमले की वजह फिलहाल स्पष्ट नहीं हो सकी है। प्रदर्शनकारियों के खिलाफ सुरक्षा बलों की कार्रवाई के साथ हालिया समय में ईरान में देशव्यापी विरोध प्रदर्शन हुए हैं। इन प्रदर्शनों के दौरान कई जगहों पर हिंसक झड़पें भी हुई हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्टी कार्यकर्ता मांग रहे थे पैसे, इसलिए लिया नामांकन वापस, जरीवाला के बयान से AAP की किरकिरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/party-workers-demanding-money-jariwala-statement-angered-aap/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 21:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/party-workers-demanding-money-jariwala-statement-angered-aap/</guid>
      <description>पार्टी कार्यकर्ता मांग रहे थे पैसे, इसलिए लिया नामांकन वापस, जरीवाला के बयान से AAP की किरकिरी गुजरात के सूरत पूर्व से आम आदमी पार्टी की उम्मीदवार कंचन जरीवाला ने बुधवार को कहा कि उन्होंने अपना नामांकन वापस ले लिया क्योंकि पार्टी कार्यकर्ताओं ने पैसे की मांग शुरू कर दी थी। आप उम्मीदवार ने भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) द्वारा अपहरण किए जाने के आरोपों से इनकार किया। जरीवाला ने आगे कहा कि वह इतने सक्षम नहीं हैं कि 80 लाख रुपये से 1 करोड़ रुपये खर्च कर सकें।इसे भी पढ़ें: Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat CM Bhupendra Patel के नामांकन के समय BJP ने किया शक्ति प्रदर्शनजरीवाला ने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हां, मैंने बदला लिया वाले फडणवीस के बयान पर बोले संजय राउत, महाराष्ट्र में राजनीति बदले की भावना से नहीं होती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yes-i-have-taken-revenge-sanjay-raut-react-on-fadnavis-statement/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 19:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yes-i-have-taken-revenge-sanjay-raut-react-on-fadnavis-statement/</guid>
      <description>हां, मैंने बदला लिया वाले फडणवीस के बयान पर बोले संजय राउत, महाराष्ट्र में राजनीति बदले की भावना से नहीं होती महाराष्ट्र के उप मुख्यमंत्री देवेंद्र फडणवीस के यह कहने के एक दिन बाद कि उन्होंने अपने साथ विश्वासघात करने वालों से &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bengaluru Tech Summit | बेंगलुरु टेक समिट में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का बयान, भारत ने गरीबी के खिलाफ जंग में तकनीक को बनाया हथियार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-statement-at-bengaluru-tech-summit-india-made-technology-a-weapon-war-against-poverty/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 12:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-statement-at-bengaluru-tech-summit-india-made-technology-a-weapon-war-against-poverty/</guid>
      <description>Bengaluru Tech Summit | बेंगलुरु टेक समिट में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का बयान, भारत ने गरीबी के खिलाफ जंग में तकनीक को बनाया हथियार बेंगलुरु।&amp;nbsp;प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी इस समय बाली में हैं। वहां पर जी20 देशों की बैठक चल रही हैं। इसी बीच&amp;nbsp;बेंगलुरु टेक समिट में पहले से रिकॉर्ड किए गए संदेश के माध्यम से पीएम मोदी ने कहा कि&amp;nbsp;महामारी के दौरान, कम डेटा लागत ने गरीब छात्रों को ऑनलाइन कक्षाओं में भाग लेने में मदद की। वरना छात्र पूरे 2 साल शिक्षा से वंचित रह जाते। भारत प्रौद्योगिकी का उपयोग गरीबी के खिलाफ एक हथियार के रूप में कर रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> ममता बनर्जी ने कहा कि अगर केंद्र राज्यों का बकाया नहीं चुका सकता तो जीएसटी व्यवस्था वापस ले लो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mamata-banerjee-said-if-center-cant-clear-state-dues-withdraw-gst-regime/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mamata-banerjee-said-if-center-cant-clear-state-dues-withdraw-gst-regime/</guid>
      <description>ममता बनर्जी ने कहा कि अगर केंद्र राज्यों का बकाया नहीं चुका सकता तो जीएसटी व्यवस्था वापस ले लो पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ममता बनर्जी ने भाजपा नीत केंद्र सरकार के खिलाफ तीखा हमला करते हुए मंगलवार को कहा कि अगर केंद्र राज्य का बकाया नहीं चुका सकता तो उसे वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) व्यवस्था को वापस ले लेना चाहिए। ममता ने आश्चर्य व्यक्त किया कि क्या उनसे अपने बकाये के लिए ‘‘हाथ फैलाने’’ की उम्मीद की जाती है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गैर भाजपा शासित राज्यों में राज्यपाल को सरकारों के विरूद्ध खड़ा किया जा रहा है: सीताराम येचुरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/governors-are-being-pitted-against-governments-in-non-bjp-ruled-states-sitaram-yechury/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 17:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/governors-are-being-pitted-against-governments-in-non-bjp-ruled-states-sitaram-yechury/</guid>
      <description>गैर भाजपा शासित राज्यों में राज्यपाल को सरकारों के विरूद्ध खड़ा किया जा रहा है: सीताराम येचुरी तिरुवनंतपुरम। मार्क्सवादी कम्युनिस्ट पार्टी (माकपा) के महासचिव सीताराम येचुरी ने मंगलवार को कहा कि शिक्षा एवं युवाओं की चेतना पर नियंत्रण कायम कर भारत को ‘फासीवादी हिंदुत्व राष्ट्र’ के रूप में तब्दील करने के भाजपा-आरएसएस के एजेंडे को लागू करने के लिए विश्वविद्यालयों से जुड़े मामलों में गैर भाजपा शासित राज्यों में राज्यपाल को ‘‘सरकारों के विरूद्ध खड़ा किया जा रहा है।’’ केरल के राज्यपाल आरिफ मोहम्मद खान के हाल के कदमों के विरूद्ध यहां राजभवन के बाहर प्रदर्शन के दौरान अपने संबोधन में येचुरी ने कहा कि राज्यपाल पद को महज ‘‘ केंद्र सरकार और सत्तारूढ़ भाजपा के राजनीतिक मकसदों को आगे बढ़ाने का अंग बना दिया गया है।’’ इसे भी पढ़ें: Shraddha Murder Case में आया दोस्त का बयान, कहा- श्रद्धा वालकर की हत्या के पीछे ‘बड़ी साजिश’ उन्होंने कहा, ‘‘ यह भारतीय लोकतंत्र के लिए विचित्र एवं बहुत स्वस्थ्य स्थिति नहीं है।’’ इस प्रदर्शन में हजारों की संख्या में लोग पहुंचे थे लेकिन मुख्यमंत्री पिनराई विजयन एवं उनके मंत्रिमंडल के सदस्य नहीं थे। राज्यपाल फिलहाल दिल्ली में हैं। माकपा महासचिव ने कहा कि ‘‘इस प्रकार की स्थिति केवल केरल में ही नहीं है बल्कि अन्य गैर भाजपा शासित राज्यों में भी है।’’ शहर के विभिन्न हिस्सों से सुबह मार्च निकालते हुए वाम समर्थक राजभवन पहुंचे और वहां फिर येचुरी ने प्रदर्शन की शुरुआत की। येचुरी ने कहा, ‘‘‘ एक ऐसी स्थिति बन गयी है जहां राज्यपाल को राज्य सरकारों, राज्य के विश्वविद्यालयों के संदर्भ में राज्य सरकार के कदमों तथा विधानसभा से पारित कानून के अनुसार नियुक्त किये गये कुलपतियों के विरूद्ध खड़ा कर दिया जाता है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्र सरकार पर फिर बरसी ममता, कहा- राज्यों का बकाया चुकाना चाहिए या सत्ता छोड़ देनी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mamata-lashed-out-at-central-government-again-states-should-pay-their-dues-or-give-up-power/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 17:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mamata-lashed-out-at-central-government-again-states-should-pay-their-dues-or-give-up-power/</guid>
      <description>केंद्र सरकार पर फिर बरसी ममता, कहा- राज्यों का बकाया चुकाना चाहिए या सत्ता छोड़ देनी चाहिए पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ममता बनर्जी इन दिनों केंद्र सरकार पर जबरदस्त तरीके से हमलावर है। आज एक बार फिर से उन्होंने पैसे का मामला उठाया और मोदी सरकार पर निशाना साधा। दरअसल, ममता बनर्जी ने बिरसा मुंडा की जयंती के मौके पर एक प्रतिमा का अनावरण किया। इसके साथ ही उन्होंने वहां मौजूद लोगों को संबोधित किया। इसी दौरान ममता बनर्जी ने साफ तौर पर कहा कि क्या विकास फंड लेने के लिए उन्हें पीएम मोदी के पैरों में गिर कर भीख माननी होगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>41वें भारत अन्तर्राष्ट्रीय व्यापार मेले में उत्तर प्रदेश मंडप का प्रदेश के मुख्य सचिव ने किया उद्घाटन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-secretary-state-inaugurated-pavilion-41st-india-international-trade-fair/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-secretary-state-inaugurated-pavilion-41st-india-international-trade-fair/</guid>
      <description>41वें भारत अन्तर्राष्ट्रीय व्यापार मेले में उत्तर प्रदेश मंडप का प्रदेश के मुख्य सचिव ने किया उद्घाटन नई दिल्ली। राष्ट्रीय राजधानी दिल्ली के प्रगति मैदान में 14 नवंबर से इंडिया ट्रेड प्रमोशन ऑर्गेनाइजेशन आईटीपीओ की तरफ से 41 वें भारतीय अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेला-2022 ट्रेड-फेयर का आयोजन किया गया। इस अवसर पर उत्तर प्रदेश मंडप का उद्घाटन उत्तर प्रदेश के मुख्य सचिव दुर्गाशंकर मिश्रा द्वारा फीता काटने के उपरांत दीप प्रज्वलित कर किया गया इसके उपरांत अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेले के ओ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नागालैंड बीजेपी के प्रदेश कार्यलय के उद्घाटन समारोह में बोले नड्डा, रिपोर्ट-कार्ड की राजनीति&#39; को अस्तित्व में ला रही मोदी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadda-said-at-the-inauguration-ceremony-of-the-nagaland-bjp-state-offic/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 19:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadda-said-at-the-inauguration-ceremony-of-the-nagaland-bjp-state-offic/</guid>
      <description>नागालैंड बीजेपी के प्रदेश कार्यलय के उद्घाटन समारोह में बोले नड्डा, रिपोर्ट-कार्ड की राजनीति&#39; को अस्तित्व में ला रही मोदी सरकार वीडियो कॉन्फ्रेंसिंग के जरिए नागालैंड भाजपा के प्रदेश कार्यालय के उद्घाटन में भाजपा राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा ने कहा कि मेरे लिए उत्तर पूर्व के सबसे बड़े पार्टी कार्यालयों में से एक का उद्घाटन करना सम्मान की बात है। यह बीजेपी कार्यकर्ताओं के लिए सभी आधुनिक सुविधाओं वाला एक कार्यालय है। उत्तर पूर्व के सबसे बड़े पार्टी कार्यालयों में से एक का उद्घाटन करना मेरे लिए सम्मान की बात है। यह भाजपा कार्यकर्ताओं के लिए सभी आधुनिक सुविधाओं वाला एक कार्यालय है, और औपचारिक और साथ ही अनौपचारिक शिक्षा प्रदान करने के लिए एक गंतव्य के रूप में काम करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अखिल गिरि के विवादास्पद बयान पर ममता बनर्जी ने मांगी माफी, बोलीं- राष्ट्रपति के प्रति उनके मन में गहरा सम्मान </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mamata-banerjee-apologized-for-akhil-giri-controversial-statement-on-president/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mamata-banerjee-apologized-for-akhil-giri-controversial-statement-on-president/</guid>
      <description>अखिल गिरि के विवादास्पद बयान पर ममता बनर्जी ने मांगी माफी, बोलीं- राष्ट्रपति के प्रति उनके मन में गहरा सम्मान राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू को लेकर तृणमूल कांग्रेस के वरिष्ठ नेता और पश्चिम बंगाल के मंत्री अखिल गिरी ने एक विवादित बयान दे दिया था। इसके बाद से भाजपा जबरदस्त तरीके से ममता बनर्जी पर हमलावर थी। आज ममता बनर्जी ने राष्ट्रपति पर अखिल गिरी के बयान को लेकर माफी मांगी है। इसके साथ ही उन्होंने चेतावनी भी दी है कि अगर आगे ऐसा हुआ तो उनके खिलाफ कार्रवाई की जाएगी। ममता बनर्जी ने राष्ट्रपति को लेकर कहा कि वह एक बहुत अच्छी महिला हैं। बेहद प्यारी महिला हैं। मैं अपने विधायक के शब्दों की निंदा करती हूं और माफी भी मांगती हूं। उन्होंने साफ तौर पर कहा कि अखिल ने जो किया है वह पूरी तरीके से गलत है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जब बच्चों से बोलीं राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू- Life is a one way traffic, पीछे तो हटना नहीं, आगे ही बढ़ते रहना है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर में 500 यूनिट बिजली फ्री देने का वादा कर अल्ताफ बुखारी ने चला बड़ा राजनीतिक दाँव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/altaf-bukhari-prods-centre-to-restore-jammu-kashmir-statehood/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 15:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/altaf-bukhari-prods-centre-to-restore-jammu-kashmir-statehood/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर में 500 यूनिट बिजली फ्री देने का वादा कर अल्ताफ बुखारी ने चला बड़ा राजनीतिक दाँव केंद्र शासित प्रदेश जम्मू-कश्मीर में विधानसभा चुनावों की आहट होते ही सियासी दलों ने अपनी अपनी तैयारी तेज कर दी है। इस क्रम में जनसभाओं और रैलियों का आयोजन भी बड़ी संख्या में किया जा रहा है। जम्मू कश्मीर अपनी पार्टी ने भी श्रीनगर में एक जनसभा आयोजित की जिसमें पार्टी प्रमुख अल्ताफ बुखारी ने कहा कि उनकी पार्टी अनुच्छेद 370 और 35 ए की बहाली के लिए उच्चतम न्यायालय में कानूनी लड़ाई के वास्ते देश के बेहतरीन वकीलों की सेवा लेगी। बुखारी ने शेर-ए-कश्मीर क्रिक्रेट स्टेडियम में एक जनसभा को संबोधित करते हुए जम्मू कश्मीर के राज्य का दर्जा भी बहाल करने की भी मांग की।इसे भी पढ़ें: महबूबा मुफ्ती ने कहा कि बीजेपी चुनाव आयोग की स्वतंत्रता को खत्म कर रही हैजम्मू कश्मीर में तत्काल विधानसभा चुनाव कराने की पैरवी करते हुए उन्होंने कहा कि इस जनसभा में बड़ी संख्या में लोगों की भागीदारी केंद्र के लिए संदेश है कि वे अपनी निर्वाचित सरकार एवं पहचान चाहते हैं। बुखारी ने कहा कि उनकी पार्टी एक टीम गठित करेगी, जो जेलों में बंद युवकों और उनके विरुद्ध दर्ज मामलों के बारे में ब्योरा जुटाने के लिए जम्मू-कश्मीर एवं बाहर की जेलों में जाएगी। उन्होंने कहा कि ब्योरा जुटाने के बाद उनकी पार्टी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और गृहमंत्री अमित शाह से मिलेगी तथा इन युवकों की रिहाई की मांग करेगी। उन्होंने कहा, &#39;&#39;हम चाहते हैं कि इन युवकों को नये सिरे से जिंदगी शुरू करने का मौका मिले।’’ साथ ही उन्होंने वादा किया कि उनकी पार्टी के सत्ता में आने पर युवाओं के लिए रोजगार के अवसर बढ़ाये जाएंगे। इसके अलावा बुखारी ने एक बड़ा वादा करते हुए कहा, ‘‘हम गर्मी के महीनों में जम्मू में तथा सर्दियों में कश्मीर में 500 यूनिट बिजली मुफ्त देंगे।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में वोट प्रतिशत पर &#39;बयान&#39; के लिए हरेन पांड्या की पत्नी ने बीजेपी विधायक की आलोचना की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haren-pandyas-wife-criticizes-bjp-mla-for-statement-on-vote-percentage-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 07:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haren-pandyas-wife-criticizes-bjp-mla-for-statement-on-vote-percentage-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में वोट प्रतिशत पर &amp;lsquo;बयान&amp;rsquo; के लिए हरेन पांड्या की पत्नी ने बीजेपी विधायक की आलोचना की भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के दिवंगत नेता हरेन पंड्या की पत्नी जागृति पंड्या ने एलिसब्रिज के विधायक राकेश शाह के उस कथित बयान पर शनिवार को कड़ी आपत्ति जताई, जिसमें उन्होंने निर्वाचन क्षेत्र में अपने कार्यकाल के दौरान पार्टी के वोट प्रतिशत की तुलना उनके पति के समय से की थी। हालांकि शाह ने कहा कि उन्होंने इस निर्वाचन क्षेत्र में पार्टी के वोट प्रतिशत के बारे में कभी बात नहीं की, जब 1990 के दशक में हरेन पंड्या इससे दो बार जीते थे। यह निर्वाचन क्षेत्र अहमदाबाद शहर में स्थित है। भाजपा के शहर इकाई के प्रमुख अमित शाह (केंद्रीय गृह मंत्री नहीं) को लिखे एक पत्र में पंड्या ने मीडिया की एक खबर का हवाला दिया जिसमें राकेश शाह ने कथित तौर पर कहा था कि 1995 में हरेन पंड्या को मिले 66 प्रतिशत वोट की तुलना में जब उन्होंने चुनाव लड़ा तो पार्टी का वोट प्रतिशत बढ़कर 80 प्रतिशत हो गया। जागृति पंड्या ने कहा कि जब उनके पति ने 1990 में पहली बार भाजपा के टिकट पर इस सीट से चुनाव लड़ा, तो पार्टी को केवल 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनोज सिन्हा का बयान, जम्मू-कश्मीर में शुरू हो रहे स्टार्टअप, शांति स्थापित करने की कोशिश कर रही वर्तमान सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manoj-sinha-statement-startups-are-starting-in-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 20:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manoj-sinha-statement-startups-are-starting-in-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>मनोज सिन्हा का बयान, जम्मू-कश्मीर में शुरू हो रहे स्टार्टअप, शांति स्थापित करने की कोशिश कर रही वर्तमान सरकार जम्मू कश्मीर के उपराज्यपाल मनोज सिन्हा ने आज साफ तौर पर कहा है कि केंद्र शासित प्रदेश में नए स्टार्टअप लग रहे हैं और राज्य का प्रदर्शन अच्छा हो रहा है। इसके साथ ही उन्होंने पहले की सरकारों की आलोचना भी की। अपने बयान में मनोज सिन्हा ने कहा कि जम्मू-कश्मीर में पहले जो व्यवस्था थी, वह शांति स्थापित करने का काम नहीं करती थी। वर्तमान सरकार शांति स्थापित करने की कोशिश कर रही है। उन्होंने दावा किया कि पिछले 1 साल में कश्मीर में 500 नए स्टार्ट-अप पंजीकृत हुए। भारत के केंद्र शासित प्रदेश में मजबूत स्टार्ट-अप पारिस्थितिकी तंत्र विकसित करने में जम्मू-कश्मीर को शीर्ष प्रदर्शनकर्ता के रूप में स्थान दिया गया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Kashmir Startups Expo ने बढ़ाया कश्मीर के लोगों का उत्साह, घाटी में भी जल्द बनेंगे यूनिकॉर्न</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31 साल बाद जेल से रिहा हुईं नलिनी श्रीहरन, केंद्र और राज्य सरकार का किया शुक्रिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nalini-sriharan-released-from-jail-after-31-years-thanks-to-the-central-and-state-government/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 19:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nalini-sriharan-released-from-jail-after-31-years-thanks-to-the-central-and-state-government/</guid>
      <description>31 साल बाद जेल से रिहा हुईं नलिनी श्रीहरन, केंद्र और राज्य सरकार का किया शुक्रिया राजीव गांधी हत्याकांड मामले में सुप्रीम कोर्ट ने शुक्रवार को बड़ा आदेश दिया था। सुप्रीम कोर्ट के आदेश के बाद आज नलिनी श्रीहरन को जेल से रिहा कर दिया गया। दरअसल, सुप्रीम कोर्ट ने राजीव गांधी हत्याकांड के सभी दोषियों को रिहा करने का आदेश दिया था। लगभग 31 सालों के बाद नलिनी श्रीहरन जेल से बाहर आई हैं। वेल्लोर जेल से बाहर निकलने के बाद उनकी तस्वीरें भी सामने आई। नलिनी श्रीहरन के अलावा उनके पति समेत कई और लोगों को छोड़ा गया जो कि इस मामले में सजा काट रहे थे। वेल्लोर में महिलाओं की विशेष जेल से रिहा होने के तुरंत बाद नलिनी वेल्लोर केंद्रीय जेल गई, जहां से उसके पति वी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात की राजनीतिक, सामाजिक और आर्थिक स्थिति से जुड़ी कुछ बड़ी बातें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/profile-of-gujarat-state/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 10:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/profile-of-gujarat-state/</guid>
      <description>गुजरात की राजनीतिक, सामाजिक और आर्थिक स्थिति से जुड़ी कुछ बड़ी बातें गुजरात राज्य की अहमियत इस बात से ही पता लगा सकते है कि महात्मा गांधी से लेकर सरदार वल्लभ भाई पटेल और नरेन्द्र मोदी से लेकर अमित शाह तक सब यहीं से आते है। यह भारत का एक ऐसा राज्य है जहां सोमनाथ मंदिर भी है और यहीं द्वारकाधीश भी है। यहां की राजधानी को एशिया का ग्रीन कैपिटल सिटी कहा जाता है। बता दें कि गुजरात राज्य की कुल आबादी 6 करोड़ 48 लाख के आसपास, यहां की कुल आबादी में से 40 फीसदी लोग शहर में रहते है और 55 फीसदी लोग गांव में। गुजरात की राजधानी गांधीनगर पूरे एशिया में सबसे हरा-भरा शहर माना जाता है। यहां के हरियाली को देखने के बाद कोई भी यहीं कहेगा कि ऐसा ही नजारा हर शहर का होना चाहिए। यहां आप जहां भी जाएंगे आपको हर तरफ हरियाली नजर आएगी। यहां के लोग भी इस शहर को साफ-सुथरा रखने में पूरी मदद करते है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Himachal Election: हिमाचल में बागी बढ़ाएंगे भाजपा की टेंशन, गृह राज्य में ही नड्डा के समक्ष है बड़ी चुनौती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rebels-will-increase-bjp-tension-in-himachal-nadda-has-a-big-challenge-in-his-home-state/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 16:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rebels-will-increase-bjp-tension-in-himachal-nadda-has-a-big-challenge-in-his-home-state/</guid>
      <description>Himachal Election: हिमाचल में बागी बढ़ाएंगे भाजपा की टेंशन, गृह राज्य में ही नड्डा के समक्ष है बड़ी चुनौती हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव के लिए प्रचार का आज आखिरी दिन है। भाजपा ने सत्ता वापसी के लिए पूरी ताकत झोंक दी है। हालांकि, भाजपा का मुकाबला पहाड़ी राज्य में कांग्रेस और आम आदमी पार्टी से है। 68 सीटों के लिए 12 नवंबर को मतदान होंगे। हिमाचल प्रदेश में अब तक 5 वर्षों में सरकार बदलने की रिवाज रही है। यहां की जनता 5 साल भाजपा और 5 साल कांग्रेस को मौका देती रही है। भाजपा का दावा है कि उत्तराखंड और उत्तर प्रदेश की तरह इस बार हिमाचल प्रदेश में भी रिवाज बदलेगी और भाजपा दोबारा सत्ता में वापसी करेगी। लेकिन हिमाचल प्रदेश में लगभग 18 से ज्यादा सीटों पर भाजपा के अपने ही पार्टी के लिए मुश्किलें खड़ी कर रहे हैं। दरअसल, यह वह नेता है जो टिकट नहीं मिलने से पार्टी से बगावत कर चुके हैं और चुनावी मैदान में ताल ठोक रहे हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;उनकी सरकार होती तो क्या कोरोना काल में फ्री वैक्सीन और राशन की सुविधा मिलती&#39;, योगी का कांग्रेस पर निशाना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूपी के 8496 मदरसे मान्यता प्राप्त नहीं, 60 जिलों की रिपोर्ट में खुलासा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/up-state-has-8496-unrecognized-madrasa-survey-reveals/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 11:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/up-state-has-8496-unrecognized-madrasa-survey-reveals/</guid>
      <description>यूपी के 8496 मदरसे मान्यता प्राप्त नहीं, 60 जिलों की रिपोर्ट में खुलासा उत्तर प्रदेश के 75 जिलों में मदरसा सर्वे का काम पूरा होने के बाद सामने आया है कि यहां 8496 गैर मान्यता प्राप्त मदरसे है। हालांकि ये मदरसे 60 जिलों में ही मिले है। अभी 15 जिलों को अपनी रिपोर्ट सौंपनी बाकी है। ये जिले आगामी 15 तारीख तक अपनी रिपोर्ट प्रशासन को सौपेंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;गौरतलब है कि मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ के निर्देश पर राज्यभर में मदरसों के सर्वे का काम किया जा रहा है। इस सर्वे की निगरानी की जिम्मेदारी मदरसा बोर्ड को सौंपी गई है। बता दें कि सभी जिलों से सर्वे रिपोर्ट हासिल करने के बाद ही उत्तर प्रदेश की योगी सरकार इसके आधार पर फैसला करेगी।&amp;nbsp;उत्तर प्रदेश सराकर के अधिकारियों का कहना है कि इस बात का भी ध्यान रखा जाएगा की सर्वे का काम इस प्रकार से किया जाए कि जो भी परिणाम आए वो सकारात्मक हो। अल्पसंख्यक वर्ग की छात्र-छात्राओं को भी इससे लाभ मिल सके। इससे बेहतर स्वास्थ्य, शिक्षा और सुरक्षा भी छात्रों को मिल सकेगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस सर्वे के जरिए अल्पसंख्यक वर्ग के छात्र-छात्राओं का सर्वांगीण विकास करने पर भी जोर दिया जाएगा। प्रशासन की कोशिश होगी कि योजनाओं को इस तरह से लागू किया जाए कि इनका लाभ अल्पसंख्यक वर्ग के हर व्यक्ति तक पहुंचे। राज्य के अल्पसंख्यक कल्याण मंत्री धर्मपाल सिंह का कहना है कि अबतक 60 जिलों में से गैर मान्यता प्राप्त मदरसों की सर्वे रिपोर्ट मिल गई है। इनमें से 8496 मरदसे गैर मान्यता प्राप्त है। बता दें कि नौ नवंबर को धर्मपाल सिंह ने विधानभवन में भी समीक्षा बैठक ली है।&amp;nbsp;इन जिलों की रिपोर्ट मिलीजानकारी के मुताबिक राज्य भर में कुल 75 जनपद है, जिसमें से बस्ती, कासगंज, महोबा, औरैया, ललितपुर, चन्दौली, शामली, अलीगढ़, फर्रुखाबाद, चित्रकूट, मथुरा, मऊ, आगरा, अम्बेडकरनगर, फतेहपुर, श्रावस्ती, कौशाम्बी, हमीरपुर, देवरिया, जौनपुर, सहारनपुर, कानपुर नगर, जालौन, उन्नाव, बांदा, शाहजहांपुर, झांसी, लखनऊ, अयोध्या, हरदोई, सम्भल, पीलीभीत, रायबरेली, संतकबीरनगर, गाजियाबाद, इटावा, मुजफ्फरनगर, मुरादाबाद, सीतापुर, गोण्डा और फिरोजाबाद आदि ने अपनी सर्वे रिपोर्ट सौंप दी है। जिन जिलों से सर्वे की रिपोर्ट नहीं मिल सकी है वहां से 15 नवंबर तक सर्वे रिपोर्ट प्राप्त की जाएगी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा हर राज्य में समान नागरिक संहिता का वादा आखिर क्यों कर रही है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-the-bjp-promising-uniform-civil-code-in-every-state/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 12:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-the-bjp-promising-uniform-civil-code-in-every-state/</guid>
      <description>भाजपा हर राज्य में समान नागरिक संहिता का वादा आखिर क्यों कर रही है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेश सचिव विनय क्वात्रा ने अमेरिका की विदेश उपमंत्री शर्मन से की मुलाकात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/foreign-secretary-vinay-kwatra-meets-us-deputy-secretary-of-state-sherman/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 07:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/foreign-secretary-vinay-kwatra-meets-us-deputy-secretary-of-state-sherman/</guid>
      <description>विदेश सचिव विनय क्वात्रा ने अमेरिका की विदेश उपमंत्री शर्मन से की मुलाकात भारत के विदेश सचिव विनय क्वात्रा ने यहां अमेरिका की विदेश उपमंत्री वेंडी शर्मन से मुलाकात की और द्विपक्षीय सुरक्षा व क्षेत्रीय सहयोग को आगे बढ़ाने के तरीकों, हिंद-प्रशांत और यूक्रेन की स्थिति पर चर्चा की। विदेश मंत्रालय के प्रवक्ता नेड प्राइस ने सोमवार को बताया कि बैठक के दौरान शर्मन ने रूस के अवैध आक्रमण का सामना कर रहे यूक्रेन के लोगों के साथ अमेरिका की एकजुटता को रेखांकित किया। प्राइस ने कहा, ‘‘उन्होंने हिंद-प्रशांत क्षेत्र में ‘क्वाड’ (चतुष्पक्षीय सुरक्षा संवाद) के माध्यम से क्षेत्रीय और बहुपक्षीय समन्वय में सुधार के तरीकों पर भी चर्चा की।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नड्डा ने कहा- राज्यों के माध्यम से लागू होगा समान नागरिक संहिता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadda-said-uniform-civil-code-to-be-implemented-through-states/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadda-said-uniform-civil-code-to-be-implemented-through-states/</guid>
      <description>नड्डा ने कहा- राज्यों के माध्यम से लागू होगा समान नागरिक संहिता हिमाचल प्रदेश में मतदान से कुछ दिन पहले भाजपा अध्यक्ष जेपी नड्डा ने मंगलवार को कहा कि समान नागरिक संहिता (यूसीसी) राज्य स्तर पर लागू की जाएगी। उन्होंने कहा कि उनकी पार्टी प्रतिद्वंद्वियों के विपरीत चुनावी वादे अच्छी तरह सोच समझकर करती है। उन्होंने ‘पीटीआई-भाषा’ के साथ एक साक्षात्कार में कहा कि यह भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) है जो पुरानी पेंशन योजना से जुड़े मामले को ठीक से परखने के बाद संबंधित मुद्दों को हल करेगी।  नड्डा ने दावा किया कि हिमाचल प्रदेश के लोग कांग्रेस को गंभीरता से नहीं लेते हैं क्योंकि यह कुछ भी और सब कुछ का वादा कर रही है। कांग्रेस ने कहा है कि सत्ता में आने पर वह पुरानी पेंशन योजना को फिर से शुरू करेगी। नड्डा ने माना कि हिमाचल प्रदेश में बागी एक कारक हैं। उन्होंने कहा कि 12 नवंबर को मतदान से पहले चुनाव प्रचार अपने अंतिम चरण में प्रवेश कर रहा है और उसके साथ ही बागियों का प्रभाव निष्प्रभावी होता जा रहा है।  भाजपा प्रमुख ने कहा कि उनकी पार्टी मुफ्त की सौगात देने में विश्वास नहीं करती है और लोगों को सशक्त बनाने की दिशा में काम करती है, न कि प्रलोभन देने में। नड्डा ने कहा, भाजपा में, हर चीज के लिए उचित मंथन किया जाता है। जब हम कुछ कहते हैं, तो राज्य के लोग समझते हैं। अपने घोषणापत्र में हमने वित्तीय जटिलताओं को परखा है। उन्होंने आरोप लगाया कि कांग्रेस जटिलताओं पर विचार किए बिना वादे कर रही है और इसलिए उसे गंभीरता से नहीं लिया जा रहा है।  नड्डा ने कहा, हम कोई मुफ्त उपहार नहीं देते हैं, हम हमेशा लोगों को सशक्त बनाते हैं। सशक्तीकरण और प्रलोभन के बीच एक बहुत पतली रेखा है और हम उचित मंथन करते हैं। हम सशक्तीकरण में विश्वास करते हैं। यह एक बार का निवेश है लेकिन यह समाज और राज्य को समग्र रूप से सशक्त बनाता है। भाजपा नेता ने कहा कि यूसीसी एक महत्वपूर्ण मुद्दा है और सत्ता में विराजमान पार्टी को देश को बहुत ही कुशल ढंग से चलाना होता है। नड्डा ने कहा, समाज में, हम सभी को अपनी जिम्मेदारियों को निभाना होगा। हमने इस मुद्दे को राज्य दर राज्य लिया है और इसे हिमाचल प्रदेश के घोषणापत्र में शामिल किया है। हम इसे राज्य स्तर के माध्यम से लागू कर रहे हैं। उन्होंने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, मैं लोगों से भाजपा को वोट देने का आग्रह करता हूं क्योंकि समाज के हित में, राज्य के हित में और उनके स्वयं के हित में यह समय की जरूरत है। भाजपा अध्यक्ष ने दावा किया कि उनकी पार्टी की हिमाचल प्रदेश के साथ-साथ गुजरात में भी बहुत अच्छी स्थिति है और वह विजयी होगी। उन्होंने कहा कि आत्मसंतोष की कोई गुंजाइश नहीं है और पार्टी के प्रदर्शन से कोई समझौता नहीं किया जा सकता। नड्डा ने कहा, हम हर चुनाव को बहुत गंभीरता से लेते हैं। हम अतिरिक्त दबाव नहीं लेते हैं और किसी भी राज्य में अपने प्रदर्शन से समझौता नहीं करते हैं। हर लड़ाई बहुत महत्वपूर्ण है, लेकिन हम सहज हैं। उन्होंने कहा, ‘‘हिमाचल प्रदेश में सत्ता समर्थक लहर दिख रही है और राज्य में विरोध का माहौल नहीं है।’’ नड्डा ने कहा, ‘‘इसका मतलब यह हुआ कि लोगों ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के विकास और समर्थन को स्वीकार किया है तथा यह भी माना है कि मुख्यमंत्री जयराम जी ने बिना शोर के जमीनी स्तर पर काम किया है।’’  उन्होंने कहा कि भाजपा देश में नए प्रतिमान स्थापित कर रही है और अब समय आ गया है कि हिमाचल प्रदेश अपनी मौजूदा सरकार को न दोहराने की परंपरा को बदले। नड्डा ने कहा, राज नहीं, रिवाज बदलेगा और यह हिमाचल प्रदेश के लिए रिवाज को बदलने का समय है, जैसा कि उत्तर प्रदेश, उत्तराखंड और गोवा ने मौजूदा सरकारों को दोहराकर किया है।  उन्होंने कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी पर भी हमला करते हुए पूछा कि वह भारत को तोड़ रहे हैं या जोड़ रहे हैं, क्योंकि उन्हें देश को तोड़ने और आतंकवादियों के साथ सहानुभूति रखने वालों के साथ देखा गया है। नड्डा ने कहा कि राहुल गांधी को देश से माफी मांगनी चाहिए और कई बार प्रायश्चित करना चाहिए। उन्होंने कहा, ‘‘अफ़ज़ल गुरु की मौत की सजा पर जेएनयू में नारे लगे थे और वो नारे उच्चतम न्यायालय के न्यायाधीश तथा भारत के राष्ट्रपति के खिलाफ थे, लेकिन राहुल गांधी ने जेएनयू में एक रैली की जहाँ भारत को टुकड़े-टुकड़े करने के नारे लगाए गए। आप जोड़ रहे हैं या तोड़ रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डोटासरा ने कहा- नेता ऐसे बयान न दें जिससे कांग्रेस कमजोर हो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dotasra-said-leaders-should-not-make-statements-that-weaken-congress/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dotasra-said-leaders-should-not-make-statements-that-weaken-congress/</guid>
      <description>डोटासरा ने कहा- नेता ऐसे बयान न दें जिससे कांग्रेस कमजोर हो राजस्थान में कांग्रेस नेताओं की एक-दूसरे के खिलाफ बयानबाजी के बीच पार्टी प्रदेशाध्यक्ष गोविंद सिंह डोटासरा ने उनसे ऐसी बयानबाजी से बचने की नसीहत दी। उन्होंने कहा कि कांग्रेस की विचारधारा में विश्वास रखने वाले लोग पार्टी को कमजोर करनेवाला कोई बयान नहीं दें। उन्होंने कहा कि पार्टी का विधायक हो या मंत्री या पदाधिकारी, उसे अपनी बात उचित मंच पर उठानी चाहिए। ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के राजस्थान प्रभारी विभाकर शास्त्री ने भी कहा कि कोई भी व्यक्ति पार्टी से ऊपर नहीं है और जो ऐसा सोचता है उन्हें पार्टी बाहर का रास्ता दिखाएगी।  डोटासरा ने यहां संवाददाताओं से कहा,‘‘जो कांग्रेस के चुनाव चिन्ह पर चुनाव जीतकर आया है चाहे वह मंत्री हो या विधायक या कांग्रेस का पदाधिकारी .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश में कांग्रेस के राजकीय दौरे पर विवाद के बाद प्रतिभागी को गोली मारने का प्रयास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/attempt-to-shoot-participant-after-controversy-in-congresss-state-visit-in-madhya-pradesh/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/attempt-to-shoot-participant-after-controversy-in-congresss-state-visit-in-madhya-pradesh/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश में कांग्रेस के राजकीय दौरे पर विवाद के बाद प्रतिभागी को गोली मारने का प्रयास मध्य प्रदेश के ग्वालियर जिले में मंगलवार को कांग्रेस नेता गोविंद सिंह के नेतृत्व में पार्टी की प्रदेश स्तरीय ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में एक प्रतिभागी के साथ विवाद के बाद एक व्यक्ति ने कथित तौर पर तमंचे से गोली चलाने का प्रयास किया। नगर पुलिस अधीक्षक रवि भदौरिया ने कहा कि मंगलवार शाम बरेठा टोल प्लाजा के पास ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के भिंड से ग्वालियर पहुंचने पर कुछ युवकों के बीच झगड़ा हो गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिंदू पर अपने बयान पर अभी भी कायम हैं सतीश जारकीहोली, कहा- अगर मैं गलत साबित हुआ तो इस्तीफा दे दूंगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/satish-jarkiholi-still-stands-by-his-statement-on-hindu/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 15:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/satish-jarkiholi-still-stands-by-his-statement-on-hindu/</guid>
      <description>हिंदू पर अपने बयान पर अभी भी कायम हैं सतीश जारकीहोली, कहा- अगर मैं गलत साबित हुआ तो इस्तीफा दे दूंगा कर्नाटक कांग्रेस कमेटी के कार्यकारी अध्यक्ष सतीश जारकीहोली के बयान पर विवाद थमने का नाम नहीं ले रहा है। इसी बीच सतीश जारकीहोली अपने बयान पर अभी भी कायम हैं। उन्होंने कहा कि सभी को साबित करने दें कि मैं गलत हूं। अगर मैं गलत हूं तो मैं अपने बयान के लिए माफी मांगूंगा साथ ही विधायक पद से इस्तीफा भी दूंगा। वहीं कांग्रेस पार्टी उनके बयान से पल्ला झाड़ती नजर आ रही है। कर्नाटक के कांग्रेस प्रदेश अध्यक्ष ने सतीश जारकीहोली के बयान को उनकी निजी राय बताकर पल्ला झाड़ लिया है।इसे भी पढ़ें: अनुराग ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस चुनावी वादों के नाम पर मतदाताओं में भ्रम फैलाना बंद करेकर्नाटक कांग्रेस के कार्यकारी राज्य अध्यक्ष सतीश जरकीहोली ने कहा था कि हिंदू शब्द कहां से आया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> दारू, गांजा, कोरेक्स पियो चाहे थिनर सूंघे, लेकिन जल की कीमत समझें, पानी बचाने पर बीजेपी सांसद जनार्दन मिश्रा का अजीबोगरीब बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-mp-janardan-mishra-strange-statement-on-saving-water/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 10:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-mp-janardan-mishra-strange-statement-on-saving-water/</guid>
      <description>दारू, गांजा, कोरेक्स पियो चाहे थिनर सूंघे, लेकिन जल की कीमत समझें, पानी बचाने पर बीजेपी सांसद जनार्दन मिश्रा का अजीबोगरीब बयान मध्य प्रदेश के रीवा से सांसद जनार्दन मिश्रा का अजीबोगरीब बयान सामने आया है। मध्य प्रदेश के रीवा में हाल ही में एक कार्यक्रम के दौरान भाजपा सांसद जनार्दन मिश्रा ने लोगों को पानी के महत्व से अवगत कराने के लिए उनकी अंतरात्मा को कुरेदने का प्रयास किया। राजनेता ने लोगों से कहा कि वे शराब पी सकते हैं, तंबाकू चबा सकते हैं, धूम्रपान कर सकते हैं, कोरेक्य या थिनर सल्यूशन सूंघ सकते हैं लेकिन कुछ भी करके जल के महत्व को समझें। भूजल को फिर से भरने और जल संरक्षण में निवेश करने की आवश्यकता पर बल दिया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: रोज़गार को लेकर शिवराज सिंह चौहान का बड़ा ऐलान, &#39;एक ज़िला, एक उत्पाद&#39; पर भी जोरमध्य प्रदेश के स्थापना दिवस पर रीवा के कृष्णा राज कपूर ऑडिटोरियम में जल संरक्षण और संवर्धन पर कार्यशाला के दौरान रीवा सांसद ने जनता को संबोधित करते हुए कहा कि यदि आप अधिक पानी का उपयोग करते हैं और पानी को भूजल में रिसने नहीं देते हैं, तो आने वाली पीढ़ी के पास पानी नहीं रहेगा। उन्होंने कहा कि जल संरक्षण समय की मांग है और लोगों को इसमें निवेश करना चाहिए। उन्होंने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनाव करीब आने पर प्रधानमंत्री कर्नाटक की यात्रा कर रहे, राज्य में उनका क्या योगदान है: कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-visiting-karnataka-as-elections-approach-what-is-his-contribution-to-state-says-congress/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 21:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-visiting-karnataka-as-elections-approach-what-is-his-contribution-to-state-says-congress/</guid>
      <description>चुनाव करीब आने पर प्रधानमंत्री कर्नाटक की यात्रा कर रहे, राज्य में उनका क्या योगदान है: कांग्रेस बेलागवी (कर्नाटक)।&amp;nbsp;प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के 11 नवंबर के प्रस्तावित बेंगलुरु दौरे से पहले, कांग्रेस के वरिष्ठ नेता सिद्धरमैया ने सोमवार को कर्नाटक में मोदी के योगदान पर सवाल उठाया और कहा कि विधानसभा चुनाव नजदीक आता देख प्रधानमंत्री राज्य का दौरा कर रहे हैं। राज्य में सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर लगे भ्रष्टाचार के आरोपों को लेकर मोदी की चुप्पी पर सवाल उठाते हुए पूर्व मुख्यमंत्री ने पूछा कि उनके ‘‘ना खाउंगा, ना खाने दूंगा के नारे का क्या हुआ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;दुनिया के सभी पार्टी एक साथ आ जाए तो भी त्रिपुरा में बनेगी भाजपा की सरकार&#39;, असम सीएम का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/assam-cm-statement-big-statement-on-tripura/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/assam-cm-statement-big-statement-on-tripura/</guid>
      <description>&amp;lsquo;दुनिया के सभी पार्टी एक साथ आ जाए तो भी त्रिपुरा में बनेगी भाजपा की सरकार&amp;rsquo;, असम सीएम का बयान असम के मुख्यमंत्री हिमंत बिस्वा सरमा अपने बयानों के लिए जाने जाते हैं। हालांकि यह बात भी सच है कि पूर्वोत्तर में हिमंत बिस्वा सरमा भाजपा के लिए कई मुश्किल काम को भी आसान कर चुके हैं। त्रिपुरा में अगले साल विधानसभा के चुनाव होने हैं। भाजपा की ओर से इस को लेकर पूरी ताकत लगाई जा रही है। त्रिपुरा में भाजपा ने पिछले चुनाव में वाम दल की सरकार को उखाड़ फेंका था। हालांकि, इस बार भाजपा के लिए दोबारा सत्ता में वापसी एक बड़ी चुनौती है। त्रिपुरा में भाजपा को कांग्रेस, वामदल और तृणमूल कांग्रेस तीनों से चुनौती मिलने की उम्मीद है। ऐसे में हिमंत बिस्वा सरमा&amp;nbsp;का त्रिपुरा को लेकर एक बड़ा बयान सामने आ गया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में भाजपा को कितनी चुनौती दे पाएगी AAP, दिल्ली को कैसे मैनेज करेंगे केजरीवाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब्दुल सत्तार के सुप्रिया सुले पर दिए बयान ने लाया महाराष्ट्र की राजनीति में नया तूफान, NCP ने दर्ज कराई शिकायत,  मंत्री के घर पर हुई तोड़फोड़</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/abdul-sattar-statement-on-supriya-sule-brought-new-storm-in-maharashtra-politics/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/abdul-sattar-statement-on-supriya-sule-brought-new-storm-in-maharashtra-politics/</guid>
      <description>अब्दुल सत्तार के सुप्रिया सुले पर दिए बयान ने लाया महाराष्ट्र की राजनीति में नया तूफान, NCP ने दर्ज कराई शिकायत, मंत्री के घर पर हुई तोड़फोड़ महाराष्ट्र की सियासत में मंत्री अब्दुल सत्तार के बयान ने एक नया विवाद खड़ा कर दिया है। अब्दुल सत्तार के आवास के बाहर एनसीपी कार्यकर्ताओं ने जमकर प्रदर्शन किया और नारेबाजी भी की। बाद में पुलिस ने मौके पर पहुंचकर कुछ कार्यकर्ताओं को हिरासत में ले लिया है। बताया जा रहा है कि मंत्री के घर पर तोड़फोड़ की गई है और पत्थर फेंक शीशे भी तोड़े गए। दरअसल, राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (एनसीपी) ने महाराष्ट्र के मंत्री अब्दुल सत्तार के खिलाफ एक टीवी साक्षात्कार के दौरान पार्टी सांसद और शरद पवार की बेटी सुप्रिया सुले को कथित रूप से अपशब्द कहने के लिए पुलिस में शिकायत दर्ज कराई है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आने वाले महीनों में गिर जाएगी शिंदे सरकार, आदित्य ने बड़ा दावा करते हुए कहा- मुझे छोटा पप्पू नाम से पुकारते रहेंसत्तार से रिश्वत की पेशकश के आरोपों के बारे में पूछा गया, जब उन्होंने अपना आपा खो दिया और सांसद को तथाकथित अपशब्द कहे। राकांपा कार्यकर्ताओं ने उपनगरीय मुंबई के बोरीवली के पुलिस थाने में अधिवक्ता इंद्रपाल सिंह के माध्यम से दायर अपनी शिकायत में सत्तार पर &#39;देश की पूरी महिला समुदाय का अपमान&#39; करने का आरोप लगाया।इसे भी पढ़ें: राहुल की भारत जोड़ो यात्रा की महाराष्ट्र में एंट्री, 381 किलोमीटर भ्रमण, पवार होंगे शामिलअपने शिकायत पत्र में एनसीपी ने कहा कि 7/11/2022 लोकशाही मराठी न्यूज चैनल पर कैबिनेट मंत्री अब्दुल सत्तार ने सांसद सुप्रिया सुले के खिलाफ गाली-गलौज और असंसदीय भाषा का इस्तेमाल किया। जब लोकशाही के पत्रकारों ने उनसे &#39;50 खोके (50 करोड़ रुपये का आरोप)&#39; के बारे में पूछा तो वह नाराज हो गया और गंदी भाषा में जवाब दिया। एनसीपी ने इसे देश की पूरी महिला समुदाय का अपमान बताया है और इसके साथ ही अपनी शिकायत में कहा कि&amp;nbsp; कानून के अनुसार इस मामले में गंभीरता से विचार करें / संज्ञान लिया जाए।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;हिंदू शब्द फारसी है...&#39;, कांग्रेस नेता का विवादित बयान, बोले- इसका मतलब बहुत गंदा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hindu-word-is-persian-controversial-statement-of-congress-leader-said-it-means-very-dirty/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 15:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hindu-word-is-persian-controversial-statement-of-congress-leader-said-it-means-very-dirty/</guid>
      <description>&amp;lsquo;हिंदू शब्द फारसी है&amp;hellip;&amp;rsquo;, कांग्रेस नेता का विवादित बयान, बोले- इसका मतलब बहुत गंदा है भारत की राजनीति में धर्म का बोलबाला खूब देखने को मिलता है। राजनीतिक दल धर्म और जाति के नाम पर वोट लेने से पीछे नहीं हटते हैं। इन सबके बीच कर्नाटक कांग्रेस के कार्याध्यक्ष सतीश जारकीहोली का एक बेहद ही शर्मनाक बयान सामने आया है। दरअसल, सतीश जारकीहोली ने हिंदू शब्द को लेकर आपत्तिजनक बयान दिया है। कांग्रेस नेता के इस बयान को लेकर विवाद शुरू हो गया है। सबसे पहले हम आपको यह बताते हैं कि आखिर कांग्रेस के सतीश जारकीहोली ने हिंदू को लेकर क्या कहा है। अपने बयान में कांग्रेस नेता ने कहा कि हिंदू शब्द तो भारत का है ही नहीं। उन्होंने कहा कि यह शब्द फ़ारसी है। उन्होंने कहा फ़ारसी ईरान, इराक, किर्गिस्तान में हैं। ऐसे में यह हमारा कहां से हो गया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसा: अदालत ने राज्य सरकार को जारी किया नोटिस, 14 नवंबर तक रिपोर्ट दाखिल करने का निर्देश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/morbi-bridge-accident-court-issues-notice-to-state-government-directs-to-file-report/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/morbi-bridge-accident-court-issues-notice-to-state-government-directs-to-file-report/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसा: अदालत ने राज्य सरकार को जारी किया नोटिस, 14 नवंबर तक रिपोर्ट दाखिल करने का निर्देश गुजरात उच्च न्यायालय ने मोरबी पुल हादसे का स्वत: संज्ञान लेते हुए सोमवार को राज्य सरकार तथा स्थानीय अधिकारियों को नोटिस जारी किया और 14 नवंबर तक इस मामले में स्थिति रिपोर्ट दाखिल करने का निर्देश दिया। मोरबी में ब्रिटिश काल का ‘सस्पेंशन ब्रिज’ 30 अक्टूबर को टूट कर गिर गया था, जिसमें 135 लोग मारे गए थे। मुख्य न्यायाधीश अरविंद कुमार और न्यायमूर्ति आशुतोष शास्त्री की एक खंडपीठ ने मुख्य सचिव के जरिए गुजरात सरकार, राज्य के गृह विभाग, नगर पालिकाओं के आयुक्त, मोरबी नगर पालिका, जिला कलेक्टर तथा राज्य मानवाधिकार आयोग को नोटिस जारी किया और मामले को 14 नवंबर के लिए सूचीबद्ध किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईटी राज्य मंत्री ने कहा, 2023 की शुरुआत तक आ जाएगा डिजिटल इंडिया एक्ट का ढांचा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/minister-of-state-for-it-said-the-framework-of-digital-india-act-will-come-by-early-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 07:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/minister-of-state-for-it-said-the-framework-of-digital-india-act-will-come-by-early-2023/</guid>
      <description>आईटी राज्य मंत्री ने कहा, 2023 की शुरुआत तक आ जाएगा डिजिटल इंडिया एक्ट का ढांचा इलेक्ट्रॉनिक्स एवं सूचना प्रौद्योगिकी राज्यमंत्री राजीव चंद्रशेखर ने कहा है कि प्रस्तावित डिजिटल इंडिया अधिनियम पर काफी काम किया जा चुका है और भारत के लिए इस दशक को प्रौद्योगिकी-दशक (टेकेड) बनाने के लक्ष्य को समर्थन देने के लिए मसौदा विधायी रूपरेखा 2023 की शुरुआत में आने की उम्मीद है। सरकार ने इस बात पर जोर दिया है कि गहन विचार-विमर्श से महत्वपूर्ण कानून बनाए जाएंगे जो ‘नए भारत’ और इसकी डिजिटल वास्तुकला के लिए आवश्यक होंगे।  चंद्रशेखर ने आईटी अधिनियम का स्थान लेने वाले डिजिटल इंडिया अधिनियम की स्थिति के बारे में पूछे जाने पर कहा, ‘‘इस पर काफी काम हुआ है और हमें उम्मीद है कि वर्ष 2023 की शुरुआत में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व में भारत के ‘टेकेड’ के लिए एक विधायी रूपरेखा देश के समक्ष पेश की जाएगी।’’ चंद्रशेखर ने कहा कि सरकार अहम कानूनों पर विस्तार से विचार-विमर्श करना चाहती है। उन्होंने कहा, ‘‘नए भारत के लिए सभी कानून आधुनिक होने चाहिए और उपभोक्ता, उद्योग, स्टार्टअप, वकीलों, न्यायाधीशों, नागरिकों.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिपोर्ट में कहा गया है कि भारत में अवैध हैकर्स विशिष्ट व्यक्तियों, राज्यों को निशाना बना रहे हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/report-says-illegal-hackers-in-india-targeting-specific-individuals-states/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 06:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/report-says-illegal-hackers-in-india-targeting-specific-individuals-states/</guid>
      <description>रिपोर्ट में कहा गया है कि भारत में अवैध हैकर्स विशिष्ट व्यक्तियों, राज्यों को निशाना बना रहे हैं अवैध हैकिंग की सुविधा उपलब्ध कराने वाली कंपनियां पूरे भारत में अपने काम को अंजाम दे रही हैं और वे विशिष्ट लोगों (वीआईपी) तथा देशों के ई-मेल और फोन में सेंधमारी कर रही हैं। रविवार को सामने आई एक खबर में यह दावा किया गया। इसके मुताबिक, इस हैंकिंग को अंजाम देने के लिए भुगतान दुनियाभर के निजी जासूसों द्वारा किया जा रहा है। इन हैंकिंग कंपनी को ‘‘हैक फोर फायर’’ के नाम से पहचाना जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने कहा कि गुजरात को बदनाम करने वालों को विधानसभा चुनाव में राज्य से बाहर कर दिया जाएगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-those-defaming-gujarat-will-be-thrown-out-of-state-in-assembly-polls/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-those-defaming-gujarat-will-be-thrown-out-of-state-in-assembly-polls/</guid>
      <description>मोदी ने कहा कि गुजरात को बदनाम करने वालों को विधानसभा चुनाव में राज्य से बाहर कर दिया जाएगा प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने रविवार को कहा कि घृणा फैलाने वाली और गुजरात को बदनाम करने वाली ताकतों को अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव में प्रदेश की जनता बाहर फेंक देगी। इसके साथ ही उन्होंने अगले महीने होने वाले चुनाव में भाजपा के रिकॉर्ड मतों से जीत दर्ज करने का दावा किया। चुनाव से पहले गुजरात आए मोदी ने वलसाड जिले में एक रैली को संबोधित किया और बाद में भावनगर में सामूहिक विवाह कार्यक्रम में हिस्सा लिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्वे में कहा गया है कि देश में 69 फीसदी परिवार आर्थिक असुरक्षा की चपेट में हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/survey-states-69-percent-households-in-the-country-are-in-the-grip-of-financial-insecurity/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 09:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/survey-states-69-percent-households-in-the-country-are-in-the-grip-of-financial-insecurity/</guid>
      <description>सर्वे में कहा गया है कि देश में 69 फीसदी परिवार आर्थिक असुरक्षा की चपेट में हैं वित्तीय समावेशन की दिशा में मजबूत प्रगति और वित्तीय सेवा उद्योग के विस्तार के बावजूद देश के करीब 69 प्रतिशत परिवार अपनी वित्तीय असुरक्षा और कमजोरी का सामना कर रहे हैं। एक सर्वेक्षण पर आधारित रिपोर्ट में यह दावा किया गया। आर्थिक खबरों के डिजिटल मंच मनी9 की तरफ से व्यक्तिगत वित्त के बारे में कराए एक सर्वेक्षण के आधार पर यह रिपोर्ट जारी की गई है। इंडियाज पर्सनल फाइनेंस पल्स नाम के इस सर्वेक्षण में भारतीय परिवारों की आय, बचत, निवेश एवं खर्च से जुड़े बिंदुओं को समेटने की कोशिश की गई है।  इस सर्वेक्षण के आधार पर परिवारों की आमदनी, खर्च एवं बचत के तौर-तरीकों को समझने के लिए देश की पहली नागरिक वित्तीय सुरक्षा रैंकिंग मनी9 वित्तीय सुरक्षा सूचकांक भी जारी की गई है। इस रिपोर्ट के मुताबिक, देश में 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा- आत्मनिर्भर भारत के लिए राज्यों की वित्तीय मजबूती बेहद जरूरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-financial-strength-of-states-very-important-for-self-reliant-india/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 09:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-financial-strength-of-states-very-important-for-self-reliant-india/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा- आत्मनिर्भर भारत के लिए राज्यों की वित्तीय मजबूती बेहद जरूरी केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने राजकोषीय मजबूती को आत्मनिर्भर भारत के लिए एक अहम घटक बताते हुए शनिवार को कहा कि कुछ राज्यों का गैर-जरूरी वस्तुओं के लिए अंधाधुंध उधार लेना और खर्च करना उनकी चिंता का विषय है। सीतारमण ने यहां एक कार्यक्रम में कहा कि क्षमता से अधिक उधार लेने का प्रलोभन पीढ़ी-दर-पीढ़ी बोझ पैदा करेगा और देश की राजकोषीय सुदृढ़ता को प्रभावित करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने छोटा राज्य होने के कारण हिमाचल प्रदेश की अनदेखी की, झूठे वादे किए : मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-ignored-himachal-pradesh-as-it-was-a-small-state-made-false-promises/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-ignored-himachal-pradesh-as-it-was-a-small-state-made-false-promises/</guid>
      <description>कांग्रेस ने छोटा राज्य होने के कारण हिमाचल प्रदेश की अनदेखी की, झूठे वादे किए : मोदी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने कांग्रेस पर तीखा हमला करते हुए उस पर छोटा राज्य होने के कारण हिमाचल प्रदेश को राजनीतिक रूप से महत्व नहीं देने का आरोप लगाया, क्योंकि यहां से लोकसभा के लिए चार सांसद निर्वाचित होते हैं। साथ ही, उन्होंने सत्ता में रहने के दौरान कांग्रेस पर रक्षा सौदों में भ्रष्टाचार में लिप्त होकर कई लोगों की जान से खेलने का आरोप लगाया। प्रधानमंत्री ने कहा कि 12 नवंबर को डाला गया प्रत्येक वोट अगले 25 वर्षों के लिए हिमाचल प्रदेश की विकास यात्रा को परिभाषित करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेजस्वी बोले- विशेष दर्जा दिए जाने पर बिहार दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में होगा </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tejashwi-said-if-given-special-status-bihar-will-be-among-top-five-states-of-the-country/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tejashwi-said-if-given-special-status-bihar-will-be-among-top-five-states-of-the-country/</guid>
      <description>तेजस्वी बोले- विशेष दर्जा दिए जाने पर बिहार दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में होगा बिहार के उपमुख्यमंत्री तेजस्वी यादव ने शनिवार को कहा कि केंद्र सरकार अगर विशेष दर्जे की लंबे समय से चली आ रही मांग को पूरा कर दे तो बिहार महज दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में शुमार हो सकता है। राष्ट्रीय जनता दल (राजद) के युवा नेता ने राज्य के शहरीनिकायों के लिए अपर्याप्त केंद्रीय सहायता की शिकायत करते हुए यह दावा किया। तेजस्वी ने कहा कि अपने स्वयं के प्रयासों से बिहार बुनियादी ढांचे के विकास के मामले में सबसे अच्छा प्रदर्शन करने वाला राज्य बन गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर को राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-central-government-contemplating-restoring-statehood-to-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-central-government-contemplating-restoring-statehood-to-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर को राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर रही है केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने शनिवार को संकेत दिया कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर का राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर सकती है। सीतारमण ने 14वें वित्त आयोग की सिफारिशों के अनुसार केंद्र द्वारा राज्यों को धनराशि के वितरण के बारे में जानकारी प्रदान करते हुए यह संकेत दिया। सीतारमण ने यहां केंद्र-राज्य संबंधों पर एक व्याख्यान देते हुए कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने बिना किसी हिचकिचाहट के 2014-15 में 14वें वित्त आयोग की इस सिफारिश को स्वीकार कर लिया था कि सभी करों का 42 प्रतिशत राज्यों को देना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मांझी के बयान से नया विवाद खड़ा हुआ, भाजपा ने हिंदू भावनाओं को ठेस पहुंचाने का आरोप लगाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manjhi-statement-created-new-controversy-bjp-accused-of-hurting-hindu-sentiments/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manjhi-statement-created-new-controversy-bjp-accused-of-hurting-hindu-sentiments/</guid>
      <description>मांझी के बयान से नया विवाद खड़ा हुआ, भाजपा ने हिंदू भावनाओं को ठेस पहुंचाने का आरोप लगाया पटना।&amp;nbsp;बिहार के पूर्व मुख्यमंत्री जीतन राम मांझी ने शनिवार को दावा किया कि हिंदू समाज दलितों के साथ ‘‘गुलामों’’ जैसा व्यवहार करता है, विशेष रूप से पुरोहित वर्ग उन्हें अछूत मानता है। उनके इस बयान से एक नया विवाद खड़ा हो गया है और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने उन पर हिंदू भावनाओं को ठेस पहुंचाने का आरोप लगाया है। मांझी हिंदुस्तानी आवाम मोर्चा के प्रमुख हैं जो राज्य में सत्ताधारी ‘‘महागठबंधन’’ का हिस्सा है। मोकामा और गोपालगंज विधानसभा सीटों पर उपचुनाव में राष्ट्रीय जनता दल (राजद) प्रत्याशी की जीत का अनुमान व्यक्त करते समय मांझी ने यह बयान दिया। इन दोनों सीट पर उपचुनाव के परिणाम रविवार को घोषित किये जाएंगे। मांझी ने दावा किया कि दोनों सीटों पर दलितों ने बड़ी संख्या में सात दलों के महागठबंधन के पक्ष में मतदान किया है। वह मुख्यमंत्री नीतीश कुमार की जनता दल-यूनाइटेड (जद-यू) के साथ एकजुटता दिखाते हुए ‘महागठबंधन’ में शामिल हुए थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अपनी राजनीतिक पार्टी कब बनाएंगे प्रशांत किशोर!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा ठग सुकेश चंद्रशेखर के समर्थन से चुनाव लड़ रही, आप विधायक सौरभ भारद्वाज का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/support-of-thug-sukesh-chandrashekhar-statement-of-aap-mla-saurabh-bhardwaj/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/support-of-thug-sukesh-chandrashekhar-statement-of-aap-mla-saurabh-bhardwaj/</guid>
      <description>भाजपा ठग सुकेश चंद्रशेखर के समर्थन से चुनाव लड़ रही, आप विधायक सौरभ भारद्वाज का बयान नयी दिल्ली। आम आदमी पार्टी (आप) ने शनिवार को आरोप लगाया कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) गुजरात विधानसभा और दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) का चुनाव ‘जेल में बंद ठग सुकेश चंद्रशेखर के समर्थन’ से लड़ रही है। यहां एक प्रेसवार्ता में भारद्वाज ने कहा कि चंद्रशेखर भाजपा का प्रमुख प्रचारक बन गया है और पार्टी बढ़त के लिए उस पर निर्भर है। भारद्वाज ने कहा, ‘‘गुजरात विधानसभा और एमसीडी चुनाव ने भाजपा को बहुत भय की स्थिति में धकेल दिया है और वह बढ़त हासिल करनेके लिए सुकेश चंद्रशेखर जैसे ठग पर निर्भर है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चैनलों की विश्वसनीयता पर बीजेपी के राष्ट्रीय प्रवक्ता प्रेम शुक्ला ने दिया बयान, कहा- ब्रेकिंग की प्रतियोगिता के कारण चैनलों ने खोई अपनी विश्वसनीयता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prem-shukla-gave-statement-on-crediblity-of-channels-and-competition-of-breaking/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prem-shukla-gave-statement-on-crediblity-of-channels-and-competition-of-breaking/</guid>
      <description>चैनलों की विश्वसनीयता पर बीजेपी के राष्ट्रीय प्रवक्ता प्रेम शुक्ला ने दिया बयान, कहा- ब्रेकिंग की प्रतियोगिता के कारण चैनलों ने खोई अपनी विश्वसनीयता प्रभासाक्षी न्यूज नेटवर्क की 21वीं वर्षगाँठ पर आयोजित विचार मंथन कार्यक्रम की परिचर्चा जारी है। आजादी के अमृत काल में देश का हर क्षेत्र बदल रहा है तरक्की कर रहा है तो मीडिया क्यों पीछे रहे। मीडिया भी तकनीक का सहयोग लेकर खुद में नयापन लाते हुए तेजी से आगे बढ़ रहा है। परन्तु आगे बढ़ने की इस होड़ में मीडिया के प्रति जनता का विश्वास कम होता जा रहा है। आज ऐसी स्थिति आ गयी है कि कोई भी खबर अगर आपके टीवी, मोबाइल या कम्प्यूटर पर आयी है तो आप उस पर तभी विश्वास करते हैं जब एक दो जगह उसके बारे में पड़ताल कर लेते हैं। यही नहीं विभिन्न सामयिक विषयों पर टीवी चैनलों पर जो बहसें होती हैं वह मुद्दे से जुड़े पहलुओं को उबारने और समस्या के प्रति लोगों को जागरूक करने की बजाय इतनी तीखी हो जाती हैं कि लोग एक दूसरे के माता पिता पर जुबानी हमला करने लग जाते हैं या फिर यह बहसें इतनी उग्र हो जाती हैं कि साम्प्रदायिक सौहार्द्र को बिगाड़ने लगती हैं। इस सारे शोर में असल समाचार दब कर रह जाते हैं। इस सबसे यकीनन देश और समाज का नुकसान होता है। भाजपा के राष्ट्रीय प्रवक्ता प्रेम शुक्ला ने इस मुद्दे पर अपने विचार साझा किए है।&amp;nbsp;उन्होंने परिचर्चा की शुरूआत करते हुए कहा कि लंबे अरसे से सामाजिक मूल्य बदलें है मगर मीडिया के मूल्य भी बदले है। पत्रकारिता की शिक्षा के दौरान मर्यादा की शिक्षा सिखाई जाती थी, मगर आज के समय में विचार युक्त खबरें जनता को परोसी जाती है। भारत में पत्रकारिता पर साम्य वादी का असर देखने को मिला है। एक जमाना हुआ करता था जब लिखे हुए शब्दों की साख हुआ करती थी, जिसे साक्ष्य तौर पर समाज में स्वीकारा जाता था। आज के समय में वीडियो का चलन बढ़ा है मगर वीडियो भी एडिट होकर आते हैं जिससे इनकी विश्वसनीयता पर भरोसा करना मुश्किल होता है।&amp;nbsp;समाचार चैनलों पर पहले ब्रेकिंग देने का अलग ही कॉम्पिटीशन चलता है, मगर पहले के समय में समाचार की पुष्टि ना होने तक उसे प्रकाशित ना करना ही पत्रकार का दायित्व हुआ करता था। आज के समय में जहां पत्रकार समाचार देता है वहीं न्यूज डेस्क भी अपना काम सही से नहीं करता और बिना पुष्टि के ही समाचार प्रकाशित करने की अनुमति देता है। उन्होंने हैरानी जताते हुए कहा कि ऐसे में कई बार ऐसे समाचार प्रकाशित या ब्रॉडकास्ट हो जाते हैं जो कभी घटित नहीं हुए। आज के समय में न्यूज चैनल या न्यूज पेपर काम असत्य को परोसने में जुटे रहते है। तर्क सम्मत न्यूज का प्रदर्शन अब कम हो गया है। &amp;nbsp;आजकल समाचार चैनलों पर लोग जानकारों के नाम पर नकली, गैर क्वालिफाइड लोगों को भी बैठा लेते हैं, जिससे उनके द्वारा कहे गए बयानों पर किस हद तक व्यक्ति भरोसा करते है। ऐसे लोगों के कारण न्यूज चैनलों पर होने वाले वाद विवाद की गुणवत्ता में भी काफी परिवर्तन देखने को मिलता है। एक समय था जब समाचार चैनलों पर डिबेट की गुणवत्ता उत्तम स्तर की होती थी तब इन डिबेट को देखने के लिए दर्शक उत्सुक रहते थे मगर आज के समय में ऐसा माहौल नहीं रहा है। अब समाचार चैनलों की विश्वस्नीयता पर भी काफी सवाल उठे है।&amp;nbsp;मीडिया चैनलों का दायित्व है कि सामाजिक सौहार्द को बढ़ावा दिया जाए, अगर सामाजिक सुरक्षा को राष्ट्रीय स्तर पर बिगाड़ने का काम किया जा रहा है तो ऐसे दोषियों के खिलाफ कार्रवाई की जानी चाहिए और उनपर रोक लगानी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आजाद भारत के पहले वोटर श्याम सरन नेगी का राजकीय सम्मान के साथ किया गया अंतिम संस्कार, पीएम मोदी ने भी जताया निधन पर शोक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-first-voter-shyam-saran-negi-cremated-with-state-honors/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-first-voter-shyam-saran-negi-cremated-with-state-honors/</guid>
      <description>आजाद भारत के पहले वोटर श्याम सरन नेगी का राजकीय सम्मान के साथ किया गया अंतिम संस्कार, पीएम मोदी ने भी जताया निधन पर शोक शिमला। भारत के प्रथम मतदाता श्याम सरन नेगी का हिमाचल प्रदेश के किन्नौर में उनके आवास पर 5 नवंबर को निधन हो गया।&amp;nbsp;वह 106 साल के थे।&amp;nbsp;आजाद भारत के पहले मतदाता श्याम सरन नेगी का अंतिम संस्कार को राजकीय सम्मान के साथ पूरा किया गया। इस दौरान उनके पार्थिव शरीर को तिरंगे में लपेटकर हिमाचल के शोंगठोंग स्थित सतलुज किनारे श्यमशान घाट तक ले जाया गया। जहां होमगार्ड बैंड बजाकर राजकीय सम्मान के साथ उन्हें अंतिम विदाई दी गई। उनके अंतिम संस्कार के दौरान काफी भीड़ इकठ्ठा थी। किन्नौर पुलिस ने उन्हें गार्ड ऑफ ऑनर भी दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहिद अफरीदी के बयान पर रोजर बिन्नी ने किया पलटवार, बोले- भारत क्रिकेट का बड़ा पावरहाउस लेकिन हम सभी...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/roger-binny-retaliated-on-shahid-afridi-statement/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/roger-binny-retaliated-on-shahid-afridi-statement/</guid>
      <description>शाहिद अफरीदी के बयान पर रोजर बिन्नी ने किया पलटवार, बोले- भारत क्रिकेट का बड़ा पावरहाउस लेकिन हम सभी&amp;hellip; ऑस्ट्रेलिया में टी-20 विश्व कप के लिए मुकाबले खेले जा रहे हैं। इन सब के बीच सेमीफाइनल के जंग भी जारी है। ग्रुप दो में भारत, दक्षिण अफ्रीका और पाकिस्तान सेमीफाइनल की रेस में बरकरार है। इन सब के बीच एक दिलचस्प मुकाबले में भारत ने बांग्लादेश को 5 रनों से हरा दिया था। इसके साथ ही पाकिस्तान को भी बड़ा झटका लगा था। दरअसल, भारत की जीत के साथ ही पाकिस्तान के सेमीफाइनल में जाने की राह मुश्किल हो गई थी। इस मैच में बांग्लादेश की टीम काफी मजबूत नजर आ रही थी। लेकिन बाद में भारतीय टीम में अच्छी वापसी की। भारत की यह जीत पाकिस्तानी क्रिकेटरों को हजम नहीं हुई। पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेटर शाहिद अफरीदी ने भी इस पर सवाल उठा दिए और इल्जाम लगाया कि आईसीसी वर्ल्ड कप में भारत का फेवर कर रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल-फाइनल को लेकर ICC ने किए नियम में बदलाव, बारिश की स्थिति में ऐसे होगा फैसला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के सशक्तिकरण का काम मोदी सरकार में हुआ, नड्डा बोले- केंद्र और राज्य में डबल इंजन सरकार जरूरी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadda-said-in-himachal-double-engine-government-is-necessary-in-the-center-and-the-state/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadda-said-in-himachal-double-engine-government-is-necessary-in-the-center-and-the-state/</guid>
      <description>महिलाओं के सशक्तिकरण का काम मोदी सरकार में हुआ, नड्डा बोले- केंद्र और राज्य में डबल इंजन सरकार जरूरी हिमाचल विधानसभा चुनाव को लेकर भाजपा ने अपनी पूरी ताकत झोंक दी है। भाजपा के राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा आज बैहना जट्टां, बिलासपुर में एक जनसभा को संबोधित करने पहुंचे थे। इस दौरान उन्होंने विपक्ष पर जबरदस्त तरीके से निशाना साधा और मोदी सरकार तथा राज्य की जयराम ठाकुर सरकार की उपलब्धियां गिनाई। अपने संबोधन में नेता ने कहा कि हिमाचल को आज वो मिला, जिसकी लोग कभी कल्पना नहीं करते थे। पहले यहां इलाज के लिए लोग वंचित रह जाते थे। उन्होंने कहा कि आज आपके यहां ऑल इंडिया इंस्टिट्यूट ऑफ मेडिकल साइंसेज है। आज यहां हाइड्रो इंजीनियरिंग कॉलेज बन रहा है। उन्होंने कहा कि हिमाचल में आज रेलवे लाइन का निर्माण हो रहा है।&amp;nbsp; गांव-गांव सड़कों का निर्माण हो रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल यात्रा से पहले राधा स्वामी सत्संग ब्यास पहुंचे पीएम मोदी, बाबा गुरिंदर सिंह ढिल्लों से की मुलाकात</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोगों में शिंदे के खिलाफ गुस्सा, बड़ी परियोजनाएं राज्य में लाने में सक्षम नहीं: अजित पवार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/people-angry-against-shinde-not-able-to-bring-big-projects-in-state-says-ajit-pawar/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 21:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/people-angry-against-shinde-not-able-to-bring-big-projects-in-state-says-ajit-pawar/</guid>
      <description>लोगों में शिंदे के खिलाफ गुस्सा, बड़ी परियोजनाएं राज्य में लाने में सक्षम नहीं: अजित पवार शिरडी।&amp;nbsp;महाराष्ट्र विधानसभा में नेता प्रतिपक्ष तथा राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (राकांपा) के नेता अजित पवार ने शुक्रवार को दावा किया कि एकनाथ शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार की “अक्षमता” के कारण बड़ी-बड़ी परियोजनाएं राज्य से बाहर चली गई हैं। अहमदनगर जिले के शिरडी में राकांपा की एक बैठक को संबोधित करते हुए अजित पवार ने कहा कि राज्य सरकार की अक्षमता के कारण लाखों युवाओं ने रोजगार के अवसर गंवाए हैं और दावा किया कि लोगों में मुख्यमंत्री एकनाथ शिंदे के खिलाफ जबरदस्त गुस्सा है। राकांपा अध्यक्ष शरद पवार वीडियो कॉन्फ्रेंस के जरिए बैठक में शामिल हुए। उनका मुंबई के एक अस्पताल में इलाज चल रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मवेशियों के वंदे भारत से टकराने की घटनाओं के बाद आरपीएफ का एक्शन, ग्राम सरपंचों को नोटिस जारी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पराली जलाना ‘राजनीतिक मुद्दा’ नहीं, राज्यों को इस पर रोक के लिए काम करना चाहिए, कृषि मंत्री तोमर का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stubble-burning-is-not-a-political-issue-states-should-work-to-stop-it-tomar/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stubble-burning-is-not-a-political-issue-states-should-work-to-stop-it-tomar/</guid>
      <description>पराली जलाना ‘राजनीतिक मुद्दा’ नहीं, राज्यों को इस पर रोक के लिए काम करना चाहिए, कृषि मंत्री तोमर का बयान नयी दिल्ली। केंद्रीय कृषि मंत्री नरेंद्र सिंह तोमर ने पंजाब समेत उत्तर भारत के चार प्रमुख राज्यों में पराली जलाने की बढ़ती घटनाओं पर शुक्रवार को चिंता व्यक्त करते हुए राज्यों से इसे नियंत्रित करने के लिए कदम उठाने की अपील की। मंत्री ने कहा कि 2018 से केंद्र सरकार ने राज्यों को पराली जलाने की घटनाओं के प्रबंधन के लिए कोष और मशीनें उपलब्ध कराई हैं। उन्होंने कहा कि पराली जलाना ‘राजनीतिक मुद्दा’ नहीं है और राज्यों को इस पर अंकुश लगाने की दिशा में काम करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने केरल सरकार के खिलाफ राज्यव्यापी आंदोलन शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-launches-statewide-agitation-against-kerala-government/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-launches-statewide-agitation-against-kerala-government/</guid>
      <description>कांग्रेस ने केरल सरकार के खिलाफ राज्यव्यापी आंदोलन शुरू किया केरल में विपक्षी दल कांग्रेस ने बृहस्पतिवार को राज्य सरकार की जन-विरोधी नीतियों और वाम सरकार की प्रशासनिक नाकामी के खिलाफ प्रदेशव्यापी आंदोलन शुरू किया। इस दौरान सैकड़ों पार्टी कार्यकर्ताओं ने विरोध जुलूस में हिस्सा लिया और तीन चरण वाले आंदोलन ‘पौरा विचारना’ (जनता द्वारा सुनवाई) की शुरुआत की। यह जुलूस तिरुवनंतपुरम स्थित सचिवालय के साथ-साथ विभिन्न जिलों के कलेक्टरेट पर निकाला गया। पार्टी सूत्रों ने यह जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छह राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव के लिए मतदान आरंभ, वोटों की गिनती छह नवंबर को</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/voting-begin-for-by-elections-to-7-assembly-seats-in-6-states-counting-of-votes-on-november-6/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 09:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/voting-begin-for-by-elections-to-7-assembly-seats-in-6-states-counting-of-votes-on-november-6/</guid>
      <description>छह राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव के लिए मतदान आरंभ, वोटों की गिनती छह नवंबर को छह राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव के लिए बृहस्पतिवार सुबह मतदान शुरू हो गया। बिहार के मोकामा और गोपालगंज, महाराष्ट्र के अंधेरी (पूर्व), हरियाणा के आदमपुर, तेलंगाना के मुनूगोड़े, उत्तर प्रदेश के गोला गोकर्णनाथ और ओडिशा के धामनगर विधानसभा क्षेत्र के उपचुनाव के लिए मतदान जारी है। प्राधिकारियों ने मतदान के लिए व्यापक प्रबंध किए हैं। जिन क्षेत्रों में उपचुनाव हो रहे हैं, उनमें भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के पास तीन, कांग्रेस के पास दो और शिवसेना एवं राष्ट्रीय जनता दल (राजद) के पास एक-एक सीट थी।  इन उपुचनाव के नतीजों से विधानसभाओं में राजनीतिक दलों की स्थिति पर कोई प्रभाव नहीं पड़ेगा, लेकिन उन्होंने इसे हल्के में नहीं लिया है और आक्रामक तरीके से चुनाव प्रचार किया है। मतों की गिनती छह नवंबर को होगी। भाजपा उत्तर प्रदेश में गोला गोकर्णनाथ सीट पर अपना कब्जा कायम रखने की कोशिश कर रही है, जबकि उसने बीजू जनता दल (बीजद) शासित ओडिशा में मौजूदा विधायक के निधन से खाली हुई धामनगर सीट पर सहानुभूति का लाभ उठाने के लिए दिवंगत विधायक के बेटे को उम्मीदवार बनाया है।  तेलंगाना की मुनूगोड़े सीट पर भाजपा और राज्य में सत्तारूढ़ तेलंगाना राष्ट्र समिति (टीआरएस) ने आक्रामक तरीके से प्रचार किया है। यह सीट कांग्रेस विधायक द्वारा त्यागपत्र देने से खाली हुई थी और अब वह भाजपा के टिकट पर दोबारा चुनाव मैदान में हैं। अधिकारियों ने बताया कि निर्वाचन आयोग ने बृहद पैमाने पर मतदान की तैयारी की है, जिसके तहत राज्य पुलिस के 3,366 जवानों की तैनाती के अलावा मुनूगोड़े में केंद्रीय अर्धसैनिक बलों की 15 कंपनी को तैनात किया गया है। सभी मतदान केंद्रों पर ‘‘वेबकास्ट’’ की व्यवस्था की गई है। हरियाणा की आदमपुर सीट पर उपचुनाव पूर्व मुख्यमंत्री भजनलाल के छोटे बेटे कुलदीप बिश्नोई के इस्तीफे की वजह से अनिवार्य हो गया था। कुलदीप ने इस साल अगस्त में कांग्रेस से इस्तीफा दे दिया था और भाजपा में शामिल हो गए थे। बिश्नोई के बेटे भव्य इस सीट से भाजपा के उम्मीदवार के तौर पर मैदान में उतरे हैं। आदमपुर सीट 1968 से भजनलाल परिवार के पास रही है और दिवंगत मुख्यमंत्री ने नौ बार, उनकी पत्नी जस्मा देवी ने एक बार एवं कुलदीप ने चार बार इसका प्रतिनिधित्व किया है। इस उपचुनाव में कांग्रेस, इंडियन नेशनल लोकदल (इनेलो) और आम आदमी पार्टी (आप) ने भी अपने उम्मीदवार उतारे हैं। बिहार विधानसभा की दो सीटों-मोकामा और गोपालगंज पर राज्य में सत्ताधारी महागठबंधन में शामिल राष्ट्रीय जनता दल (राजद) और विपक्षी दल भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के बीच कड़ा मुकाबला होने की संभावना है। मोकामा सीट पर पहले राजद का और गोपालगंज पर भाजपा का कब्जा था। भाजपा पहली बार मोकामा सीट से चुनाव लड़ रही है, पूर्व के चुनाव में वह इस सीट को अपने सहयोगियों के लिए छोड़ती थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिला के कपड़ों पर विवादित बयान देने वाले न्यायाधीश का तबादला रद्द किया गया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-transfer-of-the-judge-who-made-a-controversial-statement-on-womens-clothes-was-canceled/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-transfer-of-the-judge-who-made-a-controversial-statement-on-womens-clothes-was-canceled/</guid>
      <description>महिला के कपड़ों पर विवादित बयान देने वाले न्यायाधीश का तबादला रद्द किया गया केरल उच्च न्यायालय ने यौन उत्पीड़न के दो मामलों में एक आरोपी को जमानत देते हुए अपने आदेश में विवादित टिप्पणी करने वाले सत्र न्यायाधीश का तबादला बुधवार को रद्द कर दिया। अदालत ने उन्हें स्थानांतरित करने का फैसला “दंडात्मक” और “अनुचित” था। न्यायमूर्ति ए.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bypolls: 6 राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव, दांव पर है सियासी दलों की किस्मत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/by-elections-in-seven-assembly-seats-in-6-states/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 20:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/by-elections-in-seven-assembly-seats-in-6-states/</guid>
      <description>Bypolls: 6 राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव, दांव पर है सियासी दलों की किस्मत छह राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव के लिए बृहस्पतिवार को मतदान होगा। इस चुनाव में सांकेतिक मुकाबला भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और क्षेत्रीय दलों के बीच है। हरियाणा के आदमपुर विधानसभा क्षेत्र पांच दशक से भजनलाल परिवार का गढ़ रहा है और वह इसे कायम रखने की कोशिश कर रहा है। बिहार में नीतीश कुमार के नेतृत्व में ‘महागठबंधन’ की सरकार बनने के बाद यह पहली चुनावी परीक्षा है। कुमार की जनता दल -यूनाइेटड (जदयू) द्वारा भाजपा का साथ छोड़ने के तीन महीने से भी कम समय के बाद बिहार में पहला उपचुनाव हो रहा है। भगवा पार्टी उत्तर प्रदेश में गोला गोकर्णनाथ सीट को कायम करने की कोशिश कर रही है जबकि सत्तारूढ़ बीजू जनता दल (बीजद)शासित ओडिशा में मौजूदा विधायक के निधन से खाली हुई धामनगर सीट पर सहानुभूति का लाभ उठाने के लिए दिवंगत विधायक के बेटे को उम्मीदवार बनाया गया है। तेलंगाना की मुनूगोडा सीट पर भाजपा और राज्य में सत्तारूढ़ तेलंगाना राष्ट्र समिति (टीआरएस) ने आक्रामक तरीके से प्रचार किया है। यह सीट कांग्रेस विधायक द्वारा त्यागपत्र देने से खाली हुई थी और अब वह भाजपा के टिकट पर दोबारा चुनावी मैदान में हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: इमरान खान ने मार्च के छठे दिन कहा- पाकिस्तानियों को अपने अधिकारों के लिए खड़े होने की जरूरत हैअधिकारियों ने बताया कि निर्वाचन आयोग ने बृहद पैमाने पर मतदान की तैयारी की है जिसके तहत राज्य पुलिस के 3,366 जवानों की तैनाती के अलावा मुनूगोडे में केंद्रीय अर्धसैनिक बलों की 15 कंपनियों को उतारा गया है एवं सभी मतदान केंद्रों पर वेबकास्ट की व्यवस्था की गई है। हरियाणा के आदमपुर सीट पर उप चुनाव भजनलाल के छोटे बेटे कुलदीप बिश्नोई के इस्तीफे की वजह से अनिवार्य हो गया था। कुलदीप ने इस साल अगस्त में कांग्रेस से इस्तीफा दे दिया था और भाजपा में शामिल हो गए थे। बिश्नोई के बेटे भव्य इस सीट से भाजपा के उम्मीदवार के तौर पर मैदान में हैं। आदमपुर सीट 1968 से भजनलाल परिवार के पास रही है और दिवंगत मुख्यमंत्री ने नौ बार, उनकी पत्नी जस्मा देवी ने एक बार एवं कुलदीप ने चार बार इसका प्रतिनिधित्व किया है। इस उप चुनाव में कांग्रेस, इंडियन नेशनल लोकदल (इनेलो) और आम आदमी पार्टी (आप) ने भी अपने उम्मीदवार उतारे हैं। बिहार विधानसभा की दो सीटों-मोकामा और गोपालगंज पर उपचुनाव के लिए बृहस्पतिवार को मतदान होगा। दोनों सीटों पर सत्ताधारी महागठबंधन में शामिल राष्ट्रीय जनता दल (राजद) और विपक्षी दल भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के बीच कड़ा मुकाबला होने की संभावना है। मोकामा सीट पर पहले राजद का और गोपालगंज पर भाजपा का कब्जा था। भाजपा पहली बार मोकामा सीट से चुनाव लड़ रही है, पूर्व के चुनाव में वह इस सीट को अपने सहयोगियों के लिए छोड़ती थी। भाजपा और राजद दोनों ने ही इस सीट पर बाहुबलियों की पत्नी को उम्मीदवार बनाया है।मोकामा में भाजपा ने सोनम देवी को मैदान में उतारा है, जो एक स्थानीय बाहुबली ललन सिंह की पत्नी हैं और अनंत सिंह का विरोध करती रही हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल में बोले अमित शाह, लोकतंत्र के अंदर वोट उसी को देना चाहिए, जो जनता के काम का हिसाब देराजद ने इस सीट से अनंत सिंह की पत्नी नीलम देवी को उम्मीदवार बनाया है। मोकामा में उपचुनाव राजद विधायक अनंत कुमार सिंह को अयोग्य ठहराए जाने के कारण कराया जा रहा है। बाहुबली से राजनेता बने अनंत सिंह ने मोकामा सीट पर मुख्यमंत्री नीतीश कुमार की पार्टी जनता दल यूनाइटेड (जदयू) के टिकट पर तीन बार, एक बार निर्दलीय और 2020 में राजद उम्मीदवार के रूप में जीत हासिल की थी। जदयू के वरिष्ठ नेता व राज्य के वित्त मंत्री विजय कुमार चौधरी ने कहा, ‘‘ महागठबंधन का उम्मीदवार आसानी से दोनों सीट पर जीत दर्ज कर लेगा। मतदाताओं ने मुख्यमंत्री नीतीश कुमार के कार्यकाल में विकास को देखा है।’’ स्थानीय बाहुबली और अनंत सिंह के विरोधी ललन सिंह की पत्नी सोनम सिंह पहली बार चुनावी मैदान में हैं। ललन सिंह को गैंगस्टर से नेता बने सूरज भान सिंह का करीबी माना जाता है जिन्होंने वर्ष 2000 के विधानसभा चुनाव में अनंत सिंह के बड़े भाई दिलीप सिंह को हराया था जो तत्कालीन राबड़ी देवी सरकार में मंत्री थे। गोपालगंज सीट पर उपचुनाव भाजपा के चार बार के विधायक सुभाष सिंह के निधन के कारण कराया जा रहा है। इस सीट से पार्टी ने की सिंह की पत्नी कुसुम देवी को चुनावी मैदान में उतारा है। गोपालगंज राजद अध्यक्ष लालू प्रसाद और उनकी पत्नी राबड़ी देवी का पैतृक जिला है। राजद ने वैश्य समुदाय से ताल्लुक रखने वाले मोहन प्रकाश गुप्ता को भाजपा के जातिगत समीकरणों को बिगाड़ने के लिए टिकट दिया है।वहीं, बहुजन समाज पार्टी (बसपा) ने लालू प्रसाद यादव के साले साधू यादव की पत्नी इंदिरा यादव को उम्मीदवार बनाया है। महागठबंधन सरकार पर ‘‘जनता विरोधी’’ और ‘गरीब विरोधी’ होने का आरोप लगाते हुए बिहार भाजपा के प्रवक्ता निखिल आनंद ने कहा कि महागठबंधन केदोनों सीटों पर खड़े उम्मीदवारों को शर्मनाक हार मिलेगी क्योंकि मतदाता ‘राज्य में जंगल राज की वापसी’ नहीं चाहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुलाम नबी आजाद की राह पर जाएंगे अशोक गहलोत? पायलट के बयान पर राजस्थान CM बोले- नहीं करनी चाहिए ऐसी टिप्पणी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-ashok-gehlot-follow-path-of-ghulam-nabi-rajasthan-cm-on-pilot-statement/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 16:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-ashok-gehlot-follow-path-of-ghulam-nabi-rajasthan-cm-on-pilot-statement/</guid>
      <description>गुलाम नबी आजाद की राह पर जाएंगे अशोक गहलोत?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुरी नजर से देखने वालों पर तत्काल पलटवार करने में सक्षम भारत: रक्षा राज्यमंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-capable-of-retaliate-immediately-on-those-with-evil-eye-minister-of-state-for-defense/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-capable-of-retaliate-immediately-on-those-with-evil-eye-minister-of-state-for-defense/</guid>
      <description>बुरी नजर से देखने वालों पर तत्काल पलटवार करने में सक्षम भारत: रक्षा राज्यमंत्री केंद्रीय रक्षा राज्यमंत्री अजय भट्ट ने बुधवार को कहा कि भारत की तरफ कोई भी बुरी नजर से देखने की हिमाकत नहीं कर सकता और देश तत्काल पलटवार करने में सक्षम है। उन्होंने यह भी कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व में भारत जल, थल और वायु समेत सभी क्षेत्रों में एक नेता के तौर पर उभरा है।&amp;nbsp;भट्ट से लद्दाख में चीन की गतिविधियों के बारे में पूछा गया, जिस पर उन्होंने कहा, “कोई भी हमारी तरफ बुरी नजर से देखने की हिमाकत नहीं कर सकता। और अगर कोई ऐसा करता है, तो हम तत्काल पलटवार करने में सक्षम हैं।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव के कारण खेला जा रहा है CAA का खेल, मोरबी की घटना को लेकर भी ममता ने उठाए सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mamata-said-about-morbi-incident-i-will-not-say-anything-about-pm-state/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mamata-said-about-morbi-incident-i-will-not-say-anything-about-pm-state/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव के कारण खेला जा रहा है CAA का खेल, मोरबी की घटना को लेकर भी ममता ने उठाए सवाल पश्चिम बंगाल की सीएम ममता बनर्जी ने कहा मोरबी की घटना में शामिल अपराधियों के खिलाफ ईडी और सीबीआई कार्रवाई क्यों कर रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसा में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि देने के लिए गुजरात में राज्यव्यापी शोक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/statewide-mourning-in-gujarat-to-pay-tribute-to-those-killed-in-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 10:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/statewide-mourning-in-gujarat-to-pay-tribute-to-those-killed-in-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसा में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि देने के लिए गुजरात में राज्यव्यापी शोक मोरबी पुल हादसे में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि देने के लिए गुजरात में बुधवार को राज्यव्यापी शोक रहेगा। एक अधिकारी ने बताया कि बुधवार को झंडे आधे झुके रहेंगे और कोई आधिकारिक या मनोरंजन कार्यक्रम नहीं होगा। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अध्यक्षता में सोमवार को हुई एक बैठक में राज्यव्यापी शोक रखने का निर्णय किया गया था। बैठक रविवार शाम पुल गिरने की घटना के बाद की स्थिति की समीक्षा के लिए की गई थी। ब्रिटिश काल का पुल गिरने की घटना में अभी तक 135 लोगों के मारे जाने की पुष्टि हुई है।  गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल ने ट्वीट किया कि बुधवार को कोई आधिकारिक कार्यक्रम नहीं होंगे। प्रधानमंत्री मोदी ने मोरबी हादसे से संबंधित सभी पहलुओं का पता लगाने के लिए मंगलवार को ‘‘विस्तृत और व्यापक’’ जांच का आह्वान किया था। उन्होंने दुर्घटनास्थल का दौरा किया था और उस स्थानीय अस्पताल भी गए थे, जहां इस हादसे में घायल हुए लोगों का इलाज चल रहा है। मोदी ने राहत एवं बचाव कार्यों में शामिल लोगों से बातचीत भी की थी और उनके प्रयासों की सराहना की थी। प्रधानमंत्री कार्यालय (पीएमओ) के अनुसार, मोदी ने स्थिति की समीक्षा के लिए एक उच्चस्तरीय बैठक की अध्यक्षता की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश स्थापना दिवस: मुख्यमंत्री ने राज्य की उपलब्धियों की तारीफ, बेहतरी के लिए लोगों से सहयोग की अपील</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mp-foundation-day-cm-praised-the-achievements-of-the-state-appealed-people-to-cooperate/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 09:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mp-foundation-day-cm-praised-the-achievements-of-the-state-appealed-people-to-cooperate/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश स्थापना दिवस: मुख्यमंत्री ने राज्य की उपलब्धियों की तारीफ, बेहतरी के लिए लोगों से सहयोग की अपील मध्य प्रदेश के 67वें स्थापना दिवस पर मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने मंगलवार को विभिन्न क्षेत्रों में राज्य की उपलब्धियों की प्रशंसा की और कई क्षेत्रों में लोगों का सहयोग मांगा। उन्होंने घोषणा की कि 28 नवंबर को उन लोगों के लिए मकान उपलब्ध कराने के लिए एक अभियान शुरू किया जाएगा जिनके पास एक भी मकान नहीं है और विशेष रूप से जो विभाजन के बाद भारत में बस गए हैं। उन्होंने इंदौर को स्वच्छता में लगातार छठी बार शीर्ष पर रहने और भोपाल को देश की सबसे स्वच्छ राजधानी होने के लिए बधाई दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही बड़ी परियोजनाओं पर श्वेत पत्र लाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-bring-out-white-paper-on-big-projects-going-out-of-state/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-bring-out-white-paper-on-big-projects-going-out-of-state/</guid>
      <description>महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही बड़ी परियोजनाओं पर श्वेत पत्र लाएगी महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही कुछ बड़ी परियोजनाओं पर अगले 30 दिनों में एक श्वेत पत्र जारी करेगी। महाराष्ट्र के उद्योग मंत्री उदय सामंत ने मंगलवार को यहां बताया कि अगर पिछली महाविकास आघाड़ी (एमवीए) सरकार ने इन परियोजनाओं को रोकने के लिए कोई कदम उठाया था, तो उस बारे में भी बताया जाएगा। महाराष्ट्र की जगह दूसरे राज्यों को बड़ी परियोजनाएं मिलने के मुद्दे पर एकनाथ शिंदे-देवेंद्र फडणवीस की सरकार विपक्ष के निशाने पर है।  विपक्ष का आरोप है कि सत्तारूढ़ सरकार राज्य में वेदांत-फॉक्सकॉन और टाटा-एयरबस परियोजनाओं को लाने में विफल रही। ये दोनों परियोजनाएं गुजरात के खाते में चली गईं। वहीं, राज्य सरकार ने आरोप लगाया है कि पिछली एमवीए सरकार की निष्क्रियता के कारण परियोजनाएं महाराष्ट्र से बाहर चली गईं। सामंत ने पत्रकारों ने कहा, ‘‘महाराष्ट्र उद्योग विभाग अगले 30 दिनों में एक श्वेत पत्र लाएगा, जिसमें बताया जाएगा कि वेदांत-फॉक्सकॉन, टाटा-एयरबस जैसी बड़ी निवेश परियोजनाएं दूसरे राज्यों में क्यों गईं। इन परियोजनाओं को महाराष्ट्र में लाने के लिए पिछली सरकार ने क्या कदम उठाए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्ज देने वाली चीन की कंपनियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करें राज्य : गृह मंत्रालय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/states-should-take-strict-action-against-chinese-lending-companies-home-ministry/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/states-should-take-strict-action-against-chinese-lending-companies-home-ministry/</guid>
      <description>कर्ज देने वाली चीन की कंपनियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करें राज्य : गृह मंत्रालय नयी दिल्ली। केंद्रीय गृह मंत्रालय ने कर्ज देने वाले मोबाइल ऐप के खिलाफ कानून प्रतर्वन एजेंसियों को सख्त कार्रवाई करने को कहा है क्योंकि चीन के नियंत्रण वाली इन कंपनियों के उत्पीड़न और पैसा वसूल करने के सख्त तरीकों की वजह से आत्महत्या की कई घटनाएं सामने आ चुकी हैं। गृह मंत्रालय ने सभी राज्यों और केंद्र शासित प्रदेशों से कहा है कि इस मुद्दे का राष्ट्रीय सुरक्षा, अर्थव्यवस्था और नागरिकों की सुरक्षा पर बड़ा गंभीर असर हो रहा है। इसे भी पढ़ें: खट्टर सरकार की हार की उलटी गिनती आदमपुर उपचुनाव से शुरू होगी : भूपेंद्र सिंह हुड्डाइसमें कहा गया कि देशभर से बड़ी संख्या में ऐसी शिकायतें आ रही हैं कि डिजिटल तरीके से कर्ज देने वाली गैरकानूनी ऐप विशेषकर कमजोर और निम्न आय वर्ग के लोगों को ऊंची ब्याज दरों पर कम अवधि के कर्ज या सूक्ष्म कर्ज देती है और इसमें छिपे शुल्क भी होते हैं। ये कंपनियां कर्जदारों के संपर्क, स्थान, तस्वीरों और वीडियो जैसे गोपनीय निजी डेटा का इस्तेमाल कर उनका उत्पीड़न करती हैं और उन्हें भयाक्रांत कर उनका दोहन (ब्लैकमेल) भी करती हैं। मंत्रालय ने कहा, ‘‘कर्ज देने वाली इन गैरकानूनी कंपनियों के खराब रवैये के कारण देशभर में कई लोगों की जान चली गई है। इस मुद्दे का राष्ट्रीय सुरक्षा, अर्थव्यवस्था और नागरिकों की सुरक्षा पर गंभीर प्रभाव पड़ा है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</guid>
      <description>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार आंध्र प्रदेश सरकार चालू वित्त वर्ष के पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कंगना रनौत ने हिमाचल से चुनाव लड़ने की जताई इच्छा, जेपी नड्डा का बयान सुनकर लग सकता है एक्ट्रेस को बुरा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kangana-expressed-desire-contest-from-himachal-may-actress-feel-bad-hearing-nadda-statement/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kangana-expressed-desire-contest-from-himachal-may-actress-feel-bad-hearing-nadda-statement/</guid>
      <description>कंगना रनौत ने हिमाचल से चुनाव लड़ने की जताई इच्छा, जेपी नड्डा का बयान सुनकर लग सकता है एक्ट्रेस को बुरा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई पुलिस ने रंगदारी मामले में निलंबित तीन कर्मियों को बहाल किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mumbai-police-reinstates-three-suspended-personnel-in-extortion-case/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mumbai-police-reinstates-three-suspended-personnel-in-extortion-case/</guid>
      <description>मुंबई पुलिस ने रंगदारी मामले में निलंबित तीन कर्मियों को बहाल किया मुंबई पुलिस ने अपने तीन निलंबित अधिकारियों को बहाल कर दिया है जिन्हें इस साल के शुरू में आंगडिया से उगाही करने के आरोप में गिरफ्तार किया गया था। यह जानकारी एक अधिकारी ने शनिवार को दी। अधिकारी ने बताया कि बहाल किए गए पुलिस अधिकारियों में निरीक्षक ओम वंगाटे, सहायक पुलिस निरीक्षक नितिन कदम और पुलिस उप निरीक्षक समाधान जामदादे शामिल हैं। उन्होंने बताया कि पुलिस कमिश्नरी स्तर पर हुई पुलिस प्रतिष्ठान बोर्ड की एक समीक्षा बैठक में उन्हें बहाल करने का फैसला किया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी ने प्रदेशवासियों को छठ की बधाई दी, कहा- छठ लोक आस्था का प्रमुख पर्व</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-congratulated-the-people-of-the-state-on-chhath/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-congratulated-the-people-of-the-state-on-chhath/</guid>
      <description>योगी ने प्रदेशवासियों को छठ की बधाई दी, कहा- छठ लोक आस्था का प्रमुख पर्व लखनऊ।&amp;nbsp;उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने शनिवार को छठ पर्व के अवसर पर प्रदेशवासियों को हार्दिक बधाई एवं शुभकामनायें देते हुए कहा कि छठ लोक आस्था का एक प्रमुख पर्व है। शनिवार को जारी एक सरकारी बयान में मुख्यमंत्री ने कहा कि छठ पर्व लोक आस्था का एक प्रमुख पर्व है और इसमें आत्मिक शुद्धि और निर्मल मन से अस्ताचल एवं उदीयमान भगवान सूर्य की उपासना की जाती है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अयोध्या में कल जो असंख्य दीपक प्रज्‍ज्‍वलित हुए थे, वे अयोध्या, उत्तर प्रदेश और देश के विकास का प्रतिनिधित्व कर रहे थे : योगी आदित्यनाथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ISI प्रमुख के बयान पर बोले इमरान खान, कहा- मैं मौन रहूंगा क्योंकि देश को नुकसान नहीं पहुंचाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/imran-khan-said-that-i-will-remain-silent-over-the-statement-of-isi-chief/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 11:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/imran-khan-said-that-i-will-remain-silent-over-the-statement-of-isi-chief/</guid>
      <description>ISI प्रमुख के बयान पर बोले इमरान खान, कहा- मैं मौन रहूंगा क्योंकि देश को नुकसान नहीं पहुंचाना लाहौर/इस्लमाबाद। इमरान खान ने शुक्रवार को कहा कि वह ‘मौन’ रहेंगे क्योंकि वह देश और इसकी संस्थाओं को ‘नुकसान’ नहीं पहुंचाना चाहते। इमरान का यह बयान पाकिस्तान की खुफिया एजेंसी इंटर सर्विसेज इंटेलिजेंस (आईएसआई) के प्रमुख की उस टिप्पणी के एक दिन बाद आया है जिसमें उन्होंने कहा था कि इस सालमार्च में राजनीति उथल-पुथल के दौरान पूर्व प्रधानमंत्री ने अपनी सरकार का समर्थन करने के बदले पाकिस्तानी सेना के प्रमुख जनरल कमर जावेद बाजवा को बहुत ही ‘आकर्षक प्रस्ताव’ दिया था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने राज्यों से निर्यातकों पर लॉजिस्टिक बोझ कम करने को कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-asks-states-to-reduce-logistics-burden-on-exporters/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-asks-states-to-reduce-logistics-burden-on-exporters/</guid>
      <description>सीतारमण ने राज्यों से निर्यातकों पर लॉजिस्टिक बोझ कम करने को कहा केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने शुक्रवार को राज्यों से बहु-आयामी परिवहन नजरिया अपनाने के साथ हीयह सुनिश्चित करने को कहा कि लॉजिस्टिक निर्यातकों के लिए बोझ न बने। उन्होंने कहा कि पीएम गति शक्ति एक बेहतरीन योजना है जिसकी मदद से विभिन्न परिवहन गतिविधियों में तालमेल स्थापित किया जा सकता है। सीतारमण ने यहां भारतीय विदेश व्यापार संस्थान (आईआईएफटी) के तीसरे परिसर का उद्घाटन करने के बाद अपने भाषण में यह बात कही। उन्होंने कहा कि स्थानीय उत्पादों को बढ़ावा देने और उनके निर्यात को प्रोत्साहन देने के लिए एक जिला-एक उत्पाद और वोकल फॉर लोकल पहल शुरू की गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रोस्टेट कैंसर होने पर नजर आ सकते हैं ये 9 लक्षण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-the-prostate-cancer-symptoms-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-the-prostate-cancer-symptoms-in-hindi/</guid>
      <description>प्रोस्टेट कैंसर होने पर नजर आ सकते हैं ये 9 लक्षण जिस तरह महिलाओं को ब्रेस्ट कैंसर होने का खतरा सबसे अधिक होता है, ठीक उसी तरह पुरूषों में प्रोस्टेट कैंसर का रिस्क रहता है। यह एक ऐसा कैंसर है, जो प्रोस्टेट में होता है। यह वास्तव में पुरुषों में अखरोट के आकार की एक छोटी ग्रंथि होती है जो वीर्य का उत्पादन करती है जो शुक्राणु को पोषण और परिवहन करती है।&amp;nbsp;पुरूषों में होने वाले सबसे आम कैंसर में से है प्रोस्टेट कैंसर। यह एक ऐसा कैंसर है, जो धीरे-धीरे बढ़ता है। हालांकि, यह केवल प्रोस्टेट ग्रंथि तक ही सीमित होते हैं, जिसके कारण इसे पूरे शरीर में ना फैलने की वजह से इसे बहुत गंभीर नहीं माना जाता है। हालांकि, यह कैंसर होने पर आपको कुछ लक्षण नजर आ सकते हैं, जिसके बारे में आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं-इसे भी पढ़ें: इन चीजों का सेवन लिवर के लिए है फायदेमंद, डाइट में करें शामिलप्रमुख लक्षण- प्रोस्टेट कैंसर होने पर पुरूषों में कुछ लक्षण नजर आ सकते हैं-- यूरिनेशन में कठिनाई।- पेशाब का कमजोर या बाधित प्रवाह।- बार-बार पेशाब आना, खासकर रात में।- मूत्राशय को पूरी तरह खाली करने में परेशानी।- पेशाब के दौरान दर्द या जलन का अहसास होना- पेशाब या वीर्य में खून आना।- पीठ, कूल्हों या श्रोणि में लगातार दर्द का अहसास होना- बिना किसी कोशिश के लगातार वजन कम होना- नपुंसकताइसे भी पढ़ें: कहीं खून में बढ़ तो नहीं रहा बैड कोलेस्ट्रॉल, पहचानें इस तरहप्रोस्टेट कैंसर के कारणयह स्पष्ट नहीं है कि प्रोस्टेट कैंसर का क्या कारण है। लेकिन यह कहा जाता है कि प्रोस्टेट कैंसर तब शुरू होता है जब प्रोस्टेट की कोशिकाएं अपने डीएनए में बदलाव विकसित करती हैं। परिवर्तन कोशिकाएं सामान्य कोशिकाओं की तुलना में अधिक तेजी से बढ़ने और विभाजित होने के लिए कहती हैं। असामान्य कोशिकाएं जीवित रहती हैं और यह जमा होने वाली असामान्य कोशिकाएं एक ट्यूमर बनाती हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
