<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>State on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/state/</link>
    <description>Recent content in State on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Nov 2022 09:10:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/state/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>सर्वे में कहा गया है कि देश में 69 फीसदी परिवार आर्थिक असुरक्षा की चपेट में हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/survey-states-69-percent-households-in-the-country-are-in-the-grip-of-financial-insecurity/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 09:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/survey-states-69-percent-households-in-the-country-are-in-the-grip-of-financial-insecurity/</guid>
      <description>सर्वे में कहा गया है कि देश में 69 फीसदी परिवार आर्थिक असुरक्षा की चपेट में हैं वित्तीय समावेशन की दिशा में मजबूत प्रगति और वित्तीय सेवा उद्योग के विस्तार के बावजूद देश के करीब 69 प्रतिशत परिवार अपनी वित्तीय असुरक्षा और कमजोरी का सामना कर रहे हैं। एक सर्वेक्षण पर आधारित रिपोर्ट में यह दावा किया गया। आर्थिक खबरों के डिजिटल मंच मनी9 की तरफ से व्यक्तिगत वित्त के बारे में कराए एक सर्वेक्षण के आधार पर यह रिपोर्ट जारी की गई है। इंडियाज पर्सनल फाइनेंस पल्स नाम के इस सर्वेक्षण में भारतीय परिवारों की आय, बचत, निवेश एवं खर्च से जुड़े बिंदुओं को समेटने की कोशिश की गई है।  इस सर्वेक्षण के आधार पर परिवारों की आमदनी, खर्च एवं बचत के तौर-तरीकों को समझने के लिए देश की पहली नागरिक वित्तीय सुरक्षा रैंकिंग मनी9 वित्तीय सुरक्षा सूचकांक भी जारी की गई है। इस रिपोर्ट के मुताबिक, देश में 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा- आत्मनिर्भर भारत के लिए राज्यों की वित्तीय मजबूती बेहद जरूरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-financial-strength-of-states-very-important-for-self-reliant-india/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 09:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-financial-strength-of-states-very-important-for-self-reliant-india/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा- आत्मनिर्भर भारत के लिए राज्यों की वित्तीय मजबूती बेहद जरूरी केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने राजकोषीय मजबूती को आत्मनिर्भर भारत के लिए एक अहम घटक बताते हुए शनिवार को कहा कि कुछ राज्यों का गैर-जरूरी वस्तुओं के लिए अंधाधुंध उधार लेना और खर्च करना उनकी चिंता का विषय है। सीतारमण ने यहां एक कार्यक्रम में कहा कि क्षमता से अधिक उधार लेने का प्रलोभन पीढ़ी-दर-पीढ़ी बोझ पैदा करेगा और देश की राजकोषीय सुदृढ़ता को प्रभावित करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने छोटा राज्य होने के कारण हिमाचल प्रदेश की अनदेखी की, झूठे वादे किए : मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-ignored-himachal-pradesh-as-it-was-a-small-state-made-false-promises/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-ignored-himachal-pradesh-as-it-was-a-small-state-made-false-promises/</guid>
      <description>कांग्रेस ने छोटा राज्य होने के कारण हिमाचल प्रदेश की अनदेखी की, झूठे वादे किए : मोदी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने कांग्रेस पर तीखा हमला करते हुए उस पर छोटा राज्य होने के कारण हिमाचल प्रदेश को राजनीतिक रूप से महत्व नहीं देने का आरोप लगाया, क्योंकि यहां से लोकसभा के लिए चार सांसद निर्वाचित होते हैं। साथ ही, उन्होंने सत्ता में रहने के दौरान कांग्रेस पर रक्षा सौदों में भ्रष्टाचार में लिप्त होकर कई लोगों की जान से खेलने का आरोप लगाया। प्रधानमंत्री ने कहा कि 12 नवंबर को डाला गया प्रत्येक वोट अगले 25 वर्षों के लिए हिमाचल प्रदेश की विकास यात्रा को परिभाषित करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेजस्वी बोले- विशेष दर्जा दिए जाने पर बिहार दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में होगा </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tejashwi-said-if-given-special-status-bihar-will-be-among-top-five-states-of-the-country/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tejashwi-said-if-given-special-status-bihar-will-be-among-top-five-states-of-the-country/</guid>
      <description>तेजस्वी बोले- विशेष दर्जा दिए जाने पर बिहार दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में होगा बिहार के उपमुख्यमंत्री तेजस्वी यादव ने शनिवार को कहा कि केंद्र सरकार अगर विशेष दर्जे की लंबे समय से चली आ रही मांग को पूरा कर दे तो बिहार महज दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में शुमार हो सकता है। राष्ट्रीय जनता दल (राजद) के युवा नेता ने राज्य के शहरीनिकायों के लिए अपर्याप्त केंद्रीय सहायता की शिकायत करते हुए यह दावा किया। तेजस्वी ने कहा कि अपने स्वयं के प्रयासों से बिहार बुनियादी ढांचे के विकास के मामले में सबसे अच्छा प्रदर्शन करने वाला राज्य बन गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर को राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-central-government-contemplating-restoring-statehood-to-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-central-government-contemplating-restoring-statehood-to-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर को राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर रही है केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने शनिवार को संकेत दिया कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर का राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर सकती है। सीतारमण ने 14वें वित्त आयोग की सिफारिशों के अनुसार केंद्र द्वारा राज्यों को धनराशि के वितरण के बारे में जानकारी प्रदान करते हुए यह संकेत दिया। सीतारमण ने यहां केंद्र-राज्य संबंधों पर एक व्याख्यान देते हुए कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने बिना किसी हिचकिचाहट के 2014-15 में 14वें वित्त आयोग की इस सिफारिश को स्वीकार कर लिया था कि सभी करों का 42 प्रतिशत राज्यों को देना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मांझी के बयान से नया विवाद खड़ा हुआ, भाजपा ने हिंदू भावनाओं को ठेस पहुंचाने का आरोप लगाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manjhi-statement-created-new-controversy-bjp-accused-of-hurting-hindu-sentiments/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manjhi-statement-created-new-controversy-bjp-accused-of-hurting-hindu-sentiments/</guid>
      <description>मांझी के बयान से नया विवाद खड़ा हुआ, भाजपा ने हिंदू भावनाओं को ठेस पहुंचाने का आरोप लगाया पटना।&amp;nbsp;बिहार के पूर्व मुख्यमंत्री जीतन राम मांझी ने शनिवार को दावा किया कि हिंदू समाज दलितों के साथ ‘‘गुलामों’’ जैसा व्यवहार करता है, विशेष रूप से पुरोहित वर्ग उन्हें अछूत मानता है। उनके इस बयान से एक नया विवाद खड़ा हो गया है और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने उन पर हिंदू भावनाओं को ठेस पहुंचाने का आरोप लगाया है। मांझी हिंदुस्तानी आवाम मोर्चा के प्रमुख हैं जो राज्य में सत्ताधारी ‘‘महागठबंधन’’ का हिस्सा है। मोकामा और गोपालगंज विधानसभा सीटों पर उपचुनाव में राष्ट्रीय जनता दल (राजद) प्रत्याशी की जीत का अनुमान व्यक्त करते समय मांझी ने यह बयान दिया। इन दोनों सीट पर उपचुनाव के परिणाम रविवार को घोषित किये जाएंगे। मांझी ने दावा किया कि दोनों सीटों पर दलितों ने बड़ी संख्या में सात दलों के महागठबंधन के पक्ष में मतदान किया है। वह मुख्यमंत्री नीतीश कुमार की जनता दल-यूनाइटेड (जद-यू) के साथ एकजुटता दिखाते हुए ‘महागठबंधन’ में शामिल हुए थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अपनी राजनीतिक पार्टी कब बनाएंगे प्रशांत किशोर!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा ठग सुकेश चंद्रशेखर के समर्थन से चुनाव लड़ रही, आप विधायक सौरभ भारद्वाज का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/support-of-thug-sukesh-chandrashekhar-statement-of-aap-mla-saurabh-bhardwaj/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/support-of-thug-sukesh-chandrashekhar-statement-of-aap-mla-saurabh-bhardwaj/</guid>
      <description>भाजपा ठग सुकेश चंद्रशेखर के समर्थन से चुनाव लड़ रही, आप विधायक सौरभ भारद्वाज का बयान नयी दिल्ली। आम आदमी पार्टी (आप) ने शनिवार को आरोप लगाया कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) गुजरात विधानसभा और दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) का चुनाव ‘जेल में बंद ठग सुकेश चंद्रशेखर के समर्थन’ से लड़ रही है। यहां एक प्रेसवार्ता में भारद्वाज ने कहा कि चंद्रशेखर भाजपा का प्रमुख प्रचारक बन गया है और पार्टी बढ़त के लिए उस पर निर्भर है। भारद्वाज ने कहा, ‘‘गुजरात विधानसभा और एमसीडी चुनाव ने भाजपा को बहुत भय की स्थिति में धकेल दिया है और वह बढ़त हासिल करनेके लिए सुकेश चंद्रशेखर जैसे ठग पर निर्भर है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चैनलों की विश्वसनीयता पर बीजेपी के राष्ट्रीय प्रवक्ता प्रेम शुक्ला ने दिया बयान, कहा- ब्रेकिंग की प्रतियोगिता के कारण चैनलों ने खोई अपनी विश्वसनीयता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prem-shukla-gave-statement-on-crediblity-of-channels-and-competition-of-breaking/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prem-shukla-gave-statement-on-crediblity-of-channels-and-competition-of-breaking/</guid>
      <description>चैनलों की विश्वसनीयता पर बीजेपी के राष्ट्रीय प्रवक्ता प्रेम शुक्ला ने दिया बयान, कहा- ब्रेकिंग की प्रतियोगिता के कारण चैनलों ने खोई अपनी विश्वसनीयता प्रभासाक्षी न्यूज नेटवर्क की 21वीं वर्षगाँठ पर आयोजित विचार मंथन कार्यक्रम की परिचर्चा जारी है। आजादी के अमृत काल में देश का हर क्षेत्र बदल रहा है तरक्की कर रहा है तो मीडिया क्यों पीछे रहे। मीडिया भी तकनीक का सहयोग लेकर खुद में नयापन लाते हुए तेजी से आगे बढ़ रहा है। परन्तु आगे बढ़ने की इस होड़ में मीडिया के प्रति जनता का विश्वास कम होता जा रहा है। आज ऐसी स्थिति आ गयी है कि कोई भी खबर अगर आपके टीवी, मोबाइल या कम्प्यूटर पर आयी है तो आप उस पर तभी विश्वास करते हैं जब एक दो जगह उसके बारे में पड़ताल कर लेते हैं। यही नहीं विभिन्न सामयिक विषयों पर टीवी चैनलों पर जो बहसें होती हैं वह मुद्दे से जुड़े पहलुओं को उबारने और समस्या के प्रति लोगों को जागरूक करने की बजाय इतनी तीखी हो जाती हैं कि लोग एक दूसरे के माता पिता पर जुबानी हमला करने लग जाते हैं या फिर यह बहसें इतनी उग्र हो जाती हैं कि साम्प्रदायिक सौहार्द्र को बिगाड़ने लगती हैं। इस सारे शोर में असल समाचार दब कर रह जाते हैं। इस सबसे यकीनन देश और समाज का नुकसान होता है। भाजपा के राष्ट्रीय प्रवक्ता प्रेम शुक्ला ने इस मुद्दे पर अपने विचार साझा किए है।&amp;nbsp;उन्होंने परिचर्चा की शुरूआत करते हुए कहा कि लंबे अरसे से सामाजिक मूल्य बदलें है मगर मीडिया के मूल्य भी बदले है। पत्रकारिता की शिक्षा के दौरान मर्यादा की शिक्षा सिखाई जाती थी, मगर आज के समय में विचार युक्त खबरें जनता को परोसी जाती है। भारत में पत्रकारिता पर साम्य वादी का असर देखने को मिला है। एक जमाना हुआ करता था जब लिखे हुए शब्दों की साख हुआ करती थी, जिसे साक्ष्य तौर पर समाज में स्वीकारा जाता था। आज के समय में वीडियो का चलन बढ़ा है मगर वीडियो भी एडिट होकर आते हैं जिससे इनकी विश्वसनीयता पर भरोसा करना मुश्किल होता है।&amp;nbsp;समाचार चैनलों पर पहले ब्रेकिंग देने का अलग ही कॉम्पिटीशन चलता है, मगर पहले के समय में समाचार की पुष्टि ना होने तक उसे प्रकाशित ना करना ही पत्रकार का दायित्व हुआ करता था। आज के समय में जहां पत्रकार समाचार देता है वहीं न्यूज डेस्क भी अपना काम सही से नहीं करता और बिना पुष्टि के ही समाचार प्रकाशित करने की अनुमति देता है। उन्होंने हैरानी जताते हुए कहा कि ऐसे में कई बार ऐसे समाचार प्रकाशित या ब्रॉडकास्ट हो जाते हैं जो कभी घटित नहीं हुए। आज के समय में न्यूज चैनल या न्यूज पेपर काम असत्य को परोसने में जुटे रहते है। तर्क सम्मत न्यूज का प्रदर्शन अब कम हो गया है। &amp;nbsp;आजकल समाचार चैनलों पर लोग जानकारों के नाम पर नकली, गैर क्वालिफाइड लोगों को भी बैठा लेते हैं, जिससे उनके द्वारा कहे गए बयानों पर किस हद तक व्यक्ति भरोसा करते है। ऐसे लोगों के कारण न्यूज चैनलों पर होने वाले वाद विवाद की गुणवत्ता में भी काफी परिवर्तन देखने को मिलता है। एक समय था जब समाचार चैनलों पर डिबेट की गुणवत्ता उत्तम स्तर की होती थी तब इन डिबेट को देखने के लिए दर्शक उत्सुक रहते थे मगर आज के समय में ऐसा माहौल नहीं रहा है। अब समाचार चैनलों की विश्वस्नीयता पर भी काफी सवाल उठे है।&amp;nbsp;मीडिया चैनलों का दायित्व है कि सामाजिक सौहार्द को बढ़ावा दिया जाए, अगर सामाजिक सुरक्षा को राष्ट्रीय स्तर पर बिगाड़ने का काम किया जा रहा है तो ऐसे दोषियों के खिलाफ कार्रवाई की जानी चाहिए और उनपर रोक लगानी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आजाद भारत के पहले वोटर श्याम सरन नेगी का राजकीय सम्मान के साथ किया गया अंतिम संस्कार, पीएम मोदी ने भी जताया निधन पर शोक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-first-voter-shyam-saran-negi-cremated-with-state-honors/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-first-voter-shyam-saran-negi-cremated-with-state-honors/</guid>
      <description>आजाद भारत के पहले वोटर श्याम सरन नेगी का राजकीय सम्मान के साथ किया गया अंतिम संस्कार, पीएम मोदी ने भी जताया निधन पर शोक शिमला। भारत के प्रथम मतदाता श्याम सरन नेगी का हिमाचल प्रदेश के किन्नौर में उनके आवास पर 5 नवंबर को निधन हो गया।&amp;nbsp;वह 106 साल के थे।&amp;nbsp;आजाद भारत के पहले मतदाता श्याम सरन नेगी का अंतिम संस्कार को राजकीय सम्मान के साथ पूरा किया गया। इस दौरान उनके पार्थिव शरीर को तिरंगे में लपेटकर हिमाचल के शोंगठोंग स्थित सतलुज किनारे श्यमशान घाट तक ले जाया गया। जहां होमगार्ड बैंड बजाकर राजकीय सम्मान के साथ उन्हें अंतिम विदाई दी गई। उनके अंतिम संस्कार के दौरान काफी भीड़ इकठ्ठा थी। किन्नौर पुलिस ने उन्हें गार्ड ऑफ ऑनर भी दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहिद अफरीदी के बयान पर रोजर बिन्नी ने किया पलटवार, बोले- भारत क्रिकेट का बड़ा पावरहाउस लेकिन हम सभी...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/roger-binny-retaliated-on-shahid-afridi-statement/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/roger-binny-retaliated-on-shahid-afridi-statement/</guid>
      <description>शाहिद अफरीदी के बयान पर रोजर बिन्नी ने किया पलटवार, बोले- भारत क्रिकेट का बड़ा पावरहाउस लेकिन हम सभी&amp;hellip; ऑस्ट्रेलिया में टी-20 विश्व कप के लिए मुकाबले खेले जा रहे हैं। इन सब के बीच सेमीफाइनल के जंग भी जारी है। ग्रुप दो में भारत, दक्षिण अफ्रीका और पाकिस्तान सेमीफाइनल की रेस में बरकरार है। इन सब के बीच एक दिलचस्प मुकाबले में भारत ने बांग्लादेश को 5 रनों से हरा दिया था। इसके साथ ही पाकिस्तान को भी बड़ा झटका लगा था। दरअसल, भारत की जीत के साथ ही पाकिस्तान के सेमीफाइनल में जाने की राह मुश्किल हो गई थी। इस मैच में बांग्लादेश की टीम काफी मजबूत नजर आ रही थी। लेकिन बाद में भारतीय टीम में अच्छी वापसी की। भारत की यह जीत पाकिस्तानी क्रिकेटरों को हजम नहीं हुई। पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेटर शाहिद अफरीदी ने भी इस पर सवाल उठा दिए और इल्जाम लगाया कि आईसीसी वर्ल्ड कप में भारत का फेवर कर रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल-फाइनल को लेकर ICC ने किए नियम में बदलाव, बारिश की स्थिति में ऐसे होगा फैसला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के सशक्तिकरण का काम मोदी सरकार में हुआ, नड्डा बोले- केंद्र और राज्य में डबल इंजन सरकार जरूरी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadda-said-in-himachal-double-engine-government-is-necessary-in-the-center-and-the-state/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadda-said-in-himachal-double-engine-government-is-necessary-in-the-center-and-the-state/</guid>
      <description>महिलाओं के सशक्तिकरण का काम मोदी सरकार में हुआ, नड्डा बोले- केंद्र और राज्य में डबल इंजन सरकार जरूरी हिमाचल विधानसभा चुनाव को लेकर भाजपा ने अपनी पूरी ताकत झोंक दी है। भाजपा के राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा आज बैहना जट्टां, बिलासपुर में एक जनसभा को संबोधित करने पहुंचे थे। इस दौरान उन्होंने विपक्ष पर जबरदस्त तरीके से निशाना साधा और मोदी सरकार तथा राज्य की जयराम ठाकुर सरकार की उपलब्धियां गिनाई। अपने संबोधन में नेता ने कहा कि हिमाचल को आज वो मिला, जिसकी लोग कभी कल्पना नहीं करते थे। पहले यहां इलाज के लिए लोग वंचित रह जाते थे। उन्होंने कहा कि आज आपके यहां ऑल इंडिया इंस्टिट्यूट ऑफ मेडिकल साइंसेज है। आज यहां हाइड्रो इंजीनियरिंग कॉलेज बन रहा है। उन्होंने कहा कि हिमाचल में आज रेलवे लाइन का निर्माण हो रहा है।&amp;nbsp; गांव-गांव सड़कों का निर्माण हो रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल यात्रा से पहले राधा स्वामी सत्संग ब्यास पहुंचे पीएम मोदी, बाबा गुरिंदर सिंह ढिल्लों से की मुलाकात</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोगों में शिंदे के खिलाफ गुस्सा, बड़ी परियोजनाएं राज्य में लाने में सक्षम नहीं: अजित पवार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/people-angry-against-shinde-not-able-to-bring-big-projects-in-state-says-ajit-pawar/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 21:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/people-angry-against-shinde-not-able-to-bring-big-projects-in-state-says-ajit-pawar/</guid>
      <description>लोगों में शिंदे के खिलाफ गुस्सा, बड़ी परियोजनाएं राज्य में लाने में सक्षम नहीं: अजित पवार शिरडी।&amp;nbsp;महाराष्ट्र विधानसभा में नेता प्रतिपक्ष तथा राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (राकांपा) के नेता अजित पवार ने शुक्रवार को दावा किया कि एकनाथ शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार की “अक्षमता” के कारण बड़ी-बड़ी परियोजनाएं राज्य से बाहर चली गई हैं। अहमदनगर जिले के शिरडी में राकांपा की एक बैठक को संबोधित करते हुए अजित पवार ने कहा कि राज्य सरकार की अक्षमता के कारण लाखों युवाओं ने रोजगार के अवसर गंवाए हैं और दावा किया कि लोगों में मुख्यमंत्री एकनाथ शिंदे के खिलाफ जबरदस्त गुस्सा है। राकांपा अध्यक्ष शरद पवार वीडियो कॉन्फ्रेंस के जरिए बैठक में शामिल हुए। उनका मुंबई के एक अस्पताल में इलाज चल रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मवेशियों के वंदे भारत से टकराने की घटनाओं के बाद आरपीएफ का एक्शन, ग्राम सरपंचों को नोटिस जारी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पराली जलाना ‘राजनीतिक मुद्दा’ नहीं, राज्यों को इस पर रोक के लिए काम करना चाहिए, कृषि मंत्री तोमर का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stubble-burning-is-not-a-political-issue-states-should-work-to-stop-it-tomar/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stubble-burning-is-not-a-political-issue-states-should-work-to-stop-it-tomar/</guid>
      <description>पराली जलाना ‘राजनीतिक मुद्दा’ नहीं, राज्यों को इस पर रोक के लिए काम करना चाहिए, कृषि मंत्री तोमर का बयान नयी दिल्ली। केंद्रीय कृषि मंत्री नरेंद्र सिंह तोमर ने पंजाब समेत उत्तर भारत के चार प्रमुख राज्यों में पराली जलाने की बढ़ती घटनाओं पर शुक्रवार को चिंता व्यक्त करते हुए राज्यों से इसे नियंत्रित करने के लिए कदम उठाने की अपील की। मंत्री ने कहा कि 2018 से केंद्र सरकार ने राज्यों को पराली जलाने की घटनाओं के प्रबंधन के लिए कोष और मशीनें उपलब्ध कराई हैं। उन्होंने कहा कि पराली जलाना ‘राजनीतिक मुद्दा’ नहीं है और राज्यों को इस पर अंकुश लगाने की दिशा में काम करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने केरल सरकार के खिलाफ राज्यव्यापी आंदोलन शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-launches-statewide-agitation-against-kerala-government/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-launches-statewide-agitation-against-kerala-government/</guid>
      <description>कांग्रेस ने केरल सरकार के खिलाफ राज्यव्यापी आंदोलन शुरू किया केरल में विपक्षी दल कांग्रेस ने बृहस्पतिवार को राज्य सरकार की जन-विरोधी नीतियों और वाम सरकार की प्रशासनिक नाकामी के खिलाफ प्रदेशव्यापी आंदोलन शुरू किया। इस दौरान सैकड़ों पार्टी कार्यकर्ताओं ने विरोध जुलूस में हिस्सा लिया और तीन चरण वाले आंदोलन ‘पौरा विचारना’ (जनता द्वारा सुनवाई) की शुरुआत की। यह जुलूस तिरुवनंतपुरम स्थित सचिवालय के साथ-साथ विभिन्न जिलों के कलेक्टरेट पर निकाला गया। पार्टी सूत्रों ने यह जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छह राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव के लिए मतदान आरंभ, वोटों की गिनती छह नवंबर को</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/voting-begin-for-by-elections-to-7-assembly-seats-in-6-states-counting-of-votes-on-november-6/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 09:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/voting-begin-for-by-elections-to-7-assembly-seats-in-6-states-counting-of-votes-on-november-6/</guid>
      <description>छह राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव के लिए मतदान आरंभ, वोटों की गिनती छह नवंबर को छह राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव के लिए बृहस्पतिवार सुबह मतदान शुरू हो गया। बिहार के मोकामा और गोपालगंज, महाराष्ट्र के अंधेरी (पूर्व), हरियाणा के आदमपुर, तेलंगाना के मुनूगोड़े, उत्तर प्रदेश के गोला गोकर्णनाथ और ओडिशा के धामनगर विधानसभा क्षेत्र के उपचुनाव के लिए मतदान जारी है। प्राधिकारियों ने मतदान के लिए व्यापक प्रबंध किए हैं। जिन क्षेत्रों में उपचुनाव हो रहे हैं, उनमें भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के पास तीन, कांग्रेस के पास दो और शिवसेना एवं राष्ट्रीय जनता दल (राजद) के पास एक-एक सीट थी।  इन उपुचनाव के नतीजों से विधानसभाओं में राजनीतिक दलों की स्थिति पर कोई प्रभाव नहीं पड़ेगा, लेकिन उन्होंने इसे हल्के में नहीं लिया है और आक्रामक तरीके से चुनाव प्रचार किया है। मतों की गिनती छह नवंबर को होगी। भाजपा उत्तर प्रदेश में गोला गोकर्णनाथ सीट पर अपना कब्जा कायम रखने की कोशिश कर रही है, जबकि उसने बीजू जनता दल (बीजद) शासित ओडिशा में मौजूदा विधायक के निधन से खाली हुई धामनगर सीट पर सहानुभूति का लाभ उठाने के लिए दिवंगत विधायक के बेटे को उम्मीदवार बनाया है।  तेलंगाना की मुनूगोड़े सीट पर भाजपा और राज्य में सत्तारूढ़ तेलंगाना राष्ट्र समिति (टीआरएस) ने आक्रामक तरीके से प्रचार किया है। यह सीट कांग्रेस विधायक द्वारा त्यागपत्र देने से खाली हुई थी और अब वह भाजपा के टिकट पर दोबारा चुनाव मैदान में हैं। अधिकारियों ने बताया कि निर्वाचन आयोग ने बृहद पैमाने पर मतदान की तैयारी की है, जिसके तहत राज्य पुलिस के 3,366 जवानों की तैनाती के अलावा मुनूगोड़े में केंद्रीय अर्धसैनिक बलों की 15 कंपनी को तैनात किया गया है। सभी मतदान केंद्रों पर ‘‘वेबकास्ट’’ की व्यवस्था की गई है। हरियाणा की आदमपुर सीट पर उपचुनाव पूर्व मुख्यमंत्री भजनलाल के छोटे बेटे कुलदीप बिश्नोई के इस्तीफे की वजह से अनिवार्य हो गया था। कुलदीप ने इस साल अगस्त में कांग्रेस से इस्तीफा दे दिया था और भाजपा में शामिल हो गए थे। बिश्नोई के बेटे भव्य इस सीट से भाजपा के उम्मीदवार के तौर पर मैदान में उतरे हैं। आदमपुर सीट 1968 से भजनलाल परिवार के पास रही है और दिवंगत मुख्यमंत्री ने नौ बार, उनकी पत्नी जस्मा देवी ने एक बार एवं कुलदीप ने चार बार इसका प्रतिनिधित्व किया है। इस उपचुनाव में कांग्रेस, इंडियन नेशनल लोकदल (इनेलो) और आम आदमी पार्टी (आप) ने भी अपने उम्मीदवार उतारे हैं। बिहार विधानसभा की दो सीटों-मोकामा और गोपालगंज पर राज्य में सत्ताधारी महागठबंधन में शामिल राष्ट्रीय जनता दल (राजद) और विपक्षी दल भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के बीच कड़ा मुकाबला होने की संभावना है। मोकामा सीट पर पहले राजद का और गोपालगंज पर भाजपा का कब्जा था। भाजपा पहली बार मोकामा सीट से चुनाव लड़ रही है, पूर्व के चुनाव में वह इस सीट को अपने सहयोगियों के लिए छोड़ती थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिला के कपड़ों पर विवादित बयान देने वाले न्यायाधीश का तबादला रद्द किया गया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-transfer-of-the-judge-who-made-a-controversial-statement-on-womens-clothes-was-canceled/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-transfer-of-the-judge-who-made-a-controversial-statement-on-womens-clothes-was-canceled/</guid>
      <description>महिला के कपड़ों पर विवादित बयान देने वाले न्यायाधीश का तबादला रद्द किया गया केरल उच्च न्यायालय ने यौन उत्पीड़न के दो मामलों में एक आरोपी को जमानत देते हुए अपने आदेश में विवादित टिप्पणी करने वाले सत्र न्यायाधीश का तबादला बुधवार को रद्द कर दिया। अदालत ने उन्हें स्थानांतरित करने का फैसला “दंडात्मक” और “अनुचित” था। न्यायमूर्ति ए.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bypolls: 6 राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव, दांव पर है सियासी दलों की किस्मत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/by-elections-in-seven-assembly-seats-in-6-states/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 20:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/by-elections-in-seven-assembly-seats-in-6-states/</guid>
      <description>Bypolls: 6 राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव, दांव पर है सियासी दलों की किस्मत छह राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव के लिए बृहस्पतिवार को मतदान होगा। इस चुनाव में सांकेतिक मुकाबला भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और क्षेत्रीय दलों के बीच है। हरियाणा के आदमपुर विधानसभा क्षेत्र पांच दशक से भजनलाल परिवार का गढ़ रहा है और वह इसे कायम रखने की कोशिश कर रहा है। बिहार में नीतीश कुमार के नेतृत्व में ‘महागठबंधन’ की सरकार बनने के बाद यह पहली चुनावी परीक्षा है। कुमार की जनता दल -यूनाइेटड (जदयू) द्वारा भाजपा का साथ छोड़ने के तीन महीने से भी कम समय के बाद बिहार में पहला उपचुनाव हो रहा है। भगवा पार्टी उत्तर प्रदेश में गोला गोकर्णनाथ सीट को कायम करने की कोशिश कर रही है जबकि सत्तारूढ़ बीजू जनता दल (बीजद)शासित ओडिशा में मौजूदा विधायक के निधन से खाली हुई धामनगर सीट पर सहानुभूति का लाभ उठाने के लिए दिवंगत विधायक के बेटे को उम्मीदवार बनाया गया है। तेलंगाना की मुनूगोडा सीट पर भाजपा और राज्य में सत्तारूढ़ तेलंगाना राष्ट्र समिति (टीआरएस) ने आक्रामक तरीके से प्रचार किया है। यह सीट कांग्रेस विधायक द्वारा त्यागपत्र देने से खाली हुई थी और अब वह भाजपा के टिकट पर दोबारा चुनावी मैदान में हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: इमरान खान ने मार्च के छठे दिन कहा- पाकिस्तानियों को अपने अधिकारों के लिए खड़े होने की जरूरत हैअधिकारियों ने बताया कि निर्वाचन आयोग ने बृहद पैमाने पर मतदान की तैयारी की है जिसके तहत राज्य पुलिस के 3,366 जवानों की तैनाती के अलावा मुनूगोडे में केंद्रीय अर्धसैनिक बलों की 15 कंपनियों को उतारा गया है एवं सभी मतदान केंद्रों पर वेबकास्ट की व्यवस्था की गई है। हरियाणा के आदमपुर सीट पर उप चुनाव भजनलाल के छोटे बेटे कुलदीप बिश्नोई के इस्तीफे की वजह से अनिवार्य हो गया था। कुलदीप ने इस साल अगस्त में कांग्रेस से इस्तीफा दे दिया था और भाजपा में शामिल हो गए थे। बिश्नोई के बेटे भव्य इस सीट से भाजपा के उम्मीदवार के तौर पर मैदान में हैं। आदमपुर सीट 1968 से भजनलाल परिवार के पास रही है और दिवंगत मुख्यमंत्री ने नौ बार, उनकी पत्नी जस्मा देवी ने एक बार एवं कुलदीप ने चार बार इसका प्रतिनिधित्व किया है। इस उप चुनाव में कांग्रेस, इंडियन नेशनल लोकदल (इनेलो) और आम आदमी पार्टी (आप) ने भी अपने उम्मीदवार उतारे हैं। बिहार विधानसभा की दो सीटों-मोकामा और गोपालगंज पर उपचुनाव के लिए बृहस्पतिवार को मतदान होगा। दोनों सीटों पर सत्ताधारी महागठबंधन में शामिल राष्ट्रीय जनता दल (राजद) और विपक्षी दल भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के बीच कड़ा मुकाबला होने की संभावना है। मोकामा सीट पर पहले राजद का और गोपालगंज पर भाजपा का कब्जा था। भाजपा पहली बार मोकामा सीट से चुनाव लड़ रही है, पूर्व के चुनाव में वह इस सीट को अपने सहयोगियों के लिए छोड़ती थी। भाजपा और राजद दोनों ने ही इस सीट पर बाहुबलियों की पत्नी को उम्मीदवार बनाया है।मोकामा में भाजपा ने सोनम देवी को मैदान में उतारा है, जो एक स्थानीय बाहुबली ललन सिंह की पत्नी हैं और अनंत सिंह का विरोध करती रही हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल में बोले अमित शाह, लोकतंत्र के अंदर वोट उसी को देना चाहिए, जो जनता के काम का हिसाब देराजद ने इस सीट से अनंत सिंह की पत्नी नीलम देवी को उम्मीदवार बनाया है। मोकामा में उपचुनाव राजद विधायक अनंत कुमार सिंह को अयोग्य ठहराए जाने के कारण कराया जा रहा है। बाहुबली से राजनेता बने अनंत सिंह ने मोकामा सीट पर मुख्यमंत्री नीतीश कुमार की पार्टी जनता दल यूनाइटेड (जदयू) के टिकट पर तीन बार, एक बार निर्दलीय और 2020 में राजद उम्मीदवार के रूप में जीत हासिल की थी। जदयू के वरिष्ठ नेता व राज्य के वित्त मंत्री विजय कुमार चौधरी ने कहा, ‘‘ महागठबंधन का उम्मीदवार आसानी से दोनों सीट पर जीत दर्ज कर लेगा। मतदाताओं ने मुख्यमंत्री नीतीश कुमार के कार्यकाल में विकास को देखा है।’’ स्थानीय बाहुबली और अनंत सिंह के विरोधी ललन सिंह की पत्नी सोनम सिंह पहली बार चुनावी मैदान में हैं। ललन सिंह को गैंगस्टर से नेता बने सूरज भान सिंह का करीबी माना जाता है जिन्होंने वर्ष 2000 के विधानसभा चुनाव में अनंत सिंह के बड़े भाई दिलीप सिंह को हराया था जो तत्कालीन राबड़ी देवी सरकार में मंत्री थे। गोपालगंज सीट पर उपचुनाव भाजपा के चार बार के विधायक सुभाष सिंह के निधन के कारण कराया जा रहा है। इस सीट से पार्टी ने की सिंह की पत्नी कुसुम देवी को चुनावी मैदान में उतारा है। गोपालगंज राजद अध्यक्ष लालू प्रसाद और उनकी पत्नी राबड़ी देवी का पैतृक जिला है। राजद ने वैश्य समुदाय से ताल्लुक रखने वाले मोहन प्रकाश गुप्ता को भाजपा के जातिगत समीकरणों को बिगाड़ने के लिए टिकट दिया है।वहीं, बहुजन समाज पार्टी (बसपा) ने लालू प्रसाद यादव के साले साधू यादव की पत्नी इंदिरा यादव को उम्मीदवार बनाया है। महागठबंधन सरकार पर ‘‘जनता विरोधी’’ और ‘गरीब विरोधी’ होने का आरोप लगाते हुए बिहार भाजपा के प्रवक्ता निखिल आनंद ने कहा कि महागठबंधन केदोनों सीटों पर खड़े उम्मीदवारों को शर्मनाक हार मिलेगी क्योंकि मतदाता ‘राज्य में जंगल राज की वापसी’ नहीं चाहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुलाम नबी आजाद की राह पर जाएंगे अशोक गहलोत? पायलट के बयान पर राजस्थान CM बोले- नहीं करनी चाहिए ऐसी टिप्पणी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-ashok-gehlot-follow-path-of-ghulam-nabi-rajasthan-cm-on-pilot-statement/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 16:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-ashok-gehlot-follow-path-of-ghulam-nabi-rajasthan-cm-on-pilot-statement/</guid>
      <description>गुलाम नबी आजाद की राह पर जाएंगे अशोक गहलोत?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुरी नजर से देखने वालों पर तत्काल पलटवार करने में सक्षम भारत: रक्षा राज्यमंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-capable-of-retaliate-immediately-on-those-with-evil-eye-minister-of-state-for-defense/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-capable-of-retaliate-immediately-on-those-with-evil-eye-minister-of-state-for-defense/</guid>
      <description>बुरी नजर से देखने वालों पर तत्काल पलटवार करने में सक्षम भारत: रक्षा राज्यमंत्री केंद्रीय रक्षा राज्यमंत्री अजय भट्ट ने बुधवार को कहा कि भारत की तरफ कोई भी बुरी नजर से देखने की हिमाकत नहीं कर सकता और देश तत्काल पलटवार करने में सक्षम है। उन्होंने यह भी कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व में भारत जल, थल और वायु समेत सभी क्षेत्रों में एक नेता के तौर पर उभरा है।&amp;nbsp;भट्ट से लद्दाख में चीन की गतिविधियों के बारे में पूछा गया, जिस पर उन्होंने कहा, “कोई भी हमारी तरफ बुरी नजर से देखने की हिमाकत नहीं कर सकता। और अगर कोई ऐसा करता है, तो हम तत्काल पलटवार करने में सक्षम हैं।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव के कारण खेला जा रहा है CAA का खेल, मोरबी की घटना को लेकर भी ममता ने उठाए सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mamata-said-about-morbi-incident-i-will-not-say-anything-about-pm-state/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mamata-said-about-morbi-incident-i-will-not-say-anything-about-pm-state/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव के कारण खेला जा रहा है CAA का खेल, मोरबी की घटना को लेकर भी ममता ने उठाए सवाल पश्चिम बंगाल की सीएम ममता बनर्जी ने कहा मोरबी की घटना में शामिल अपराधियों के खिलाफ ईडी और सीबीआई कार्रवाई क्यों कर रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसा में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि देने के लिए गुजरात में राज्यव्यापी शोक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/statewide-mourning-in-gujarat-to-pay-tribute-to-those-killed-in-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 10:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/statewide-mourning-in-gujarat-to-pay-tribute-to-those-killed-in-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसा में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि देने के लिए गुजरात में राज्यव्यापी शोक मोरबी पुल हादसे में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि देने के लिए गुजरात में बुधवार को राज्यव्यापी शोक रहेगा। एक अधिकारी ने बताया कि बुधवार को झंडे आधे झुके रहेंगे और कोई आधिकारिक या मनोरंजन कार्यक्रम नहीं होगा। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अध्यक्षता में सोमवार को हुई एक बैठक में राज्यव्यापी शोक रखने का निर्णय किया गया था। बैठक रविवार शाम पुल गिरने की घटना के बाद की स्थिति की समीक्षा के लिए की गई थी। ब्रिटिश काल का पुल गिरने की घटना में अभी तक 135 लोगों के मारे जाने की पुष्टि हुई है।  गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल ने ट्वीट किया कि बुधवार को कोई आधिकारिक कार्यक्रम नहीं होंगे। प्रधानमंत्री मोदी ने मोरबी हादसे से संबंधित सभी पहलुओं का पता लगाने के लिए मंगलवार को ‘‘विस्तृत और व्यापक’’ जांच का आह्वान किया था। उन्होंने दुर्घटनास्थल का दौरा किया था और उस स्थानीय अस्पताल भी गए थे, जहां इस हादसे में घायल हुए लोगों का इलाज चल रहा है। मोदी ने राहत एवं बचाव कार्यों में शामिल लोगों से बातचीत भी की थी और उनके प्रयासों की सराहना की थी। प्रधानमंत्री कार्यालय (पीएमओ) के अनुसार, मोदी ने स्थिति की समीक्षा के लिए एक उच्चस्तरीय बैठक की अध्यक्षता की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश स्थापना दिवस: मुख्यमंत्री ने राज्य की उपलब्धियों की तारीफ, बेहतरी के लिए लोगों से सहयोग की अपील</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mp-foundation-day-cm-praised-the-achievements-of-the-state-appealed-people-to-cooperate/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 09:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mp-foundation-day-cm-praised-the-achievements-of-the-state-appealed-people-to-cooperate/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश स्थापना दिवस: मुख्यमंत्री ने राज्य की उपलब्धियों की तारीफ, बेहतरी के लिए लोगों से सहयोग की अपील मध्य प्रदेश के 67वें स्थापना दिवस पर मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने मंगलवार को विभिन्न क्षेत्रों में राज्य की उपलब्धियों की प्रशंसा की और कई क्षेत्रों में लोगों का सहयोग मांगा। उन्होंने घोषणा की कि 28 नवंबर को उन लोगों के लिए मकान उपलब्ध कराने के लिए एक अभियान शुरू किया जाएगा जिनके पास एक भी मकान नहीं है और विशेष रूप से जो विभाजन के बाद भारत में बस गए हैं। उन्होंने इंदौर को स्वच्छता में लगातार छठी बार शीर्ष पर रहने और भोपाल को देश की सबसे स्वच्छ राजधानी होने के लिए बधाई दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही बड़ी परियोजनाओं पर श्वेत पत्र लाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-bring-out-white-paper-on-big-projects-going-out-of-state/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-bring-out-white-paper-on-big-projects-going-out-of-state/</guid>
      <description>महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही बड़ी परियोजनाओं पर श्वेत पत्र लाएगी महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही कुछ बड़ी परियोजनाओं पर अगले 30 दिनों में एक श्वेत पत्र जारी करेगी। महाराष्ट्र के उद्योग मंत्री उदय सामंत ने मंगलवार को यहां बताया कि अगर पिछली महाविकास आघाड़ी (एमवीए) सरकार ने इन परियोजनाओं को रोकने के लिए कोई कदम उठाया था, तो उस बारे में भी बताया जाएगा। महाराष्ट्र की जगह दूसरे राज्यों को बड़ी परियोजनाएं मिलने के मुद्दे पर एकनाथ शिंदे-देवेंद्र फडणवीस की सरकार विपक्ष के निशाने पर है।  विपक्ष का आरोप है कि सत्तारूढ़ सरकार राज्य में वेदांत-फॉक्सकॉन और टाटा-एयरबस परियोजनाओं को लाने में विफल रही। ये दोनों परियोजनाएं गुजरात के खाते में चली गईं। वहीं, राज्य सरकार ने आरोप लगाया है कि पिछली एमवीए सरकार की निष्क्रियता के कारण परियोजनाएं महाराष्ट्र से बाहर चली गईं। सामंत ने पत्रकारों ने कहा, ‘‘महाराष्ट्र उद्योग विभाग अगले 30 दिनों में एक श्वेत पत्र लाएगा, जिसमें बताया जाएगा कि वेदांत-फॉक्सकॉन, टाटा-एयरबस जैसी बड़ी निवेश परियोजनाएं दूसरे राज्यों में क्यों गईं। इन परियोजनाओं को महाराष्ट्र में लाने के लिए पिछली सरकार ने क्या कदम उठाए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्ज देने वाली चीन की कंपनियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करें राज्य : गृह मंत्रालय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/states-should-take-strict-action-against-chinese-lending-companies-home-ministry/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/states-should-take-strict-action-against-chinese-lending-companies-home-ministry/</guid>
      <description>कर्ज देने वाली चीन की कंपनियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करें राज्य : गृह मंत्रालय नयी दिल्ली। केंद्रीय गृह मंत्रालय ने कर्ज देने वाले मोबाइल ऐप के खिलाफ कानून प्रतर्वन एजेंसियों को सख्त कार्रवाई करने को कहा है क्योंकि चीन के नियंत्रण वाली इन कंपनियों के उत्पीड़न और पैसा वसूल करने के सख्त तरीकों की वजह से आत्महत्या की कई घटनाएं सामने आ चुकी हैं। गृह मंत्रालय ने सभी राज्यों और केंद्र शासित प्रदेशों से कहा है कि इस मुद्दे का राष्ट्रीय सुरक्षा, अर्थव्यवस्था और नागरिकों की सुरक्षा पर बड़ा गंभीर असर हो रहा है। इसे भी पढ़ें: खट्टर सरकार की हार की उलटी गिनती आदमपुर उपचुनाव से शुरू होगी : भूपेंद्र सिंह हुड्डाइसमें कहा गया कि देशभर से बड़ी संख्या में ऐसी शिकायतें आ रही हैं कि डिजिटल तरीके से कर्ज देने वाली गैरकानूनी ऐप विशेषकर कमजोर और निम्न आय वर्ग के लोगों को ऊंची ब्याज दरों पर कम अवधि के कर्ज या सूक्ष्म कर्ज देती है और इसमें छिपे शुल्क भी होते हैं। ये कंपनियां कर्जदारों के संपर्क, स्थान, तस्वीरों और वीडियो जैसे गोपनीय निजी डेटा का इस्तेमाल कर उनका उत्पीड़न करती हैं और उन्हें भयाक्रांत कर उनका दोहन (ब्लैकमेल) भी करती हैं। मंत्रालय ने कहा, ‘‘कर्ज देने वाली इन गैरकानूनी कंपनियों के खराब रवैये के कारण देशभर में कई लोगों की जान चली गई है। इस मुद्दे का राष्ट्रीय सुरक्षा, अर्थव्यवस्था और नागरिकों की सुरक्षा पर गंभीर प्रभाव पड़ा है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</guid>
      <description>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार आंध्र प्रदेश सरकार चालू वित्त वर्ष के पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कंगना रनौत ने हिमाचल से चुनाव लड़ने की जताई इच्छा, जेपी नड्डा का बयान सुनकर लग सकता है एक्ट्रेस को बुरा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kangana-expressed-desire-contest-from-himachal-may-actress-feel-bad-hearing-nadda-statement/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kangana-expressed-desire-contest-from-himachal-may-actress-feel-bad-hearing-nadda-statement/</guid>
      <description>कंगना रनौत ने हिमाचल से चुनाव लड़ने की जताई इच्छा, जेपी नड्डा का बयान सुनकर लग सकता है एक्ट्रेस को बुरा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई पुलिस ने रंगदारी मामले में निलंबित तीन कर्मियों को बहाल किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mumbai-police-reinstates-three-suspended-personnel-in-extortion-case/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mumbai-police-reinstates-three-suspended-personnel-in-extortion-case/</guid>
      <description>मुंबई पुलिस ने रंगदारी मामले में निलंबित तीन कर्मियों को बहाल किया मुंबई पुलिस ने अपने तीन निलंबित अधिकारियों को बहाल कर दिया है जिन्हें इस साल के शुरू में आंगडिया से उगाही करने के आरोप में गिरफ्तार किया गया था। यह जानकारी एक अधिकारी ने शनिवार को दी। अधिकारी ने बताया कि बहाल किए गए पुलिस अधिकारियों में निरीक्षक ओम वंगाटे, सहायक पुलिस निरीक्षक नितिन कदम और पुलिस उप निरीक्षक समाधान जामदादे शामिल हैं। उन्होंने बताया कि पुलिस कमिश्नरी स्तर पर हुई पुलिस प्रतिष्ठान बोर्ड की एक समीक्षा बैठक में उन्हें बहाल करने का फैसला किया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी ने प्रदेशवासियों को छठ की बधाई दी, कहा- छठ लोक आस्था का प्रमुख पर्व</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-congratulated-the-people-of-the-state-on-chhath/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-congratulated-the-people-of-the-state-on-chhath/</guid>
      <description>योगी ने प्रदेशवासियों को छठ की बधाई दी, कहा- छठ लोक आस्था का प्रमुख पर्व लखनऊ।&amp;nbsp;उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने शनिवार को छठ पर्व के अवसर पर प्रदेशवासियों को हार्दिक बधाई एवं शुभकामनायें देते हुए कहा कि छठ लोक आस्था का एक प्रमुख पर्व है। शनिवार को जारी एक सरकारी बयान में मुख्यमंत्री ने कहा कि छठ पर्व लोक आस्था का एक प्रमुख पर्व है और इसमें आत्मिक शुद्धि और निर्मल मन से अस्ताचल एवं उदीयमान भगवान सूर्य की उपासना की जाती है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अयोध्या में कल जो असंख्य दीपक प्रज्‍ज्‍वलित हुए थे, वे अयोध्या, उत्तर प्रदेश और देश के विकास का प्रतिनिधित्व कर रहे थे : योगी आदित्यनाथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ISI प्रमुख के बयान पर बोले इमरान खान, कहा- मैं मौन रहूंगा क्योंकि देश को नुकसान नहीं पहुंचाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/imran-khan-said-that-i-will-remain-silent-over-the-statement-of-isi-chief/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 11:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/imran-khan-said-that-i-will-remain-silent-over-the-statement-of-isi-chief/</guid>
      <description>ISI प्रमुख के बयान पर बोले इमरान खान, कहा- मैं मौन रहूंगा क्योंकि देश को नुकसान नहीं पहुंचाना लाहौर/इस्लमाबाद। इमरान खान ने शुक्रवार को कहा कि वह ‘मौन’ रहेंगे क्योंकि वह देश और इसकी संस्थाओं को ‘नुकसान’ नहीं पहुंचाना चाहते। इमरान का यह बयान पाकिस्तान की खुफिया एजेंसी इंटर सर्विसेज इंटेलिजेंस (आईएसआई) के प्रमुख की उस टिप्पणी के एक दिन बाद आया है जिसमें उन्होंने कहा था कि इस सालमार्च में राजनीति उथल-पुथल के दौरान पूर्व प्रधानमंत्री ने अपनी सरकार का समर्थन करने के बदले पाकिस्तानी सेना के प्रमुख जनरल कमर जावेद बाजवा को बहुत ही ‘आकर्षक प्रस्ताव’ दिया था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने राज्यों से निर्यातकों पर लॉजिस्टिक बोझ कम करने को कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-asks-states-to-reduce-logistics-burden-on-exporters/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-asks-states-to-reduce-logistics-burden-on-exporters/</guid>
      <description>सीतारमण ने राज्यों से निर्यातकों पर लॉजिस्टिक बोझ कम करने को कहा केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने शुक्रवार को राज्यों से बहु-आयामी परिवहन नजरिया अपनाने के साथ हीयह सुनिश्चित करने को कहा कि लॉजिस्टिक निर्यातकों के लिए बोझ न बने। उन्होंने कहा कि पीएम गति शक्ति एक बेहतरीन योजना है जिसकी मदद से विभिन्न परिवहन गतिविधियों में तालमेल स्थापित किया जा सकता है। सीतारमण ने यहां भारतीय विदेश व्यापार संस्थान (आईआईएफटी) के तीसरे परिसर का उद्घाटन करने के बाद अपने भाषण में यह बात कही। उन्होंने कहा कि स्थानीय उत्पादों को बढ़ावा देने और उनके निर्यात को प्रोत्साहन देने के लिए एक जिला-एक उत्पाद और वोकल फॉर लोकल पहल शुरू की गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रोस्टेट कैंसर होने पर नजर आ सकते हैं ये 9 लक्षण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-the-prostate-cancer-symptoms-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-the-prostate-cancer-symptoms-in-hindi/</guid>
      <description>प्रोस्टेट कैंसर होने पर नजर आ सकते हैं ये 9 लक्षण जिस तरह महिलाओं को ब्रेस्ट कैंसर होने का खतरा सबसे अधिक होता है, ठीक उसी तरह पुरूषों में प्रोस्टेट कैंसर का रिस्क रहता है। यह एक ऐसा कैंसर है, जो प्रोस्टेट में होता है। यह वास्तव में पुरुषों में अखरोट के आकार की एक छोटी ग्रंथि होती है जो वीर्य का उत्पादन करती है जो शुक्राणु को पोषण और परिवहन करती है।&amp;nbsp;पुरूषों में होने वाले सबसे आम कैंसर में से है प्रोस्टेट कैंसर। यह एक ऐसा कैंसर है, जो धीरे-धीरे बढ़ता है। हालांकि, यह केवल प्रोस्टेट ग्रंथि तक ही सीमित होते हैं, जिसके कारण इसे पूरे शरीर में ना फैलने की वजह से इसे बहुत गंभीर नहीं माना जाता है। हालांकि, यह कैंसर होने पर आपको कुछ लक्षण नजर आ सकते हैं, जिसके बारे में आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं-इसे भी पढ़ें: इन चीजों का सेवन लिवर के लिए है फायदेमंद, डाइट में करें शामिलप्रमुख लक्षण- प्रोस्टेट कैंसर होने पर पुरूषों में कुछ लक्षण नजर आ सकते हैं-- यूरिनेशन में कठिनाई।- पेशाब का कमजोर या बाधित प्रवाह।- बार-बार पेशाब आना, खासकर रात में।- मूत्राशय को पूरी तरह खाली करने में परेशानी।- पेशाब के दौरान दर्द या जलन का अहसास होना- पेशाब या वीर्य में खून आना।- पीठ, कूल्हों या श्रोणि में लगातार दर्द का अहसास होना- बिना किसी कोशिश के लगातार वजन कम होना- नपुंसकताइसे भी पढ़ें: कहीं खून में बढ़ तो नहीं रहा बैड कोलेस्ट्रॉल, पहचानें इस तरहप्रोस्टेट कैंसर के कारणयह स्पष्ट नहीं है कि प्रोस्टेट कैंसर का क्या कारण है। लेकिन यह कहा जाता है कि प्रोस्टेट कैंसर तब शुरू होता है जब प्रोस्टेट की कोशिकाएं अपने डीएनए में बदलाव विकसित करती हैं। परिवर्तन कोशिकाएं सामान्य कोशिकाओं की तुलना में अधिक तेजी से बढ़ने और विभाजित होने के लिए कहती हैं। असामान्य कोशिकाएं जीवित रहती हैं और यह जमा होने वाली असामान्य कोशिकाएं एक ट्यूमर बनाती हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
