<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>State on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/state/</link>
    <description>Recent content in State on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/state/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही बड़ी परियोजनाओं पर श्वेत पत्र लाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-bring-out-white-paper-on-big-projects-going-out-of-state/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-bring-out-white-paper-on-big-projects-going-out-of-state/</guid>
      <description>महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही बड़ी परियोजनाओं पर श्वेत पत्र लाएगी महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही कुछ बड़ी परियोजनाओं पर अगले 30 दिनों में एक श्वेत पत्र जारी करेगी। महाराष्ट्र के उद्योग मंत्री उदय सामंत ने मंगलवार को यहां बताया कि अगर पिछली महाविकास आघाड़ी (एमवीए) सरकार ने इन परियोजनाओं को रोकने के लिए कोई कदम उठाया था, तो उस बारे में भी बताया जाएगा। महाराष्ट्र की जगह दूसरे राज्यों को बड़ी परियोजनाएं मिलने के मुद्दे पर एकनाथ शिंदे-देवेंद्र फडणवीस की सरकार विपक्ष के निशाने पर है।  विपक्ष का आरोप है कि सत्तारूढ़ सरकार राज्य में वेदांत-फॉक्सकॉन और टाटा-एयरबस परियोजनाओं को लाने में विफल रही। ये दोनों परियोजनाएं गुजरात के खाते में चली गईं। वहीं, राज्य सरकार ने आरोप लगाया है कि पिछली एमवीए सरकार की निष्क्रियता के कारण परियोजनाएं महाराष्ट्र से बाहर चली गईं। सामंत ने पत्रकारों ने कहा, ‘‘महाराष्ट्र उद्योग विभाग अगले 30 दिनों में एक श्वेत पत्र लाएगा, जिसमें बताया जाएगा कि वेदांत-फॉक्सकॉन, टाटा-एयरबस जैसी बड़ी निवेश परियोजनाएं दूसरे राज्यों में क्यों गईं। इन परियोजनाओं को महाराष्ट्र में लाने के लिए पिछली सरकार ने क्या कदम उठाए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्ज देने वाली चीन की कंपनियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करें राज्य : गृह मंत्रालय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/states-should-take-strict-action-against-chinese-lending-companies-home-ministry/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/states-should-take-strict-action-against-chinese-lending-companies-home-ministry/</guid>
      <description>कर्ज देने वाली चीन की कंपनियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करें राज्य : गृह मंत्रालय नयी दिल्ली। केंद्रीय गृह मंत्रालय ने कर्ज देने वाले मोबाइल ऐप के खिलाफ कानून प्रतर्वन एजेंसियों को सख्त कार्रवाई करने को कहा है क्योंकि चीन के नियंत्रण वाली इन कंपनियों के उत्पीड़न और पैसा वसूल करने के सख्त तरीकों की वजह से आत्महत्या की कई घटनाएं सामने आ चुकी हैं। गृह मंत्रालय ने सभी राज्यों और केंद्र शासित प्रदेशों से कहा है कि इस मुद्दे का राष्ट्रीय सुरक्षा, अर्थव्यवस्था और नागरिकों की सुरक्षा पर बड़ा गंभीर असर हो रहा है। इसे भी पढ़ें: खट्टर सरकार की हार की उलटी गिनती आदमपुर उपचुनाव से शुरू होगी : भूपेंद्र सिंह हुड्डाइसमें कहा गया कि देशभर से बड़ी संख्या में ऐसी शिकायतें आ रही हैं कि डिजिटल तरीके से कर्ज देने वाली गैरकानूनी ऐप विशेषकर कमजोर और निम्न आय वर्ग के लोगों को ऊंची ब्याज दरों पर कम अवधि के कर्ज या सूक्ष्म कर्ज देती है और इसमें छिपे शुल्क भी होते हैं। ये कंपनियां कर्जदारों के संपर्क, स्थान, तस्वीरों और वीडियो जैसे गोपनीय निजी डेटा का इस्तेमाल कर उनका उत्पीड़न करती हैं और उन्हें भयाक्रांत कर उनका दोहन (ब्लैकमेल) भी करती हैं। मंत्रालय ने कहा, ‘‘कर्ज देने वाली इन गैरकानूनी कंपनियों के खराब रवैये के कारण देशभर में कई लोगों की जान चली गई है। इस मुद्दे का राष्ट्रीय सुरक्षा, अर्थव्यवस्था और नागरिकों की सुरक्षा पर गंभीर प्रभाव पड़ा है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</guid>
      <description>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार आंध्र प्रदेश सरकार चालू वित्त वर्ष के पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कंगना रनौत ने हिमाचल से चुनाव लड़ने की जताई इच्छा, जेपी नड्डा का बयान सुनकर लग सकता है एक्ट्रेस को बुरा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kangana-expressed-desire-contest-from-himachal-may-actress-feel-bad-hearing-nadda-statement/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kangana-expressed-desire-contest-from-himachal-may-actress-feel-bad-hearing-nadda-statement/</guid>
      <description>कंगना रनौत ने हिमाचल से चुनाव लड़ने की जताई इच्छा, जेपी नड्डा का बयान सुनकर लग सकता है एक्ट्रेस को बुरा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई पुलिस ने रंगदारी मामले में निलंबित तीन कर्मियों को बहाल किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mumbai-police-reinstates-three-suspended-personnel-in-extortion-case/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mumbai-police-reinstates-three-suspended-personnel-in-extortion-case/</guid>
      <description>मुंबई पुलिस ने रंगदारी मामले में निलंबित तीन कर्मियों को बहाल किया मुंबई पुलिस ने अपने तीन निलंबित अधिकारियों को बहाल कर दिया है जिन्हें इस साल के शुरू में आंगडिया से उगाही करने के आरोप में गिरफ्तार किया गया था। यह जानकारी एक अधिकारी ने शनिवार को दी। अधिकारी ने बताया कि बहाल किए गए पुलिस अधिकारियों में निरीक्षक ओम वंगाटे, सहायक पुलिस निरीक्षक नितिन कदम और पुलिस उप निरीक्षक समाधान जामदादे शामिल हैं। उन्होंने बताया कि पुलिस कमिश्नरी स्तर पर हुई पुलिस प्रतिष्ठान बोर्ड की एक समीक्षा बैठक में उन्हें बहाल करने का फैसला किया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी ने प्रदेशवासियों को छठ की बधाई दी, कहा- छठ लोक आस्था का प्रमुख पर्व</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-congratulated-the-people-of-the-state-on-chhath/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-congratulated-the-people-of-the-state-on-chhath/</guid>
      <description>योगी ने प्रदेशवासियों को छठ की बधाई दी, कहा- छठ लोक आस्था का प्रमुख पर्व लखनऊ।&amp;nbsp;उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने शनिवार को छठ पर्व के अवसर पर प्रदेशवासियों को हार्दिक बधाई एवं शुभकामनायें देते हुए कहा कि छठ लोक आस्था का एक प्रमुख पर्व है। शनिवार को जारी एक सरकारी बयान में मुख्यमंत्री ने कहा कि छठ पर्व लोक आस्था का एक प्रमुख पर्व है और इसमें आत्मिक शुद्धि और निर्मल मन से अस्ताचल एवं उदीयमान भगवान सूर्य की उपासना की जाती है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अयोध्या में कल जो असंख्य दीपक प्रज्‍ज्‍वलित हुए थे, वे अयोध्या, उत्तर प्रदेश और देश के विकास का प्रतिनिधित्व कर रहे थे : योगी आदित्यनाथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ISI प्रमुख के बयान पर बोले इमरान खान, कहा- मैं मौन रहूंगा क्योंकि देश को नुकसान नहीं पहुंचाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/imran-khan-said-that-i-will-remain-silent-over-the-statement-of-isi-chief/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 11:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/imran-khan-said-that-i-will-remain-silent-over-the-statement-of-isi-chief/</guid>
      <description>ISI प्रमुख के बयान पर बोले इमरान खान, कहा- मैं मौन रहूंगा क्योंकि देश को नुकसान नहीं पहुंचाना लाहौर/इस्लमाबाद। इमरान खान ने शुक्रवार को कहा कि वह ‘मौन’ रहेंगे क्योंकि वह देश और इसकी संस्थाओं को ‘नुकसान’ नहीं पहुंचाना चाहते। इमरान का यह बयान पाकिस्तान की खुफिया एजेंसी इंटर सर्विसेज इंटेलिजेंस (आईएसआई) के प्रमुख की उस टिप्पणी के एक दिन बाद आया है जिसमें उन्होंने कहा था कि इस सालमार्च में राजनीति उथल-पुथल के दौरान पूर्व प्रधानमंत्री ने अपनी सरकार का समर्थन करने के बदले पाकिस्तानी सेना के प्रमुख जनरल कमर जावेद बाजवा को बहुत ही ‘आकर्षक प्रस्ताव’ दिया था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने राज्यों से निर्यातकों पर लॉजिस्टिक बोझ कम करने को कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-asks-states-to-reduce-logistics-burden-on-exporters/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-asks-states-to-reduce-logistics-burden-on-exporters/</guid>
      <description>सीतारमण ने राज्यों से निर्यातकों पर लॉजिस्टिक बोझ कम करने को कहा केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने शुक्रवार को राज्यों से बहु-आयामी परिवहन नजरिया अपनाने के साथ हीयह सुनिश्चित करने को कहा कि लॉजिस्टिक निर्यातकों के लिए बोझ न बने। उन्होंने कहा कि पीएम गति शक्ति एक बेहतरीन योजना है जिसकी मदद से विभिन्न परिवहन गतिविधियों में तालमेल स्थापित किया जा सकता है। सीतारमण ने यहां भारतीय विदेश व्यापार संस्थान (आईआईएफटी) के तीसरे परिसर का उद्घाटन करने के बाद अपने भाषण में यह बात कही। उन्होंने कहा कि स्थानीय उत्पादों को बढ़ावा देने और उनके निर्यात को प्रोत्साहन देने के लिए एक जिला-एक उत्पाद और वोकल फॉर लोकल पहल शुरू की गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रोस्टेट कैंसर होने पर नजर आ सकते हैं ये 9 लक्षण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-the-prostate-cancer-symptoms-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-the-prostate-cancer-symptoms-in-hindi/</guid>
      <description>प्रोस्टेट कैंसर होने पर नजर आ सकते हैं ये 9 लक्षण जिस तरह महिलाओं को ब्रेस्ट कैंसर होने का खतरा सबसे अधिक होता है, ठीक उसी तरह पुरूषों में प्रोस्टेट कैंसर का रिस्क रहता है। यह एक ऐसा कैंसर है, जो प्रोस्टेट में होता है। यह वास्तव में पुरुषों में अखरोट के आकार की एक छोटी ग्रंथि होती है जो वीर्य का उत्पादन करती है जो शुक्राणु को पोषण और परिवहन करती है।&amp;nbsp;पुरूषों में होने वाले सबसे आम कैंसर में से है प्रोस्टेट कैंसर। यह एक ऐसा कैंसर है, जो धीरे-धीरे बढ़ता है। हालांकि, यह केवल प्रोस्टेट ग्रंथि तक ही सीमित होते हैं, जिसके कारण इसे पूरे शरीर में ना फैलने की वजह से इसे बहुत गंभीर नहीं माना जाता है। हालांकि, यह कैंसर होने पर आपको कुछ लक्षण नजर आ सकते हैं, जिसके बारे में आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं-इसे भी पढ़ें: इन चीजों का सेवन लिवर के लिए है फायदेमंद, डाइट में करें शामिलप्रमुख लक्षण- प्रोस्टेट कैंसर होने पर पुरूषों में कुछ लक्षण नजर आ सकते हैं-- यूरिनेशन में कठिनाई।- पेशाब का कमजोर या बाधित प्रवाह।- बार-बार पेशाब आना, खासकर रात में।- मूत्राशय को पूरी तरह खाली करने में परेशानी।- पेशाब के दौरान दर्द या जलन का अहसास होना- पेशाब या वीर्य में खून आना।- पीठ, कूल्हों या श्रोणि में लगातार दर्द का अहसास होना- बिना किसी कोशिश के लगातार वजन कम होना- नपुंसकताइसे भी पढ़ें: कहीं खून में बढ़ तो नहीं रहा बैड कोलेस्ट्रॉल, पहचानें इस तरहप्रोस्टेट कैंसर के कारणयह स्पष्ट नहीं है कि प्रोस्टेट कैंसर का क्या कारण है। लेकिन यह कहा जाता है कि प्रोस्टेट कैंसर तब शुरू होता है जब प्रोस्टेट की कोशिकाएं अपने डीएनए में बदलाव विकसित करती हैं। परिवर्तन कोशिकाएं सामान्य कोशिकाओं की तुलना में अधिक तेजी से बढ़ने और विभाजित होने के लिए कहती हैं। असामान्य कोशिकाएं जीवित रहती हैं और यह जमा होने वाली असामान्य कोशिकाएं एक ट्यूमर बनाती हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
