<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>State on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/state/</link>
    <description>Recent content in State on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Nov 2022 12:05:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/state/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>&#39;लग रहा है कि हम देश छोड़कर भागने वाले लोग हैं&#39;, ED दफ्तर में पेश होने से पहले बोले झारखंड CM</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jharkhand-cm-hemant-soren-statement-before-appearing-in-ed-office/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 12:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jharkhand-cm-hemant-soren-statement-before-appearing-in-ed-office/</guid>
      <description>&amp;lsquo;लग रहा है कि हम देश छोड़कर भागने वाले लोग हैं&amp;rsquo;, ED दफ्तर में पेश होने से पहले बोले झारखंड CM अवैध खनन पट्टा मामले में झारखंड के मुख्यमंत्री हेमंत सोरेन आज ईडी के समझ पैश होने वाले है। हालंकि, उन्होंने साफ तौर पर कहा कि उनके ऊपर लगे आरोप पूरी तरीके से निराधार है। झारखंड मे मुख्यमंत्री मे मीडिया से बात करते हुए कहा कि जब से एजेंसी जांच कर रही है, जो आरोप लगे हैं वो कहीं से संभव प्रतीत नहीं होते। कहीं न कहीं एजेंसियों को जांच करने के बाद भी कोई ठोस निर्णय या ठोस आरोप लगाना चाहिए। उन्होंने कहा कि मैं CM हूं जिस प्रकार से तलब करने का कार्रवाई चल रही है, लग रहा है कि हम देश छोड़कर भागने वाले लोग हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भाजपा पर बरसे हेमंत सोरेन, कहा- अभी हमारे 52 MLAs हैं पर अगली बार हम 75 आएंगे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईरान में बंदूकधारियों ने बाजार में गोलीबारी की, पांच लोगों की मौत : सरकारी मीडिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gunmen-open-fire-at-market-in-iran-killing-five-state-media/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 09:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gunmen-open-fire-at-market-in-iran-killing-five-state-media/</guid>
      <description>ईरान में बंदूकधारियों ने बाजार में गोलीबारी की, पांच लोगों की मौत : सरकारी मीडिया दुबई। दक्षिण-पश्चिम ईरान के शहर इजेह के एक बाजार में बुधवार को बंदूकधारियों ने अंधाधुंध गोलियां चलाईं, जिसमें कम से कम पांच लोगों की मौत हो गई और कई लोग घायल हो गए। ईरान के सरकारी टेलीविजन ने यह जानकारी दी है। इसे भी पढ़ें: महाराष्ट्र में अकोला से फिर शुरू हुई ‘भारत जोड़ो यात्रा’, राहुल गांधी ने स्थानीय लोगों से की बातचीत हमले की वजह फिलहाल स्पष्ट नहीं हो सकी है। प्रदर्शनकारियों के खिलाफ सुरक्षा बलों की कार्रवाई के साथ हालिया समय में ईरान में देशव्यापी विरोध प्रदर्शन हुए हैं। इन प्रदर्शनों के दौरान कई जगहों पर हिंसक झड़पें भी हुई हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्टी कार्यकर्ता मांग रहे थे पैसे, इसलिए लिया नामांकन वापस, जरीवाला के बयान से AAP की किरकिरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/party-workers-demanding-money-jariwala-statement-angered-aap/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 21:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/party-workers-demanding-money-jariwala-statement-angered-aap/</guid>
      <description>पार्टी कार्यकर्ता मांग रहे थे पैसे, इसलिए लिया नामांकन वापस, जरीवाला के बयान से AAP की किरकिरी गुजरात के सूरत पूर्व से आम आदमी पार्टी की उम्मीदवार कंचन जरीवाला ने बुधवार को कहा कि उन्होंने अपना नामांकन वापस ले लिया क्योंकि पार्टी कार्यकर्ताओं ने पैसे की मांग शुरू कर दी थी। आप उम्मीदवार ने भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) द्वारा अपहरण किए जाने के आरोपों से इनकार किया। जरीवाला ने आगे कहा कि वह इतने सक्षम नहीं हैं कि 80 लाख रुपये से 1 करोड़ रुपये खर्च कर सकें।इसे भी पढ़ें: Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat CM Bhupendra Patel के नामांकन के समय BJP ने किया शक्ति प्रदर्शनजरीवाला ने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हां, मैंने बदला लिया वाले फडणवीस के बयान पर बोले संजय राउत, महाराष्ट्र में राजनीति बदले की भावना से नहीं होती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yes-i-have-taken-revenge-sanjay-raut-react-on-fadnavis-statement/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 19:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yes-i-have-taken-revenge-sanjay-raut-react-on-fadnavis-statement/</guid>
      <description>हां, मैंने बदला लिया वाले फडणवीस के बयान पर बोले संजय राउत, महाराष्ट्र में राजनीति बदले की भावना से नहीं होती महाराष्ट्र के उप मुख्यमंत्री देवेंद्र फडणवीस के यह कहने के एक दिन बाद कि उन्होंने अपने साथ विश्वासघात करने वालों से &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bengaluru Tech Summit | बेंगलुरु टेक समिट में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का बयान, भारत ने गरीबी के खिलाफ जंग में तकनीक को बनाया हथियार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-statement-at-bengaluru-tech-summit-india-made-technology-a-weapon-war-against-poverty/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 12:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-statement-at-bengaluru-tech-summit-india-made-technology-a-weapon-war-against-poverty/</guid>
      <description>Bengaluru Tech Summit | बेंगलुरु टेक समिट में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का बयान, भारत ने गरीबी के खिलाफ जंग में तकनीक को बनाया हथियार बेंगलुरु।&amp;nbsp;प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी इस समय बाली में हैं। वहां पर जी20 देशों की बैठक चल रही हैं। इसी बीच&amp;nbsp;बेंगलुरु टेक समिट में पहले से रिकॉर्ड किए गए संदेश के माध्यम से पीएम मोदी ने कहा कि&amp;nbsp;महामारी के दौरान, कम डेटा लागत ने गरीब छात्रों को ऑनलाइन कक्षाओं में भाग लेने में मदद की। वरना छात्र पूरे 2 साल शिक्षा से वंचित रह जाते। भारत प्रौद्योगिकी का उपयोग गरीबी के खिलाफ एक हथियार के रूप में कर रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> ममता बनर्जी ने कहा कि अगर केंद्र राज्यों का बकाया नहीं चुका सकता तो जीएसटी व्यवस्था वापस ले लो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mamata-banerjee-said-if-center-cant-clear-state-dues-withdraw-gst-regime/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mamata-banerjee-said-if-center-cant-clear-state-dues-withdraw-gst-regime/</guid>
      <description>ममता बनर्जी ने कहा कि अगर केंद्र राज्यों का बकाया नहीं चुका सकता तो जीएसटी व्यवस्था वापस ले लो पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ममता बनर्जी ने भाजपा नीत केंद्र सरकार के खिलाफ तीखा हमला करते हुए मंगलवार को कहा कि अगर केंद्र राज्य का बकाया नहीं चुका सकता तो उसे वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) व्यवस्था को वापस ले लेना चाहिए। ममता ने आश्चर्य व्यक्त किया कि क्या उनसे अपने बकाये के लिए ‘‘हाथ फैलाने’’ की उम्मीद की जाती है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गैर भाजपा शासित राज्यों में राज्यपाल को सरकारों के विरूद्ध खड़ा किया जा रहा है: सीताराम येचुरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/governors-are-being-pitted-against-governments-in-non-bjp-ruled-states-sitaram-yechury/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 17:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/governors-are-being-pitted-against-governments-in-non-bjp-ruled-states-sitaram-yechury/</guid>
      <description>गैर भाजपा शासित राज्यों में राज्यपाल को सरकारों के विरूद्ध खड़ा किया जा रहा है: सीताराम येचुरी तिरुवनंतपुरम। मार्क्सवादी कम्युनिस्ट पार्टी (माकपा) के महासचिव सीताराम येचुरी ने मंगलवार को कहा कि शिक्षा एवं युवाओं की चेतना पर नियंत्रण कायम कर भारत को ‘फासीवादी हिंदुत्व राष्ट्र’ के रूप में तब्दील करने के भाजपा-आरएसएस के एजेंडे को लागू करने के लिए विश्वविद्यालयों से जुड़े मामलों में गैर भाजपा शासित राज्यों में राज्यपाल को ‘‘सरकारों के विरूद्ध खड़ा किया जा रहा है।’’ केरल के राज्यपाल आरिफ मोहम्मद खान के हाल के कदमों के विरूद्ध यहां राजभवन के बाहर प्रदर्शन के दौरान अपने संबोधन में येचुरी ने कहा कि राज्यपाल पद को महज ‘‘ केंद्र सरकार और सत्तारूढ़ भाजपा के राजनीतिक मकसदों को आगे बढ़ाने का अंग बना दिया गया है।’’ इसे भी पढ़ें: Shraddha Murder Case में आया दोस्त का बयान, कहा- श्रद्धा वालकर की हत्या के पीछे ‘बड़ी साजिश’ उन्होंने कहा, ‘‘ यह भारतीय लोकतंत्र के लिए विचित्र एवं बहुत स्वस्थ्य स्थिति नहीं है।’’ इस प्रदर्शन में हजारों की संख्या में लोग पहुंचे थे लेकिन मुख्यमंत्री पिनराई विजयन एवं उनके मंत्रिमंडल के सदस्य नहीं थे। राज्यपाल फिलहाल दिल्ली में हैं। माकपा महासचिव ने कहा कि ‘‘इस प्रकार की स्थिति केवल केरल में ही नहीं है बल्कि अन्य गैर भाजपा शासित राज्यों में भी है।’’ शहर के विभिन्न हिस्सों से सुबह मार्च निकालते हुए वाम समर्थक राजभवन पहुंचे और वहां फिर येचुरी ने प्रदर्शन की शुरुआत की। येचुरी ने कहा, ‘‘‘ एक ऐसी स्थिति बन गयी है जहां राज्यपाल को राज्य सरकारों, राज्य के विश्वविद्यालयों के संदर्भ में राज्य सरकार के कदमों तथा विधानसभा से पारित कानून के अनुसार नियुक्त किये गये कुलपतियों के विरूद्ध खड़ा कर दिया जाता है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्र सरकार पर फिर बरसी ममता, कहा- राज्यों का बकाया चुकाना चाहिए या सत्ता छोड़ देनी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mamata-lashed-out-at-central-government-again-states-should-pay-their-dues-or-give-up-power/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 17:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mamata-lashed-out-at-central-government-again-states-should-pay-their-dues-or-give-up-power/</guid>
      <description>केंद्र सरकार पर फिर बरसी ममता, कहा- राज्यों का बकाया चुकाना चाहिए या सत्ता छोड़ देनी चाहिए पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ममता बनर्जी इन दिनों केंद्र सरकार पर जबरदस्त तरीके से हमलावर है। आज एक बार फिर से उन्होंने पैसे का मामला उठाया और मोदी सरकार पर निशाना साधा। दरअसल, ममता बनर्जी ने बिरसा मुंडा की जयंती के मौके पर एक प्रतिमा का अनावरण किया। इसके साथ ही उन्होंने वहां मौजूद लोगों को संबोधित किया। इसी दौरान ममता बनर्जी ने साफ तौर पर कहा कि क्या विकास फंड लेने के लिए उन्हें पीएम मोदी के पैरों में गिर कर भीख माननी होगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>41वें भारत अन्तर्राष्ट्रीय व्यापार मेले में उत्तर प्रदेश मंडप का प्रदेश के मुख्य सचिव ने किया उद्घाटन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-secretary-state-inaugurated-pavilion-41st-india-international-trade-fair/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-secretary-state-inaugurated-pavilion-41st-india-international-trade-fair/</guid>
      <description>41वें भारत अन्तर्राष्ट्रीय व्यापार मेले में उत्तर प्रदेश मंडप का प्रदेश के मुख्य सचिव ने किया उद्घाटन नई दिल्ली। राष्ट्रीय राजधानी दिल्ली के प्रगति मैदान में 14 नवंबर से इंडिया ट्रेड प्रमोशन ऑर्गेनाइजेशन आईटीपीओ की तरफ से 41 वें भारतीय अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेला-2022 ट्रेड-फेयर का आयोजन किया गया। इस अवसर पर उत्तर प्रदेश मंडप का उद्घाटन उत्तर प्रदेश के मुख्य सचिव दुर्गाशंकर मिश्रा द्वारा फीता काटने के उपरांत दीप प्रज्वलित कर किया गया इसके उपरांत अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेले के ओ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नागालैंड बीजेपी के प्रदेश कार्यलय के उद्घाटन समारोह में बोले नड्डा, रिपोर्ट-कार्ड की राजनीति&#39; को अस्तित्व में ला रही मोदी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadda-said-at-the-inauguration-ceremony-of-the-nagaland-bjp-state-offic/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 19:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadda-said-at-the-inauguration-ceremony-of-the-nagaland-bjp-state-offic/</guid>
      <description>नागालैंड बीजेपी के प्रदेश कार्यलय के उद्घाटन समारोह में बोले नड्डा, रिपोर्ट-कार्ड की राजनीति&#39; को अस्तित्व में ला रही मोदी सरकार वीडियो कॉन्फ्रेंसिंग के जरिए नागालैंड भाजपा के प्रदेश कार्यालय के उद्घाटन में भाजपा राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा ने कहा कि मेरे लिए उत्तर पूर्व के सबसे बड़े पार्टी कार्यालयों में से एक का उद्घाटन करना सम्मान की बात है। यह बीजेपी कार्यकर्ताओं के लिए सभी आधुनिक सुविधाओं वाला एक कार्यालय है। उत्तर पूर्व के सबसे बड़े पार्टी कार्यालयों में से एक का उद्घाटन करना मेरे लिए सम्मान की बात है। यह भाजपा कार्यकर्ताओं के लिए सभी आधुनिक सुविधाओं वाला एक कार्यालय है, और औपचारिक और साथ ही अनौपचारिक शिक्षा प्रदान करने के लिए एक गंतव्य के रूप में काम करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अखिल गिरि के विवादास्पद बयान पर ममता बनर्जी ने मांगी माफी, बोलीं- राष्ट्रपति के प्रति उनके मन में गहरा सम्मान </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mamata-banerjee-apologized-for-akhil-giri-controversial-statement-on-president/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mamata-banerjee-apologized-for-akhil-giri-controversial-statement-on-president/</guid>
      <description>अखिल गिरि के विवादास्पद बयान पर ममता बनर्जी ने मांगी माफी, बोलीं- राष्ट्रपति के प्रति उनके मन में गहरा सम्मान राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू को लेकर तृणमूल कांग्रेस के वरिष्ठ नेता और पश्चिम बंगाल के मंत्री अखिल गिरी ने एक विवादित बयान दे दिया था। इसके बाद से भाजपा जबरदस्त तरीके से ममता बनर्जी पर हमलावर थी। आज ममता बनर्जी ने राष्ट्रपति पर अखिल गिरी के बयान को लेकर माफी मांगी है। इसके साथ ही उन्होंने चेतावनी भी दी है कि अगर आगे ऐसा हुआ तो उनके खिलाफ कार्रवाई की जाएगी। ममता बनर्जी ने राष्ट्रपति को लेकर कहा कि वह एक बहुत अच्छी महिला हैं। बेहद प्यारी महिला हैं। मैं अपने विधायक के शब्दों की निंदा करती हूं और माफी भी मांगती हूं। उन्होंने साफ तौर पर कहा कि अखिल ने जो किया है वह पूरी तरीके से गलत है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जब बच्चों से बोलीं राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू- Life is a one way traffic, पीछे तो हटना नहीं, आगे ही बढ़ते रहना है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर में 500 यूनिट बिजली फ्री देने का वादा कर अल्ताफ बुखारी ने चला बड़ा राजनीतिक दाँव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/altaf-bukhari-prods-centre-to-restore-jammu-kashmir-statehood/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 15:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/altaf-bukhari-prods-centre-to-restore-jammu-kashmir-statehood/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर में 500 यूनिट बिजली फ्री देने का वादा कर अल्ताफ बुखारी ने चला बड़ा राजनीतिक दाँव केंद्र शासित प्रदेश जम्मू-कश्मीर में विधानसभा चुनावों की आहट होते ही सियासी दलों ने अपनी अपनी तैयारी तेज कर दी है। इस क्रम में जनसभाओं और रैलियों का आयोजन भी बड़ी संख्या में किया जा रहा है। जम्मू कश्मीर अपनी पार्टी ने भी श्रीनगर में एक जनसभा आयोजित की जिसमें पार्टी प्रमुख अल्ताफ बुखारी ने कहा कि उनकी पार्टी अनुच्छेद 370 और 35 ए की बहाली के लिए उच्चतम न्यायालय में कानूनी लड़ाई के वास्ते देश के बेहतरीन वकीलों की सेवा लेगी। बुखारी ने शेर-ए-कश्मीर क्रिक्रेट स्टेडियम में एक जनसभा को संबोधित करते हुए जम्मू कश्मीर के राज्य का दर्जा भी बहाल करने की भी मांग की।इसे भी पढ़ें: महबूबा मुफ्ती ने कहा कि बीजेपी चुनाव आयोग की स्वतंत्रता को खत्म कर रही हैजम्मू कश्मीर में तत्काल विधानसभा चुनाव कराने की पैरवी करते हुए उन्होंने कहा कि इस जनसभा में बड़ी संख्या में लोगों की भागीदारी केंद्र के लिए संदेश है कि वे अपनी निर्वाचित सरकार एवं पहचान चाहते हैं। बुखारी ने कहा कि उनकी पार्टी एक टीम गठित करेगी, जो जेलों में बंद युवकों और उनके विरुद्ध दर्ज मामलों के बारे में ब्योरा जुटाने के लिए जम्मू-कश्मीर एवं बाहर की जेलों में जाएगी। उन्होंने कहा कि ब्योरा जुटाने के बाद उनकी पार्टी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और गृहमंत्री अमित शाह से मिलेगी तथा इन युवकों की रिहाई की मांग करेगी। उन्होंने कहा, &#39;&#39;हम चाहते हैं कि इन युवकों को नये सिरे से जिंदगी शुरू करने का मौका मिले।’’ साथ ही उन्होंने वादा किया कि उनकी पार्टी के सत्ता में आने पर युवाओं के लिए रोजगार के अवसर बढ़ाये जाएंगे। इसके अलावा बुखारी ने एक बड़ा वादा करते हुए कहा, ‘‘हम गर्मी के महीनों में जम्मू में तथा सर्दियों में कश्मीर में 500 यूनिट बिजली मुफ्त देंगे।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में वोट प्रतिशत पर &#39;बयान&#39; के लिए हरेन पांड्या की पत्नी ने बीजेपी विधायक की आलोचना की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haren-pandyas-wife-criticizes-bjp-mla-for-statement-on-vote-percentage-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 07:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haren-pandyas-wife-criticizes-bjp-mla-for-statement-on-vote-percentage-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में वोट प्रतिशत पर &amp;lsquo;बयान&amp;rsquo; के लिए हरेन पांड्या की पत्नी ने बीजेपी विधायक की आलोचना की भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के दिवंगत नेता हरेन पंड्या की पत्नी जागृति पंड्या ने एलिसब्रिज के विधायक राकेश शाह के उस कथित बयान पर शनिवार को कड़ी आपत्ति जताई, जिसमें उन्होंने निर्वाचन क्षेत्र में अपने कार्यकाल के दौरान पार्टी के वोट प्रतिशत की तुलना उनके पति के समय से की थी। हालांकि शाह ने कहा कि उन्होंने इस निर्वाचन क्षेत्र में पार्टी के वोट प्रतिशत के बारे में कभी बात नहीं की, जब 1990 के दशक में हरेन पंड्या इससे दो बार जीते थे। यह निर्वाचन क्षेत्र अहमदाबाद शहर में स्थित है। भाजपा के शहर इकाई के प्रमुख अमित शाह (केंद्रीय गृह मंत्री नहीं) को लिखे एक पत्र में पंड्या ने मीडिया की एक खबर का हवाला दिया जिसमें राकेश शाह ने कथित तौर पर कहा था कि 1995 में हरेन पंड्या को मिले 66 प्रतिशत वोट की तुलना में जब उन्होंने चुनाव लड़ा तो पार्टी का वोट प्रतिशत बढ़कर 80 प्रतिशत हो गया। जागृति पंड्या ने कहा कि जब उनके पति ने 1990 में पहली बार भाजपा के टिकट पर इस सीट से चुनाव लड़ा, तो पार्टी को केवल 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनोज सिन्हा का बयान, जम्मू-कश्मीर में शुरू हो रहे स्टार्टअप, शांति स्थापित करने की कोशिश कर रही वर्तमान सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manoj-sinha-statement-startups-are-starting-in-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 20:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manoj-sinha-statement-startups-are-starting-in-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>मनोज सिन्हा का बयान, जम्मू-कश्मीर में शुरू हो रहे स्टार्टअप, शांति स्थापित करने की कोशिश कर रही वर्तमान सरकार जम्मू कश्मीर के उपराज्यपाल मनोज सिन्हा ने आज साफ तौर पर कहा है कि केंद्र शासित प्रदेश में नए स्टार्टअप लग रहे हैं और राज्य का प्रदर्शन अच्छा हो रहा है। इसके साथ ही उन्होंने पहले की सरकारों की आलोचना भी की। अपने बयान में मनोज सिन्हा ने कहा कि जम्मू-कश्मीर में पहले जो व्यवस्था थी, वह शांति स्थापित करने का काम नहीं करती थी। वर्तमान सरकार शांति स्थापित करने की कोशिश कर रही है। उन्होंने दावा किया कि पिछले 1 साल में कश्मीर में 500 नए स्टार्ट-अप पंजीकृत हुए। भारत के केंद्र शासित प्रदेश में मजबूत स्टार्ट-अप पारिस्थितिकी तंत्र विकसित करने में जम्मू-कश्मीर को शीर्ष प्रदर्शनकर्ता के रूप में स्थान दिया गया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Kashmir Startups Expo ने बढ़ाया कश्मीर के लोगों का उत्साह, घाटी में भी जल्द बनेंगे यूनिकॉर्न</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31 साल बाद जेल से रिहा हुईं नलिनी श्रीहरन, केंद्र और राज्य सरकार का किया शुक्रिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nalini-sriharan-released-from-jail-after-31-years-thanks-to-the-central-and-state-government/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 19:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nalini-sriharan-released-from-jail-after-31-years-thanks-to-the-central-and-state-government/</guid>
      <description>31 साल बाद जेल से रिहा हुईं नलिनी श्रीहरन, केंद्र और राज्य सरकार का किया शुक्रिया राजीव गांधी हत्याकांड मामले में सुप्रीम कोर्ट ने शुक्रवार को बड़ा आदेश दिया था। सुप्रीम कोर्ट के आदेश के बाद आज नलिनी श्रीहरन को जेल से रिहा कर दिया गया। दरअसल, सुप्रीम कोर्ट ने राजीव गांधी हत्याकांड के सभी दोषियों को रिहा करने का आदेश दिया था। लगभग 31 सालों के बाद नलिनी श्रीहरन जेल से बाहर आई हैं। वेल्लोर जेल से बाहर निकलने के बाद उनकी तस्वीरें भी सामने आई। नलिनी श्रीहरन के अलावा उनके पति समेत कई और लोगों को छोड़ा गया जो कि इस मामले में सजा काट रहे थे। वेल्लोर में महिलाओं की विशेष जेल से रिहा होने के तुरंत बाद नलिनी वेल्लोर केंद्रीय जेल गई, जहां से उसके पति वी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात की राजनीतिक, सामाजिक और आर्थिक स्थिति से जुड़ी कुछ बड़ी बातें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/profile-of-gujarat-state/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 10:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/profile-of-gujarat-state/</guid>
      <description>गुजरात की राजनीतिक, सामाजिक और आर्थिक स्थिति से जुड़ी कुछ बड़ी बातें गुजरात राज्य की अहमियत इस बात से ही पता लगा सकते है कि महात्मा गांधी से लेकर सरदार वल्लभ भाई पटेल और नरेन्द्र मोदी से लेकर अमित शाह तक सब यहीं से आते है। यह भारत का एक ऐसा राज्य है जहां सोमनाथ मंदिर भी है और यहीं द्वारकाधीश भी है। यहां की राजधानी को एशिया का ग्रीन कैपिटल सिटी कहा जाता है। बता दें कि गुजरात राज्य की कुल आबादी 6 करोड़ 48 लाख के आसपास, यहां की कुल आबादी में से 40 फीसदी लोग शहर में रहते है और 55 फीसदी लोग गांव में। गुजरात की राजधानी गांधीनगर पूरे एशिया में सबसे हरा-भरा शहर माना जाता है। यहां के हरियाली को देखने के बाद कोई भी यहीं कहेगा कि ऐसा ही नजारा हर शहर का होना चाहिए। यहां आप जहां भी जाएंगे आपको हर तरफ हरियाली नजर आएगी। यहां के लोग भी इस शहर को साफ-सुथरा रखने में पूरी मदद करते है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Himachal Election: हिमाचल में बागी बढ़ाएंगे भाजपा की टेंशन, गृह राज्य में ही नड्डा के समक्ष है बड़ी चुनौती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rebels-will-increase-bjp-tension-in-himachal-nadda-has-a-big-challenge-in-his-home-state/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 16:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rebels-will-increase-bjp-tension-in-himachal-nadda-has-a-big-challenge-in-his-home-state/</guid>
      <description>Himachal Election: हिमाचल में बागी बढ़ाएंगे भाजपा की टेंशन, गृह राज्य में ही नड्डा के समक्ष है बड़ी चुनौती हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव के लिए प्रचार का आज आखिरी दिन है। भाजपा ने सत्ता वापसी के लिए पूरी ताकत झोंक दी है। हालांकि, भाजपा का मुकाबला पहाड़ी राज्य में कांग्रेस और आम आदमी पार्टी से है। 68 सीटों के लिए 12 नवंबर को मतदान होंगे। हिमाचल प्रदेश में अब तक 5 वर्षों में सरकार बदलने की रिवाज रही है। यहां की जनता 5 साल भाजपा और 5 साल कांग्रेस को मौका देती रही है। भाजपा का दावा है कि उत्तराखंड और उत्तर प्रदेश की तरह इस बार हिमाचल प्रदेश में भी रिवाज बदलेगी और भाजपा दोबारा सत्ता में वापसी करेगी। लेकिन हिमाचल प्रदेश में लगभग 18 से ज्यादा सीटों पर भाजपा के अपने ही पार्टी के लिए मुश्किलें खड़ी कर रहे हैं। दरअसल, यह वह नेता है जो टिकट नहीं मिलने से पार्टी से बगावत कर चुके हैं और चुनावी मैदान में ताल ठोक रहे हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;उनकी सरकार होती तो क्या कोरोना काल में फ्री वैक्सीन और राशन की सुविधा मिलती&#39;, योगी का कांग्रेस पर निशाना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूपी के 8496 मदरसे मान्यता प्राप्त नहीं, 60 जिलों की रिपोर्ट में खुलासा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/up-state-has-8496-unrecognized-madrasa-survey-reveals/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 11:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/up-state-has-8496-unrecognized-madrasa-survey-reveals/</guid>
      <description>यूपी के 8496 मदरसे मान्यता प्राप्त नहीं, 60 जिलों की रिपोर्ट में खुलासा उत्तर प्रदेश के 75 जिलों में मदरसा सर्वे का काम पूरा होने के बाद सामने आया है कि यहां 8496 गैर मान्यता प्राप्त मदरसे है। हालांकि ये मदरसे 60 जिलों में ही मिले है। अभी 15 जिलों को अपनी रिपोर्ट सौंपनी बाकी है। ये जिले आगामी 15 तारीख तक अपनी रिपोर्ट प्रशासन को सौपेंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;गौरतलब है कि मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ के निर्देश पर राज्यभर में मदरसों के सर्वे का काम किया जा रहा है। इस सर्वे की निगरानी की जिम्मेदारी मदरसा बोर्ड को सौंपी गई है। बता दें कि सभी जिलों से सर्वे रिपोर्ट हासिल करने के बाद ही उत्तर प्रदेश की योगी सरकार इसके आधार पर फैसला करेगी।&amp;nbsp;उत्तर प्रदेश सराकर के अधिकारियों का कहना है कि इस बात का भी ध्यान रखा जाएगा की सर्वे का काम इस प्रकार से किया जाए कि जो भी परिणाम आए वो सकारात्मक हो। अल्पसंख्यक वर्ग की छात्र-छात्राओं को भी इससे लाभ मिल सके। इससे बेहतर स्वास्थ्य, शिक्षा और सुरक्षा भी छात्रों को मिल सकेगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस सर्वे के जरिए अल्पसंख्यक वर्ग के छात्र-छात्राओं का सर्वांगीण विकास करने पर भी जोर दिया जाएगा। प्रशासन की कोशिश होगी कि योजनाओं को इस तरह से लागू किया जाए कि इनका लाभ अल्पसंख्यक वर्ग के हर व्यक्ति तक पहुंचे। राज्य के अल्पसंख्यक कल्याण मंत्री धर्मपाल सिंह का कहना है कि अबतक 60 जिलों में से गैर मान्यता प्राप्त मदरसों की सर्वे रिपोर्ट मिल गई है। इनमें से 8496 मरदसे गैर मान्यता प्राप्त है। बता दें कि नौ नवंबर को धर्मपाल सिंह ने विधानभवन में भी समीक्षा बैठक ली है।&amp;nbsp;इन जिलों की रिपोर्ट मिलीजानकारी के मुताबिक राज्य भर में कुल 75 जनपद है, जिसमें से बस्ती, कासगंज, महोबा, औरैया, ललितपुर, चन्दौली, शामली, अलीगढ़, फर्रुखाबाद, चित्रकूट, मथुरा, मऊ, आगरा, अम्बेडकरनगर, फतेहपुर, श्रावस्ती, कौशाम्बी, हमीरपुर, देवरिया, जौनपुर, सहारनपुर, कानपुर नगर, जालौन, उन्नाव, बांदा, शाहजहांपुर, झांसी, लखनऊ, अयोध्या, हरदोई, सम्भल, पीलीभीत, रायबरेली, संतकबीरनगर, गाजियाबाद, इटावा, मुजफ्फरनगर, मुरादाबाद, सीतापुर, गोण्डा और फिरोजाबाद आदि ने अपनी सर्वे रिपोर्ट सौंप दी है। जिन जिलों से सर्वे की रिपोर्ट नहीं मिल सकी है वहां से 15 नवंबर तक सर्वे रिपोर्ट प्राप्त की जाएगी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा हर राज्य में समान नागरिक संहिता का वादा आखिर क्यों कर रही है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-the-bjp-promising-uniform-civil-code-in-every-state/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 12:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-the-bjp-promising-uniform-civil-code-in-every-state/</guid>
      <description>भाजपा हर राज्य में समान नागरिक संहिता का वादा आखिर क्यों कर रही है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेश सचिव विनय क्वात्रा ने अमेरिका की विदेश उपमंत्री शर्मन से की मुलाकात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/foreign-secretary-vinay-kwatra-meets-us-deputy-secretary-of-state-sherman/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 07:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/foreign-secretary-vinay-kwatra-meets-us-deputy-secretary-of-state-sherman/</guid>
      <description>विदेश सचिव विनय क्वात्रा ने अमेरिका की विदेश उपमंत्री शर्मन से की मुलाकात भारत के विदेश सचिव विनय क्वात्रा ने यहां अमेरिका की विदेश उपमंत्री वेंडी शर्मन से मुलाकात की और द्विपक्षीय सुरक्षा व क्षेत्रीय सहयोग को आगे बढ़ाने के तरीकों, हिंद-प्रशांत और यूक्रेन की स्थिति पर चर्चा की। विदेश मंत्रालय के प्रवक्ता नेड प्राइस ने सोमवार को बताया कि बैठक के दौरान शर्मन ने रूस के अवैध आक्रमण का सामना कर रहे यूक्रेन के लोगों के साथ अमेरिका की एकजुटता को रेखांकित किया। प्राइस ने कहा, ‘‘उन्होंने हिंद-प्रशांत क्षेत्र में ‘क्वाड’ (चतुष्पक्षीय सुरक्षा संवाद) के माध्यम से क्षेत्रीय और बहुपक्षीय समन्वय में सुधार के तरीकों पर भी चर्चा की।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नड्डा ने कहा- राज्यों के माध्यम से लागू होगा समान नागरिक संहिता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadda-said-uniform-civil-code-to-be-implemented-through-states/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadda-said-uniform-civil-code-to-be-implemented-through-states/</guid>
      <description>नड्डा ने कहा- राज्यों के माध्यम से लागू होगा समान नागरिक संहिता हिमाचल प्रदेश में मतदान से कुछ दिन पहले भाजपा अध्यक्ष जेपी नड्डा ने मंगलवार को कहा कि समान नागरिक संहिता (यूसीसी) राज्य स्तर पर लागू की जाएगी। उन्होंने कहा कि उनकी पार्टी प्रतिद्वंद्वियों के विपरीत चुनावी वादे अच्छी तरह सोच समझकर करती है। उन्होंने ‘पीटीआई-भाषा’ के साथ एक साक्षात्कार में कहा कि यह भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) है जो पुरानी पेंशन योजना से जुड़े मामले को ठीक से परखने के बाद संबंधित मुद्दों को हल करेगी।  नड्डा ने दावा किया कि हिमाचल प्रदेश के लोग कांग्रेस को गंभीरता से नहीं लेते हैं क्योंकि यह कुछ भी और सब कुछ का वादा कर रही है। कांग्रेस ने कहा है कि सत्ता में आने पर वह पुरानी पेंशन योजना को फिर से शुरू करेगी। नड्डा ने माना कि हिमाचल प्रदेश में बागी एक कारक हैं। उन्होंने कहा कि 12 नवंबर को मतदान से पहले चुनाव प्रचार अपने अंतिम चरण में प्रवेश कर रहा है और उसके साथ ही बागियों का प्रभाव निष्प्रभावी होता जा रहा है।  भाजपा प्रमुख ने कहा कि उनकी पार्टी मुफ्त की सौगात देने में विश्वास नहीं करती है और लोगों को सशक्त बनाने की दिशा में काम करती है, न कि प्रलोभन देने में। नड्डा ने कहा, भाजपा में, हर चीज के लिए उचित मंथन किया जाता है। जब हम कुछ कहते हैं, तो राज्य के लोग समझते हैं। अपने घोषणापत्र में हमने वित्तीय जटिलताओं को परखा है। उन्होंने आरोप लगाया कि कांग्रेस जटिलताओं पर विचार किए बिना वादे कर रही है और इसलिए उसे गंभीरता से नहीं लिया जा रहा है।  नड्डा ने कहा, हम कोई मुफ्त उपहार नहीं देते हैं, हम हमेशा लोगों को सशक्त बनाते हैं। सशक्तीकरण और प्रलोभन के बीच एक बहुत पतली रेखा है और हम उचित मंथन करते हैं। हम सशक्तीकरण में विश्वास करते हैं। यह एक बार का निवेश है लेकिन यह समाज और राज्य को समग्र रूप से सशक्त बनाता है। भाजपा नेता ने कहा कि यूसीसी एक महत्वपूर्ण मुद्दा है और सत्ता में विराजमान पार्टी को देश को बहुत ही कुशल ढंग से चलाना होता है। नड्डा ने कहा, समाज में, हम सभी को अपनी जिम्मेदारियों को निभाना होगा। हमने इस मुद्दे को राज्य दर राज्य लिया है और इसे हिमाचल प्रदेश के घोषणापत्र में शामिल किया है। हम इसे राज्य स्तर के माध्यम से लागू कर रहे हैं। उन्होंने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, मैं लोगों से भाजपा को वोट देने का आग्रह करता हूं क्योंकि समाज के हित में, राज्य के हित में और उनके स्वयं के हित में यह समय की जरूरत है। भाजपा अध्यक्ष ने दावा किया कि उनकी पार्टी की हिमाचल प्रदेश के साथ-साथ गुजरात में भी बहुत अच्छी स्थिति है और वह विजयी होगी। उन्होंने कहा कि आत्मसंतोष की कोई गुंजाइश नहीं है और पार्टी के प्रदर्शन से कोई समझौता नहीं किया जा सकता। नड्डा ने कहा, हम हर चुनाव को बहुत गंभीरता से लेते हैं। हम अतिरिक्त दबाव नहीं लेते हैं और किसी भी राज्य में अपने प्रदर्शन से समझौता नहीं करते हैं। हर लड़ाई बहुत महत्वपूर्ण है, लेकिन हम सहज हैं। उन्होंने कहा, ‘‘हिमाचल प्रदेश में सत्ता समर्थक लहर दिख रही है और राज्य में विरोध का माहौल नहीं है।’’ नड्डा ने कहा, ‘‘इसका मतलब यह हुआ कि लोगों ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के विकास और समर्थन को स्वीकार किया है तथा यह भी माना है कि मुख्यमंत्री जयराम जी ने बिना शोर के जमीनी स्तर पर काम किया है।’’  उन्होंने कहा कि भाजपा देश में नए प्रतिमान स्थापित कर रही है और अब समय आ गया है कि हिमाचल प्रदेश अपनी मौजूदा सरकार को न दोहराने की परंपरा को बदले। नड्डा ने कहा, राज नहीं, रिवाज बदलेगा और यह हिमाचल प्रदेश के लिए रिवाज को बदलने का समय है, जैसा कि उत्तर प्रदेश, उत्तराखंड और गोवा ने मौजूदा सरकारों को दोहराकर किया है।  उन्होंने कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी पर भी हमला करते हुए पूछा कि वह भारत को तोड़ रहे हैं या जोड़ रहे हैं, क्योंकि उन्हें देश को तोड़ने और आतंकवादियों के साथ सहानुभूति रखने वालों के साथ देखा गया है। नड्डा ने कहा कि राहुल गांधी को देश से माफी मांगनी चाहिए और कई बार प्रायश्चित करना चाहिए। उन्होंने कहा, ‘‘अफ़ज़ल गुरु की मौत की सजा पर जेएनयू में नारे लगे थे और वो नारे उच्चतम न्यायालय के न्यायाधीश तथा भारत के राष्ट्रपति के खिलाफ थे, लेकिन राहुल गांधी ने जेएनयू में एक रैली की जहाँ भारत को टुकड़े-टुकड़े करने के नारे लगाए गए। आप जोड़ रहे हैं या तोड़ रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डोटासरा ने कहा- नेता ऐसे बयान न दें जिससे कांग्रेस कमजोर हो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dotasra-said-leaders-should-not-make-statements-that-weaken-congress/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dotasra-said-leaders-should-not-make-statements-that-weaken-congress/</guid>
      <description>डोटासरा ने कहा- नेता ऐसे बयान न दें जिससे कांग्रेस कमजोर हो राजस्थान में कांग्रेस नेताओं की एक-दूसरे के खिलाफ बयानबाजी के बीच पार्टी प्रदेशाध्यक्ष गोविंद सिंह डोटासरा ने उनसे ऐसी बयानबाजी से बचने की नसीहत दी। उन्होंने कहा कि कांग्रेस की विचारधारा में विश्वास रखने वाले लोग पार्टी को कमजोर करनेवाला कोई बयान नहीं दें। उन्होंने कहा कि पार्टी का विधायक हो या मंत्री या पदाधिकारी, उसे अपनी बात उचित मंच पर उठानी चाहिए। ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के राजस्थान प्रभारी विभाकर शास्त्री ने भी कहा कि कोई भी व्यक्ति पार्टी से ऊपर नहीं है और जो ऐसा सोचता है उन्हें पार्टी बाहर का रास्ता दिखाएगी।  डोटासरा ने यहां संवाददाताओं से कहा,‘‘जो कांग्रेस के चुनाव चिन्ह पर चुनाव जीतकर आया है चाहे वह मंत्री हो या विधायक या कांग्रेस का पदाधिकारी .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश में कांग्रेस के राजकीय दौरे पर विवाद के बाद प्रतिभागी को गोली मारने का प्रयास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/attempt-to-shoot-participant-after-controversy-in-congresss-state-visit-in-madhya-pradesh/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/attempt-to-shoot-participant-after-controversy-in-congresss-state-visit-in-madhya-pradesh/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश में कांग्रेस के राजकीय दौरे पर विवाद के बाद प्रतिभागी को गोली मारने का प्रयास मध्य प्रदेश के ग्वालियर जिले में मंगलवार को कांग्रेस नेता गोविंद सिंह के नेतृत्व में पार्टी की प्रदेश स्तरीय ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में एक प्रतिभागी के साथ विवाद के बाद एक व्यक्ति ने कथित तौर पर तमंचे से गोली चलाने का प्रयास किया। नगर पुलिस अधीक्षक रवि भदौरिया ने कहा कि मंगलवार शाम बरेठा टोल प्लाजा के पास ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के भिंड से ग्वालियर पहुंचने पर कुछ युवकों के बीच झगड़ा हो गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिंदू पर अपने बयान पर अभी भी कायम हैं सतीश जारकीहोली, कहा- अगर मैं गलत साबित हुआ तो इस्तीफा दे दूंगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/satish-jarkiholi-still-stands-by-his-statement-on-hindu/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 15:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/satish-jarkiholi-still-stands-by-his-statement-on-hindu/</guid>
      <description>हिंदू पर अपने बयान पर अभी भी कायम हैं सतीश जारकीहोली, कहा- अगर मैं गलत साबित हुआ तो इस्तीफा दे दूंगा कर्नाटक कांग्रेस कमेटी के कार्यकारी अध्यक्ष सतीश जारकीहोली के बयान पर विवाद थमने का नाम नहीं ले रहा है। इसी बीच सतीश जारकीहोली अपने बयान पर अभी भी कायम हैं। उन्होंने कहा कि सभी को साबित करने दें कि मैं गलत हूं। अगर मैं गलत हूं तो मैं अपने बयान के लिए माफी मांगूंगा साथ ही विधायक पद से इस्तीफा भी दूंगा। वहीं कांग्रेस पार्टी उनके बयान से पल्ला झाड़ती नजर आ रही है। कर्नाटक के कांग्रेस प्रदेश अध्यक्ष ने सतीश जारकीहोली के बयान को उनकी निजी राय बताकर पल्ला झाड़ लिया है।इसे भी पढ़ें: अनुराग ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस चुनावी वादों के नाम पर मतदाताओं में भ्रम फैलाना बंद करेकर्नाटक कांग्रेस के कार्यकारी राज्य अध्यक्ष सतीश जरकीहोली ने कहा था कि हिंदू शब्द कहां से आया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> दारू, गांजा, कोरेक्स पियो चाहे थिनर सूंघे, लेकिन जल की कीमत समझें, पानी बचाने पर बीजेपी सांसद जनार्दन मिश्रा का अजीबोगरीब बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-mp-janardan-mishra-strange-statement-on-saving-water/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 10:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-mp-janardan-mishra-strange-statement-on-saving-water/</guid>
      <description>दारू, गांजा, कोरेक्स पियो चाहे थिनर सूंघे, लेकिन जल की कीमत समझें, पानी बचाने पर बीजेपी सांसद जनार्दन मिश्रा का अजीबोगरीब बयान मध्य प्रदेश के रीवा से सांसद जनार्दन मिश्रा का अजीबोगरीब बयान सामने आया है। मध्य प्रदेश के रीवा में हाल ही में एक कार्यक्रम के दौरान भाजपा सांसद जनार्दन मिश्रा ने लोगों को पानी के महत्व से अवगत कराने के लिए उनकी अंतरात्मा को कुरेदने का प्रयास किया। राजनेता ने लोगों से कहा कि वे शराब पी सकते हैं, तंबाकू चबा सकते हैं, धूम्रपान कर सकते हैं, कोरेक्य या थिनर सल्यूशन सूंघ सकते हैं लेकिन कुछ भी करके जल के महत्व को समझें। भूजल को फिर से भरने और जल संरक्षण में निवेश करने की आवश्यकता पर बल दिया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: रोज़गार को लेकर शिवराज सिंह चौहान का बड़ा ऐलान, &#39;एक ज़िला, एक उत्पाद&#39; पर भी जोरमध्य प्रदेश के स्थापना दिवस पर रीवा के कृष्णा राज कपूर ऑडिटोरियम में जल संरक्षण और संवर्धन पर कार्यशाला के दौरान रीवा सांसद ने जनता को संबोधित करते हुए कहा कि यदि आप अधिक पानी का उपयोग करते हैं और पानी को भूजल में रिसने नहीं देते हैं, तो आने वाली पीढ़ी के पास पानी नहीं रहेगा। उन्होंने कहा कि जल संरक्षण समय की मांग है और लोगों को इसमें निवेश करना चाहिए। उन्होंने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनाव करीब आने पर प्रधानमंत्री कर्नाटक की यात्रा कर रहे, राज्य में उनका क्या योगदान है: कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-visiting-karnataka-as-elections-approach-what-is-his-contribution-to-state-says-congress/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 21:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-visiting-karnataka-as-elections-approach-what-is-his-contribution-to-state-says-congress/</guid>
      <description>चुनाव करीब आने पर प्रधानमंत्री कर्नाटक की यात्रा कर रहे, राज्य में उनका क्या योगदान है: कांग्रेस बेलागवी (कर्नाटक)।&amp;nbsp;प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के 11 नवंबर के प्रस्तावित बेंगलुरु दौरे से पहले, कांग्रेस के वरिष्ठ नेता सिद्धरमैया ने सोमवार को कर्नाटक में मोदी के योगदान पर सवाल उठाया और कहा कि विधानसभा चुनाव नजदीक आता देख प्रधानमंत्री राज्य का दौरा कर रहे हैं। राज्य में सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर लगे भ्रष्टाचार के आरोपों को लेकर मोदी की चुप्पी पर सवाल उठाते हुए पूर्व मुख्यमंत्री ने पूछा कि उनके ‘‘ना खाउंगा, ना खाने दूंगा के नारे का क्या हुआ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;दुनिया के सभी पार्टी एक साथ आ जाए तो भी त्रिपुरा में बनेगी भाजपा की सरकार&#39;, असम सीएम का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/assam-cm-statement-big-statement-on-tripura/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/assam-cm-statement-big-statement-on-tripura/</guid>
      <description>&amp;lsquo;दुनिया के सभी पार्टी एक साथ आ जाए तो भी त्रिपुरा में बनेगी भाजपा की सरकार&amp;rsquo;, असम सीएम का बयान असम के मुख्यमंत्री हिमंत बिस्वा सरमा अपने बयानों के लिए जाने जाते हैं। हालांकि यह बात भी सच है कि पूर्वोत्तर में हिमंत बिस्वा सरमा भाजपा के लिए कई मुश्किल काम को भी आसान कर चुके हैं। त्रिपुरा में अगले साल विधानसभा के चुनाव होने हैं। भाजपा की ओर से इस को लेकर पूरी ताकत लगाई जा रही है। त्रिपुरा में भाजपा ने पिछले चुनाव में वाम दल की सरकार को उखाड़ फेंका था। हालांकि, इस बार भाजपा के लिए दोबारा सत्ता में वापसी एक बड़ी चुनौती है। त्रिपुरा में भाजपा को कांग्रेस, वामदल और तृणमूल कांग्रेस तीनों से चुनौती मिलने की उम्मीद है। ऐसे में हिमंत बिस्वा सरमा&amp;nbsp;का त्रिपुरा को लेकर एक बड़ा बयान सामने आ गया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में भाजपा को कितनी चुनौती दे पाएगी AAP, दिल्ली को कैसे मैनेज करेंगे केजरीवाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब्दुल सत्तार के सुप्रिया सुले पर दिए बयान ने लाया महाराष्ट्र की राजनीति में नया तूफान, NCP ने दर्ज कराई शिकायत,  मंत्री के घर पर हुई तोड़फोड़</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/abdul-sattar-statement-on-supriya-sule-brought-new-storm-in-maharashtra-politics/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/abdul-sattar-statement-on-supriya-sule-brought-new-storm-in-maharashtra-politics/</guid>
      <description>अब्दुल सत्तार के सुप्रिया सुले पर दिए बयान ने लाया महाराष्ट्र की राजनीति में नया तूफान, NCP ने दर्ज कराई शिकायत, मंत्री के घर पर हुई तोड़फोड़ महाराष्ट्र की सियासत में मंत्री अब्दुल सत्तार के बयान ने एक नया विवाद खड़ा कर दिया है। अब्दुल सत्तार के आवास के बाहर एनसीपी कार्यकर्ताओं ने जमकर प्रदर्शन किया और नारेबाजी भी की। बाद में पुलिस ने मौके पर पहुंचकर कुछ कार्यकर्ताओं को हिरासत में ले लिया है। बताया जा रहा है कि मंत्री के घर पर तोड़फोड़ की गई है और पत्थर फेंक शीशे भी तोड़े गए। दरअसल, राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (एनसीपी) ने महाराष्ट्र के मंत्री अब्दुल सत्तार के खिलाफ एक टीवी साक्षात्कार के दौरान पार्टी सांसद और शरद पवार की बेटी सुप्रिया सुले को कथित रूप से अपशब्द कहने के लिए पुलिस में शिकायत दर्ज कराई है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आने वाले महीनों में गिर जाएगी शिंदे सरकार, आदित्य ने बड़ा दावा करते हुए कहा- मुझे छोटा पप्पू नाम से पुकारते रहेंसत्तार से रिश्वत की पेशकश के आरोपों के बारे में पूछा गया, जब उन्होंने अपना आपा खो दिया और सांसद को तथाकथित अपशब्द कहे। राकांपा कार्यकर्ताओं ने उपनगरीय मुंबई के बोरीवली के पुलिस थाने में अधिवक्ता इंद्रपाल सिंह के माध्यम से दायर अपनी शिकायत में सत्तार पर &#39;देश की पूरी महिला समुदाय का अपमान&#39; करने का आरोप लगाया।इसे भी पढ़ें: राहुल की भारत जोड़ो यात्रा की महाराष्ट्र में एंट्री, 381 किलोमीटर भ्रमण, पवार होंगे शामिलअपने शिकायत पत्र में एनसीपी ने कहा कि 7/11/2022 लोकशाही मराठी न्यूज चैनल पर कैबिनेट मंत्री अब्दुल सत्तार ने सांसद सुप्रिया सुले के खिलाफ गाली-गलौज और असंसदीय भाषा का इस्तेमाल किया। जब लोकशाही के पत्रकारों ने उनसे &#39;50 खोके (50 करोड़ रुपये का आरोप)&#39; के बारे में पूछा तो वह नाराज हो गया और गंदी भाषा में जवाब दिया। एनसीपी ने इसे देश की पूरी महिला समुदाय का अपमान बताया है और इसके साथ ही अपनी शिकायत में कहा कि&amp;nbsp; कानून के अनुसार इस मामले में गंभीरता से विचार करें / संज्ञान लिया जाए।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;हिंदू शब्द फारसी है...&#39;, कांग्रेस नेता का विवादित बयान, बोले- इसका मतलब बहुत गंदा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hindu-word-is-persian-controversial-statement-of-congress-leader-said-it-means-very-dirty/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 15:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hindu-word-is-persian-controversial-statement-of-congress-leader-said-it-means-very-dirty/</guid>
      <description>&amp;lsquo;हिंदू शब्द फारसी है&amp;hellip;&amp;rsquo;, कांग्रेस नेता का विवादित बयान, बोले- इसका मतलब बहुत गंदा है भारत की राजनीति में धर्म का बोलबाला खूब देखने को मिलता है। राजनीतिक दल धर्म और जाति के नाम पर वोट लेने से पीछे नहीं हटते हैं। इन सबके बीच कर्नाटक कांग्रेस के कार्याध्यक्ष सतीश जारकीहोली का एक बेहद ही शर्मनाक बयान सामने आया है। दरअसल, सतीश जारकीहोली ने हिंदू शब्द को लेकर आपत्तिजनक बयान दिया है। कांग्रेस नेता के इस बयान को लेकर विवाद शुरू हो गया है। सबसे पहले हम आपको यह बताते हैं कि आखिर कांग्रेस के सतीश जारकीहोली ने हिंदू को लेकर क्या कहा है। अपने बयान में कांग्रेस नेता ने कहा कि हिंदू शब्द तो भारत का है ही नहीं। उन्होंने कहा कि यह शब्द फ़ारसी है। उन्होंने कहा फ़ारसी ईरान, इराक, किर्गिस्तान में हैं। ऐसे में यह हमारा कहां से हो गया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसा: अदालत ने राज्य सरकार को जारी किया नोटिस, 14 नवंबर तक रिपोर्ट दाखिल करने का निर्देश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/morbi-bridge-accident-court-issues-notice-to-state-government-directs-to-file-report/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/morbi-bridge-accident-court-issues-notice-to-state-government-directs-to-file-report/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसा: अदालत ने राज्य सरकार को जारी किया नोटिस, 14 नवंबर तक रिपोर्ट दाखिल करने का निर्देश गुजरात उच्च न्यायालय ने मोरबी पुल हादसे का स्वत: संज्ञान लेते हुए सोमवार को राज्य सरकार तथा स्थानीय अधिकारियों को नोटिस जारी किया और 14 नवंबर तक इस मामले में स्थिति रिपोर्ट दाखिल करने का निर्देश दिया। मोरबी में ब्रिटिश काल का ‘सस्पेंशन ब्रिज’ 30 अक्टूबर को टूट कर गिर गया था, जिसमें 135 लोग मारे गए थे। मुख्य न्यायाधीश अरविंद कुमार और न्यायमूर्ति आशुतोष शास्त्री की एक खंडपीठ ने मुख्य सचिव के जरिए गुजरात सरकार, राज्य के गृह विभाग, नगर पालिकाओं के आयुक्त, मोरबी नगर पालिका, जिला कलेक्टर तथा राज्य मानवाधिकार आयोग को नोटिस जारी किया और मामले को 14 नवंबर के लिए सूचीबद्ध किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईटी राज्य मंत्री ने कहा, 2023 की शुरुआत तक आ जाएगा डिजिटल इंडिया एक्ट का ढांचा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/minister-of-state-for-it-said-the-framework-of-digital-india-act-will-come-by-early-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 07:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/minister-of-state-for-it-said-the-framework-of-digital-india-act-will-come-by-early-2023/</guid>
      <description>आईटी राज्य मंत्री ने कहा, 2023 की शुरुआत तक आ जाएगा डिजिटल इंडिया एक्ट का ढांचा इलेक्ट्रॉनिक्स एवं सूचना प्रौद्योगिकी राज्यमंत्री राजीव चंद्रशेखर ने कहा है कि प्रस्तावित डिजिटल इंडिया अधिनियम पर काफी काम किया जा चुका है और भारत के लिए इस दशक को प्रौद्योगिकी-दशक (टेकेड) बनाने के लक्ष्य को समर्थन देने के लिए मसौदा विधायी रूपरेखा 2023 की शुरुआत में आने की उम्मीद है। सरकार ने इस बात पर जोर दिया है कि गहन विचार-विमर्श से महत्वपूर्ण कानून बनाए जाएंगे जो ‘नए भारत’ और इसकी डिजिटल वास्तुकला के लिए आवश्यक होंगे।  चंद्रशेखर ने आईटी अधिनियम का स्थान लेने वाले डिजिटल इंडिया अधिनियम की स्थिति के बारे में पूछे जाने पर कहा, ‘‘इस पर काफी काम हुआ है और हमें उम्मीद है कि वर्ष 2023 की शुरुआत में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व में भारत के ‘टेकेड’ के लिए एक विधायी रूपरेखा देश के समक्ष पेश की जाएगी।’’ चंद्रशेखर ने कहा कि सरकार अहम कानूनों पर विस्तार से विचार-विमर्श करना चाहती है। उन्होंने कहा, ‘‘नए भारत के लिए सभी कानून आधुनिक होने चाहिए और उपभोक्ता, उद्योग, स्टार्टअप, वकीलों, न्यायाधीशों, नागरिकों.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिपोर्ट में कहा गया है कि भारत में अवैध हैकर्स विशिष्ट व्यक्तियों, राज्यों को निशाना बना रहे हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/report-says-illegal-hackers-in-india-targeting-specific-individuals-states/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 06:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/report-says-illegal-hackers-in-india-targeting-specific-individuals-states/</guid>
      <description>रिपोर्ट में कहा गया है कि भारत में अवैध हैकर्स विशिष्ट व्यक्तियों, राज्यों को निशाना बना रहे हैं अवैध हैकिंग की सुविधा उपलब्ध कराने वाली कंपनियां पूरे भारत में अपने काम को अंजाम दे रही हैं और वे विशिष्ट लोगों (वीआईपी) तथा देशों के ई-मेल और फोन में सेंधमारी कर रही हैं। रविवार को सामने आई एक खबर में यह दावा किया गया। इसके मुताबिक, इस हैंकिंग को अंजाम देने के लिए भुगतान दुनियाभर के निजी जासूसों द्वारा किया जा रहा है। इन हैंकिंग कंपनी को ‘‘हैक फोर फायर’’ के नाम से पहचाना जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने कहा कि गुजरात को बदनाम करने वालों को विधानसभा चुनाव में राज्य से बाहर कर दिया जाएगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-those-defaming-gujarat-will-be-thrown-out-of-state-in-assembly-polls/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-those-defaming-gujarat-will-be-thrown-out-of-state-in-assembly-polls/</guid>
      <description>मोदी ने कहा कि गुजरात को बदनाम करने वालों को विधानसभा चुनाव में राज्य से बाहर कर दिया जाएगा प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने रविवार को कहा कि घृणा फैलाने वाली और गुजरात को बदनाम करने वाली ताकतों को अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव में प्रदेश की जनता बाहर फेंक देगी। इसके साथ ही उन्होंने अगले महीने होने वाले चुनाव में भाजपा के रिकॉर्ड मतों से जीत दर्ज करने का दावा किया। चुनाव से पहले गुजरात आए मोदी ने वलसाड जिले में एक रैली को संबोधित किया और बाद में भावनगर में सामूहिक विवाह कार्यक्रम में हिस्सा लिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्वे में कहा गया है कि देश में 69 फीसदी परिवार आर्थिक असुरक्षा की चपेट में हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/survey-states-69-percent-households-in-the-country-are-in-the-grip-of-financial-insecurity/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 09:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/survey-states-69-percent-households-in-the-country-are-in-the-grip-of-financial-insecurity/</guid>
      <description>सर्वे में कहा गया है कि देश में 69 फीसदी परिवार आर्थिक असुरक्षा की चपेट में हैं वित्तीय समावेशन की दिशा में मजबूत प्रगति और वित्तीय सेवा उद्योग के विस्तार के बावजूद देश के करीब 69 प्रतिशत परिवार अपनी वित्तीय असुरक्षा और कमजोरी का सामना कर रहे हैं। एक सर्वेक्षण पर आधारित रिपोर्ट में यह दावा किया गया। आर्थिक खबरों के डिजिटल मंच मनी9 की तरफ से व्यक्तिगत वित्त के बारे में कराए एक सर्वेक्षण के आधार पर यह रिपोर्ट जारी की गई है। इंडियाज पर्सनल फाइनेंस पल्स नाम के इस सर्वेक्षण में भारतीय परिवारों की आय, बचत, निवेश एवं खर्च से जुड़े बिंदुओं को समेटने की कोशिश की गई है।  इस सर्वेक्षण के आधार पर परिवारों की आमदनी, खर्च एवं बचत के तौर-तरीकों को समझने के लिए देश की पहली नागरिक वित्तीय सुरक्षा रैंकिंग मनी9 वित्तीय सुरक्षा सूचकांक भी जारी की गई है। इस रिपोर्ट के मुताबिक, देश में 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा- आत्मनिर्भर भारत के लिए राज्यों की वित्तीय मजबूती बेहद जरूरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-financial-strength-of-states-very-important-for-self-reliant-india/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 09:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-financial-strength-of-states-very-important-for-self-reliant-india/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा- आत्मनिर्भर भारत के लिए राज्यों की वित्तीय मजबूती बेहद जरूरी केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने राजकोषीय मजबूती को आत्मनिर्भर भारत के लिए एक अहम घटक बताते हुए शनिवार को कहा कि कुछ राज्यों का गैर-जरूरी वस्तुओं के लिए अंधाधुंध उधार लेना और खर्च करना उनकी चिंता का विषय है। सीतारमण ने यहां एक कार्यक्रम में कहा कि क्षमता से अधिक उधार लेने का प्रलोभन पीढ़ी-दर-पीढ़ी बोझ पैदा करेगा और देश की राजकोषीय सुदृढ़ता को प्रभावित करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने छोटा राज्य होने के कारण हिमाचल प्रदेश की अनदेखी की, झूठे वादे किए : मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-ignored-himachal-pradesh-as-it-was-a-small-state-made-false-promises/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-ignored-himachal-pradesh-as-it-was-a-small-state-made-false-promises/</guid>
      <description>कांग्रेस ने छोटा राज्य होने के कारण हिमाचल प्रदेश की अनदेखी की, झूठे वादे किए : मोदी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने कांग्रेस पर तीखा हमला करते हुए उस पर छोटा राज्य होने के कारण हिमाचल प्रदेश को राजनीतिक रूप से महत्व नहीं देने का आरोप लगाया, क्योंकि यहां से लोकसभा के लिए चार सांसद निर्वाचित होते हैं। साथ ही, उन्होंने सत्ता में रहने के दौरान कांग्रेस पर रक्षा सौदों में भ्रष्टाचार में लिप्त होकर कई लोगों की जान से खेलने का आरोप लगाया। प्रधानमंत्री ने कहा कि 12 नवंबर को डाला गया प्रत्येक वोट अगले 25 वर्षों के लिए हिमाचल प्रदेश की विकास यात्रा को परिभाषित करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेजस्वी बोले- विशेष दर्जा दिए जाने पर बिहार दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में होगा </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tejashwi-said-if-given-special-status-bihar-will-be-among-top-five-states-of-the-country/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tejashwi-said-if-given-special-status-bihar-will-be-among-top-five-states-of-the-country/</guid>
      <description>तेजस्वी बोले- विशेष दर्जा दिए जाने पर बिहार दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में होगा बिहार के उपमुख्यमंत्री तेजस्वी यादव ने शनिवार को कहा कि केंद्र सरकार अगर विशेष दर्जे की लंबे समय से चली आ रही मांग को पूरा कर दे तो बिहार महज दो साल में देश के शीर्ष पांच राज्यों में शुमार हो सकता है। राष्ट्रीय जनता दल (राजद) के युवा नेता ने राज्य के शहरीनिकायों के लिए अपर्याप्त केंद्रीय सहायता की शिकायत करते हुए यह दावा किया। तेजस्वी ने कहा कि अपने स्वयं के प्रयासों से बिहार बुनियादी ढांचे के विकास के मामले में सबसे अच्छा प्रदर्शन करने वाला राज्य बन गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर को राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-central-government-contemplating-restoring-statehood-to-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-central-government-contemplating-restoring-statehood-to-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर को राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर रही है केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने शनिवार को संकेत दिया कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर का राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर सकती है। सीतारमण ने 14वें वित्त आयोग की सिफारिशों के अनुसार केंद्र द्वारा राज्यों को धनराशि के वितरण के बारे में जानकारी प्रदान करते हुए यह संकेत दिया। सीतारमण ने यहां केंद्र-राज्य संबंधों पर एक व्याख्यान देते हुए कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने बिना किसी हिचकिचाहट के 2014-15 में 14वें वित्त आयोग की इस सिफारिश को स्वीकार कर लिया था कि सभी करों का 42 प्रतिशत राज्यों को देना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मांझी के बयान से नया विवाद खड़ा हुआ, भाजपा ने हिंदू भावनाओं को ठेस पहुंचाने का आरोप लगाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manjhi-statement-created-new-controversy-bjp-accused-of-hurting-hindu-sentiments/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manjhi-statement-created-new-controversy-bjp-accused-of-hurting-hindu-sentiments/</guid>
      <description>मांझी के बयान से नया विवाद खड़ा हुआ, भाजपा ने हिंदू भावनाओं को ठेस पहुंचाने का आरोप लगाया पटना।&amp;nbsp;बिहार के पूर्व मुख्यमंत्री जीतन राम मांझी ने शनिवार को दावा किया कि हिंदू समाज दलितों के साथ ‘‘गुलामों’’ जैसा व्यवहार करता है, विशेष रूप से पुरोहित वर्ग उन्हें अछूत मानता है। उनके इस बयान से एक नया विवाद खड़ा हो गया है और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने उन पर हिंदू भावनाओं को ठेस पहुंचाने का आरोप लगाया है। मांझी हिंदुस्तानी आवाम मोर्चा के प्रमुख हैं जो राज्य में सत्ताधारी ‘‘महागठबंधन’’ का हिस्सा है। मोकामा और गोपालगंज विधानसभा सीटों पर उपचुनाव में राष्ट्रीय जनता दल (राजद) प्रत्याशी की जीत का अनुमान व्यक्त करते समय मांझी ने यह बयान दिया। इन दोनों सीट पर उपचुनाव के परिणाम रविवार को घोषित किये जाएंगे। मांझी ने दावा किया कि दोनों सीटों पर दलितों ने बड़ी संख्या में सात दलों के महागठबंधन के पक्ष में मतदान किया है। वह मुख्यमंत्री नीतीश कुमार की जनता दल-यूनाइटेड (जद-यू) के साथ एकजुटता दिखाते हुए ‘महागठबंधन’ में शामिल हुए थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अपनी राजनीतिक पार्टी कब बनाएंगे प्रशांत किशोर!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा ठग सुकेश चंद्रशेखर के समर्थन से चुनाव लड़ रही, आप विधायक सौरभ भारद्वाज का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/support-of-thug-sukesh-chandrashekhar-statement-of-aap-mla-saurabh-bhardwaj/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/support-of-thug-sukesh-chandrashekhar-statement-of-aap-mla-saurabh-bhardwaj/</guid>
      <description>भाजपा ठग सुकेश चंद्रशेखर के समर्थन से चुनाव लड़ रही, आप विधायक सौरभ भारद्वाज का बयान नयी दिल्ली। आम आदमी पार्टी (आप) ने शनिवार को आरोप लगाया कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) गुजरात विधानसभा और दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) का चुनाव ‘जेल में बंद ठग सुकेश चंद्रशेखर के समर्थन’ से लड़ रही है। यहां एक प्रेसवार्ता में भारद्वाज ने कहा कि चंद्रशेखर भाजपा का प्रमुख प्रचारक बन गया है और पार्टी बढ़त के लिए उस पर निर्भर है। भारद्वाज ने कहा, ‘‘गुजरात विधानसभा और एमसीडी चुनाव ने भाजपा को बहुत भय की स्थिति में धकेल दिया है और वह बढ़त हासिल करनेके लिए सुकेश चंद्रशेखर जैसे ठग पर निर्भर है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चैनलों की विश्वसनीयता पर बीजेपी के राष्ट्रीय प्रवक्ता प्रेम शुक्ला ने दिया बयान, कहा- ब्रेकिंग की प्रतियोगिता के कारण चैनलों ने खोई अपनी विश्वसनीयता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prem-shukla-gave-statement-on-crediblity-of-channels-and-competition-of-breaking/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prem-shukla-gave-statement-on-crediblity-of-channels-and-competition-of-breaking/</guid>
      <description>चैनलों की विश्वसनीयता पर बीजेपी के राष्ट्रीय प्रवक्ता प्रेम शुक्ला ने दिया बयान, कहा- ब्रेकिंग की प्रतियोगिता के कारण चैनलों ने खोई अपनी विश्वसनीयता प्रभासाक्षी न्यूज नेटवर्क की 21वीं वर्षगाँठ पर आयोजित विचार मंथन कार्यक्रम की परिचर्चा जारी है। आजादी के अमृत काल में देश का हर क्षेत्र बदल रहा है तरक्की कर रहा है तो मीडिया क्यों पीछे रहे। मीडिया भी तकनीक का सहयोग लेकर खुद में नयापन लाते हुए तेजी से आगे बढ़ रहा है। परन्तु आगे बढ़ने की इस होड़ में मीडिया के प्रति जनता का विश्वास कम होता जा रहा है। आज ऐसी स्थिति आ गयी है कि कोई भी खबर अगर आपके टीवी, मोबाइल या कम्प्यूटर पर आयी है तो आप उस पर तभी विश्वास करते हैं जब एक दो जगह उसके बारे में पड़ताल कर लेते हैं। यही नहीं विभिन्न सामयिक विषयों पर टीवी चैनलों पर जो बहसें होती हैं वह मुद्दे से जुड़े पहलुओं को उबारने और समस्या के प्रति लोगों को जागरूक करने की बजाय इतनी तीखी हो जाती हैं कि लोग एक दूसरे के माता पिता पर जुबानी हमला करने लग जाते हैं या फिर यह बहसें इतनी उग्र हो जाती हैं कि साम्प्रदायिक सौहार्द्र को बिगाड़ने लगती हैं। इस सारे शोर में असल समाचार दब कर रह जाते हैं। इस सबसे यकीनन देश और समाज का नुकसान होता है। भाजपा के राष्ट्रीय प्रवक्ता प्रेम शुक्ला ने इस मुद्दे पर अपने विचार साझा किए है।&amp;nbsp;उन्होंने परिचर्चा की शुरूआत करते हुए कहा कि लंबे अरसे से सामाजिक मूल्य बदलें है मगर मीडिया के मूल्य भी बदले है। पत्रकारिता की शिक्षा के दौरान मर्यादा की शिक्षा सिखाई जाती थी, मगर आज के समय में विचार युक्त खबरें जनता को परोसी जाती है। भारत में पत्रकारिता पर साम्य वादी का असर देखने को मिला है। एक जमाना हुआ करता था जब लिखे हुए शब्दों की साख हुआ करती थी, जिसे साक्ष्य तौर पर समाज में स्वीकारा जाता था। आज के समय में वीडियो का चलन बढ़ा है मगर वीडियो भी एडिट होकर आते हैं जिससे इनकी विश्वसनीयता पर भरोसा करना मुश्किल होता है।&amp;nbsp;समाचार चैनलों पर पहले ब्रेकिंग देने का अलग ही कॉम्पिटीशन चलता है, मगर पहले के समय में समाचार की पुष्टि ना होने तक उसे प्रकाशित ना करना ही पत्रकार का दायित्व हुआ करता था। आज के समय में जहां पत्रकार समाचार देता है वहीं न्यूज डेस्क भी अपना काम सही से नहीं करता और बिना पुष्टि के ही समाचार प्रकाशित करने की अनुमति देता है। उन्होंने हैरानी जताते हुए कहा कि ऐसे में कई बार ऐसे समाचार प्रकाशित या ब्रॉडकास्ट हो जाते हैं जो कभी घटित नहीं हुए। आज के समय में न्यूज चैनल या न्यूज पेपर काम असत्य को परोसने में जुटे रहते है। तर्क सम्मत न्यूज का प्रदर्शन अब कम हो गया है। &amp;nbsp;आजकल समाचार चैनलों पर लोग जानकारों के नाम पर नकली, गैर क्वालिफाइड लोगों को भी बैठा लेते हैं, जिससे उनके द्वारा कहे गए बयानों पर किस हद तक व्यक्ति भरोसा करते है। ऐसे लोगों के कारण न्यूज चैनलों पर होने वाले वाद विवाद की गुणवत्ता में भी काफी परिवर्तन देखने को मिलता है। एक समय था जब समाचार चैनलों पर डिबेट की गुणवत्ता उत्तम स्तर की होती थी तब इन डिबेट को देखने के लिए दर्शक उत्सुक रहते थे मगर आज के समय में ऐसा माहौल नहीं रहा है। अब समाचार चैनलों की विश्वस्नीयता पर भी काफी सवाल उठे है।&amp;nbsp;मीडिया चैनलों का दायित्व है कि सामाजिक सौहार्द को बढ़ावा दिया जाए, अगर सामाजिक सुरक्षा को राष्ट्रीय स्तर पर बिगाड़ने का काम किया जा रहा है तो ऐसे दोषियों के खिलाफ कार्रवाई की जानी चाहिए और उनपर रोक लगानी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आजाद भारत के पहले वोटर श्याम सरन नेगी का राजकीय सम्मान के साथ किया गया अंतिम संस्कार, पीएम मोदी ने भी जताया निधन पर शोक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-first-voter-shyam-saran-negi-cremated-with-state-honors/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-first-voter-shyam-saran-negi-cremated-with-state-honors/</guid>
      <description>आजाद भारत के पहले वोटर श्याम सरन नेगी का राजकीय सम्मान के साथ किया गया अंतिम संस्कार, पीएम मोदी ने भी जताया निधन पर शोक शिमला। भारत के प्रथम मतदाता श्याम सरन नेगी का हिमाचल प्रदेश के किन्नौर में उनके आवास पर 5 नवंबर को निधन हो गया।&amp;nbsp;वह 106 साल के थे।&amp;nbsp;आजाद भारत के पहले मतदाता श्याम सरन नेगी का अंतिम संस्कार को राजकीय सम्मान के साथ पूरा किया गया। इस दौरान उनके पार्थिव शरीर को तिरंगे में लपेटकर हिमाचल के शोंगठोंग स्थित सतलुज किनारे श्यमशान घाट तक ले जाया गया। जहां होमगार्ड बैंड बजाकर राजकीय सम्मान के साथ उन्हें अंतिम विदाई दी गई। उनके अंतिम संस्कार के दौरान काफी भीड़ इकठ्ठा थी। किन्नौर पुलिस ने उन्हें गार्ड ऑफ ऑनर भी दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहिद अफरीदी के बयान पर रोजर बिन्नी ने किया पलटवार, बोले- भारत क्रिकेट का बड़ा पावरहाउस लेकिन हम सभी...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/roger-binny-retaliated-on-shahid-afridi-statement/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/roger-binny-retaliated-on-shahid-afridi-statement/</guid>
      <description>शाहिद अफरीदी के बयान पर रोजर बिन्नी ने किया पलटवार, बोले- भारत क्रिकेट का बड़ा पावरहाउस लेकिन हम सभी&amp;hellip; ऑस्ट्रेलिया में टी-20 विश्व कप के लिए मुकाबले खेले जा रहे हैं। इन सब के बीच सेमीफाइनल के जंग भी जारी है। ग्रुप दो में भारत, दक्षिण अफ्रीका और पाकिस्तान सेमीफाइनल की रेस में बरकरार है। इन सब के बीच एक दिलचस्प मुकाबले में भारत ने बांग्लादेश को 5 रनों से हरा दिया था। इसके साथ ही पाकिस्तान को भी बड़ा झटका लगा था। दरअसल, भारत की जीत के साथ ही पाकिस्तान के सेमीफाइनल में जाने की राह मुश्किल हो गई थी। इस मैच में बांग्लादेश की टीम काफी मजबूत नजर आ रही थी। लेकिन बाद में भारतीय टीम में अच्छी वापसी की। भारत की यह जीत पाकिस्तानी क्रिकेटरों को हजम नहीं हुई। पाकिस्तान के पूर्व क्रिकेटर शाहिद अफरीदी ने भी इस पर सवाल उठा दिए और इल्जाम लगाया कि आईसीसी वर्ल्ड कप में भारत का फेवर कर रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup 2022: सेमीफाइनल-फाइनल को लेकर ICC ने किए नियम में बदलाव, बारिश की स्थिति में ऐसे होगा फैसला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के सशक्तिकरण का काम मोदी सरकार में हुआ, नड्डा बोले- केंद्र और राज्य में डबल इंजन सरकार जरूरी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadda-said-in-himachal-double-engine-government-is-necessary-in-the-center-and-the-state/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadda-said-in-himachal-double-engine-government-is-necessary-in-the-center-and-the-state/</guid>
      <description>महिलाओं के सशक्तिकरण का काम मोदी सरकार में हुआ, नड्डा बोले- केंद्र और राज्य में डबल इंजन सरकार जरूरी हिमाचल विधानसभा चुनाव को लेकर भाजपा ने अपनी पूरी ताकत झोंक दी है। भाजपा के राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा आज बैहना जट्टां, बिलासपुर में एक जनसभा को संबोधित करने पहुंचे थे। इस दौरान उन्होंने विपक्ष पर जबरदस्त तरीके से निशाना साधा और मोदी सरकार तथा राज्य की जयराम ठाकुर सरकार की उपलब्धियां गिनाई। अपने संबोधन में नेता ने कहा कि हिमाचल को आज वो मिला, जिसकी लोग कभी कल्पना नहीं करते थे। पहले यहां इलाज के लिए लोग वंचित रह जाते थे। उन्होंने कहा कि आज आपके यहां ऑल इंडिया इंस्टिट्यूट ऑफ मेडिकल साइंसेज है। आज यहां हाइड्रो इंजीनियरिंग कॉलेज बन रहा है। उन्होंने कहा कि हिमाचल में आज रेलवे लाइन का निर्माण हो रहा है।&amp;nbsp; गांव-गांव सड़कों का निर्माण हो रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल यात्रा से पहले राधा स्वामी सत्संग ब्यास पहुंचे पीएम मोदी, बाबा गुरिंदर सिंह ढिल्लों से की मुलाकात</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोगों में शिंदे के खिलाफ गुस्सा, बड़ी परियोजनाएं राज्य में लाने में सक्षम नहीं: अजित पवार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/people-angry-against-shinde-not-able-to-bring-big-projects-in-state-says-ajit-pawar/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 21:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/people-angry-against-shinde-not-able-to-bring-big-projects-in-state-says-ajit-pawar/</guid>
      <description>लोगों में शिंदे के खिलाफ गुस्सा, बड़ी परियोजनाएं राज्य में लाने में सक्षम नहीं: अजित पवार शिरडी।&amp;nbsp;महाराष्ट्र विधानसभा में नेता प्रतिपक्ष तथा राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (राकांपा) के नेता अजित पवार ने शुक्रवार को दावा किया कि एकनाथ शिंदे के नेतृत्व वाली सरकार की “अक्षमता” के कारण बड़ी-बड़ी परियोजनाएं राज्य से बाहर चली गई हैं। अहमदनगर जिले के शिरडी में राकांपा की एक बैठक को संबोधित करते हुए अजित पवार ने कहा कि राज्य सरकार की अक्षमता के कारण लाखों युवाओं ने रोजगार के अवसर गंवाए हैं और दावा किया कि लोगों में मुख्यमंत्री एकनाथ शिंदे के खिलाफ जबरदस्त गुस्सा है। राकांपा अध्यक्ष शरद पवार वीडियो कॉन्फ्रेंस के जरिए बैठक में शामिल हुए। उनका मुंबई के एक अस्पताल में इलाज चल रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मवेशियों के वंदे भारत से टकराने की घटनाओं के बाद आरपीएफ का एक्शन, ग्राम सरपंचों को नोटिस जारी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पराली जलाना ‘राजनीतिक मुद्दा’ नहीं, राज्यों को इस पर रोक के लिए काम करना चाहिए, कृषि मंत्री तोमर का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stubble-burning-is-not-a-political-issue-states-should-work-to-stop-it-tomar/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stubble-burning-is-not-a-political-issue-states-should-work-to-stop-it-tomar/</guid>
      <description>पराली जलाना ‘राजनीतिक मुद्दा’ नहीं, राज्यों को इस पर रोक के लिए काम करना चाहिए, कृषि मंत्री तोमर का बयान नयी दिल्ली। केंद्रीय कृषि मंत्री नरेंद्र सिंह तोमर ने पंजाब समेत उत्तर भारत के चार प्रमुख राज्यों में पराली जलाने की बढ़ती घटनाओं पर शुक्रवार को चिंता व्यक्त करते हुए राज्यों से इसे नियंत्रित करने के लिए कदम उठाने की अपील की। मंत्री ने कहा कि 2018 से केंद्र सरकार ने राज्यों को पराली जलाने की घटनाओं के प्रबंधन के लिए कोष और मशीनें उपलब्ध कराई हैं। उन्होंने कहा कि पराली जलाना ‘राजनीतिक मुद्दा’ नहीं है और राज्यों को इस पर अंकुश लगाने की दिशा में काम करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने केरल सरकार के खिलाफ राज्यव्यापी आंदोलन शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-launches-statewide-agitation-against-kerala-government/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-launches-statewide-agitation-against-kerala-government/</guid>
      <description>कांग्रेस ने केरल सरकार के खिलाफ राज्यव्यापी आंदोलन शुरू किया केरल में विपक्षी दल कांग्रेस ने बृहस्पतिवार को राज्य सरकार की जन-विरोधी नीतियों और वाम सरकार की प्रशासनिक नाकामी के खिलाफ प्रदेशव्यापी आंदोलन शुरू किया। इस दौरान सैकड़ों पार्टी कार्यकर्ताओं ने विरोध जुलूस में हिस्सा लिया और तीन चरण वाले आंदोलन ‘पौरा विचारना’ (जनता द्वारा सुनवाई) की शुरुआत की। यह जुलूस तिरुवनंतपुरम स्थित सचिवालय के साथ-साथ विभिन्न जिलों के कलेक्टरेट पर निकाला गया। पार्टी सूत्रों ने यह जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छह राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव के लिए मतदान आरंभ, वोटों की गिनती छह नवंबर को</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/voting-begin-for-by-elections-to-7-assembly-seats-in-6-states-counting-of-votes-on-november-6/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 09:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/voting-begin-for-by-elections-to-7-assembly-seats-in-6-states-counting-of-votes-on-november-6/</guid>
      <description>छह राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव के लिए मतदान आरंभ, वोटों की गिनती छह नवंबर को छह राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव के लिए बृहस्पतिवार सुबह मतदान शुरू हो गया। बिहार के मोकामा और गोपालगंज, महाराष्ट्र के अंधेरी (पूर्व), हरियाणा के आदमपुर, तेलंगाना के मुनूगोड़े, उत्तर प्रदेश के गोला गोकर्णनाथ और ओडिशा के धामनगर विधानसभा क्षेत्र के उपचुनाव के लिए मतदान जारी है। प्राधिकारियों ने मतदान के लिए व्यापक प्रबंध किए हैं। जिन क्षेत्रों में उपचुनाव हो रहे हैं, उनमें भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के पास तीन, कांग्रेस के पास दो और शिवसेना एवं राष्ट्रीय जनता दल (राजद) के पास एक-एक सीट थी।  इन उपुचनाव के नतीजों से विधानसभाओं में राजनीतिक दलों की स्थिति पर कोई प्रभाव नहीं पड़ेगा, लेकिन उन्होंने इसे हल्के में नहीं लिया है और आक्रामक तरीके से चुनाव प्रचार किया है। मतों की गिनती छह नवंबर को होगी। भाजपा उत्तर प्रदेश में गोला गोकर्णनाथ सीट पर अपना कब्जा कायम रखने की कोशिश कर रही है, जबकि उसने बीजू जनता दल (बीजद) शासित ओडिशा में मौजूदा विधायक के निधन से खाली हुई धामनगर सीट पर सहानुभूति का लाभ उठाने के लिए दिवंगत विधायक के बेटे को उम्मीदवार बनाया है।  तेलंगाना की मुनूगोड़े सीट पर भाजपा और राज्य में सत्तारूढ़ तेलंगाना राष्ट्र समिति (टीआरएस) ने आक्रामक तरीके से प्रचार किया है। यह सीट कांग्रेस विधायक द्वारा त्यागपत्र देने से खाली हुई थी और अब वह भाजपा के टिकट पर दोबारा चुनाव मैदान में हैं। अधिकारियों ने बताया कि निर्वाचन आयोग ने बृहद पैमाने पर मतदान की तैयारी की है, जिसके तहत राज्य पुलिस के 3,366 जवानों की तैनाती के अलावा मुनूगोड़े में केंद्रीय अर्धसैनिक बलों की 15 कंपनी को तैनात किया गया है। सभी मतदान केंद्रों पर ‘‘वेबकास्ट’’ की व्यवस्था की गई है। हरियाणा की आदमपुर सीट पर उपचुनाव पूर्व मुख्यमंत्री भजनलाल के छोटे बेटे कुलदीप बिश्नोई के इस्तीफे की वजह से अनिवार्य हो गया था। कुलदीप ने इस साल अगस्त में कांग्रेस से इस्तीफा दे दिया था और भाजपा में शामिल हो गए थे। बिश्नोई के बेटे भव्य इस सीट से भाजपा के उम्मीदवार के तौर पर मैदान में उतरे हैं। आदमपुर सीट 1968 से भजनलाल परिवार के पास रही है और दिवंगत मुख्यमंत्री ने नौ बार, उनकी पत्नी जस्मा देवी ने एक बार एवं कुलदीप ने चार बार इसका प्रतिनिधित्व किया है। इस उपचुनाव में कांग्रेस, इंडियन नेशनल लोकदल (इनेलो) और आम आदमी पार्टी (आप) ने भी अपने उम्मीदवार उतारे हैं। बिहार विधानसभा की दो सीटों-मोकामा और गोपालगंज पर राज्य में सत्ताधारी महागठबंधन में शामिल राष्ट्रीय जनता दल (राजद) और विपक्षी दल भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के बीच कड़ा मुकाबला होने की संभावना है। मोकामा सीट पर पहले राजद का और गोपालगंज पर भाजपा का कब्जा था। भाजपा पहली बार मोकामा सीट से चुनाव लड़ रही है, पूर्व के चुनाव में वह इस सीट को अपने सहयोगियों के लिए छोड़ती थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिला के कपड़ों पर विवादित बयान देने वाले न्यायाधीश का तबादला रद्द किया गया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-transfer-of-the-judge-who-made-a-controversial-statement-on-womens-clothes-was-canceled/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-transfer-of-the-judge-who-made-a-controversial-statement-on-womens-clothes-was-canceled/</guid>
      <description>महिला के कपड़ों पर विवादित बयान देने वाले न्यायाधीश का तबादला रद्द किया गया केरल उच्च न्यायालय ने यौन उत्पीड़न के दो मामलों में एक आरोपी को जमानत देते हुए अपने आदेश में विवादित टिप्पणी करने वाले सत्र न्यायाधीश का तबादला बुधवार को रद्द कर दिया। अदालत ने उन्हें स्थानांतरित करने का फैसला “दंडात्मक” और “अनुचित” था। न्यायमूर्ति ए.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bypolls: 6 राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव, दांव पर है सियासी दलों की किस्मत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/by-elections-in-seven-assembly-seats-in-6-states/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 20:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/by-elections-in-seven-assembly-seats-in-6-states/</guid>
      <description>Bypolls: 6 राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव, दांव पर है सियासी दलों की किस्मत छह राज्यों की सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव के लिए बृहस्पतिवार को मतदान होगा। इस चुनाव में सांकेतिक मुकाबला भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और क्षेत्रीय दलों के बीच है। हरियाणा के आदमपुर विधानसभा क्षेत्र पांच दशक से भजनलाल परिवार का गढ़ रहा है और वह इसे कायम रखने की कोशिश कर रहा है। बिहार में नीतीश कुमार के नेतृत्व में ‘महागठबंधन’ की सरकार बनने के बाद यह पहली चुनावी परीक्षा है। कुमार की जनता दल -यूनाइेटड (जदयू) द्वारा भाजपा का साथ छोड़ने के तीन महीने से भी कम समय के बाद बिहार में पहला उपचुनाव हो रहा है। भगवा पार्टी उत्तर प्रदेश में गोला गोकर्णनाथ सीट को कायम करने की कोशिश कर रही है जबकि सत्तारूढ़ बीजू जनता दल (बीजद)शासित ओडिशा में मौजूदा विधायक के निधन से खाली हुई धामनगर सीट पर सहानुभूति का लाभ उठाने के लिए दिवंगत विधायक के बेटे को उम्मीदवार बनाया गया है। तेलंगाना की मुनूगोडा सीट पर भाजपा और राज्य में सत्तारूढ़ तेलंगाना राष्ट्र समिति (टीआरएस) ने आक्रामक तरीके से प्रचार किया है। यह सीट कांग्रेस विधायक द्वारा त्यागपत्र देने से खाली हुई थी और अब वह भाजपा के टिकट पर दोबारा चुनावी मैदान में हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: इमरान खान ने मार्च के छठे दिन कहा- पाकिस्तानियों को अपने अधिकारों के लिए खड़े होने की जरूरत हैअधिकारियों ने बताया कि निर्वाचन आयोग ने बृहद पैमाने पर मतदान की तैयारी की है जिसके तहत राज्य पुलिस के 3,366 जवानों की तैनाती के अलावा मुनूगोडे में केंद्रीय अर्धसैनिक बलों की 15 कंपनियों को उतारा गया है एवं सभी मतदान केंद्रों पर वेबकास्ट की व्यवस्था की गई है। हरियाणा के आदमपुर सीट पर उप चुनाव भजनलाल के छोटे बेटे कुलदीप बिश्नोई के इस्तीफे की वजह से अनिवार्य हो गया था। कुलदीप ने इस साल अगस्त में कांग्रेस से इस्तीफा दे दिया था और भाजपा में शामिल हो गए थे। बिश्नोई के बेटे भव्य इस सीट से भाजपा के उम्मीदवार के तौर पर मैदान में हैं। आदमपुर सीट 1968 से भजनलाल परिवार के पास रही है और दिवंगत मुख्यमंत्री ने नौ बार, उनकी पत्नी जस्मा देवी ने एक बार एवं कुलदीप ने चार बार इसका प्रतिनिधित्व किया है। इस उप चुनाव में कांग्रेस, इंडियन नेशनल लोकदल (इनेलो) और आम आदमी पार्टी (आप) ने भी अपने उम्मीदवार उतारे हैं। बिहार विधानसभा की दो सीटों-मोकामा और गोपालगंज पर उपचुनाव के लिए बृहस्पतिवार को मतदान होगा। दोनों सीटों पर सत्ताधारी महागठबंधन में शामिल राष्ट्रीय जनता दल (राजद) और विपक्षी दल भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के बीच कड़ा मुकाबला होने की संभावना है। मोकामा सीट पर पहले राजद का और गोपालगंज पर भाजपा का कब्जा था। भाजपा पहली बार मोकामा सीट से चुनाव लड़ रही है, पूर्व के चुनाव में वह इस सीट को अपने सहयोगियों के लिए छोड़ती थी। भाजपा और राजद दोनों ने ही इस सीट पर बाहुबलियों की पत्नी को उम्मीदवार बनाया है।मोकामा में भाजपा ने सोनम देवी को मैदान में उतारा है, जो एक स्थानीय बाहुबली ललन सिंह की पत्नी हैं और अनंत सिंह का विरोध करती रही हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल में बोले अमित शाह, लोकतंत्र के अंदर वोट उसी को देना चाहिए, जो जनता के काम का हिसाब देराजद ने इस सीट से अनंत सिंह की पत्नी नीलम देवी को उम्मीदवार बनाया है। मोकामा में उपचुनाव राजद विधायक अनंत कुमार सिंह को अयोग्य ठहराए जाने के कारण कराया जा रहा है। बाहुबली से राजनेता बने अनंत सिंह ने मोकामा सीट पर मुख्यमंत्री नीतीश कुमार की पार्टी जनता दल यूनाइटेड (जदयू) के टिकट पर तीन बार, एक बार निर्दलीय और 2020 में राजद उम्मीदवार के रूप में जीत हासिल की थी। जदयू के वरिष्ठ नेता व राज्य के वित्त मंत्री विजय कुमार चौधरी ने कहा, ‘‘ महागठबंधन का उम्मीदवार आसानी से दोनों सीट पर जीत दर्ज कर लेगा। मतदाताओं ने मुख्यमंत्री नीतीश कुमार के कार्यकाल में विकास को देखा है।’’ स्थानीय बाहुबली और अनंत सिंह के विरोधी ललन सिंह की पत्नी सोनम सिंह पहली बार चुनावी मैदान में हैं। ललन सिंह को गैंगस्टर से नेता बने सूरज भान सिंह का करीबी माना जाता है जिन्होंने वर्ष 2000 के विधानसभा चुनाव में अनंत सिंह के बड़े भाई दिलीप सिंह को हराया था जो तत्कालीन राबड़ी देवी सरकार में मंत्री थे। गोपालगंज सीट पर उपचुनाव भाजपा के चार बार के विधायक सुभाष सिंह के निधन के कारण कराया जा रहा है। इस सीट से पार्टी ने की सिंह की पत्नी कुसुम देवी को चुनावी मैदान में उतारा है। गोपालगंज राजद अध्यक्ष लालू प्रसाद और उनकी पत्नी राबड़ी देवी का पैतृक जिला है। राजद ने वैश्य समुदाय से ताल्लुक रखने वाले मोहन प्रकाश गुप्ता को भाजपा के जातिगत समीकरणों को बिगाड़ने के लिए टिकट दिया है।वहीं, बहुजन समाज पार्टी (बसपा) ने लालू प्रसाद यादव के साले साधू यादव की पत्नी इंदिरा यादव को उम्मीदवार बनाया है। महागठबंधन सरकार पर ‘‘जनता विरोधी’’ और ‘गरीब विरोधी’ होने का आरोप लगाते हुए बिहार भाजपा के प्रवक्ता निखिल आनंद ने कहा कि महागठबंधन केदोनों सीटों पर खड़े उम्मीदवारों को शर्मनाक हार मिलेगी क्योंकि मतदाता ‘राज्य में जंगल राज की वापसी’ नहीं चाहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुलाम नबी आजाद की राह पर जाएंगे अशोक गहलोत? पायलट के बयान पर राजस्थान CM बोले- नहीं करनी चाहिए ऐसी टिप्पणी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-ashok-gehlot-follow-path-of-ghulam-nabi-rajasthan-cm-on-pilot-statement/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 16:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-ashok-gehlot-follow-path-of-ghulam-nabi-rajasthan-cm-on-pilot-statement/</guid>
      <description>गुलाम नबी आजाद की राह पर जाएंगे अशोक गहलोत?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुरी नजर से देखने वालों पर तत्काल पलटवार करने में सक्षम भारत: रक्षा राज्यमंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-capable-of-retaliate-immediately-on-those-with-evil-eye-minister-of-state-for-defense/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-capable-of-retaliate-immediately-on-those-with-evil-eye-minister-of-state-for-defense/</guid>
      <description>बुरी नजर से देखने वालों पर तत्काल पलटवार करने में सक्षम भारत: रक्षा राज्यमंत्री केंद्रीय रक्षा राज्यमंत्री अजय भट्ट ने बुधवार को कहा कि भारत की तरफ कोई भी बुरी नजर से देखने की हिमाकत नहीं कर सकता और देश तत्काल पलटवार करने में सक्षम है। उन्होंने यह भी कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व में भारत जल, थल और वायु समेत सभी क्षेत्रों में एक नेता के तौर पर उभरा है।&amp;nbsp;भट्ट से लद्दाख में चीन की गतिविधियों के बारे में पूछा गया, जिस पर उन्होंने कहा, “कोई भी हमारी तरफ बुरी नजर से देखने की हिमाकत नहीं कर सकता। और अगर कोई ऐसा करता है, तो हम तत्काल पलटवार करने में सक्षम हैं।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव के कारण खेला जा रहा है CAA का खेल, मोरबी की घटना को लेकर भी ममता ने उठाए सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mamata-said-about-morbi-incident-i-will-not-say-anything-about-pm-state/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mamata-said-about-morbi-incident-i-will-not-say-anything-about-pm-state/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव के कारण खेला जा रहा है CAA का खेल, मोरबी की घटना को लेकर भी ममता ने उठाए सवाल पश्चिम बंगाल की सीएम ममता बनर्जी ने कहा मोरबी की घटना में शामिल अपराधियों के खिलाफ ईडी और सीबीआई कार्रवाई क्यों कर रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसा में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि देने के लिए गुजरात में राज्यव्यापी शोक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/statewide-mourning-in-gujarat-to-pay-tribute-to-those-killed-in-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 10:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/statewide-mourning-in-gujarat-to-pay-tribute-to-those-killed-in-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसा में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि देने के लिए गुजरात में राज्यव्यापी शोक मोरबी पुल हादसे में मारे गए लोगों को श्रद्धांजलि देने के लिए गुजरात में बुधवार को राज्यव्यापी शोक रहेगा। एक अधिकारी ने बताया कि बुधवार को झंडे आधे झुके रहेंगे और कोई आधिकारिक या मनोरंजन कार्यक्रम नहीं होगा। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अध्यक्षता में सोमवार को हुई एक बैठक में राज्यव्यापी शोक रखने का निर्णय किया गया था। बैठक रविवार शाम पुल गिरने की घटना के बाद की स्थिति की समीक्षा के लिए की गई थी। ब्रिटिश काल का पुल गिरने की घटना में अभी तक 135 लोगों के मारे जाने की पुष्टि हुई है।  गुजरात के मुख्यमंत्री भूपेंद्र पटेल ने ट्वीट किया कि बुधवार को कोई आधिकारिक कार्यक्रम नहीं होंगे। प्रधानमंत्री मोदी ने मोरबी हादसे से संबंधित सभी पहलुओं का पता लगाने के लिए मंगलवार को ‘‘विस्तृत और व्यापक’’ जांच का आह्वान किया था। उन्होंने दुर्घटनास्थल का दौरा किया था और उस स्थानीय अस्पताल भी गए थे, जहां इस हादसे में घायल हुए लोगों का इलाज चल रहा है। मोदी ने राहत एवं बचाव कार्यों में शामिल लोगों से बातचीत भी की थी और उनके प्रयासों की सराहना की थी। प्रधानमंत्री कार्यालय (पीएमओ) के अनुसार, मोदी ने स्थिति की समीक्षा के लिए एक उच्चस्तरीय बैठक की अध्यक्षता की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश स्थापना दिवस: मुख्यमंत्री ने राज्य की उपलब्धियों की तारीफ, बेहतरी के लिए लोगों से सहयोग की अपील</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mp-foundation-day-cm-praised-the-achievements-of-the-state-appealed-people-to-cooperate/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 09:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mp-foundation-day-cm-praised-the-achievements-of-the-state-appealed-people-to-cooperate/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश स्थापना दिवस: मुख्यमंत्री ने राज्य की उपलब्धियों की तारीफ, बेहतरी के लिए लोगों से सहयोग की अपील मध्य प्रदेश के 67वें स्थापना दिवस पर मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने मंगलवार को विभिन्न क्षेत्रों में राज्य की उपलब्धियों की प्रशंसा की और कई क्षेत्रों में लोगों का सहयोग मांगा। उन्होंने घोषणा की कि 28 नवंबर को उन लोगों के लिए मकान उपलब्ध कराने के लिए एक अभियान शुरू किया जाएगा जिनके पास एक भी मकान नहीं है और विशेष रूप से जो विभाजन के बाद भारत में बस गए हैं। उन्होंने इंदौर को स्वच्छता में लगातार छठी बार शीर्ष पर रहने और भोपाल को देश की सबसे स्वच्छ राजधानी होने के लिए बधाई दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही बड़ी परियोजनाओं पर श्वेत पत्र लाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-bring-out-white-paper-on-big-projects-going-out-of-state/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-government-will-bring-out-white-paper-on-big-projects-going-out-of-state/</guid>
      <description>महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही बड़ी परियोजनाओं पर श्वेत पत्र लाएगी महाराष्ट्र सरकार राज्य से बाहर जा रही कुछ बड़ी परियोजनाओं पर अगले 30 दिनों में एक श्वेत पत्र जारी करेगी। महाराष्ट्र के उद्योग मंत्री उदय सामंत ने मंगलवार को यहां बताया कि अगर पिछली महाविकास आघाड़ी (एमवीए) सरकार ने इन परियोजनाओं को रोकने के लिए कोई कदम उठाया था, तो उस बारे में भी बताया जाएगा। महाराष्ट्र की जगह दूसरे राज्यों को बड़ी परियोजनाएं मिलने के मुद्दे पर एकनाथ शिंदे-देवेंद्र फडणवीस की सरकार विपक्ष के निशाने पर है।  विपक्ष का आरोप है कि सत्तारूढ़ सरकार राज्य में वेदांत-फॉक्सकॉन और टाटा-एयरबस परियोजनाओं को लाने में विफल रही। ये दोनों परियोजनाएं गुजरात के खाते में चली गईं। वहीं, राज्य सरकार ने आरोप लगाया है कि पिछली एमवीए सरकार की निष्क्रियता के कारण परियोजनाएं महाराष्ट्र से बाहर चली गईं। सामंत ने पत्रकारों ने कहा, ‘‘महाराष्ट्र उद्योग विभाग अगले 30 दिनों में एक श्वेत पत्र लाएगा, जिसमें बताया जाएगा कि वेदांत-फॉक्सकॉन, टाटा-एयरबस जैसी बड़ी निवेश परियोजनाएं दूसरे राज्यों में क्यों गईं। इन परियोजनाओं को महाराष्ट्र में लाने के लिए पिछली सरकार ने क्या कदम उठाए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्ज देने वाली चीन की कंपनियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करें राज्य : गृह मंत्रालय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/states-should-take-strict-action-against-chinese-lending-companies-home-ministry/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/states-should-take-strict-action-against-chinese-lending-companies-home-ministry/</guid>
      <description>कर्ज देने वाली चीन की कंपनियों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करें राज्य : गृह मंत्रालय नयी दिल्ली। केंद्रीय गृह मंत्रालय ने कर्ज देने वाले मोबाइल ऐप के खिलाफ कानून प्रतर्वन एजेंसियों को सख्त कार्रवाई करने को कहा है क्योंकि चीन के नियंत्रण वाली इन कंपनियों के उत्पीड़न और पैसा वसूल करने के सख्त तरीकों की वजह से आत्महत्या की कई घटनाएं सामने आ चुकी हैं। गृह मंत्रालय ने सभी राज्यों और केंद्र शासित प्रदेशों से कहा है कि इस मुद्दे का राष्ट्रीय सुरक्षा, अर्थव्यवस्था और नागरिकों की सुरक्षा पर बड़ा गंभीर असर हो रहा है। इसे भी पढ़ें: खट्टर सरकार की हार की उलटी गिनती आदमपुर उपचुनाव से शुरू होगी : भूपेंद्र सिंह हुड्डाइसमें कहा गया कि देशभर से बड़ी संख्या में ऐसी शिकायतें आ रही हैं कि डिजिटल तरीके से कर्ज देने वाली गैरकानूनी ऐप विशेषकर कमजोर और निम्न आय वर्ग के लोगों को ऊंची ब्याज दरों पर कम अवधि के कर्ज या सूक्ष्म कर्ज देती है और इसमें छिपे शुल्क भी होते हैं। ये कंपनियां कर्जदारों के संपर्क, स्थान, तस्वीरों और वीडियो जैसे गोपनीय निजी डेटा का इस्तेमाल कर उनका उत्पीड़न करती हैं और उन्हें भयाक्रांत कर उनका दोहन (ब्लैकमेल) भी करती हैं। मंत्रालय ने कहा, ‘‘कर्ज देने वाली इन गैरकानूनी कंपनियों के खराब रवैये के कारण देशभर में कई लोगों की जान चली गई है। इस मुद्दे का राष्ट्रीय सुरक्षा, अर्थव्यवस्था और नागरिकों की सुरक्षा पर गंभीर प्रभाव पड़ा है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/andhra-pradesh-government-confused-by-the-decline-in-sales-of-motorcycles-in-the-state/</guid>
      <description>पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में गिरावट से उलझन में आंध्र प्रदेश सरकार आंध्र प्रदेश सरकार चालू वित्त वर्ष के पहले छह महीनों में राज्य में मोटरसाइकिलों की बिक्री में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कंगना रनौत ने हिमाचल से चुनाव लड़ने की जताई इच्छा, जेपी नड्डा का बयान सुनकर लग सकता है एक्ट्रेस को बुरा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kangana-expressed-desire-contest-from-himachal-may-actress-feel-bad-hearing-nadda-statement/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kangana-expressed-desire-contest-from-himachal-may-actress-feel-bad-hearing-nadda-statement/</guid>
      <description>कंगना रनौत ने हिमाचल से चुनाव लड़ने की जताई इच्छा, जेपी नड्डा का बयान सुनकर लग सकता है एक्ट्रेस को बुरा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई पुलिस ने रंगदारी मामले में निलंबित तीन कर्मियों को बहाल किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mumbai-police-reinstates-three-suspended-personnel-in-extortion-case/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mumbai-police-reinstates-three-suspended-personnel-in-extortion-case/</guid>
      <description>मुंबई पुलिस ने रंगदारी मामले में निलंबित तीन कर्मियों को बहाल किया मुंबई पुलिस ने अपने तीन निलंबित अधिकारियों को बहाल कर दिया है जिन्हें इस साल के शुरू में आंगडिया से उगाही करने के आरोप में गिरफ्तार किया गया था। यह जानकारी एक अधिकारी ने शनिवार को दी। अधिकारी ने बताया कि बहाल किए गए पुलिस अधिकारियों में निरीक्षक ओम वंगाटे, सहायक पुलिस निरीक्षक नितिन कदम और पुलिस उप निरीक्षक समाधान जामदादे शामिल हैं। उन्होंने बताया कि पुलिस कमिश्नरी स्तर पर हुई पुलिस प्रतिष्ठान बोर्ड की एक समीक्षा बैठक में उन्हें बहाल करने का फैसला किया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी ने प्रदेशवासियों को छठ की बधाई दी, कहा- छठ लोक आस्था का प्रमुख पर्व</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-congratulated-the-people-of-the-state-on-chhath/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-congratulated-the-people-of-the-state-on-chhath/</guid>
      <description>योगी ने प्रदेशवासियों को छठ की बधाई दी, कहा- छठ लोक आस्था का प्रमुख पर्व लखनऊ।&amp;nbsp;उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने शनिवार को छठ पर्व के अवसर पर प्रदेशवासियों को हार्दिक बधाई एवं शुभकामनायें देते हुए कहा कि छठ लोक आस्था का एक प्रमुख पर्व है। शनिवार को जारी एक सरकारी बयान में मुख्यमंत्री ने कहा कि छठ पर्व लोक आस्था का एक प्रमुख पर्व है और इसमें आत्मिक शुद्धि और निर्मल मन से अस्ताचल एवं उदीयमान भगवान सूर्य की उपासना की जाती है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अयोध्या में कल जो असंख्य दीपक प्रज्‍ज्‍वलित हुए थे, वे अयोध्या, उत्तर प्रदेश और देश के विकास का प्रतिनिधित्व कर रहे थे : योगी आदित्यनाथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ISI प्रमुख के बयान पर बोले इमरान खान, कहा- मैं मौन रहूंगा क्योंकि देश को नुकसान नहीं पहुंचाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/imran-khan-said-that-i-will-remain-silent-over-the-statement-of-isi-chief/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 11:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/imran-khan-said-that-i-will-remain-silent-over-the-statement-of-isi-chief/</guid>
      <description>ISI प्रमुख के बयान पर बोले इमरान खान, कहा- मैं मौन रहूंगा क्योंकि देश को नुकसान नहीं पहुंचाना लाहौर/इस्लमाबाद। इमरान खान ने शुक्रवार को कहा कि वह ‘मौन’ रहेंगे क्योंकि वह देश और इसकी संस्थाओं को ‘नुकसान’ नहीं पहुंचाना चाहते। इमरान का यह बयान पाकिस्तान की खुफिया एजेंसी इंटर सर्विसेज इंटेलिजेंस (आईएसआई) के प्रमुख की उस टिप्पणी के एक दिन बाद आया है जिसमें उन्होंने कहा था कि इस सालमार्च में राजनीति उथल-पुथल के दौरान पूर्व प्रधानमंत्री ने अपनी सरकार का समर्थन करने के बदले पाकिस्तानी सेना के प्रमुख जनरल कमर जावेद बाजवा को बहुत ही ‘आकर्षक प्रस्ताव’ दिया था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने राज्यों से निर्यातकों पर लॉजिस्टिक बोझ कम करने को कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-asks-states-to-reduce-logistics-burden-on-exporters/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-asks-states-to-reduce-logistics-burden-on-exporters/</guid>
      <description>सीतारमण ने राज्यों से निर्यातकों पर लॉजिस्टिक बोझ कम करने को कहा केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने शुक्रवार को राज्यों से बहु-आयामी परिवहन नजरिया अपनाने के साथ हीयह सुनिश्चित करने को कहा कि लॉजिस्टिक निर्यातकों के लिए बोझ न बने। उन्होंने कहा कि पीएम गति शक्ति एक बेहतरीन योजना है जिसकी मदद से विभिन्न परिवहन गतिविधियों में तालमेल स्थापित किया जा सकता है। सीतारमण ने यहां भारतीय विदेश व्यापार संस्थान (आईआईएफटी) के तीसरे परिसर का उद्घाटन करने के बाद अपने भाषण में यह बात कही। उन्होंने कहा कि स्थानीय उत्पादों को बढ़ावा देने और उनके निर्यात को प्रोत्साहन देने के लिए एक जिला-एक उत्पाद और वोकल फॉर लोकल पहल शुरू की गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रोस्टेट कैंसर होने पर नजर आ सकते हैं ये 9 लक्षण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-the-prostate-cancer-symptoms-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-the-prostate-cancer-symptoms-in-hindi/</guid>
      <description>प्रोस्टेट कैंसर होने पर नजर आ सकते हैं ये 9 लक्षण जिस तरह महिलाओं को ब्रेस्ट कैंसर होने का खतरा सबसे अधिक होता है, ठीक उसी तरह पुरूषों में प्रोस्टेट कैंसर का रिस्क रहता है। यह एक ऐसा कैंसर है, जो प्रोस्टेट में होता है। यह वास्तव में पुरुषों में अखरोट के आकार की एक छोटी ग्रंथि होती है जो वीर्य का उत्पादन करती है जो शुक्राणु को पोषण और परिवहन करती है।&amp;nbsp;पुरूषों में होने वाले सबसे आम कैंसर में से है प्रोस्टेट कैंसर। यह एक ऐसा कैंसर है, जो धीरे-धीरे बढ़ता है। हालांकि, यह केवल प्रोस्टेट ग्रंथि तक ही सीमित होते हैं, जिसके कारण इसे पूरे शरीर में ना फैलने की वजह से इसे बहुत गंभीर नहीं माना जाता है। हालांकि, यह कैंसर होने पर आपको कुछ लक्षण नजर आ सकते हैं, जिसके बारे में आज इस लेख में हम आपको बता रहे हैं-इसे भी पढ़ें: इन चीजों का सेवन लिवर के लिए है फायदेमंद, डाइट में करें शामिलप्रमुख लक्षण- प्रोस्टेट कैंसर होने पर पुरूषों में कुछ लक्षण नजर आ सकते हैं-- यूरिनेशन में कठिनाई।- पेशाब का कमजोर या बाधित प्रवाह।- बार-बार पेशाब आना, खासकर रात में।- मूत्राशय को पूरी तरह खाली करने में परेशानी।- पेशाब के दौरान दर्द या जलन का अहसास होना- पेशाब या वीर्य में खून आना।- पीठ, कूल्हों या श्रोणि में लगातार दर्द का अहसास होना- बिना किसी कोशिश के लगातार वजन कम होना- नपुंसकताइसे भी पढ़ें: कहीं खून में बढ़ तो नहीं रहा बैड कोलेस्ट्रॉल, पहचानें इस तरहप्रोस्टेट कैंसर के कारणयह स्पष्ट नहीं है कि प्रोस्टेट कैंसर का क्या कारण है। लेकिन यह कहा जाता है कि प्रोस्टेट कैंसर तब शुरू होता है जब प्रोस्टेट की कोशिकाएं अपने डीएनए में बदलाव विकसित करती हैं। परिवर्तन कोशिकाएं सामान्य कोशिकाओं की तुलना में अधिक तेजी से बढ़ने और विभाजित होने के लिए कहती हैं। असामान्य कोशिकाएं जीवित रहती हैं और यह जमा होने वाली असामान्य कोशिकाएं एक ट्यूमर बनाती हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
