<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web series on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/web-series/</link>
    <description>Recent content in Web series on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2022 15:52:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/web-series/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OTT Movies weekend Release | विक्की कौशल की गोविंदा नाम मेरा से लेकर कोड तिरंगा तक, इन फिल्मों को वीकेंड पर देखें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ott-movies-and-web-series-this-weekend-dec-16/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 15:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ott-movies-and-web-series-this-weekend-dec-16/</guid>
      <description>OTT Movies weekend Release | विक्की कौशल की गोविंदा नाम मेरा से लेकर कोड तिरंगा तक, इन फिल्मों को वीकेंड पर देखें OTT Movies and Web series this weekend (Dec 16):&amp;nbsp;गंभीर और देशभक्ति फिल्मों की एक सीरीज के बाद, अभिनेता विक्की कौशल भूमि पेडनेकर और कियारा आडवाणी के साथ फिल्म &#39;गोविंदा नाम मेरा&#39; के साथ कॉमेडी स्पेस में कदम रख रहे हैं। वहीं परिणीति चोपड़ा और हार्डी संधू की फिल्म कोड नेम तिरंगा इस वीकेंड ओटीटी पर रिलीज हो रही है। तो मूवी मैराथन के लिए तैयार हो जाइए क्योंकि नेटफ्लिक्स, प्राइम वीडियो, डिज्नी प्लस हॉटस्टार, वूट सेलेक्ट, लायंसगेट प्ले, सोनी लिव और अन्य ओटीटी जैसे प्लेटफॉर्म पर कई दिलचस्प फिल्में और वेब सीरीज आ रही हैं। देखें इस वीकेंड क्या रिलीज हो रहा है-&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Nawazuddin Siddiqui का हैरान करने वाला ट्रांसफॉर्मेशन, Transgender बनने के लिए लगते थे 3 घंटे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TOP 10 Most Watched Indian Web Series | पंचायत से लेकर गुल्लक और आश्रम से लेकर दहन तक, इन सीरीजों के नाम रहा 2022</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/list-of-top-10-most-watched-indian-web-series-end-year/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 16:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/list-of-top-10-most-watched-indian-web-series-end-year/</guid>
      <description>TOP 10 Most Watched Indian Web Series | पंचायत से लेकर गुल्लक और आश्रम से लेकर दहन तक, इन सीरीजों के नाम रहा 2022 बॉलीवुड के लिए साल 2022 ज्यादा अच्छा साबित नहीं रहा हैं। बहुत ही लिमिटिड फिल्में ही दर्शकों को सिनेमाघरों तक खींच पायी। लाल सिंह चड्ढ़ा जैसी फिल्में दर्शकों के लिए तरसती रहीं। वहीं दूसरी तरह साल 2022 में भी ओटीटी का ही बोलबाला रहा। घर पर लोगों ने खूब अच्छे से वेब सीरीजों का फायदा उठाया। कोरोना के दौरान लोगों के करीब आया ओटीटी प्लेटफॉर्म सिमेना की जगह लेता जा रहा है। आइये आपको बताते है क् साल 2022 में सबसे ज्यादा कौन सी वेब सीरीजें देखीं गयी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: #BoycottPathaan | दीपिका ने बिखेरा शाहरुख खान पर &#39;बेशरम रंग&#39;, फैंस ने किंग को छोड़, रानी को किया ट्रोल&amp;nbsp;नेटफ्लिक्स, अमेज़ॅन और अन्य ओटीटी प्लेटफार्मों पर सबसे ज्यादा देखी जाने वाली भारतीय वेब सीरीज-&amp;nbsp;&amp;nbsp;वेब सीरीज रुद्र: द एज ऑफ डार्कनेस (Rudra – The Edge of Darkness)रुद्र: द एज ऑफ डार्कनेस अजय देवगन, राशि खन्ना और ईशा देओल अभिनीत एक थ्रिलर वेब सीरीज है। इसे लूथर नामक ब्रिटिश सीरीज की रीमेक कहा जाता है। रुद्र को डिज्नी+हॉटस्टार पर स्ट्रीमि किया गया। सीरीज में अजय देवगन डीसीपी रुद्रवीर प्रताप सिंह के रूप में हैं जो विभिन्न आपराधिक मामलों को सुलझा रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>याद है ना भारतीय टीम की टी20 विश्व कप की जीत, अब नए अवतार में देख सकेंगे वो पल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/web-series-to-be-made-on-win-of-india-t20-world-cup-2007/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 13:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/web-series-to-be-made-on-win-of-india-t20-world-cup-2007/</guid>
      <description>याद है ना भारतीय टीम की टी20 विश्व कप की जीत, अब नए अवतार में देख सकेंगे वो पल भारतीय क्रिकेट टीम बीते 15 वर्षों में सिर्फ एक बार टी20 विश्व कप जीतने में सफलता हासिल कर पाई है। इसके बाद से ही भारतीय टीम को टी20 विश्व कप जीतने में सफलता नहीं मिली है। भारतीय टीम ने तत्कालीन भारतीय टीम के कप्तान महेंद्र सिंह धोनी की कप्तानी में पाकिस्तान को हराकर शुरुआती संस्करण में ट्रॉफी पर कब्जा जमाया था। अब इस ऐतिहासिक पल पर एक वेब सीरीज भी बनने जा रही है।&amp;nbsp;जानकारी के मुताबिक ऐतिहासिक पल और उस खुशी को क्रिकेट फैंस फिर से देख सकेंगे। मैच वीनिंग मोमेंट्स को दोबारा जीने का मौका भारतीय क्रिकेट फैंस को यूके की प्रोडक्शन हाउस की तरफ से मिलेगा। हालांकि अब तक ये खुलासा नहीं हुआ है कि मैच में कौन से अभिनेता क्या किरदार निभाएंगे। अभी सीरीज के नाम का खुलासा भी नहीं हुआ है। मगर भारतीय क्रिकेट फैंस फिर से भारतीय टीम को आईसीसी टी20 वर्ल्ड कप की ट्रॉफी उठाते हुए देख सकेंगे। इस सीरीज का निर्देशन &#39;दिल्ली हाइट्स&#39; और &#39;जिला गाजियाबाद&#39; बना चुके आनंद कुमार करेंगे। इसे बनाने की जिम्मेदारी यूके स्थित प्रोडक्शन हाउस वन वन सिक्स नेटवर्क ने ली है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;बता दें कि फाइनल मुकाबले में ऐतिहासिक रुप से भारत ने पाकिस्तान को हराया था। ये मैच बेहद रोमांच से भरा था। माना जा रहा है कि ओटीटी प्लेटफॉर्म पर अगले वर्ष तक इस सीरीज को रिलीज किया जाएगा। ये एक नहीं बल्कि कई भाषाओं में क्रिकेट फैंस के लिए उपलब्ध होगी। वहीं फिल्म की खबर की पुष्टि ट्रेड एनालिस्ट तरण आदर्श भी कर चुके है।&amp;nbsp;ऐसा था मैचटी20 वर्ल्ड कप में महेंद्र सिंह धोनी के नेतृत्व में पहली बार भारतीय टीम आईसीसी टी20 वर्ल्ड कप खेल रही थी। इस मुकाबले में भारत ने पहले बल्लेबाजी करते हुए पाकिस्तान को पांच विकेट खोकर 157 रनों का लक्ष्य दिया था। भारत के लिए गौतम गंभीर ने 54 गेंदों में 75 रन और रोहित शर्मा ने 30 रनों की नाबाद पारी खेली थी। पाकिस्तान की टीम को इस मैच में काफी खराब शुरूआत मिली थी। पाकिस्तान की टीम के हाथ से ये मैच पूरी तरह निकल चुका था। पाकिस्तान की टीम एक समय में छह विकेट खोकर 77 रनों पर थी, जिससे माना जा रहा था कि ये मैच पाकिस्तान के हाथ से निकल गया है। हालांकि मैच में मिसबाह उल हक ने दमदार पारी खेलते हुए पाकिस्तान की टीम को मजबूती दी थी। मिसबाह उल हक की शानदार पारी की बदौलत पाकिस्तान को अंतिम चार गेंदों में छह रनों की दरकार थी। मगर मिसबाह उल हक को जोगिंदर शर्मा की गेंद पर श्रीसंत ने लपका था, जिससे भारतीय टीम को ट्रॉफी उठाने का मौका मिला था।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
