<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Flipkart on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/flipkart/</link>
    <description>Recent content in Flipkart on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jan 2023 07:06:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/flipkart/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>गर्मी देने वाले उपकरणों की मांग 33 प्रतिशत बढ़ी: फ्लिपकार्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/flipkart-said-33-rise-in-demand-for-heating-appliances/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 07:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/flipkart-said-33-rise-in-demand-for-heating-appliances/</guid>
      <description>गर्मी देने वाले उपकरणों की मांग 33 प्रतिशत बढ़ी: फ्लिपकार्ट चालू वित्त वर्ष की अक्टूबर-दिसंबर, 2022 की अवधि में गर्मी देने वाले उपकरणों की मांग में, एक साल की समान अवधि की तुलना में 33 प्रतिशत की बढ़ोतरी देखी गई है। प्रमुख ई-कॉमर्स कंपनी, फ्लिपकार्ट ने मंगलवार को यह जानकारी दी है। फ्लिपकार्ट के अनुसार, दूसरी और तीसरी श्रेणी केशहरों और आरा, दरभंगा, दिल्ली, गया, गाजियाबाद, लखनऊ, मुजफ्फरपुर और पटना जैसे शहरों सहित पूरे देश में हीटिंग उपकरणों की मांग में वृद्धि हुई है। फ्लिपकार्ट ने बयान में कहा, ‘‘अक्टूबर-दिसंबर की अवधि में पिछले साल की समान अवधि की तुलना में हीटिंग उपकरण खंड की मांग में 33 प्रतिशत की वृद्धि देखी गई है।’’ फ्लिपकार्ट के मुताबिक, उपभोक्ता स्मार्ट और सुरक्षित उत्पादों पर खर्च करने के इच्छुक हैं। फ्लिपकार्ट के बड़े उपकरण खंड के उपाध्यक्ष, हरि कुमार ने कहा, ‘‘देशभर में और विशेष रूप से उत्तर में ग्राहकों के बीच हीटिंग उपकरणों की मांग एक-तिहाई बढ़ी है। हम स्मार्ट हीटिंग उपकरणों को खरीदने के प्रति उपभोक्ताओं के बढ़ती रुचि देख रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उपभोक्ता संरक्षण प्राधिकरण ने तेजाब की बिक्री को लेकर फ्लिपकार्ट से स्पष्टीकरण मांगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/consumer-protection-authority-seeks-clarification-from-flipkart-on-sale-of-acid/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 22:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/consumer-protection-authority-seeks-clarification-from-flipkart-on-sale-of-acid/</guid>
      <description>उपभोक्ता संरक्षण प्राधिकरण ने तेजाब की बिक्री को लेकर फ्लिपकार्ट से स्पष्टीकरण मांगा केंद्रीय उपभोक्ता संरक्षण प्राधिकरण (सीसीपीए) ने ई-कॉमर्स कंपनी फ्लिपकार्ट से उसके ऑनलाइन मंच पर तेजाब की बिक्री को लेकर स्पष्टीकरण मांगा है। फ्लिपकार्ट से अगले सात दिन में स्पष्टीकरण देने को कहा गया है। यह रिपोर्ट आई है कि दिल्ली के द्वारका इलाके में लड़की पर तेजाब हमले में इस्तेमाल तेजाब फ्लिपकार्ट से खरीदा गया था। इस रिपोर्ट के बाद प्राधिकरण ने स्पष्टीकरण मांगा है। इससे पहले दिन में, दिल्ली महिला आयोग ने दो ई-कॉमर्स कंपनियों को अपने मंचों के जरिये कथित रूप से तेजाब की बिक्री की अनुमति देने के लिये नोटिस जारी किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीते वित्त वर्ष में फ्लिपकार्ट का घाटा बढ़कर 7,800 करोड़ रुपये रहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/flipkarts-loss-increased-to-rs-7800-crore-in-the-last-financial-year/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/flipkarts-loss-increased-to-rs-7800-crore-in-the-last-financial-year/</guid>
      <description>बीते वित्त वर्ष में फ्लिपकार्ट का घाटा बढ़कर 7,800 करोड़ रुपये रहा ई-कॉमर्स कंपनी फ्लिपकार्ट का घाटा वित्त वर्ष 2021-22 में बढ़कर 7,800 करोड़ रुपये हो गया। यह वित्तीय परिणाम कंपनी की बिजनेस-टू-बिजनेस (बीटूबी) इकाई फ्लिपकार्ट इंडिया और बी2सी (कंपनी और ग्राहक के बीच) ई-कॉमर्स इकाई फ्लिपकार्ट इंटरनेट के प्रदर्शन पर आधारित है। फ्लिपकार्ट ने शेयर बाजार को भेजी सूचना में यह जानकारी दी और बताया कि वित्त वर्ष 2020-21 में दोनों इकाइयों का संयुक्त घाटा 5,352 करोड़ रुपये था।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
