<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reviews-on-tea on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/reviews-on-tea/</link>
    <description>Recent content in reviews-on-tea on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Nov 2022 14:24:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/reviews-on-tea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>राहुल के निशाने पर क्यों रहते हैं सावरकर, क्या VIP हो गए है AAP के नेता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-savarkar-on-rahul-target-have-aap-leaders-become-vips/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 14:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-savarkar-on-rahul-target-have-aap-leaders-become-vips/</guid>
      <description>राहुल के निशाने पर क्यों रहते हैं सावरकर, क्या VIP हो गए है AAP के नेता प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस सप्ताह में हमने देश-दुनिया की खबरों पर चर्चा की। हमने सबसे पहले वीर सावरकर को लेकर राहुल गांधी के बयान पर चर्चा की। इस दौरान प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे मौजूद रहे। हमने पूछा कि आखिर वीर सावरकर को लेकर राहुल गांधी इतने आक्रमक क्यों रहते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात और एमसीडी चुनाव में किसका पलड़ा भारी, दक्षिण की ओर क्यों देख रही भाजपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-has-upper-hand-in-gujarat-and-mcd-elections-why-bjp-is-looking-towards-south/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 15:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-has-upper-hand-in-gujarat-and-mcd-elections-why-bjp-is-looking-towards-south/</guid>
      <description>गुजरात और एमसीडी चुनाव में किसका पलड़ा भारी, दक्षिण की ओर क्यों देख रही भाजपा प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस सप्ताह हमने भाजपा के मिशन दक्षिण और गुजरात तथा एमसीडी चुनाव पर चर्चा की। इस दौरान हमेशा की तरह हमारे साथ मौजूद रहे प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे। हमने सबसे पहले प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के दक्षिण भारत दौरे पर चर्चा की। हमें नीरज दुबे से पूछा कि क्या उत्तर भारत में भाजपा को होने वाले नुकसान दक्षिण भारत में भरपाई हो पाएगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भाजपा को कितनी चुनौती दे पाएगी AAP, दिल्ली को कैसे मैनेज करेंगे केजरीवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-much-aap-will-be-able-to-challenge-bjp-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-much-aap-will-be-able-to-challenge-bjp-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा को कितनी चुनौती दे पाएगी AAP, दिल्ली को कैसे मैनेज करेंगे केजरीवाल प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस बार हमने देश दुनिया की कई मुद्दों पर चर्चा की। हमेशा की तरह इस कार्यक्रम में मौजूद रहे प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे। गुजरात में चुनावी तारीखों के ऐलान के साथ ही आम आदमी पार्टी की उम्मीदें बढ़ी हैं। इस बात पर नीरज दुबे ने कहा कि गुजरात के राजनीतिक हालात को देखा जाए तो मीडिया में जरूर इस बात की संभावना जताई जा रही है कि आम आदमी पार्टी गुजरात में कुछ बड़ा कर सकती है। लेकिन जमीनी हकीकत कुछ और ही है। भाजपा वहां 27 सालों से सत्ता में है और उसे पता है कि हमें कैसे चुनावी बाजी जितनी है। नीरज दुबे ने कहा कि अरविंद केजरीवाल लगातार गुजरात दौरे पर जा रहे हैं और दावा कर रहे हैं कि यहां लोग आम आदमी पार्टी की सरकार बनाने जा रहे हैं। आम आदमी पार्टी की ओर से सीएम कैंडिडेट की भी घोषणा की जा चुकी है। लेकिन, नीरज दुबे ने कहा कि उत्तराखंड और गोवा में भी केजरीवाल की ओर से सीएम कैंडिडेट का ऐलान किया गया था। लेकिन जनता को यह रास नहीं आया। ऐसे में गुजरात में केजरीवाल के पक्ष में बहुत कुछ जा सकता है। इसकी संभावनाएं बेहद कम है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भ्रष्टाचार विरोधी नेता से हिंदू नेता बनने की कोशिश क्यों करने लगे केजरीवाल, भाजपा का UCC वाला दांव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-kejriwal-started-trying-to-be-hindu-leader-in-gujarat-bjp-ucc-bet/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-kejriwal-started-trying-to-be-hindu-leader-in-gujarat-bjp-ucc-bet/</guid>
      <description>भ्रष्टाचार विरोधी नेता से हिंदू नेता बनने की कोशिश क्यों करने लगे केजरीवाल, भाजपा का UCC वाला दांव प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में हमने हर सप्ताह की तरह इस सप्ताह भी देश के राजनीतिक मुद्दों पर चर्चा की। हमेशा के तहत कार्यक्रम में मौजूद रहे प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे। हमने पहला सवाल नीरज दुबे से यही पूछा कि क्या अरविंद केजरीवाल की हिंदुत्ववादी पॉलिटिक्स गुजरात में काम आने वाली है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएम मोदी के मंदिर जाने से विपक्ष को क्यों है आपत्ति, कांग्रेस को कितना मजबूत कर पाएंगे खड़गे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-does-the-opposition-object-to-pm-modi-visit-to-the-temple/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 16:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-does-the-opposition-object-to-pm-modi-visit-to-the-temple/</guid>
      <description>पीएम मोदी के मंदिर जाने से विपक्ष को क्यों है आपत्ति, कांग्रेस को कितना मजबूत कर पाएंगे खड़गे प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस सप्ताह भी हमने कई मुद्दों पर चर्चा की। दिवाली से पहले प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने कई मंदिरों का दर्शन किया। साथ ही साथ अयोध्या के दीपोत्सव में भी शामिल हुए। इस कार्यक्रम में हमेशा की तरह मौजूद रहे प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे जी। हमने पहला सवाल नीरज दुबे से यही पूछा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी मंदिरों का दौरा कर रहे हैं, विपक्ष इसको लेकर हमलावर क्यों है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इटली वाले हो या इटालिया, लगातार ब्रांड मोदी को नुकसान पहुंचाने की कोशिश कर रहा है विपक्ष</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/opposition-is-constantly-trying-to-harm-the-brand-modi/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 14:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/opposition-is-constantly-trying-to-harm-the-brand-modi/</guid>
      <description>इटली वाले हो या इटालिया, लगातार ब्रांड मोदी को नुकसान पहुंचाने की कोशिश कर रहा है विपक्ष प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस सप्ताह भी हमने कई मुद्दों पर चर्चा की। इस कार्यक्रम में हमेशा की तरह मौजूद रहे प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे। पिछले सप्ताह प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को लेकर जिस तरीके से बयानबाजी का दौर देखने को मिला, वह वाकई लोकतंत्र के लिए ठीक नहीं है। गुजरात आम आदमी पार्टी के प्रमुख गोपाल इटालिया हो या फिर जदयू के राष्ट्रीय अध्यक्ष ललन सिंह, दोनों ने जिस तरीके से प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के लिए शब्दों का इस्तेमाल किया, वह वाकई निंदनीय है। इसी को लेकर हमने प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे से सवाल पूछा। नीरज दुबे ने साफ तौर पर कहा कि जिस तरीके से नेताओं की ओर से बयान बाजी की जा रही है उससे साफ तौर पर जाहिर होता है कि विपक्ष विकास के मुद्दे पर बात करना ही नहीं चाहता है। विपक्ष इस तरह के बयान देकर असल मुद्दों से ध्यान भटकाना चाहता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंध-विरोध की राजनीति में BJP-RSS पर आरोप लगाते रहते हैं राहुल गांधी!</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-keeps-accusing-bjp-rss-in-the-politics-of-anti-blind-protest/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 19:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-keeps-accusing-bjp-rss-in-the-politics-of-anti-blind-protest/</guid>
      <description>अंध-विरोध की राजनीति में BJP-RSS पर आरोप लगाते रहते हैं राहुल गांधी!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूर रहकर भी कांग्रेस अध्यक्ष चुनाव के क्यों पास है गांधी परिवार? खड़के को आगे करना किस रणनीति का हिस्सा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-gandhi-family-close-to-congress-president-election-even-after-staying-away/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 15:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-gandhi-family-close-to-congress-president-election-even-after-staying-away/</guid>
      <description>दूर रहकर भी कांग्रेस अध्यक्ष चुनाव के क्यों पास है गांधी परिवार?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या सचमुच RSS के नजदीक जाएंगे मुस्लिम? आखिर क्या है मोहन भागवत के मस्जिद जाने के मायने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-muslims-really-go-closer-to-rss/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 16:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-muslims-really-go-closer-to-rss/</guid>
      <description>क्या सचमुच RSS के नजदीक जाएंगे मुस्लिम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SCO Summit में दिखी भारत की ताकत, समझें पुतिन, शिनपिंग, एर्दोगन से PM मोदी के मुलाकात के मायने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-strength-seen-in-sco-summit/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 16:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-strength-seen-in-sco-summit/</guid>
      <description>SCO Summit में दिखी भारत की ताकत, समझें पुतिन, शिनपिंग, एर्दोगन से PM मोदी के मुलाकात के मायने प्रभासाक्षी अपने साप्ताहिक कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में सप्ताह भर की बड़ी खबरों पर एक विशेष चर्चा प्रस्तुत करता है। हमेशा इस कार्यक्रम में मौजूद रहते हैं प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे जी। प्रभासाक्षी के चाय पर समीक्षा कार्यक्रम में हमने शंघाई सहयोग संगठन की बैठक और उसमें भारत की भूमिका तथा अमरिंदर सिंह के भाजपा में शामिल होने की खबरों पर चर्चा की। पहला सवाल नीरज दुबे से यही पूछा कि एससीओ की बैठक में भारत ने क्या हासिल किया, वैश्विक स्तर पर भारत की ताकत का कितना प्रसार हुआ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024 लोकसभा चुनाव की रेस में कौन होगा नरेंद्र मोदी के सामने विपक्ष का चेहरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-will-be-face-of-opposition-in-front-of-modi-in-race-for-2024-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 12:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-will-be-face-of-opposition-in-front-of-modi-in-race-for-2024-elections/</guid>
      <description>2024 लोकसभा चुनाव की रेस में कौन होगा नरेंद्र मोदी के सामने विपक्ष का चेहरा प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में हम हर सप्ताह देश की राजनीति से जुड़े मुद्दों पर चर्चा करते हैं। पिछले सप्ताह भी देश में राजनीतिक खबरों का बोलबाला रहा। हर बार की तरह इस बार भी प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में संपादक नीरज कुमार दुबे मौजूद रहे। हमने नीरज दुबे से पहला सवाल कांग्रेस की भारत जोड़ो यात्रा को लेकर ही पूछा। नीरज दुबे ने कहा कि कांग्रेस अध्यक्ष पद का चुनाव होने हैं। ऐसे में पार्टी को गति देने की कोशिश की जा रही है। राहुल गांधी के साथ-साथ इसमें पार्टी के कई बड़े नेता लगे हुए हैं। हाल में जिन लोगों ने भी कांग्रेस छोड़ा है, उनका आरोप साफ तौर पर यही था कि पार्टी निष्क्रिय हो गई है। कोई बैठक नहीं हो रही है। कोई रणनीति तैयार नहीं की जा रही है। इसी को देखते हुए कांग्रेस की ओर से यह भारत जोड़ो यात्रा की शुरुआत की गई है। हालांकि, राहुल गांधी साफ तौर पर कह रहे हैं कि वह कांग्रेस की भारत जोड़ो यात्रा का नेतृत्व नहीं, बल्कि इसमें भागीदारी कर रहे हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्टी या गांधी परिवार में से एक को चुनेंगे तभी कांग्रेस को खड़ा कर पाएंगे नेता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/discussion-on-current-condition-of-congress/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/discussion-on-current-condition-of-congress/</guid>
      <description>पार्टी या गांधी परिवार में से एक को चुनेंगे तभी कांग्रेस को खड़ा कर पाएंगे नेता प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस सप्ताह भी हमने कई मुद्दों पर चर्चा की। हमने जिन पहलुओं को छुआ उसमें दिल्ली का दंगल और कांग्रेस की वर्तमान स्थिति शामिल है। इस कार्यक्रम में हमेशा की तरह मौजूद रहे। प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे जी सबसे पहले हमने कांग्रेस की स्थिति पर बात की थी। नीरज दुबे ने साफ तौर पर कहा कि कांग्रेस में घमासान अभी भी कम नहीं है। हालांकि उन्होंने इस बात को भी स्वीकार किया कि कांग्रेस ने भारत को मजबूत करने में योगदान निभाया है। लेकिन आज कांग्रेस के भीतर आंतरिक लोकतंत्र नहीं बचा है। यह बात हम नहीं बल्कि कांग्रेस के ही अंदर के लोग उजागर कर रहे हैं। नीरज दुबे के मुताबिक कांग्रेस के शशि थरूर, आनंद शर्मा, मनीष तिवारी जैसे नेता लगातार इस बात की मांग कर रहे हैं कि आप उन डेलिगेट्स के नाम उजागर करिए जो चुनाव प्रक्रिया में हिस्सा लेंगे। ऐसे में सवाल यह है डेलिगेट्स के नाम की घोषणा में कांग्रेस को दिक्कत क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024 चुनाव में नरेंद्र मोदी के खिलाफ कौन होगा या कौन-कौन होगा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-or-who-will-be-against-narendra-modi-in-the-2024-election/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 16:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-or-who-will-be-against-narendra-modi-in-the-2024-election/</guid>
      <description>2024 चुनाव में नरेंद्र मोदी के खिलाफ कौन होगा या कौन-कौन होगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशी मीडिया में छपने को गोल्ड मेडल क्यों माना जाता है? क्या है BJP की योजना ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-appearing-in-foreign-media-considered-a-gold-medal/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 16:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-appearing-in-foreign-media-considered-a-gold-medal/</guid>
      <description>विदेशी मीडिया में छपने को गोल्ड मेडल क्यों माना जाता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PM की रेस में नीतीश कुमार की दावेदारी में कितना है दम, क्या विपक्ष नेता उन्हें कर पाएंगे स्वीकार?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-much-power-is-there-in-nitish-kumar-claim-in-pm-race/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-much-power-is-there-in-nitish-kumar-claim-in-pm-race/</guid>
      <description>PM की रेस में नीतीश कुमार की दावेदारी में कितना है दम, क्या विपक्ष नेता उन्हें कर पाएंगे स्वीकार?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गांधी परिवार को बचाने की बजाय पार्टी खड़ी करने में ताकत लगाये कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-should-put-strength-in-building-party/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 11:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-should-put-strength-in-building-party/</guid>
      <description>गांधी परिवार को बचाने की बजाय पार्टी खड़ी करने में ताकत लगाये कांग्रेस प्रभासाक्षी के खास साप्ताहिक कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस सप्ताह भी सामयिक मुद्दों पर चर्चा हुई। प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे ने कहा कि आजादी की 75वीं वर्षगाँठ पर &#39;हर घर तिरंगा&#39; अभियान को सफल बनाने के लिए केंद्र और राज्य सरकारें उत्साह के साथ काम कर रही हैं। हर भारतीय का यह कर्तव्य है कि वह इस अभियान को सफल बनाने के लिए सहयोग और समर्थन प्रदान करे। तिरंगे में सभी को एकजुट करने की अपार शक्ति है इसलिए &#39;हर घर तिरंगा&#39; अभियान जन आंदोलन में तब्दील हो जाये तो निश्चित ही देश में इस समय व्याप्त कई सारे नकारात्मक मुद्दे खत्म हो जायेंगे। उन्होंने कहा कि देशवासी खुशी से तिरंगा फहरा रहे हैं लेकिन नेताओं को क्या हो गया है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ममता बनर्जी तो हमेशा अपनों का साथ देती हैं, इस बार पार्थ चटर्जी को अकेला क्यों छोड़ा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-mamata-banerjee-in-silent-on-partha-chatterjee-issue/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 14:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-mamata-banerjee-in-silent-on-partha-chatterjee-issue/</guid>
      <description>ममता बनर्जी तो हमेशा अपनों का साथ देती हैं, इस बार पार्थ चटर्जी को अकेला क्यों छोड़ा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विपक्ष पर भारी पड़ी मोदी-शाह की रणनीति, 2024 में दिखेगा इसका असर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-shah-strategy-overshadowed-the-opposition/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 16:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-shah-strategy-overshadowed-the-opposition/</guid>
      <description>विपक्ष पर भारी पड़ी मोदी-शाह की रणनीति, 2024 में दिखेगा इसका असर देश दुनिया में कई तरह के मुद्दों पर हलचल जारी है। प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस सप्ताह हमने देश में राष्ट्रपति चुनाव और उत्तर प्रदेश में मंत्रियों की नाराजगी पर चर्चा की। हमेशा की तरह प्रभासाक्षी के कार्यक्रम में मौजूद रहे संपादक नीरज कुमार दुबे जी। नीरज कुमार दुबे से सबसे पहला सवाल तो हमने यही पूछा कि राष्ट्रपति चुनाव और उपराष्ट्रपति चुनाव को लेकर क्या संकेत गए हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश का माहौल खराब करने की क्यों हो रही कोशिश? क्या मॉल में नमाज की इजाजत होनी चाहिए?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-some-groups-trying-to-spoil-the-environment-of-the-country/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 15:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-some-groups-trying-to-spoil-the-environment-of-the-country/</guid>
      <description>देश का माहौल खराब करने की क्यों हो रही कोशिश?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दक्षिण राज्यों में कमल खिलाने की तैयारी ! भाजपा की लचीलेपन वाली रणनीति का सबसे सटीक विश्लेषण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-most-accurate-analysis-of-bjp-resilient-strategy/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 11:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-most-accurate-analysis-of-bjp-resilient-strategy/</guid>
      <description>दक्षिण राज्यों में कमल खिलाने की तैयारी !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या परिवारवादी राजनीति हो रही खत्म ? देवेंद्र फडणवीस का त्याग क्या गुल खिलायेगा ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-politics-is-family-politics-coming-to-an-end/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 15:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-politics-is-family-politics-coming-to-an-end/</guid>
      <description>क्या परिवारवादी राजनीति हो रही खत्म ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या साहेब को सत्ता मोह ले डूबा ? उद्धव ठाकरे की किन गलतियों की सजा भुगत रही है शिवसेना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/for-what-mistakes-of-uddhav-thackeray-shiv-sena-is-facing-the-punishment/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 17:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/for-what-mistakes-of-uddhav-thackeray-shiv-sena-is-facing-the-punishment/</guid>
      <description>क्या साहेब को सत्ता मोह ले डूबा ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजनीति चमकाने के लिए लिया जा रहा बवाल का सहारा! ऐसे कैसे सुधरेगा देश का हाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-uproar-is-being-resorted-to-to-shine-politics/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 16:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-uproar-is-being-resorted-to-to-shine-politics/</guid>
      <description>राजनीति चमकाने के लिए लिया जा रहा बवाल का सहारा!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैगंबर मोहम्मद मामले में माफी मांगने के बावजूद हंगामा... यह संयोग है या प्रयोग ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/uproar-despite-apologizing-in-prophet-muhammad-case/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 11:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/uproar-despite-apologizing-in-prophet-muhammad-case/</guid>
      <description>पैगंबर मोहम्मद मामले में माफी मांगने के बावजूद हंगामा&amp;hellip; यह संयोग है या प्रयोग ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कश्मीर के बिगड़ते हालात के कारणों का विश्लेषण, Article 370 हटने के बाद भी क्यों जारी है आतंकवाद?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-does-terrorism-continue-even-after-the-abrogation-of-article-370-in-jk/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 16:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-does-terrorism-continue-even-after-the-abrogation-of-article-370-in-jk/</guid>
      <description>कश्मीर के बिगड़ते हालात के कारणों का विश्लेषण, Article 370 हटने के बाद भी क्यों जारी है आतंकवाद?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Article 370 हटने के बावजूद कश्मीर में क्यों बढ़ रहे हैं आतंकी हमले ? क्या नेताओं के पलायन की है जरूरत ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-are-terrorist-attacks-increasing-in-jk-despite-the-removal-of-article-370/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 13:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-are-terrorist-attacks-increasing-in-jk-despite-the-removal-of-article-370/</guid>
      <description>Article 370 हटने के बावजूद कश्मीर में क्यों बढ़ रहे हैं आतंकी हमले ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुद में सुधार करने की बजाय कांग्रेस मोदी पर ही हमलावर रही, वहीं भाजपा ने ढूंढ लिया नया MYY फॉर्मूला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-and-congress-current-political-scenario/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 15:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-and-congress-current-political-scenario/</guid>
      <description>खुद में सुधार करने की बजाय कांग्रेस मोदी पर ही हमलावर रही, वहीं भाजपा ने ढूंढ लिया नया MYY फॉर्मूला वैसे तो देश में पिछले सप्ताह कई मुद्दे सुर्खियों में रहे। लेकिन हमने प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में कांग्रेस और भाजपा की राजनीति की बात की। कांग्रेस चिंतन शिविर के ठीक बाद भाजपा ने भी अपने पार्टी पदाधिकारियों के साथ एक बड़ी बैठक की है। इस बैठक का महत्व इसी बात से लगाया जा सकता है कि खुद प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने पार्टी के पदाधिकारियों को संबोधित किया। कांग्रेस ने जहां अपने चिंतन शिविर में मोदी सरकार और सरकार की नीतियों पर जमकर हमले किए तो वहीं भाजपा ने आने वाले 25 सालों के लिए एक रोडमैप तैयार कर लिया। इन्हीं दोनों पार्टियों की वर्तमान राजनीतिक स्थिति पर हमने प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे से बातचीत की। पहला सवाल ही रहा कि आखिर भाजपा की जो बैठक हुई उसकी इनसाइड स्टोरी क्या रही?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने चिंतन शिविर पार्टी के लिए किया या गांधी परिवार की साख बचाने के लिए ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-party-nav-sankalp-chintan-shivir/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 12:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-party-nav-sankalp-chintan-shivir/</guid>
      <description>कांग्रेस ने चिंतन शिविर पार्टी के लिए किया या गांधी परिवार की साख बचाने के लिए ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजनीतिक हितों को साधने के लिए हो रहा पुलिस का इस्तेमाल! शाह के बंगाल दौरे के मायने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/police-being-used-to-serve-political-interests/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 16:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/police-being-used-to-serve-political-interests/</guid>
      <description>राजनीतिक हितों को साधने के लिए हो रहा पुलिस का इस्तेमाल!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MP और छत्तीसगढ़ में क्या गुल खिलायेगी BJP की रणनीति ? मिशन मोड में जुटी पार्टी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-will-be-the-strategy-of-bjp-in-mp-and-chhattisgarh/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 11:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-will-be-the-strategy-of-bjp-in-mp-and-chhattisgarh/</guid>
      <description>MP और छत्तीसगढ़ में क्या गुल खिलायेगी BJP की रणनीति ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ नकारात्मक नहीं, सकारात्मक भी देखिए, बिना रुके झुके बहुत तेजी से आगे बढ़ रहा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-is-progressing-very-fast-without-stopping/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 15:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-is-progressing-very-fast-without-stopping/</guid>
      <description>सिर्फ नकारात्मक नहीं, सकारात्मक भी देखिए, बिना रुके झुके बहुत तेजी से आगे बढ़ रहा भारत हाल में ही विभिन्न त्योहारों के मौके पर देश के अलग-अलग हिस्सों में निकाली गई शोभायात्रा के दौरान हिंसा की खबरें आई। हिंसा की वजह से दो समुदायों के बीच तनाव की स्थिति भी पैदा हुई। हिंसा में शामिल लोगों के खिलाफ कार्यवाई भी की गई। लेकिन इसके बाद से देश में विपक्ष की ओर से एक अजीबोगरीब माहौल बनाने की लगातार कोशिश की जा रही है। विपक्ष का दावा है कि वर्तमान में सिर्फ एक समुदाय के लोगों को निशाना बनाया जा रहा है। उन्हें डराया जा रहा है। धमकाया जा रहा है। जबकि सत्तारूढ़ दल का दावा है कि सरकार बिना किसी भेदभाव के सबका साथ, सबका विकास और सबका विश्वास के नारे के साथ आगे बढ़ रही है। हमने प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इसी विषय पर चर्चा की। हालांकि संपादक नीरज दुबे ने कहा कि नकारात्मकता ढूंढने की बजाय सकारात्मकता को देखें तो हमारा देश बहुत तेजी से आगे बढ़ रहा है। तरक्की कर रहा है। नीरज दुबे ने कहा कि अभी हम देख रहे हैं कि दो समुदायों के बीच तनाव की खबरें आई हैं लेकिन यह अभी ही नहीं हो रहा है। यह काफी पहले से कुछ लोगों के द्वारा किया जा रहा है। उन्होंने कहा कि जब से केंद्र में मोदी सरकार आई है तब से कुछ लोग भारत को बदनाम करने की लगातार साजिश कर रहे हैं और उसी का एक हिस्सा यह भी है।इसे भी पढ़ें: क्या है राष्ट्रीय भूमि मौद्रीकरण निगम ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुलडोजर के जरिये कानून-व्यवस्था को सुधारना कहां तक सही है ? पंजाब के खजाने पर पड़ा एक और बोझ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/to-what-extent-is-it-right-to-improve-law-and-order-through-bulldozers/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 12:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/to-what-extent-is-it-right-to-improve-law-and-order-through-bulldozers/</guid>
      <description>बुलडोजर के जरिये कानून-व्यवस्था को सुधारना कहां तक सही है ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सामाजिक समरसता बिगाड़ने की हो रही कोशिश? हिमाचल और गुजरात में AAP का कितना स्कोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/trying-to-spoil-social-harmony-scope-of-aap-in-himachal-and-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 15:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/trying-to-spoil-social-harmony-scope-of-aap-in-himachal-and-gujarat/</guid>
      <description>सामाजिक समरसता बिगाड़ने की हो रही कोशिश?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगाई और मोदी का क्या है कनेक्शन ? चुनाव खत्म होते ही क्यों महंगी हो रही चीजें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-are-things-getting-expensive-as-soon-as-the-elections-are-over/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 10:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-are-things-getting-expensive-as-soon-as-the-elections-are-over/</guid>
      <description>महंगाई और मोदी का क्या है कनेक्शन ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
