<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/android/</link>
    <description>Recent content in Android on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Dec 2022 23:22:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>गूगल ने एंड्रॉयड पर प्रतिस्पर्धा आयोग के फैसले को एनसीएलएटी में दी चुनौती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/google-challenges-competition-commissions-decision-on-android-in-nclat/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 23:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/google-challenges-competition-commissions-decision-on-android-in-nclat/</guid>
      <description>गूगल ने एंड्रॉयड पर प्रतिस्पर्धा आयोग के फैसले को एनसीएलएटी में दी चुनौती दिग्गज प्रौद्योगिकी कंपनी गूगल ने एंड्रॉयड मोबाइल उपकरण पारिस्थितिकी तंत्र के मामले में अनुचित व्यापार व्यवहार के भारतीय प्रतिस्पर्धा आयोग (सीसीआई) के आदेश के खिलाफ राष्ट्रीय कंपनी विधि अपीलीय न्यायाधिकरण (एनसीएलएटी) में अपील की है। कंपनी के प्रवक्ता ने शुक्रवार को यह जानकारी दी। गूगल के प्रवक्ता ने पीटीआई-से कहा, ‘‘हमने एंड्रॉयड पर सीसीआई के फैसले के खिलाफ अपील करने का निर्णय लिया है। हमारा मानना है कि यह फैसला उन भारतीय प्रयोगकर्ताओं, कंपनियों के लिए बड़ा झटका है जिन्हें एंड्रॉयड की सुरक्षा खूबियों पर भरोसा है। इससे मोबाइल उपकरणों की लागत संभावित रूप से बढ़ जाएगी।’’  प्रतिस्पर्धा आयोग ने अपने फैसले में एंड्रॉयड मोबाइल उपकरणों के मामले में कई बाजारों में अपनी दबदबे की स्थिति का फायदा उठाने के लिए गूगल पर 1,337.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस आसान तरीके से व्हाट्सएप डाटा को एंड्रॉइड से आईओएस में ट्रांसफर कर सकते हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/transfer-whatsapp-data-from-android-to-ios-learn-how/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 16:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/transfer-whatsapp-data-from-android-to-ios-learn-how/</guid>
      <description>इस आसान तरीके से व्हाट्सएप डाटा को एंड्रॉइड से आईओएस में ट्रांसफर कर सकते हैं नया स्मार्टफोन खरीदने के बाद फोन ऐप डेटा ट्रांसफर करना काफी चुनौतीपूर्ण हो सकता है। हालाँकि, iPhone और Android फ़ोन के बीच डेटा ले जाने में कोई समस्या नहीं है। लेकिन Android से iPhone पर स्विच करते समय डेटा ट्रांसफर सबसे बड़ा मुद्दा बन जाता है। यह अध्ययन आपके लिए है यदि आप भी Android फ़ोन से iPhone पर स्विच कर रहे हैं। इस लेख में, हम व्हाट्सएप डेटा को सुचारू रूप से स्थानांतरित करने के लिए कुछ सरल तरीकों की रूपरेखा तैयार करेंगे।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
