<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Analysis on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/analysis/</link>
    <description>Recent content in Analysis on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2023 17:27:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/analysis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Haldwani Railway Land मामले में कथित अतिक्रमणकारियों को अभी पूरी तरह राहत नहीं मिली है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haldwani-railway-land-encroachment-case-analysis/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 17:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haldwani-railway-land-encroachment-case-analysis/</guid>
      <description>Haldwani Railway Land मामले में कथित अतिक्रमणकारियों को अभी पूरी तरह राहत नहीं मिली है उच्चतम न्यायालय ने उत्तराखंड के हल्द्वानी में रेलवे की दावे वाली 29 एकड़ जमीन से अतिक्रमण हटाने के उत्तराखंड उच्च न्यायालय के आदेश पर रोक लगा दी है जिससे स्थानीय लोगों में खुशी की लहर देखी जा रही है। न्यायालय ने इसे ‘‘मानवीय मुद्दा’’ बताते हुए कहा है कि 50,000 लोगों को रातोंरात नहीं हटाया जा सकता। हम आपको बता दें कि विवादित भूमि पर बसे लोग अतिक्रमण हटाने के आदेश के खिलाफ विरोध-प्रदर्शन कर रहे हैं। उनका दावा है कि उनके पास भूमि का मालिकाना हक है। जबकि रेलवे के मुताबिक, उसकी भूमि पर 4,365 परिवारों ने अतिक्रमण किया है। यह भी उल्लेखनीय है कि चार हजार से अधिक परिवारों से संबंधित लगभग 50,000 व्यक्ति विवादित भूमि पर निवास करते हैं, जिनमें से अधिकांश मुस्लिम हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंकड़ों के विश्लेषण में कृत्रिम बुद्धिमता, मशीन लर्निंग का उपयोग करेगा आरबीआई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rbi-to-use-artificial-intelligence-machine-learning-in-data-analysis/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 23:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rbi-to-use-artificial-intelligence-machine-learning-in-data-analysis/</guid>
      <description>आंकड़ों के विश्लेषण में कृत्रिम बुद्धिमता, मशीन लर्निंग का उपयोग करेगा आरबीआई आंकड़ों के विश्लेषण एवं सूचना के सृजन के लिए कृत्रिम बुद्धिमत्ता (एआई) और मशीन लर्निंग (एमएल) युक्त प्रणाली रिजर्व बैंक के मध्यम-अवधि वाले रणनीति प्रारूप उत्कर्ष 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zelenskyy Speech in US Congress: यूक्रेनी राष्ट्रपति ने अपने संबोधन से पूरी दुनिया का मन मोह लिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ukrainian-president-volodymyr-zelenskyy-us-visit-analysis/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 15:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ukrainian-president-volodymyr-zelenskyy-us-visit-analysis/</guid>
      <description>Zelenskyy Speech in US Congress: यूक्रेनी राष्ट्रपति ने अपने संबोधन से पूरी दुनिया का मन मोह लिया यूक्रेन के राष्ट्रपति वोलोदिमिर जेलेंस्की का अमेरिका में बड़ी गर्मजोशी से स्वागत किया गया और इस दौरान जेलेंस्की ने दुनियाभर के लोगों का मुश्किल घड़ी में यूक्रेन का साथ देने के लिए शुक्रिया अदा किया। अमेरिका के राष्ट्रपति जो बाइडन ने ओवल कार्यालय में जेलेंस्की का स्वागत किया और दोनों ने वहां बातचीत की। इसके बाद व्हाइट हाउस में दोनों ने संयुक्त संवाददाता सम्मेलन को संबोधित किया। संयुक्त संवाददाता सम्मेलन में बाइडन ने जेलेंस्की से कहा, &#39;&#39;(आपके) नेतृत्व ने इस भयानक संकट के दौरान यूक्रेन के लोगों को प्रेरित किया।’’ बाइडन ने कहा, &#39;&#39;नव वर्ष की ओर बढ़ते हुए अमेरिका और दुनियाभर के लोगों के लिए यह जरूरी है कि वे सीधे आपसे यूक्रेन में जारी युद्ध के बारे सुनें।&#39;&#39; उन्होंने कहा कि 2023 में भी हमें एकसाथ खड़े रहने की जरूरत है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नफरत के बाजार में मोहब्बत की दुकान खोलने की बात करने वाले राहुल गांधी असल में कुछ और ही कर रहे हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/analysis-of-congress-leader-rahul-gandhi-bharat-jodo-yatra/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 13:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/analysis-of-congress-leader-rahul-gandhi-bharat-jodo-yatra/</guid>
      <description>नफरत के बाजार में मोहब्बत की दुकान खोलने की बात करने वाले राहुल गांधी असल में कुछ और ही कर रहे हैं कांग्रेस नेता राहुल गांधी की पुनर्स्थापना की महत्वाकांक्षी योजना, “भारत जोड़ो यात्रा” ने अब सौ दिन से अधिक दिन पूरे कर लिए हैं लेकिन यात्रा के दौरान हुयी गतिविधियों और राहुल गांधी के बयानों ने इसे “भारत तोड़ो यात्रा बना दिया है। राहुल गांधी कह रहे हैं कि नफरत के इस बाजार में वह मोहब्बत का पैगाम लेकर चल रहे हैं जबकि वास्तविकता कुछ और ही है। यात्रा का अब तक का पूरा समय या तो ऐसे लोगों से मिलने में बीता है जो भारत और हिन्दू विरोधी रहे हैं या फिर भारत के प्रधानमंत्री को अपशब्द कहते। किन्तु विगत कुछ दिनों में तो राहुल गांधी व उनके पार्टी अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खड़गे ने सभी मर्यादाओें को ताक पर रख कर विषवमन प्रारंभ कर दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रांड मोदी का नहीं है कोई विकल्प, समझिये गुजरात चुनाव से मिले कुछ बड़े संदेशों को</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-results-2022-analysis-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 14:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-results-2022-analysis-in-hindi/</guid>
      <description>ब्रांड मोदी का नहीं है कोई विकल्प, समझिये गुजरात चुनाव से मिले कुछ बड़े संदेशों को गुजरात विधानसभा चुनावों में भाजपा ने प्रचंड जीत हासिल कर 2024 के लोकसभा चुनावों के लिए अपना दावा तो मजबूत किया ही है साथ ही यह भी साबित किया है कि किसी भी अन्य पार्टी के पास ब्रांड मोदी का कोई विकल्प नहीं है। इन चुनावों ने यह भी दर्शाया कि प्रधानमंत्री मोदी जैसी मेहनत और अमित शाह जैसी रणनीति कामयाब भी होती है और नये नये रिकॉर्ड भी बनाती है। गुजरात में प्रचंड जीत के बाद प्रधानमंत्री मोदी ने बिल्कुल सही कहा कि गुजरात की जनता ने रिकॉर्डों को तोड़ने का भी रिकॉर्ड बना दिया है। बहरहाल, गुजरात चुनाव परिणाम के विश्लेषण के दौरान कुछ महत्वपूर्ण बिंदु उभर कर आये जोकि इस प्रकार हैं-&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी सबसे कह रहे हैं यह युद्ध का समय नहीं है, मगर सेना PoK लाने की बात कह रही है!</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/analysis-of-indian-army-commander-remarks-on-pok/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/analysis-of-indian-army-commander-remarks-on-pok/</guid>
      <description>मोदी सबसे कह रहे हैं यह युद्ध का समय नहीं है, मगर सेना PoK लाने की बात कह रही है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरसंघचालक मोहन भागवत जी के बयानों पर विवाद करने की बजाय उनके संबोधनों की गहराई को समझना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rss-pramukh-mohan-bhagwat-chhattisgarh-speech-analysis/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rss-pramukh-mohan-bhagwat-chhattisgarh-speech-analysis/</guid>
      <description>सरसंघचालक मोहन भागवत जी के बयानों पर विवाद करने की बजाय उनके संबोधनों की गहराई को समझना चाहिए राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ के सरसंघचालक मोहन भागवत जी ने कहा है कि भारत में रहने वाला हर व्यक्ति हिंदू है और सभी भारतीयों का डीएनए एक है। इस बयान पर विवाद खड़ा करने की बजाय इसकी गहराई को देखना चाहिए। भागवत जी ने छत्तीसगढ़ में दिये गये अपने संबोधन में सही ही कहा है कि हिंदुत्व ने सब विविधताओं को हजारों वर्षों से भारत की भूमि में एक साथ चलाया है। भागवत ने जी अपनी बात को आधार देते हुए कहा है कि जो भारत को अपनी माता मानता है, मातृभूमि मानता है, जो भारत में विविधता में एकता वाली संस्कृति को जीना चाहता है, उसके लिए प्रयास करता है, वह पूजा किसी भी तरह से करे, भाषा कोई भी बोले, खान-पान, रीति-रिवाज कोई भी हो, वह हिंदू ही है। वाकई यह सही बात है कि एकमात्र हिंदुत्व नाम का विचार दुनिया में ऐसा है जो विविधताओं को एकजुट करने में विश्वास करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका में मध्यावधि चुनाव परिणाम ने डोनाल्ड ट्रंप की उम्मीदों पर पानी फेर दिया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/us-mid-term-election-results-analysis-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/us-mid-term-election-results-analysis-in-hindi/</guid>
      <description>अमेरिका में मध्यावधि चुनाव परिणाम ने डोनाल्ड ट्रंप की उम्मीदों पर पानी फेर दिया है अमेरिका में मध्यावधि चुनावों में डोनाल्ड ट्रंप के नेतृत्व वाली रिपब्लिकन पार्टी की एकतरफा लहर की जो संभावना जताई जा रही थी वह गलत साबित हुई है। पूर्वानुमानों के विपरीत जो बाइडन कई दशकों के अमेरिकी इतिहास में ऐसे राष्ट्रपति बन गये हैं जिनके नेतृत्व वाली पार्टी ने मध्यावधि चुनावों में उम्मीद से बेहतर प्रदर्शन किया। डेमोक्रेटिक पार्टी के प्रदर्शन से खुश जो बाइडन अपने अगले कार्यकाल को लेकर भी बहुत आशान्वित नजर आ रहे हैं लेकिन देखना होगा कि उम्र उनका साथ देती है या नहीं। चुनावों के अब तक सामने आये परिणाम यह भी दर्शा रहे हैं कि अमेरिकी जनता ने बीच का रास्ता अपनाया है और किसी एक पार्टी को वह प्रचंड बहुमत देने से बची है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनाव दर चुनाव महिला मतदाताओं पर ही सबसे ज्यादा भरोसा क्यों जता रही है भाजपा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/analysis-of-bjp-and-congress-manifesto-for-himachal-pradesh-elections-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/analysis-of-bjp-and-congress-manifesto-for-himachal-pradesh-elections-2022/</guid>
      <description>चुनाव दर चुनाव महिला मतदाताओं पर ही सबसे ज्यादा भरोसा क्यों जता रही है भाजपा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिकी दौरे पर विदेश मंत्री जयशंकर ने की 100 बैठकें, समझिये इस पूरी कवायद से भारत को क्या लाभ हुआ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/minister-of-external-affairs-s-jaishankar-us-visit-analysis/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 14:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/minister-of-external-affairs-s-jaishankar-us-visit-analysis/</guid>
      <description>अमेरिकी दौरे पर विदेश मंत्री जयशंकर ने की 100 बैठकें, समझिये इस पूरी कवायद से भारत को क्या लाभ हुआ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दक्षिण राज्यों में कमल खिलाने की तैयारी ! भाजपा की लचीलेपन वाली रणनीति का सबसे सटीक विश्लेषण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-most-accurate-analysis-of-bjp-resilient-strategy/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 11:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-most-accurate-analysis-of-bjp-resilient-strategy/</guid>
      <description>दक्षिण राज्यों में कमल खिलाने की तैयारी !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
