<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Analysis on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/analysis/</link>
    <description>Recent content in Analysis on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2022 12:28:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/analysis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>मोदी सबसे कह रहे हैं यह युद्ध का समय नहीं है, मगर सेना PoK लाने की बात कह रही है!</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/analysis-of-indian-army-commander-remarks-on-pok/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/analysis-of-indian-army-commander-remarks-on-pok/</guid>
      <description>मोदी सबसे कह रहे हैं यह युद्ध का समय नहीं है, मगर सेना PoK लाने की बात कह रही है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरसंघचालक मोहन भागवत जी के बयानों पर विवाद करने की बजाय उनके संबोधनों की गहराई को समझना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rss-pramukh-mohan-bhagwat-chhattisgarh-speech-analysis/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rss-pramukh-mohan-bhagwat-chhattisgarh-speech-analysis/</guid>
      <description>सरसंघचालक मोहन भागवत जी के बयानों पर विवाद करने की बजाय उनके संबोधनों की गहराई को समझना चाहिए राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ के सरसंघचालक मोहन भागवत जी ने कहा है कि भारत में रहने वाला हर व्यक्ति हिंदू है और सभी भारतीयों का डीएनए एक है। इस बयान पर विवाद खड़ा करने की बजाय इसकी गहराई को देखना चाहिए। भागवत जी ने छत्तीसगढ़ में दिये गये अपने संबोधन में सही ही कहा है कि हिंदुत्व ने सब विविधताओं को हजारों वर्षों से भारत की भूमि में एक साथ चलाया है। भागवत ने जी अपनी बात को आधार देते हुए कहा है कि जो भारत को अपनी माता मानता है, मातृभूमि मानता है, जो भारत में विविधता में एकता वाली संस्कृति को जीना चाहता है, उसके लिए प्रयास करता है, वह पूजा किसी भी तरह से करे, भाषा कोई भी बोले, खान-पान, रीति-रिवाज कोई भी हो, वह हिंदू ही है। वाकई यह सही बात है कि एकमात्र हिंदुत्व नाम का विचार दुनिया में ऐसा है जो विविधताओं को एकजुट करने में विश्वास करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका में मध्यावधि चुनाव परिणाम ने डोनाल्ड ट्रंप की उम्मीदों पर पानी फेर दिया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/us-mid-term-election-results-analysis-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/us-mid-term-election-results-analysis-in-hindi/</guid>
      <description>अमेरिका में मध्यावधि चुनाव परिणाम ने डोनाल्ड ट्रंप की उम्मीदों पर पानी फेर दिया है अमेरिका में मध्यावधि चुनावों में डोनाल्ड ट्रंप के नेतृत्व वाली रिपब्लिकन पार्टी की एकतरफा लहर की जो संभावना जताई जा रही थी वह गलत साबित हुई है। पूर्वानुमानों के विपरीत जो बाइडन कई दशकों के अमेरिकी इतिहास में ऐसे राष्ट्रपति बन गये हैं जिनके नेतृत्व वाली पार्टी ने मध्यावधि चुनावों में उम्मीद से बेहतर प्रदर्शन किया। डेमोक्रेटिक पार्टी के प्रदर्शन से खुश जो बाइडन अपने अगले कार्यकाल को लेकर भी बहुत आशान्वित नजर आ रहे हैं लेकिन देखना होगा कि उम्र उनका साथ देती है या नहीं। चुनावों के अब तक सामने आये परिणाम यह भी दर्शा रहे हैं कि अमेरिकी जनता ने बीच का रास्ता अपनाया है और किसी एक पार्टी को वह प्रचंड बहुमत देने से बची है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनाव दर चुनाव महिला मतदाताओं पर ही सबसे ज्यादा भरोसा क्यों जता रही है भाजपा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/analysis-of-bjp-and-congress-manifesto-for-himachal-pradesh-elections-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/analysis-of-bjp-and-congress-manifesto-for-himachal-pradesh-elections-2022/</guid>
      <description>चुनाव दर चुनाव महिला मतदाताओं पर ही सबसे ज्यादा भरोसा क्यों जता रही है भाजपा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिकी दौरे पर विदेश मंत्री जयशंकर ने की 100 बैठकें, समझिये इस पूरी कवायद से भारत को क्या लाभ हुआ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/minister-of-external-affairs-s-jaishankar-us-visit-analysis/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 14:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/minister-of-external-affairs-s-jaishankar-us-visit-analysis/</guid>
      <description>अमेरिकी दौरे पर विदेश मंत्री जयशंकर ने की 100 बैठकें, समझिये इस पूरी कवायद से भारत को क्या लाभ हुआ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दक्षिण राज्यों में कमल खिलाने की तैयारी ! भाजपा की लचीलेपन वाली रणनीति का सबसे सटीक विश्लेषण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-most-accurate-analysis-of-bjp-resilient-strategy/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 11:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-most-accurate-analysis-of-bjp-resilient-strategy/</guid>
      <description>दक्षिण राज्यों में कमल खिलाने की तैयारी !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
