<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sbi on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/sbi/</link>
    <description>Recent content in Sbi on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Jan 2023 07:08:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/sbi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>एसबीआई की रिपोर्ट में कहा गया है कि कोविड महामारी देश में समानता लाने में मददगार रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sbi-report-said-covid-pandemic-has-been-helpful-in-bringing-equality-in-the-country/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 07:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sbi-report-said-covid-pandemic-has-been-helpful-in-bringing-equality-in-the-country/</guid>
      <description>एसबीआई की रिपोर्ट में कहा गया है कि कोविड महामारी देश में समानता लाने में मददगार रही है भारतीय स्टेट बैंक (एसबीआई) के अर्थशास्त्रियों ने सोमवार को कहा कि कोविड-19 से देश में असमानताएं कम हुई हैं और वैश्विक महामारी ने तो एक तरह से सबको एक स्तर पर लाने का काम किया है। विशेषज्ञों ने इस आलोचना को नकार दिया कि भारत में असमानताएं बढ़ रही हैं जिसमें अमीर और भी अमीर हो रहा है जबकि गरीब और ज्यादा गरीबी में धंस रहा है। उन्होंने यह भी बताया कि सरकार गरीबों को जो पैसा भेज रही है वह प्रत्येक घर के लिए प्रतिवर्ष 75,000 रुपये पड़ता है।  दरअसल कोविड-19 महामारी का प्रकोप शुरू होने के कुछ महीनों बाद ऐसी चिंता व्यक्त की गईं थीं कि देश में अमीर लोगों की सम्पन्नता बढ़ रही है जबकि गरीब लोग गरीबी में डूबते जा रहे हैं। इसे ‘के-आकार’ का पुनरुद्धार नाम दिया गया था। एसबीआई के अर्थशास्त्रियों ने आंकड़ों और अध्ययनों के विश्लेषण के बाद कहा, ‘‘देखा जाए तो वैश्विक महामारी एक प्रकार से समानता लाने वाली रही है जिसमें खाद्यान्न दिये जाने जैसे कदमों के जरिए गरीबों की रक्षा हुई।’’  उन्होंने कहा कि कोविड-19 के बाद भारत ने तीव्र पुनरुद्धार हासिल किया, बावजूद इसके आलोचक अब भी इसे भारत के लिए ‘के-आकार’ का पुनरुद्धार बता रहे हैं। अनाज खरीद के जरिए असमानता को कम करने में मिली मदद से संबंधित एक अध्ययन का हवाला देते हुए रिपोर्ट में कहा गया, ‘‘भारत के संदर्भ में बात की जाए तो यह मानना गलत है कि महामारी के दौरान असमानता बढ़ी है।’’ बल्कि अधिक अनाज खरीद से नि:शुल्क खाद्यान्न वितरण के रूप में बेहद गरीब लोगों को फायदा हो रहा है। साथ ही इससे छोटे और सीमांत किसानों को भी लाभ मिल रहा है क्योंकि उनके जेब में पैसे आए। रिपोर्ट में कहा गया, ‘‘जैसा कि जीएसडीपी (सकल राज्य घरेलू उत्पाद) से स्पष्ट है, राज्यों में उत्पादन में प्रगतिशील वृद्धि हुई है और इस तरह की वृद्धि का परिणाम एक समावेशी वृद्धि के रूप में सामने आया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसबीआई ने फील्ड अधिकारियों को बीमा उत्पादों की अनैतिक बिक्री से बचने को कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sbi-asks-field-officers-to-avoid-unethical-selling-of-insurance-products/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 23:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sbi-asks-field-officers-to-avoid-unethical-selling-of-insurance-products/</guid>
      <description>एसबीआई ने फील्ड अधिकारियों को बीमा उत्पादों की अनैतिक बिक्री से बचने को कहा वित्त मंत्रालय का सख्त निर्देश आने के बाद भारतीय स्टेट बैंक (एसबीआई) ने अपने फील्ड अधिकारियों से कहा है कि वे ग्राहकों को बीमा उत्पाद गलत ढंग का इस्तेमाल करते हुए दबाव डालकर न बेचें। कुछ दिन पहले, वित्त मंत्रालय ने सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों के प्रमुखों को भेजे गए निर्देश में कहा था कि वे ग्राहकों को बीमा उत्पादों की बिक्री के लिए ‘अनैतिक व्यवहार’ पर रोक लगाने के लिए एक मजबूत तंत्र स्थापित करने पर ध्यान दें।  मंत्रालय के वित्तीय सेवा विभाग (डीएफएस) ने सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों के चेयरमैन और प्रबंध निदेशकों को लिखे पत्र में कहा था कि बैंकों और जीवन बीमा कंपनियों द्वारा बैंक ग्राहकों को पॉलिसी की बिक्री के लिए धोखाधड़ी वाले और अनैतिक तरीके अपनाए जाने को लेकर कई शिकायतें मिल रही हैं। इस संदर्भ में एसबीआई ने अपने सभी मुख्य महाप्रबंधकों को भेजे पत्र में कहा है कि फील्ड अधिकारियों को यह सुनिश्चित करना चाहिए कि शाखाएं बीमा उत्पादों की बिक्री जरूरत के आधार पर करें तथा उपयुक्तता और उपयुक्तता रूपरेखा के आकलन (एएसएएफ) का कड़ाई से अनुपालन करें।  डीएफएस ने अपने पत्र में कहा था कि दूसरी और तीसरी श्रेणी के शहरों में 75 वर्ष से अधिक आयु के ग्राहकों को जीवन बीमा पॉलिसी बेचे जाने के मामले भी सामने आए हैं। आमतौर पर, बैंकों की शाखाएं अपनी अनुषंगी बीमा कंपनियों के उत्पादों का प्रचार-प्रसार करती हैं। जब बैंकों के ग्राहक उनकी पॉलिसी लेने से इनकार कर देते हैं तो शाखा अधिकारी उन्हें ऊपर से दबाव आने का हवाला देते हुए अपना बचाव करते हैं। जब ग्राहक किसी प्रकार का ऋण लेने या सावधि जमा खरीदने जाते हैं, तो उन्हें बीमा उत्पाद लेने को कहा जाता है। इस संबंध में वित्तीय सेवा विभाग ने पहले ही एक परिपत्र जारी कर यह सलाह दी है कि किसी बैंक को किसी खास कंपनी से बीमा लेने के लिए ग्राहकों को मजबूर नहीं करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुद्रास्फीति में नरमी से नीतिगत दर में वृद्धि का दौर समाप्त होगा : एसबीआई अर्थशास्त्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sbi-economists-said-moderation-in-inflation-will-end-policy-rate-hike-phase/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 23:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sbi-economists-said-moderation-in-inflation-will-end-policy-rate-hike-phase/</guid>
      <description>मुद्रास्फीति में नरमी से नीतिगत दर में वृद्धि का दौर समाप्त होगा : एसबीआई अर्थशास्त्री खुदरा मुद्रास्फीति के नवंबर में घटकर 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBI के चेयरमैन ने डिजिटल रुपया को लेकर दिया बड़ा बयान, कहा ये पलट सकता है पासा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sbi-chairman-gave-a-big-statement-regarding-digital-r/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 11:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sbi-chairman-gave-a-big-statement-regarding-digital-r/</guid>
      <description>SBI के चेयरमैन ने डिजिटल रुपया को लेकर दिया बड़ा बयान, कहा ये पलट सकता है पासा नयी दिल्ली। भारतीय स्टेट बैंक (एसबीआई) के चेयरमैन दिनेश खारा ने शुक्रवार को कहा कि भारतीय रिजर्व बैंक का खुदरा डिजिटल रुपया पासा पलटने वाला सबित होगा। इससे टिकाऊ प्रभाव के साथ काफी कम लागत पर मौद्रिक नीति का बेहतर तरीके से लाभ मिल सकेगा। खुदरा डिजिटल रुपये के लिये आरबीआई की केंद्रीय बैंक डिजिटल मुद्रा (सीबीडीसी) पायलट परियोजना बृहस्पतिवार को मुंबई, नयी दिल्ली, बेंगलुरु और भुवनेश्वर में शुरू हुई।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारतीय स्टेट बैंक इसमें भाग लेने वाले बैंकों में से एक है। खुदरा डिजिटल रुपया परियोजना चार बैंकों.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dinesh Khara said Analysts are appreciating SBI&#39;s financial performance</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dinesh-khara-said-analysts-are-appreciating-sbis-financial-performance/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 09:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dinesh-khara-said-analysts-are-appreciating-sbis-financial-performance/</guid>
      <description>Dinesh Khara said Analysts are appreciating SBI&amp;rsquo;s financial performance भारतीय स्टेट बैंक (एसबीआई) के चेयरमैन दिनेश खारा ने शनिवार को कहा कि एसबीआई के वित्तीय प्रदर्शन की विश्लेषक और ब्रोकिंग कंपनियां सराहना कर रही हैं। खारा ने कहा, ‘‘हाल के तिमाही वित्तीय परिणाम में बैंक का लाभ अबतक का सबसे ऊंचा रहा है। एसबीआई ने अब तक के किसी भी कंपनी के सर्वाधिक लाभ को पार कर लिया है और विश्लेषक तथा ब्रोकिंग कंपनियां इसकी सराहना कर रहे हैं।’’ उल्लेखनीय है कि चालू वित्त वर्ष की दूसरी तिमाही में एसबीआई का शुद्ध लाभ सालाना आधार पर 74 प्रतिशत उछलकर 13,265 करोड़ रुपये रहा है।  खारा ने कहा कि एसबीआई देश की अर्थव्यवस्था का प्रतिनिधित्व करता है। इसका कारण यह है कि बैंक 47 करोड़ ग्राहकों को सेवाएं देता है और व्यावहारिक रूप से यह हर घर का बैंक है। उन्होंने कहा कि भारत पांचवीं सबसे बड़ी अर्थव्यवस्था बन गया है और संभवत: 2027 तक देश दुनिया की तीसरी सबसे बड़ी अर्थव्यवस्था होगा। हालांकि खारा ने कहा कि ग्राहकों को मिलने वाली सेवाओं में सुधार की जरूरत है क्योंकि आज कई विकल्प उपलब्ध हैं। ग्राहकों की उम्मीदें बदल रही हैं और बैंक को ग्राहकों को हर संभव सहायता सुलभ कराने की जरूरत है। ग्राहकों के घरों तक सेवाएं पहुंचाने की आवश्यकता है। उन्होंने कहा, ‘‘हमने ग्राहक सेवा में सुधार किया है लेकिन अभी लंबी दूरी तय करनी है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसबीआई प्रमुख ने कहा कि क्रेडिट ग्रोथ को बनाए रखने के लिए बैंकिंग सिस्टम बेहतर स्थिति में है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sbi-chief-said-banking-system-better-placed-to-sustain-credit-growth/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 06:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sbi-chief-said-banking-system-better-placed-to-sustain-credit-growth/</guid>
      <description>एसबीआई प्रमुख ने कहा कि क्रेडिट ग्रोथ को बनाए रखने के लिए बैंकिंग सिस्टम बेहतर स्थिति में है भारतीय स्टेट बैंक (एसबीआई) के चेयरमैन दिनेश कुमार खारा ने बुधवार को कहा कि देश की बैंक व्यवस्था पिछले समय के मुकाबले अभी काफी बेहतर स्थिति में है और यह वर्तमान में कर्ज में उच्च वृद्धि को बनाये रखने में सक्षम होगी। एसबीआई के आर्थिक सम्मेलन में खारा ने कहा कि पिछली बार जब कर्ज में ऊंची वृद्धि हुई थी, उसमें से बड़ी संख्या में फंसे कर्ज में तब्दील हुए। बैंकों ने उन चीजों को आत्मसात किया है। उन्होंने कहा कि कर्ज देने को लेकर जांच-पड़ताल और जोखिम निर्धारण के नजरिये से बैंक काफी बेहतर स्थिति में हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसबीआई का दूसरी तिमाही में मुनाफा 74 प्रतिशत बढ़ा, अब तक का सर्वाधिक तिमाही लाभ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sbis-second-quarter-profit-up-74-percent-highest-quarterly-profit-ever/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 09:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sbis-second-quarter-profit-up-74-percent-highest-quarterly-profit-ever/</guid>
      <description>एसबीआई का दूसरी तिमाही में मुनाफा 74 प्रतिशत बढ़ा, अब तक का सर्वाधिक तिमाही लाभ देश के सबसे बड़े बैंक एसबीआई ने चालू वित्त वर्ष की जुलाई-सितंबर तिमाही में एकल आधार पर 13,265 करोड़ रुपये का मुनाफा कमाया है जो पिछले साल की समान अवधि की तुलना में 74 प्रतिशत अधिक है। यह किसी तिमाही में बैंक का सर्वाधिक लाभ है। भारतीय स्टेट बैंक (एसबीआई) ने शनिवार को शेयर बाजारों को दी गई सूचना में कहा कि फंसे कर्जों के लिए वित्तीय प्रावधान में कमी आने और ब्याज आय बढ़ने से उसके लाभ में बढ़ोतरी हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसबीआई चेयरमैन ने कहा, एसबीआई एमएफ का आईपीओ फिलहाल स्थगित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sbi-chairman-said-sbi-mfs-ipo-postponed-for-the-time-being/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 07:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sbi-chairman-said-sbi-mfs-ipo-postponed-for-the-time-being/</guid>
      <description>एसबीआई चेयरमैन ने कहा, एसबीआई एमएफ का आईपीओ फिलहाल स्थगित भारतीय स्टेट बैंक (एसबीआई) के चेयरमैन दिनेश कुमार खारा ने बुधवार को कहा कि बैंक की म्यूचुअल फंड इकाई के शेयरों की बिक्री योजना को फिलहाल टाल दिया गया है। देश के सबसे बड़े परिसंपत्ति प्रबंधक एसबीआई म्यूचुअल फंड ने एक अरब डॉलर का आईपीओ (आरंभिक सार्वजनिक निर्गम) लाने के लिए फरवरी में सात मर्चेंट बैंकरों का चयन किया था। एसबीआई एमएफ के प्रबंधन के तहत करीब 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसबीआई क्लर्क मेन एग्जाम: ऐसे करें परीक्षा की तैयारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sbi-clerk-main-exam-know-about-tips-how-to-prepare-for-the-exam/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 16:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sbi-clerk-main-exam-know-about-tips-how-to-prepare-for-the-exam/</guid>
      <description>एसबीआई क्लर्क मेन एग्जाम: ऐसे करें परीक्षा की तैयारी भारतीय स्टेट बैंक (एसबीआई) में नियुक्ति पाने के उद्देश्य से क्लर्क परीक्षा को कठिन परीक्षा के तौर पर माना जाता है। इस परीक्षा में सफलता हासिल करने के लिए जरूरी है कि उम्मीदवार सही रणनीति और कड़ी मेहनत के साथ परीक्षा की तैयारी करें और इसमें सफलता हासिल करें।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
