<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Asia on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/asia/</link>
    <description>Recent content in Asia on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Nov 2022 06:18:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/asia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>उत्तर कोरिया और चीन के खतरे को लेकर बाइडन की एशियाई सहयोगियों संग गोलबंदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bidens-alliance-with-asian-allies-on-the-threat-of-north-korea-and-china/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bidens-alliance-with-asian-allies-on-the-threat-of-north-korea-and-china/</guid>
      <description>उत्तर कोरिया और चीन के खतरे को लेकर बाइडन की एशियाई सहयोगियों संग गोलबंदी राष्ट्रपति जो बाइडन रविवार को जापान और दक्षिण कोरिया के नेताओं से मिल रहे हैं ताकि अपने परमाणु और बैलेस्टिक मिसाइल कार्यक्रमों से डरा रहे उत्तर कोरिया के खिलाफ प्रतिक्रिया व्यक्त करने में समन्वय स्थापित किया जा सके। इसके अलावा चीन के राष्ट्रपति शी चिनफिंग के साथ आमने-सामने की बैठक की पूर्व संध्या पर बाइडन ने प्रशांत क्षेत्र में चीन के आक्रामक रुख पर काबू पाने के लिहाज से जानकारी लेंगे। बाइडन ने जापानी प्रधानमंत्री फुमियो किशिदा से मुलाकात की और उनका दक्षिण कोरियाई राष्ट्रपति यून सुक येओल के साथ भी बैठक का कार्यक्रम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिव थापा ने एशियाई चैंपियनशिप में चोट के कारण रजत पदक जीता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shiva-thapa-settles-for-silver-due-to-injury-in-asian-championships/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 09:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shiva-thapa-settles-for-silver-due-to-injury-in-asian-championships/</guid>
      <description>शिव थापा ने एशियाई चैंपियनशिप में चोट के कारण रजत पदक जीता भारत के शिव थापा (63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाइडेन ने कहा कि अमेरिका दक्षिण पूर्व एशियाई देशों के साथ मिलकर काम करेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/biden-said-us-will-work-closely-with-southeast-asian-countries/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/biden-said-us-will-work-closely-with-southeast-asian-countries/</guid>
      <description>बाइडेन ने कहा कि अमेरिका दक्षिण पूर्व एशियाई देशों के साथ मिलकर काम करेगा अमेरिका के राष्ट्रपति जो बाइडन ने शनिवार को वादा किया कि उनका देश दक्षिण पूर्व एशियाई देशों के रणनीतिक रूप से महत्वपूर्ण गठबंधन के साथ मिलकर काम करेगा। उन्होंने इन देशों के नेताओं से कहा, ‘‘हम एक बेहतर भविष्य का निर्माण करने जा रहे हैं जिसे हम सभी साकार होना देखना चाहते हैं।’’ इस क्षेत्र में अमेरिकी प्रतिद्वंद्वी चीन भी अपने प्रभाव को बढ़ाने के लिए काम कर रहा है। दक्षिण पूर्व एशियाई देशों के संघ के तीन सम्मेलनों का हवाला देते हुए बाइडन ने कहा कि दस देशों वाला यह संघ ‘‘मेरे प्रशासन की हिंद-प्रशांत रणनीति के केंद्र में है।’’ उन्होंने एक ऐसे क्षेत्र के निर्माण के वास्ते सहयोग करने का वादा किया जो ‘‘मुक्त और खुला, स्थिर एवं समृद्ध और सुरक्षित हो।’’ बाइडन ने कहा, ‘‘मैं दक्षिण चीन सागर से लेकर म्यांमा तक की चुनौतियों को हल करने और पूरे क्षेत्र में साझा चुनौतियों के नये समाधान खोजने के वास्ते आसियान और आप में से प्रत्येक के साथ मिलकर अपना काम जारी रखने के लिए तत्पर हूं।’’ आसियान सम्मेलन में बाइडन की भागीदारी चीनी राष्ट्रपति शी चिनफिंग के साथ उनकी संभावित बैठक से पहले हो रही है। दोनों नेता सोमवार को जी 20 देशों की बैठक में मिलेंगे। यह बैठक इंडोनेशिया के बाली द्वीप में आयोजित की जायेगी।  शनिवार को नोम पेन्ह की यात्रा करते हुए, अमेरिकी राष्ट्रीय सुरक्षा सलाहकार जेक सुलिवन ने कहा था कि बाइडन दक्षिण पूर्व एशियाई देशों के संघ (आसियान) नेताओं के साथ चीन द्वारा नौवहन और लंबे समय से गैर-कानूनी तरीके से हिंद-प्रशांत क्षेत्र में मछलियों का अवैध शिकार जैसे मुद्दें उठायेंगे। सुलिवन ने पत्रकारों से कहा था कि क्षेत्र में स्थिरता लाने वाली ताकत के तौर पर और किसी एक राष्ट्र को बलपूर्वक कार्रवाई करने से रोकने में अमेरिका की अहम भूमिका है।  चीन का जिक्र करते हुए, सुलिवन ने कहा, ‘‘मुझे लगता है कि यह देश इस तथ्य को पसंद नहीं कर सकता है, लेकिन वे निश्चित रूप से इसे स्वीकार करते हैं और इसे समझते हैं।’’ बाइडन नोम पेन्ह में क्षेत्रीय शिखर सम्मेलन के मेजबान कंबोडिया के प्रधानमंत्री हुन सेन से मुलाकात की। वह वार्षिक अमेरिका-आसियान शिखर सम्मेलन को भी संबोधित करेंगे। बाइडन म्यांमा के मुद्दे को भी उठायेंगे जहां सेना ने फरवरी 2021 में सत्तारूढ़ सरकार को उखाड़ फेंका था और लोकतांत्रिक रूप से निर्वाचित नेता आंग सान सू ची को गिरफ्तार कर लिया था। बाइडन ने कहा कि अमेरिका म्यांमा में लोकतंत्र की वापसी के लिए प्रतिबद्ध है, जो तख्तापलट से पहले शासन के लोकतांत्रिक स्वरूप की ओर तेजी से बढ़ रहा है। बाली में जी 20 शिखर सम्मेलन में शामिल होने के लिए रवाना होने से पहले, बाइडन रविवार को पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन की बैठकों में भाग लेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लवलीना, परवीन, स्वीटी और अल्फिया को एशियाई चैंपियनशिप में स्वर्ण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lovlina-parveen-sweety-and-alfia-get-gold-in-asian-championship/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 07:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lovlina-parveen-sweety-and-alfia-get-gold-in-asian-championship/</guid>
      <description>लवलीना, परवीन, स्वीटी और अल्फिया को एशियाई चैंपियनशिप में स्वर्ण भारतीय मुक्केबाज लवलीना बोरगोहेन (75 किग्रा), परवीन हुड्डा (63 किग्रा), स्वीटी (81 किग्रा) और अल्फिया खान (81 किग्रा से अधिक) ने जॉर्डन के अम्मान में चल रही एशियाई मुक्केबाजी चैंपियनशिप में शुक्रवार को स्वर्ण पदक जीते। ओलंपिक कांस्य पदक विजेता और 75 किग्रा भार वर्ग में पहली बार किसी टूर्नामेंट में भाग ले रही लवलीना ने उज्बेकिस्तान की रुजमेतोवा सोखीबा पर 5-0 से सर्वसम्मत निर्णय से जीत हासिल की जबकि परवीन ने जापान की किटो माई को इसी अंतर से हराया। इसके बाद स्वीटी और अल्फिया ने क्रमशः कजाकिस्तान की गुलसाया येरजान और जॉर्डन की इस्लाम हुसैली को हराकर स्वर्ण पदक जीता। स्वीटी ने येरजान को आसानी से हराया जबकि अल्फिया की प्रतिद्वंद्वी पहले राउंड में अयोग्य घोषित किये जाने के कारण बाहर हो गई। दूसरी तरफ मीनाक्षी ने एशियाई चैम्पियनशिप में पदार्पण पर अपना अभियान फ्लाईवेट वर्ग (52 किग्रा) में रजत पदक जीतकर समाप्त किया। यह जीत 25 वर्षीय लवलीना के लिए मनोबल बढ़ाने वाली रही क्योंकि तोक्यो ओलंपिक में कांस्य पदक जीतने के बाद वह खराब फॉर्म में चल रही थी। वह विश्व चैंपियनशिप और राष्ट्रमंडल खेलों में शुरू में ही बाहर हो गई थी। असम की यह मुक्केबाज 69 किग्रा से 75 किग्रा में खेलने लगी थी क्योंकि उनका पिछला भार वर्ग पेरिस ओलंपिक में शामिल नहीं है। दोनों मुक्केबाजों ने सहज शुरुआत की और एक दूसरे को हमला करने के लिए आमंत्रित किया लेकिन लवलीना ने जल्द ही कुछ दमदार मुक्के जमाकर अपना दबदबा कायम कर दिया। इसके बाद दोनों ने एक दूसरे के हमले से बचने का भी प्रयास किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आसियान के नेताओं ने म्यांमा में हिंसा रोकने के लिए दबाव बनाने पर चर्चा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asian-leaders-discuss-building-pressure-to-stop-violence-in-myanmar/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 06:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asian-leaders-discuss-building-pressure-to-stop-violence-in-myanmar/</guid>
      <description>आसियान के नेताओं ने म्यांमा में हिंसा रोकने के लिए दबाव बनाने पर चर्चा की दक्षिण पूर्व एशियाई देशों के संघ (आसियान) के नेताओं ने शुक्रवार को इस बारे में आम-सहमति पर पहुंचने के लिए मंथन किया कि म्यांमा में शांति लाने की योजना का पालन करने के लिए उस पर कैसे दबाव बनाया जाए। आसियान के सदस्य देश म्यांमा में 2021 में सैन्य तख्तापलट के बाद से हिंसा बेकाबू होती जा रही है। आसियान ने म्यांमा या बर्मा पर शांति के लिए उसकी पांच सूत्री योजना का पालन करने के लिहाज से दबाव बनाने के प्रयास में उसके नेताओं पर संगठन के शीर्ष स्तरीय आयोजनों में भाग लेने पर रोक लगा रखी है जिनमें नोम पेन्ह में चल रहा सम्मेलन भी शामिल है। इंडोनेशिया के राष्ट्रपति जोको विदोदो ने सम्मेलन से इतर संवाददाताओं से कहा कि उन्होंने म्यांमा के राजनीतिक प्रतिनिधियों पर प्रतिबंध को सम्मेलन तथा विदेश मंत्रियों की बैठक से आगे भी बढ़ाने का प्रस्ताव रखा है। कंबोडिया के बाद आसियान की अध्यक्षता इंडोनेशिया के पास होगी। राष्ट्रपति विदोदो ने कहा, ‘‘इंडोनेशिया म्यांमा में बिगड़ते हालात से बहुत निराश है।’’  आसियान की योजना में तत्काल हिंसा पर रोक लगाने, सभी पक्षों के बीच संवाद, आसियान के एक विशेष दूत द्वारा मध्यस्थता, मानवीय सहायता का प्रावधान और विशेष दूत की सभी पक्षों से मिलने के लिए म्यांमा यात्रा शामिल है। म्यांमा की सरकार ने शुरुआत में योजना पर सहमति जताई थी लेकिन इसके क्रियान्वयन को लेकर बहुत कम प्रयास किये हैं।  राजनीतिक प्रतिनिधित्व पर मौजूदा प्रतिबंध के तहत म्यांमा को शीर्षस्तरीय आयोजनों में अराजनीतिक प्रतिनिधियों को भेजने की अनुमति दी गयी है लेकिन उसने इनकार कर दिया है। आसियान के सदस्य देशों- कंबोडिया, फिलीपीन, मलेशिया, इंडोनेशिया, लाओस, सिंगापुर, थाइलैंड, वियतनाम और ब्रूनेई के नेताओं के बीच नोम पेन्ह में चल रहे सम्मेलन में इस बारे में चर्चा जारी है कि म्यांमा पर पांच सूत्री योजना के अनुपालन के लिए दबाव कैसे बनाया जाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनखड़ आसियान-भारत व पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन के लिए कंबोडिया पहुंचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dhankhar-arrives-in-cambodia-for-asean-india-and-east-asia-summit/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 06:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dhankhar-arrives-in-cambodia-for-asean-india-and-east-asia-summit/</guid>
      <description>धनखड़ आसियान-भारत व पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन के लिए कंबोडिया पहुंचे उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ आसियान-भारत शिखर सम्मेलन और पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन में शामिल होने के लिए शुक्रवार को कंबोडिया की राजधानी नोम पेन्ह पहुंचे। धनखड़ अपनी इस तीन दिवसीय यात्रा के दौरान कंबोडिया के प्रधानमंत्री हुन सेन के साथ द्विपक्षीय बैठक करेंगे। उनके कई अन्य देशों के नेताओं के साथ भी बैठक करने का कार्यक्रम है। उपराष्ट्रपति कार्यालय ने धनखड़ और उनकी पत्नी की तस्वीरें साझा करते हुए एक ट्वीट में कहा, ‘‘माननीय उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ और डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लवलीना बोरगोहेन का कमाल, एशियाई मुक्केबाजी प्रतियोगिता में जीता गोल्ड, हुड्डा और स्वीटी को भी सोना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lovlina-borgohain-won-gold-in-asian-boxing-competition/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 21:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lovlina-borgohain-won-gold-in-asian-boxing-competition/</guid>
      <description>लवलीना बोरगोहेन का कमाल, एशियाई मुक्केबाजी प्रतियोगिता में जीता गोल्ड, हुड्डा और स्वीटी को भी सोना ओलंपिक पदक विजेता और भारत के स्टार खिलाड़ी लवलीना बोरगोहेन ने एशियाई मुक्केबाजी चैंपियनशिप में भी भारत का नाम रोशन किया है। लवलीना बोरगोहेन ने 75 किलोग्राम के फाइनल में स्वर्ण पदक जीता है। खिताबी मुकाबले में लवलीना ने उज्बेकिस्तान की रुजमेतोवा सोखीबा को 5-0 से हराया। कुल मिलाकर देखें तो लवलीना ने एकतरफा इस मुकाबले को अपने नाम किया है। लवलीना बोरगोहेन भारत की शानदार मुक्केबाज जिन्होंने 2020 ओलंपिक खेलों में महिलाओं के वेल्टरवेट स्पर्धा में कांस्य पदक जीता। बोरगोहेन ओलंपिक में पदक जीतने वाली केवल तीसरी भारतीय मुक्केबाज हैं। उन्होंने 2018 AIBA महिला विश्व मुक्केबाजी चैंपियनशिप और 2019 AIBA महिला विश्व मुक्केबाजी चैंपियनशिप में कांस्य पदक जीता।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: फुटबॉल विश्व कप के लिए उरूग्वे टीम की घोषणा, सुआरेज और कवानी शामिल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई एलीट मुक्केबाजी चैंपियनशिप: हुसामुद्दीन और लवलीना सेमीफाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/husamuddin-and-lovlina-in-semi-finals-of-asian-elite-boxing-championships/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 08:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/husamuddin-and-lovlina-in-semi-finals-of-asian-elite-boxing-championships/</guid>
      <description>एशियाई एलीट मुक्केबाजी चैंपियनशिप: हुसामुद्दीन और लवलीना सेमीफाइनल में राष्ट्रमंडल खेलों के दो बार के कांस्य पदक विजेता मोहम्मद हुसामुद्दीन ने रविवार को जोर्डन के अम्मान में चल रही एएसबीसी एशियाई एलीट मुक्केबाजी चैंपियनशिप के सेमीफाइनल में जगह बनाकर भारत के लिए एक और पदक पक्का किया। क्वार्टर फाइनल में दक्षिण कोरिया के हेंगसियोक ली के खिलाफ हुसामुद्दीन (57 किग्रा) शुरुआत में पिछड़ गए क्योंकि विरोधी मुक्केबाजी ने पहले राउंड में उन्हें कुछ सटीक मुक्के लगाए। उलटफेर की आशंका के बीच हसामुद्दीन ने अपने अनुभव का फायदा उठाते हुए वापसी की। उन्होंने अगले दो राउंड में आक्रामक रुख अपनाते हुए दबदबा बनाया और 5-0 से जीत दर्ज करते हुए भारत के लिए एक और पदक पक्का किया। हुसामुद्दीन 10 नवंबर को सेमीफाइनल में 2021 विश्व चैंपियनशिप के रजत पदक विजेता सेरिक तेमिरजा से भिड़ंगे। एक अन्य क्वार्टर फाइनल में थाईलैंड ओपन के स्वर्ण पदक विजेता अनंत चोपाडे (54 किग्रा) किर्गिस्तान के सेदेकमातोव सेनझाई के खिलाफ 0-4 की हार के साथ प्रतियोगिता से बाहर हो गए। रविवार को ही एशियाई चैंपियनशिप के पांच बार के पदक विजेता शिव थापा (63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ तैयब इकराम एफआईएच अध्यक्ष बने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asian-hockey-federation-ceo-tyeb-ikram-appointed-fih-president/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 10:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asian-hockey-federation-ceo-tyeb-ikram-appointed-fih-president/</guid>
      <description>एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ तैयब इकराम एफआईएच अध्यक्ष बने एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ मकाऊ के मोहम्मद तैयब इकराम को शनिवार को अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ (एफआईएच) का नया अध्यक्ष चुना गया जो भारत के नरिंदर बत्रा की जगह लेंगे। इकराम ने बेल्जियम के मार्क कूड्रोन को यहां आनलाइन हुई एफआईएच की 48वीं कांग्रेस में 79 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम बने एईशियाई हॉकी केअध्यक्ष</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistans-mohammad-tyeb-ikram-appointed-president-of-asian-hockey/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 17:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistans-mohammad-tyeb-ikram-appointed-president-of-asian-hockey/</guid>
      <description>पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम बने एईशियाई हॉकी केअध्यक्ष एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम को शनिवार को अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ (एफआईएच) का नया अध्यक्ष चुना गया जो भारत के नरिंदर बत्रा की जगह लेंगे। इकराम ने बेल्जियम के मार्क कूड्रोन को यहां आनलाइन हुई एफआईएच की 48वीं कांग्रेस में 79 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय स्क्वास के लिए बड़ा दिन: एशियाई स्क्वाश टीम चैम्पियनशिप के फाइनल में कुवैत को  हराकर जीता पहली बार स्वर्ण </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-squash-won-gold-for-first-time-by-defeating-kuwait-in-final-of-asian-squash-championship/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-squash-won-gold-for-first-time-by-defeating-kuwait-in-final-of-asian-squash-championship/</guid>
      <description>भारतीय स्क्वास के लिए बड़ा दिन: एशियाई स्क्वाश टीम चैम्पियनशिप के फाइनल में कुवैत को हराकर जीता पहली बार स्वर्ण अनुभवी सौरव घोषाल की अगुवाई में भारतीय पुरूष टीम ने एशियाई स्क्वाश टीम चैम्पियनशिप के फाइनल में कुवैत को 2 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान में होने वाले एशिया कप 2023 को रद्द करने की उठने लगी मांग, पूर्व पीएम इमरान खान पर हुए हमले से जुड़ा है मामला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/demand-to-cancel-asia-cup-2023-to-be-held-in-pakistan-related-to-the-attack-on-imran-khan/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 14:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/demand-to-cancel-asia-cup-2023-to-be-held-in-pakistan-related-to-the-attack-on-imran-khan/</guid>
      <description>पाकिस्तान में होने वाले एशिया कप 2023 को रद्द करने की उठने लगी मांग, पूर्व पीएम इमरान खान पर हुए हमले से जुड़ा है मामला पाकिस्तान के पंजाब प्रांत में अज्ञात हमलावरों ने पूर्व प्रधानमंत्री इमरान खान पर हमला किया, जिसके बाद इमरान खान घायल हो गए है। उनके पैर में लोगी लगी है। उनके कंटेनर ट्रक पर हमलावरों ने ताबड़तोड़ गोलियां बरसाई। पाकिस्तान के पूर्व प्रधानमंत्री पर हुए इस हमले के बाद इसकी निंदा हुई है। हमले के बाद यहां सुरक्षा व्यवस्था पर भी सवाल उठने लगे है।&amp;nbsp;गौरतलब है कि पाकिस्तान में वर्ष 2023 में एशिया कप का आयोजन होना है। एशिया कप के आयोजन से पहले रैली में पूर्व प्रधानमंत्री पर इस तरह हमला होना सुरक्षा व्यवस्था पर कई सवाल खड़े करता है। इस घटना के बाद फिर से क्रिकेट बिरादरी ने पाकिस्तान जाने के फैसले पर विचार विमर्श शुरू कर दिया है। सभी टीमों में पाकिस्तान जाने के लिए असमंजस की स्थिति पैदा होने लगी है।&amp;nbsp;अन्य जगह पर हो एशिया कपवहीं इस हमले के बाद भारत में मांग उठने लगी है कि एशिया कप 2023 का बहिष्कार किया जाए। भारतीय फैंस ने मांग की है कि पाकिस्तान में एशिया कप 2023 का आयोजन नहीं किया जाना चाहिए। पाकिस्तान में सुरक्षा एक अहम मुद्दा बनकर उभरा है जिसके बाद इससे मेजबानी छिननी चाहिए। टूर्नामेंट को ऐसे स्थान पर आयोजित किए जाने की मागं हो रही है जहां टीमों की सुरक्षा पर कोई संदेह ना हो।&amp;nbsp;इसी बीच बीसीसीआई से फैंस ने मांग की है कि किसी भी हालात में भारतीय क्रिकेट टीम को पाकिस्तान नहीं भेजा जाना चाहिए। फैंस ने साफ तौर पर मांग की है कि सुरक्षा कारणों के मद्देनजर भारतीय टीम को पाकिस्तान ना भेजा जाए।&amp;nbsp;बता दें कि ये पहला मौका नहीं है जब पाकिस्तान में इस तरह का हमला हुआ है। इससे पहले वर्ष 2009 में पाकिस्तान सीरीज के लिए गई श्रीलंका टीम पर भी हमला हुआ था, जिसके बाद कुछ ही समय पहले पाकिस्तान में क्रिकेट ने फिर से रफ्तार पकड़ी है। यहां इंग्लैंड, ऑस्ट्रेलिया और वेस्टइंडीज ने दौरा किया है।&amp;nbsp;आयरलैंड महिला टीम का है दौराबता दें कि इमरान खान पर हुए हमले के तत्काल बाद ही आयरलैंड की महिला टीम को पाकिस्तान का दौरा करना है। आयरलैंड की महिला टीम ने इस घटना के बाद खबर लिखे जाने तक अपने कार्यक्रम में कोई बदलाव नहीं किया है। पीसीबी के मुख्य कार्यकारी अधिकारी फैसल हसनैन ने क्रिकेट आयरलैंड के मुख्य कार्यकारी अधिकारी वॉरेन ड्यूट्रोम और टीम मैनेजर बेथ हीली से सीधे बात की है।’’ आयरलैंड महिला टीम पाकिस्तान के खिलाफ अपने शुरुआती मैच से पहले गद्दाफी स्टेडियम में प्रशिक्षण ले रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई शतरंज चैंपियनशिप: भारत के प्रज्ञानानंदा, नंधिधा ने खिताब जीते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asian-chess-championship-pragyanananda-nandhidha-of-india-win-titles/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asian-chess-championship-pragyanananda-nandhidha-of-india-win-titles/</guid>
      <description>एशियाई शतरंज चैंपियनशिप: भारत के प्रज्ञानानंदा, नंधिधा ने खिताब जीते शीर्ष वरीय भारतीय ग्रैंडमास्टर आर प्रज्ञानानंदा और उनकी हमवतन पीवी नंधिधा ने बृहस्पतिवार को यहां एशियाई महाद्वीपीय शतरंज टूर्नामेंट में क्रमश: ओपन और महिला वर्ग के खिताब जीते। प्रज्ञानानंदा नौवें और अंतिम दौर में हमवतन बी अधिबान से 63 चाल में ड्रॉ खेलकर सात अंक के साथ शीर्ष रहे। चेन्नई के 17 साल के प्रज्ञानानंदा ने अंतिम दौर से पहले अन्य खिलाड़ियों पर आधे अंक की बढ़त बना रखी थी। उन्होंने अंतिम दौर में अनुभवी अधिबान से ड्रॉ खेलकर खिताब अपने नाम किया। इस जीत के साथ प्रज्ञानानंदा ने अगले फिडे विश्व कप मे भी जगह बना ली। अंतिम दौर में एसएल नारायणन, हर्ष भारतकोटि, कार्तिक वेंकटरमन और एस वोखिदोव के पास अंतिम दौर में खिताब जीतने का मौका था लेकिन अपनी अपनी बाजी ड्रॉ खेलकर ये इस मौके से चूक गए। नारायणन और वोखिदोव की बाजी ड्रॉ रही। हर्ष और वेंकटरमन को भी अंक बांटने को मजबूर होना पड़ा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एयरएशिया इंडिया-एयर इंडिया एक्सप्रेस का 2023 के अंत तक हो सकता है विलय: एयर इंडिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/airasia-india-air-india-express-merger-may-happen-by-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 07:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/airasia-india-air-india-express-merger-may-happen-by-2023/</guid>
      <description>एयरएशिया इंडिया-एयर इंडिया एक्सप्रेस का 2023 के अंत तक हो सकता है विलय: एयर इंडिया एयर इंडिया ने बुधवार को कहा कि एयरएशिया इंडिया को एयर इंडिया एक्सप्रेस में मिलाने के लिए परिचालन समीक्षा प्रक्रिया चल रही है और यह विलय 2023 के अंत तक हो सकता है। टाटा समूह की एयर इंडिया ने एयरएशिया इंडिया में 100 प्रतिशत हिस्सेदारी के लिए भी समझौते पर हस्ताक्षर किए हैं। एयरएशिया इंडिया, टाटा संस और एयर एशिया इन्वेस्टमेंट लिमिटेड के बीच एक संयुक्त उद्यम है। इसमें टाटा संस की 83.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पर्श जीते, भारत ने एशियाई एलीट मुक्केबाजी में जीत के साथ अभियान शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sparsh-wins-india-starts-campaign-with-victory-in-asian-elite-boxing/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sparsh-wins-india-starts-campaign-with-victory-in-asian-elite-boxing/</guid>
      <description>स्पर्श जीते, भारत ने एशियाई एलीट मुक्केबाजी में जीत के साथ अभियान शुरू किया स्पर्श कुमार ने एएसबीसी एशियाई एलीट मुक्केबाजी चैंपियनशिप में भारत के अभियान की शुरुआत जीत के साथ करते हुए मंगलवार को पुरुष 51 किग्रा वर्ग में एकतरफा जीत दर्ज की। स्पर्श ने राउंड ऑफ 32 के मुकाबले में किर्गिस्तान के दिउशेबाएव नूरझिगिट को आसानी से 5-0 से हराया। पंजाब के मुक्केबाज ने पैर की तेज मूवमेंट और सटीक मुक्कों से विरोधी मुक्केबाज पर दबदबा बनाया। स्पर्श का सामना बुधवार को प्री क्वार्टर फाइनल में ओलंपिक कांस्य पदक विजेता और मौजूदा विश्व चैंपियन साकेन बिबोसिनोव से होगा।  मंगलवार को ही लक्ष्य चाहर (80 किग्रा) प्री क्वार्टर फाइनल मुकाबले में ताजिकिस्तान के शब्बोस नेगमातुलोएव के खिलाफ अपने अभियान की शुरुआत करेंगे। पांच बार के एशियाई पदक विजेता शिव थापा (63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</guid>
      <description>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार एशियाई बाजारों में तेजी और विदेशी कोषों की लगातार आवक के बीच प्रमुख शेयर सूचकांकों ने मंगलवार को लगातार चौथे दिन तेजी का सिलसिला बनाए रखा। इस दौरान बीएसई का 30 शेयरों वाला सूचकांक 378.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
