<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Asia on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/asia/</link>
    <description>Recent content in Asia on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2023 07:26:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/asia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>शॉपमैन ने कहा कि एशियाई खेलों के लिए दक्षिण अफ्रीका का हॉकी दौरा अच्छी तैयारी है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shopman-said-hockey-tour-of-south-africa-good-preparation-for-asian-games/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 07:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shopman-said-hockey-tour-of-south-africa-good-preparation-for-asian-games/</guid>
      <description>शॉपमैन ने कहा कि एशियाई खेलों के लिए दक्षिण अफ्रीका का हॉकी दौरा अच्छी तैयारी है भारतीय महिला हॉकी टीम की मुख्य कोच यानेक शॉपमैन को भरोसा है कि दक्षिण अफ्रीका का दौरा सीखने और हांगझोउ एशियाई खेलों की तैयारी का अच्छा मौका होगा। एशियाई खेलों की विजेता टीम को पेरिस 2024 ओलंपिक में सीधे प्रवेश मिलेगा। हॉकी इंडिया ने गुरुवार को दक्षिण अफ्रीका दौरे के लिए 22 सदस्यीय टीम की घोषणा की जहां गोलकीपर सविता पूनिया की अगुआई में टीम 16 से 28 जनवरी तक केपटाउन में मेजबान टीम के खिलाफ चार और नीदरलैंड के खिलाफ तीन मैच खेलेगी। यह दौरा स्पेन के वेलेंसिया में पहले नेशन्स कप में भारत की खिताबी जीत के एक महीने बाद हो रहा है।  सविता के अलावा टीम में अन्य अनुभवी खिलाड़ी उपकप्तान नवनीत कौर और फारवर्ड रानी हैं, जो एक साल से अधिक समय के बाद टीम में वापसी कर रही हैं। रानी ने भारत के लिए पिछला मुकाबला बेल्जियम के खिलाफ प्रो लीग मैच के रूप में खेला था। पिछले साल मई में यूनीफर अंडर-23 पांच देशों के टूर्नामेंट में जूनियर राष्ट्रीय टीम की अगुआई करने वाली वैष्णवी विठ्ठल फाल्के को पहली बार सीनियर टीम में शामिल किया गया है। शॉपमैन ने कहा, ‘‘दक्षिण अफ्रीका दौरा हमारे लिए नेशन्स कप के अपने प्रदर्शन को आगे बढ़ाने का एक शानदार मौका है। इस दौरे पर दक्षिण अफ्रीका और नीदरलैंड दोनों के साथ खेलने से हमें वह सब कुछ मिलेगा जो हमें एशियाई खेलों से पहले अपने बारे में जानने के लिए जरूरी है।’’  कोच ने कहा कि नीदरलैंड की मजबूत टीम के खिलाफ तीन मैच उनकी टीम की कमजोरियों को जानने और उसकी प्रगति का आकलन करने के लिए महत्वपूर्ण होंगे। शॉपमैन ने कहा, ‘‘दुनिया की नंबर एक टीम नीदरलैंड के खिलाफ खेलने से हमारी कमजोरियों का पता चलेगा और यह भी दिखाएगा कि हम अपने प्रदर्शन और प्रगति को लेकर कहां हैं। दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ अधिक समय तक गेंद हमारे पास रहेगी जिससे हमें गेंद को अधिक समय तक अपने कब्जे में रखने में सुधार का मौका मिलेगा। रानी और नवनीत के अलावा अनुभवी वंदना कटारिया, लालरेमसियामी, संगीता कुमारी, ब्यूटी डुंगडुंग, रीना खोखर और शर्मिला देवी को अग्रिम पंक्ति में शामिल किया गया है। टीम: गोलकीपर: सविता (कप्तान), बिचू देवी खारीबाम डिफेंडर: &amp;nbsp;निक्की प्रधान, उदिता, इशिका चौधरी, गुरजीत कौर मिडफील्डर: वैष्णवी विठ्ठल फाल्के, पी सुशीला चानू, निशा, सलीमा टेटे, मोनिका, नेहा, सोनिका, बलजीत कौर फारवर्ड: लालरेमसियामी, नवनीत कौर, वंदना कटारिया, संगीता कुमारी, ब्यूटी डुंगडुंग, रानी, रीना खोखर, शर्मिला देवी। कार्यक्रम: दक्षिण अफ्रीका बनाम भारत (16, 17, 19 और 21 जनवरी) नीदरलैंड बनाम भारत (22, 27 और 28 जनवरी)।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jay Shah ने जारी की 2023-24 वाले टूर्नामेंटों की सूची, एशिया कप में भारत और पाकिस्तान एक ग्रुप में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jay-shah-released-the-list-of-tournaments-for-2023-24-india-pakistan-in-one-group-in-asia-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 12:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jay-shah-released-the-list-of-tournaments-for-2023-24-india-pakistan-in-one-group-in-asia-cup/</guid>
      <description>Jay Shah ने जारी की 2023-24 वाले टूर्नामेंटों की सूची, एशिया कप में भारत और पाकिस्तान एक ग्रुप में बीसीसीआई सचिव जय शाह एशियाई क्रिकेट परिषद के अध्यक्ष भी हैं। जय शाह की ओर से 2023 और 2024 में होने वाले टूर्नामेंटों की सूची जारी कर दी गई है। इस सूची में सितंबर में होने वाले एशिया कप भी शामिल है। इसको लेकर जय शाह ने बड़ी जानकारी दी है। जय शाह के ट्वीट के मुताबिक एशिया कप सितंबर में खेला जाएगा और वह भी वनडे प्रारूप में। इसके साथ ही उन्होंने यह भी बताया है कि भारत और पाकिस्तान की टीम एक ही ग्रुप में होगी। वहीं श्रीलंका, अफगानिस्तान और बांग्लादेश दूसरे ग्रुप में है। भारत और पाकिस्तान के अलावा इस ग्रुप में एक अन्य टीम भी होगी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मावी ने कहा मेरा मुख्य उद्देश्य पावरप्ले में गेंदबाजी करना, जल्दी विकेट लेना है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रणय और सिंधू बैडमिंटन एशिया मिश्रित टीम चैम्पियनशिप में भारत की अगुवाई करेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prannoy-and-sindhu-to-lead-india-in-badminton-asia-mixed-team-championship/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 22:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prannoy-and-sindhu-to-lead-india-in-badminton-asia-mixed-team-championship/</guid>
      <description>प्रणय और सिंधू बैडमिंटन एशिया मिश्रित टीम चैम्पियनशिप में भारत की अगुवाई करेंगे दुनिया के आठवें नंबर के खिलाड़ी एच एस प्रणय और राष्ट्रमंडल खेलों की स्वर्ण पदक विजेता पी वी सिंधू दुबई में 14 से 19 फरवरी तक होने वाली बैडमिंटन एशिया मिश्रित टीम चैम्पियनशिप में भारत की अगुवाई करेंगे। भारतीय बैडमिंटन संघ (बीएआई) ने शीर्ष खिलाड़ियों को सीधे चुना है जबकि बाकी टीम के लिये चयन ट्रायल कराये गए। पिछली बार 2021 में यह टूर्नामेंट कोरोना महामारी के कारण नहीं खेला गया था। पुरूष एकल टीम में लक्ष्य सेन भी शामिल हैं जबकि महिला टीम में सिंधू के साथ आकर्षि कश्यप होंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब भारत के पास एशिया-प्रशांत डाक संघ का नेतृत्व</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-now-has-the-leadership-of-the-asia-pacific-postal-union/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 23:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-now-has-the-leadership-of-the-asia-pacific-postal-union/</guid>
      <description>अब भारत के पास एशिया-प्रशांत डाक संघ का नेतृत्व भारत इस महीने से एशिया-प्रशांत डाक संघ (एपीपीयू) का नेतृत्व संभालने जा रहा है। एक आधिकारिक विज्ञप्ति में मंगलवार को यह जानकारी दी गई। विज्ञप्ति के मुताबिक, डाक सेवा बोर्ड के पूर्व सदस्य (कार्मिक) विनय प्रकाश सिंह एपीपीयू के अगले महासचिव का पदभार संभालेंगे। वह चार वर्षों तक इस पद पर रहेंगे। उन्हें गत अगस्त-सितंबर में बैंकॉक में संपन्न 13वें एपीपीयू सम्मेलन में महासचिव चुना गया था। एपीपीयू एशिया-प्रशांत क्षेत्र के 32 देशों का एक अंतर-सरकारी संगठन है। यह संयुक्त राष्ट्र की विशेषीकृत इकाई यूनिवर्सल पोस्टल यूनियन (यूपीयू) की एक क्षेत्रीय इकाई है। महासचिव के रूप में एपीपीयू का नेतृत्व संभालने जा रहे सिंह ने कहा कि वह एपीपीयू के महासचिव के रूप में सदस्य देशों के बीच डाक समन्वय को बेहतर करने पर ध्यान देंगे। डाक विभाग के सचिव विनीत पांडेय ने कहा कि पहली बार कोई भारतीय डाक क्षेत्र में किसी अंतरराष्ट्रीय संगठन का नेतृत्व करेगा। उन्होंने कहा कि यह डाक विभाग के लिए भी एक सौभाग्य है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> अध्ययन से पता चलता है कि दक्षिण एशियाई ब्लैक कार्बन एरोसोल ने तिब्बती पठार पर ग्लेशियरों को प्रभावित किया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/study-shows-south-asian-black-carbon-aerosols-have-affected-glaciers-on-the-tibetan-plateau/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 21:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/study-shows-south-asian-black-carbon-aerosols-have-affected-glaciers-on-the-tibetan-plateau/</guid>
      <description>अध्ययन से पता चलता है कि दक्षिण एशियाई ब्लैक कार्बन एरोसोल ने तिब्बती पठार पर ग्लेशियरों को प्रभावित किया है एक अध्ययन में पाया गया है कि ब्लैक कार्बन एरोसोल ने दक्षिण एशियाई मानसून क्षेत्र से लंबी दूरी के जल वाष्प परिवहन को बदलकर तिब्बती पठार के हिमनदों को बड़े पैमाने पर अप्रत्यक्ष रूप से प्रभावित किया है। शोधकर्ताओं ने कहा कि तिब्बती पठार से सटे दक्षिण एशिया क्षेत्र में दुनिया में ब्लैक कार्बन उत्सर्जन का उच्चतम स्तर है। ब्लैक कार्बन एरोसोल जीवाश्म एवं अन्य जैव ईंधनों के अपूर्ण दहन, ऑटोमोबाइल तथा कोयला आधारित ऊर्जा सयंत्रों से निकलने वाला एक पार्टिकुलेट मैटर है। इनमें प्रकाश अवशोषण की क्षमता काफी ज्यादा होती है।  कई अध्ययनों ने इस बात पर जोर दिया है कि दक्षिण एशिया से ब्लैक कार्बन एरोसोल हिमालय के पार तिब्बती पठार के अंदरुनी क्षेत्र में जा सकते हैं। शोधकर्ताओं ने कहा कि बर्फ में ब्लैक कार्बन का जमाव सतहों की सफेदी को कम करता है - सूर्य से पृथ्वी को प्राप्त ऊष्मा का वह भाग, जो बिना पृथ्वी एवं वायुमंडल को गर्म किये परावर्तित हो जाता है- जो ग्लेशियरों और बर्फ के आवरण के पिघलने में तेजी ला सकता है, इस प्रकार इस क्षेत्र में जल विज्ञान संबंधी प्रक्रिया और जल संसाधनों को बदल सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय टीम वर्ष 2023 में खेलेगी ये सीरीज, Asia Cup-World Cup समेत जानें पूरे साल का प्लान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-team-in-the-year-2023-will-play-asia-cup-world-cup-including-other-series/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 13:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-team-in-the-year-2023-will-play-asia-cup-world-cup-including-other-series/</guid>
      <description>भारतीय टीम वर्ष 2023 में खेलेगी ये सीरीज, Asia Cup-World Cup समेत जानें पूरे साल का प्लान भारतीय क्रिकेट टीम वर्ष 2023 में कई खास टूर्नामेंटों में हिस्सा लेने वाली है जिसमें विश्व कप और एशिया कप जैसे टूर्नामेंट का होना भी शामिल है। भारतीय टीम इस वर्ष सबसे पहली सीरीज श्रीलंका के खिलाफ खेलने वाली है। तीन जनवरी से घरेलू सीरीज का आयोजन होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asia Cup को पाकिस्तान से शिफ्ट करने को लेकर फिर खीसियाए रमीज राजा, दे दिया ये बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rameez-raja-again-angry-about-shifting-asia-cup-from-pakistan-gave-this-statement/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 18:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rameez-raja-again-angry-about-shifting-asia-cup-from-pakistan-gave-this-statement/</guid>
      <description>Asia Cup को पाकिस्तान से शिफ्ट करने को लेकर फिर खीसियाए रमीज राजा, दे दिया ये बयान पाकिस्तान क्रिकेट कंट्रोल बोर्ड के पूर्व अध्यक्ष रमीज राजा ने भारतीय क्रिकेट कंट्रोल बोर्ड पर फिर से भड़क गया है। एशिया कप 2023 के वेन्यू को पाकिस्तान से शिफ्ट करने के मामले पर रमीज राजा ने फिर से छेड़ा है। पाकिस्तान को एशिया कप 2023 की मेजबानी करनी है। एशिया कप को लेकर बीसीसीआई ने साफ किया है कि वो पाकिस्तान में एशिया कप के लिए हिस्सा लेने के लिए नहीं जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साइना एशियाई मिश्रित टीम चैंपियनशिप के लिए चयन ट्रायल्स में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/saina-in-selection-trials-for-asian-mixed-team-championships/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 21:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/saina-in-selection-trials-for-asian-mixed-team-championships/</guid>
      <description>साइना एशियाई मिश्रित टीम चैंपियनशिप के लिए चयन ट्रायल्स में राष्ट्रमंडल खेलों में दो बार की चैंपियन साइना नेहवाल को 14 से 19 फरवरी के बीच दुबई में होने वाली एशियाई मिश्रित टीम चैंपियनशिप के लिए चयन ट्रायल्स में शामिल किया गया है। भारतीय बैडमिंटन संघ के सीनियर चयन समिति की 25 दिसंबर को वर्चुअल बैठक हुई जिसमें एशियाई चैंपियनशिप के लिए टीम का चयन करने के लिए ट्रायल्स में भाग लेने वाले खिलाड़ियों को चुना गया। समिति ने विश्व रैंकिंग के आधार पर एकल खिलाड़ी लक्ष्य सेन, एचएस प्रणय, पीवी सिंधु और पुरुष युगल जोड़ी सात्विकसाईराज रंकीरेड्डी और चिराग शेट्टी को सीधे प्रवेश देने का फैसला किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asia Cup: भारतीय तीरंदाजों को पांच स्वर्ण, तीन रजत और एक कांस्य पदक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asia-cup-five-gold-three-silver-and-one-bronze-medals-for-indian-archers/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asia-cup-five-gold-three-silver-and-one-bronze-medals-for-indian-archers/</guid>
      <description>Asia Cup: भारतीय तीरंदाजों को पांच स्वर्ण, तीन रजत और एक कांस्य पदक शारजाह। भारतीय जूनियर तीरंदाजों ने एशिया कप के तीसरे चरण में अपना वर्चस्व कायम रखते हुए पांच स्वर्ण समेत नौ पदक जीते। कंपाउंड वर्ग में भारत ने आठ में से सात पदक जीते और व्यक्तिगत महिला वर्ग में ‘क्लीन स्वीप’ किया जिसमें प्रगति, अदिति स्वामी और परनीत कौर ने शीर्ष तीन स्थानों पर कब्जा किया। प्रियांश और ओजस देवताले ने कंपाउंड व्यक्तिगत वर्ग में स्वर्ण और रजत पदक जीते। भारतीय कंपाउंड तीरंदाज पुरूष और महिला टीम वर्ग में भी अव्वल रहे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asiatic Lions: गुजरात के बरदा वन्यजीव अभयारण्य को एशियाई शेरों को स्थानांतरित करने के नए स्थल के रूप में पहचाना गया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarats-barda-wildlife-sanctuary-identified-as-new-site-to-relocate-asiatic-lions/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarats-barda-wildlife-sanctuary-identified-as-new-site-to-relocate-asiatic-lions/</guid>
      <description>Asiatic Lions: गुजरात के बरदा वन्यजीव अभयारण्य को एशियाई शेरों को स्थानांतरित करने के नए स्थल के रूप में पहचाना गया नयी दिल्ली। तटीय शहर पोरबंदर के पास स्थित और गिर राष्ट्रीय उद्यान से 100 किलोमीटर दूर गुजरात के बरदा वन्यजीव अभयारण्य को एशियाई शेरों के संभावित दूसरे घर के रूप में पहचाना गया है। कम आनुवांशिक विविधता के कारण इस प्रजाति पर महामारियों के कारण विलुप्त होने का खतरा मंडरा रहा है। इसके मद्देनजर गुजरात के भीतर और राज्य के बाहर एशियाई शेरों के लिए एक पुनर्वास स्थल खोजने के 1990 के दशक से प्रयास किए जा रहे थे।&amp;nbsp;उच्चतम न्यायालय ने सरकार को 2013 में छह महीने के भीतर एशियाई शेरों को गुजरात से मध्य प्रदेश के कूनो राष्ट्रीय उद्यान में स्थानांतरित करने का आदेश दिया था। उसने कूनो में अफ्रीकी चीता लाने के प्रस्ताव को भी खारिज कर दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिपोर्ट में कहा गया है कि बेंगलुरु एशिया-प्रशांत में लचीले कार्यालय स्थान की आपूर्ति का नेतृत्व करता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/report-says-bengaluru-leads-supply-of-flexible-office-space-in-asia-pacific/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 07:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/report-says-bengaluru-leads-supply-of-flexible-office-space-in-asia-pacific/</guid>
      <description>रिपोर्ट में कहा गया है कि बेंगलुरु एशिया-प्रशांत में लचीले कार्यालय स्थान की आपूर्ति का नेतृत्व करता है बेंगलुरु में लचीले कार्यालय स्थलों की आपूर्ति 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nations Cup में जीत से एशियाई खेलों के लिए आत्मविश्वास मिला: सविता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nations-cup-win-gave-me-confidence-for-asian-games-savita/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 17:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nations-cup-win-gave-me-confidence-for-asian-games-savita/</guid>
      <description>Nations Cup में जीत से एशियाई खेलों के लिए आत्मविश्वास मिला: सविता नयी दिल्ली। भारतीय महिला हॉकी टीम की कप्तान सविता पूनिया आश्वस्त हैं कि शनिवार को वेलेंसिया में एफआईएच नेशन्स कप में खिताबी जीत के बाद उनकी टीम अगले साल हांगझोउ में होने वाले एशियाई खेलों में अच्छे नतीजे देगी। टूर्नामेंट के पहले सत्र के फाइनल में स्पेन को 1-0 से हराने के बाद भारतीय टीम सोमवार को यहां पहुंची। इस जीत की बदौलत टीम ने 2023-2024 प्रो लीग में जगह बनाई। सविता ने इंदिरा गांधी अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे पर पहुंचने के बाद कहा, ‘‘2022 हमारे लिए अच्छा रहा और भविष्य में हम अधिक जीत और खिताब को लक्ष्य बनाना जारी रखेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कम नहीं हो रही सौम्या चौरसिया की परेशानियां, अब ED ने जब्त कि 150 करोड़ रुपये की प्रॉपर्टी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ed-seized-property-worth-rs-150-crore-of-soumya-chaurasia/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 18:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ed-seized-property-worth-rs-150-crore-of-soumya-chaurasia/</guid>
      <description>कम नहीं हो रही सौम्या चौरसिया की परेशानियां, अब ED ने जब्त कि 150 करोड़ रुपये की प्रॉपर्टी छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल की उपसचिव सौम्या चौरसिया समेत अन्य पांच आरोपियों की मुश्किलें खत्म होने का नाम नहीं ले रही है। प्रवर्तन निदेशालय ने अब पांच आरोपियों की 150 करोड़ से अधिक की 91 संपत्तियों को जब्त कर लिया है। तथा कथित कोयला घोटाला की जांच के दौरान ये एक्शन लिया गया है। इससे पहले इस मामले में विशेष अदालत ने मामले में गिरफ्तार उपसचिव सौम्या चौरसिया की प्रवर्तन निदेशालय की हिरासत अवधि चार दिनों के लिए बढ़ा दी है। अधिवक्ताओं ने शनिवार को यह जानकारी दी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;चौरसिया के अधिवक्ता फैजल रिजवी ने बताया कि अतिरिक्त जिला एवं सत्र न्यायाधीश अजय सिंह राजपूत की अदालत ने उनकी मुवक्किल की ईडी हिरासत की अवधि चार दिनों के लिए बढ़ा दी है। वह (चौरसिया) मुख्यमंत्री भूपेश बघेल के कार्यालय में पदस्थ है। ईडी ने इस महीने की दो तारीख को चौरसिया को गिरफ्तार किया था तथा उसे अदालत में पेश किया गया था। अदालत ने उसे चार दिनों के लिए ईडी की हिरासत में भेज दिया गया था। मंगलवार को यह अवधि समाप्त होने पर ईडी ने चौरसिया को अदालत में पेश किया था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;तब उसे आज तक के लिए ईडी हिरासत में भेजा गया था। रिजवी ने बताया कि आज हिरासत अवधि समाप्त होने पर ईडी ने चौरसिया को अदालत में पेश किया तथा छह दिनों की और हिरासत की मांग की जिसका उन्होंने (रिजवी ने) विरोध किया। बाद में अदालत में चौरसिया को चार दिनों के लिए ईडी की हिरासत में भेज दिया। अधिवक्ता ने बताया कि चौरसिया को 14 दिसंबर को अदालत में पेश किया जाएगा। मौजूदा कांग्रेस की सरकार में प्रभावशाली अधिकारी माने जाने वाली चौरसिया को ईडी ने पूछताछ के बाद धन शोधन रोकथाम अधिनियम (पीएमएलए) के तहत दो दिसंबर को गिरफ्तार कर लिया था। आयकर विभाग की एक शिकायत का संज्ञान लेने के बाद ईडी ने धनशोधन जांच शुरू की थी। ईडी ने अपनी जांच के तहत अक्टूबर में राज्य के कई शहरों में छापेमारी की थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसके बाद आईएएस अधिकारी समीर विश्नोई, कोयला व्यापारी सूर्यकांत तिवारी, उनके चाचा लक्ष्मीकांत तिवारी और एक अन्य कोयला व्यवसायी सुनील अग्रवाल को गिरफ्तार कर लिया गया था। प्रवर्तन निदेशालय ने राज्य में कथित कोयला लेवी घोटाले से जुड़े धनशोधन मामले में शुक्रवार को रायपुर की विशेष अदालत में एक अभियोजन परिवाद पेश किया। इस मामले में भारतीय प्रशासनिक सेवा (आईएएस) के एक अधिकारी तथा तीन अन्य लोगों को आरोपी बनाया गया है। ईडी ने परिवाद में उल्लेख किया है कि वरिष्ठ अधिकारियों, व्यापारियों, राजनेताओं और बिचौलियों से जुड़े एक कार्टेल के द्वारा राज्य में कोयला परिवहन के लिए 25 रुपये प्रति टन की अवैध उगाही की जा रही थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय सुरक्षा सलाहकारों की भारत-मध्य एशिया बैठक को डोभाल ने  किया संबोधित, कहा आतंकवाद के वित्त पोषण को रोकना प्राथमिकता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/doval-addresses-india-central-asia-meeting-of-national-security-advisors/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 12:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/doval-addresses-india-central-asia-meeting-of-national-security-advisors/</guid>
      <description>राष्ट्रीय सुरक्षा सलाहकारों की भारत-मध्य एशिया बैठक को डोभाल ने किया संबोधित, कहा आतंकवाद के वित्त पोषण को रोकना प्राथमिकता राष्ट्रीय सुरक्षा सलाहकार अजित डोभाल ने मंगलवार को क्षेत्र के देशों द्वारा आतंकवाद के वित्तपोषण को रोकने को अधिक प्राथमिकता दिए जाने की जोरदार वकालत करते हुए कहा कि वित्तीय संसाधन आतंकवाद का आधार हैं। राष्ट्रीय सुरक्षा सलाहकारों की भारत-मध्य एशिया बैठक की शुरुआत के मौके पर अपने संबोधन में डोभाल ने कहा कि संयुक्त राष्ट्र के सदस्य देशों को आतंकवादी कृत्यों में शामिल संस्थाओं या लोगों को किसी भी प्रकार की सहायता प्रदान करने से बचना चाहिए और आतंकवाद-रोधी समझौतों में निहित दायित्वों को पूरा करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने 2027 एएफसी एशियाई कप के आयोजन की बोली ली वापस, सऊदी अरब एकमात्र दावेदार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-withdraws-bid-to-host-2027-afc-asian-cup-saudi-arabia-sole-contender/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 16:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-withdraws-bid-to-host-2027-afc-asian-cup-saudi-arabia-sole-contender/</guid>
      <description>भारत ने 2027 एएफसी एशियाई कप के आयोजन की बोली ली वापस, सऊदी अरब एकमात्र दावेदार भारत ने सोमवार को 2027 एएफसी एशियाई कप के आयोजन की बोली वापस ले ली और अखिल भारतीय फुटबॉल महासंघ (एआईएफएफ) ने कहा है कि इस समय बड़ी प्रतियोगिताओं की मेजबानी करना उसकी ‘रणनीतिक प्राथमिकताएं’ नहीं हैं। ईरान और उज्बेकिस्तान जैसे देशों के अक्टूबर में दौड़ से हटने के बाद भारत और सऊदी अरब 2027 में होने वाली महाद्वीप की शीर्ष फुटबॉल प्रतियोगिता की मेजबानी के दो दावेदार बचे थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 में दिखा एशियाई टीमों का दम, बदला टूर्नामेंट का रुख</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asian-teams-showed-strength-in-fifa-world-cup-2022-and-changed-tournament-direction/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asian-teams-showed-strength-in-fifa-world-cup-2022-and-changed-tournament-direction/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 में दिखा एशियाई टीमों का दम, बदला टूर्नामेंट का रुख फीफा विश्व कप 2022 का आयोजन इस बार कतर में किया जा रहा है जो बेहद खास है। इस बार संभावना लग रही है कि फीफा विश्व कप विजेता कोई एशियाई टीम बन सकती है। 20 नवंबर से शुरू हुए फीफा विश्व कप का क्रेज लोगों के सिर चढ़कर बोल रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस टूर्नामेंट में जापान और दक्षिण कोरिया जैसी टीमें भी नॉकआउट में जगह बनाने में कामयाब रही है। इन दोनों टीमों के अलावा कोई अन्य एशियाई टीम ग्रुप स्टेज की परीक्षा को पार करने में सफलता हासिल नहीं कर सकी है। इस वर्ल्ड कप के दूसरे दिन ही सऊदी अरब की टीम ने बड़ा उलटफेर करते हुए अर्जेंटीना की टीम को 2-1 से मात दी थी। वहीं जर्मनी की टी भी जापान के हाथों हार का स्वाद चख चुकी है। इस फीफा विश्व कप के दौरान ग्रुप स्टेज में एशियाई टीमों का प्रदर्शन भी दमदार रहा है।&amp;nbsp;इस बार ईरान की टीम ग्रुप बी का हिस्सा थी, जहां इंग्लैड के खिलाफ पहले मैच में टीम ने छह गोल किए थे। इसके अगले मैच में ईरान की टीम मजबूती से खेलते हुए वेल्स की टीम को हराने में सफल रही थी। वहीं ग्रुप सी में सऊदी अरब की टीम ने अर्जेंटीना की टीम को 2-1 से मात दी थी। टूर्नामेंट का ये सबसे बड़े उलटफेर में से एक था। वहीं जापान ने पहली मैच में जर्मनी और स्पेन को मात दी है। वहीं ग्रुप एच में दक्षिण कोरिया ने पुर्तगाल को हराया था। कतर के अलावा एशियाई देशों का प्रदर्शन भी काफी हैरान करने वाला रहा है। इस टूर्नामेंट में दो पूर्वी देशों का सामना एशियाई देशों से है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;फुटबॉल विश्लेषकों के मुताबिक मौजूदा हालात में इस नतीजे असंभव माना जा रहा है। मगर ऐसा ही खेल दिखता रहा तो आने वाले वर्षों में ये स्थिति भी काफी सामान्य लगने लगेगी। फुटबॉल में एशियाई टीमों को अगर किसी बड़े देश से हार का सामना करना पड़ेगा तो ये भी बड़ी बात हो सकती है। इसके पीछे एशियाई देशों में हुई प्रगति का भी खास रोल रहा है।&amp;nbsp;दरअसल पिछले कुछ वर्षों में एशियाई देशों ने तकनीकी रूप से काफी प्रगति की है। इसमें जापान, कोरिया जैसे देशों का नाम सबसे ऊपर आता है। एशिया के कई देशों के इंफ्रास्ट्रक्चर में सुधार हुआ है। इन देशों में फुटबॉलरों को जमीनी स्तर से ऊपर लाने का काम भी तेजी से चल रहा है। वर्षों तक ट्रेनिंग मिलने के बाद खिलाड़ियों को राष्ट्रीय टीम में शामिल किया जा रहा है। ऐसे में कई फुटबॉल खिलाड़ियों को तैयार किया जा रहा है। सत्तर के दशक के बाद जापान ने फुटबॉल में समय के साथ साथ काफी प्रगति की है। जापान के कोच रह चुके ब्राजील के दिग्गज जिको ने ही जापान में घरेलू फुटबॉल के परिदृश्य को बदल दिया है।&amp;nbsp;जापान में फुटबॉल संघ में लंबे समय तक काम किया और आज इसका परिणाम फीफा विश्व कप के दौरान टीम के प्रदर्शन से देखने को मिल रहा है। बता दें कि वो एफसी गोवा को भी कोचिंग दे चुके है। उनका मकसद फुटबॉल कल्चर को बदलना था। जापान की टीम छह विदेशी लीगों में खेल चुकी है तभी जर्मनी और स्पेन को हराने में टीम को सफलता मिली है। जापान की टीम के दो गोल स्कोरर खिलाड़ी रित्सु जोन और ताकुमा असानो जर्मनी की घरेलू लीग में लंबे समय से खेलते रहे है। वहीं कोरियन टीम के सोन ह्युंग मिन की बात करें तो वो भी ईपीएल क्लब टोटेनहम हॉटस्पर में शामिल है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;कोरियाई टीम के खिलाड़ियों ने भी इस टूर्नामेंट में दिलचस्प प्रदर्शन किया है। कोरियाई फुटबॉलर कई अन्य देशों की टीम के साथ भी खेलते हैं। वहीं जापान के फुटबॉलर ताकुमी मिनामिनो अब लिवरपूल के जरिए फ्रेंच क्लब मोनाको में खेलते हैं। ऐसी ही स्थिति सऊदी अरब की भी है। सऊदी अरब की राष्ट्रीय टीम के 9 फुटबॉल खिलाड़ी अल-हिलाल में खेलते हैं। इतना ही नहीं वर्ल्ड कप से पहले जब बाकी फुटबॉलर क्लब फुटबॉल खेलने में व्यस्त हैं तो सऊदी अरब के फुटबॉलर एक महीने से तैयारी में जुटे हुए हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जापान और कोरिया ऐसी टीमें रही हैं जिन्होंने टूर्नामेंट में कई अवसरों का लाभ लिया है। टीमों ने बड़ी टीमों के खिलाफ छोटे मौकों का भी अच्छे से इस्तेमाल किया है। अर्जेंटीना और जर्मनी के पास भी कई मौके आए थे मगर विरोधी टीमों के खिलाफ इन मौकों को भुना नहीं सके थे। इस टूर्नामेंट में अर्जेंटीना, जर्मनी, स्पेन या पुर्तगाल की टीमों ने सऊदी अरब, जापान, दक्षिण कोरिया जैसी एशियाई टीमों को हल्के में लिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशिया कप 2023 के विवाद पर PCB चीफ रमीज राजा ने दी टूर्नामेंट ना खेलने की धमकी, जानें कारण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rameez-raja-says-that-pakistan-wont-participate-in-asia-cup-if-it-is-shifted-out-of-country/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 11:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rameez-raja-says-that-pakistan-wont-participate-in-asia-cup-if-it-is-shifted-out-of-country/</guid>
      <description>एशिया कप 2023 के विवाद पर PCB चीफ रमीज राजा ने दी टूर्नामेंट ना खेलने की धमकी, जानें कारण रावलपिंडी। पाकिस्तान क्रिकेट बोर्ड (पीसीबी) के अध्यक्ष रमीज राजा ने शुक्रवार को कहा कि अगर एशियाई क्रिकेट परिषद (एसीसी) टूर्नामेंट को स्थानांतरित करने का फैसला करती है तो पाकिस्तान एशिया कप से हट जाएगा। एशियाई क्रिकेट परिषद के अध्यक्ष और भारतीय क्रिकेट बोर्ड (बीसीसीआई) के सचिव जय शाह ने कहा था कि भारत अगले साल एशिया कप एकदिवसीय टूर्नामेंट के लिए पाकिस्तान की यात्रा नहीं करेगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जिसके बाद पीसीबी ने भारत में होने वाले विश्व कप से हटने की धमकी दी थी। इंग्लैंड के खिलाफ शुरुआत टेस्ट के दूसरे दिन मीडियाकर्मियों से बात करते हुए रमीज ने कहा कि पाकिस्तान एशिया कप को देश से बाहर ले जाने को सिर्फ इसलिए स्वीकार नहीं करेगा क्योंकि भारत यहां का दौरा नहीं कर सकता। उन्होंने कहा कि अगर ऐसा है, अगर भारत पाकिस्तान नहीं आ सकता है, तो हमारे पास एशिया कप में नहीं खेलने का विकल्प है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत ने आखिरी बार एशिया कप एकदिवसीय टूर्नामेंट के लिए साल 2008 में पाकिस्तान का दौरा किया था। रमीज ने इससे पहले धमकी दी थी कि अगर भारत किसी भी कारण से पाकिस्तान दौरे से बचना जारी रखता है तो पाकिस्तान अगले साल होने वाले विश्व कप के लिए भारत का दौरा नहीं करेगा। उन्होंने कहा कि जब दुनिया की सभी बड़ी टीमें पाकिस्तान का दौरा कर रही और उन्हें सहज महसूस करने के लिए राजनयिक स्तर की सुरक्षा दी जा रही। ऐसे में भारतीय टीम के पास पाकिस्तान दौरे पर नहीं आने का ठोस कारण नहीं है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि मुझे नहीं पता कि भारत आएगा या नहीं आएगा तो क्या होगा, लेकिन हम नहीं चाहते कि टूर्नामेंट पाकिस्तान से बाहर हो। अगर ऐसा होता है, तो हम पूरी तरह से इस आयोजन से हटने पर विचार करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एयर एशिया शुरु करेगी विमान में वाईफाई सुविधा, शु्गर बॉक्स के साथ किया करार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/air-asia-to-start-wifi-facility-in-aircraft-tied-up-with-sugar-box/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 13:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/air-asia-to-start-wifi-facility-in-aircraft-tied-up-with-sugar-box/</guid>
      <description>एयर एशिया शुरु करेगी विमान में वाईफाई सुविधा, शु्गर बॉक्स के साथ किया करार विमानन कंपनी एयर एशिया ने क्लाउड प्रौद्योगिकी कंपनी शुगर बॉक्स के साथ साझेदारी में उड़ान के दौरान अपने सभी विमानों के भीतर वाईफाई सुविधा उपलब्ध करवाना शुरू किया है। एक संयुक्त बयान में यह जानकारी दी गई। इसमें बताया गया कि इससे एयर एशिया इंडिया के जरिए यात्रा करने वाले लोगों को विमान में पहले से लगी प्रणाली के जरिए ओटीटी ऐप से बफरमुक्त सामग्री के साथ ही वेब श्रृंखला के एपिसोड, लघु फिल्में और 1,000 से अधिक भारतीय तथा अंतरराष्ट्रीय फिल्में देखने को मिलेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओईसीडी ने कहा कि वैश्विक मंदी के बीच भारत एशिया में सबसे तेजी से बढ़ती अर्थव्यवस्थाओं में बना रहेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/oecd-said-india-to-remain-among-fastest-growing-economies-in-asia-amid-global-slowdown/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/oecd-said-india-to-remain-among-fastest-growing-economies-in-asia-amid-global-slowdown/</guid>
      <description>ओईसीडी ने कहा कि वैश्विक मंदी के बीच भारत एशिया में सबसे तेजी से बढ़ती अर्थव्यवस्थाओं में बना रहेगा वैश्विक स्तर पर मंदी के बीच भारत चालू वित्त वर्ष में 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशिया-प्रशांत क्षेत्र के नेताओं ने युद्ध की निंदा, मुक्त व्यापार की पैरोकारी की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asia-pacific-leaders-condemn-war-advocate-free-trade/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asia-pacific-leaders-condemn-war-advocate-free-trade/</guid>
      <description>एशिया-प्रशांत क्षेत्र के नेताओं ने युद्ध की निंदा, मुक्त व्यापार की पैरोकारी की एशिया-प्रशांत क्षेत्र के नेताओं ने यूक्रेन पर रूस के हमले को खत्म करने का आह्वान किया और साथ ही क्षेत्र की अर्थव्यवस्थाओं को टिकाऊ वृद्धि की ओर ले जाने का संकल्प लिया। एशिया-प्रशांत आर्थिक सहयोग (एपीईसी) मंच का शिखर सम्मेलन यहां शनिवार को प्रारंभ हुआ, जिसमें यह बात कही गई। मेजबान थाईलैंड ने कहा कि 21 सदस्यों सें से ज्यादातर ने युद्ध की निंदा की। हालांकि, इस संबंध में किसी मत विभाजन को टालने की कोशिश भी की गई। गौरतलब है कि रूस और चीन भी एपीईसी के सदस्य हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई कप टेबल टेनिस में कांस्य पदक के साथ खत्म हुआ मनिका बत्रा का सफर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manika-batra-journey-ends-with-bronze-medal-in-asian-cup-table-tennis/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 15:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manika-batra-journey-ends-with-bronze-medal-in-asian-cup-table-tennis/</guid>
      <description>एशियाई कप टेबल टेनिस में कांस्य पदक के साथ खत्म हुआ मनिका बत्रा का सफर बैंकॉक। स्टार टेबल टेनिस खिलाड़ी मनिका बत्रा का एशियाई कप टेबल टेनिस टूर्नामेंट में स्वप्निल सफर यहां शनिवार को सेमीफाइनल में जापान की चौथी वरीय मीमा इतो से हारकर समाप्त हो गया। गैर वरीयता प्राप्त मनिका इस महाद्वीपीय टूर्नामेंट के सेमीफाइनल में पहुंचने वाली पहली भारतीय महिला बनी थीं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;उन्हें दुनिया की पांचवें नंबर की टेबल टेनिस खिलाड़ी से 8-11 11-7 7-11 6-11 11-8 7-11 (2-4) से हार का सामना करना पड़ा। विश्व रैंकिंग में 44वें नंबर की मनिका ने क्वार्टर फाइनल में चीनी ताइपे की अपने से बेहतर रैंकिंग की चेन सू यू को 4-3 से हराया था। मनिका एशियाई कप के 39 साल के इतिहास में भारतीयों में सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन का रिकॉर्ड अपने नाम सुनिश्चित कर चुकी हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इससे पहले 2015 में अचंता शरत कमल और 2019 में जी साथियान छठे स्थान पर रहे थे। इस शीर्ष भारतीय खिलाड़ी ने इससे पहले चीन की दुनिया में सातवें नंबर की चेन जिंगटोंग को उलटफेर का शिकार बनाया था। इस दो लाख डॉलर इनामी प्रतियोगिता में विश्व रैंकिंग और क्वालिफिकेशन के आधार पर महाद्वीप के पुरुष और महिला वर्ग में चोटी के 16 खिलाड़ी भाग ले रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई टेबल टेनिस के सेमीफाइनल में पहुंचने वाली पहली भारतीय बनी मनिका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manika-became-the-first-indian-to-reach-the-semi-finals-of-asian-table-tennis/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manika-became-the-first-indian-to-reach-the-semi-finals-of-asian-table-tennis/</guid>
      <description>एशियाई टेबल टेनिस के सेमीफाइनल में पहुंचने वाली पहली भारतीय बनी मनिका स्टार टेबल टेनिस खिलाड़ी मनिका बत्रा शुक्रवार को यहां एशियाई कप टेबल टेनिस टूर्नामेंट के सेमीफाइनल में पहुंचने वाली पहली भारतीय महिला बन गई। उन्होंने क्वार्टर फाइनल में चीनी ताइपे की अपने से बेहतर रैंकिंग की चेन सू यू को 4-3 से हराया। विश्व रैंकिंग में 44वें नंबर की मनिका ने महिला एकल के कड़े मुकाबले मेंविश्व की 23वें नंबर की चेन को 6-11, 11-6, 11-5, 11-7, 8-11, 9-11, 11-9 से पराजित किया। मनिका एशियाई कप के 39 साल के इतिहास में भारतीयों में सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन का रिकॉर्ड अपने नाम सुनिश्चित कर चुकी हैं। इससे पहले 2015 में अचंता शरत कमल और 2019 में जी साथियान छठे स्थान पर रहे थे। इस भारतीय खिलाड़ी ने इससे पहले चीन की दुनिया में सातवें नंबर की चेन जिंगटोंग को उलटफेर का शिकार बनाया था। मनिका शनिवार को होने वाले सेमीफाइनल में जापान की विश्व में पांचवें नंबर की खिलाड़ी और यहां दूसरी वरीयता प्राप्त मीमा इतो से भिड़ेगी। दूसरा सेमीफाइनल चीन की विश्व नंबर चार वांग यिदी और जापान की हिना हयाता (विश्व नंबर छह) के बीच खेला जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने दो और स्वर्ण जीते, 15वीं एशियाई एयरगन चैम्पियनशिप का समापन 25 स्वर्ण से किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-wins-two-more-golds-ends-15th-asian-airgun-championship-with-25-golds/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-wins-two-more-golds-ends-15th-asian-airgun-championship-with-25-golds/</guid>
      <description>भारत ने दो और स्वर्ण जीते, 15वीं एशियाई एयरगन चैम्पियनशिप का समापन 25 स्वर्ण से किया भारत ने कोरिया के डेगू में 15वीं एशियाई एयरगन चैम्पियनशिप में अपने दबदबे भरे अभियान का अंत 25 स्वर्ण पदकों से किया जिसमें शुक्रवार को अंतिम दिन जीते गये दो स्वर्ण पदक शामिल रहे। मनु भाकर और सम्राट राणा ने 10 मीटर एयर पिस्टल मिश्रित टीम जूनियर स्पर्धा जीती जबकि रिदम सांगवान और विजयवीर सिद्धू ने सीनियर स्पर्धा का स्वर्ण पदक अपने नाम किया। भारत ने पूर्ण दबदबा बनाते हुए आठ दिन में प्रतियोगिता में 28 में से 25 स्पर्धा जीती। सांगवान और सिद्धू ने एयर पिस्टल मिश्रित टीम स्पर्धा के फाइनल में कजाखस्तान के वालेरी रखिमजान और इरिना युनुस्मेतोवा को 17-3 से पराजित किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>युद्ध और उत्तर कोरिया के मिसाइल परीक्षण एशिया-प्रशांत शिखर सम्मेलन में छाए रहे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/war-and-north-koreas-missile-test-dominated-asia-pacific-summit/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/war-and-north-koreas-missile-test-dominated-asia-pacific-summit/</guid>
      <description>युद्ध और उत्तर कोरिया के मिसाइल परीक्षण एशिया-प्रशांत शिखर सम्मेलन में छाए रहे उत्तर कोरिया के एक अंतर-महाद्वीपीय बैलिस्टिक मिसाइल दागने और जापानी जल क्षेत्र के पास इसके गिरने के बाद बैंकॉक में शुक्रवार को ‘पैसिफिक रिम’ के नेताओं के एक सम्मेलन के एजेंडे में शांति एवं स्थिरता को खतरा का मुद्दा छाया रहा। मिसाइल परीक्षण क्षेत्र में और इससे बाहर टकराव के मौजूद खतरे की याद दिलाता है। अमेरिकी उपराष्ट्रपति कमला हैरिस और जापान, दक्षिण कोरिया, कनाडा, आस्ट्रेलिया तथा न्यूजीलैंड के नेताओं ने मिसाइल परीक्षण पर एक आपात बैठक आयोजित की।  हैरिस ने अपनी टिप्पणी में कहा, ‘‘उत्तर कोरिया का यह (मिसाइल) परीक्षण संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा प्रस्तावों का घोर उल्लंघन है। इसने क्षेत्र में सुरक्षा अस्थिर कर दी है और अनावश्यक तनाव बढ़ाया है। ’’ उन्होंने कहा, ‘‘हम इन कृत्यों की सख्त निंदा करते हैं और हम अपील करेंगे कि उत्तर कोरिया और गैरकानूनी, अस्थिर करने वाले कृत्यों को रोके।’’ अतीत में हथियार प्रदर्शित करने को लेकर उत्तर कोरिया पर संयुक्त राष्ट्र के प्रतिबंध लगे हुए हैं, लेकिन उसने (उत्तर कोरिया ने) इस साल नये प्रतिबंधों का सामना नहीं किया है। दरअसल, इस संदर्भ में अमेरिकी कोशिशों का चीन और रूस ने संयुक्त राष्ट्र में विरोध किया है।  थाईलैंड सरकार के प्रवक्ता ने कहाकि नेताओं ने शुक्रवार सुबह एशिया-प्रशांत आर्थिक सहयोग मंच (एपेक) की शुक्रवार सुबह हुई बैठक में मिसाइल परीक्षण पर चिंता जताई। आस्ट्रेलिया के प्रधानमंत्री एंथनी अल्बनीज ने बैठक के उद्घाटन सत्र में कहा , ‘‘भू-राजनीतिक तनाव शांति एवं स्थिरता को पटरी से उतार रहे हैं और नियम आधारित अंतरराष्ट्रीय व्यवस्था को कमजोर कर रहे हैं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत को एशियाई निशानेबाजी प्रतियोगिता में चार स्वर्ण पदक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/four-gold-medals-for-india-in-the-asian-shooting-championship/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/four-gold-medals-for-india-in-the-asian-shooting-championship/</guid>
      <description>भारत को एशियाई निशानेबाजी प्रतियोगिता में चार स्वर्ण पदक भारत ने कोरिया के डेगू में चल रही 15वीं एशियाई एयरगन चैंपियनशिप की एयर पिस्टल प्रतियोगिताओं में अपना परचम लहराते हुए मंगलवार को चार और स्वर्ण पदक जीते। शिव नारवाल ने पुरुषों की 10 मीटर एयर पिस्टल में सोने का तमगा हासिल किया जबकि इसी स्पर्धा के जूनियर वर्ग में सागर डांगी ने स्वर्ण पदक जीता। इसके अलावा पुरुष और महिला युवा टीमों ने भी अपनी संबंधित स्पर्धाओं में स्वर्ण पदक जीतकर इसे भारत के लिए एक और सफल दिन बना लिया। भारत अभी तक इस प्रतियोगिता में 17 स्वर्ण पदक जीत चुका है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लवलीना ने कहा, एशियाई चैंपियनशिप का स्वर्ण फॉर्म फिर से हासिल करने में मदद करेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lovlina-said-asian-championship-gold-will-help-regain-form/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 07:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lovlina-said-asian-championship-gold-will-help-regain-form/</guid>
      <description>लवलीना ने कहा, एशियाई चैंपियनशिप का स्वर्ण फॉर्म फिर से हासिल करने में मदद करेगा भारत की स्टार मुक्केबाज लवलीना बोरगोहेन ने सोमवार को एशियाई चैम्पियनशिप में मिले स्वर्ण को ‘काफी महत्वपूर्ण’ बताते हुए कहा कि नये भारवर्ग में अपने पहले टूर्नामेंट से उसे खोया फॉर्म हासिल करने में मदद मिलेगी। लवलीना तोक्यो ओलंपिक में कांस्य पदक जीतने के बाद से खराब फॉर्म से जूझ रही थी। उन्होंने पेरिस ओलंपिक को ध्यान में रखकर भारवर्ग 69 से 75 किलो कर लिया। जोर्डन के अम्माम में एशियाई चैम्पियनशिप में स्वर्ण पदक जीतने वाली लवलीना ने स्वदेश लौटने के बाद कहा ,‘‘यह स्वर्ण मेरे लिये काफी मायने रखता है।&amp;nbsp;यह बहुत महत्वपूर्ण है। इससे मेरा आत्मविश्वास बढेगा।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर कोरिया और चीन के खतरे को लेकर बाइडन की एशियाई सहयोगियों संग गोलबंदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bidens-alliance-with-asian-allies-on-the-threat-of-north-korea-and-china/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bidens-alliance-with-asian-allies-on-the-threat-of-north-korea-and-china/</guid>
      <description>उत्तर कोरिया और चीन के खतरे को लेकर बाइडन की एशियाई सहयोगियों संग गोलबंदी राष्ट्रपति जो बाइडन रविवार को जापान और दक्षिण कोरिया के नेताओं से मिल रहे हैं ताकि अपने परमाणु और बैलेस्टिक मिसाइल कार्यक्रमों से डरा रहे उत्तर कोरिया के खिलाफ प्रतिक्रिया व्यक्त करने में समन्वय स्थापित किया जा सके। इसके अलावा चीन के राष्ट्रपति शी चिनफिंग के साथ आमने-सामने की बैठक की पूर्व संध्या पर बाइडन ने प्रशांत क्षेत्र में चीन के आक्रामक रुख पर काबू पाने के लिहाज से जानकारी लेंगे। बाइडन ने जापानी प्रधानमंत्री फुमियो किशिदा से मुलाकात की और उनका दक्षिण कोरियाई राष्ट्रपति यून सुक येओल के साथ भी बैठक का कार्यक्रम है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिव थापा ने एशियाई चैंपियनशिप में चोट के कारण रजत पदक जीता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shiva-thapa-settles-for-silver-due-to-injury-in-asian-championships/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 09:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shiva-thapa-settles-for-silver-due-to-injury-in-asian-championships/</guid>
      <description>शिव थापा ने एशियाई चैंपियनशिप में चोट के कारण रजत पदक जीता भारत के शिव थापा (63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाइडेन ने कहा कि अमेरिका दक्षिण पूर्व एशियाई देशों के साथ मिलकर काम करेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/biden-said-us-will-work-closely-with-southeast-asian-countries/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/biden-said-us-will-work-closely-with-southeast-asian-countries/</guid>
      <description>बाइडेन ने कहा कि अमेरिका दक्षिण पूर्व एशियाई देशों के साथ मिलकर काम करेगा अमेरिका के राष्ट्रपति जो बाइडन ने शनिवार को वादा किया कि उनका देश दक्षिण पूर्व एशियाई देशों के रणनीतिक रूप से महत्वपूर्ण गठबंधन के साथ मिलकर काम करेगा। उन्होंने इन देशों के नेताओं से कहा, ‘‘हम एक बेहतर भविष्य का निर्माण करने जा रहे हैं जिसे हम सभी साकार होना देखना चाहते हैं।’’ इस क्षेत्र में अमेरिकी प्रतिद्वंद्वी चीन भी अपने प्रभाव को बढ़ाने के लिए काम कर रहा है। दक्षिण पूर्व एशियाई देशों के संघ के तीन सम्मेलनों का हवाला देते हुए बाइडन ने कहा कि दस देशों वाला यह संघ ‘‘मेरे प्रशासन की हिंद-प्रशांत रणनीति के केंद्र में है।’’ उन्होंने एक ऐसे क्षेत्र के निर्माण के वास्ते सहयोग करने का वादा किया जो ‘‘मुक्त और खुला, स्थिर एवं समृद्ध और सुरक्षित हो।’’ बाइडन ने कहा, ‘‘मैं दक्षिण चीन सागर से लेकर म्यांमा तक की चुनौतियों को हल करने और पूरे क्षेत्र में साझा चुनौतियों के नये समाधान खोजने के वास्ते आसियान और आप में से प्रत्येक के साथ मिलकर अपना काम जारी रखने के लिए तत्पर हूं।’’ आसियान सम्मेलन में बाइडन की भागीदारी चीनी राष्ट्रपति शी चिनफिंग के साथ उनकी संभावित बैठक से पहले हो रही है। दोनों नेता सोमवार को जी 20 देशों की बैठक में मिलेंगे। यह बैठक इंडोनेशिया के बाली द्वीप में आयोजित की जायेगी।  शनिवार को नोम पेन्ह की यात्रा करते हुए, अमेरिकी राष्ट्रीय सुरक्षा सलाहकार जेक सुलिवन ने कहा था कि बाइडन दक्षिण पूर्व एशियाई देशों के संघ (आसियान) नेताओं के साथ चीन द्वारा नौवहन और लंबे समय से गैर-कानूनी तरीके से हिंद-प्रशांत क्षेत्र में मछलियों का अवैध शिकार जैसे मुद्दें उठायेंगे। सुलिवन ने पत्रकारों से कहा था कि क्षेत्र में स्थिरता लाने वाली ताकत के तौर पर और किसी एक राष्ट्र को बलपूर्वक कार्रवाई करने से रोकने में अमेरिका की अहम भूमिका है।  चीन का जिक्र करते हुए, सुलिवन ने कहा, ‘‘मुझे लगता है कि यह देश इस तथ्य को पसंद नहीं कर सकता है, लेकिन वे निश्चित रूप से इसे स्वीकार करते हैं और इसे समझते हैं।’’ बाइडन नोम पेन्ह में क्षेत्रीय शिखर सम्मेलन के मेजबान कंबोडिया के प्रधानमंत्री हुन सेन से मुलाकात की। वह वार्षिक अमेरिका-आसियान शिखर सम्मेलन को भी संबोधित करेंगे। बाइडन म्यांमा के मुद्दे को भी उठायेंगे जहां सेना ने फरवरी 2021 में सत्तारूढ़ सरकार को उखाड़ फेंका था और लोकतांत्रिक रूप से निर्वाचित नेता आंग सान सू ची को गिरफ्तार कर लिया था। बाइडन ने कहा कि अमेरिका म्यांमा में लोकतंत्र की वापसी के लिए प्रतिबद्ध है, जो तख्तापलट से पहले शासन के लोकतांत्रिक स्वरूप की ओर तेजी से बढ़ रहा है। बाली में जी 20 शिखर सम्मेलन में शामिल होने के लिए रवाना होने से पहले, बाइडन रविवार को पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन की बैठकों में भाग लेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लवलीना, परवीन, स्वीटी और अल्फिया को एशियाई चैंपियनशिप में स्वर्ण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lovlina-parveen-sweety-and-alfia-get-gold-in-asian-championship/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 07:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lovlina-parveen-sweety-and-alfia-get-gold-in-asian-championship/</guid>
      <description>लवलीना, परवीन, स्वीटी और अल्फिया को एशियाई चैंपियनशिप में स्वर्ण भारतीय मुक्केबाज लवलीना बोरगोहेन (75 किग्रा), परवीन हुड्डा (63 किग्रा), स्वीटी (81 किग्रा) और अल्फिया खान (81 किग्रा से अधिक) ने जॉर्डन के अम्मान में चल रही एशियाई मुक्केबाजी चैंपियनशिप में शुक्रवार को स्वर्ण पदक जीते। ओलंपिक कांस्य पदक विजेता और 75 किग्रा भार वर्ग में पहली बार किसी टूर्नामेंट में भाग ले रही लवलीना ने उज्बेकिस्तान की रुजमेतोवा सोखीबा पर 5-0 से सर्वसम्मत निर्णय से जीत हासिल की जबकि परवीन ने जापान की किटो माई को इसी अंतर से हराया। इसके बाद स्वीटी और अल्फिया ने क्रमशः कजाकिस्तान की गुलसाया येरजान और जॉर्डन की इस्लाम हुसैली को हराकर स्वर्ण पदक जीता। स्वीटी ने येरजान को आसानी से हराया जबकि अल्फिया की प्रतिद्वंद्वी पहले राउंड में अयोग्य घोषित किये जाने के कारण बाहर हो गई। दूसरी तरफ मीनाक्षी ने एशियाई चैम्पियनशिप में पदार्पण पर अपना अभियान फ्लाईवेट वर्ग (52 किग्रा) में रजत पदक जीतकर समाप्त किया। यह जीत 25 वर्षीय लवलीना के लिए मनोबल बढ़ाने वाली रही क्योंकि तोक्यो ओलंपिक में कांस्य पदक जीतने के बाद वह खराब फॉर्म में चल रही थी। वह विश्व चैंपियनशिप और राष्ट्रमंडल खेलों में शुरू में ही बाहर हो गई थी। असम की यह मुक्केबाज 69 किग्रा से 75 किग्रा में खेलने लगी थी क्योंकि उनका पिछला भार वर्ग पेरिस ओलंपिक में शामिल नहीं है। दोनों मुक्केबाजों ने सहज शुरुआत की और एक दूसरे को हमला करने के लिए आमंत्रित किया लेकिन लवलीना ने जल्द ही कुछ दमदार मुक्के जमाकर अपना दबदबा कायम कर दिया। इसके बाद दोनों ने एक दूसरे के हमले से बचने का भी प्रयास किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आसियान के नेताओं ने म्यांमा में हिंसा रोकने के लिए दबाव बनाने पर चर्चा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asian-leaders-discuss-building-pressure-to-stop-violence-in-myanmar/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 06:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asian-leaders-discuss-building-pressure-to-stop-violence-in-myanmar/</guid>
      <description>आसियान के नेताओं ने म्यांमा में हिंसा रोकने के लिए दबाव बनाने पर चर्चा की दक्षिण पूर्व एशियाई देशों के संघ (आसियान) के नेताओं ने शुक्रवार को इस बारे में आम-सहमति पर पहुंचने के लिए मंथन किया कि म्यांमा में शांति लाने की योजना का पालन करने के लिए उस पर कैसे दबाव बनाया जाए। आसियान के सदस्य देश म्यांमा में 2021 में सैन्य तख्तापलट के बाद से हिंसा बेकाबू होती जा रही है। आसियान ने म्यांमा या बर्मा पर शांति के लिए उसकी पांच सूत्री योजना का पालन करने के लिहाज से दबाव बनाने के प्रयास में उसके नेताओं पर संगठन के शीर्ष स्तरीय आयोजनों में भाग लेने पर रोक लगा रखी है जिनमें नोम पेन्ह में चल रहा सम्मेलन भी शामिल है। इंडोनेशिया के राष्ट्रपति जोको विदोदो ने सम्मेलन से इतर संवाददाताओं से कहा कि उन्होंने म्यांमा के राजनीतिक प्रतिनिधियों पर प्रतिबंध को सम्मेलन तथा विदेश मंत्रियों की बैठक से आगे भी बढ़ाने का प्रस्ताव रखा है। कंबोडिया के बाद आसियान की अध्यक्षता इंडोनेशिया के पास होगी। राष्ट्रपति विदोदो ने कहा, ‘‘इंडोनेशिया म्यांमा में बिगड़ते हालात से बहुत निराश है।’’  आसियान की योजना में तत्काल हिंसा पर रोक लगाने, सभी पक्षों के बीच संवाद, आसियान के एक विशेष दूत द्वारा मध्यस्थता, मानवीय सहायता का प्रावधान और विशेष दूत की सभी पक्षों से मिलने के लिए म्यांमा यात्रा शामिल है। म्यांमा की सरकार ने शुरुआत में योजना पर सहमति जताई थी लेकिन इसके क्रियान्वयन को लेकर बहुत कम प्रयास किये हैं।  राजनीतिक प्रतिनिधित्व पर मौजूदा प्रतिबंध के तहत म्यांमा को शीर्षस्तरीय आयोजनों में अराजनीतिक प्रतिनिधियों को भेजने की अनुमति दी गयी है लेकिन उसने इनकार कर दिया है। आसियान के सदस्य देशों- कंबोडिया, फिलीपीन, मलेशिया, इंडोनेशिया, लाओस, सिंगापुर, थाइलैंड, वियतनाम और ब्रूनेई के नेताओं के बीच नोम पेन्ह में चल रहे सम्मेलन में इस बारे में चर्चा जारी है कि म्यांमा पर पांच सूत्री योजना के अनुपालन के लिए दबाव कैसे बनाया जाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनखड़ आसियान-भारत व पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन के लिए कंबोडिया पहुंचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dhankhar-arrives-in-cambodia-for-asean-india-and-east-asia-summit/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 06:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dhankhar-arrives-in-cambodia-for-asean-india-and-east-asia-summit/</guid>
      <description>धनखड़ आसियान-भारत व पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन के लिए कंबोडिया पहुंचे उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ आसियान-भारत शिखर सम्मेलन और पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन में शामिल होने के लिए शुक्रवार को कंबोडिया की राजधानी नोम पेन्ह पहुंचे। धनखड़ अपनी इस तीन दिवसीय यात्रा के दौरान कंबोडिया के प्रधानमंत्री हुन सेन के साथ द्विपक्षीय बैठक करेंगे। उनके कई अन्य देशों के नेताओं के साथ भी बैठक करने का कार्यक्रम है। उपराष्ट्रपति कार्यालय ने धनखड़ और उनकी पत्नी की तस्वीरें साझा करते हुए एक ट्वीट में कहा, ‘‘माननीय उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ और डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लवलीना बोरगोहेन का कमाल, एशियाई मुक्केबाजी प्रतियोगिता में जीता गोल्ड, हुड्डा और स्वीटी को भी सोना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lovlina-borgohain-won-gold-in-asian-boxing-competition/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 21:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lovlina-borgohain-won-gold-in-asian-boxing-competition/</guid>
      <description>लवलीना बोरगोहेन का कमाल, एशियाई मुक्केबाजी प्रतियोगिता में जीता गोल्ड, हुड्डा और स्वीटी को भी सोना ओलंपिक पदक विजेता और भारत के स्टार खिलाड़ी लवलीना बोरगोहेन ने एशियाई मुक्केबाजी चैंपियनशिप में भी भारत का नाम रोशन किया है। लवलीना बोरगोहेन ने 75 किलोग्राम के फाइनल में स्वर्ण पदक जीता है। खिताबी मुकाबले में लवलीना ने उज्बेकिस्तान की रुजमेतोवा सोखीबा को 5-0 से हराया। कुल मिलाकर देखें तो लवलीना ने एकतरफा इस मुकाबले को अपने नाम किया है। लवलीना बोरगोहेन भारत की शानदार मुक्केबाज जिन्होंने 2020 ओलंपिक खेलों में महिलाओं के वेल्टरवेट स्पर्धा में कांस्य पदक जीता। बोरगोहेन ओलंपिक में पदक जीतने वाली केवल तीसरी भारतीय मुक्केबाज हैं। उन्होंने 2018 AIBA महिला विश्व मुक्केबाजी चैंपियनशिप और 2019 AIBA महिला विश्व मुक्केबाजी चैंपियनशिप में कांस्य पदक जीता।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: फुटबॉल विश्व कप के लिए उरूग्वे टीम की घोषणा, सुआरेज और कवानी शामिल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई एलीट मुक्केबाजी चैंपियनशिप: हुसामुद्दीन और लवलीना सेमीफाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/husamuddin-and-lovlina-in-semi-finals-of-asian-elite-boxing-championships/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 08:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/husamuddin-and-lovlina-in-semi-finals-of-asian-elite-boxing-championships/</guid>
      <description>एशियाई एलीट मुक्केबाजी चैंपियनशिप: हुसामुद्दीन और लवलीना सेमीफाइनल में राष्ट्रमंडल खेलों के दो बार के कांस्य पदक विजेता मोहम्मद हुसामुद्दीन ने रविवार को जोर्डन के अम्मान में चल रही एएसबीसी एशियाई एलीट मुक्केबाजी चैंपियनशिप के सेमीफाइनल में जगह बनाकर भारत के लिए एक और पदक पक्का किया। क्वार्टर फाइनल में दक्षिण कोरिया के हेंगसियोक ली के खिलाफ हुसामुद्दीन (57 किग्रा) शुरुआत में पिछड़ गए क्योंकि विरोधी मुक्केबाजी ने पहले राउंड में उन्हें कुछ सटीक मुक्के लगाए। उलटफेर की आशंका के बीच हसामुद्दीन ने अपने अनुभव का फायदा उठाते हुए वापसी की। उन्होंने अगले दो राउंड में आक्रामक रुख अपनाते हुए दबदबा बनाया और 5-0 से जीत दर्ज करते हुए भारत के लिए एक और पदक पक्का किया। हुसामुद्दीन 10 नवंबर को सेमीफाइनल में 2021 विश्व चैंपियनशिप के रजत पदक विजेता सेरिक तेमिरजा से भिड़ंगे। एक अन्य क्वार्टर फाइनल में थाईलैंड ओपन के स्वर्ण पदक विजेता अनंत चोपाडे (54 किग्रा) किर्गिस्तान के सेदेकमातोव सेनझाई के खिलाफ 0-4 की हार के साथ प्रतियोगिता से बाहर हो गए। रविवार को ही एशियाई चैंपियनशिप के पांच बार के पदक विजेता शिव थापा (63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ तैयब इकराम एफआईएच अध्यक्ष बने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asian-hockey-federation-ceo-tyeb-ikram-appointed-fih-president/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 10:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asian-hockey-federation-ceo-tyeb-ikram-appointed-fih-president/</guid>
      <description>एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ तैयब इकराम एफआईएच अध्यक्ष बने एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ मकाऊ के मोहम्मद तैयब इकराम को शनिवार को अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ (एफआईएच) का नया अध्यक्ष चुना गया जो भारत के नरिंदर बत्रा की जगह लेंगे। इकराम ने बेल्जियम के मार्क कूड्रोन को यहां आनलाइन हुई एफआईएच की 48वीं कांग्रेस में 79 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम बने एईशियाई हॉकी केअध्यक्ष</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistans-mohammad-tyeb-ikram-appointed-president-of-asian-hockey/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 17:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistans-mohammad-tyeb-ikram-appointed-president-of-asian-hockey/</guid>
      <description>पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम बने एईशियाई हॉकी केअध्यक्ष एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम को शनिवार को अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ (एफआईएच) का नया अध्यक्ष चुना गया जो भारत के नरिंदर बत्रा की जगह लेंगे। इकराम ने बेल्जियम के मार्क कूड्रोन को यहां आनलाइन हुई एफआईएच की 48वीं कांग्रेस में 79 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय स्क्वास के लिए बड़ा दिन: एशियाई स्क्वाश टीम चैम्पियनशिप के फाइनल में कुवैत को  हराकर जीता पहली बार स्वर्ण </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-squash-won-gold-for-first-time-by-defeating-kuwait-in-final-of-asian-squash-championship/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-squash-won-gold-for-first-time-by-defeating-kuwait-in-final-of-asian-squash-championship/</guid>
      <description>भारतीय स्क्वास के लिए बड़ा दिन: एशियाई स्क्वाश टीम चैम्पियनशिप के फाइनल में कुवैत को हराकर जीता पहली बार स्वर्ण अनुभवी सौरव घोषाल की अगुवाई में भारतीय पुरूष टीम ने एशियाई स्क्वाश टीम चैम्पियनशिप के फाइनल में कुवैत को 2 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान में होने वाले एशिया कप 2023 को रद्द करने की उठने लगी मांग, पूर्व पीएम इमरान खान पर हुए हमले से जुड़ा है मामला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/demand-to-cancel-asia-cup-2023-to-be-held-in-pakistan-related-to-the-attack-on-imran-khan/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 14:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/demand-to-cancel-asia-cup-2023-to-be-held-in-pakistan-related-to-the-attack-on-imran-khan/</guid>
      <description>पाकिस्तान में होने वाले एशिया कप 2023 को रद्द करने की उठने लगी मांग, पूर्व पीएम इमरान खान पर हुए हमले से जुड़ा है मामला पाकिस्तान के पंजाब प्रांत में अज्ञात हमलावरों ने पूर्व प्रधानमंत्री इमरान खान पर हमला किया, जिसके बाद इमरान खान घायल हो गए है। उनके पैर में लोगी लगी है। उनके कंटेनर ट्रक पर हमलावरों ने ताबड़तोड़ गोलियां बरसाई। पाकिस्तान के पूर्व प्रधानमंत्री पर हुए इस हमले के बाद इसकी निंदा हुई है। हमले के बाद यहां सुरक्षा व्यवस्था पर भी सवाल उठने लगे है।&amp;nbsp;गौरतलब है कि पाकिस्तान में वर्ष 2023 में एशिया कप का आयोजन होना है। एशिया कप के आयोजन से पहले रैली में पूर्व प्रधानमंत्री पर इस तरह हमला होना सुरक्षा व्यवस्था पर कई सवाल खड़े करता है। इस घटना के बाद फिर से क्रिकेट बिरादरी ने पाकिस्तान जाने के फैसले पर विचार विमर्श शुरू कर दिया है। सभी टीमों में पाकिस्तान जाने के लिए असमंजस की स्थिति पैदा होने लगी है।&amp;nbsp;अन्य जगह पर हो एशिया कपवहीं इस हमले के बाद भारत में मांग उठने लगी है कि एशिया कप 2023 का बहिष्कार किया जाए। भारतीय फैंस ने मांग की है कि पाकिस्तान में एशिया कप 2023 का आयोजन नहीं किया जाना चाहिए। पाकिस्तान में सुरक्षा एक अहम मुद्दा बनकर उभरा है जिसके बाद इससे मेजबानी छिननी चाहिए। टूर्नामेंट को ऐसे स्थान पर आयोजित किए जाने की मागं हो रही है जहां टीमों की सुरक्षा पर कोई संदेह ना हो।&amp;nbsp;इसी बीच बीसीसीआई से फैंस ने मांग की है कि किसी भी हालात में भारतीय क्रिकेट टीम को पाकिस्तान नहीं भेजा जाना चाहिए। फैंस ने साफ तौर पर मांग की है कि सुरक्षा कारणों के मद्देनजर भारतीय टीम को पाकिस्तान ना भेजा जाए।&amp;nbsp;बता दें कि ये पहला मौका नहीं है जब पाकिस्तान में इस तरह का हमला हुआ है। इससे पहले वर्ष 2009 में पाकिस्तान सीरीज के लिए गई श्रीलंका टीम पर भी हमला हुआ था, जिसके बाद कुछ ही समय पहले पाकिस्तान में क्रिकेट ने फिर से रफ्तार पकड़ी है। यहां इंग्लैंड, ऑस्ट्रेलिया और वेस्टइंडीज ने दौरा किया है।&amp;nbsp;आयरलैंड महिला टीम का है दौराबता दें कि इमरान खान पर हुए हमले के तत्काल बाद ही आयरलैंड की महिला टीम को पाकिस्तान का दौरा करना है। आयरलैंड की महिला टीम ने इस घटना के बाद खबर लिखे जाने तक अपने कार्यक्रम में कोई बदलाव नहीं किया है। पीसीबी के मुख्य कार्यकारी अधिकारी फैसल हसनैन ने क्रिकेट आयरलैंड के मुख्य कार्यकारी अधिकारी वॉरेन ड्यूट्रोम और टीम मैनेजर बेथ हीली से सीधे बात की है।’’ आयरलैंड महिला टीम पाकिस्तान के खिलाफ अपने शुरुआती मैच से पहले गद्दाफी स्टेडियम में प्रशिक्षण ले रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई शतरंज चैंपियनशिप: भारत के प्रज्ञानानंदा, नंधिधा ने खिताब जीते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asian-chess-championship-pragyanananda-nandhidha-of-india-win-titles/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asian-chess-championship-pragyanananda-nandhidha-of-india-win-titles/</guid>
      <description>एशियाई शतरंज चैंपियनशिप: भारत के प्रज्ञानानंदा, नंधिधा ने खिताब जीते शीर्ष वरीय भारतीय ग्रैंडमास्टर आर प्रज्ञानानंदा और उनकी हमवतन पीवी नंधिधा ने बृहस्पतिवार को यहां एशियाई महाद्वीपीय शतरंज टूर्नामेंट में क्रमश: ओपन और महिला वर्ग के खिताब जीते। प्रज्ञानानंदा नौवें और अंतिम दौर में हमवतन बी अधिबान से 63 चाल में ड्रॉ खेलकर सात अंक के साथ शीर्ष रहे। चेन्नई के 17 साल के प्रज्ञानानंदा ने अंतिम दौर से पहले अन्य खिलाड़ियों पर आधे अंक की बढ़त बना रखी थी। उन्होंने अंतिम दौर में अनुभवी अधिबान से ड्रॉ खेलकर खिताब अपने नाम किया। इस जीत के साथ प्रज्ञानानंदा ने अगले फिडे विश्व कप मे भी जगह बना ली। अंतिम दौर में एसएल नारायणन, हर्ष भारतकोटि, कार्तिक वेंकटरमन और एस वोखिदोव के पास अंतिम दौर में खिताब जीतने का मौका था लेकिन अपनी अपनी बाजी ड्रॉ खेलकर ये इस मौके से चूक गए। नारायणन और वोखिदोव की बाजी ड्रॉ रही। हर्ष और वेंकटरमन को भी अंक बांटने को मजबूर होना पड़ा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एयरएशिया इंडिया-एयर इंडिया एक्सप्रेस का 2023 के अंत तक हो सकता है विलय: एयर इंडिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/airasia-india-air-india-express-merger-may-happen-by-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 07:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/airasia-india-air-india-express-merger-may-happen-by-2023/</guid>
      <description>एयरएशिया इंडिया-एयर इंडिया एक्सप्रेस का 2023 के अंत तक हो सकता है विलय: एयर इंडिया एयर इंडिया ने बुधवार को कहा कि एयरएशिया इंडिया को एयर इंडिया एक्सप्रेस में मिलाने के लिए परिचालन समीक्षा प्रक्रिया चल रही है और यह विलय 2023 के अंत तक हो सकता है। टाटा समूह की एयर इंडिया ने एयरएशिया इंडिया में 100 प्रतिशत हिस्सेदारी के लिए भी समझौते पर हस्ताक्षर किए हैं। एयरएशिया इंडिया, टाटा संस और एयर एशिया इन्वेस्टमेंट लिमिटेड के बीच एक संयुक्त उद्यम है। इसमें टाटा संस की 83.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पर्श जीते, भारत ने एशियाई एलीट मुक्केबाजी में जीत के साथ अभियान शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sparsh-wins-india-starts-campaign-with-victory-in-asian-elite-boxing/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sparsh-wins-india-starts-campaign-with-victory-in-asian-elite-boxing/</guid>
      <description>स्पर्श जीते, भारत ने एशियाई एलीट मुक्केबाजी में जीत के साथ अभियान शुरू किया स्पर्श कुमार ने एएसबीसी एशियाई एलीट मुक्केबाजी चैंपियनशिप में भारत के अभियान की शुरुआत जीत के साथ करते हुए मंगलवार को पुरुष 51 किग्रा वर्ग में एकतरफा जीत दर्ज की। स्पर्श ने राउंड ऑफ 32 के मुकाबले में किर्गिस्तान के दिउशेबाएव नूरझिगिट को आसानी से 5-0 से हराया। पंजाब के मुक्केबाज ने पैर की तेज मूवमेंट और सटीक मुक्कों से विरोधी मुक्केबाज पर दबदबा बनाया। स्पर्श का सामना बुधवार को प्री क्वार्टर फाइनल में ओलंपिक कांस्य पदक विजेता और मौजूदा विश्व चैंपियन साकेन बिबोसिनोव से होगा।  मंगलवार को ही लक्ष्य चाहर (80 किग्रा) प्री क्वार्टर फाइनल मुकाबले में ताजिकिस्तान के शब्बोस नेगमातुलोएव के खिलाफ अपने अभियान की शुरुआत करेंगे। पांच बार के एशियाई पदक विजेता शिव थापा (63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</guid>
      <description>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार एशियाई बाजारों में तेजी और विदेशी कोषों की लगातार आवक के बीच प्रमुख शेयर सूचकांकों ने मंगलवार को लगातार चौथे दिन तेजी का सिलसिला बनाए रखा। इस दौरान बीएसई का 30 शेयरों वाला सूचकांक 378.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
