<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Asia on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/asia/</link>
    <description>Recent content in Asia on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2022 08:20:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/asia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>स्पर्श जीते, भारत ने एशियाई एलीट मुक्केबाजी में जीत के साथ अभियान शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sparsh-wins-india-starts-campaign-with-victory-in-asian-elite-boxing/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sparsh-wins-india-starts-campaign-with-victory-in-asian-elite-boxing/</guid>
      <description>स्पर्श जीते, भारत ने एशियाई एलीट मुक्केबाजी में जीत के साथ अभियान शुरू किया स्पर्श कुमार ने एएसबीसी एशियाई एलीट मुक्केबाजी चैंपियनशिप में भारत के अभियान की शुरुआत जीत के साथ करते हुए मंगलवार को पुरुष 51 किग्रा वर्ग में एकतरफा जीत दर्ज की। स्पर्श ने राउंड ऑफ 32 के मुकाबले में किर्गिस्तान के दिउशेबाएव नूरझिगिट को आसानी से 5-0 से हराया। पंजाब के मुक्केबाज ने पैर की तेज मूवमेंट और सटीक मुक्कों से विरोधी मुक्केबाज पर दबदबा बनाया। स्पर्श का सामना बुधवार को प्री क्वार्टर फाइनल में ओलंपिक कांस्य पदक विजेता और मौजूदा विश्व चैंपियन साकेन बिबोसिनोव से होगा।  मंगलवार को ही लक्ष्य चाहर (80 किग्रा) प्री क्वार्टर फाइनल मुकाबले में ताजिकिस्तान के शब्बोस नेगमातुलोएव के खिलाफ अपने अभियान की शुरुआत करेंगे। पांच बार के एशियाई पदक विजेता शिव थापा (63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</guid>
      <description>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार एशियाई बाजारों में तेजी और विदेशी कोषों की लगातार आवक के बीच प्रमुख शेयर सूचकांकों ने मंगलवार को लगातार चौथे दिन तेजी का सिलसिला बनाए रखा। इस दौरान बीएसई का 30 शेयरों वाला सूचकांक 378.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
