<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Asia on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/asia/</link>
    <description>Recent content in Asia on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2022 15:51:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/asia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>भारतीय स्क्वास के लिए बड़ा दिन: एशियाई स्क्वाश टीम चैम्पियनशिप के फाइनल में कुवैत को  हराकर जीता पहली बार स्वर्ण </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-squash-won-gold-for-first-time-by-defeating-kuwait-in-final-of-asian-squash-championship/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-squash-won-gold-for-first-time-by-defeating-kuwait-in-final-of-asian-squash-championship/</guid>
      <description>भारतीय स्क्वास के लिए बड़ा दिन: एशियाई स्क्वाश टीम चैम्पियनशिप के फाइनल में कुवैत को हराकर जीता पहली बार स्वर्ण अनुभवी सौरव घोषाल की अगुवाई में भारतीय पुरूष टीम ने एशियाई स्क्वाश टीम चैम्पियनशिप के फाइनल में कुवैत को 2 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान में होने वाले एशिया कप 2023 को रद्द करने की उठने लगी मांग, पूर्व पीएम इमरान खान पर हुए हमले से जुड़ा है मामला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/demand-to-cancel-asia-cup-2023-to-be-held-in-pakistan-related-to-the-attack-on-imran-khan/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 14:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/demand-to-cancel-asia-cup-2023-to-be-held-in-pakistan-related-to-the-attack-on-imran-khan/</guid>
      <description>पाकिस्तान में होने वाले एशिया कप 2023 को रद्द करने की उठने लगी मांग, पूर्व पीएम इमरान खान पर हुए हमले से जुड़ा है मामला पाकिस्तान के पंजाब प्रांत में अज्ञात हमलावरों ने पूर्व प्रधानमंत्री इमरान खान पर हमला किया, जिसके बाद इमरान खान घायल हो गए है। उनके पैर में लोगी लगी है। उनके कंटेनर ट्रक पर हमलावरों ने ताबड़तोड़ गोलियां बरसाई। पाकिस्तान के पूर्व प्रधानमंत्री पर हुए इस हमले के बाद इसकी निंदा हुई है। हमले के बाद यहां सुरक्षा व्यवस्था पर भी सवाल उठने लगे है।&amp;nbsp;गौरतलब है कि पाकिस्तान में वर्ष 2023 में एशिया कप का आयोजन होना है। एशिया कप के आयोजन से पहले रैली में पूर्व प्रधानमंत्री पर इस तरह हमला होना सुरक्षा व्यवस्था पर कई सवाल खड़े करता है। इस घटना के बाद फिर से क्रिकेट बिरादरी ने पाकिस्तान जाने के फैसले पर विचार विमर्श शुरू कर दिया है। सभी टीमों में पाकिस्तान जाने के लिए असमंजस की स्थिति पैदा होने लगी है।&amp;nbsp;अन्य जगह पर हो एशिया कपवहीं इस हमले के बाद भारत में मांग उठने लगी है कि एशिया कप 2023 का बहिष्कार किया जाए। भारतीय फैंस ने मांग की है कि पाकिस्तान में एशिया कप 2023 का आयोजन नहीं किया जाना चाहिए। पाकिस्तान में सुरक्षा एक अहम मुद्दा बनकर उभरा है जिसके बाद इससे मेजबानी छिननी चाहिए। टूर्नामेंट को ऐसे स्थान पर आयोजित किए जाने की मागं हो रही है जहां टीमों की सुरक्षा पर कोई संदेह ना हो।&amp;nbsp;इसी बीच बीसीसीआई से फैंस ने मांग की है कि किसी भी हालात में भारतीय क्रिकेट टीम को पाकिस्तान नहीं भेजा जाना चाहिए। फैंस ने साफ तौर पर मांग की है कि सुरक्षा कारणों के मद्देनजर भारतीय टीम को पाकिस्तान ना भेजा जाए।&amp;nbsp;बता दें कि ये पहला मौका नहीं है जब पाकिस्तान में इस तरह का हमला हुआ है। इससे पहले वर्ष 2009 में पाकिस्तान सीरीज के लिए गई श्रीलंका टीम पर भी हमला हुआ था, जिसके बाद कुछ ही समय पहले पाकिस्तान में क्रिकेट ने फिर से रफ्तार पकड़ी है। यहां इंग्लैंड, ऑस्ट्रेलिया और वेस्टइंडीज ने दौरा किया है।&amp;nbsp;आयरलैंड महिला टीम का है दौराबता दें कि इमरान खान पर हुए हमले के तत्काल बाद ही आयरलैंड की महिला टीम को पाकिस्तान का दौरा करना है। आयरलैंड की महिला टीम ने इस घटना के बाद खबर लिखे जाने तक अपने कार्यक्रम में कोई बदलाव नहीं किया है। पीसीबी के मुख्य कार्यकारी अधिकारी फैसल हसनैन ने क्रिकेट आयरलैंड के मुख्य कार्यकारी अधिकारी वॉरेन ड्यूट्रोम और टीम मैनेजर बेथ हीली से सीधे बात की है।’’ आयरलैंड महिला टीम पाकिस्तान के खिलाफ अपने शुरुआती मैच से पहले गद्दाफी स्टेडियम में प्रशिक्षण ले रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई शतरंज चैंपियनशिप: भारत के प्रज्ञानानंदा, नंधिधा ने खिताब जीते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asian-chess-championship-pragyanananda-nandhidha-of-india-win-titles/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asian-chess-championship-pragyanananda-nandhidha-of-india-win-titles/</guid>
      <description>एशियाई शतरंज चैंपियनशिप: भारत के प्रज्ञानानंदा, नंधिधा ने खिताब जीते शीर्ष वरीय भारतीय ग्रैंडमास्टर आर प्रज्ञानानंदा और उनकी हमवतन पीवी नंधिधा ने बृहस्पतिवार को यहां एशियाई महाद्वीपीय शतरंज टूर्नामेंट में क्रमश: ओपन और महिला वर्ग के खिताब जीते। प्रज्ञानानंदा नौवें और अंतिम दौर में हमवतन बी अधिबान से 63 चाल में ड्रॉ खेलकर सात अंक के साथ शीर्ष रहे। चेन्नई के 17 साल के प्रज्ञानानंदा ने अंतिम दौर से पहले अन्य खिलाड़ियों पर आधे अंक की बढ़त बना रखी थी। उन्होंने अंतिम दौर में अनुभवी अधिबान से ड्रॉ खेलकर खिताब अपने नाम किया। इस जीत के साथ प्रज्ञानानंदा ने अगले फिडे विश्व कप मे भी जगह बना ली। अंतिम दौर में एसएल नारायणन, हर्ष भारतकोटि, कार्तिक वेंकटरमन और एस वोखिदोव के पास अंतिम दौर में खिताब जीतने का मौका था लेकिन अपनी अपनी बाजी ड्रॉ खेलकर ये इस मौके से चूक गए। नारायणन और वोखिदोव की बाजी ड्रॉ रही। हर्ष और वेंकटरमन को भी अंक बांटने को मजबूर होना पड़ा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एयरएशिया इंडिया-एयर इंडिया एक्सप्रेस का 2023 के अंत तक हो सकता है विलय: एयर इंडिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/airasia-india-air-india-express-merger-may-happen-by-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 07:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/airasia-india-air-india-express-merger-may-happen-by-2023/</guid>
      <description>एयरएशिया इंडिया-एयर इंडिया एक्सप्रेस का 2023 के अंत तक हो सकता है विलय: एयर इंडिया एयर इंडिया ने बुधवार को कहा कि एयरएशिया इंडिया को एयर इंडिया एक्सप्रेस में मिलाने के लिए परिचालन समीक्षा प्रक्रिया चल रही है और यह विलय 2023 के अंत तक हो सकता है। टाटा समूह की एयर इंडिया ने एयरएशिया इंडिया में 100 प्रतिशत हिस्सेदारी के लिए भी समझौते पर हस्ताक्षर किए हैं। एयरएशिया इंडिया, टाटा संस और एयर एशिया इन्वेस्टमेंट लिमिटेड के बीच एक संयुक्त उद्यम है। इसमें टाटा संस की 83.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पर्श जीते, भारत ने एशियाई एलीट मुक्केबाजी में जीत के साथ अभियान शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sparsh-wins-india-starts-campaign-with-victory-in-asian-elite-boxing/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sparsh-wins-india-starts-campaign-with-victory-in-asian-elite-boxing/</guid>
      <description>स्पर्श जीते, भारत ने एशियाई एलीट मुक्केबाजी में जीत के साथ अभियान शुरू किया स्पर्श कुमार ने एएसबीसी एशियाई एलीट मुक्केबाजी चैंपियनशिप में भारत के अभियान की शुरुआत जीत के साथ करते हुए मंगलवार को पुरुष 51 किग्रा वर्ग में एकतरफा जीत दर्ज की। स्पर्श ने राउंड ऑफ 32 के मुकाबले में किर्गिस्तान के दिउशेबाएव नूरझिगिट को आसानी से 5-0 से हराया। पंजाब के मुक्केबाज ने पैर की तेज मूवमेंट और सटीक मुक्कों से विरोधी मुक्केबाज पर दबदबा बनाया। स्पर्श का सामना बुधवार को प्री क्वार्टर फाइनल में ओलंपिक कांस्य पदक विजेता और मौजूदा विश्व चैंपियन साकेन बिबोसिनोव से होगा।  मंगलवार को ही लक्ष्य चाहर (80 किग्रा) प्री क्वार्टर फाइनल मुकाबले में ताजिकिस्तान के शब्बोस नेगमातुलोएव के खिलाफ अपने अभियान की शुरुआत करेंगे। पांच बार के एशियाई पदक विजेता शिव थापा (63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</guid>
      <description>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार एशियाई बाजारों में तेजी और विदेशी कोषों की लगातार आवक के बीच प्रमुख शेयर सूचकांकों ने मंगलवार को लगातार चौथे दिन तेजी का सिलसिला बनाए रखा। इस दौरान बीएसई का 30 शेयरों वाला सूचकांक 378.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
