<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sports on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/sports/</link>
    <description>Recent content in Sports on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Nov 2022 09:58:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/sports/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 की शुरूआत से पहले हुआ दुनिया के सबसे बड़े फुटबॉल बूट का अनावरण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/biggest-football-foot-unveils-at-qatar-before-starting-of-foot-ball-tournament/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 09:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/biggest-football-foot-unveils-at-qatar-before-starting-of-foot-ball-tournament/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 की शुरूआत से पहले हुआ दुनिया के सबसे बड़े फुटबॉल बूट का अनावरण फीफा विश्वकप के इतिहास में पहली बार गल्फ देश यानी कतर में फुटबॉल विश्वकप का आयोजन किया जा रहा है। इस आयोजन से पहले कतर में दुनिया के सबसे बड़े बूट का अनावरण हुआ है। कतर में 20 नवंबर से होने वाले फुटबॉल विश्वकप के आयोजन में ये एक और आकर्षण का केंद्र बना है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;500 किलो का है बूटजानकारी के मुताबिक ये बूट 17फीट लंबा, सात फीट ऊंचा है, जिसका वजन 500 किलोग्राम से भी अधिक है। इस बूट को उसी सामग्री का उपयोग कर बनाया गया है, जिसका उपयोग कर असल में फुटबॉल खेलने के लिए बूटा का निर्माण होता है। इस बूट को बनाने में फाइबर, रेक्सिन, फोम शीट, रेक्सीन शीट का उपयोग हुआ है।&amp;nbsp; ये बूट सफेद रंग का है, जिसमे तीन तरफ से पतली लाइनें बनी हुई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;माना जा रहा है की ये फूट बाल बूट दुनिया का सबसे बड़ा फूट बाल बूट हो सकता है, और इसका नाम गिनीज बुक ऑफ वर्ल्ड रिकॉर्ड में भी शामिल किया जा सकता है। बता दें कि इस फुटबॉल बूट को बनाने में कुल सात महीनों का से लगा है। इसे अप्रैल से बनाना शुरू किया गया था, जो काम अक्टूबर में पूरा हुआ है।&amp;nbsp;टूर्नामेंट को लेकर उत्सुक हैं फैंसबता दें कि टूर्नामेंट को लेकर फैंस उत्सुक है। कतर पहुंचे एक फैन ने मीडिया को कहा कि टीमों को शानदार प्रदर्शन करते देखना सुखद अनुभव होने वाला है। मैं इक्वाडोर को अच्छा करते हुए देखना चाहता हूं। उन्होंने कहा कि लियोनेल मेसी समेत कई खिलाड़ियों के दमदार खेल को देखने के लिए बेसब्री से टूर्नामेंट शुरू होने का इंतजार कर रहा हूं। दोहा के बंदरगाह में एक नए क्रूज जहाज एमएससी यूरोपा को भी विश्वकप के हजारों प्रशंसकों के स्वागत के लिए लाया गया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;कतर में बैन हैं ये चीजें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ATP Finals को लेकर खतरे ने राफेल नडाल, लगातार दूसरी हार के कारण हो सकते हैं बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadal-on-the-verge-of-elimination-from-atp-finals-after-second-consecutive-defeat/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 09:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadal-on-the-verge-of-elimination-from-atp-finals-after-second-consecutive-defeat/</guid>
      <description>ATP Finals को लेकर खतरे ने राफेल नडाल, लगातार दूसरी हार के कारण हो सकते हैं बाहर तूरिन। राफेल नडाल को एटीपी फाइनल्स ट्रॉफी के अपने दूसरे मुकाबले में मंगलवार को यहां फेलिक्स ऑगर अलियासिम से हार का सामना करना पड़ा जिससे उनकी खिताब जीतने की उम्मीद धुंधली हो गयी। नडाल ने 10 प्रयासों में कभी एटीपी फाइनल्स का खिताब नहीं जीता। वह 2010 और 2013 में उपविजेता रहे थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;शीर्ष वरीयता प्राप्त नडाल की यह दो मैचों में दूसरी हार है।&amp;nbsp; टूर्नामेंट में पदार्पण करने वाले कनाडा के फेलिक्स ने उन्हें सीधे सेटों में 6-3, 6-4 से हराया। अमेरिकी ओपन और पेरिस में हार का सामना करने वाले 36 वर्षीय नडाल के करियर में यह सिर्फ दूसरी बार है जब उन्हें लगातार चार मैचों में हार का सामना करना पड़ा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;पांचवी वरीयता प्राप्त फेलिक्स तीन प्रयासों में पहली बार नडाल को हराने में सफल रहे। नडाल को रविवार को अपने पहले मैच में अमेरिका के आठवीं वरीयता प्राप्त टेलर फ्रिट्ज ने हराया था। फेलिक्स को भी अपने पहले मुकाबले में तीसरी वरीयता प्राप्त कैस्पर रुड से हार का सामना करना पड़ा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत को एशियाई निशानेबाजी प्रतियोगिता में चार स्वर्ण पदक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/four-gold-medals-for-india-in-the-asian-shooting-championship/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/four-gold-medals-for-india-in-the-asian-shooting-championship/</guid>
      <description>भारत को एशियाई निशानेबाजी प्रतियोगिता में चार स्वर्ण पदक भारत ने कोरिया के डेगू में चल रही 15वीं एशियाई एयरगन चैंपियनशिप की एयर पिस्टल प्रतियोगिताओं में अपना परचम लहराते हुए मंगलवार को चार और स्वर्ण पदक जीते। शिव नारवाल ने पुरुषों की 10 मीटर एयर पिस्टल में सोने का तमगा हासिल किया जबकि इसी स्पर्धा के जूनियर वर्ग में सागर डांगी ने स्वर्ण पदक जीता। इसके अलावा पुरुष और महिला युवा टीमों ने भी अपनी संबंधित स्पर्धाओं में स्वर्ण पदक जीतकर इसे भारत के लिए एक और सफल दिन बना लिया। भारत अभी तक इस प्रतियोगिता में 17 स्वर्ण पदक जीत चुका है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मैरीकोम एथलीट आयोग की अध्यक्ष चुनी गयी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mary-kom-elected-chairperson-of-athletes-commission/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mary-kom-elected-chairperson-of-athletes-commission/</guid>
      <description>मैरीकोम एथलीट आयोग की अध्यक्ष चुनी गयी भारतीय ओलंपिक संघ (आईओए) के एथलीट आयोग ने मंगलवार को सर्वसम्मति से छह बार की विश्व मुक्केबाजी चैंपियन एमसी मैरीकोम को अध्यक्ष और ओलंपियन तथा राष्ट्रमंडल खेलों के 2022 के कई पदक विजेता टेबल टेनिस खिलाड़ी शरत कमल को उपाध्यक्ष चुना। यहां जारी विज्ञप्ति के मुताबिक आईओए चुनाव के निर्वाचन अधिकारी उमेश सिन्हा ने नवनिर्वाचित अध्यक्ष व उपाध्यक्ष को प्रमाण पत्र सौंपा।  आयोग ने 10 दिसंबर को होने वाले भारतीय ओलंपिक संघ की कार्यकारी परिषद के चुनाव के लिए ओलंपिक पदक विजेता गगन नारंग और ओलंपिक में दो बार पदक जीतने वाली पीवी सिंधू को भी आयोग के उम्मीदवार के रूप में नामित किया। इससे पहले सोमवार को आईओए एथलीट आयोग के सदस्य के रूप में 10 खिलाड़ियों को निर्विरोध चुना गया। मैरीकोम, शरत, सिंधू और नारंग के अलावा आयोग में चुने गए दस खिलाड़ियों में तोक्यो ओलंपिक रजत पदक विजेता भारोत्तोलक मीराबाई चानू, टेबल टेनिस खिलाड़ी अचंता शरत कमल, हॉकी खिलाड़ी रानी रामपाल, तलवारबाज भवानी देवी, नौकायन खिलाड़ी बजरंग लाल, पूर्व शॉटपुट खिलाड़ी ओ पी करहाना और शीतकालीन ओलंपियन शिवा केशवन शामिल हैं। दस खिलाड़ियों में से पांच महिलायें हैं और सभी ओलंपियन हैं। सिर्फ केशवन शीतकालीन ओलंपियन हैं। सिर्फ दस खिलाड़ियों ने ही नामांकन दाखिल किया था और आईओए चुनाव के निर्वाचन अधिकारी उमेश सिन्हा ने सभी को निर्विरोध निर्वाचित घोषित किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें कैसे होता है FIFA World Cup के लिए टीमों और खिलाड़ियों का चयन, ये है पूरा प्रोसेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/learn-how-teams-and-players-are-selected-for-fifa-world-cup-this-is-the-complete-process/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 17:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/learn-how-teams-and-players-are-selected-for-fifa-world-cup-this-is-the-complete-process/</guid>
      <description>जानें कैसे होता है FIFA World Cup के लिए टीमों और खिलाड़ियों का चयन, ये है पूरा प्रोसेस फीफा विश्व कप 2022 का आगाज होने में कुछ ही समय शेष है। फीफा दुनिया भर में होने वाले खेल टूर्नामेंट में सबसे लोकप्रिय टूर्नामेंट माना जाता है। फीफा का आयोजन हर चार वर्ष में एक बार होता है, जिसके पूरे विश्व भर में सबसे अधिक दर्शक है। इस टूर्नामेंट में कई देशों की टीमें फीफा का खिताब जीतने के लिए एक दूसरे के खिलाफ मैदान में उतरती है।&amp;nbsp;बता दें कि फुटबॉल का अंतरराष्ट्रीय स्तर पर खास महत्व और फैन फॉलोइंग है, जिसके देखते हुए ये टूर्नामेंट दुनिया भर के फुटबॉल फैंस के आकर्षण का केंद्र होता है। वहीं इस टूर्नामेंट में फुटबॉल फैंस को कई दिग्गज और शानदार खिलाड़ियों को एक साथ देखने का भी मौका मिलता है। जानकारी के मुताबिक फ्रांस, इंग्लैंड, जर्मनी, स्पेन, ब्राजील और अर्जेंटीना जैसी प्रमुख टीमें इस टूर्नामेंट में हिस्सा ले रही हैं जो कि इसका रूख बदलने का दम रखती है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जानें क्या है फीफा विश्व कपफीफा विश्व कप का आयोजन हर चार वर्ष में किया जाता है, जिसके जरिए दुनिया को सर्वश्रेष्ठ फुटबॉल टीम मिलती है। इसके जरिए एक टीम शीर्ष टीम साबित होती है। विश्व कप में हिस्सा लेने के लिए हर महाद्वीप की अपनी टीम होती है, जिसे खास तरीके सेचुना जाता है। फीफा विश्व कप में कुल 32 टीमों को खिलाया जाता है, जिनमें से एक टीम विश्व विजेता बनती है।&amp;nbsp;बता दें कि पहले राउंड जिसे की ग्रुप स्टेज कहा जाता है, में कुल 32 टीमें हिस्सा लेंगी, जिन्हें आठ ग्रुपों में बांटा गया है। हर टीम को अपने ग्रुप की अन्य तीन टीमों के साथ खेलना होता है। ग्रुप की शीर्ष दो टीमों नॉक आउट स्टेज में जाने का मौका मिलेगा। इस स्टेज में 16 टीमें पहुंचेंगी। सभी टीमों के बीच 90 मिनट का मैच खेला जाएगा। अगर इस दौरान नतीजा नहीं निकलता है तो 30 मिनट का अतिरिक्त खेल खेला जाएगा, जिसमें पेनल्टी शूटआउट भी खेला जाता है।&amp;nbsp;जानें क्या है फीफा का अर्थबता दें कि फीफा फुटबॉल का वैश्विक शासी निकाय है जो की अंतरराष्ट्रीय स्तर पर सभी पेशेवर फुटबॉल प्रतियोगिताओं का आयोजन करता है। फुटबॉल विश्व कप का आयोजनकर्ता भी फीफा ही है। बता दें कि फीफा का पूरा अर्थ &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टेनिस स्टार सानिया मिर्जा का बर्थडे आज, तलाक की खबरों के बीच पति शोएब ने ऐसे किया विश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistani-cricketer-shoaib-malik-wishes-wife-sania-malik-happy-birthday-amid-divorce-rumours/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 11:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistani-cricketer-shoaib-malik-wishes-wife-sania-malik-happy-birthday-amid-divorce-rumours/</guid>
      <description>टेनिस स्टार सानिया मिर्जा का बर्थडे आज, तलाक की खबरों के बीच पति शोएब ने ऐसे किया विश टेनिस स्टार सानिया मिर्जा 15 नवंबर को अपना जन्मदिन मना रही है। इस खास मौके पर उनके पति शोएब मलिक ने उन्हें खास बधाइयां दी है। शोएब मलिक द्वारा बधाई मिलने के बाद अब फैंस भी काफी कन्फ्यूज हो गए है। शोएब ने सानिया के साथ अपनी बेहद खूबसूरत तस्वीर शेयर कर उन्हें बधाई दी है। दरअसल कुछ दिनों से सानिया और शोएब के तलाक की चर्चा जोरों पर है। सानिया मिर्जा आज अपना 36वां जन्मदिन मना रही है।&amp;nbsp;तलाक की खबरों के बीच पाकिस्तानी दिग्गज खिलाड़ी शोएब मलिक ने सानिया को जन्म दिन की बधाई दी है। उन्होंने सानिया के साथ बेहद खूबसूरत तस्वीर शेयर करते हुए उन्हें जन्मदिन की बधाई दी है। हालांकि इस विश में ना तो किसी तरह का इमोजी शोएब ने शेयर किया और ना ही कोई खात बात लिखी है। काफी सिंपल तरीके से उन्होंने सानिया को जन्मदिन विश किया है। हालांकि इससे पहले सानिया को जब भी शोएब विश करते आए हैं तब वो विश के साथ इमोजी भी शेयर करते रहे है। ऐसे में इस वर्ष जहां शोएब ने कुछ खास मैसेज नहीं लिखा है तो उनके रिश्ते में आई खटास को लेकर भी चर्चा हो रही है। बता दें कि आने वाले दिनों में दोनों एक टॉक शो भी होस्ट करते दिखेंगे जिसका ऐलान उन्होंने कुछ ही दिनों पहले किया है।&amp;nbsp;बता दें कि सानिया या शोएब दोनों में से किसी ने भी अबतक तलाक की खबरों को लेकर किसी तरह की प्रतिक्रिया नहीं दी है। हालांकि इनके एक दोस्त ने दोनों के तलाक की पुष्टि की है। उनके दोस्त ने कहा था कि दोनों ने अलग होने का फैसला कर लिया है। बता दें कि दोनों के तलाक के पीछे पाकिस्तानी मॉडल और अभिनेत्री आयशा का नाम लिया जा रहा है।&amp;nbsp;जानें सानिया के बारे मेंबता दें कि सानिया मिर्जा महिला युगल में पूर्व नंबर 1 की खिलाड़ी रह चुकी है। सिंगल रैंकिंग में उनके करियर की सर्वश्रेष्ठ रैंकिंग 27 थी। सानिया अपने करियर के दौरान ऑस्ट्रेलियन ओपन, विंबलडन और यूएस ओपन महिला युगल और मिश्रित युगल खिताब जीत चुकी है। उन्होंने फ्रेंच ओपन मिश्रित युगल खिताब भी जीता था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अचंता शरथ कमल 30 नवंबर को खेल रत्न प्राप्त करेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/achanta-sharath-kamal-to-receive-khel-ratna-on-november-30/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 07:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/achanta-sharath-kamal-to-receive-khel-ratna-on-november-30/</guid>
      <description>अचंता शरथ कमल 30 नवंबर को खेल रत्न प्राप्त करेंगे टेबल टेनिस खिलाड़ी अचंता शरत कमल को 30 नवंबर को राष्ट्रपति भवन में आयोजित समारोह में राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू वर्ष 2022 के लिये मेजर ध्यानचंद राजीव गांधी खेल रत्न पुरस्कार प्रदान करेंगी। शरत इस साल खेलरत्न पाने वाले अकेले खिलाड़ी हैं जबकि 25 खिलाड़ियों को अर्जुन पुरस्कार दिया जायेगा जिनमें बैडमिंटन खिलाड़ी लक्ष्य सेन, एच एस प्रणय , महिला मुक्केबाज निकहत जरीन, एथलीट एल्डौस पॉल, अविनाश साबले शामिल हैं। विजेताओं को राष्ट्रपति भवन में आयोजित विशेष समारोह में पुरस्कार दिये जायेंगे।  जीवनजोत सिंह तेजा (तीरंदाजी), मोहम्मद अली कमर (मुक्केबाजी), सुमा शिरूर (पैरा निशानेबाजी) और सुजीत मान (कुश्ती) को द्रोणाचार्य पुरस्कार दिया जायेगा जबकि भारतीय कप्तान रोहित शर्मा के बचपन के कोच दिनेश लाड (क्रिकेट) , बिमल घोष (फुटबॉल) और राज सिंह (कुश्ती) को आजीवन योगदान वर्ग में यह पुरस्कार मिलेगा। अश्विनी अकुंजी (एथलेटिक्स), धरमवीर सिंह (हॉकी), बी सी सुरेश (कबड्डी) और नीर महादुर गुरंग (पैरा एथलेटिक्स) को ध्यानचंद आजीवन योगदान पुरस्कार मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मैनचेस्टर यूनाइटेड के साथ रोनाल्डो का करार खत्म होने के कागार पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ronaldos-deal-with-manchester-united-on-the-verge-of-ending/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 07:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ronaldos-deal-with-manchester-united-on-the-verge-of-ending/</guid>
      <description>मैनचेस्टर यूनाइटेड के साथ रोनाल्डो का करार खत्म होने के कागार पर दिग्गज फुटबॉल खिलाड़ी क्रिस्टियानो रोनाल्डो ने पियर्स मॉर्गन के साथ टेलीविजन साक्षात्कार मैनचेस्टर यूनाइटेड के साथ अपने करियर को समाप्त करने का संकेत दिया। इस खेल के सर्वश्रेष्ठ खिलाड़ियों में शुमार रहे 37 साल के रोनाल्डो ने कहा कि उनके मन में टीम के मैनेजर एरिक टेन हैग के लिए कोई सम्मान नहीं हैं और क्लब ने उनके साथ ‘विश्वासघात’ किया है। रोनाल्डो हालांकि सत्र की शुरुआत में इस चैंपियंस लीग क्लब को छोड़ने में नाकाम रहे थे, ऐसे में अब यह देखना होगा कि वह जनवरी में अपना ट्रांसफर सुनिश्चित करा सकते है या नहीं।  टेन हैग ने सत्र से पहले एक मैत्री मैच में टीम का हिस्सा नहीं बनने पर रोनाल्डो की आलोचना की थी और दोनों के बीच विवाद उस समय और बढ़ गया जब रोनाल्डो ने टोटेनहम के खिलाफ मैच में स्थानापन्न खिलाड़ी के तौर पर मैदान में उतरने से मना कर दिया। रोनाल्डो ने ‘पियर्स मॉर्गन अनसेंसर्ड टीवी शो’ से कहा, ‘मैं उनका सम्मान नहीं करता क्योंकि वह मेरे लिए सम्मान नहीं दिखाते हैं। अगर आप मेरे लिए सम्मान की भावना नहीं रखते हैं, तो मैं आपका सम्मान नहीं कर पाऊंगा।’’ पांच बार के बेलोन डी ओर विजेता&amp;nbsp; का यह भी दावा है कि उन्हें क्लब से बाहर करने की कोशिश की जा रही है। इस साल की शुरुआत में खुद रोनाल्डो ने भी क्लब छोड़ने की इच्छा जतायी थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मैरीकोम, सिंधू, मीराबाई, केशवन आईओए एथलीट आयोग में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mary-kom-sindhu-mirabai-keshavan-in-ioa-athletes-commission/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 07:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mary-kom-sindhu-mirabai-keshavan-in-ioa-athletes-commission/</guid>
      <description>मैरीकोम, सिंधू, मीराबाई, केशवन आईओए एथलीट आयोग में पांच बार की विश्व चैम्पियन मुक्केबाज एम सी मैरीकोम , दो बार की ओलंपिक पदक विजेता पी वी सिंधू और ओलंपियन शिवा केशवन को सोमवार को यहां हुए चुनाव में आईओए एथलीट आयोग के सदस्य के रूप में निर्विरोध चुना गया। आयोग में चुने गए दस खिलाड़ियों में तोक्यो ओलंपिक रजत पदक विजेता भारोत्तोलक मीराबाई चानू, 2012 के ओलंपिक कांस्य पदक विजेता गगन नारंग, टेबल टेनिस खिलाड़ी अचंता शरत कमल, हॉकी खिलाड़ी रानी रामपाल, तलवारबाज भवानी देवी, नौकायन खिलाड़ी बजरंग लाल और पूर्व शॉटपुट खिलाड़ी ओ पी करहाना शामिल हैं।  दस खिलाड़ियों में से पांच महिलायें हैं और सभी ओलंपियन हैं। सिर्फ केशवन शीतकालीन ओलंपियन हैं। सिर्फ दस खिलाड़ियों ने ही नामांकन दाखिल किया था और आईओए चुनाव के निर्वाचन अधिकारी उमेश सिन्हा ने सभी को निर्विरोध निर्वाचित घोषित किया। भारत के पहले ओलंपिक व्यक्तिगत स्वर्ण पदक विजेता निशानेबाज अभिनव बिंद्रा और पूर्व हॉकी कप्तान सरदार सिंह अंतरराष्ट्रीय ओलंपिक समिति और एशियाई ओलंपिक परिषद के सदस्य के तौर पर आयोग में शामिल होंगे। दोनों को मतदान का अधिकार होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लवलीना ने कहा, एशियाई चैंपियनशिप का स्वर्ण फॉर्म फिर से हासिल करने में मदद करेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lovlina-said-asian-championship-gold-will-help-regain-form/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 07:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lovlina-said-asian-championship-gold-will-help-regain-form/</guid>
      <description>लवलीना ने कहा, एशियाई चैंपियनशिप का स्वर्ण फॉर्म फिर से हासिल करने में मदद करेगा भारत की स्टार मुक्केबाज लवलीना बोरगोहेन ने सोमवार को एशियाई चैम्पियनशिप में मिले स्वर्ण को ‘काफी महत्वपूर्ण’ बताते हुए कहा कि नये भारवर्ग में अपने पहले टूर्नामेंट से उसे खोया फॉर्म हासिल करने में मदद मिलेगी। लवलीना तोक्यो ओलंपिक में कांस्य पदक जीतने के बाद से खराब फॉर्म से जूझ रही थी। उन्होंने पेरिस ओलंपिक को ध्यान में रखकर भारवर्ग 69 से 75 किलो कर लिया। जोर्डन के अम्माम में एशियाई चैम्पियनशिप में स्वर्ण पदक जीतने वाली लवलीना ने स्वदेश लौटने के बाद कहा ,‘‘यह स्वर्ण मेरे लिये काफी मायने रखता है।&amp;nbsp;यह बहुत महत्वपूर्ण है। इससे मेरा आत्मविश्वास बढेगा।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>श्रीकांत ऑस्ट्रेलियाई ओपन से हटे, समीर, मिथुन पेश करेंगे चुनौती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/srikanth-pulls-out-of-australian-open-sameer-mithun-will-present-the-challenge/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 07:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/srikanth-pulls-out-of-australian-open-sameer-mithun-will-present-the-challenge/</guid>
      <description>श्रीकांत ऑस्ट्रेलियाई ओपन से हटे, समीर, मिथुन पेश करेंगे चुनौती भारत के शीर्ष बैडमिंटन खिलाड़ियों में शामिल किदांबी श्रीकांत ने मंगलवार से शुरू हो रहे ऑस्ट्रेलियाई ओपन सुपर 300 बैडमिंटन टूर्नामेंट से अपना नाम वापस ले लिया। श्रीकांत से पहले लक्ष्य सेन और युगल विशेषज्ञ सात्विक साइराज रंकीरेड्डी एवं चिराग शेट्टी की जोड़ी भी 180,000 डॉलर पुरस्कार राशि वाले टूर्नामेंट से हट चुके है। ‘रेस टू ग्वांग्झू’ रैंकिंग में 10वें स्थान पर काबिज श्रीकांत को सत्र के आखिर में दिसंबर में होने वाले विश्व टूर फाइनल में जगह बनाने के लिए इस टूर्नामेंट को जीतना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 का काउंटडाउन हुआ शुरू, टीमें और फैंस पहुंचने लगे कतर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-2022-countdown-begins-teams-and-fans-arrive-in-qatar/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 14:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-2022-countdown-begins-teams-and-fans-arrive-in-qatar/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 का काउंटडाउन हुआ शुरू, टीमें और फैंस पहुंचने लगे कतर कतर के दोहा में शुरू होने जा रहे फीफा फुटबॉल वर्ल्ड कप के लिए एक सप्ताह से भी कम समय शेष रह गया है। अब दुनिया भर की टीमें और फुटबॉल फैंस कतर पहुंचने लगे है। अब तक के सबसे विवादास्पद फुटबॉल टूर्नामेंट को लेकर दोहा में सुरक्षा अवरोध भी बढ़ने लगे है।बता दें कि अब तक फुटबॉल विश्व विजेता को मिलने वाली ट्रॉफी अपने विश्व भ्रमण पर है, जिसे टूर्नामेंट की शुरुआत के मौके पर कतर लाया जाएगा। बता दें कि फीफा वर्ल्ड कप का आगाज इक्वाडोर में होने जा रहा है। इस खास कार्यक्रम में फीफा ट्रॉफी का भी मंचन किया जाएगा। बता दें कि कतर में महिलाओं, प्रवासियों और एलजीबीटीक्यू समुदाय के साथ होने वाले व्यवहार को लेकर काफी चर्चा की गई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;टूर्नामेंट को लेकर उत्सुक हैं फैंसबता दें कि टूर्नामेंट को लेकर फैंस उत्सुक है। कतर पहुंचे एक फैन ने मीडिया को कहा कि टीमों को शानदार प्रदर्शन करते देखना सुखद अनुभव होने वाला है। मैं इक्वाडोर को अच्छा करते हुए देखना चाहता हूं। उन्होंने कहा कि लियोनेल मेसी समेत कई खिलाड़ियों के दमदार खेल को देखने के लिए बेसब्री से टूर्नामेंट शुरू होने का इंतजार कर रहा हूं। दोहा के बंदरगाह में एक नए क्रूज जहाज एमएससी यूरोपा को भी विश्वकप के हजारों प्रशंसकों के स्वागत के लिए लाया गया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;टीमें पहुंचने लगी दोहासंयुक्त राज्य अमेरिका की टीम पहले ही दोहा पहुंच चुकी है। इसके अलावा ऑस्ट्रेलिया की टीम भी टूर्नामेंट में हिस्सा लेने के लिए पहुंच चुकी है। माना जा रहा है कि इस वर्ष कतर में हो रहे विश्व कप में लाखों की संख्या में फैंस पहुंचने वाले है। बता दें कि कतर विश्व कप की मेजबानी करने वाले सबसे छोटे देशों की सूची में शामिल हो गया है। लियोनेल मेस्सी, नेमार और काइलियन एम्बाप्पे जैसे दिग्गज खिलाड़ी इस टूर्नामेंट में हिस्सा लेंगे।&amp;nbsp;कतर में बैन हैं ये चीजेंकतर की इस्लामी संस्कृति को मद्देनजर रखते हुए इस बार फीफा वर्ल्ड कप के दौरान शराब पर भी प्रतिबंध लगाया गया है। इसके अलावा जुआ खेलने और टूर्नामेंट के उद्घाटन समारोह में शैंपेन की बोतल भी नहीं खोली जाएगी। इसकी जगह उद्घाटन समारोह में गुलाब जल की बोतल को तोड़ा जाएगा। वहीं कतर की मुख्य सड़कों, मेट्रो स्टेशनों और स्टेडियमों के आसपास फुटबॉल फैंस की बढ़ती संख्या को देखते हुए सुरक्षा बलों की संख्या में बढ़ोतरी की गई है। वहीं आयोजकों का कहना है कि फीफा विश्वकप के लिए 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीवी सिंधू बीडब्ल्यूएफ विश्व टूर के फाइनल्स से हटी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pv-sindhu-pulls-out-of-bwf-world-tour-finals/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pv-sindhu-pulls-out-of-bwf-world-tour-finals/</guid>
      <description>पीवी सिंधू बीडब्ल्यूएफ विश्व टूर के फाइनल्स से हटी ओलंपिक में दो बार की पदक विजेता पीवी सिंधू सत्र की अंतिम बैडमिंटन प्रतियोगिता बीडब्ल्यूएफ विश्व टूर फाइनल्स से हट गई हैं क्योंकि वह बाएं टखने की चोट से अभी पूरी तरह नहीं उभरी हैं। इस प्रतियोगिता में 2018 की चैंपियन सिंधू अगस्त में राष्ट्रमंडल खेलों के दौरान चोटिल हो गई थी। बीडब्ल्यूएफ विश्व टूर फाइनल्स चीन के ग्वांगझू में 14 दिसंबर से खेला जाएगा। सिंधू के पिता पी वी रमन्ना ने पीटीआई से कहा,‘‘ उसके डॉक्टर ने उसे कुछ और दिन तक आराम करने के लिए कहा है ताकि वह नए सत्र से पहले पूरी तरह फिट हो जाए। उसने तमाम पहलुओं पर विचार किया। ग्वांगझू में कई तरह के प्रतिबंध हैं और नए सत्र को ध्यान में रखते हुए उसने यह फैसला किया।’’ उन्होंने कहा,‘‘ उसने दो सप्ताह पहले अभ्यास शुरू कर दिया था और जनवरी तो वह पूरी तरह फिट हो जाएगी। इन सब चीजों को ध्यान में रखते हुए उसने भारतीय बैडमिंटन संघ को पत्र भेजकर अपने फैसले से अवगत कराया।’’ सिंधू के हटने का मतलब है कि इस प्रतिष्ठित टूर्नामेंट में भारत का प्रतिनिधित्व केवल एचएस प्रणय करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विवरांत शर्मा के हरफनमौला खेल से जम्मू ने बड़ौदा को हराया;पंजाब और ओडिशा भी जीते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jammu-beat-baroda-with-vivrant-sharmas-all-round-game-punjab-and-odisha-also-won/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jammu-beat-baroda-with-vivrant-sharmas-all-round-game-punjab-and-odisha-also-won/</guid>
      <description>विवरांत शर्मा के हरफनमौला खेल से जम्मू ने बड़ौदा को हराया;पंजाब और ओडिशा भी जीते जम्मू कश्मीर ने युवा विवरांत शर्मा के हरफनमौला खेल के दम पर रविवार को यहां विजय हजारे ट्रॉफी के बारिश से प्रभावित ग्रुप डी मैच में बड़ौदा को 94 रन से शिकस्त दी। जम्मू&amp;nbsp;कश्मीर ने यहां के बांद्रा कुर्ला परिसर में छह विकेट पर 282 रन बनाने के बाद बड़ौदा को 43.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वॉलीबॉल खिलाड़ी बहनों और उनके पिता को अंतराष्ट्रीय खेलों में प्रतिभा दिखाने की तलाश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/volleyball-player-sisters-and-their-father-looking-to-show-talent-in-international-sports/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/volleyball-player-sisters-and-their-father-looking-to-show-talent-in-international-sports/</guid>
      <description>वॉलीबॉल खिलाड़ी बहनों और उनके पिता को अंतराष्ट्रीय खेलों में प्रतिभा दिखाने की तलाश राजस्थान के चुरू जिले के एक गांव की पांच बहनें अपने पिता के सपने को साकार करने और देश का नाम रोशन करने के साथ-साथ अंतरराष्ट्रीय स्तर पर वॉलीबॉल खेलने के लिए दिन-रात मेहनत कर रही हैं। जिगसाना ताल गांव की लड़कियों ने हाल में आयोजित राज्य स्तरीय राजीव गांधी ग्रामीण ओलंपिक में तीसरा स्थान हासिल कर सुर्खियां बटोरीं। पांच बहनों में सबसे छोटी नितिका ने टीम की कप्तानी की जबकि प्रियंका सेटर के रूप में खेलीं और अर्बीना और आइना हमलावर (अटैकर) के रूप में खेलीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liverpool क्लब को खरीदने की तैयारी कर रहे मुकेश अंबानी, चर्चाओं का दौर जारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mukesh-ambani-preparing-to-buy-liverpool-club-discussions-continue/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 18:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mukesh-ambani-preparing-to-buy-liverpool-club-discussions-continue/</guid>
      <description>Liverpool क्लब को खरीदने की तैयारी कर रहे मुकेश अंबानी, चर्चाओं का दौर जारी लंदन।&amp;nbsp;भारतीय अरबपति मुकेश अंबानी दुनिया के मशहूर इंग्लिश फुटबॉल क्लब लिवरपूल एफसी को खरीदने की दौड़ में शामिल हो गये हैं। यह रिपोर्ट इंग्लैंड के दैनिक अखबार ‘द मिरर’ की है। इंग्लिश प्रीमियर लीग (ईपीएल) क्लब का मौजूदा मालिक फेनवे स्पोर्टस ग्रुप (एफएसजी) इसे बेचना चाहता है जिसने अक्टूबर 2010 में मर्सीसाइड क्लब खरीदा था। ‘द मिरर’ की खबर के अनुसार एफएसजी अपने क्लब को चार अरब ब्रिटिश पाउंड में बेचने का इच्छुक है। रिपोर्ट के अनुसार रिलायंस इंडस्ट्रीज के चेयरमैन और प्रबंध निदेशक अंबानी ने क्लब के बारे में जानकारी ली है। ‘फोर्ब्स’ की रेटिंग में दुनिया के आठवें सबसे रईस अंबानी के मुंबई मुख्यालय और कंपनी से जुड़े लोग इसकी पुष्टि नहीं कर सके।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: FIFA WC 2022 : विश्व कप के लिए अर्जेंटीना की टीम की हुई घोषणा, ब्राजील से कम फॉरवर्ड टीम में शामिल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिव थापा ने एशियाई चैंपियनशिप में चोट के कारण रजत पदक जीता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shiva-thapa-settles-for-silver-due-to-injury-in-asian-championships/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 09:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shiva-thapa-settles-for-silver-due-to-injury-in-asian-championships/</guid>
      <description>शिव थापा ने एशियाई चैंपियनशिप में चोट के कारण रजत पदक जीता भारत के शिव थापा (63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 : स्टेडियम में देखने हैं फीफा के मैच तो देने होंगे लाखों रुपये</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/to-watch-fifa-world-cup-2022-in-qatar-viewers-has-to-pay-lakhs-of-rupees/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 18:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/to-watch-fifa-world-cup-2022-in-qatar-viewers-has-to-pay-lakhs-of-rupees/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 : स्टेडियम में देखने हैं फीफा के मैच तो देने होंगे लाखों रुपये फीफा विश्व कप का आगाज होने में कुछ ही दिनों का समय शेष बचा है। फुटबॉल के इस महासंग्राम की शुरुआत 20 नवंबर से होने जा रही है। विश्व कप का अंतिम और फाइनल मुकाबला 18 दिसंबर को खेला जाएगा। ये पहला मौका है जब किसी खाड़ी देश में फुटबॉल विश्वकप का आयोजन हो रहा है, जिसमें 32 टीमें हिस्सा ले रही है।&amp;nbsp;बता दें कि फुटबॉल वर्ल्ड कप को लेकर दुनिया भर में फुटबॉल फैंस में गजब का उत्साह देखने को मिलता है। कतर में भी इस महाकुंभ के लिए तैयारियां पूरी हो चुकी है और वर्ल्ड कप के आगाज का काउंटडाउन भी जारी हो गया है। इस बार फीफा वर्ल्ड कप में काफी कठोर नियम बनाए गए हैं। वहीं समलैंगिंक लोगों को लेकर भी कानून काफी सख्त है।&amp;nbsp;टिकट की कीमतें छू रही आसमानफुटबॉल वर्ल्डकप के दौरान स्टेडियम में कई फैंस मैच देखने के लिए उत्सुक रहते है। स्टेडियम में मैच देखने के लिए फैंस को भारी कीमत का भुगतान करना होगा। स्टेडियम में मैच देखने के लिए टीकट की कीमतें आसमान छू रही है। बता दें कि भारतीय रुपये के मुताबिक एक टिकट के लिए लगभग 14 लाख रुपये का भुगतान करना होगा।&amp;nbsp;ऐसे खरीद सकते हैं टिकटफीफा के हर एक मैच को लेकर फुटबॉल फैंस में काफी उत्साह देखने को मिलता है। इसलिए ही इसके मैच के एक एक टिकट की कीमत इतनी अधिक है। जो भी फैंस फुटबॉल का लाइव मैच स्टेडियम में बैठकर देखना चाहते हैं वो मैच के टिकट ऑनलाइन खरीद सकते है। कतर के नागरिकों और विदेशी नागरिकों के लिए टिकट की कीमत अलग अलग रखी गई है।&amp;nbsp;बता दें कि फैंस फीफा की वेबसाइट से टीकट खरीद सकते है। इसके अलावा अन्य भी कई प्लेटफॉर्म हैं जहां टिकट की बिक्री हो रही है। हालांकि विभिन्न प्लेटफॉर्म पर टिकट की कीमतों में बदलाव हो सकता है। जानकारी के मुताबिक ग्रुप स्टेज तक के अधिकतर टीकट बिक चुके है।&amp;nbsp;अलग अलग स्टेज पर है अलग कीमतग्रुप स्टेज मैच स्टेडियम में देखने के लिए 53 हजार रुपये से 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA WC 2022 : विश्व कप के लिए अर्जेंटीना की टीम की हुई घोषणा, ब्राजील से कम फॉरवर्ड टीम में शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/argentina-team-announced-for-the-world-cup-and-less-forwards-included-in-the-team-than-brazil/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 12:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/argentina-team-announced-for-the-world-cup-and-less-forwards-included-in-the-team-than-brazil/</guid>
      <description>FIFA WC 2022 : विश्व कप के लिए अर्जेंटीना की टीम की हुई घोषणा, ब्राजील से कम फॉरवर्ड टीम में शामिल ब्यूनर्स आयर्स। अर्जेंटीना की टीम कतर में विश्व कप के लिये नौ डिफेंडर, सात मिडफील्डर और सात फॉरवर्ड लेकर जायेगी। अर्जेंटीनी कोच लियोनल स्कालोनी की टीम का लक्ष्य अपनी कोपा अमेरिका सफलता हासिल करना है। स्कालोनी ने 26 खिलाड़ियों की टीम की घोषणा की जिसमें प्रतिद्वंद्वी ब्राजील की तुलना में दो फॉरवर्ड कम हैं। अर्जेंटीना ने 2021 में कोपा अमेरिका में जीत दर्ज की थी जो 28 साल में उसकी पहली मेजर ट्राफी थी। विश्व कप की टीम में 21 खिलाड़ी कोपा अमेरिका में खेलने वाले हैं। लियोनल मेस्सी की टीम को पिछले 35 मैचों में हार का सामना नहीं करना पड़ा है। मेस्सी (35 साल) अपने पांचवें विश्व कप में खेलेंगे और पूरी संभावना है कि यह उनका अंतिम विश्व कप होगा। उनके साथ अन्य अनुभवी स्ट्राइकर एंजेल डि मारिया (34), डिफेंडर निकोलास ओटामेंडी (34) और गोलकीपर फ्रांको अरमानी (36) शामिल हैं। अर्जेंटीना ने फॉरवर्ड लौटारो मार्तिनेज और मिडफील्डर एंजो फर्नांडिज को भी शामिल किया है। अर्जेंटीना कतर में अपने अभियान की शुरूआत 22 नवंबर को सऊदी अरब के खिलाफ करेगा। मेक्सिको और पोलैंड की टीमें भी ग्रुप सी में शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लवलीना, परवीन, स्वीटी और अल्फिया को एशियाई चैंपियनशिप में स्वर्ण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lovlina-parveen-sweety-and-alfia-get-gold-in-asian-championship/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 07:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lovlina-parveen-sweety-and-alfia-get-gold-in-asian-championship/</guid>
      <description>लवलीना, परवीन, स्वीटी और अल्फिया को एशियाई चैंपियनशिप में स्वर्ण भारतीय मुक्केबाज लवलीना बोरगोहेन (75 किग्रा), परवीन हुड्डा (63 किग्रा), स्वीटी (81 किग्रा) और अल्फिया खान (81 किग्रा से अधिक) ने जॉर्डन के अम्मान में चल रही एशियाई मुक्केबाजी चैंपियनशिप में शुक्रवार को स्वर्ण पदक जीते। ओलंपिक कांस्य पदक विजेता और 75 किग्रा भार वर्ग में पहली बार किसी टूर्नामेंट में भाग ले रही लवलीना ने उज्बेकिस्तान की रुजमेतोवा सोखीबा पर 5-0 से सर्वसम्मत निर्णय से जीत हासिल की जबकि परवीन ने जापान की किटो माई को इसी अंतर से हराया। इसके बाद स्वीटी और अल्फिया ने क्रमशः कजाकिस्तान की गुलसाया येरजान और जॉर्डन की इस्लाम हुसैली को हराकर स्वर्ण पदक जीता। स्वीटी ने येरजान को आसानी से हराया जबकि अल्फिया की प्रतिद्वंद्वी पहले राउंड में अयोग्य घोषित किये जाने के कारण बाहर हो गई। दूसरी तरफ मीनाक्षी ने एशियाई चैम्पियनशिप में पदार्पण पर अपना अभियान फ्लाईवेट वर्ग (52 किग्रा) में रजत पदक जीतकर समाप्त किया। यह जीत 25 वर्षीय लवलीना के लिए मनोबल बढ़ाने वाली रही क्योंकि तोक्यो ओलंपिक में कांस्य पदक जीतने के बाद वह खराब फॉर्म में चल रही थी। वह विश्व चैंपियनशिप और राष्ट्रमंडल खेलों में शुरू में ही बाहर हो गई थी। असम की यह मुक्केबाज 69 किग्रा से 75 किग्रा में खेलने लगी थी क्योंकि उनका पिछला भार वर्ग पेरिस ओलंपिक में शामिल नहीं है। दोनों मुक्केबाजों ने सहज शुरुआत की और एक दूसरे को हमला करने के लिए आमंत्रित किया लेकिन लवलीना ने जल्द ही कुछ दमदार मुक्के जमाकर अपना दबदबा कायम कर दिया। इसके बाद दोनों ने एक दूसरे के हमले से बचने का भी प्रयास किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लवलीना बोरगोहेन का कमाल, एशियाई मुक्केबाजी प्रतियोगिता में जीता गोल्ड, हुड्डा और स्वीटी को भी सोना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lovlina-borgohain-won-gold-in-asian-boxing-competition/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 21:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lovlina-borgohain-won-gold-in-asian-boxing-competition/</guid>
      <description>लवलीना बोरगोहेन का कमाल, एशियाई मुक्केबाजी प्रतियोगिता में जीता गोल्ड, हुड्डा और स्वीटी को भी सोना ओलंपिक पदक विजेता और भारत के स्टार खिलाड़ी लवलीना बोरगोहेन ने एशियाई मुक्केबाजी चैंपियनशिप में भी भारत का नाम रोशन किया है। लवलीना बोरगोहेन ने 75 किलोग्राम के फाइनल में स्वर्ण पदक जीता है। खिताबी मुकाबले में लवलीना ने उज्बेकिस्तान की रुजमेतोवा सोखीबा को 5-0 से हराया। कुल मिलाकर देखें तो लवलीना ने एकतरफा इस मुकाबले को अपने नाम किया है। लवलीना बोरगोहेन भारत की शानदार मुक्केबाज जिन्होंने 2020 ओलंपिक खेलों में महिलाओं के वेल्टरवेट स्पर्धा में कांस्य पदक जीता। बोरगोहेन ओलंपिक में पदक जीतने वाली केवल तीसरी भारतीय मुक्केबाज हैं। उन्होंने 2018 AIBA महिला विश्व मुक्केबाजी चैंपियनशिप और 2019 AIBA महिला विश्व मुक्केबाजी चैंपियनशिप में कांस्य पदक जीता।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: फुटबॉल विश्व कप के लिए उरूग्वे टीम की घोषणा, सुआरेज और कवानी शामिल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पोलैंड ने की विश्व कप के लिए टीम की घोषणा, लेवांडोवस्की टीम की कप्तानी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/poland-announces-team-for-world-cup-lewandowski-captains-team/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/poland-announces-team-for-world-cup-lewandowski-captains-team/</guid>
      <description>पोलैंड ने की विश्व कप के लिए टीम की घोषणा, लेवांडोवस्की टीम की कप्तानी पोलैंड के कप्तान रोबर्ट लेवांडोवस्की कतर में होने वाले फुटबॉल विश्व कप में अपनी टीम की उम्मीदों की जिम्मेदारी संभालेंगे। कोच जेस्लॉ मिशनिविस्ज ने गुरूवार को 26 खिलाड़ियों की टीम की घोषणा की। टूर्नामेंट में 34 वर्षीय लेवांडोवस्की टीम की कप्तानी करेंगे जो टीम के लिये 134 मैचों में 76 गोल कर चुके हैं। वह विश्व कप में पहला गोल दागने का भी प्रयास करेंगे।  रूस में 2018 में हुए पिछले विश्व कप में लेवांडोवस्की गोल नहीं कर सके थे जिसमें टीम ग्रुप चरण में ही बाहर हो गयी थी। पोलैंड की टीम विश्व कप में ग्रुप सी में अपने अभियान की शुरूआत 22 नवंबर को मेक्सिको के खिलाफ करेगी। चार दिन बाद टीम को सऊदी अरब से खेलना है और फिर 30 नवंबर को उसकी भिड़ंत अर्जेंटीना से होगी।  टीम : गोलकीपर : बार्टलोमिएज ड्रगोवस्की, लुकास्ज स्कोरूपस्की, वोजसिएच शेजजेस्नी डिफेंडर : जान बेडनारेक, बार्तोस्ज बेरेसजिंस्की, मैटी कैश, कामिल ग्लिक, रॉबर्ट गमनी, आर्टर जडरजेसजिक, जाकु किवियोर, माटेयूस्ज विटेस्का, निकोला जालेवस्की मिडफील्डर : कि्स्टियन बिलिक, पर्जेमिस्लॉ फ्रांकोवस्की, कामिल ग्रोसिकी, जाकुब कामिनिस्की, ग्रजेगोर्ज क्रिचोवियाक, मिचाल स्कोरास, डेमियन सिजिमानस्की, सेबेस्टियन सिजिमानस्की, पियोट्र जिलिंस्की, सिजिमोन जुर्कोवस्की फॉरवर्ड : रोबर्ट लेवांडोवस्की, आर्काडियूस्ज मिलिक, किर्जिस्जतोफ पियाटेक, कैरोल स्विडरस्की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिली जीन किंग कप: ब्रिटेन, आस्ट्रेलिया सेमीफाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/billie-jean-king-cup-britain-australia-reach-semi-finals/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/billie-jean-king-cup-britain-australia-reach-semi-finals/</guid>
      <description>बिली जीन किंग कप: ब्रिटेन, आस्ट्रेलिया सेमीफाइनल में ब्रिटेन ने स्पेन को 3-0 से हराकर बिली जीन किंग कप महिला टेनिस टूर्नामेंट के सेमीफाइनल में प्रवेश किया। महिला टेनिस के इस शीर्ष स्तरीय टीम टूर्नामेंट में ब्रिटेन ने 41 साल में पहली बार अंतिम चार में जगह बनायी है। आस्ट्रेलिया ने भी गुरूवार को ग्लास्गो में अंतिम चार में प्रवेश किया। लेकिन ग्रुप सी में ब्रिटेन ने शानदार वापसी करते हुए जीत हासिल की। ब्रिटेन के लिये एलिसिया बार्नेट और ओलिविया निकोल्स की जोड़ी ने अलियोना बोलसोवा और रेबेका मासारोवा पर 7-6, 6-2 से जीत दर्ज की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फुटबॉल विश्व कप के लिए उरूग्वे टीम की घोषणा, सुआरेज और कवानी शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/uruguay-squad-announced-for-football-world-cup-suarez-and-cavani-included/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/uruguay-squad-announced-for-football-world-cup-suarez-and-cavani-included/</guid>
      <description>फुटबॉल विश्व कप के लिए उरूग्वे टीम की घोषणा, सुआरेज और कवानी शामिल उरूग्वे के कोच डिएगो अलोंसो ने कतर में फुटबॉल विश्व कप के लिये गुरूवार को टीम की घोषणा की जिसमें स्ट्राइकर लुई सुआरेज, एडिन्सन कवानी और अन्य अनुभवी खिलाड़ियों को शामिल किया गया। सुआरेज और कवानी दोनों 35 वर्ष के हैं और हो सकता है यह उनका चौथा और अंतिम विश्व कप होगा। टीम में तीन अन्य अनुभवी सदस्यों को शामिल किया गया है जिसमें गोलकीपर फर्नांडो मुसलेरा और डिफेंडर डिएगो गोडिन और मार्टिन कासेरेस शामिल हैं।  उरूग्वे ग्रुप एच में पुर्तगाल, दक्षिण कोरिया और घाना के साथ है। कतर में टीम का पहला मैच 24 नवंबर को दक्षिण कोरिया के खिलाफ होगा।कोच ने बार्सिलोना के डिफेंडर रोनाल्ड अराउजो को भी शामिल किया है, हालांकि वह अब भी जांघ की सर्जरी से उबर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA WC 2022 : 32 टीमों में एक खिताब के लिए होगी जंग, ऐसा है फुटबॉल वर्ल्डकप का पूरा शेड्यूल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-schedule-of-qatar-football-worldcup-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 18:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-schedule-of-qatar-football-worldcup-2022/</guid>
      <description>FIFA WC 2022 : 32 टीमों में एक खिताब के लिए होगी जंग, ऐसा है फुटबॉल वर्ल्डकप का पूरा शेड्यूल फीफा फुट बॉल वर्ल्ड कप 2022 का आयोजन इस वर्ष कतर में होने जा रहा है। कतर में होने वाले इस वर्ल्ड कप में स्पेन, जर्मनी, ब्राजील जैसी मजबूत टीमें खिताब के लिए दावेदारी पेश करने उतरेंगी। इन टीमों को वर्ल्ड कप का मजबूत दावेदार भी माना जा रहा है। इस टूर्नामेंट में मौजूदा चैंपियन फ्रांस भी बड़ा उलटफेर करने का माद्दा रखती है। इसके अलावा बीते टूर्नामेंट की रनरअप टीम क्रोएशिया भी उलटफेर कर सकती है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस वर्ल्ड कप 2022 के लिए सभी टीमों को आठ ग्रुपों में विभाजित किया गया है। टूर्नामेंट का पहला मुकाबला कतर और इक्वाडोर के बीच होना है, 20 नवंबर को खेला जाएगा। टूर्नामेंट के फाइनल मुकाबले की बात करें तो फाइनल मुकाबला 18 दिसंबर को खेला जाएगा। वहीं वर्ल्ड कप की शुरुआत से पहले टीमों ने अपने स्क्वाड का एलान करना शुरू कर दिया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जानें वर्ल्ड कप का फॉर्मेटइस वर्ल्ड कप में हर टीम अपने ग्रुप की सभी टीमों से एक एक मुकाबला खेलेगी। हर ग्रुप में शानदार प्रदर्शन करने वाली शीर्ष दो टीमों को राउंड ऑफ 16 में जाने का मौका मिलेगा। सभी ग्रुप की शीर्ष दो टीमों के बीच नॉकआउट मुकाबले होंगे। इसके बाद जो भी टीमें जीत हासिल करती जाएंगी उन्हें टूर्नामेंट में आगे बढ़ने का मौका मिलता रहेगा। वहीं मैच हारने वाली टीम को टूर्नामेंट से बाहर होना पड़ेगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;राउंड ऑफ में आठ मुकाबले होने है, जिनमें 16 टीमों में से आठ टीमें मैच जीतेंगी और क्वार्टर फाइनल में जगह बनाएगी। क्वार्टर फाइनल में आठ टीमें आएंगी जो चार मुकाबले खेलेंगी। इन चार मुकाबलों में जीत हासिल करने वाली टीमें सेमीफाइनल का सफर तय करेंगी। सेमीफाइनल में जीत हासिल करने के बाद फाइनल मुकाबला खेला जाएगा।&amp;nbsp;जानें मैच का पूरा शेड्यूलइस वर्ष फुटबॉल वर्ल्ड कप 2022 का आयोजन कतर में 20 नवंबर से होगा। वर्ल्ड कप ग्रुप स्टेज के मुकाबले 20 नवंबर से दो दिसंबर तक खेले जाने है। इसके बाद तीन से छह दिसंबर के बीच राउंड ऑफ 16 के मुकाबले आयोजित किए जाने है। वर्ल्ड कप टूर्नामेंट के मैचों में ब्रेक नहीं दिया गया है। राउंड ऑफ 16 के बाद नौ और 10 दिसंबर को क्वार्टर फाइनल मुकाबले होंगे। इसके बाद 13-14 दिसंबर को सेमीफाइनल मुकाबले और 18 दिसंबर को टूर्नामेंट का फाइनल मैच खेला जाएगा।&amp;nbsp;जाने किस समय आएंगे मैचजानकारी के मुताबिक ग्रुप स्टेज, राउंड ऑफ 16, क्वार्टर फाइनल, सेमीफाइनल और फाइनल मुकाबलों के लिए समय अलग अलग है। ये सभी मैच रात 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टेनिस स्टार सानिया मिर्जा की जिंदगी में आया भूचाल, शौहर शोएब से लिया तलाक, दोस्त ने की पुष्टि</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sania-mirza-and-beau-shoaib-akhtar-divorced-reports-confirms/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 14:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sania-mirza-and-beau-shoaib-akhtar-divorced-reports-confirms/</guid>
      <description>टेनिस स्टार सानिया मिर्जा की जिंदगी में आया भूचाल, शौहर शोएब से लिया तलाक, दोस्त ने की पुष्टि भारतीय क्रिकेट स्टार सानिया मिर्जा और पाकिस्तानी क्रिकेटर शोएब मलिक के रिश्ते के बीच सबकुछ ठीक नहीं चल रहा है। काफी समय से खबरें आ रही थी कि दोनों के रिश्ते में खटास आ गई है, जिसकी अब पुष्टि हो गई है। रिपोर्ट्स में कहा गया है कि दोनों ने तलाक ले लिया है, जिसका खुलासा पाकिस्तानी क्रिकेट टीम के खिलाड़ी और शोएब के दोस्त ने किया है। ये खबर सामने आने के बाद दोनों के ही फैंस का काफी धक्का लगा है। तलाक के बाद शोएब पाकिस्तान और सानिया दुबई में रह रही है। हालांकि अब तक इस खबर की दोनों खिलाड़ियों में से किसी ने पुष्टि नहीं की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व कप से पहले स्पेनिश फुटबॉल लीग मालोरका से हारी एटलेटिको मैड्रिड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/atletico-madrid-lost-to-spanish-football-league-majorca-before-the-world-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 11:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/atletico-madrid-lost-to-spanish-football-league-majorca-before-the-world-cup/</guid>
      <description>विश्व कप से पहले स्पेनिश फुटबॉल लीग मालोरका से हारी एटलेटिको मैड्रिड पिछले पांच मैचों में जीत से वंचित एटलेटिको मैड्रिड को स्पेनिश फुटबॉल लीग में मालोरका ने 1 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fifa Worldcup 2022 : कतर में विश्व कप में तीन महिलाएं रैफरी की भूमिका निभाएंगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-named-three-referee-for-world-cup-matches-in-qatar/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 17:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-named-three-referee-for-world-cup-matches-in-qatar/</guid>
      <description>Fifa Worldcup 2022 : कतर में विश्व कप में तीन महिलाएं रैफरी की भूमिका निभाएंगी तोक्यो। फुटबॉल फीफा वर्ल्डकप 2022 का आयोजन कतर में होने वाला है। ये पहला मौका है जब अरब देशों में फीफा का आयोजन किया जा रहा है। इसकी शुरुआत 20 नवंबर से होने वाली है। फुटबॉल प्रेमियों का पसंदीदा टूर्नामेंट कई मायनों में खास होने वाला है। इस वर्ल्डकप को लेकर टीमें भी अंतिम दौर की तैयारियों में जुटी हुई है। इस वर्ल्डकप में ऐसा भी कुछ होने वाला है जो फीफा वर्ल्डकप के इतिहास में इससे पहले कभी नहीं हुआ है।&amp;nbsp;इस टूर्नामेंट की खासियत है कि इस बार मैचों में महिला रेफरी शामिल की गई है। जापान की रैफरी योशिमी यामाशिता उन तीन महिलाओं में शामिल हैं जिन्हें कतर में पुरुष फुटबॉल विश्व कप मुकाबलों में रैफरी की भूमिका निभाने के लिए चुना गया है। फुटबॉल के सबसे बड़े टूर्नामेंट में पहली बार महिलाएं रैफरी की भूमिका में नजर आएंगी। फ्रांस की स्टेफनी फ्रेपार्ट और रवांडा की सलीमा मुकांसंगा भी रैफरी की भूमिका निभाएंगी। ये तीनों कतर विश्व कप के लिए चुने गए 36 रैफरी के पूल में हैं - बाकी सभी पुरुष हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;बता दें कि फीफा ने इस वर्ष 69 सहायक रैफरी का पूल भी बनाया है जिसमें भी तीन महिला सहायक रैफरी को नामित किया है। ये ब्राजील की नुजा बैक, मैक्सिको की करेन डियाज मेडिना और अमेरिका की कैथरीन नेस्बिट हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;फीफा को लेकर चरम पर उत्साहअरब देशों में पहली बार आयोजित होने जा रहे फीफा वर्ल्डकप को लेकर उत्साह भी चरम पर है। इस उत्साह का अंदाजा इसी बात से लगाया जा सकता है कि 20 नवंबर से शुरू होने वाले फीफा वर्ल्ड कप के मैच को स्टेडियम में देखने के लिए फुटबॉल फैंस को एक टिकट के लिए 13 लाख रूपये खर्च करने पड़ेंगे। मैच देखने के लिए फैंस ने मैच टीकट की बुकिंग करानी शुरू कर दी है। वैसे टीकट की कीमतें अलग अलग श्रेणी की है। स्टेडियम में बैठने और मैच के स्तर के अनुरूप टीकट की कीमत तय की गई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जानकारी के मुताबिक फीफा वर्ल्डकप ग्रुप स्टेज के मुकाबलों के अधिकतर टिकट बेचे जा चुके है। इन मैचों के लिए टिकट काफी कम संख्या में शेष बचे है। संभावना है कि आने वाले समय में स्टेडियम की बची हुई टीकट की कीमतों में इजाफा देखने को मिले। फुटफैंस इन टीकट को फीफा की वेबसाइट के अलावा अन्य प्लेटफॉर्म से खरीद सकते है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जानें फीफा का शेड्यूलफीफा वर्ल्डकप 2022 का आगाज कतर में 20 नवंबर से होगा। बता दें कि ये फीफा का 22वां सीजन है, जो पहली बार किसी अरब देश में होने वाला है। टूर्नामेंट का फाइनल मुकाबला 18 दिसंबर को होना है। बता दें कि टूर्नामेंट में इस वर्ष 32 टीमें हिस्सा ले रही है, जिन्हें आठ ग्रुप में बांटा गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023 में महिला विश्व मुक्केबाजी चैम्पियनशिप की मेजबानी करेगा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-to-host-womens-world-boxing-championship-in-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 12:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-to-host-womens-world-boxing-championship-in-2023/</guid>
      <description>2023 में महिला विश्व मुक्केबाजी चैम्पियनशिप की मेजबानी करेगा भारत भारत में 2023 में महिला विश्व मुक्केबाजी चैम्पियनशिप होगी जबकि दो साल पहले जरूरी फीस जमा नहीं करने की वजह से भारत से पुरूष विश्व चैम्पियनशिप की मेजबानी छीन ली गई थी। भारत में कभी पुरूष विश्व चैम्पियनशिप नहीं हुई है लेकिन तीसरी बार महिला चैम्पियनशिप होगी। इससे पहले दिल्लीमें 2006 और 2018 में चैम्पियनशिप हो चुकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ला लिगा : बार्सीलोना ने ओसासुना को  2-1  हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/la-liga-barcelona-beat-osasuna-2-1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 12:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/la-liga-barcelona-beat-osasuna-2-1/</guid>
      <description>ला लिगा : बार्सीलोना ने ओसासुना को 2-1 हराया रॉबर्ट लेवांडोवस्की और गेरार्ड पीक को रेडकार्ड मिलने के बावजूद बार्सीलोना ने विश्व कप ब्रेक से पहले ओसासुना को 2 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेक्स्ट जेन एटीपी फाइनल्स: सेंग चुन सिन को हराकर मुसेत्ती की शानदार शुरूआत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/next-gen-atp-finals-musetti-gets-off-to-a-great-start-by-defeating-seung-chun-sin/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 11:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/next-gen-atp-finals-musetti-gets-off-to-a-great-start-by-defeating-seung-chun-sin/</guid>
      <description>नेक्स्ट जेन एटीपी फाइनल्स: सेंग चुन सिन को हराकर मुसेत्ती की शानदार शुरूआत खिताब के प्रबल दावेदार लोरेंजो मुसेत्ती ने नेक्स्ट जेन एटीपी फाइनल्स में सेंग चुन सिन को 4 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिली जीन किंग कप: ऑस्ट्रेलिया ने स्लोवाकिया को हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/billie-jean-king-cup-australia-beat-slovakia/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 11:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/billie-jean-king-cup-australia-beat-slovakia/</guid>
      <description>बिली जीन किंग कप: ऑस्ट्रेलिया ने स्लोवाकिया को हराया ऑस्ट्रेलिया ने बिली जीन किंग कप (बीजेकेसी) टेनिस के पहले मैच में मंगलवार को स्लोवाकिया के खिलाफ 2-0 की अजेय बढ़त के साथ अपने अभियान को शुरू किया। महिला टेनिस के सबसे बड़ी टीम स्पर्धा में स्टॉर्म सैंडर्स और अजला टोमलजानोविच ने एकल मुकाबलों में ही टीम की जीत पक्की कर दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एआईएफएफ की 80,000 रुपये मासिक वेतन पर 50 पेशेवर रेफरी रखने की योजना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aiff-plans-to-hire-50-professional-referees-at-a-monthly-salary-of-rs-80000/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aiff-plans-to-hire-50-professional-referees-at-a-monthly-salary-of-rs-80000/</guid>
      <description>एआईएफएफ की 80,000 रुपये मासिक वेतन पर 50 पेशेवर रेफरी रखने की योजना अखिल भारतीय फुटबॉल महासंघ (एआईएफएफ) देश में रेफरी के स्तर को ऊपर उठाने के उद्देश्य से अनुबंध के आधार पर 50 रेफरी नियुक्त करने और उन्हें मासिक वेतन के रूप में ‘अच्छी’ राशि का भुगतान करने की तैयार कर रहा है। एआईएफएफ की कोशिश है कि रेफरी को आजीविका के लिए किसी और काम का सहारा ना लेना पड़े। एआईएफएफ के अध्यक्ष कल्याण चौबे ने कहा कि रेफरी के स्तर में तभी सुधार किया जा सकता है जब भारतीय रेफरी अपने परिवार को चलाने के लिए पर्याप्त कमाई कर सके और इस पेशे को पूर्णकालिक काम की तरह करे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेमीफाइनल में भारतीय चुनौती की अगुआई करेंगे लवलीना और शिव थापा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lovlina-and-shiv-thapa-will-lead-the-indian-challenge-in-the-semi-finals/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lovlina-and-shiv-thapa-will-lead-the-indian-challenge-in-the-semi-finals/</guid>
      <description>सेमीफाइनल में भारतीय चुनौती की अगुआई करेंगे लवलीना और शिव थापा ओलंपिक कांस्य पदक विजेता मुक्केबाज लवलीना बोरगोहेन और शिव थापा बुधवार को यहां जोर्डन के अम्मान में एशियाई मुक्केबाजी चैंपियनशिप के सेमीफाइनल में भारतीय चुनौती की अगुआई करेंगे। भारत के 12 मुक्केबाज फाइनल में जगह बनाने के लिए चुनौती पेश करेंगे। महिला वर्ग के सेमीफाइनल मुकाबले बुधवार से खेले जाएंगे जबकि पुरुष वर्ग के अंतिम चार के मुकाबले गुरुवार को होंगे। तोक्यो ओलंपिक की कांस्य पदक विजेता लवलीना पहली बार अंतरराष्ट्रीय टूर्नामेंट में 75 किग्रा वर्ग में चुनौती पेश कर रही हैं। वह सेमीफाइनल में कोरिया की सियोंग सुयिओन से भिड़ेंगी। विश्व चैंपियनशिप 2022 की कांस्य पदक विजेता परवीन (63 किग्रा) को मंगोलिया की उरानबिलेग शिनेतसेतसेग से भिड़ना है जबकि प्रतियोगिता में पदार्पण कर रही प्रीति (57 किग्रा) तोक्यो ओलंपिक की स्वर्ण पदक विजेता जापान के इरी सेना के खिलाफ उतरेंगी। इसके अलावा चार अन्य भारतीय महिला मुक्केबाज अल्फिया पठान (81 किग्रा से अधिक), स्वीटी(81 किग्रा), अंकुशिता बोरो (75 किग्रा) और मीनाक्षी (52 किग्रा) भी फाइनल में जगह बनाने के लिए दावा पेश करेंगी।  प्रतियोगिता में छठा पदक सुनिश्चित करके एशियाई चैंपियनशिप के सबसे सफल मुक्केबाज बने शिव थापा (63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्लाटर ने कहा, कतर को विश्व कप मेजबान चुनना ‘गलती’ थी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/blatter-says-it-was-a-mistake-to-choose-qatar-as-world-cup-host/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 08:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/blatter-says-it-was-a-mistake-to-choose-qatar-as-world-cup-host/</guid>
      <description>ब्लाटर ने कहा, कतर को विश्व कप मेजबान चुनना ‘गलती’ थी फीफा के तत्कालीन अध्यक्ष सेप ब्लाटर ने मंगलवार को फिर से निकोलस सरकोजी और मिशेल प्लाटिनी के बीच महत्वपूर्ण वोटों के लिए हुई बैठक का हवाला देते हुए कहा कि 12 साल पहले फुटबॉल विश्व कप की मेजबानी के लिए कतर को चुनना एक गलती थी। संघीय आपराधिक अदालत में फीफा में वित्तीय कदाचार के मुकदमे में जुलाई में प्लाटिनी के साथ बरी होने के बाद से 86 वर्षीय ब्लाटर ने अपने पहले बड़े साक्षात्कार में स्विस अखबार समूह तामेडिया के साथ बात की। ब्लाटर ने कतर के बारे में कहा, ‘‘यह एक ऐसा देश है जो बहुत छोटा है।’’ स्विट्जरलैंड में 1954 के टूर्नामेंट के बाद से आकार के हिसाब से कतर सबसे छोटा मेजबान। ब्लाटर ने कहा, ‘‘फुटबॉल और विश्व कप उसके लिए बहुत बड़ा है।’’ दुनिया भर की 32 टीम दोहा शहर और उसके आसपास के आठ स्टेडियमों में 64 मुकाबले खेलेंगी। विश्व कप के दौरान कतर में लगभग 12 लाख अंतरराष्ट्रीय दर्शकों के आने की उम्मीद है। विश्व कप के मुकाबले 20 नवंबर से शुरू होंगे। मेजबान देश में हालांकि रहने के लिए सीमित स्थान है। ब्लाटर ने कहा, ‘‘यह एक बुरा विकल्प था और मैं उस समय अध्यक्ष के रूप में इसके लिए जिम्मेदार था।’’ ब्लाटर ने कहा था कि उन्होंने अमेरिका के लिए मतदान दिया था। विश्व कप 2022 की मेजबानी की दौड़ में कतर ने अमेरिका की बोली को पछाड़ दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एआईएफएफ ने पूर्णकालिक आधार पर 50 पेशेवर रेफरी रखने की योजना बनाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aiff-plans-to-have-50-professional-referees-on-full-time-basis/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aiff-plans-to-have-50-professional-referees-on-full-time-basis/</guid>
      <description>एआईएफएफ ने पूर्णकालिक आधार पर 50 पेशेवर रेफरी रखने की योजना बनाई अखिल भारतीय फुटबॉल महासंघ (एआईएफएफ) का इरादा अपनी पुनर्गठन योजनाओं के तहत पूर्णकालिक आधार पर 50 पेशेवर रेफरी रखने का है। एआईएफएफ अध्यक्ष कल्याण चौबे ने सोमवार को यह बात कही। एआईएफएफ रेफरी समिति की बैठक यहां फुटबॉल हाउस में हुई और इसकी अध्यक्षता फीफा के पूर्व रेफरी माइकल एंड्रयूज ने की। चौबे ने समिति को अपने संदेश में पेशेवर रेफरी की संख्या बढ़ाने की अपनी योजना के बारे में बताया ताकि उन्हें अपने कौशल पर ध्यान केंद्रित करने में मदद मिल सके। चौबे ने कहा, ‘‘हम कई सुधार करेंगे और रेफरी के मामले में अपने काम करने के तरीके का पुनर्गठन करेंगे।’’ उन्होंने कहा, ‘‘कुल मिलाकर हम अलग तरह की रणनीति अपनाने इरादा रखते हैं क्योंकि अगर हम वही करते रहे जो हम कर रहे थे तो हमें उसी तरह के परिणाम मिलेंगे। हम अपने अधिक रेफरियों को बड़े अंतरराष्ट्रीय मुकाबलों में अधिकारी की भूमिका निभाते हुए देखना चाहते हैं जिससे कि भारत को गर्व हो।’’ रेफरी समिति ने एलीट रेफरी विकास कार्यक्रम पर विचार-विमर्श किया जो एआईएफएफ और उसके विपणन भागीदार फुटबॉल स्पोर्ट्स डेवलपमेंट लिमिटेड (एफएसडीएल) के बीच एक संयुक्त कार्यक्रम होगा। मुख्य रेफरी अधिकारी ट्रेवर केटल ने कई मुद्दों पर प्रस्तावित पंचवर्षीय योजना के बारे में बात की जैसे कि पेशेवर रेफरी प्रक्रिया में बदलाव का दौर, रेफरी विकास में राज्यों की भागीदारी और भारतीय रेफरी प्रणाली में प्रौद्योगिकी की शुरूआत। समिति परियोजना के बारे में सैद्धांतिक रूप से सहमत हो गई है और सफल कार्यान्वयन के लिए एआईएफएफ प्रबंधन के साथ आने से पहले मौजूदा नीति की समीक्षा करने और आवश्यकताओं के अनुसार एक नई नीति तैयार करने का निर्णय लिया है। समिति ने महसूस किया कि दोहरी भूमिका निभाने वाला कोई भी व्यक्ति मैच संचालन के मामले में अपना सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन करने में बाधा बन सकता है। यह अनुशंसा की गई थी कि जो रेफरी किसी भी कारण से इस समय निष्क्रिय हैं उन्हें 31 दिसंबर 2022 तक ऑनलाइन पोर्टल आरएएसआई के माध्यम से खुद को सक्रिय करने का अनुरोध किया जाए। समिति ने एक राज्य रेफरी अधिकारी और एक रेफरी मूल्यांकन प्रबंधक की नियुक्ति की भी सिफारिश की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टर्नर ने कहा ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड प्रबल दावेदार लेकिन भारत को हल्के में न लें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/turner-said-australia-belgium-netherlands-strong-contenders-but-dont-take-india-lightly/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/turner-said-australia-belgium-netherlands-strong-contenders-but-dont-take-india-lightly/</guid>
      <description>टर्नर ने कहा ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड प्रबल दावेदार लेकिन भारत को हल्के में न लें ऑस्ट्रेलिया के पूर्व हॉकी खिलाड़ी ग्लेन टर्नर को लगता है कि उनका देश, मौजूदा चैंपियन बेल्जियम और नीदरलैंड आगामी पुरुष हॉकी विश्व कप जीतने के प्रबल दावेदार हैं लेकिन उन्होंने तोक्यो ओलंपिक कांस्य पदक विजेता भारत को अपने ही घर में हल्के में लेने के खिलाफ चेतावनी दी। ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड, मेजबान भारत, अर्जेंटीना, जर्मनी, न्यूजीलैंड, इंग्लैंड, फ्रांस, कोरिया, मलेशिया, स्पेन, दक्षिण अफ्रीका, जापान, चिली और वेल्स टूर्नामेंट में प्रतिस्पर्धा करने वाली 16 टीमें हैं जिसकी मेजबानी भुवनेश्वर और राउरकेला में संयुक्त रूप से 13 से 29 जनवरी तक की जाएगी। दो बार के ओलंपियन टर्नर ने कहा, ‘‘मुझे लगता है कि ऑस्ट्रेलिया के पास एक बड़ा मौका है। उन्होंने हाल ही में राष्ट्रमंडल खेलों में स्वर्ण पदक जीता है। वे एक स्तरीय टीम हैं। मुझे पता है कि वे कैसे प्रशिक्षण लेते हैं और वे जीतने के लिए प्रशिक्षण लेते हैं। उनके मूल और बुनियादी सिद्धांत बहुत अच्छे हैं और मुझे लगता है कि यही उन्हें अलग करता है। वर्ष 2010 और 2014 में लगातार दो विश्व कप जीतने वाली ऑस्ट्रेलियाई टीम के सदस्य रहे टर्नर ने कहा, ‘‘मुझे लगता है कि बेल्जियम भी दावेदार हैं क्योंकि वे काफी अच्छी फॉर्म में हैं। उन्हें इस समय हराना मुश्किल है। और मुझे लगता है कि नीदरलैंड को भी शीर्ष में होना चाहिए और अगर वे अपनी क्षमता के अनुसार खेलते हैं तो यह वास्तव में अच्छा होगा।’’&amp;nbsp;टर्नर ने कहा, ‘‘भारत अपने घर में खेलेगा। मैं उन्हें अच्छा प्रदर्शन करते देखना पसंद करूंगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्राजील ने विश्व कप टीम में नौ फारवर्ड को शामिल किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brazil-adds-nine-forwards-to-world-cup-squad/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brazil-adds-nine-forwards-to-world-cup-squad/</guid>
      <description>ब्राजील ने विश्व कप टीम में नौ फारवर्ड को शामिल किया ब्राजील के कोच टिटे ने विश्व कप के लिए अपनी टीम में नौ फारवर्ड खिलाड़ियों को शामिल किया है। टिटे कतर में होने वाले विश्व कप में अपने स्ट्राइकरों को काफी तवज्जो दे रहे हैं। टीम की अग्रिम पंक्ति की अगुआई 30 वर्षीय नेमार करेंगे जबकि सोमवार को घोषित 26 सदस्यीय टीम में विनीसियस जूनियर, गैब्रियल मार्टिनेली और रोड्रिगो जैसे युवा फारवर्ड भी शामिल हैं। बार्सीलोना के राइट-बैक 39 वर्षीय दानी आल्वेस को भी टीम में शामिल किया गया है जिसमें आठ डिफेंडर और छह मिडफील्डर शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डब्ल्यूटीए फाइनल्स: सबालेंका ने स्वियातेक को हराया, फाइनल में गर्सिया से भिड़ेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/wta-finals-sabalenka-beat-swiatake-to-face-garcia-in-final/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 12:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/wta-finals-sabalenka-beat-swiatake-to-face-garcia-in-final/</guid>
      <description>डब्ल्यूटीए फाइनल्स: सबालेंका ने स्वियातेक को हराया, फाइनल में गर्सिया से भिड़ेगी आर्यना सबालेंका नेआर्यना सबालेंका ने शीर्ष रैंकिंग की खिलाड़ी इगा स्वियातेक के चोटी की 10 खिलाड़ियों के खिलाफ 15 मैचों से चले आ रहे विजय अभियान पर रोक लगाकर डब्ल्यूटीए फाइनल्स टेनिस प्रतियोगिता के फाइनल में जगह बनाई। सबालेंका ने तीन सेट तक चले मुकाबले में स्वियातेक को 6-2, 2-6, 6-1 से हराया। फाइनल में सबालेंका का सामना कैरोलिन गार्सिया से होगा, जिन्होंने मारिया सक्कारी को 6-3, 6-2 से हराया। सबालेंका सत्र की अंतिम प्रतियोगिता का खिताब जीतने वाली दूसरी फ्रांसीसी खिलाड़ी बनने की कवायद में हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पदार्पण के साथ ही कीनिया के चेबेट और लोकेडी ने न्यूयॉर्क मैराथन जीती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kenyas-chebet-and-lokedi-win-new-york-marathon-on-debut/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 11:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kenyas-chebet-and-lokedi-win-new-york-marathon-on-debut/</guid>
      <description>पदार्पण के साथ ही कीनिया के चेबेट और लोकेडी ने न्यूयॉर्क मैराथन जीती कीनिया के इवांस चेबेट और शेरोन लोकेडी ने अपने पदार्पण पर ही रविवार को यहां क्रमशः पुरुष और महिला वर्ग में न्यूयॉर्क मैराथन का खिताब जीता। इन दोनों ने अपेक्षाकृत गर्म दिन में अपने प्रतिद्वंद्वियों को पीछे छोड़ा। चेबेट ने दो घंटे, आठ मिनट और 41 सेकेंड में दौड़ पूरी करके पहला स्थान हासिल किया। वह दूसरे स्थान पर रहे इथियोपिया के शूरा किताटा से 13 सेकंड आगे रहे। पुरुषों की दौड़ में तब हड़कंप मच गया जब 21 मील की दूरी पूरी करने के बाद ब्राजील के धावक डेनियल डो नैसिमेंटो नीचे गिर गए। आयोजकों ने बाद में बताया कि वह ठीक है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्रांसीसी फुटबॉल लीग में  परेरा की गोल की मदद से पीएसजी ने लोरिएंट को 2-1 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/psg-beat-lorient-2-1-with-pereiras-goal-in-the-french-football-league/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 11:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/psg-beat-lorient-2-1-with-pereiras-goal-in-the-french-football-league/</guid>
      <description>फ्रांसीसी फुटबॉल लीग में परेरा की गोल की मदद से पीएसजी ने लोरिएंट को 2-1 से हराया डिफेंडर डैनिलो परेरा के आखिरी क्षणों में किए गए गोल की मदद से पेरिस सेंट जर्मेन (पीएसजी) ने लोरिएंट को 2-1 से हराकर फ्रांसीसी फुटबॉल लीग में अपनी मजबूत बढ़त कायम रखी। परेरा ने खेल के 81वें मिनट में नेमार की कॉर्नर किक पर हैडर से गोल किया। नेमार ने नौवें मिनट में पीएसजी के लिए पहला गोल किया था। इस जीत से पीएसजी ने दूसरे स्थान पर काबिज लेंस पर पांच अंकों की बढ़त बरकरार रखी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंग्लिश प्रीमियर लीग में सालाह के दो गोल से लिवरपूल ने टोटेनहैम को हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/salah-scored-two-goals-as-liverpool-beat-tottenham-in-the-english-premier-league/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 10:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/salah-scored-two-goals-as-liverpool-beat-tottenham-in-the-english-premier-league/</guid>
      <description>इंग्लिश प्रीमियर लीग में सालाह के दो गोल से लिवरपूल ने टोटेनहैम को हराया स्टार स्ट्राइकर मोहम्मद सालाह के दो गोल की मदद से लिवरपूल ने इंग्लिश प्रीमियर लीग फुटबॉल प्रतियोगिता में टोटेनहैम को 2-1 से हराया। सालाह ने 11वें और 40वें मिनट में गोल करके अपनी टीम को मध्यांतर तक 2-0 से आगे कर दिया था। हैरी केन ने टोटेनहैम की तरफ से 70वें मिनट में गोल करके हार का अंतर कम किया। टोटेनहैम ने अंतिम क्षणों में काफी दबाव बनाया लेकिन लिवरपूल ने उसे गोल करने का मौका नहीं दिया और पूरे तीन अंक हासिल किए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई एलीट मुक्केबाजी चैंपियनशिप: हुसामुद्दीन और लवलीना सेमीफाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/husamuddin-and-lovlina-in-semi-finals-of-asian-elite-boxing-championships/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 08:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/husamuddin-and-lovlina-in-semi-finals-of-asian-elite-boxing-championships/</guid>
      <description>एशियाई एलीट मुक्केबाजी चैंपियनशिप: हुसामुद्दीन और लवलीना सेमीफाइनल में राष्ट्रमंडल खेलों के दो बार के कांस्य पदक विजेता मोहम्मद हुसामुद्दीन ने रविवार को जोर्डन के अम्मान में चल रही एएसबीसी एशियाई एलीट मुक्केबाजी चैंपियनशिप के सेमीफाइनल में जगह बनाकर भारत के लिए एक और पदक पक्का किया। क्वार्टर फाइनल में दक्षिण कोरिया के हेंगसियोक ली के खिलाफ हुसामुद्दीन (57 किग्रा) शुरुआत में पिछड़ गए क्योंकि विरोधी मुक्केबाजी ने पहले राउंड में उन्हें कुछ सटीक मुक्के लगाए। उलटफेर की आशंका के बीच हसामुद्दीन ने अपने अनुभव का फायदा उठाते हुए वापसी की। उन्होंने अगले दो राउंड में आक्रामक रुख अपनाते हुए दबदबा बनाया और 5-0 से जीत दर्ज करते हुए भारत के लिए एक और पदक पक्का किया। हुसामुद्दीन 10 नवंबर को सेमीफाइनल में 2021 विश्व चैंपियनशिप के रजत पदक विजेता सेरिक तेमिरजा से भिड़ंगे। एक अन्य क्वार्टर फाइनल में थाईलैंड ओपन के स्वर्ण पदक विजेता अनंत चोपाडे (54 किग्रा) किर्गिस्तान के सेदेकमातोव सेनझाई के खिलाफ 0-4 की हार के साथ प्रतियोगिता से बाहर हो गए। रविवार को ही एशियाई चैंपियनशिप के पांच बार के पदक विजेता शिव थापा (63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोलकीपर पाठक के शानदार प्रदर्शन से भारत ने शूट आउट में स्पेन को 3-1 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-beat-spain-3-1-in-a-shoot-out-with-goalkeeper-pathaks-brilliant-performance/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 08:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-beat-spain-3-1-in-a-shoot-out-with-goalkeeper-pathaks-brilliant-performance/</guid>
      <description>गोलकीपर पाठक के शानदार प्रदर्शन से भारत ने शूट आउट में स्पेन को 3-1 से हराया कृष्ण बहादुर पाठक के शानदार प्रदर्शन से भारत ने रविवार को यहां एफआईएच प्रो लीग हॉकी मुकाबले के दूसरे मैच में स्पेन को शूट आउट में 3-1 से हराया। निर्धारित समय के बाद दोनों टीम 2-2 से बराबर थी। भारत के लिए हरमनप्रीत (12वें और 32वें मिनट) ने पेनल्टी कॉर्नर पर दो गोल दागे जबकि कप्तान मार्क मिरालेस (43वें मिनट) और पेरे अमात (55वें मिनट) ने स्पेन के लिए नियमित समय में गोल किए। दो चरण के मुकाबले के पहले मैच में भारत को स्पेन के खिलाफ 2-3 से हार का सामना करना पड़ा था। स्पेन ने शानदार शुरुआत करते हुए चौथे मिनट में ही मैच का पहला पेनल्टी कॉर्नर हासिल किया लेकिन टीम इसे गोल में बदलने में नाकाम रही।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ तैयब इकराम एफआईएच अध्यक्ष बने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asian-hockey-federation-ceo-tyeb-ikram-appointed-fih-president/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 10:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asian-hockey-federation-ceo-tyeb-ikram-appointed-fih-president/</guid>
      <description>एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ तैयब इकराम एफआईएच अध्यक्ष बने एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ मकाऊ के मोहम्मद तैयब इकराम को शनिवार को अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ (एफआईएच) का नया अध्यक्ष चुना गया जो भारत के नरिंदर बत्रा की जगह लेंगे। इकराम ने बेल्जियम के मार्क कूड्रोन को यहां आनलाइन हुई एफआईएच की 48वीं कांग्रेस में 79 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम बने एईशियाई हॉकी केअध्यक्ष</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistans-mohammad-tyeb-ikram-appointed-president-of-asian-hockey/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 17:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistans-mohammad-tyeb-ikram-appointed-president-of-asian-hockey/</guid>
      <description>पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम बने एईशियाई हॉकी केअध्यक्ष एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम को शनिवार को अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ (एफआईएच) का नया अध्यक्ष चुना गया जो भारत के नरिंदर बत्रा की जगह लेंगे। इकराम ने बेल्जियम के मार्क कूड्रोन को यहां आनलाइन हुई एफआईएच की 48वीं कांग्रेस में 79 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोल्फ: भारतीयों में सबसे आगे भुल्लर, सात भारतीयों ने कट में  बनाई जगह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/golf-bhullar-at-the-fore-of-indians-seven-indians-made-it-to-the-cut/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/golf-bhullar-at-the-fore-of-indians-seven-indians-made-it-to-the-cut/</guid>
      <description>गोल्फ: भारतीयों में सबसे आगे भुल्लर, सात भारतीयों ने कट में बनाई जगह गगनजीत भुल्लर ने अंतरराष्ट्रीय सीरीज मोरक्को गोल्फ प्रतियोगिता के दूसरे दौर में एक अंडर 72 का कार्ड खेला और वह भारतीय खिलाड़ियों में सबसे आगे हैं। एशियाई टूर में नौ बार के विजेता भुल्लर 36 होल के बाद इवन पार के स्कोर पर हैं और वह सप्ताहांत में सात भारतीयों की अगुवाई करेंगे। भुल्लर अभी संयुक्त 27वें स्थान पर हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जॉनाथन क्रिस्टी को सीधे गेम में हराकर किदांबी श्रीकांत हाइलो ओपन के फाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kidambi-srikanth-beats-jonathan-christie-in-straight-games-to-reach-the-final-of-highlow-open/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kidambi-srikanth-beats-jonathan-christie-in-straight-games-to-reach-the-final-of-highlow-open/</guid>
      <description>जॉनाथन क्रिस्टी को सीधे गेम में हराकर किदांबी श्रीकांत हाइलो ओपन के फाइनल में भारत के स्टार बैडमिंटन खिलाड़ी किदांबी श्रीकांत ने विश्व में सातवें नंबर के खिलाड़ी जॉनाथन क्रिस्टी को सीधे गेम में हराकर हाइलो ओपन सुपर 300 बैडमिंटन टूर्नामेंट के फाइनल में प्रवेश किया। विश्व में 11वें नंबर के भारतीय खिलाड़ी ने अपना आखिरी खिताब 2017 में जीता था, लेकिन इस बार उन्होंने इंडोनेशियाई खिलाड़ी को 39 मिनट में 21-13 21-19 से हराकर चैंपियन बनने की तरफ मजबूत कदम बढ़ाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सक्कारी और सबालेंका की डब्ल्यूटीए फाइनल्स सेमीफाइनल में जगह पक्की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sakkari-and-sabalenka-confirm-places-in-wta-finals-semi-finals/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sakkari-and-sabalenka-confirm-places-in-wta-finals-semi-finals/</guid>
      <description>सक्कारी और सबालेंका की डब्ल्यूटीए फाइनल्स सेमीफाइनल में जगह पक्की मारिया सक्कारी और आर्यना सबालेंका ने सीधे सेटों में जीत दर्ज करके डब्ल्यूटीए फाइनल्स टेनिस टूर्नामेंट के सेमीफाइनल में प्रवेश किया। सक्कारी ने राउंड रोबिन ग्रुप चरण के अपने आखिरी मैच में ओंस जाबुर को 6-2, 6-3 से जबकि सबालेंका ने जेसिका पेगुला को 6-3, 7-5 से हराकर सेमीफाइनल में अपनी जगह पक्की की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोरेंजो मुसेटी को आसानी से हरा जोकोविच सेमीफाइनल में, अलकारेज बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/djokovic-beats-lorenzo-musetti-in-semi-finals-alcarez-out/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/djokovic-beats-lorenzo-musetti-in-semi-finals-alcarez-out/</guid>
      <description>लोरेंजो मुसेटी को आसानी से हरा जोकोविच सेमीफाइनल में, अलकारेज बाहर दिग्गज टेनिस खिलाड़ी नोवाक जोकोविच ने आसान जीत के साथ पेरिस मास्टर्स में रिकॉर्ड सातवां खिताब जीतने की तरफ मजबूत कदम बढ़ाए, लेकिन कार्लोस अलकारेज पेट दर्द के कारण मैच में बीच से हटकर बाहर हो गए। जोकोविच ने क्वार्टर फाइनल में लोरेंजो मुसेटी को आसानी से 6-0, 6-3 से हराया। इस सत्र में इजरायल और कजाखस्तान में खिताब जीतने वाले जोकोविच रिकॉर्ड 39वें मास्टर्स खिताब की कवायद में हैं। जोकोविच सेमीफाइनल में यूनान के पांचवीं वरीयता प्राप्त स्टेफानोस सिटसिपास से भिड़ेंगे, जिन्होंने गैर वरीयता प्राप्त अमेरिकी टॉमी पॉल को 6-2, 6-4 से पराजित किया। पॉल ने दूसरे दौर में राफेल नडाल को हराया था। शीर्ष वरीयता प्राप्त अलकारेज को डेनमार्क के होल्गर रूने के खिलाफ आधे मैच से हटना पड़ा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंडियन सुपर लीग में चेन्नईयिन एफसी ने ईस्ट बंगाल एफसी को 1-0 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chennaiyin-fc-beat-east-bengal-fc-1-0-in-indian-super-league/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 09:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chennaiyin-fc-beat-east-bengal-fc-1-0-in-indian-super-league/</guid>
      <description>इंडियन सुपर लीग में चेन्नईयिन एफसी ने ईस्ट बंगाल एफसी को 1-0 से हराया कोलकाता, चार नवंबर चेन्नईयिन एफसी ने शुक्रवार को यहां ईस्ट बंगाल को 1-0 से हराकर इंडियन सुपर लीग के इस सत्र में इसी प्रतिद्वंद्वी पर अपनी दूसरी जीत दर्ज की। वाफा हखामानेशी ने मैच का एकमात्र गोल 69वें मिनट में दागा। इस मैच से तीन अंक लेकर चेन्नईयिन एफसी सात अंक से तालिका में छठे से पांचवें स्थान पर पहुंच गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने एफआईएच प्रो लीग मुकाबले में न्यूजीलैंड को 7-4 से रौंदा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-beat-new-zealand-7-4-in-fih-pro-league-match/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-beat-new-zealand-7-4-in-fih-pro-league-match/</guid>
      <description>भारत ने एफआईएच प्रो लीग मुकाबले में न्यूजीलैंड को 7-4 से रौंदा भारत ने 1-3 से पिछड़ने के बाद आक्रामक हॉकी खेलकर शानदार प्रदर्शन दिखाते हुए शुक्रवार को यहां एफआईएच पुरूष प्रो लीग के रोमांचक मुकाबले में न्यूजीलैंड पर 7-4 से जीत दर्ज की। घरेलू टीम ने 28 अक्टूबर को हुए पहले चरण के मुकाबले में इसी प्रतिद्वंद्वी को 4-3 से पराजित किया था। टीम पहले 15 मिनट में जूझती नजर आयी जिसमें उसने तीन गोल गंवा दिये थे लेकिन अगले तीन क्वार्टर में दो दो गोल कर टीम ने आक्रामक खेल का प्रदर्शन किया।  न्यूजीलैंड ने पहले क्वार्टर में दबदबा बनाया लेकिन भारत के बार बार हमलों के आगे दबाव में आ गयी और फिर अगले तीन क्वार्टर में केवल एक गोल ही कर सकी। कप्तान हरमनप्रीत सिंह (सातवें और 19वें मिनट, दोनों पेनल्टी कॉर्नर), कार्ति सेलवम (17वें और 38वें मिनट), राज कुमार पाल (31वें मिनट), सुखजीत सिंह (50वें मिनट) और जुगराज सिंह (53वें मिनट) ने भारत के लिये गोल दागे। न्यूजीलैंड की ओर से साइमन चाइल्ड (दूसरे), सैम लेन (नौंवे), स्मिथ जेक (14वें) और निक वुड्स (54वें) ने गोल किये।  भारत को मैच के दौरान 11 पेनल्टी कॉर्नर मिले जिसमें से तीन गोल में तब्दील हुए। भारतीयों ने आक्रामक हॉकी खेलते हुए 29 बार सर्कल में सेंध लगायी जबकि इसकी तुलना में न्यूजीलैंड की 13 बार ही ऐसा कर पायी। भारत का गेंद पर दबदबा 56 प्रतिशत रहा और विपक्षी टीम के गोल में 12 शॉट लगाये जबकि दौरा करने वाली टीम ऐसा छह बार ही कर सकी। भारत रविवार को दूसरे चरण के मैच में स्पेन से भिड़ेगा। भारत को 30 अक्टूबर को यूरोपीय टीम से 2-3 से हार मिली थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> तोक्यो ओलंपिक में मिले कांस्य ने भारतीय हॉकी की तस्वीर बदली: अमित रोहिदास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bronze-in-tokyo-olympics-changed-the-face-of-indian-hockey-amit-rohidas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 16:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bronze-in-tokyo-olympics-changed-the-face-of-indian-hockey-amit-rohidas/</guid>
      <description>तोक्यो ओलंपिक में मिले कांस्य ने भारतीय हॉकी की तस्वीर बदली: अमित रोहिदास भारतीय टीम के डिफेंडर अमित रोहिदास का मानना है कि तोक्यो ओलंपिक में मिले ऐतिहासिक कांस्य पदक ने भारतीय हॉकी का चेहरा बदलकर युवाओं को इस खेल में उतरने के लिये प्रेरित किया है। रोहिदास ने कहा कि गांव के बच्चों को एफआईएच विश्व कप का बेताबी से इंतजार है जो 13 से 29 जनवरी तक भुवनेश्वर और राउरकेला में खेला जायेगा। रोहिदास ने हॉकी इंडिया के पॉडकास्ट ‘हॉकी ते चर्चा’ में कहा ,‘‘ तोक्यो ओलंपिक के कांस्य पदक ने बहुत कुछ बदला।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय स्क्वास के लिए बड़ा दिन: एशियाई स्क्वाश टीम चैम्पियनशिप के फाइनल में कुवैत को  हराकर जीता पहली बार स्वर्ण </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-squash-won-gold-for-first-time-by-defeating-kuwait-in-final-of-asian-squash-championship/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-squash-won-gold-for-first-time-by-defeating-kuwait-in-final-of-asian-squash-championship/</guid>
      <description>भारतीय स्क्वास के लिए बड़ा दिन: एशियाई स्क्वाश टीम चैम्पियनशिप के फाइनल में कुवैत को हराकर जीता पहली बार स्वर्ण अनुभवी सौरव घोषाल की अगुवाई में भारतीय पुरूष टीम ने एशियाई स्क्वाश टीम चैम्पियनशिप के फाइनल में कुवैत को 2 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अलकाराज , जोकोविच जीते , फेलिक्स आगर एलियास्मिे ने भी अंतिम आठ में </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/alcaraz-djokovic-win-felix-agar-eliasmi-also-in-last-eight/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 11:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/alcaraz-djokovic-win-felix-agar-eliasmi-also-in-last-eight/</guid>
      <description>अलकाराज , जोकोविच जीते , फेलिक्स आगर एलियास्मिे ने भी अंतिम आठ में शीर्ष रैंकिंग वाले कार्लोस अलकाराज ने ग्रिगोर दिमित्रोव को हराकर पेरिस मास्टर्स टेनिस के क्वार्टर फाइनल में प्रवेश कर लिया जबकि फेलिक्स आगर एलियास्मिे ने भी अंतिम आठ में जगह बना ली। अमेरिकी ओपन चैम्पियन अलकाराज का सामना अब होल्गर रूने से होगा। डेनमार्क के रूने ने आंद्रेइ रूबलेव को 6 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोको गॉ डब्ल्यूटीए फाइनल्स से बाहर, इगा स्वियातेक सेमीफाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/coco-gouff-out-of-wta-finals-inga-sviatec-in-semi-finals/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 11:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/coco-gouff-out-of-wta-finals-inga-sviatec-in-semi-finals/</guid>
      <description>कोको गॉ डब्ल्यूटीए फाइनल्स से बाहर, इगा स्वियातेक सेमीफाइनल में अमेरिका की कोको गॉ राउंड रॉबिन मुकाबले में डारिया कासात्किना से 6 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल प्रदेश ने पंजाब को हराकर सैयद मुश्ताक अली फाइनल में प्रवेश किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/himachal-pradesh-beat-punjab-to-enter-syed-mushtaq-ali-final/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/himachal-pradesh-beat-punjab-to-enter-syed-mushtaq-ali-final/</guid>
      <description>हिमाचल प्रदेश ने पंजाब को हराकर सैयद मुश्ताक अली फाइनल में प्रवेश किया सुमित वर्मा के अर्धशतक के साथ ऋषि धवन के तीन विकेट की मदद से हिमाचल प्रदेश ने शानदार लय जारी रखते हुए गुरूवार को यहां पंजाब पर 13 रन की जीत से सैयद मुश्ताक अली ट्राफी के फाइनल में प्रवेश किया। बल्लेबाजी का न्योता मिलने पर सुमित ने 25 गेंद में 51 रन की पारी के दौरान तीन चौके और इतने ही छक्के जमाये जबकि आकाश वशिष्ठ ने 24 गेंद में 43 रन की पारी खेली जिसमें चार चौके और दो छक्के शामिल थे। इससे हिमाचल प्रदेश की टीम ने सात विकेट पर 176 रन का स्कोर खड़ा किया।  जवाब में शुभमन गिल ने शीर्ष क्रम में 32 गेंद में 45 रन बनाये जबकि अनमोल प्रीत सिंह (30 रन), मंदीप सिंह (29 रन) और रमनदीप सिंह (29 रन) ने अपनी टीम को लक्ष्य तक पहुंचाने का भरसक प्रयास किया लेकिन यह कोशिश काफी नहीं रही। इससे पंजाब की टीम 20 ओवर में सात विकेट पर 163 रन ही बना सकी। इसमें हिमाचल के लिये धवन की गेंदबाजी ने अहम भूमिका निभायी जिन्होंने 25 रन देकर सलामी बल्लेबाज अभिषेक वर्मा (01), पुखराज मान (10) और रमनदीप के विकेट झटके। मयंक डागर (27 रन देकर दो विकेट), कंवर अभिनय सिंह (27 रन देकर एक विकेट) और आकाश वशिष्ठ (आठ रन देकर एक विकेट) ने भी विकेट चटकाये।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईओए की कार्यकारी समिति के चुनाव 10 दिसंबर को</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ioa-executive-committee-elections-on-december-10/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 07:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ioa-executive-committee-elections-on-december-10/</guid>
      <description>आईओए की कार्यकारी समिति के चुनाव 10 दिसंबर को उच्चतम न्यायालय ने भारतीय ओलंपिक संघ की कार्यकारी समिति के चुनाव के लिये जस्टिस (सेवानिवृत) एल एन राव समिति द्वारा रखी गई नयी तारीख को मंजूरी देते हुए कहा कि चुनाव 10 दिसंबर को होंगे। न्यायमूर्ति डी वाइ चंद्रचूड और हिमा कोहली ने नियमों के अनुसार आईओए के सदस्यों को संशोधित संविधान के मसौदे के प्रसार की अनुमति भी दे दी ताकि दस नवंबर को आमसभा की बैठक में इसे स्वीकृति दी जा सके। पीठ ने कहा कि वह शीर्ष अदालत के पूर्व न्यायमूर्ति राव के दो नवंबर को इस दस्तावेज को जमा करने में दिखायी तत्परता की सराहना करती है कि उन्होंने राष्ट्र हित में यह जिम्मेदारी ली।  पीठ ने कहा कि न्यायमूर्ति ने अंतरराष्ट्रीय ओलंपिक समिति, आईओए और राज्य संघों सहित सभी हितधारकों के साथ बातचीत की है। पीठ ने कहा, ‘‘न्यायमूर्ति एल नागेश्वर राव द्वारा प्रस्तुत किये गये इस दस्तावेज के संदर्भ में व्यापक सहमति है कि चुनाव 10 दिसंबर 2022 को होने चाहिए। प्रस्ताव स्वीकार किया जाता है। ’’ इसमें आगे कहा गया, ‘‘आईओए के संविधान में प्रस्तावित संशोधनों को आज ही प्रसारित किया जाना होगा ताकि 10 नवंबर 2022 को आम सभा की बैठक हो सके। इस संबंध में प्रस्तुत प्रस्ताव स्वीकार किया जाता है। प्रस्तावित संशोधनों को प्रसारित करने की अनुमति दी गयी है। न्यायमूर्ति एल नागेश्वर राव प्रस्तावित संशोधनों के प्रसार के लिए तौर-तरीकों को तैयार करने के लिये स्वतंत्र हैं। ’’ पीठ ने कहा कि सॉलिसिटर जनरल तुषार मेहता ने कहा कि न्यायमूर्ति एल एन राव ने बताया है कि वह इस अदालत द्वारा नि:शुल्क सौंपे गये काम को करेंगे। पीठ ने संविधान का मसौदा बनाने वाले जस्टिस राव के लिये 20 लाख रूपये पारिश्रमिक भी तय किया और कहा कि वह आईओए के सदस्यों के बीच इसके प्रसार की औपचारिकतायें भी तय करेंगे।  न्यायालय ने देश भर की अदालतों को संविधान के मसौदे या कार्यकारी समिति के प्रस्तावित चुनाव संबंधी किसी भी याचिका को मंजूर करने से भी यह कहकर रोक दिया कि इस तरह की याचिकाओं की सुनवाई सिर्फ उसके समक्ष होगी। पीठ ने कहा, ‘‘कोई अन्य अदालत आईओए के संविधान में संशोधन या आईओए की कार्यकारी समिति के चुनाव से संबंधित किसी भी याचिका की सुनवाई नहीं करेगी। किसी भी व्यक्ति या पक्ष की सभी आपत्तियां सिर्फ इस न्यायालय के समक्ष प्रस्तुत की जायेंगी। ’’ न्यायालय ने इस मामले की अगली सुनवाई सात दिसंबर मुकर्रर की है। न्यायालय ने दस अक्टूबर को आईओए के तीन दिसंबर को होने निर्धारित चुनाव पर रोक लगाने को मंजूरी दे दी थी क्योंकि अंतरराष्ट्रीय ओलंपिक समिति के कार्यकारी बोर्ड की बैठक पांच दिसंबर को होनी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रीड ने कहा, हमें मैच में शुरू से अंत तक दबदबा बनाना है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/reid-said-we-have-to-dominate-the-match-from-start-to-finish/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 07:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/reid-said-we-have-to-dominate-the-match-from-start-to-finish/</guid>
      <description>रीड ने कहा, हमें मैच में शुरू से अंत तक दबदबा बनाना है भारतीय पुरूष हॉकी टीम के कोच ग्राहम रीड चाहते हैं कि शुक्रवार को यहां एफआईएच प्रो लीग के दूसरे चरण में न्यूजीलैंड के खिलाफ होने वाले मुकाबले में उनकी टीम रक्षण की चूक में कमी लाये और साथ ही अधिक आक्रमण भी करे। भारत ने नये सत्र में अपना अभियान 28 अक्टूबर को न्यूजीलैंड के खिलाफ 4-3 की जीत से शुरू किया जबकि उसे दूसरे मैच में स्पेन से 2-3 से हार का मुंह देखना पड़ा। रीड ने शुरूआती दो मैचों में डिफेंस में हुई चूक देखने के बाद कहा कि टीम प्रबंधन ने इस हफ्ते के अंत में होने वाले मैचों में अपने खेल को सुधारने के लिये एक रणनीति बनायी है।  रीड ने न्यूजीलैंड के खिलाफ मुकाबले से पहले कहा, ‘‘हम ज्यादा दबदबा बनाने की कोशिश करेंगे। हमने कई सारे मौके गंवाये थे। हालांकि मैं स्पेन के खिलाफ अपने रक्षण के तरीकों से खुश था लेकिन हमने कई अहम मौकों पर खुद को निराश किया जिससे हमने दो या तीन गलतियां की और हमें इनसे काफी नुकसान हुआ। ’’ वह चाहते हैं कि खिलाड़ी टुकड़ों के बजाय पूरे मैच के दौरान उसी ऊर्जा को बनाये रखें। रीड ने कहा, ‘‘फिटनेस की बात करें तो हम इसमें काफी अच्छे हैं। हमने इस हफ्ते चुस्ती फुर्ती संबंधित कुछ अभ्यास किया है और पूरी टीम फिटनेस के स्तर में अव्वल है। ’’  उन्होंने कहा, ‘‘लेकिन पूरे मैच के दौरान इसे बरकरार रखने में मानसिक पहलू काम करता है कि हम टुकड़ों में ही दबदबा नहीं दिखाये। इस हफ्ते हमारा ध्यान इसी पर लगा होगा। ’’ कप्तान हरमनप्रीत ने कहा कि टीम ने अभ्यास सत्र के दौरान अपने कमजोर पक्षों पर काम किया है। उन्होंने कहा, ‘‘हमने पिछले मैचों में अपने प्रदर्शन के आधार पर जरूरत को देखते हुए कुछ चीजों पर काम किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई शतरंज चैंपियनशिप: भारत के प्रज्ञानानंदा, नंधिधा ने खिताब जीते</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asian-chess-championship-pragyanananda-nandhidha-of-india-win-titles/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asian-chess-championship-pragyanananda-nandhidha-of-india-win-titles/</guid>
      <description>एशियाई शतरंज चैंपियनशिप: भारत के प्रज्ञानानंदा, नंधिधा ने खिताब जीते शीर्ष वरीय भारतीय ग्रैंडमास्टर आर प्रज्ञानानंदा और उनकी हमवतन पीवी नंधिधा ने बृहस्पतिवार को यहां एशियाई महाद्वीपीय शतरंज टूर्नामेंट में क्रमश: ओपन और महिला वर्ग के खिताब जीते। प्रज्ञानानंदा नौवें और अंतिम दौर में हमवतन बी अधिबान से 63 चाल में ड्रॉ खेलकर सात अंक के साथ शीर्ष रहे। चेन्नई के 17 साल के प्रज्ञानानंदा ने अंतिम दौर से पहले अन्य खिलाड़ियों पर आधे अंक की बढ़त बना रखी थी। उन्होंने अंतिम दौर में अनुभवी अधिबान से ड्रॉ खेलकर खिताब अपने नाम किया। इस जीत के साथ प्रज्ञानानंदा ने अगले फिडे विश्व कप मे भी जगह बना ली। अंतिम दौर में एसएल नारायणन, हर्ष भारतकोटि, कार्तिक वेंकटरमन और एस वोखिदोव के पास अंतिम दौर में खिताब जीतने का मौका था लेकिन अपनी अपनी बाजी ड्रॉ खेलकर ये इस मौके से चूक गए। नारायणन और वोखिदोव की बाजी ड्रॉ रही। हर्ष और वेंकटरमन को भी अंक बांटने को मजबूर होना पड़ा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलियास्मिे , रूबलेव एटीपी फाइनल्स में पहुंचे, फ्रिट्स पेरिस मास्टर्स के दूसरे दौर में हारे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/eliasmi-rublev-reach-atp-finals-frits-loses-in-second-round-of-paris-masters/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 11:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/eliasmi-rublev-reach-atp-finals-frits-loses-in-second-round-of-paris-masters/</guid>
      <description>एलियास्मिे , रूबलेव एटीपी फाइनल्स में पहुंचे, फ्रिट्स पेरिस मास्टर्स के दूसरे दौर में हारे फेलिक्स आगर एलियास्मिे और आंद्रेइ रूबलेव ने एटीपी फाइनल्स के लिये क्वालीफाई कर लिया है जबकि बाकी दो स्थानों के दावेदार टेलर फ्रिट्स और हुबर्ट हुरकाज पेरिस मास्टर्स के दूसरे दौर में हार गए। आठवीं वरीयता प्राप्त एलियास्मिे ने क्वालीफायर माइकल वायमेर को 6 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैरा बैडमिंटन विश्व चैंपियनशिप में पदार्पण कर रही नित्या की दमदार शुरुआत, मनीषा की आसान जीत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/strong-start-for-nitya-making-her-debut-in-para-badminton-championship-and-easy-win-for-manisha/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 11:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/strong-start-for-nitya-making-her-debut-in-para-badminton-championship-and-easy-win-for-manisha/</guid>
      <description>पैरा बैडमिंटन विश्व चैंपियनशिप में पदार्पण कर रही नित्या की दमदार शुरुआत, मनीषा की आसान जीत नित्या श्री और कृष्णा नागर की जोड़ी ने बीडब्ल्यूएफ पैरा बैडमिंटन विश्व चैंपियनशिप में यहां मिश्रित युगल एसएच6 ग्रुप ए मैच में यास्मिना एइसा और इवान सेगुरा एस्कोबार की जोड़ी के खिलाफ सीधे गेम में 21-8 21-9 से जीत दर्ज की। प्रतियोगिता में पदार्पण कर रही 17 साल की नित्या ने मंगलवार को महिला एकल एसएच6 के ग्रुप बी के अपने पहले मैच में हांगकांग की लैम चिंग युंग को सिर्फ 15 मिनट में 21-4 21-4 से हराया। आठ महीने बाद वापसी कर रहे पैरालंपिक चैंपियन और 2019 के कांस्य पदक विजेता नागर को पुरुष एकल एसएच6 के ग्रुड डी मैच में अमेरिका के माइल्स क्राजेवस्की को 17-21, 21-16, 21-17 से हराने के लिए काफी पसीना बहाना पड़ा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टोटेनहैम, फ्रेंकफर्ट की चैंपियन्स लीग मेंं वापसी, बायर्न की एक और जीत के साथ अंतिम 16 में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tottenham-frankfurt-return-to-champions-league-last-16-with-another-win-for-bayern/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 11:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tottenham-frankfurt-return-to-champions-league-last-16-with-another-win-for-bayern/</guid>
      <description>टोटेनहैम, फ्रेंकफर्ट की चैंपियन्स लीग मेंं वापसी, बायर्न की एक और जीत के साथ अंतिम 16 में टोटेनहैम और एनट्रैक्ट फ्रेंकफर्ट दोनों ने पिछड़ने के बाद वापसी करते हुए अपने मुकाबले जीतेऔर चैंपियन्स लीग फुटबॉल टूर्नामेंट के अंतिम 16 में जगह बनाई। ग्रुप डी के मुकाबलों के अंतिम दिन मंगलवार को मध्यांतर तक लग रहा था कि मार्सिले और स्पोर्टिंग लिस्बन प्री क्वार्टर फाइनल में जगह बना लेंगे लेकिन मुकाबला खत्म होने के बाद उनके प्रतिद्वंद्वी नॉकआउट में पहुंचने में सफल रहे। पियरे-एमिले हबर्ग के इंजरी टाइम में दागे गोल से टोटेनहैम ने मार्सिले को 2-1 से हराते हुए ग्रुप में शीर्ष स्थान हासिल किया। फ्रेंकफर्ट भी लिस्बन को इसी अंतर से हराकर चैंपियन्स लीग में पदार्पण करते हुए ग्रुप में दूसरा स्थान हासिल करने में सफल रहा। प्रत्येक ग्रुप से शीर्ष दो टीम प्री क्वार्टर फाइनल में जगह बनाएंगी। अन्य ग्रुप से शीर्ष दो टीम तय थी लेकिन कुछ टीम के क्रम में बदलाव हो गया। पोर्टो ने ग्रुप बी में एटलेटिको मैड्रिड को 2-1 से हराकर शीर्ष स्थान हासिल किया जबकि क्लब ब्रुग ने बायर्न लीवरक्युसेन के खिलाफ गोल रहित ड्रॉ खेला।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेरिस मास्टर्स टेनिस टूर्नामेंट: जोकोविच ने क्रेसी को सीधे सेट में हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/paris-masters-tennis-tournament-djokovic-beat-cersei-in-straight-sets/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 10:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/paris-masters-tennis-tournament-djokovic-beat-cersei-in-straight-sets/</guid>
      <description>पेरिस मास्टर्स टेनिस टूर्नामेंट: जोकोविच ने क्रेसी को सीधे सेट में हराया गत चैंपियन नोवाक जोकोविच ने 39वें मास्टर्स खिताब के अपने अभियान की शुरुआत करते हुए बुधवार को पेरिस मास्टर्स टेनिस टूर्नामेंट के दूसरे दौर में अमेरिका के मैक्सिम क्रेसी को सीधे सेट में हराया। इन दो खिलाड़ियों के बीच हुए पहले मुकाबले में दुनिया के पूर्व नंबर एक खिलाड़ी जोकोविच ने7-6 (1), 6-4 से जीत दर्ज की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> सात्विक ने कहा, हम रोबोट की तरह नहीं खेल रहे हैं, हम करो या मरो के दृष्टिकोण के साथ जा रहे हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/satwik-said-we-are-not-playing-like-robots-we-are-going-with-a-do-or-die-approach/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/satwik-said-we-are-not-playing-like-robots-we-are-going-with-a-do-or-die-approach/</guid>
      <description>सात्विक ने कहा, हम रोबोट की तरह नहीं खेल रहे हैं, हम करो या मरो के दृष्टिकोण के साथ जा रहे हैं भारतीय बैडमिंटन खिलाड़ी सात्विकसाईराज रंकीरेड्डी मौजूदा सत्र में चिराग शेट्टी के साथ शानदार प्रदर्शन करने के पीछे का मुख्य कारण लक्ष्य के बारे में स्पष्टता, बार-बार मानसिकता पर काम करना और खेल से ब्रेक को मानते हैं। सात्विक और चिराग ने रविवार को फ्रेंच ओपन सुपर 750 खिताब जीता और यह उपलब्धि हासिल करने वाली पहली भारतीय जोड़ी बन गई। आंध्र प्रदेश के अमलापुरम के 22 वर्षीय खिलाड़ी सात्विक का कहना है कि सोच-विचार के साथ तैयार की गई योजना और विशिष्ट लक्ष्यों को प्राप्त करने के लिए करो या मरो के दृष्टिकोण को अपनाने से उन्हें खेल का आनंद लेने और सफलता हासिल करने में मदद मिली।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पर्श जीते, भारत ने एशियाई एलीट मुक्केबाजी में जीत के साथ अभियान शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sparsh-wins-india-starts-campaign-with-victory-in-asian-elite-boxing/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sparsh-wins-india-starts-campaign-with-victory-in-asian-elite-boxing/</guid>
      <description>स्पर्श जीते, भारत ने एशियाई एलीट मुक्केबाजी में जीत के साथ अभियान शुरू किया स्पर्श कुमार ने एएसबीसी एशियाई एलीट मुक्केबाजी चैंपियनशिप में भारत के अभियान की शुरुआत जीत के साथ करते हुए मंगलवार को पुरुष 51 किग्रा वर्ग में एकतरफा जीत दर्ज की। स्पर्श ने राउंड ऑफ 32 के मुकाबले में किर्गिस्तान के दिउशेबाएव नूरझिगिट को आसानी से 5-0 से हराया। पंजाब के मुक्केबाज ने पैर की तेज मूवमेंट और सटीक मुक्कों से विरोधी मुक्केबाज पर दबदबा बनाया। स्पर्श का सामना बुधवार को प्री क्वार्टर फाइनल में ओलंपिक कांस्य पदक विजेता और मौजूदा विश्व चैंपियन साकेन बिबोसिनोव से होगा।  मंगलवार को ही लक्ष्य चाहर (80 किग्रा) प्री क्वार्टर फाइनल मुकाबले में ताजिकिस्तान के शब्बोस नेगमातुलोएव के खिलाफ अपने अभियान की शुरुआत करेंगे। पांच बार के एशियाई पदक विजेता शिव थापा (63.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईलीग का 2022-23 सत्र 12 नवंबर से केरल में होगा शुरू: एआईएफएफ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/i-leagues-2022-23-season-to-begin-in-kerala-from-november-12-aiff/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 15:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/i-leagues-2022-23-season-to-begin-in-kerala-from-november-12-aiff/</guid>
      <description>आईलीग का 2022-23 सत्र 12 नवंबर से केरल में होगा शुरू: एआईएफएफ अखिल भारतीय फुटबॉल महासंघ (एआईएफएफ) ने मंगलवार को कहा कि आईलीग का 2022-23 सत्र केरल के मलप्पुरम में 12 नवंबर से शुरू होगा। सत्र के पहले मैच में गत चैंपियन गोकुलम केरल एफसी का सामना पिछले साल के उप विजेता मोहम्मडन स्पोर्टिंग से होगा। लीग के पिछले दो सत्र जैविक रूप से सुरक्षित माहौल में हुए थे और इस दौरान मुकाबलों का आयोजन पश्चिम बंगाल के कोलकाता, कल्याणी और नैहाटी में किया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘‘अर्जुन अवॉर्ड’’ और ‘‘पद्मश्री’’ से सम्मानित ‘गूंगा पहलवान’ ने सर्वोच्च खेल सम्मान के लिए फिर उठाई आवाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dumb-wrestler-raises-voice-again-for-highest-sporting-honor/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dumb-wrestler-raises-voice-again-for-highest-sporting-honor/</guid>
      <description>‘‘अर्जुन अवॉर्ड’’ और ‘‘पद्मश्री’’ से सम्मानित ‘गूंगा पहलवान’ ने सर्वोच्च खेल सम्मान के लिए फिर उठाई आवाज ‘गूंगा पहलवान’ के नाम से मशहूर वीरेंदर सिंह ने भारत के सर्वोच्च खेल सम्मान मेजर ध्यानचंद खेल रत्न पुरस्कार पर एक बार फिर अपना दावा ठोका है। उन्होंने इस बात पर हैरत जताई है कि बोल और सुन नहीं पाने वाले खिलाड़ियों के ओलंपिक खेलों यानी डेफलंपिक्स में देश के लिए पांच पदक समेत अलग-अलग प्रतिष्ठित स्पर्धाएं जीतने के बावजूद उन्हें अब तक इस पुरस्कार के काबिल नहीं समझा गया है। सिंह ने ‘‘पीटीआई-भाषा’’ के साथ साक्षात्कार के दौरान इशारों की जुबान में कहा,‘‘मैं गुजरे बरसों के दौरान डेफलंपिक्स में भारत के लिए पांच पदक जीत चुका हूं जिनमें तीन स्वर्ण पदक शामिल हैं। मैंने मूक-बधिर पहलवानों की विश्व चैम्पियनशिप में एक स्वर्ण पदक समेत तीन पदक जीते हैं। लेकिन मैं समझ नहीं पा रहा हूं कि मुझे अब तक खेल रत्न पुरस्कार क्यों नहीं दिया गया है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नॉटिंघम फॉरेस्ट ने आर्सेनल 5-0 से हराया,  इंग्लिश प्रीमियर लीग (ईपीएल) अंक तालिका में शीर्ष पर </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nottingham-forest-beat-arsenal-5-0-to-top-english-premier-league-epl-points-table/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 15:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nottingham-forest-beat-arsenal-5-0-to-top-english-premier-league-epl-points-table/</guid>
      <description>नॉटिंघम फॉरेस्ट ने आर्सेनल 5-0 से हराया, इंग्लिश प्रीमियर लीग (ईपीएल) अंक तालिका में शीर्ष पर रेइस नेल्सन के दो गोल की बदौलत आर्सेनल रविवार को यहां एकतरफा मुकाबले में नॉटिंघम फॉरेस्ट को 5-0 से हराकर इंग्लिश प्रीमियर लीग (ईपीएल) अंक तालिका में शीर्ष पर पहुंच गया। आर्सेनल के लिए नेल्सन (49वें और 52वें मिनट) के अलावा गैब्रियल मार्टिनेली (पांचवें मिनट), थॉमस पार्टे (57वें मिनट) और मार्टिन ओडेगार्ड (78वें मिनट) ने गोल दागे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मैक्स वेरस्टापेन ने 14वीं जीत के साथ एफवन सत्र में सबसे अधिक रेस जीतने वाले खिलाड़ी बने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/max-verstappen-becomes-most-race-winner-in-f1-season-with-14th-win/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/max-verstappen-becomes-most-race-winner-in-f1-season-with-14th-win/</guid>
      <description>मैक्स वेरस्टापेन ने 14वीं जीत के साथ एफवन सत्र में सबसे अधिक रेस जीतने वाले खिलाड़ी बने नीदरलैंड के मैक्स वेरस्टापेन ने रविवार को यहां मौजूदा सत्र की 14वीं फार्मूला वन रेस जीतकर एक सत्र में सबसे अधिक रेस जीतने का रिकार्ड बनाया। वेरस्टापेन ने पिछले हफ्ते ही अमेरिका के टेक्सास में फॉर्मूला वन रेस जीतकर जर्मनी के माइकल शूमाकर और सेबेस्टियन वेटेल के सत्र में 13 जीत के रिकॉर्ड की बराबरी की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घायल पाब्लो मारी को अस्पताल से मिली छुट्टी, अभी फुटबॉल प्रतिस्पर्धी से रहेंगे बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/injured-pablo-mari-discharged-from-hospital-will-remain-out-of-football-competition/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/injured-pablo-mari-discharged-from-hospital-will-remain-out-of-football-competition/</guid>
      <description>घायल पाब्लो मारी को अस्पताल से मिली छुट्टी, अभी फुटबॉल प्रतिस्पर्धी से रहेंगे बाहर फुटबॉल खिलाड़ी पाब्लो मारी को इटली के एक शॉपिंग सेंटर में चाकू से हमले में घायल होने के तीन दिन बाद अस्पताल से छुट्टी दे दी गई। पिछले हफ्ते गुरुवार को सुपरमार्केट से चाकू उठाकर एक व्यक्ति ने मारी सहित पांच लोगों पर हमला कर दिया था। इस घटना में एक व्यक्ति की मौत हो गई थी। पुलिस ने मिलान के उपनगर असागो में एक शॉपिंग सेंटर पर हमले के संदेह में एक 46 वर्षीय इतालवी व्यक्ति को गिरफ्तार किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पेन ने कोलंबिया को 1-0 से हराकर जीता फीफा अंडर-17 महिला विश्व कप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/spain-beat-colombia-1-0-to-win-fifa-u-17-womens-world-cup/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/spain-beat-colombia-1-0-to-win-fifa-u-17-womens-world-cup/</guid>
      <description>स्पेन ने कोलंबिया को 1-0 से हराकर जीता फीफा अंडर-17 महिला विश्व कप मौजूदा चैम्पियन स्पेन ने पहली बार फाइनल में पहुंची कोलंबिया की टीम को 1-0 से हराकर रविवार को यहां फीफा अंडर-17 महिला विश्व कप का खिताब अपने नाम किया। प्रतियोगिता में इससे पहले शानदार प्रदर्शन करने वाले कोलंबिया के लिए अंत निराशाजनक रहा क्योंकि वह आत्मघाती गोल के कारण हार गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चेन्नई 2023 में स्क्वाश विश्व कप की मेजबानी करेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chennai-to-host-the-squash-world-cup-in-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chennai-to-host-the-squash-world-cup-in-2023/</guid>
      <description>चेन्नई 2023 में स्क्वाश विश्व कप की मेजबानी करेगा विश्व स्क्वाश महासंघ (डब्ल्यूएसएफ) की अध्यक्ष जेना वूलड्रिज ने रविवार को कहा कि चेन्नई 2023 में नये रूप में स्क्वाश विश्व कप की मेजबानी करेगा। उन्होने यह भी कहा कि शहर 2025 विश्व कप चरण की मेजबानी भी कर सकता है। भारतीय स्क्वाश रैकेट्स महासंघ (एसआरएफआई) के साथ कई वर्षों के समझौते पर करार के बाद नये रूप का विश्व कप 2023 में आयोजित किया जायेगा। डब्ल्यूएसएफ की यहां कांफ्रेंस और आम सालाना बैठक के मौके पर बात करते हुए वूलड्रिज ने कहा कि विश्व कप 2011 के बाद से आयोजित नहीं किया गया है, जो अब संभवत: मिश्रित टीम टूर्नामेंट हो सकता है।  उन्होंने कहा, ‘‘हमें नये विश्व कप को चेन्नई में लाने का समर्थन मिला है। हम इसे (विश्व कप) को पहले कराते थे लेकिन 2011 के बाद से यह आयोजित नहीं हुआ है। अब यह बदले रूप में होगा, योजना है कि इसे एक मिश्रित टीम प्रतियोगिता बना दिया जाये। हमने अभी क्वालीफिकेशन के मानंदडों पर फैसला नहीं किया है। ’’ उन्होंने यह भी कहा कि विश्व कप के अलावा डब्ल्यूएसएफ शहर में 2024 में विश्व युगल टूर्नामेंट की मेजबानी कराने के बारे में भी विचार कर रहा है। वूलड्रिज ने कहा, ‘‘भारत एक महत्वपूर्ण जगह है और विश्व स्क्वाश महासंघ का अहम भागीदार है जिसमें उसका डब्लयूएसएफ का समर्थन करने का मजबूत ट्रैक रिकॉर्ड है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पूर्व भारतीय डिफेंडर महेश गवली भारत की अंडर-20 पुरूष टीम के मुख्य कोच नियुक्त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-india-defender-mahesh-gawli-appointed-head-coach-of-indias-u-20-mens-team/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-india-defender-mahesh-gawli-appointed-head-coach-of-indias-u-20-mens-team/</guid>
      <description>पूर्व भारतीय डिफेंडर महेश गवली भारत की अंडर-20 पुरूष टीम के मुख्य कोच नियुक्त पूर्व भारतीय डिफेंडर महेश गवली को अंडर-20 पुरूष टीम का मुख्य कोच नियुक्त किया गया। अखिल भारतीय फुटबॉल महासंघ (एआईएफएफ) ने रविवार को इसकी घोषणा की। गवली इस तरह क्षणमुगम वेंकटेश की जगह लेंगे जिन्होंने पद से हटने का फैसला किया था क्योंकि भारतीय टीम एएफसी अंडर-20 एशिया कप के लिये क्वालीफाई नहीं कर पायी थी। आईएम विजयन की अगुआई वाली एआईएफएफ की तकनीकी समिति ने यह फैसला किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने आस्ट्रेलिया को शूटआउट में हराया, तीसरा सुल्तान जोहोर कप खिताब जीता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-beat-australia-in-shootout-win-third-sultan-of-johor-cup-title/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-beat-australia-in-shootout-win-third-sultan-of-johor-cup-title/</guid>
      <description>भारत ने आस्ट्रेलिया को शूटआउट में हराया, तीसरा सुल्तान जोहोर कप खिताब जीता दो बार की चैम्पियन भारत ने शनिवार को यहां रोमांचक पेनल्टी शूटआउट में आस्ट्रेलिया को 5-4 से हराकर सुल्तान जोहोर कप अपने नाम किया। इस तरह भारत ने टूर्नामेंट में पांच साल के खिताबी सूखे को समाप्त किया। दोनों टीमें नियमित समय के बाद 1-1 की बराबरी पर थी। फिर शूटआउट हुआ जिसमें भी दोनों टीमें 3-3 की बराबरी पर पहुंच गयी। अब मैच ‘सडन डेथ’ में पहुंच गया। विजयी टीम का फैसला करने के लिये नौ पेनल्टी शॉट की जरूरत पड़ी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शंकर मुथुसैमी बीडब्ल्यूएफ विश्व जूनियर चैम्पियनशिप के फाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shankar-muthusamy-in-final-of-bwf-world-junior-championship/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shankar-muthusamy-in-final-of-bwf-world-junior-championship/</guid>
      <description>शंकर मुथुसैमी बीडब्ल्यूएफ विश्व जूनियर चैम्पियनशिप के फाइनल में भारतीय जूनियर बैडमिंटन खिलाड़ी शंकर मुथुसैमी ने शनिवार को यहां थाईलैंड के पेंटचाफोन तीरारातसाकुल पर सीधे गेम में मिली जीत से बीडब्ल्यूएफ विश्व जूनियर चैम्पियनशिप के पुरूष अंडर-19 एकल फाइनल में जगह बनायी। चौथे वरीय मुथुसैमी ने 40 मिनट तक चले सेमीफाइनल में थाईलैंड के खिलाड़ी को 21-13 21-15 से मात दी। अब रविवार को फाइनल में उनका सामना चीनी ताइपे के कुओ कुआन लिन और कोरिया के ब्यूंग जाए किम के बीच होने वाले दूसरे सेमीफाइनल के विजेता से होगा।  टूर्नामेंट के इतिहास में भारत ने अब तक एक स्वर्ण, तीन रजत और पांच कांस्य पदक जीते हैं। लक्ष्य सेन ने अंतिम पदक कांस्य के रूप में 2018 में जीता था। लंदन ओलंपिक की कांस्य पदक विजेता साइना नेहवाल एकमात्र भारतीय हैं जिन्होंने 2008 में जूनियर विश्व चैम्पियनशिप खिताब जीता है। वह 2006 में भी फाइनल्स में पहुंची थी लेकिन तब रजत पदक ही जीत सकी थीं। सिरिल वर्मा भी 2015 में खिताब जीतने के करीब पहुंचे थे लेकिन फाइनल में चीनी ताइपे के चिया हंग लु से हार गये थे। वहीं अपर्णा पोपट (1996) एक अन्य भारतीय हैं जो विश्व जूनियर फाइनल्स में पहुंची थीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुल्तान जोहोर कप में विजेता बनी हॉकी इंडिया पुरूष जूनियर  टीम के प्रत्येक खिलाड़ी को नकद पुरस्कार की घोषणा </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cash-prize-for-each-player-of-the-indian-junior-mens-team-that-won-the-sultan-of-johor-cup/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cash-prize-for-each-player-of-the-indian-junior-mens-team-that-won-the-sultan-of-johor-cup/</guid>
      <description>सुल्तान जोहोर कप में विजेता बनी हॉकी इंडिया पुरूष जूनियर टीम के प्रत्येक खिलाड़ी को नकद पुरस्कार की घोषणा हॉकी इंडिया ने शनिवार को सुल्तान जोहोर कप जीतने वाली जूनियर पुरूष टीम के प्रत्येक खिलाड़ी के लिये दो दो लाख रूपये के नकद पुरस्कार की घोषणा की। इसके अलावा हॉकी इंडिया टीम के सहयोगी स्टाफ को भी एक एक लाख रूपये देगी। भारतीय टीम ने शूट आउट में आस्ट्रेलिया को हराकर तीसरा खिताब जीता। इसे भी पढ़ें: पनडुब्बियों पर महिलाओं के उत्पीड़न के दावों की जांच कर रही रॉयल नेवी हॉकी इंडिया अध्यक्ष पद्म श्री दिलीप टिर्की ने एक विज्ञप्ति में कहा, ‘‘हॉकी इंडिया को 10वें सुल्तान जोहोर कप में विजेता बनी भारतीय जूनियर पुरूष टीम के प्रत्येक खिलाड़ी के लिये दो दो लाख और सहयोगी स्टाफ के लिये एक एक लाख रूपये का नकद पुरस्कार की घोषणा करते हुए काफी खुशी रही है। ’’ उन्होंने कहा, ‘‘उन्होंने पूरे टूर्नामेंट में अपने जुझारू जज्बे से हम सभी को गौरवान्वित किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरियाणा के पुनीत यादव ने एथलेटिक्स चैम्पियनशिप के पदार्पण में  रिकॉर्ड बनाने के साथ जीता 10,000 मीटर खिताब </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haryanas-puneet-yadav-won-the-10000m-title-with-a-record-in-his-athletics-championship-debut/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haryanas-puneet-yadav-won-the-10000m-title-with-a-record-in-his-athletics-championship-debut/</guid>
      <description>हरियाणा के पुनीत यादव ने एथलेटिक्स चैम्पियनशिप के पदार्पण में रिकॉर्ड बनाने के साथ जीता 10,000 मीटर खिताब हरियाणा के पुनीत यादव ने पदार्पण में चमकदार प्रदर्शन करते हुए शनिवार को यहां एएफआई राष्ट्रीय ओपन अंडर-23 एथलेटिक्स चैम्पियनशिप में मीट रिकॉर्ड बनाया और 10,000 मीटर खिताब जीत लिया। पुनीत ने 29:44.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूसरे दौर में निराशाजनक प्रदर्शन के कारण तीसरे से 34वें स्थान पर खिसकेअर्जुन अटवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/arjun-atwal-slipped-from-third-to-34th-position-due-to-disappointing-performance-in-2nd-round/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 12:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/arjun-atwal-slipped-from-third-to-34th-position-due-to-disappointing-performance-in-2nd-round/</guid>
      <description>दूसरे दौर में निराशाजनक प्रदर्शन के कारण तीसरे से 34वें स्थान पर खिसकेअर्जुन अटवाल भारतीय गोल्फर अर्जुन अटवाल बटरफील्ड बरमूडा गोल्फ चैंपियनशिप के दूसरे दौर में पहले दिन का अपना शानदार प्रदर्शन नहीं दोहरा पाए और इवन पार 71 का कार्ड खेलने के कारण तीसरे से 34वें स्थान पर खिसक गए। अटवाल ने पहले दौर में 63 का शानदार कार्ड खेला था लेकिन दूसरे दौर में उनका प्रदर्शन निराशाजनक रहा। दूसरे दौर में अटवाल ने तीन बर्डी बनाई लेकिन इस बीच उन्होंने इतनी ही बोगी भी की। इनमें से दो बोगी उन्होंने अंतिम नौ होल में की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एफआईएच प्रो लीग में भारत ने वापसी की और न्यूजीलैंड को हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-fih-pro-league-india-bounce-back-and-beat-new-zealand/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-fih-pro-league-india-bounce-back-and-beat-new-zealand/</guid>
      <description>एफआईएच प्रो लीग में भारत ने वापसी की और न्यूजीलैंड को हराया अंतिम क्वार्टर में मंदीप सिंह के दो मैदानी गोल की मदद से भारत ने शुक्रवार को यहां अपना एफआईएच लीग अभियान न्यूजीलैंड पर 4-3 की जीत से शुरू किया। मंदीप ने 51वें और 56वें मिनट में गोल दागे। भारतीय टीम तीसरे क्वार्टर के अंत में 2-3 से पीछे चल रही थी। विश्व रैंकिंग में पांचवें स्थान पर काबिज टीम के लिये मंदीप मोर ने 13वें और कप्तान हरमनप्रीत सिंह ने 41वें मिनट में गोल किये। दुनिया की नौंवे नंबर की टीम न्यूजीलैंड के लिये सैम लेन ने 22वें और 35वें मिनट में दो गोल दागे जबकि एक अन्य गोल जेक स्मिथ ने 34वें मिनट में किया।  न्यूजीलैंड ने शुरू में अधिक आक्रामक रूख अपनाया। भारतीय गोलकीपर पीआर श्रीजेश ने शुरू में ही एक लंबी रेंज के शॉट का बचाव किया। भारत को हालांकि मैच का पेनल्टी कॉर्नर मिल गया लेकिन शमशेर सिंह इसका फायदा नहीं उठा सके। नीलकांत शर्मा ने मोर को सटीक पास दिया जिन्होंने आराम से गोल किया और न्यूजीलैंड के गोलकीपर डॉमिनिक डिक्सन कुछ नहीं कर सके। भारत ने दबदबा बनाया हुआ था और दूसरे क्वार्टर में इस बढ़त को दोगुना करने के लिये प्रयासरत था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने सुल्तान जोहोर कप के फाइनल के लिये क्वालीफाई किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-qualified-for-final-of-sultan-johor-cup/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-qualified-for-final-of-sultan-johor-cup/</guid>
      <description>भारत ने सुल्तान जोहोर कप के फाइनल के लिये क्वालीफाई किया भारतीय जूनियर पुरुष हॉकी टीम राउंड रॉबिन चरण में दूसरे स्थान पर रहने के बाद सुल्तान जोहोर कप हॉकी टूर्नामेंट के फाइनल में पहुंच गयी जहां उसकी भिड़ंत आस्ट्रेलिया से होगी। भारत ने शुक्रवार को यहां टूर्नामेंट के अपने आखिरी राउंड रोबिन लीग मैच में ग्रेट ब्रिटेन से 5-5 से ड्रॉ खेला। इससे पांच मैचों में टीम के आठ अंक थे और टीम आस्ट्रेलिया (पांच मैचों में 13 अंक) के बाद दूसरे स्थान पर रही।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र की भारोत्तोलक आकांक्षा व्यवहारे ने 40 किग्रा वजन वर्ग में बनाये तीन राष्ट्रीय रिकॉर्ड </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtras-weightlifter-akanksha-vyahe-made-3-national-records-in-the-40-kg-weight-category/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtras-weightlifter-akanksha-vyahe-made-3-national-records-in-the-40-kg-weight-category/</guid>
      <description>महाराष्ट्र की भारोत्तोलक आकांक्षा व्यवहारे ने 40 किग्रा वजन वर्ग में बनाये तीन राष्ट्रीय रिकॉर्ड महाराष्ट्र की भारोत्तोलक आकांक्षा व्यवहारे ने यहां खेलो इंडिया राष्ट्रीय रैंकिंग महिला भारोत्तोलन टूर्नामेंट के 40 किग्रा वजन वर्ग में तीन राष्ट्रीय रिकॉर्ड बनाये। यह भारोत्तोलक ‘टॉप्स’ (टारगेट ओलंपिक पोडियम स्कीम) का हिस्सा है। उन्होंने शुक्रवार को स्नैच के अलावा क्लीन एवं जर्क और कुल वजन में रिकॉर्ड बनाये। आकांक्षा ने 60 किग्रा का वजन उठाकर स्नैच में अपने ही राष्ट्रीय रिकॉर्ड में सुधार किया।&amp;nbsp;उन्होंने क्लीन एवं जर्क में 71 किग्रा का भार उठाया जिससे उनका कुल स्कोर 131 किग्रा का रहा। तोक्यो ओलंपिक की रजत पदक विजेता मीराबाई चानू चैम्पियनशिप के उद्घाटन समारोह के दौरान मौजूद थीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय बैडमिंटन के पक्ष में नही रहा दिन, प्रणय, समीर फ्रेंच ओपन में हारे श्रीकांत भी बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-day-is-not-in-favor-of-indian-badminton-pranay-sameer-srikanth-also-out-in-french-open/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 11:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-day-is-not-in-favor-of-indian-badminton-pranay-sameer-srikanth-also-out-in-french-open/</guid>
      <description>भारतीय बैडमिंटन के पक्ष में नही रहा दिन, प्रणय, समीर फ्रेंच ओपन में हारे श्रीकांत भी बाहर भारतीय बैडमिंटन खिलाड़ियों एचएस प्रणय और समीर वर्मा को फ्रेंच ओपन सुपर 750 टूर्नामेंट के पुरुष एकल में हार का सामना करना पड़ा। थॉमस कप विजेता टीम के सदस्य रहे प्रणय को गुरुवार रात प्री क्वार्टर फाइनल में चीन के ल्यू गुआंग झू के खिलाफ कड़े मुकाबले में 19-21 22-20 19-21 से हार का सामना करना पड़ा जबकि जबकि समीर थाईलैंड के कुनलावुत वितिदसार्न के खिलाफ सीधे गेम में 18-21 11-21 से हार गए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बार्सीलोना और एटलेटिको चैंपियन्स लीग से बाहर, लीवरपूल आगे बढ़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/barcelona-and-atletico-out-of-champions-league-liverpool-move-on/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/barcelona-and-atletico-out-of-champions-league-liverpool-move-on/</guid>
      <description>बार्सीलोना और एटलेटिको चैंपियन्स लीग से बाहर, लीवरपूल आगे बढ़ा बार्सीलोना की टीम बायर्न म्यूनिख के खिलाफ 0-3 की हार के साथ चैंपियन्स लीग फुटबॉल टूर्नामेंट से बाहर हो गई। एटलेटिको मैड्रिड की टीम भी बायर लीवरकूसेन के खिलाफ 2-2 से ड्रॉ खेलने के बाद अगले दौर में जगह बनाने में विफल रही। एटलेटिको को अंतिम लम्हों में पेनल्टी किक मिली थी लेकिन इसके बावजूद टीम गोल करने में नाकाम रही और पोर्टो ने नॉकआउट में जगह बनाई। पोर्टो ने इससे पहले ग्रुप में शीर्ष पर चल रहे ब्रुज को 4-0 से हराया था।  स्पेन की दो दिग्गज टीम बार्सीलोना और एटलेटिको मैड्रिड अब यूरोप की शीर्ष क्लब प्रतियोगिता के प्री क्वार्टर फाइनल का हिस्सा नहीं होंगी। लीवरपूल ने ग्रुप ए में अजैक्स को 3-0 से हराकर एक मैच शेष रहते नॉकआउट में जगह पक्की की। इस ग्रुप से नेपोली पहले ही अंतिम 16 में प्रवेश कर चुका है। ग्रुप डी में टोटेनहैम और स्पोर्टिंग लिस्बन का मैच 1-1 से बराबर रहा। हैरी केन ने मैच खत्म होने से चंद सेकेंड पहले गेंद को गोल में डाला और टोनहैम को लगा कि वे जीत गए लेकिन वीडियो सहायक रैफरी (वीएआर) की सहायता लेने पर केन को ऑफ साइड करार दिया गया।  टोटेनहैम के कोच एंटोनियो कोंटे ने इसके बाद जमकर नाराजगी जाहिर की जिसके लिए उन्हें लाल कार्ड दिखाया गया। इस ग्रुप का अंतिम दौर अगले हफ्ते होगा और सभी चार टीम के पास नॉकआउट में जगह बनाने का मौका है। शीर्ष पर चल रही टोटेनहैम की टीम अगले मंगलवार को अंतिम स्थान पर चल रहे मार्सिले से भिड़ेगी। बुधवार को मार्सिले को 2-1 से हराने वाला एंट्रैक्ट फ्रेंकफर्ट अब स्पोर्टिंग से खेलेगा। बार्सीलोना की नॉकआउट में जगह बनाने की उम्मीद हालांकि उसी समय टूट गई थी जब इंटर मिलान ने विक्टोरिया पलजेन को 4-0 से हरा दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फीफा महिला अंडर 17 विश्व कप फाइनल में गत चैम्पियन स्पेन का सामनाकोलंबिया से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/defending-champions-spain-face-colombia-in-fifa-womens-under-17-world-cup-final/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 11:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/defending-champions-spain-face-colombia-in-fifa-womens-under-17-world-cup-final/</guid>
      <description>फीफा महिला अंडर 17 विश्व कप फाइनल में गत चैम्पियन स्पेन का सामनाकोलंबिया से गत चैम्पियन स्पेन ने जर्मनी को बेहद रोमांचक सेमीफाइनल में एक गोल से हरा दिया और अब फीफा अंडर 17 महिला विश्व कप फाइनल में उसका सामना कोलंबिया से होगा। स्पेन के लिये एकमात्र गोल 90वें मिनट में लूसिया कोरालेस ने किया। फाइनल रविवार को नवी मुंबई में डी वाई पाटिल स्टेडियम पर खेला जायेगा। कोलंबिया ने नाइजीरिया को पेनल्टी शूटआउट में 6 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>श्रीकांत ने सेन को हराकर दूसरे दौर में, समीर की सिनिसुका गिंटिंग पर अप्रत्याशित जीत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/srikanth-beats-sen-in-the-second-round-sameers-unexpected-victory-over-sinisuka-ginting/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 10:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/srikanth-beats-sen-in-the-second-round-sameers-unexpected-victory-over-sinisuka-ginting/</guid>
      <description>श्रीकांत ने सेन को हराकर दूसरे दौर में, समीर की सिनिसुका गिंटिंग पर अप्रत्याशित जीत भारत के किदाम्बी श्रीकांत ने हमवतन लक्ष्य सेन को हराकर फ्रेंच ओपन सुपर 750 बैडमिंटन टूर्नामेंट के दूसरे दौर में प्रवेश कर लिया। वहीं समीर वर्मा ने इंडोनेशिया के एंथोनी सिनिसुका गिंटिंग पर अप्रत्याशित जीत दर्ज करके दूसरे दौर में जगह बनाई। विश्व चैम्पियनशिप 2021 रजत पदक विजेता श्रीकांत ने सेन को 46 मिनट में 21 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने जोहोर कप हॉकी में आस्ट्रेलिया से ड्रॉ खेला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-played-a-draw-with-australia-in-johor-cup-hockey/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-played-a-draw-with-australia-in-johor-cup-hockey/</guid>
      <description>भारत ने जोहोर कप हॉकी में आस्ट्रेलिया से ड्रॉ खेला भारतीय जूनियर पुरूष हॉकी टीम ने सुल्तान जोहोर बाहरू कप में बुधवार को आस्ट्रेलिया को 5 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेस्सी के दो गोल की बदौलत पेरिस सेंट जर्मेन ने मकाबी हेइफा को 7-2 से हराया </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/messi-scored-twice-as-paris-saint-germain-beat-maccabi-haifa-7-2/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 12:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/messi-scored-twice-as-paris-saint-germain-beat-maccabi-haifa-7-2/</guid>
      <description>मेस्सी के दो गोल की बदौलत पेरिस सेंट जर्मेन ने मकाबी हेइफा को 7-2 से हराया स्टार खिलाड़ी लियोनल मेस्सी के दो गोल से पेरिस सेंट जर्मेन (पीएसजी) ने मंगलवार को यहां मकाबी हेइफा को 7-2 से हराया और चैंपियन्स लीग फुटबॉल टूर्नामेंट में प्री क्वार्टर फाइनल में जगह बनाने वाली चार टीम में शामिल रहा। विश्व कप से पहले शानदार फॉर्म बरकरार रखते हुए मेस्सी ने 19वें और 44वें मिनट में गोल दागे। काइलन एमबापे (32वें और 64वें मिनट) ने भी दो गोल किए जबकि नेमार (35वें मिनट) और कार्लोस सोलर (84वें मिनट) ने एक-एक गोल किया। सीन गोल्डबर्ग ने 67वें मिनट में पीएसजी के लिए आत्मघाती गोल भी किया। मकाबी हेइफा के लिए दोनों गोल अब्दुल्ये सेक ने 38वें और 50वें मिनट में किए।  इस जीत से ग्रुप एच में पीएसजी और बेनफिका का शीर्ष दो में रहना तय हो गया। अंतिम दौर के मुकाबले से पहले दोनों टीम के 11 अंक हैं। पीएसजी और बेनफिका के अलावा चेल्सी और बोरूसिया डोर्टमंड भी अंतिम 16 में जगह बनाने में सफल रहे। बेनफिका ने यूवेंटस को 4-3 से हराया। यूवेंटस की टीम 2013-14 सत्र के बाद पहली बार नॉकआउट में जगह बनाने में विफल रही। ग्रुप सी से मैनचेस्टर सिटी के अलावा डोर्टमंड की टीम भी प्री क्वार्टर फाइनल में पहुंच गई। दोनों टीम के बीच मंगलवार का मुकाबला गोल रहित बराबर रहा।  चेल्सी ने ग्रुप ई में साल्जबर्ग को 2-1 से हराकर पहला स्थान हासिल किया। पहले ही क्वालीफाई कर चुके गत चैंपियन रीयाल मैड्रिड को ग्रुप एफ में लेपजिग के खिलाफ 2-3 से हार का सामना करना पड़ा। लेपजिग के पास क्वालीफाई करने का अच्छा मौका है क्योंकि उसने शख्तार डोनेस्क पर तीन अंक की बढ़त बना ली है। शख्तार डोनेस्क ने सेल्टिक से 1-1 से ड्रॉ खेला।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्विस इंडोर टेनिस टूर्नामेंट में वावरिंका ने कास्पर रूड को हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/wawrinka-defeated-kasper-roode-in-the-swiss-indoor-tennis-tournament/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/wawrinka-defeated-kasper-roode-in-the-swiss-indoor-tennis-tournament/</guid>
      <description>स्विस इंडोर टेनिस टूर्नामेंट में वावरिंका ने कास्पर रूड को हराया अनुभवी ग्रैंडस्लैम चैंपियन खिलाड़ियों के लिए स्विस इंडोर टेनिस टूर्नामेंट में मंगलवार का दिन अच्छा रहा जब स्टेन वावरिंका ने पहले दौर में दुनिया के तीसरे नंबर के खिलाड़ी कास्पर रूड को हराया जबकि एंडी मरे भी पिछड़ने के बाद वापसी करते हुए जीत दर्ज करने में सफल रहे। सैंतीस साल के स्विट्जरलैंड के वावरिंका मैच के नौवें ऐस के साथ रूड को 6-4, 6-4 से हराकर अपने घरेलू टूर्नामेंट में दर्शकों को जश्न मनाने का मौका दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिंधू की शीर्ष पांच में वापसी, प्रणय नवीनतम बीडब्ल्यूएफ रैंकिंग में 12वें स्थान पर पहुंचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sindhu-returns-to-top-five-prannoy-climbs-to-12th-spot-in-latest-bwf-rankings/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 08:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sindhu-returns-to-top-five-prannoy-climbs-to-12th-spot-in-latest-bwf-rankings/</guid>
      <description>सिंधू की शीर्ष पांच में वापसी, प्रणय नवीनतम बीडब्ल्यूएफ रैंकिंग में 12वें स्थान पर पहुंचे दो बार की ओलंपिक पदक विजेता पीवी सिंधू और थॉमस कप विजेता टीम का हिस्सा रहे एचएस प्रणय मंगलवार को जारी बैडमिंटन विश्व महासंघ (बीडब्ल्यूएफ) की विश्व रैंकिंग में महिला और पुरुष एकल में एक-एक स्थान के फायदे के साथ क्रमश: पांचवें और 12वें स्थान पर पहुंच गए। अगस्त में राष्ट्रमंडल खेलों में स्वर्ण पदक जीतने के दौरान टखने में लीग चोट के कारण तब से प्रतिस्पर्धी बैडमिंटन से दूर सिंधू के 26 टूर्नामेंट में 87218 अंक हैं।  दुनिया की दूसरे नंबर की पूर्व खिलाड़ी सिंधू ने तीन साल बाद शीर्ष पांच में दोबारा जगह बनाई है। हैदराबाद की रहने वाली पूर्व विश्व चैंपियन सिंधू ने चोट से उबरने बाद सोमवार को दोबारा ट्रेनिंग शुरू की। पुरुष एकल में प्रणल ने डेनमार्क ओपन 750 टूर्नामेंट के प्री क्वार्टर फाइनल में जगह बनाने के बाद से रैंकिंग में आगे बढ़ना जारी रखा है। रेस टू ग्वांग्झू रैंकिंग में शीर्ष पर चल रहे 30 साल के प्रणय के 26 टूर्नामेंट में 64330 अंक हैं।  राष्ट्रमंडल खेलों के चैंपियन लक्ष्य सेन और राष्ट्रमंडल खेलों के कांस्य पदक विजेता किदांबी श्रीकांत क्रमश: आठवें और 11वें नंबर पर बने हुए हैं। बर्मिंघम खेलों में स्वर्ण पदक जीतने वाली सात्विकसाईराज रंकीरेड्डी और चिराग शेट्टी की पुरुष युगल जोड़ी भी आठवें स्थान पर बरकरार है। एमआर अर्जुन और ध्रुव कपिला पुरुष युगल रैंकिंग में दो स्थान के फायदे से 19वें स्थान पर पहुंच गए हैं।  त्रीशा जॉली और गायत्री गोपीचंद की महिला युगल जोड़ी तथा इशान भटनागर और तनीषा क्रास्टो की महिला युगल जोड़ी क्रमश: 27वें और 29वें स्थान के साथ करियर की सर्वश्रेष्ठ रैंकिंग हासिल करने में सफल रहे। अश्विनी पोनप्पा और एन सिक्की रेड्डी की महिला युगल जोड़ी हालांकि 24वें स्थान पर खिसक गई है। राष्ट्रमंडल खेलों की दो बार की स्वर्ण पदक विजेता साइना नेहवाल भी महिला एकल रैंकिंग में एक स्थान के नुकसान से 33वें पायदान पर हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एफआईएच प्रो लीग मैचों में भारतीय टीम की अगुवाई करेंगे हरमनप्रीत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/harmanpreet-to-lead-indian-team-in-fih-pro-league-matches/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 08:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/harmanpreet-to-lead-indian-team-in-fih-pro-league-matches/</guid>
      <description>एफआईएच प्रो लीग मैचों में भारतीय टीम की अगुवाई करेंगे हरमनप्रीत स्पेन और न्यूजीलैंड के खिलाफ भुवनेश्वर में होने वाले एफआईएच प्रो लीग मैचों के लिए हरमनप्रीत सिंह को मंगलवार को 22 सदस्यीय भारतीय पुरुष हॉकी टीम का कप्तान नियुक्त किया गया। मनप्रीत सिंह को उप कप्तान नियुक्त किया गया है। भारत अपने अभियान की शुरुआत 28 अक्टूबर को न्यूजीलैंड के खिलाफ करेगा और फिर 30 अक्टूबर को स्पेन से भिड़ेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने सुलतान जोहोर कप में जापान को 5-1 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-beat-japan-5-1-in-sultan-johor-cup/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 08:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-beat-japan-5-1-in-sultan-johor-cup/</guid>
      <description>भारत ने सुलतान जोहोर कप में जापान को 5-1 से हराया भारतीय जूनियर पुरुष हॉकी टीम ने मंगलवार को यहां जापान को 5-1 से हराकर सुल्तान जोहोर कप में फिर से जीत की राह पकड़ी। भारत के लिए कप्तान उत्तम सिंह (तीसरे मिनट), रोहित (12वें), जॉनसन पुर्टी (21वें), बॉबी सिंह धामी (31वें) और अमनदीप लकड़ा (51वें) ने गोल किए जबकि जापान के लिए एकमात्र गोल इकुमी साकी (15वें) ने किया। देर से शुरू हुए मैच में भारतीय खिलाड़ियों ने जल्द ही अपना दबदबा बना दिया और जापान को शुरू से ही दबाव में रखा। भारत को इसका फायदा मिला और उसने 12 मिनट के अंदर ही 2-0 से बढ़त हासिल कर ली।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्रेंच ओपन बैडमिंटन के पहले दौर में सेन का सामना श्रीकांत से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sen-faces-srikanth-in-first-round-of-french-open-badminton/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sen-faces-srikanth-in-first-round-of-french-open-badminton/</guid>
      <description>फ्रेंच ओपन बैडमिंटन के पहले दौर में सेन का सामना श्रीकांत से राष्ट्रमंडल खेलों के चैम्पियन लक्ष्य सेन का सामना मंगलवार से यहां शुरू हो रहे फ्रेंच ओपन बैडमिंटन के पहले दौर में किदाम्बी श्रीकांत से होगा। सेन और श्रीकांत विश्व रैकिंग में क्रमश: आठवें और 11वें स्थान पर हैं। दोनों कैरियर में दूसरी बार आमने सामने होंगे। सेन डेनमार्क ओपन के क्वार्टर फाइनल में जापान के कोडाइ नाराओका से हार गए थे। इससे पहले श्रीकांत ने 2021 विश्व चैम्पियनशिप में सेन को हराया था जिसमें उन्होंने रजत पदक जीता था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के नाम आईएसएसएफ विश्व चैम्पियनशिप में दो और पदक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/two-more-medals-for-india-in-issf-world-championship/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 07:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/two-more-medals-for-india-in-issf-world-championship/</guid>
      <description>भारत के नाम आईएसएसएफ विश्व चैम्पियनशिप में दो और पदक भारत ने रविवार को यहां आईएसएसएफ विश्व चैंपियनशिप में दो और पदक जीते। &amp;nbsp; महिलाओं की 25 मीटर पिस्टल टीम ने रजत जीत जबकि पुरुषों की 50 मीटर राइफल थ्री पोजीशन टीम ने कांस्य पदक जीता। भारत ने चैंपियनशिप में पेरिस 2024 ओलंपिक के लिए दो कोटे के साथ अपने अभियान को खत्म किया। टीम के खाते में इस विश्व चैंपियनशिप से 12 स्वर्ण, नौ रजत और 13 कांस्य पदक आये। रिदम सांगवान, मनु भाकर और अभिदन्या अशोक पाटिल की महिलाओं तिकड़ी ने 25 मीटर पिस्टल टीम ने क्वालीफिकेशन के चरण में 873 अंक के साथ छठा स्थान हासिल किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुल्तान जोहोर कप: भारतीय जूनियर पुरूष टीम ने मलेशिया को 5-2 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-sultan-of-johor-cup-indian-junior-mens-team-beat-malaysia-5-2/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 08:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-sultan-of-johor-cup-indian-junior-mens-team-beat-malaysia-5-2/</guid>
      <description>सुल्तान जोहोर कप: भारतीय जूनियर पुरूष टीम ने मलेशिया को 5-2 से हराया भारतीय जूनियर पुरूष हॉकी टीम ने शनिवार को यहां मेजबान मलेशिया को 5-2 से शिकस्त देकर सुल्तान जोहोर कप में अपना अभियान शुरू किया। भारत के लिये अमनदीप ने छठें मिनट, अराईजीत सिंह हुंडाल ने 10वें मिनट, बॉबी सिंह धामी ने 20वें मिनट, सुदीप चिरमाको ने 26वें मिनट और शारदा नंद तिवारी ने 56वें मिनट में गोल दागा। मलेशिया की ओर से शाहमी इरफान सुहैमी ने 13वें और मोहम्मद मामत ने 52वें मिनट में गोल किये।  भारत ने शुरू से ही अपने इरादे जाहिर कर दिये जब कप्तान उत्तम सिंह ने पहले ही मिनट में सर्कल के अंदर दबाव बनाया। वहीं मलेशिया ने मजबूत रक्षण जारी रखा और विपक्षी टीम के प्रयासों को विफल किया। कुछ मिनट बाद अमनदीप ने रिवर्स हिट से भारत को बढ़त दिला दी। अराईजीत सिंह हुंडाल ने पेनल्टी कॉर्नर प्रयास में गेंद नेट में पहुंचाकर भारत को 2-0 से आगे कर दिया। दूसरे क्वार्टर के शुरू में भारत ने मलेशिया के सर्कल के अंदर सेंध लगाना जारी रखा ताकि प्रतिद्वंद्वी टीम का डिफेंस दबाव में आ जाये।  बॉबी सिंह धामी ने मलेशियाई रक्षण को चीरते हुए भारत की बढ़त तीन गुनी कर दी। सुदीप चिरमाको ने भारत के लिये जवाबी हमले में भारत के लिये चौथा गोल किया। दूसरे हाफ में मलेशिया ने शुरू में पेनल्टी कॉर्नर हासिल किया लेकिन कप्तान अब्दुल रज्जाक सयावल की गलती से यह प्रयास विफल रहा। मलेशिया ने अंतिम 15 मिनट में तेजी बरती। पर कुछ मिनट बाद ही भारत को मैच का दूसरा पेनल्टी कॉर्नर मिला लेकिन मलेशियाई गोलकीपर ने इसका बचाव किया। मोहम्मद ममात ने मलेशिया के लिये गोल किया। हालांकि शारदा नंद तिवारी ने पेनल्टी कॉर्नर से गोल कर भारत को 5-2 से जीत दिलायी। भारत का सामना रविवार को दक्षिण अफ्रीका से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वप्निल कुसाले ने भारत के लिए तीसरा ओलंपिक कोटा हासिल किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/swapnil-kusale-secures-third-olympic-quota-for-india/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 08:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/swapnil-kusale-secures-third-olympic-quota-for-india/</guid>
      <description>स्वप्निल कुसाले ने भारत के लिए तीसरा ओलंपिक कोटा हासिल किया स्वप्निल कुसाले ने आईएसएसएफ विश्व निशानेबाजी चैंपियनशिप में शनिवार को यहां पुरुषों की 50 मीटर राइफल थ्री पोजिशन के फाइनल में चौथा स्थान हासिल कर भारत के लिए तीसरा पेरिस ओलंपिक कोटा हासिल किया। भारत के लिए पहला कोटा भौनीश मेंदीरत्ता ने पुरुषों की ट्रैप स्पर्धा में जबकि दूसरा कोटा रुद्रांक्ष बालासाहेब पाटिल ने 10 मीटर एयर राइफल स्पर्धा में हासिल किया था। रिदम सांगवान महिलाओं की 25 मीटर पिस्टल स्पर्धा में मामूली अंतर से कोटा हासिल करने से चूक गई।  भारत ने 10 मीटर एयर पिस्टल मिश्रित टीम जूनियर प्रतियोगिता में पहले दो स्थान हासिल किये जिससे भारत के पदकों की संख्या 32 हो गई है। इसमें 12 स्वर्ण पदक, आठ रजत पदक और 12 कांस्य पदक शामिल हैं। कुसाले ने क्वालिफिकेशन में 593 अंक बनाकर दूसरे स्थान पर रहते हुए आठ खिलाड़ियों के फाइनल में जगह बनाई थी। वह एक समय स्वर्ण पदक के मैच में जगह बनाने के करीब थे लेकिन उनका आखिरी शॉट खराब रहा जिसमें उन्होंने केवल 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व कप से पहले कोस्टा रिका के डिफेंडर गालो डोपिंग जांच में पॉजिटिव, प्रतिबंधित </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/costa-rica-defender-gallo-positive-in-doping-test-before-world-cup-banned/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 16:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/costa-rica-defender-gallo-positive-in-doping-test-before-world-cup-banned/</guid>
      <description>विश्व कप से पहले कोस्टा रिका के डिफेंडर गालो डोपिंग जांच में पॉजिटिव, प्रतिबंधित फुटबॉल विश्व कप से चार हफ्ते पहले कोस्टा रिका के डिफेंडर ओरलांडो गालो को डोपिंग जांच में ‘एनाबोलिक स्टेराइड’ का पॉजिटिव आने के बाद फीफा द्वारा प्रतिबंधित कर दिया गया जिससे वह टूर्नामेंट में नही खेल पायेंगे। फीफा ने शनिवार को कहा कि गालो को ‘अस्थायी रूप से निलंबित किया गया है और सामान्य प्रक्रिया शुरू कर दी है’।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निशानेबाजी स्पर्धा में डांगी ने जीते स्वर्ण और रजत पदक सहित दो मेडल, पदक तालिका में भारत दूसरे स्थान पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dangi-won-two-medals-medals-in-the-shooting-event-india-ranked-second-in-the-medal-tally/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 12:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dangi-won-two-medals-medals-in-the-shooting-event-india-ranked-second-in-the-medal-tally/</guid>
      <description>निशानेबाजी स्पर्धा में डांगी ने जीते स्वर्ण और रजत पदक सहित दो मेडल, पदक तालिका में भारत दूसरे स्थान पर सागर डांगी ने शुक्रवार को काहिरा में आईएसएसएफ राइफल/पिस्टल विश्व चैंपियनशिप में जूनियर पुरुषों की 10 मीटर एयर पिस्टल टीम और व्यक्तिगत स्पर्धाओं में भारत के लिए स्वर्ण और रजत पदक जीते।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नाराओका से हार के बाद लक्ष्य सेन का डेनमार्क ओपन सफर समाप्त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lakshya-sens-denmark-open-journey-ends-after-losing-to-naraoka/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 11:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lakshya-sens-denmark-open-journey-ends-after-losing-to-naraoka/</guid>
      <description>नाराओका से हार के बाद लक्ष्य सेन का डेनमार्क ओपन सफर समाप्त राष्ट्रमंडल खेल चैम्पियन लक्ष्य सेन डेनमार्क ओपन सुपर 750 टूर्नामेंट के क्वार्टर फाइनल में जापान के कोडाइ नाराओका से हारकर बाहर हो गए। विश्व चैम्पियनशिप 2021 के कांस्य पदक विजेता सेन को युवा ओलंपिक 2018 के कांस्य पदक विजेता नाराओका के खिलाफ 17 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका को हराकर नाईजीरिया पहली बार फीफा महिला अंडर-17 विश्व कप सेमीफाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nigeria-enters-fifa-womens-under-17-world-cup-semi-final-for-first-time-by-defeating-america/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 10:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nigeria-enters-fifa-womens-under-17-world-cup-semi-final-for-first-time-by-defeating-america/</guid>
      <description>अमेरिका को हराकर नाईजीरिया पहली बार फीफा महिला अंडर-17 विश्व कप सेमीफाइनल में नाईजीरिया शुक्रवार को यहां अमेरिका को पेनल्टी शूटआउट में 4-3 से हराकर फीफा महिला अंडर-17 विश्व कप सेमीफाइनल के लिये क्वालीफाई करने वाला अफ्रीका का दूसरा देश बन गया। दोनों टीमें डी वाई पाटिल स्टेडियम में हुए क्वार्टरफाइनल मैच में नियमित समय में 1-1 की बराबरी पर थीं जिसमें खराब मौसम के कारण दो घंटे तक विलंब हुआ। मैच शाम साढ़े चार बजे शुरू होना था लेकिन यह छह बजकर 20 मिनट पर शुरू हुआ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सात्विक-चिराग की जोड़ी डेनमार्क ओपन से बाहर, सेन क्वार्टर फाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/satwik-chirag-pair-out-of-denmark-open-sen-in-quarterfinals/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 07:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/satwik-chirag-pair-out-of-denmark-open-sen-in-quarterfinals/</guid>
      <description>सात्विक-चिराग की जोड़ी डेनमार्क ओपन से बाहर, सेन क्वार्टर फाइनल में सात्विकसाइराज रंकीरेड्डी और चिराग शेट्टी की भारतीय पुरुष बैडमिंटन जोड़ी डेनमार्क ओपन सुपर 750 बैडमिंटन टूर्नामेंट के क्वार्टर फाइनल में शुक्रवार को यहां आरोन चिया और वूई यिक सोह की चौथी वरीयता प्राप्त मलेशियाई जोड़ी के खिलाफ सीधे गेम में हारने के बाद प्रतियोगिता से बाहर हो गयी। भारतीय जोड़ी ने दोनों गेम में कड़ा संघर्ष किया लेकिन मलेशिया की जोड़ी के खिलाफ 16-21, 19-21 से हार टाल ना सके। इससे पहले &amp;nbsp;गुरुवार रात को राष्ट्रमंडल खेलों के स्वर्ण पदक विजेता लक्ष्य सेन ने हमवतन एच एस प्रणय को सीधे गेम में हराकर डेनमार्क ओपन सुपर 750 बैडमिंटन टूर्नामेंट में पुरुष एकल क्वार्टर फाइनल में प्रवेश कर लिया।  विश्व चैम्पियनशिप 2021 के कांस्य पदक विजेता सेन ने दुनिया के 13वें नंबर के खिलाड़ी प्रणय को 21 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिमोना हालेप पर डोपिंग जांच में विफल होने पर अस्थायी प्रतिबंध</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/temporary-ban-on-simona-halep-for-failing-doping-test/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 07:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/temporary-ban-on-simona-halep-for-failing-doping-test/</guid>
      <description>सिमोना हालेप पर डोपिंग जांच में विफल होने पर अस्थायी प्रतिबंध दो बार की ग्रैंडस्लैम चैम्पियन सिमोना हालेप को अगस्त में अमेरिकी ओपन के दौरान हुए डोपिंग जांच में विफल होने के बाद अंतरराष्ट्रीय टेनिस इंटीग्रिटी एजेंसी (आईटीआईए) द्वारा अस्थायी रूप से प्रतिबंधित किया गया। आईटीआईए ने शुक्रवार को पूर्व नंबर एक खिलाड़ी के खिलाफ सजा की घोषणा की। डब्ल्यूटीए रैंकिंग पर इस समय नौंवे स्थान पर काबिज हालेप ने 2019 में विम्ब्लडन और 2018 में फ्रेंच ओपन खिताब जीता था। हालेप ने सोशल मीडिया पर डोपिंग में पॉजिटिव आने की खबर को अपनी जिदंगी की सबसे बड़ा झटका करार दिया। उन्होंने साथ ही कहा, ‘‘इस तरह की स्थिति में मैं पूरी तरह से भ्रमित महसूस कर रही हूं कि मेरे साथ धोखा हुआ है। ’’ उन्होंने कहा, ‘‘मैं तब तक यह साबित करने के लिये लड़ूंगी कि मैंने कभी भी जानबझूकर प्रतिबंधित पदार्थ नहीं लिया है। और मुझे पूरा भरोसा है कि आज या कल सच सबके सामने आयेगा। ’’ रोमानिया की 31 साल की इस खिलाड़ी ने सितंबर में घोषणा की थी कि वह नाक की सर्जरी के कारण बाकी के सत्र में नहीं खेलेंगी और आराम लेंगी। आईटीआईए ने कहा कि हालेप प्रतिबंधित पदार्थ रोक्साडुस्टैट की पॉजिटिव आयी हैं जिसे किडनी की बीमारी में इस्तेमाल किया जाता है। विश्व डोपिंग रोधी संहिता के अंतर्गत हालेप पर ‘रोक्साडुस्टैट’ जैसे पदार्थ के पॉजिटिव आने के लिये चार साल का प्रतिबंध लग सकता है। हालेप ने लिखा, ‘‘आज मेरी जिंदगी का सबसे मुश्किल मैच शुरू होता है कि सच्चाई के लिये लड़ो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीनियर पुरूष और महिला राष्ट्रीय फुटबॉल चैम्पियनशिप के ग्रुप की घोषणा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/senior-mens-and-womens-national-football-championship-groups-announced/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/senior-mens-and-womens-national-football-championship-groups-announced/</guid>
      <description>सीनियर पुरूष और महिला राष्ट्रीय फुटबॉल चैम्पियनशिप के ग्रुप की घोषणा सीनियर पुरूष और महिला राष्ट्रीय फुटबॉल चैम्पियनशिप नये प्रारूप में खेली जायेगी जिसमें सभी 36 राज्य छह ग्रुप में मुकाबले खेलेंगी जिससे उन्हें फाइनल में पहुंचने का मौका मिलेगा। संतोष ट्राफी के लिये 76वीं सीनियर पुरूष राष्ट्रीय चैम्पियनशिप के सेमीफाइनल और फाइनल सऊदी अरब में कराये जायेंगे। पुरूष और महिला सीनियर राष्ट्रीय चैम्पियनशिप के ड्रा शुक्रवार को यहां डाले गये। छह ग्रुप की शीर्ष टीमें और सर्वश्रेष्ठ दूसरे स्थान पर रहने वाली तीन टीमें सीनियर पुरूष राष्ट्रीय चैम्पियनशिप के अंतिम दौर के लिये क्वालीफाई करेंगी। महिलाओं की चैम्पियनशिप में शीर्ष टीमों के अलावा सर्वश्रेष्ठ दूसरे स्थान पर रहने वाली चार टीमें अंतिम दौर में पहुंचेंगी। संतोष ट्रॉफी के लिए 76वीं राष्ट्रीय फुटबॉल चैंपियनशिप के लिए ग्रुप: ग्रुप एक : कर्नाटक, दिल्ली, गुजरात, उत्तराखंड, त्रिपुरा, लेह एवं लद्दाख। ग्रुप दो : केरल, मिजोरम, राजस्थान, बिहार, आंध्र प्रदेश, जम्मू एवं कश्मीर। ग्रुप तीन : गोवा, असम, तमिलनाडु, उत्तर प्रदेश, अरुणाचल प्रदेश, नगालैंड।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बार्सीलोना ने विलारीयाल को 3-0 से हराया, लेवांडोवस्की के दो गोल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/barcelona-beat-villarreal-3-0-two-goals-from-lewandowski/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 13:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/barcelona-beat-villarreal-3-0-two-goals-from-lewandowski/</guid>
      <description>बार्सीलोना ने विलारीयाल को 3-0 से हराया, लेवांडोवस्की के दो गोल रीयाल मैड्रिड के हाथों रविवार को ‘क्लासिको’ हारने के बाद बार्सीलोना ने विलारीयाल को 3 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व जूनियर मिश्रित बैडमिंटन में मलेशिया से 3-1 से हारा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-lose-3-1-to-malaysia-in-world-junior-mixed-badminton/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-lose-3-1-to-malaysia-in-world-junior-mixed-badminton/</guid>
      <description>विश्व जूनियर मिश्रित बैडमिंटन में मलेशिया से 3-1 से हारा भारत भारतीय टीम को स्पेन में चल रही विश्व जूनियर बैडमिंटन मिश्रित टीम चैम्पियनशिप में मलेशिया ने 3 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रणय को सीधे गेम में हराकर सेन डेनमार्क ओपन के क्वार्टर फाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sen-enters-denmark-open-quarter-finals-after-beating-prannoy-in-straight-games/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 12:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sen-enters-denmark-open-quarter-finals-after-beating-prannoy-in-straight-games/</guid>
      <description>प्रणय को सीधे गेम में हराकर सेन डेनमार्क ओपन के क्वार्टर फाइनल में राष्ट्रमंडल खेलों के स्वर्ण पदक विजेता लक्ष्य सेन ने हमवतन एच एस प्रणय को सीधे गेम में हराकर डेनमार्क ओपन सुपर 750 बैडमिंटन टूर्नामेंट में पुरूष एकल क्वार्टर फाइनल में प्रवेश कर लिया। विश्व चैम्पियनशिप 2021 के कांस्य पदक विजेता सेन ने दुनिया के 13वें नंबर के खिलाड़ी प्रणय को 21 .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
