<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arvind kejriwal on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/arvind-kejriwal/</link>
    <description>Recent content in Arvind kejriwal on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2022 12:23:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/arvind-kejriwal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>वायु प्रदूषण का बिगड़ा स्तर, अरविंद केजरीवाल ने बंद करवाई दिल्ली के स्कूलों की प्राथमिक कक्षाएं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/poor-level-of-air-pollution-arvind-kejriwal-closed-delhi-primary-classes/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 12:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/poor-level-of-air-pollution-arvind-kejriwal-closed-delhi-primary-classes/</guid>
      <description>वायु प्रदूषण का बिगड़ा स्तर, अरविंद केजरीवाल ने बंद करवाई दिल्ली के स्कूलों की प्राथमिक कक्षाएं दिल्ली में बढ़ते प्रदूषण के कारण प्राथमिक स्कूल कल से बंद रहेंगे। मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने शुक्रवार को शहर में वायु प्रदूषण के बेहद खराब श्रेणी में जाने के बाद यह घोषणा की है। SAFAR या सिस्टम ऑफ एयर क्वालिटी एंड वेदर फोरकास्टिंग एंड रिसर्च द्वारा जारी आंकड़ों के अनुसार, दिल्ली का वायु गुणवत्ता सूचकांक शुक्रवार को लगातार दूसरे दिन &#39;गंभीर&#39; श्रेणी में बना रहा।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कोको गॉ डब्ल्यूटीए फाइनल्स से बाहर, इगा स्वियातेक सेमीफाइनल मेंपंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान के साथ एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित करते हुए, केजरीवाल ने कहा कि कल से प्राथमिक स्कूल बंद रहेंगे और कक्षा V से VII के लिए बाहरी गतिविधियाँ प्रतिबंधित रहेंगी। मुख्यमंत्री केजरीवाल ने प्रदूषण-रोधी उपायों पर कहा हम स्कूलों में पांचवीं से ऊपर की कक्षाओं के छात्रों की खुले में खेल गतिविधियों को बंद कर रहे हैं। दिल्ली में प्राथमिक स्कूल शनिवार से बंद रहेंगे, सम-विषम योजना लागू करने पर विचार-विमर्श जारी हैं। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि उत्तर भारत को प्रदूषण से बचाने के लिए केंद्र को विशेष कदम उठाने की जरूरत, दोषारोपण और राजनीति का समय नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि बीजेपी को पूरे देश में समान नागरिक संहिता लागू करनी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-arvind-kejriwal-said-bjp-should-implement-uniform-civil-code-across-the-country/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-arvind-kejriwal-said-bjp-should-implement-uniform-civil-code-across-the-country/</guid>
      <description>मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि बीजेपी को पूरे देश में समान नागरिक संहिता लागू करनी चाहिए दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने समान नागरिक संहिता (यूसीसी) को लागू करने के लिए गुजरात में समिति गठित करने के कदम पर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार की मंशा पर रविवार को सवाल उठाते हुए कहा कि अगर पार्टी ऐसा करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू किया जाना चाहिए। केजरीवाल ने पूछा कि क्या भाजपा के नेतृत्व वाली केंद्र सरकार इस दिशा में कदम उठाने के लिए लोकसभा चुनाव का इंतजार कर रही है।  आम आदमी पार्टी (आप) के राष्ट्रीय संयोजक अपने गुजरात दौरे के तीसरे दिन भावनगर में एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित कर रहे थे। इस साल के अंत में होने वाले 182-सदस्यीय विधानसभा चुनाव के मद्देनज़र निर्वाचन आयोग इस सप्ताह चुनाव कार्यक्रम की घोषणा कर सकता है। गुजरात सरकार ने शनिवार को कहा था कि समान नागरिक संहिता को लागू करने के मकसद से उच्च न्यायालय के सेवानिवृत्त न्यायाधीश की अध्यक्षता में एक समिति बनाने का फैसला किया गया है। केंद्रीय मंत्री पुरुषोत्तम रूपाला ने कहा था कि चुनाव के लिए आदर्श आचार संहिता लागू होने से पहले समिति का गठन किया जाएगा।  गुजरात के गृह राज्य मंत्री हर्ष संघवी ने कहा था कि यह निर्णय संविधान के भाग-चार के अनुच्छेद-44 के प्रावधानों के अनुसार लिया गया था, जो राज्य सरकार से सभी नागरिकों के लिए समान कानून लागू करने की अपेक्षा करता है। गुजरात सरकार के फैसले पर पूछे गए एक सवाल के जवाब में केजरीवाल ने कहा, ‘‘उनकी मंशा खराब है’’। उन्होंने कहा, ‘‘संविधान के अनुच्छेद- 44 में ये साफ-साफ लिखा है कि समान नागरिक संहिता बनाना सरकार की ज़िम्मेदारी है।&amp;nbsp;सरकार को समान नागरिक संहिता बनानी चाहिए और ये ऐसी बननी चाहिए जिसमें सभी समुदायों की रजामंदी हो।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अनुराग ठाकुर ने अरविंद केजरीवाल को बताया अराजकता का प्रतीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-calls-arvind-kejriwal-a-symbol-of-anarchy/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-calls-arvind-kejriwal-a-symbol-of-anarchy/</guid>
      <description>अनुराग ठाकुर ने अरविंद केजरीवाल को बताया अराजकता का प्रतीक केंद्रीय मंत्री अनुराग ठाकुर ने शनिवार को दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल पर निशाना साधते हुए उन्हें ‘अराजकता का प्रतीक’ बताया। सूचना और प्रसारण मंत्री ठाकुर केजरीवाल की अपील के बारे में प्रेस कॉन्फ्रेंस के दौरान एक सवाल का जवाब दे रहे थे, जिसमें उन्होंने नोटों पर देवी लक्ष्मी और भगवान गणेश की तस्वीरों को शामिल करने की अपील की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल और मान की रैली में लगे मोदी के समर्थन में नारे, नवसारी में हुई आप की फजीहत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-and-bhagwant-maan-shown-black-flags-during-rally-in-gujarat-navsari-rally/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-and-bhagwant-maan-shown-black-flags-during-rally-in-gujarat-navsari-rally/</guid>
      <description>केजरीवाल और मान की रैली में लगे मोदी के समर्थन में नारे, नवसारी में हुई आप की फजीहत नवसारी। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल और पंजाब के उनके समकक्ष भगवंत मान को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) समर्थकों ने शनिवार को उस समय काले झंडे दिखाए जब वे दोनों गुजरात के नवसारी जिले के चिखली में एक सार्वजनिक सभा को संबोधित करने जा रहे थे। भाजपा समर्थकों ने इस दौरान ‘मोदी, मोदी’ के नारे भी लगाये। चिखली तालुका में खुदवेल और गोलवड गांवों के बीच सड़क किनारे खड़े भाजपा समर्थकों ने आम आदमी पार्टी (आप) के नेताओं को उस समय काले झंडे दिखाये जब उनका काफिला वहां इन स्थानों से गुजर रहा था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
