<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arvind kejriwal on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/arvind-kejriwal/</link>
    <description>Recent content in Arvind kejriwal on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Nov 2022 12:19:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/arvind-kejriwal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>दिल्ली MCD चुनाव के लिए अरविंद केजरीवाल ने जारी की 10 गारंटियां, कूड़े का पहाड़ खत्म करने समेत की ये गारंटी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-issued-10-guarantees-for-upcoming-delhi-mcd-elections/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-issued-10-guarantees-for-upcoming-delhi-mcd-elections/</guid>
      <description>दिल्ली MCD चुनाव के लिए अरविंद केजरीवाल ने जारी की 10 गारंटियां, कूड़े का पहाड़ खत्म करने समेत की ये गारंटी दिल्ली नगर निगम चुनाव 2022 के लिए पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने 11 नवंबर को &#39;केजरीवाल की 10 गारंटी&#39; की घोषणा कर दी है। &#39;केजरीवाल की 10 गारंटी&#39; की घोषणा करते हुए उन्होंने कहा कि दिल्ली को अब सुंदर बनाया जाएगा। यहां तीनों कूड़े के पहाड़ खत्म होंगे। भ्रष्टाचार से भी निगम को मुक्ति मिलेगी। दिल्ली में वर्षों से मौजूद पार्किंग की समस्या से भी जनता को निजात मिलेगी।&amp;nbsp;जानिए केजरीवाल की 10 गारंटियांदिल्ली बनेगी सुंदरतीन कूड़े के पहाड़ होंने खत्मभ्रष्टाचार मुक्त निगम होगीपार्किंग की समस्सा से मिलेगी निजातआवारा पशुओं से मुक्त होगी दिल्लीनगर निगम की गलियों का होगा कायाकल्पस्कूल और अस्पताल में होंगी बेहतर सुविधाएंपार्कों का होगा सौंदर्यिकरणकच्चे कर्मचारी होंगे पक्केव्यापारियों की लाइसेंस प्रक्रिया होगी आसानरेहड़ी-पटरी को वैनिंग जोन बनाएंगे, भ्रष्टाचार से मुक्त होगा&amp;nbsp;गारंटी जारी करते हुए अरविंद केजरीवाल ने विपक्ष पर भी निशाना साधा है। कहा कि हम अपने बात पर कायम रहते है। हम जो कहते हैं वही करते है। उन्होंने कहा कि हम फेवीकॉल के जोड़ की तरह हैं जो टूटते नहीं है। उन्होंने अन्य पार्टियों का जिक्र करते हुए कहा कि अन्य पार्टी वालों की नियम में खोट होती है। ये वचन पत्र जारी करते हैं मगर काम नहीं करना चाहते।&amp;nbsp;घोषणाएं करते हुए उन्होंने भाजपा पर भी वार किया। उन्होंने कहा कि जो लोग खुद भष्ट्राचार में लिप्त रहते हैं वो सत्येंद्र जैन और मनीष सिसोदिया को जेल भेजने में जुटे रहते है। अरविंद केजरीवाल ने कहा कि दिल्ली से कूड़े का पहाड़ खत्म होगा। हर गली से कचरा साफ होगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;सात दिसंबर को आएंगे परिणामदिल्ली की 250 नगर निगम की सीटों पर 4 दिसंबर को चुनाव होंगे जबकि नतीजे 7 दिसंबर को आएंगे। चुनाव तारीखों के ऐलान के साथ ही दिल्ली में आचार संहिता लागू हो गया है। दिल्ली में 104 सीटें पुरुषों के लिए रिजर्व है जबकि 104 सीट महिलाओं के लिए रिजर्व है। वहीं, 42 सीट एससी के लिए आरक्षित हैं। दिल्ली एमसीडी पर फिलहाल भाजपा का कब्जा है। इस बार एमसीडी चुनाव कांग्रेस, भाजपा और आम आदमी पार्टी के बीच है। नामांकन की आखिरी तारीख 14 नवंबर है। नामांकन वापस लेने की आखिरी तारीख 19 नवंबर है। 4 दिसंबर को चुनाव होंगे। वही 7 दिसंबर को मतगणना होगी। वर्तमान की बात करें तो 272 एमसीडी सीटों पर भाजपा 181 के साथ सत्ता में है। आम आदमी पार्टी के पास 48 सीट, कांग्रेस के पास 30 और अन्य के खाते में 11 सीट है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCD चुनाव की शुरू हुई तैयारी, जारी होगा गारंटी कार्ड </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/preparation-for-mcd-elections-started-guarantee-card-will-be-released-by-arvind-kejriwal-today/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 11:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/preparation-for-mcd-elections-started-guarantee-card-will-be-released-by-arvind-kejriwal-today/</guid>
      <description>MCD चुनाव की शुरू हुई तैयारी, जारी होगा गारंटी कार्ड दिल्ली में दिल्ली नगर निगम चुनाव 2022 के लिए मतदान 4 दिसंबर को होना है। इस चुनाव के लिए दिल्ली के मुख्यमंत्री और आम आदमी पार्टी के संयोजक अरविंद केजरीवाल आज यानी 11 नवंबर को &#39;केजरीवाल की 10 गारंटी&#39; की घोषणा करने वाले है। इस घोषणा में चुनावों के लिए कई तरह की छूट दी जा सकती है।&amp;nbsp;जानकारी के मुताबिक चुनावों के लिए होने वाली घोषणा में 10 गारंटी में गृह कर में छूट, दुकानों के लाइसेंस व मकान बनाने के लिए छूट की योजना की घोषणा होने की संभावना है। बता दें कि ये पहला मौका नहीं है जब अरविंद केजरीवाल ने गारंटी का ऐलान किया है। दिल्ली नगर निगम चुनाव से पहले पंजाब और गोवा विधानसभा चुनाव 2022 के लिए गारंटी का ऐलान अरविंद केजरीवाल कर चुके है। बता दें कि गुजरात और हिमाचल प्रदेश में होने वाले चुनावों के लिए भी अरविंद केजरीवाल गारंटी योजनाओं के बारे में काफी बातें कह चुके है।&amp;nbsp;भाजपा पर साधा निशानाअरविंद केजरीवाल द्वारा गारंटी कार्ड जारी करने से पहले भाजपा ने भी उन पर निशाना साधा है। अरविंद केजरीवाल की घोषणाओं के संबंध में भाजपा ने कहा कि आम आदमी पार्टी गारंटी देकर उसे पूरा नहीं करती है। दिल्ली की जनता को आम आदमी पार्टी का झूठ अच्छे से समझ आ गया है। नगर निगम चुनाव में केजरीवाल की गारंटी दिए जाने से भी कोई फर्क नहीं पड़ेगा।&amp;nbsp;भाजपा जारी कर चुकी है वचन पत्र</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वायु प्रदूषण का बिगड़ा स्तर, अरविंद केजरीवाल ने बंद करवाई दिल्ली के स्कूलों की प्राथमिक कक्षाएं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/poor-level-of-air-pollution-arvind-kejriwal-closed-delhi-primary-classes/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 12:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/poor-level-of-air-pollution-arvind-kejriwal-closed-delhi-primary-classes/</guid>
      <description>वायु प्रदूषण का बिगड़ा स्तर, अरविंद केजरीवाल ने बंद करवाई दिल्ली के स्कूलों की प्राथमिक कक्षाएं दिल्ली में बढ़ते प्रदूषण के कारण प्राथमिक स्कूल कल से बंद रहेंगे। मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने शुक्रवार को शहर में वायु प्रदूषण के बेहद खराब श्रेणी में जाने के बाद यह घोषणा की है। SAFAR या सिस्टम ऑफ एयर क्वालिटी एंड वेदर फोरकास्टिंग एंड रिसर्च द्वारा जारी आंकड़ों के अनुसार, दिल्ली का वायु गुणवत्ता सूचकांक शुक्रवार को लगातार दूसरे दिन &#39;गंभीर&#39; श्रेणी में बना रहा।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कोको गॉ डब्ल्यूटीए फाइनल्स से बाहर, इगा स्वियातेक सेमीफाइनल मेंपंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान के साथ एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित करते हुए, केजरीवाल ने कहा कि कल से प्राथमिक स्कूल बंद रहेंगे और कक्षा V से VII के लिए बाहरी गतिविधियाँ प्रतिबंधित रहेंगी। मुख्यमंत्री केजरीवाल ने प्रदूषण-रोधी उपायों पर कहा हम स्कूलों में पांचवीं से ऊपर की कक्षाओं के छात्रों की खुले में खेल गतिविधियों को बंद कर रहे हैं। दिल्ली में प्राथमिक स्कूल शनिवार से बंद रहेंगे, सम-विषम योजना लागू करने पर विचार-विमर्श जारी हैं। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि उत्तर भारत को प्रदूषण से बचाने के लिए केंद्र को विशेष कदम उठाने की जरूरत, दोषारोपण और राजनीति का समय नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि बीजेपी को पूरे देश में समान नागरिक संहिता लागू करनी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-arvind-kejriwal-said-bjp-should-implement-uniform-civil-code-across-the-country/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-arvind-kejriwal-said-bjp-should-implement-uniform-civil-code-across-the-country/</guid>
      <description>मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने कहा कि बीजेपी को पूरे देश में समान नागरिक संहिता लागू करनी चाहिए दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने समान नागरिक संहिता (यूसीसी) को लागू करने के लिए गुजरात में समिति गठित करने के कदम पर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार की मंशा पर रविवार को सवाल उठाते हुए कहा कि अगर पार्टी ऐसा करना चाहती है तो इसे पूरे देश में लागू किया जाना चाहिए। केजरीवाल ने पूछा कि क्या भाजपा के नेतृत्व वाली केंद्र सरकार इस दिशा में कदम उठाने के लिए लोकसभा चुनाव का इंतजार कर रही है।  आम आदमी पार्टी (आप) के राष्ट्रीय संयोजक अपने गुजरात दौरे के तीसरे दिन भावनगर में एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित कर रहे थे। इस साल के अंत में होने वाले 182-सदस्यीय विधानसभा चुनाव के मद्देनज़र निर्वाचन आयोग इस सप्ताह चुनाव कार्यक्रम की घोषणा कर सकता है। गुजरात सरकार ने शनिवार को कहा था कि समान नागरिक संहिता को लागू करने के मकसद से उच्च न्यायालय के सेवानिवृत्त न्यायाधीश की अध्यक्षता में एक समिति बनाने का फैसला किया गया है। केंद्रीय मंत्री पुरुषोत्तम रूपाला ने कहा था कि चुनाव के लिए आदर्श आचार संहिता लागू होने से पहले समिति का गठन किया जाएगा।  गुजरात के गृह राज्य मंत्री हर्ष संघवी ने कहा था कि यह निर्णय संविधान के भाग-चार के अनुच्छेद-44 के प्रावधानों के अनुसार लिया गया था, जो राज्य सरकार से सभी नागरिकों के लिए समान कानून लागू करने की अपेक्षा करता है। गुजरात सरकार के फैसले पर पूछे गए एक सवाल के जवाब में केजरीवाल ने कहा, ‘‘उनकी मंशा खराब है’’। उन्होंने कहा, ‘‘संविधान के अनुच्छेद- 44 में ये साफ-साफ लिखा है कि समान नागरिक संहिता बनाना सरकार की ज़िम्मेदारी है।&amp;nbsp;सरकार को समान नागरिक संहिता बनानी चाहिए और ये ऐसी बननी चाहिए जिसमें सभी समुदायों की रजामंदी हो।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अनुराग ठाकुर ने अरविंद केजरीवाल को बताया अराजकता का प्रतीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-calls-arvind-kejriwal-a-symbol-of-anarchy/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-calls-arvind-kejriwal-a-symbol-of-anarchy/</guid>
      <description>अनुराग ठाकुर ने अरविंद केजरीवाल को बताया अराजकता का प्रतीक केंद्रीय मंत्री अनुराग ठाकुर ने शनिवार को दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल पर निशाना साधते हुए उन्हें ‘अराजकता का प्रतीक’ बताया। सूचना और प्रसारण मंत्री ठाकुर केजरीवाल की अपील के बारे में प्रेस कॉन्फ्रेंस के दौरान एक सवाल का जवाब दे रहे थे, जिसमें उन्होंने नोटों पर देवी लक्ष्मी और भगवान गणेश की तस्वीरों को शामिल करने की अपील की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल और मान की रैली में लगे मोदी के समर्थन में नारे, नवसारी में हुई आप की फजीहत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-and-bhagwant-maan-shown-black-flags-during-rally-in-gujarat-navsari-rally/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 17:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/arvind-kejriwal-and-bhagwant-maan-shown-black-flags-during-rally-in-gujarat-navsari-rally/</guid>
      <description>केजरीवाल और मान की रैली में लगे मोदी के समर्थन में नारे, नवसारी में हुई आप की फजीहत नवसारी। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल और पंजाब के उनके समकक्ष भगवंत मान को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) समर्थकों ने शनिवार को उस समय काले झंडे दिखाए जब वे दोनों गुजरात के नवसारी जिले के चिखली में एक सार्वजनिक सभा को संबोधित करने जा रहे थे। भाजपा समर्थकों ने इस दौरान ‘मोदी, मोदी’ के नारे भी लगाये। चिखली तालुका में खुदवेल और गोलवड गांवों के बीच सड़क किनारे खड़े भाजपा समर्थकों ने आम आदमी पार्टी (आप) के नेताओं को उस समय काले झंडे दिखाये जब उनका काफिला वहां इन स्थानों से गुजर रहा था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
