<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tec on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/tec/</link>
    <description>Recent content in Tec on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Nov 2022 17:03:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/tec/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>टेक महिंद्रा का शुद्ध लाभ घटा, दूसरी तिमाही में चार प्रतिशत घटकर 1,285 करोड़ रुपये पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tech-mahindras-net-profit-dips-by-4-per-cent-to-rs-1285-crore-in-q2/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tech-mahindras-net-profit-dips-by-4-per-cent-to-rs-1285-crore-in-q2/</guid>
      <description>टेक महिंद्रा का शुद्ध लाभ घटा, दूसरी तिमाही में चार प्रतिशत घटकर 1,285 करोड़ रुपये पर टेक महिंद्रा ने मंगलवार को बताया कि उसका एकीकृत शुद्ध लाभ चालू वित्त वर्ष की सितंबर में समाप्त तिमाही में चार प्रतिशत घटकर 1,285 करोड़ रुपये रह गया। देश की पांचवीं सबसे बड़ी आईटी सेवा निर्यातक ने एक साल पहले की समान अवधि में 1,339 करोड़ रुपये का शुद्ध लाभ कमाया था। एक बयान के मुताबिक, चालू वित्त वर्ष की दूसरी तिमाही में कंपनी की कुल आय 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;AAP के मंत्री सत्येंद्र जैन को दी 10 करोड़ रुपये की प्रोटेक्शन मनी&#39;, ठग सुकेश ने लेटर में किया खुलासा, एक्शन में आये LG सक्सेना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/protection-money-of-rs-10-crore-given-to-aap-minister-satyendar-jain-thug-sukesh-disclosed/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/protection-money-of-rs-10-crore-given-to-aap-minister-satyendar-jain-thug-sukesh-disclosed/</guid>
      <description>&amp;lsquo;AAP के मंत्री सत्येंद्र जैन को दी 10 करोड़ रुपये की प्रोटेक्शन मनी&amp;rsquo;, ठग सुकेश ने लेटर में किया खुलासा, एक्शन में आये LG सक्सेना जेल में बंद अपराधी सुकेश चंद्रशेखर ने दिल्ली के उपराज्यपाल वीके सक्सेना को पत्र लिखकर आरोप लगाया है कि उन्होंने जेल में बंद आम आदमी पार्टी (आप) के मंत्री सत्येंद्र जैन को &#39;सुरक्षा राशि&#39; के रूप में 10 करोड़ रुपये का भुगतान किया।&amp;nbsp;पत्र में कॉनमैन सुकेश ने लिखा है कि वह 2015 से AAP नेता को जानते हैं। पत्र में कहा गया है कि AAP को कुल 50 करोड़ रुपये का भुगतान किया गया था क्योंकि उन्हें दक्षिण भारत में एक महत्वपूर्ण पार्टी की स्थिति का वादा किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा- तकनीक ने लीक किया गरीबों तक पहुंचने का रास्ता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-technology-leaked-the-way-to-reach-the-poor/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-technology-leaked-the-way-to-reach-the-poor/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा- तकनीक ने लीक किया गरीबों तक पहुंचने का रास्ता वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने कहा है कि लक्षित लोगों को लाभ हस्तांतरण के लिए सरकार की तरफ से प्रौद्योगिकी की मदद लेने से ‘रिसाव’ बंद होने के साथ ही सुशासन को सुनिश्चित किया जा सका है। सीतारमण ने शुक्रवार को यहां एनटी रामाराव स्मृति व्याख्यान देते हुए कहा, ‘‘प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने प्रौद्योगिकी को अपनाकर सरकारी मदद में होने वाले रिसाव पर काबू पा लिया है। अब कोई रिसाव नहीं होता है और जिस लाभार्थी को वह पैसा मिलना चाहिए, वह मिलने लगा है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gyan Ganga: भगवान श्रीकृष्ण ने ग्वाल-बालों की अघासुर से कैसे रक्षा की थी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-did-lord-krishna-protect-the-cowherds-from-aghasura/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-did-lord-krishna-protect-the-cowherds-from-aghasura/</guid>
      <description>Gyan Ganga: भगवान श्रीकृष्ण ने ग्वाल-बालों की अघासुर से कैसे रक्षा की थी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेजी से बढ़ रहा एक साथ 2 कंपनियों में नौकरी का ट्रेंड, क्या भारत में है लीगल? मूनलाइटिंग और इस पर छिड़ी बहस के बारे में जानें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-moonlighting-in-tech-industry-know-all-about-it/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 17:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-moonlighting-in-tech-industry-know-all-about-it/</guid>
      <description>तेजी से बढ़ रहा एक साथ 2 कंपनियों में नौकरी का ट्रेंड, क्या भारत में है लीगल?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में हुई 5G सर्विस की एंट्री, इन देशों में हो रहा 6जी तकनीक का इस्तेमाल, नार्वे में 7G की इंटरनेट स्पीड </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/5g-service-entry-in-india-6g-technology-being-used-in-these-countries/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 16:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/5g-service-entry-in-india-6g-technology-being-used-in-these-countries/</guid>
      <description>भारत में हुई 5G सर्विस की एंट्री, इन देशों में हो रहा 6जी तकनीक का इस्तेमाल, नार्वे में 7G की इंटरनेट स्पीड 5जी तकनीक हाई स्पीड इंटरनेट सर्विस का वादा करती है और इसकी मदद से यूजर किसी फिल्म को महज कुछ सेकेंड में डाउनलोड कर सकते हैं। दुनिया के कई हिस्सों में इसकी शुरुआत भी हो चुकी है। त्योहारों से पहले और नवरात्र के विशेष मौके पर देश को नई सौगात मिली। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने दिल्ली के प्रगति मैदान में 5जी सेवाओं की लॉन्चिंग कर दी है। ये भारत के लिए खास पल है। भारत ने टेक्नोलॉजी के क्षेत्र में एक नए युग में प्रवेश कर लिया है। मोबाइल प्रौद्योगिकी का विकास इस हद तक तेजी से बढ़ रहा है कि हम इंटरनेट की उन पीढ़ियों के बारे में बात करने लग गए हैं जिन्हें 20 साल तक सुलझाया नहीं जा सकेगा। दूसरे शब्दों में, हम अभी भी 5जी परिनियोजित कर रहे हैं और लोग 6जी और 7जी के बारे में सोच रहे हैं, जिसमें 6जी नेटवर्क पर दुनिया भर की कई बड़ी कंपनियां काम कर रही हैं। दावा किया जा रहा है कि 2035 तक 6जी एक वास्तविकता बन जाना चाहिए, जिसका अर्थ है कि लोग इसका उपयोग करना शुरू कर देंगे। चीन में 6G की सफलता के बारे में पहले से ही कुछ खबरें हैं। 5जी, 6जी और 7जी के बीच सेलुलर वायरलेस जेनरेशन (जी) गति, सिस्टम, आवृत्ति और प्रौद्योगिकी परिवर्तनों को संदर्भित करता है। प्रत्येक पीढ़ी में कुछ मानक, क्षमताएं, नई विशेषताएं आदि होती हैं, जो इसे पिछले वाले से अलग करती हैं।इसे भी पढ़ें: मोदी सरकार पर राहुल का निशाना, पूछा- क्या कोरोना पीड़ितों के परिवार उचित मुआवजे के हकदार नहीं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले साल से आप जान जायेंगे कि कौन कॉल कर रहा है आपको ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/technology-importance-of-telecommunication-bill/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 15:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/technology-importance-of-telecommunication-bill/</guid>
      <description>अगले साल से आप जान जायेंगे कि कौन कॉल कर रहा है आपको ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
