<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tec on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/tec/</link>
    <description>Recent content in Tec on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2023 07:40:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/tec/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>सरकार ने स्नातक, स्नाकोत्तर में तकनीकी वस्त्र डिग्री कार्यक्रम के लिए दिशानिर्देश जारी किए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/govt-issues-guidelines-for-technical-textile-degree-programs-at-undergraduate-postgraduate/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 07:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/govt-issues-guidelines-for-technical-textile-degree-programs-at-undergraduate-postgraduate/</guid>
      <description>सरकार ने स्नातक, स्नाकोत्तर में तकनीकी वस्त्र डिग्री कार्यक्रम के लिए दिशानिर्देश जारी किए सरकार ने नए स्नातक एवं स्नातकोत्तर तकनीकी वस्त्र डिग्री कार्यक्रमों तथा निजी और सार्वजनिक संस्थानों को तकनीकी वस्त्रों में कुशल बनाने के साथ मौजूदा पारंपरिक डिग्री कार्यक्रमों को अद्यतन करने के लिए दिशानिर्देश जारी किए हैं। तकनीकी वस्त्रों में प्रशिक्षु सहायता अनुदान के लिए सामान्य दिशानिर्देशों (जीआईएसटी) के तहत संबंधित विभागों के बी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India में space-tech start-ups को प्रोत्साहन के लिए साथ आए इसरो और माइक्रोसॉफ्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/isro-and-microsoft-join-hands-to-promote-space-tech-start-ups-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 15:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/isro-and-microsoft-join-hands-to-promote-space-tech-start-ups-in-india/</guid>
      <description>India में space-tech start-ups को प्रोत्साहन के लिए साथ आए इसरो और माइक्रोसॉफ्ट बेंगलुरु। भारतीय अंतरिक्ष अनुसंधान संगठन (इसरो) और माइक्रोसॉफ्ट ने बृहस्पतिवार को भारत में अंतरिक्ष प्रौद्योगिकी स्टार्ट-अप के विकास को बढ़ावा देने के लिए एक समझौता ज्ञापन (एमओयू) पर हस्ताक्षर किए। समझौता ज्ञापन का उद्देश्य देश भर में प्रौद्योगिकी उपकरणों और मंचों के साथ अंतरिक्ष तकनीक स्टार्ट-अप को सशक्त बनाना, बाजार में जाने और उन्हें उद्यम के लिहाज से तैयार होने में मदद करने के लिए परामर्श देना है। यह सहयोग ऐसे समय में आया है जब माइक्रोसॉफ्ट के अध्यक्ष और सीईओ सत्या नडेला ‘माइक्रोसॉफ्ट फ्यूचर रेडी टेक्नोलॉजी समिट’ में हिस्सा लेने के लिए शहर में हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tech Industry में छटनी का दौर जारी, Amazon, Salesforce जैसी कंपनियों में और हो सकते हैं लेऑफ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/retrenchment-continues-in-the-tech-industry-more-layoffs-in-companies-like-amazon-salesforce/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 12:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/retrenchment-continues-in-the-tech-industry-more-layoffs-in-companies-like-amazon-salesforce/</guid>
      <description>Tech Industry में छटनी का दौर जारी, Amazon, Salesforce जैसी कंपनियों में और हो सकते हैं लेऑफ 2022 को टेक इंडस्ट्री में छटनी का दौर कहा जाए तो यह अतिश्योक्ति नहीं होगी। ट्रूअप के टेक लेऑफ ट्रैकर के मुताबिक, साल 2022 में दुनिया भर में 1,000 से ज्यादा टेक कंपनियों ने 2,30,000 से ज्यादा कर्मचारियों की छंटनी की!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नडेला ने कहा कि क्लाउड, एआई तकनीक से भारत की आर्थिक वृद्धि को गति मिलेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadella-said-cloud-ai-technology-will-accelerate-indias-economic-growth/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 23:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadella-said-cloud-ai-technology-will-accelerate-indias-economic-growth/</guid>
      <description>नडेला ने कहा कि क्लाउड, एआई तकनीक से भारत की आर्थिक वृद्धि को गति मिलेगी माइक्रोसॉफ्ट के चेयरमैन और मुख्य कार्यपालक अधिकारी (सीईओ) सत्या नडेला ने मंगलवार को भारत में डिजिटलीकरण की दिशा में उठाये गये कदमों की सराहना की। साथ ही उन्होंने भारत में प्रौद्योगिकी आधारित आर्थिक वृद्धि को तेज करने में ‘क्लाउड’ और कृत्रिम मेधा (एआई) की भूमिका को काफी अहम बताया। नडेला ने मुंबई में ‘माइक्रोसॉफ्ट फ्यूचर रेडी लीडरशिप’ सम्मेलन में कहा कि 2025 तक ज्यादातर ‘एप्लिकेशन’ ‘क्लाउड’ आधारित बुनियादी ढांचे पर बनाये जाएंगे और लगभग 90 प्रतिशत डिजिटल कार्यभार ‘क्लाउड’ आधारित मंच पर तैनात किये जाएंगे। उन्होंने अपने संबोधन में तकनीक-सक्षम भारत को लेकर विचार साझा किये।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चैपल ने कहा कि अलग-अलग तकनीक अपनाने से खेल अप्रत्याशित हो जाएगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chappell-said-adopting-different-techniques-will-make-the-game-unpredictable/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 22:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chappell-said-adopting-different-techniques-will-make-the-game-unpredictable/</guid>
      <description>चैपल ने कहा कि अलग-अलग तकनीक अपनाने से खेल अप्रत्याशित हो जाएगा ऑस्ट्रेलिया के पूर्व महान क्रिकेटर ग्रेग चैपल का मानना है कि तकनीक, विशेष रूप से आर्टिफिशियल इंटेलीजेंस (एआई) का इस्तेमाल क्रिकेट को ‘अप्रत्याशित’ बना देगा और भविष्य में इसके अभ्यास, खेलने और उपयोग करने के तरीके को बदल देगा। पूर्व ऑस्ट्रेलियाई कप्तान का मानना है कि ड्रोन, रोबोट, एआई, वर्चुअल रियलिटी ये सभी चीजें आम हो जाएंगी और खेल में बड़ा बदलाव लाएंगी। उन्होंने ‘सिडनी मॉर्निंग हेराल्ड’ के लिए एक कॉलम में लिखा,‘‘विभिन्न तकनीकों को व्यापक रूप से अपनाने से क्रिकेट कम स्थिर, अधिक अप्रत्याशित हो जाएगा।’’  चैपल ने कहा, ‘‘हॉक-आई, हॉट स्पॉट और स्निको की शुरुआत के साथ तकनीक का खेल पर पहले से ही बहुत बड़ा प्रभाव पड़ा है और अंपायरिंग निर्णयों की सटीकता में सुधार करने में मदद मिली है। और बेहतर कैमरों का इस्तेमाल अंपायरिंग को और भी सटीक बना देगा।’’ इस पूर्व क्रिकेटर ने कहा, ‘‘टी20 क्रिकेट ने तकनीक के उपयोग को तेज कर दिया है और खिलाड़ियों का व्यापक विश्लेषण हो रहा है। आईपीएल में पहले से ही ऐसा हो रहा है। टेस्ट क्रिकेट इन चीजों को अपनाएगा तथा और अधिक रोमांचक हो जाएगा।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईएएमएआई ने आंकड़ा संरक्षण विधेयक को उद्योग के अनुकूल बताया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iamai-calls-data-protection-bill-industry-friendly/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 07:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iamai-calls-data-protection-bill-industry-friendly/</guid>
      <description>आईएएमएआई ने आंकड़ा संरक्षण विधेयक को उद्योग के अनुकूल बताया उद्योग संगठन आईएएमएआई ने डिजिटल व्यक्तिगत आंकड़ा संरक्षण विधेयक के मसौदे को उद्योग के अनुकूल बताया है। संगठन ने आंकड़ों के सीमापार प्रवाह के लिए और उदार रूपरेखा तथा प्रस्तावित नियमों के दायरे से गैर-व्यक्तिगत आंकड़ों को बाहर रखने के निर्णय की सराहना की है। इंटरनेट एंड मोबाइल एसोसिएशन ऑफ इंडिया (आईएएमएआई) ने सरकार से विधेयक के विभिन्न प्रावधानों को लागू करने के लिए एक स्पष्ट समयसीमा बताने का भी अनुरोध किया।  संगठन ने एक बयान में कहा, ‘‘सरकार से डिजिटल व्यक्तिगत आंकड़ा संरक्षण (डीपीडीपी) विधेयक के बारे में स्पष्ट जानकारी देने का अनुरोध करते हैं ताकि जब यह पारित होकर कानून का रूप ले तो आईएएमएआई के सदस्य इसका बेहतर ढंग से पालन कर सकें।’’ इसमें कहा गया, ‘‘स्पष्ट समयसीमा बताने से उद्योग को बेहतर अनुपालन के लिए रूपरेखा मिलेगी। आईएएमएआई डिजिटल व्यक्तिगत आंकड़ा संरक्षण के विभिन्न प्रावधानों को लागू करने के बारे में सरकार से स्पष्ट समयसीमा की जानकारी देने का अनुरोध करता है।’’  आईएएमएआई ने डिजिटल व्यक्तिगत आंकड़ा संरक्षण के लिये उठाये गये कदमों की सराहना करते हुए इसे उद्योग के अनुकूल बताया। उसने आंकड़ों के सीमापार प्रवाह के लिए अधिक उदार रूपरेखा की और डीपीडीपी विधेयक के दायरे से गैर-व्यक्तिगत आंकड़ों को बाहर रखने की भी प्रशंसा की। संगठन के अध्यक्ष शुभो रे ने कहा, ‘‘विचार-विमर्श की गहरी और व्यापक प्रक्रिया का पालन करके, गैर आवश्यक प्रावधानों को हटाकर और देश, नागरिकों तथा डिजिटल अर्थव्यवस्था के हितों की रक्षा करते हुए इस विधेयक ने कानून निर्माण के लिए संभवत: नए मानक स्थापित किए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कारोबारी सदस्यों की तकनीकी गड़बड़ी के समय निवेशकों को राहत दिलाएगा सेबी का मंच</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sebi-asks-exchanges-to-set-up-system-shielding-against-brokers-tech-glitch/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 23:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sebi-asks-exchanges-to-set-up-system-shielding-against-brokers-tech-glitch/</guid>
      <description>कारोबारी सदस्यों की तकनीकी गड़बड़ी के समय निवेशकों को राहत दिलाएगा सेबी का मंच अब कारोबारी सदस्यों के मंच पर तकनीकी खामियों की वजह से निवेशकों को नुकसान नहीं उठाना पड़ेगा। बाजार नियामक सेबी ने शुक्रवार को शेयर बाजारों और निपटान निगमों से निवेशकों की मदद के लिए एक मंच तैयार करने को कहा। यह मंच कारोबारी सदस्यों की तरफ से सेवाओं में व्यवधान की स्थिति में निवेशकों की मदद करेगा। भारतीय प्रतिभूति एवं विनिमय बोर्ड (सेबी) ने व्यापक विचार-विमर्श के बाद निवेशक जोखिम कटौती पहुंच (आईआरआरए) मंच को पेश करने का फैसला किया है। मंच को चालू करने के लिए अगले साल एक अक्टूबर तक का समय दिया गया है।  यह कदम ट्रेडिंग सदस्यों (टीएम) की प्रणाली में गड़बड़ियों की बढ़ती घटनाओं के मद्देनजर उठाया गया है। कारोबारी सदस्यों के मंच पर तकनीकी गड़बड़ी होने पर जो निवेशक ‘ट्रेडिंग’ उद्देश्य से पैसा लगाये होते हैं, उन्हें खासकर बाजार में उतार-चढ़ाव होने पर उसे उपयुक्त समय पर बंद करने यानी उससे बाहर निकलने का रास्ता नहीं मिलता। सेबी ने शुक्रवार को एक परिपत्र में कहा कि शेयर बाजार आईआरआरए सेवा प्रदान करने के लिए एक संयुक्त मंच विकसित करेंगे ताकि निवेशकों को टीएम द्वारा प्रदान की जाने वाली ट्रेडिंग सेवाओं के व्यवधान के मामले में ‘खुली स्थिति’ (शेयर में कारोबार के दौरान लगाया गया पैसा) को बंद करने/या लंबित आदेशों को रद्द करने का अवसर प्रदान किया जा सके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इमरान खान ने पाकिस्तान में ‘टेक्नोक्रेट’ सरकार के गठन का विरोध किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/imran-khan-opposes-formation-of-technocrat-government-in-pakistan/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 07:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/imran-khan-opposes-formation-of-technocrat-government-in-pakistan/</guid>
      <description>इमरान खान ने पाकिस्तान में ‘टेक्नोक्रेट’ सरकार के गठन का विरोध किया नकदी संकट झेल रहे पाकिस्तान में ‘टेक्नोक्रेट’ की कार्यवाहक सरकार गठित करने की अफवाहों के बीच पूर्व प्रधानमंत्री इमरान खान ने इसपर चिंता जताते हुए कहा कि प्रधानमंत्री शहबाज शरीफ की सरकार ऐसा प्रस्ताव पर विचार कर रही है। टेक्नोक्रेट सरकार से आशय प्राय: ऐसे पेशेवर लोगों की सदस्यता वाली सरकार से रहता है जिन्हें तकनीकी सहित विभिन्न क्षेत्रों में काम का अनुभव है। संघीय राजस्व ब्यूरो (एफबीआर) के पूर्व अध्यक्ष शब्बार जैदी ने मंगलवार को एक निजी टीवी समाचार चैनल के साथ एक साक्षात्कार में कहा था कि वर्तमान सरकार को विशेषज्ञों से युक्त एक कार्यवाहक व्यवस्था के साथ बदलने के लिए चर्चा चल रही थी।  ऐसा माना जाता है कि ऐसी सरकार लगभग ढाई साल तक शासन करेगी और अर्थव्यवस्था को स्थिर करने के लिए ऐसे कठोर निर्णय लेगी जिन्हें निर्वाचित सरकार जनता का समर्थन खोने के डर से नहीं ले पा रही है। पाकिस्तान तहरीक-ए-इंसाफ (पीटीआई) पार्टी के 70 वर्षीय अध्यक्ष इमरान खान ने बुधवार शाम को वरिष्ठ पत्रकारों के साथ बातचीत के दौरान कहा, ‘‘ढाई साल के लिए पाकिस्तान में एक टेक्नोक्रेट सरकार गठित करने के बारे में अफवाह है और यह मुझे ये मानने के लिए मजबूर करता है कि शहबाज शरीफ सरकार जल्द ही आम चुनाव कराने में दिलचस्पी नहीं रखती है।’’  खान ने टेक्नोक्रेट सरकार गठित करने के खिलाफ आगाह करते हुए कहा कि मध्यावधि चुनाव कराने में केवल सैन्य प्रतिष्ठान की भूमिका होती है। उन्होंने कहा, ‘‘प्रतिष्ठान का अर्थ है सेना प्रमुख। आर्थिक और आतंकवाद सहित देश की अन्य समस्याओं के समाधान के रूप में शहबाज शरीफ की सरकार की तुलना में प्रतिष्ठान को जल्द चुनाव कराने के लिए राजी करना अधिक महत्वपूर्ण है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Supertech ने 9,705 फ्लैटों के कब्जे अधिभोग प्रमाण-पत्र मिले बगैर दिए: रिपोर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/supertech-handed-over-possession-of-9705-flats-without-occupancy-certificates-report/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 13:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/supertech-handed-over-possession-of-9705-flats-without-occupancy-certificates-report/</guid>
      <description>Supertech ने 9,705 फ्लैटों के कब्जे अधिभोग प्रमाण-पत्र मिले बगैर दिए: रिपोर्ट नयी दिल्ली। कर्ज में दबी रियल्टी कंपनी सुपरटेक के अंतरिम समाधान पेशेवर ने एक रिपोर्ट तैयार की है जिसमें कहा गया है कि इस कंपनी ने संबंधित विकास प्राधिकरणों से अधिभोग प्रमाण-पत्र (ऑक्यूपेशन सर्टिफिकेट या ओसी) प्राप्त किए बगैर ही 18 आवासीय परियोजनाओं में 9,705 फ्लैट घर मालिकों को सौंप दिए। अंतरिम समाधान पेशेवर (आईआरपी) हितेश गोयल ने कंपनी के बारे में स्थिति रिपोर्ट राष्ट्रीय कंपनी कानून अपीलीय न्यायाधिकरण (एनसीएलएटी) को सौंपी। सुपरटेक ने राष्ट्रीय कंपनी कानून न्यायाधिकरण (एनसीएलटी) के इस वर्ष 25 मार्च के आदेश को अपीलीय न्यायाधिकरण में चुनौती दी है। नसीएलटी ने कंपनी के खिलाफ दीवाला कार्यवाही शुरू की थी। यह मामला अभी एनसीएलएटी के समक्ष लंबित है। यह स्थिति रिपोर्ट उत्तर प्रदेश, हरियाणा और उत्तराखंड में 18 आवासीय परियोजनाओं से संबंधित है। इसे एनसीएलएटी को 31 मई को सौंपा गया था। रिपोर्ट में कहा गया है, ‘‘प्रबंधन से जो जानकारी मिली है उसके मुताबिक 148 टॉवर/भूखंड/विला में करीब 10,000 आवास ऐसे हैं जिनमें कब्जे की पेशकश ओसी मिले बगैर ही की गई। इनमें से 9,705 फ्लैट मालिकों ने ओसी के बगैर ही कब्जा ले लिया। इन परियोजनाओं में ग्रेटर नोएडा में इको-विलेज-1 में ओसी के बगैर सर्वाधिक3,171 कब्जे दिए गए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;जमीनी नवाचारों को सशक्त बनाने में विज्ञान-प्रौद्योगिकी की अहम् भूमिका&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/important-role-of-science-and-technology-in-empowering-grassroots-innovations/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/important-role-of-science-and-technology-in-empowering-grassroots-innovations/</guid>
      <description>&amp;lsquo;जमीनी नवाचारों को सशक्त बनाने में विज्ञान-प्रौद्योगिकी की अहम् भूमिका&amp;rsquo; स्थानीय ज्ञान प्रणालियों की क्षमता की पहचान और उनकी खामियों को दूर करने के लिए विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी आधारित हस्तक्षेप जरूरी है। स्थानीय ज्ञान प्रणाली को मजबूती मिलने से स्थानीय समुदायों के जीवन-यापन के रास्ते खुल सकते हैं, और उनके सशक्तीकरण का मार्ग प्रशस्त हो सकता है। बुधवार को नई दिल्ली में टेकनींव@75 कार्यक्रम के समापन के अवसर पर आयोजित राष्ट्रीय सम्मेलन में विज्ञान और प्रौद्योगिकी विभाग (डीएसटी) के सचिव डॉ एस.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Protection Bill के तहत सरकार को उल्लेखनीय नियंत्रण से निवेश प्रभावित होगा : आईटीआई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/significant-control-to-government-under-data-protection-bill-will-affect-investment-iti/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/significant-control-to-government-under-data-protection-bill-will-affect-investment-iti/</guid>
      <description>Data Protection Bill के तहत सरकार को उल्लेखनीय नियंत्रण से निवेश प्रभावित होगा : आईटीआई नयी दिल्ली। प्रस्तावित डिजिटल व्यक्तिगत डेटा संरक्षण विधेयक-2022 के तहत सरकार को महत्वपूर्ण नियंत्रण और छूट से कंपनियों के लिए भारत में डेटा केंद्रों और डेटा प्रसंस्करण गतिविधियों में निवेश करना कठिन हो सकता है। वैश्विक प्रौद्योगिकी उद्योग के निकाय आईटीआई ने यह आशंका जताई है। इलेक्ट्रॉनिक्स और सूचना प्रौद्योगिकी मंत्रालय ने डिजिटल व्यक्तिगत डेटा संरक्षण (डीपीडीपी) विधेयक-2022 का मसौदा तैयार किया है और दो जनवरी तक इसपर टिप्पणियां आमंत्रित की हैं। आईटीआई ने कहा है कि यह विधेयक भारत सरकार की कार्यकारी शाखा को महत्वपूर्ण नियंत्रण प्रदान करता है। इसमें सरकार के लिए कई तरह की छूट हैं जो कंपनियों के लिए भारत में डेटा केंद्रों और डेटा प्रसंस्करण गतिविधियों में निवेश को मुश्किल बना सकती हैं। आईटीआई वैश्विक प्रौद्योगिकी कंपनियों गूगल, माइक्रोसॉफ्ट, मेटा, ट्विटर और एप्पल का प्रतिनिधित्व करती है। आईटीआई ने कहा कि डीपीडीपी के मसौदे में सरकार द्वारा अधिसूचित डेटा न्यासियों को कई अनुपालन बोझ से छूट दी गई है। इनमें डेटा संग्रह के उद्देश्य के बारे में किसी व्यक्ति को सूचित करने से संबंधित प्रावधान, बच्चों के डेटा का संग्रह, सार्वजनिक व्यवस्था के आसपास जोखिम मूल्यांकन, डेटा ऑडिटर की नियुक्ति आदि शामिल है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi Newsroom |  Sushant Singh Rajput की मौत पर नए दावे के बाद बहन ने लगाई PM मोदी से गुहार, &#39; Cooper Hospital के स्टाफ की करें सुरक्षा&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-claim-sushant-singh-rajput-death-sister-appeals-to-pm-modi-protect-staff-cooper-hospital/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 11:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-claim-sushant-singh-rajput-death-sister-appeals-to-pm-modi-protect-staff-cooper-hospital/</guid>
      <description>Prabhasakshi Newsroom | Sushant Singh Rajput की मौत पर नए दावे के बाद बहन ने लगाई PM मोदी से गुहार, &#39; Cooper Hospital के स्टाफ की करें सुरक्षा&#39; मुंबई। 14 जून 2022 को दोपहर में जब सुशांत सिंह राजपूत की मौत की खबर आयी तब हर कोई चौंक गया। किसी को यकीन नहीं था इतना होनहार और हिट एक्टर आखिर क्यों जिंदगी से इतना परेशान हो गया कि उनके मौत को गले लगा लिया। सुशांत सिंह रात पूत की मौत कैसे हुई ये बात आज भी एक राज है। अब ढ़ाई साल बाद&amp;nbsp;जून 2020 में सुशांत सिंह राजपूत का पोस्टमॉर्टम करने वाले मुंबई के सरकारी अस्पताल के एक पूर्व कर्मचारी ने दावा किया कि अभिनेता ने खुदकुशी नहीं की और उनके शव पर चोट के निशान थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संवेदनशील सूचनाओं के लिए उपग्रह प्रौद्योगिकी के विकास का करार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/agreement-for-the-development-of-satellite-technology-for-sensitive-information/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 23:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/agreement-for-the-development-of-satellite-technology-for-sensitive-information/</guid>
      <description>संवेदनशील सूचनाओं के लिए उपग्रह प्रौद्योगिकी के विकास का करार भारतीय राष्ट्रीय अंतरिक्ष संवर्द्धन एवं प्राधिकार केंद्र (इन-स्पेस) ने स्वदेशी उपग्रह क्यूकेडी उत्पादों के विकास के लिए बेंगलुरु स्थित प्रौद्योगिकी स्टार्टअप क्यून्यू लैब्स के साथ एक समझौता किया है। इस समझौता ज्ञापन पर हस्ताक्षर होने से क्यून्यू लैब्स को उम्मीद है कि भारतीय अंतरिक्ष अनुसंधान संगठन (इसरो) और इन-स्पेस के समर्थन से वह क्वॉन्टम-की डिस्ट्रिब्यूशन (क्यूकेडी) उपग्रह पर आधारित क्वॉन्टम सुरक्षित संचार सुविधा प्रदर्शित करने में सफल होगी।  मंगलवार को जारी एक संयुक्त बयान के मुताबिक, टेरेस्ट्रियल सैटेलाइट क्यूकेडी क्षमता हासिल होने पर भारत क्वॉन्टम सुरक्षित संचार नेटवर्क तैयार करने में वैश्विक अगुवा बनने की संभावना से लैस हो जाएगा। अंतरिक्ष विभाग के तहत कार्यरत इन-स्पेस के निदेशक (कार्यक्रम प्रबंधन एवं प्राधिकार) डॉ प्रफुल्ल के जैन ने कहा कि क्यूकेडी एक अनिवार्य प्रौद्योगिकी विकास है जो क्वॉन्टम मैकेनिक्स के सिद्धांत पर काम करता है। इसकी मदद से विभिन्न पक्षों के बीच संवेदनशील सूचनाओं को साझा करते समय इन्हें (सूचनाओं को) सुरक्षित रखा जाता है। क्यून्यू लैब्स के सह-संस्थापक एवं मुख्य कार्यपालक अधिकारी (सीईओ) सुनील गुप्ता ने कहा कि इसरो के तहत इस अत्यधिक नवोन्मेषी भागीदारी में शामिल होने से क्वॉन्टम-सुरक्षित नेटवर्क की प्रौद्योगिकी के विकास में मदद मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विशेषज्ञों का कहना है किसीओपी15 में डीएसआई भारत में जैव विविधता की रक्षा करने में मदद कर सकता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/experts-says-dsi-at-cop15-can-help-protect-biodiversity-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 21:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/experts-says-dsi-at-cop15-can-help-protect-biodiversity-in-india/</guid>
      <description>विशेषज्ञों का कहना है किसीओपी15 में डीएसआई भारत में जैव विविधता की रक्षा करने में मदद कर सकता है सीओपी15 सम्मेलन में जैवविविधता की रक्षा के लिए हुए ऐतिहासिक समझौते के तहत अपनाए गए ‘डिजीटल सिक्वेंस इंफोर्मेशन’ (डीएसआई) से प्रकृति के संरक्षण के लिए भारत जैसे देशों को धन मुहैया कराया जाना सुनिश्चित होगा। कनाडा के मॉन्ट्रियल में जैव विविधता पर संयुक्त राष्ट्र की संधि के लिए पक्षकारों के सम्मेलन की 15वीं बैठक (सीओपी15) चल रही है। जैव विविधता से संबंधित नागोया प्रोटोकॉल के जरिए संयुक्त राष्ट्र जैवविविधता सम्मेलन का मकसद उपयोगकर्ताओं (कॉरपोरेट संस्थानों) तथा विकासशील देशों में इन संसाधनों का संरक्षण कर रहे स्वदेशी समुदाय तथा किसानों के बीच आनुवंशिक संसाधनों से पैदा हुए फायदों को वितरित करना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>COP15 में डीएसआई से भारत में जैवविविधता की रक्षा में मदद मिल सकती है : विशेषज्ञ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dsi-at-cop15-may-help-protect-biodiversity-in-india-experts/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 14:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dsi-at-cop15-may-help-protect-biodiversity-in-india-experts/</guid>
      <description>COP15 में डीएसआई से भारत में जैवविविधता की रक्षा में मदद मिल सकती है : विशेषज्ञ मॉन्ट्रियल। सीओपी15 सम्मेलन में जैवविविधता की रक्षा के लिए हुए ऐतिहासिक समझौते के तौर पर अपनाए गए ‘डिजीटल सिक्वेंस इंफोर्मेशन’ (डीएसआई) से प्रकृति के संरक्षण के लिए भारत जैसे देशों को धन मुहैया होगा। कनाडा के मॉन्ट्रियल में जैव विविधता पर संयुक्त राष्ट्र की संधि के लिए पक्षकारों के सम्मेलन की 15वीं बैठक (सीओपी15) चल रही है। जैव विविधता से संबंधित नागोया प्रोटोकॉल के जरिए संयुक्त राष्ट्र जैवविविधता सम्मेलन का मकसद उपयोगकर्ताओं (कॉरपोरेट संस्थानों) तथा विकासशील देशों में इन संसाधनों का संरक्षण कर रहे स्वदेशी समुदाय तथा किसानों के बीच आनुवंशिक संसाधनों से पैदा हुए फायदों को वितरित करना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एडुटेक कंपनी की प्रमुख प्रिया लखानी भविष्य की प्रौद्योगिकी के लिए ब्रिटेन की समिति में शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/edutech-company-head-priya-lakhani-joins-uk-committee-for-future-of-technology/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 21:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/edutech-company-head-priya-lakhani-joins-uk-committee-for-future-of-technology/</guid>
      <description>एडुटेक कंपनी की प्रमुख प्रिया लखानी भविष्य की प्रौद्योगिकी के लिए ब्रिटेन की समिति में शामिल कृत्रिम बुद्धिमत्ता (एआई) आधारित शिक्षा प्रौद्योगिकी कंपनी की भारतवंशी मुख्य कार्यकारी अधिकारी (सीईओ) प्रिया लखानी उन पांच प्रमुख उद्योग विशेषज्ञों में शामिल हैं, जिन्हें ब्रिटेन में उभरती प्रौद्योगिकियों के विकास और उपयोग में तेजी लाने के लिए ब्रिटेन सरकार की समिति में शामिल किया गया है। दुनिया भर के स्कूलों, कॉलेजों, विश्वविद्यालयों और नियोक्ताओं के लिए एआई-संचालित शैक्षणिक उपकरण विकसित करने वाली कंपनी ‘सेंचुरी टेक’ की संस्थापक लखानी को ब्रिटेन में ‘‘21वीं सदी की सिलिकॉन वैली’’ बनाने के दृष्टिकोण के तहत नयी समिति में नामित किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCX के ट्रेडिंग प्रौद्योगिकी बदलाव पर सेबी की नजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sebi-eyes-mcxs-trading-technology-change/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 14:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sebi-eyes-mcxs-trading-technology-change/</guid>
      <description>MCX के ट्रेडिंग प्रौद्योगिकी बदलाव पर सेबी की नजर नयी दिल्ली। बाजार नियामक सेबी प्रमुख कमोडिटी एक्सचेंज एमसीएक्स की तरफ से ट्रेडिंग प्रौद्योगिकी में किए जा रहे बदलाव पर करीबी निगाह रखे हुए है। यह मामला मद्रास उच्च न्यायालय में भी पहुंच गया है। निवेशकों के एक समूह ने न्यायालय से अनुरोध किया है कि भारतीय प्रतिभूति एवं विनिमय बोर्ड (सेबी) एमसीएक्स पर ट्रेडिंग के लिए इस्तेमाल की जा रही सॉफ्टवेयर प्रौद्योगिकी की जांच कर विस्तृत रिपोर्ट सौंपे। इस याचिका पर सेबी ने न्यायालय से जवाबी हलफनामा दाखिल करने के लिए मोहलत मांगी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईपीओ से पहले केफिन टेक ने एंकर निवेशकों से 675 करोड़ रुपये जुटाए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kfin-tech-raises-rs-675-cr-from-anchor-investors-ahead-of-ipo/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 23:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kfin-tech-raises-rs-675-cr-from-anchor-investors-ahead-of-ipo/</guid>
      <description>आईपीओ से पहले केफिन टेक ने एंकर निवेशकों से 675 करोड़ रुपये जुटाए वित्तीय सेवा मंच केफिन टेक्नोलॉजीज ने अपने आरंभिक सार्वजनिक निर्गम (आईपीओ) से पहले एंकर निवेशकों से 675 करोड़ रुपये जुटाए हैं। बीएसई की वेबसाइट पर शुक्रवार को जारी किए गए एक परिपत्र के अनुसार कंपनी ने 44 निवेश संस्थानों को 366 रुपये प्रति शेयर के हिसाब से 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय प्रौद्योगिकी पुरस्कार-2023 के लिए आवेदन आमंत्रित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/applications-invited-for-national-technology-award-2023/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 18:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/applications-invited-for-national-technology-award-2023/</guid>
      <description>राष्ट्रीय प्रौद्योगिकी पुरस्कार-2023 के लिए आवेदन आमंत्रित प्रौद्योगिकी विकास बोर्ड (टीडीबी) ने वर्ष 2023 के लिए मुख्य, सूक्ष्म,लघु एवं मध्यम उद्यम (एमएसएमई), स्टार्टअप, अनुप्रयोगी अनुसंधान एवं प्रौद्योगिकी व्यवसाय इनक्यूबेटर जैसी पाँच अलग-अलग श्रेणियों में राष्ट्रीय प्रौद्योगिकी पुरस्कारों के लिए भारतीय कंपनियों से आवेदन आमंत्रित किए हैं। भारत सरकार के विज्ञान और प्रौद्योगिकी विभाग (डीएसटी) के वैधानिक निकाय टीडीबी द्वारा ये पुरस्कार विभिन्न उद्योगों को नवीन स्वदेशी प्रौद्योगिकी के विकास और उसके सफल व्यवसायीकरण के लिए प्रदान किए जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संरक्षित रैंकिंग का इस्तेमाल करके युकी टाटा ओपन महाराष्ट्र के क्वालीफाइंग टूर्नामेंट में खेलेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yuki-to-play-in-qualifying-tournament-of-tata-open-maharashtra-using-protected-ranking/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 22:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yuki-to-play-in-qualifying-tournament-of-tata-open-maharashtra-using-protected-ranking/</guid>
      <description>संरक्षित रैंकिंग का इस्तेमाल करके युकी टाटा ओपन महाराष्ट्र के क्वालीफाइंग टूर्नामेंट में खेलेंगे भारतीय टेनिस खिलाड़ी युकी भांबरी 127वें नंबर की अपनी संरक्षित रैंकिंग का इस्तेमाल करके देश के एकमात्र एटीपी 250 टेनिस टूर्नामेंट टाटा ओपन महाराष्ट्र की क्वालीफाइंग स्पर्धा में खेलेंगे। आयोजकों ने गुरुवार को यह जानकारी दी। संरक्षित रैंकिंग के तहत कोई भी खिलाड़ी शारीरिक रूप से चोटिल होने के कारण अगर कम से कम छह महीने तक कोई टूर्नामेंट नहीं खेल पाता है तो वह वापसी करने पर टूर्नामेंट में खेलने के लिए अपनी उस समय की रैंकिंग का इस्तेमाल कर सकता है जब वह चोटिल हुआ हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उपभोक्ता संरक्षण प्राधिकरण ने तेजाब की बिक्री को लेकर फ्लिपकार्ट से स्पष्टीकरण मांगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/consumer-protection-authority-seeks-clarification-from-flipkart-on-sale-of-acid/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 22:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/consumer-protection-authority-seeks-clarification-from-flipkart-on-sale-of-acid/</guid>
      <description>उपभोक्ता संरक्षण प्राधिकरण ने तेजाब की बिक्री को लेकर फ्लिपकार्ट से स्पष्टीकरण मांगा केंद्रीय उपभोक्ता संरक्षण प्राधिकरण (सीसीपीए) ने ई-कॉमर्स कंपनी फ्लिपकार्ट से उसके ऑनलाइन मंच पर तेजाब की बिक्री को लेकर स्पष्टीकरण मांगा है। फ्लिपकार्ट से अगले सात दिन में स्पष्टीकरण देने को कहा गया है। यह रिपोर्ट आई है कि दिल्ली के द्वारका इलाके में लड़की पर तेजाब हमले में इस्तेमाल तेजाब फ्लिपकार्ट से खरीदा गया था। इस रिपोर्ट के बाद प्राधिकरण ने स्पष्टीकरण मांगा है। इससे पहले दिन में, दिल्ली महिला आयोग ने दो ई-कॉमर्स कंपनियों को अपने मंचों के जरिये कथित रूप से तेजाब की बिक्री की अनुमति देने के लिये नोटिस जारी किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Technology Update: बीएसएनएल को 5जी में बदलने की तैयारी, सात महीनों ने होगा बदलाव: अश्विनी वैष्णव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/technology-update-preparation-to-convert-bsnl-to-5g-7-months-will-change-ashwini-vaishnav/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 10:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/technology-update-preparation-to-convert-bsnl-to-5g-7-months-will-change-ashwini-vaishnav/</guid>
      <description>Technology Update: बीएसएनएल को 5जी में बदलने की तैयारी, सात महीनों ने होगा बदलाव: अश्विनी वैष्णव केंद्रीय दूरसंचार एवं रेल मंत्री अश्विनी वैष्णव ने बृहस्पतिवार को कहा कि सरकारी स्वामित्व वाली बीएसएनएल की 4जी आधारित प्रौद्योगिकी को अगले 5-7 महीनों में 5जी में अद्यतन किया जाएगा। उन्होंने कहा कि कंपनी के देश में मौजूद 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सैमसंग भारत में प्रौद्योगिकी स्टार्टअप के साथ मिलकर काम करेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/samsung-to-collaborate-with-technology-startups-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 18:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/samsung-to-collaborate-with-technology-startups-in-india/</guid>
      <description>सैमसंग भारत में प्रौद्योगिकी स्टार्टअप के साथ मिलकर काम करेगी उपभोक्ता इलेक्ट्रॉनिक्स विनिर्माता सैमसंग ने बृहस्पतिवार को कहा कि वह भारत सरकार की डिजिटल इंडिया योजना के लिए प्रौद्योगिकियों पर काम कर रहे स्टार्टअप के साथ साझेदारी करेगी और इस तरह देश में अपनी डिजिटल यात्रा को गति देगी। सैमसंग ने एक बयान जारी करके कहा कि वह यूपीआई, डिजिलॉकर, ओपन नेटवर्क फॉर डिजिटल कॉमर्स, ओपन क्रेडिट एनेबलमेंट नेटवर्क और यूनिफाइड हैल्थ इंटरफेस समेत अन्य प्रौद्योगिकियों पर सहयोग के लिए स्टार्टअप को आमंत्रित कर रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>समुद्री लहरों से बिजली पैदा करने की नई तकनीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-technology-to-generate-electricity-from-sea-waves/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 15:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-technology-to-generate-electricity-from-sea-waves/</guid>
      <description>समुद्री लहरों से बिजली पैदा करने की नई तकनीक दुनियाभर में ऊर्जा संकट एक नई चुनौती बनकर उभरा है। इससे लड़ने के लिए वैज्ञानिक नवीकरणीय ऊर्जा स्रोतों से बिजली उत्पादन के तरीके खोजने का प्रयास कर रहे हैं। इसी दिशा में कार्य करते हुए भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी) मद्रास के शोधकर्ताओं ने एक ऐसी तकनीक विकसित की है, जिससे समुद्री तरंगों से बिजली उत्पन्न हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साइबर अटैक से भारत की सुरक्षा के लिए विशेषज्ञ ने बताये यह महत्वपूर्ण उपाय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/measures-to-be-taken-to-protect-india-from-cyber-attacks-by-cyber-security-expert/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 14:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/measures-to-be-taken-to-protect-india-from-cyber-attacks-by-cyber-security-expert/</guid>
      <description>साइबर अटैक से भारत की सुरक्षा के लिए विशेषज्ञ ने बताये यह महत्वपूर्ण उपाय साइबर विशेषज्ञों के मुताबिक, एम्स के सिस्टम पर हमला अहम है। अखिल भारतीय आयुर्विज्ञान संस्थान (एम्स) की प्रणालियों पर हाल ही में हुए साइबर हमले के परिणामस्वरूप भारत की सुरक्षा सेवाएँ कठिन स्थिति में हैं। इस साइबर हमले से जुड़ी पहेली अभी भी अनसुलझी है। इस बीच इस तरह के साइबर हमलों से निपटने के लिए भारत की तैयारी को लेकर चिंता जताई जा रही है। ये चिंता इसलिए भी की जा रही है क्योंकि भारत साइबर हमलों का सामना करने वाले शीर्ष 10 देशों में से एक है। अमेरिका और कुछ पश्चिमी देशों के बाद, यह रैंसमवेयर हमलों में वृद्धि का अनुभव करने वाले शीर्ष पांच देशों में से एक है।&amp;nbsp;इसी साल अप्रैल में&amp;nbsp; नेशनल पावर ग्रिड साइबर हमला हुआ था। 2018 की शुरुआत में, भारतीय आधार कार्ड धारकों की जानकारी के लिए साइबर हमले हुए थे।&amp;nbsp; उसी साल पुणे के कॉसमॉस बैंक पर साइबर हमला हुआ और हैकर्स ने कॉसमॉस कोऑपरेटिव बैंक लिमिटेड से 94.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चेन्नई से दोहा जाने वाले विमान में तकनीकी खराबी, यात्रा टली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/technical-snag-in-chennai-doha-flight-flight-postponed/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 11:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/technical-snag-in-chennai-doha-flight-flight-postponed/</guid>
      <description>चेन्नई से दोहा जाने वाले विमान में तकनीकी खराबी, यात्रा टली चेन्नई से 139 यात्रियों को लेकर दोहा जा रहे एक निजी विमान में शुक्रवार तड़के उड़ान भरने की तैयारी के दौरान तकनीकी खराबी का पता चला, जिसके बाद विमान रनवे से वापस लौट गया। हवाईअड्डे के एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। अधिकारी ने कहा कि विमान हवाईपट्टी पर उड़ान भरने की तैयारी कर रहा था, तभी गड़बड़ी का पता चला और पायलटों ने रनवे से वापस लौटने की अनुमति मांगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीप-टेक और ग्रासरूट इनोवेशन फेस्टिवल में दिखी नवोन्मेषी भारत की झलक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/glimpses-of-innovative-india-at-deep-tech-and-grassroots-innovation-festival/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 17:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/glimpses-of-innovative-india-at-deep-tech-and-grassroots-innovation-festival/</guid>
      <description>डीप-टेक और ग्रासरूट इनोवेशन फेस्टिवल में दिखी नवोन्मेषी भारत की झलक पंखे के ब्लेड्स पर जमा होने वाले धूल कण पंखे को गन्दा करने के अलावा उसकी कार्यक्षमता को भी प्रभावित करते हैं। इनकी सफाई एक जटिल काम है। अब यह मुश्किल आसान हो गई है, और एक ऐसा फिल्टर ईजाद कर लिया गया है, जिसे पंखे के ब्लेड पर लगाया जा सकता है, जिससे धूल कण ब्लेड पर जमा न होकर फिल्टर में जमा होते रहते हैं। कुछ समय बाद फिल्टर को आसानी से हटाकर साफ किया सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने आदिवासियों के लिए कुछ नहीं किया, मोदी ने आदिवासी गौरव का संरक्षण किया: अमित शाह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-did-nothing-for-tribals-modi-protected-tribal-pride-says-amit-shah/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 19:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-did-nothing-for-tribals-modi-protected-tribal-pride-says-amit-shah/</guid>
      <description>कांग्रेस ने आदिवासियों के लिए कुछ नहीं किया, मोदी ने आदिवासी गौरव का संरक्षण किया: अमित शाह अहमदाबाद।&amp;nbsp;केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने बुधवार को कांग्रेस पर आदिवासियों के समृद्ध इतिहास के संरक्षण के लिए कुछ नहीं करने का आरोप लगाते हुए कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने इस दिशा में ठोस कदम उठाये। शाह गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) प्रत्याशियों के समर्थन में महीसागर जिले के कडाणा गांव में जनसभा को संबोधित कर रहे थे। जिले की विधानसभाओं में मतदान चुनाव के दूसरे चरण में पांच दिसंबर को होगा। शाह ने कहा, ‘‘आजादी के बाद, प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ही हैं जिन्होंने आदिवासियों के गौरव और विरासत के संरक्षण के लिए काम किया। प्रधानमंत्री मोदी ने ही 2021 में आदिवासी स्वतंत्रता सेनानी भगवान बिरसा मुंडा की जयंती को आदिवासी गौरव दिवस के रूप में मनाने की घोषणा की थी।’’ उन्होंने कहा कि मुंडा और अन्य कई आदिवासी नेताओं ने स्वतंत्रता संग्राम में अहम भूमिका निभाई है लेकिन उन्हें कांग्रेस के शासन में उचित श्रेय नहीं मिला।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गृह मंत्री अमित शाह ने कहा मातृ भाषा में तकनीकी, चिकित्सा और कानूनी शिक्षा देने की पहल करें राज्य</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चंद्रशेखर ने कहा कि डेटा प्रोटेक्शन बिल से नागरिकों की निजता का हनन नहीं होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chandrasekhar-said-data-protection-bill-will-not-violate-the-privacy-of-citizens/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 07:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chandrasekhar-said-data-protection-bill-will-not-violate-the-privacy-of-citizens/</guid>
      <description>चंद्रशेखर ने कहा कि डेटा प्रोटेक्शन बिल से नागरिकों की निजता का हनन नहीं होगा सरकार प्रस्तावित डेटा संरक्षण कानून के तहत नागरिकों की निजता का उल्लंघन नहीं कर सकेगी और उसे सिर्फ असाधारण या अपवाद वाली परिस्थितियों में ही व्यक्तिगत डेटा या ब्यौरे तक पहुंच मिलेगी। इलेक्ट्रॉनिक्स एवं सूचना प्रौद्योगिकी राज्यमंत्री राजीव चंद्रशेखर ने यह बात कही है। चंद्रशेखर ने कहा कि सरकार सिर्फ राष्ट्रीय सुरक्षा, महामारी और प्राकृतिक आपदा जैसे परिस्थितियों में ही नागरिकों के व्यक्तिगत डेटा तक पहुंच सकती है। एक ऑनलाइन चर्चा के दौरान मंत्री ने कहा कि राष्ट्रीय डेटा संचालन रूपरेखा नीति में डेटा से गोपनीय तरीके से निपटने का प्रावधान है। यह डिजिटल व्यक्तिगत डेटा संरक्षण (डीपीडीपी) विधेयक-2022 के मसौदे का हिस्सा नहीं है। चंद्रशेखर ने यह भी स्पष्ट किया कि प्रस्तावित डेटा संरक्षण बोर्ड स्वतंत्र होगा और इसमें कोई सरकारी अधिकारी शामिल नहीं होगा। यह बोर्ड डेटा संरक्षण से संबंधित मामलों को देखेगा। शनिवार शाम को ट्विटर लाइव पर निजता से जुड़े सवालों का जवाब देते हुए मंत्री ने डीपीडीपी बिल-2022 के मसौदे पर सरकार के रुख को स्पष्ट करते हुए यह बात कही। उन्होंने कहा, ‘‘हम कहते हैं कि सरकार इस कानून के जरिये नागरिकों की गोपनीयता का अनिवार्य रूप से उल्लंघन करना चाहती है। क्या यह संभव है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्नाटक के दावणगेरे में खुला सॉफ्टवेयर टेक्नोलॉजी पार्क केंद्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/software-technology-park-center-opened-in-davangere-karnataka/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 09:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/software-technology-park-center-opened-in-davangere-karnataka/</guid>
      <description>कर्नाटक के दावणगेरे में खुला सॉफ्टवेयर टेक्नोलॉजी पार्क केंद्र कर्नाटक के दावणगेरे में सॉफ्टवेयर टेक्नोलॉजी पार्क्स ऑफ इंडिया (एसटीपीआई) के एक केंद्र की स्थापना की गई है। यह केंद्र 10,00 वर्गफुट के क्षेत्र में फैला है। यहां विभिन्न सुविधाओं से युक्त 102 सीटों वाला पालना केंद्र (इन्क्यूबेशन सेंटर), नेटवर्क परिचालन केंद्र, सम्मेलन केंद्र समेत अन्य सुविधाएंहैं। कर्नाटक के सूचना प्रौद्योगिकी एवं उच्च शिक्षा मंत्री सी एन अश्वत्थ नारायण ने कहा, ‘‘इससे हमारी ‘बेंगलुरु से आगे’ की पहलों को बढ़ावा मिलेगा।’’ उनके कार्यालय से जारी बयान में कहा गया कि एसटीपीआई केंद्र के साथ-साथ प्रतिभाशाली लेागों और आर्थिक अवसंरचना को देखते हुए बड़ी कंपनियां क्षेत्र की ओर आकर्षित होंगी और यहां अपने परिचालन का विस्तार करेंगी।  बयान में कहा गया, ‘‘यह केंद्र कर्नाटक में आईटी की पैठ का विस्तार करने में अहम भूमिका निभाएगा और क्षेत्र के तकनीकी उद्यमियों एवं नवोन्मेषकों को सशक्त करने और उनके विचारों को नवीन उत्पादों में बदलने में मददगार होगा।’’ नारायण ने कहा, ‘‘राज्य के एसटीपीआई केंद्रों के जरिए 35 अरब डॉलर का आईटी निर्यात होता है, वहीं पूरे राज्य का वार्षिक निर्यात 70 अरब डॉलर है।’’ केंद्र का उद्घाटन शुक्रवार को केंद्रीय इलेक्ट्रॉनिक्स एवं सूचना प्रौद्योगिकी, कौशल विकास एवं उद्यमशीलता राज्यमंत्री राजीव चंद्रशेखर ने किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सौर पैनल के बेहतर रखरखाव के लिए सेल्फ-क्लीनिंक कोटिंग प्रौद्योगिकी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/self-cleaning-coating-technology-for-better-maintenance-of-solar-panels/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 18:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/self-cleaning-coating-technology-for-better-maintenance-of-solar-panels/</guid>
      <description>सौर पैनल के बेहतर रखरखाव के लिए सेल्फ-क्लीनिंक कोटिंग प्रौद्योगिकी बिजली की बढ़ती माँग और जलवायु परिवर्तन की चुनौतिओं को देखते हुए सौर ऊर्जा का उपयोग महत्वपूर्ण हो जाता है। लेकिन, सौर पैनल का रखरखाव न हो तो ऊर्जा आपूर्ति बाधित हो सकती है। भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आईआईटी) जोधपुर के शोधकर्ताओं ने ऐसी सेल्फ-क्लीनिंग कोटिंग प्रौद्योगिकी विकसित की है, जो सौर पैनल्स को साफ रखने में उपयोगी हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैष्णव ने कहा कि प्रस्तावित कानून नए डेटा संरक्षण बोर्ड को स्वतंत्रता देगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vaishnav-said-proposed-law-will-give-independence-to-new-data-protection-board/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 08:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vaishnav-said-proposed-law-will-give-independence-to-new-data-protection-board/</guid>
      <description>वैष्णव ने कहा कि प्रस्तावित कानून नए डेटा संरक्षण बोर्ड को स्वतंत्रता देगा सूचना प्रौद्योगिकी मंत्री अश्विनी वैष्णव ने बृहस्पतिवार को कहा कि रिजर्व बैंक और सेबी की तरह नए आंकड़ा संरक्षण बोर्ड की स्वायत्तता सुनिश्चित की जाएगी। उन्होंने सरकार द्वारा आंकड़ा संरक्षण विधेयक के मसौदे में प्रस्तावित निगरानी निकाय की स्वतंत्रता को लेकर जताई जा रही चिंताओं को दूर करते हुए यह बात कही। वैष्णव ने ‘टाइम्स नाउ समिट 2022’ में डिजिटल व्यक्तिगत आंकड़ा संरक्षण (डीपीडीपी) विधेयक के मसौदे और निगरानी से जुड़े सवालों पर हो रही आलोचना का जवाब दिया। उन्होंने कहा कि इसमें आतंकवादी खतरों और साइबर खतरों के साथ ही वैश्विक युद्ध की बदलती प्रकृति को भी ध्यान में रखा जाएगा।  उन्होंने कहा कि इन वास्तविकताओं पर विचार करना होगा और एक संतुलित नजरिया अपनाना होगा। प्रस्तावित आंकड़ा संरक्षण बोर्ड कितना स्वतंत्र होगा, इस सवाल के जवाब में वैष्णव ने कहा कि स्वतंत्रता और स्वायत्तता कानून से आती है। उन्होंने दुनिया भर में आरबीआई, सेबी की प्रतिष्ठा का हवाला देते हुए कहा कि मसौदा आंकड़ा संरक्षण विधेयक में इस बात का साफ उल्लेख किया गया है कि प्रस्तावित आंकड़ा संरक्षण बोर्ड स्वतंत्र होगा और एक तय तरीके से काम करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> मोदी ने कहा कि कांग्रेस ने गुजरात में अपने शासन के दौरान &#39;असामाजिक तत्वों&#39; को संरक्षण दिया था</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-had-given-protection-to-anti-social-elements-during-its-rule-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-had-given-protection-to-anti-social-elements-during-its-rule-in-gujarat/</guid>
      <description>मोदी ने कहा कि कांग्रेस ने गुजरात में अपने शासन के दौरान &amp;lsquo;असामाजिक तत्वों&amp;rsquo; को संरक्षण दिया था प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने बुधवार को कहा कि जब कांग्रेस सत्ता में थी तब गुजरात के लोग डर के साए में रहते थे क्योंकि पार्टी ने असामाजिक तत्वों को संरक्षण दिया हुआ था। उन्होंने कहा कि कांग्रेस के लंबे शासन के दौरान, गुजरात में दंगे होना और कर्फ्यू लगना आम बात थी। भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पिछले 27 वर्षों से गुजरात की सत्ता में है। प्रधानमंत्री अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव से पहले भाजपा उम्मीदवारों के समर्थन में वडोदरा में एक चुनावी रैली को संबोधित कर रहे थे। वडोदरा जिले में विधानसभा चुनाव के दूसरे चरण में पांच दिसंबर को मतदान होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेबी प्रमुख ने कहा कि बढ़ता डिजिटलीकरण, तकनीक के इस्तेमाल से भविष्य में थर्ड पार्टी वेरिफिकेशन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sebi-chief-said-growing-digitisation-third-party-verification-future-using-technology/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 06:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sebi-chief-said-growing-digitisation-third-party-verification-future-using-technology/</guid>
      <description>सेबी प्रमुख ने कहा कि बढ़ता डिजिटलीकरण, तकनीक के इस्तेमाल से भविष्य में थर्ड पार्टी वेरिफिकेशन भारतीय प्रतिभूति एवं विनिमय बोर्ड (सेबी) की चेयरपर्सन माधबी पुरी बुच ने बुधवार को कहा कि प्रौद्योगिकी के कारण जिस स्तर पर डिजिटलीकरण हो रहा है, उसमें ‘तृतीय पक्ष सत्यापन’ ही भविष्य है। उन्होंने ऑडिट और अकाउंट विभाग के ‘ऑडिट’ सप्ताह में कहा कि सरकार के हर विभाग, आंकड़ों की पहुंच समेत हर जगह डिजिटलीकरण तेजी से बढ़ रहा है। ऐसे में तीसरे पक्ष से सत्यापन भविष्य है क्योंकि यह प्रौद्योगिकी के माध्यम से होगा।  सेबी प्रमुख ने कहा कि हमारा जोर किसी तीसरे पक्ष से सत्यापन पर है। यह बाजार में प्रस्तुत चीजों की वास्तविक तथा निष्पक्ष तस्वीर को सामने लाने की प्रतिबद्धता से प्रेरित है। उन्होंने कहा कि देश में ऐसी 20 वेबसाइट हैं जिसके जरिये ऑडिटर तीसरे पक्ष से सत्यापन के माध्यम से उन इकाइयों के दावों का सत्यापन कर सकते हैं, जिनका ऑडिट किया जा रहा है। माधबी पुरी बुच ने कहा, ‘‘धोखाधड़ी करने वाले भी प्रौद्योगिकी का उपयोग कर रहे हैं, हम उसका उपयोग गड़बड़ी से बचाव के लिये कर सकते हैं। ऑडिटर तीसरे पक्ष से सत्यापन के लिये जीएसटीएन पोर्टल, बैंक वेबसाइट और अन्य का उपयोग कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन की विंटर साजिश, सबक सिखाने के लिए सेना ने बनाया प्लान, हाईटेक ड्रोन, मिसाइलें, तैनात, सर्दी के मौसम में बनाए गए विशेष शेल्टर </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-winter-conspiracy-army-plans-to-teach-a-lesson-hi-tech-drones/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 20:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-winter-conspiracy-army-plans-to-teach-a-lesson-hi-tech-drones/</guid>
      <description>चीन की विंटर साजिश, सबक सिखाने के लिए सेना ने बनाया प्लान, हाईटेक ड्रोन, मिसाइलें, तैनात, सर्दी के मौसम में बनाए गए विशेष शेल्टर ये तो पुरानी कहावत है कि चोर चोरी से जाए लेकिन हेराफेरी से न जाए। कुछ ऐसी ही हालत चीन की&amp;nbsp;है। अंतरराष्ट्रीय मंच पर हाथ मिलाकर बॉर्डर पर कमांडर लेवल की मीटिंग करके चीन खुद के सुधरने का कितना भी हवाला दे लेकिन सच्चाई यही है कि चीन की साजिशें न कभी कम हुई थीं और न कभी होंगी।&amp;nbsp;दो साल से ज्यादा का वक्त बीत चुका है लेकिन भारत और चीन के बीच पूरी तरह से शांति अब भी नहीं हो पाई। दो साल पहले यानी मई 2020 में चीनी सेना ने भारतीय इलाकों में घुसपैठ की कोशिश की थी, जिसका माकूल जवाब आर्मी ने दिया। तब से अब तक 16 बार हाई लेवल मीटिंग हो चुकी है। मगर ड्रैगन अब भी लद्दाख की तरफ नजरें गराए बैठा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Protection Bill: कंसेंट मैनेजर का प्रावधान, महिलाओं पर विशेष ध्यान, नए नियमों से कितना सेफ रहेगा हमारा डेटा, अन्य देशों की तुलना में कैसे अलग?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-data-protection-bill-how-it-compares-with-laws-elsewhere/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 17:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-data-protection-bill-how-it-compares-with-laws-elsewhere/</guid>
      <description>Data Protection Bill: कंसेंट मैनेजर का प्रावधान, महिलाओं पर विशेष ध्यान, नए नियमों से कितना सेफ रहेगा हमारा डेटा, अन्य देशों की तुलना में कैसे अलग?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईडीएनए जांच से जल निकायों में आक्रामक कैटफ़िश का आसानी से पता चलेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/edna-based-assay-to-detect-invasive-catfish-in-waterbodies/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 17:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/edna-based-assay-to-detect-invasive-catfish-in-waterbodies/</guid>
      <description>ईडीएनए जांच से जल निकायों में आक्रामक कैटफ़िश का आसानी से पता चलेगा आक्रामक विदेशी प्रजातियां जैव विविधता के लिए एक गंभीर खतरा हैं, जिससे देशी प्रजातियों का स्थानीय विलुप्त होने और पारिस्थितिकी तंत्र सेवाओं, मानव आजीविका, अर्थव्यवस्था और स्वास्थ्य पर प्रभाव पड़ता है। उत्तर अफ्रीकी शार्पटूथ कैटफ़िश एक ऐसी प्रजाति है जिसे भारत में जलीय कृषि उद्देश्यों के लिए अवैध रूप से पेश किया गया था। अब प्रजातियों ने अधिकांश मीठे पानी के पारिस्थितिक तंत्र पर आक्रमण किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हवा से पेयजल उत्पादन की अक्षय ऊर्जा आधारित तकनीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/renewable-energy-based-technology-to-produce-drinking-water-from-air/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/renewable-energy-based-technology-to-produce-drinking-water-from-air/</guid>
      <description>हवा से पेयजल उत्पादन की अक्षय ऊर्जा आधारित तकनीक लगातार बढ़ता पेयजल संकट पूरी दुनिया में एक बड़ी चुनौती बनकर उभरा है। बेंगलुरु स्थित नवोन्मेषी स्टार्टअप- उरावु लैब्स ने इस चुनौती के बीच स्वच्छ पेयजल उपलब्ध कराने के लिए एक नई एवं टिकाऊ तकनीक पेश की है। हवा की नमी से जल उत्पादन के लिए यह तकनीक शत प्रतिशित अक्षय ऊर्जा पर आधारित है, जो पेयजल के संकट से जूझ रहे इलाकों में परिवर्तनकारी साबित हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फीफा विश्व कप के दौरान फुटबॉल प्रशंसकों को झेलनी पड़ी मायूसी, जियो में आई तकनीकी गड़बड़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/football-fans-had-to-face-disappointment-during-fifa-world-cup-due-to-technical-glitch-in-jio/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 12:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/football-fans-had-to-face-disappointment-during-fifa-world-cup-due-to-technical-glitch-in-jio/</guid>
      <description>फीफा विश्व कप के दौरान फुटबॉल प्रशंसकों को झेलनी पड़ी मायूसी, जियो में आई तकनीकी गड़बड़ी फुटबॉल के महाकुंभ की शुरुआत के साथ जहां दुनिया भर में खुशी और उत्साह का माहौल है वहीं भारत में फीफा के उद्घाटन समारोह के दौरान फैंस को काफी निराश होना पड़ा। फीफा की लाइव स्ट्रीमिंग रिलायंस जियो के द्वारा जियो सिनेमा ऐप और पर वेबसाइट पर होनी थी मगर उद्घाटन समारोह शुरू होने के दौरान जियो यूजर्स को टेक्निकल परेशानी का सामना करना पड़ा। फीफा फुटबॉल विश्व कप आधिकारिक तौर पर कतर के 60,000 क्षमता वाले अल बायत स्टेडियम में उद्घाटन समारोह के साथ 20 नवंबर को शुरू हो चुका है। हालांकि फीफा के उद्घाटन समारोह के दौरान फीफा देखने के उत्सुक फैंस को निराशा हाथ लगी है। फुटबॉल फैंस इस प्लेटफॉर्म पर स्ट्रीमिंग की गुणवत्ता से भी नाखुश रहे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;फीफा के उद्घाटन समारोह को देखने की प्रतीक्षा में बैठे भारतीय फुटबॉल फैंस और जियो यूजर्स ने बफरिंग की शिकायत की। यूजर्स का कहना था कि इंटरनेट कनेक्टिविटी अच्छी होने के बाद भी कनेक्टिविटी में परेशानी हुई। फीफा की शुरुआत में ही जियो पर आए इस टेक्निकल समस्या के कारण फैंस ने ट्विटर पर इसकी शिकायत की। फैंस ने कहा कि फीफा देखने का उत्साह जियो की खराब सर्विस के कारण बर्बाद हो गया। वहीं यूजर्स को आ रही समस्या पर जियो ने भी इसे स्वीकार किया। जियो की ओर से कहा गया कि उनकी टीम बफरिंग की समस्या को दूर करने के लिए कड़ी मेहनत कर रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;Jio Cinema ऐप ने दिया सुझावबफरिंग की समस्या को लेकर आई परेशानी के बाद जियो ने एक समाधान भी निकाला है। जियो ने ट्वीट किया कि जियो सिनेमा फैंस को शानदार अनुभव देने के लिए हम काम कर रहे है। जियो ने यूजर्स को कहा कि कतर विश्व कप 2022 का आनंद लेने के लिए ऐप को अपडेट कर लें।&amp;nbsp;हालांकि यूजर्स ने जियो के अपडेट के बाद कहा कि नए अपडेट के बाद भी स्ट्रीमिंग में कोई बदलाव नहीं हुआ है। वहीं कुछ यूजर्स ने कहा कि उनके फोन में ऐप अपडेट के बाद बेहतर तरीके से काम कर रहा है। हालांकि देर रात तक भी यूजर्स इसे लेकर काफी परेशान होते रहे।&amp;nbsp;ऐसा रहा फीफा का उद्घाटन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा कि पारदर्शी लेखा प्रणाली के लिए नई तकनीक को अपनाना जरूरी है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-it-is-necessary-to-adopt-new-technology-for-transparent-accounting-system/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-it-is-necessary-to-adopt-new-technology-for-transparent-accounting-system/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा कि पारदर्शी लेखा प्रणाली के लिए नई तकनीक को अपनाना जरूरी है केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने शुक्रवार को कहा कि पारदर्शी लेखा प्रणाली के लिए नयी प्रौद्योगिकी को अपनाना जरूरी है। उन्होंने कहा कि सतत आर्थिक विकास के लिए पारदर्शी लेखांकन भी बहुत आवश्यक है और भरोसे तथा नैतिक लेखांकन प्रथाओं के बिना पारदर्शिता सुनिश्चित नहीं की जा सकती है। सीतारमण ने ‘लेखाकारों के 21वें वर्ल्ड कांग्रेस’ सम्मेलन के दौरान यह बात कही। वह कॉरपोरेट मामलों की मंत्री भी है। इस सम्मेलन को इंटरनेशनल फेडरेशन ऑफ अकाउंटेंट्स (आईएफसीए) और भारतीय सनदी लेखाकार संस्था (आईसीएआई) संयुक्त रूप से आयोजित कर रहा है।  उन्होंने कहा, ‘‘पारदर्शी लेखा प्रणाली के लिए नयी प्रौद्योगिकी तकनीक को अपनाना आवश्यक है। यह हमारे लोगों की सतत आजीविका और टिकाऊ विनिर्माण एवं सेवाओं के लिए भी आवश्यक है।’’ सीतारमण ने कहा कि वेब 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bengaluru Tech Summit | बेंगलुरु टेक समिट में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का बयान, भारत ने गरीबी के खिलाफ जंग में तकनीक को बनाया हथियार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-statement-at-bengaluru-tech-summit-india-made-technology-a-weapon-war-against-poverty/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 12:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-statement-at-bengaluru-tech-summit-india-made-technology-a-weapon-war-against-poverty/</guid>
      <description>Bengaluru Tech Summit | बेंगलुरु टेक समिट में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का बयान, भारत ने गरीबी के खिलाफ जंग में तकनीक को बनाया हथियार बेंगलुरु।&amp;nbsp;प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी इस समय बाली में हैं। वहां पर जी20 देशों की बैठक चल रही हैं। इसी बीच&amp;nbsp;बेंगलुरु टेक समिट में पहले से रिकॉर्ड किए गए संदेश के माध्यम से पीएम मोदी ने कहा कि&amp;nbsp;महामारी के दौरान, कम डेटा लागत ने गरीब छात्रों को ऑनलाइन कक्षाओं में भाग लेने में मदद की। वरना छात्र पूरे 2 साल शिक्षा से वंचित रह जाते। भारत प्रौद्योगिकी का उपयोग गरीबी के खिलाफ एक हथियार के रूप में कर रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेगिस्तान के जहाज ऊंट के संरक्षण की दिशा में राजस्थान सरकार ने की अभिनव पहल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/innovative-initiative-taken-by-rajasthan-government-towards-the-protection-of-camel/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 10:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/innovative-initiative-taken-by-rajasthan-government-towards-the-protection-of-camel/</guid>
      <description>रेगिस्तान के जहाज ऊंट के संरक्षण की दिशा में राजस्थान सरकार ने की अभिनव पहल राजस्थान सरकार एक बार फिर रेगिस्तान के जहाज ऊंट के संरक्षण और विकास के लिए गंभीर नजर आने लगी है। दरअसल राजस्थान ही नहीं देश में भी ऊंटों की संख्या दिन प्रतिदिन कम होती जा रही है। यह सब तो तब है जब देश में ऊंट की घटती संख्या को लेकर सरकारों से लेकर गैरसरकारी संगठन तक गंभीर हैं। राजस्थान की सरकार ने तो कुछ सालों पहले से ही ऊंट को राज्य पशु घोषित कर रखा है। ऊंटों के संरक्षण और उनको तस्करी से बचाने के लिए लाख प्रयास किए जा रहे हैं पर परिणाम अधिक उत्साहजनक नहीं रहे हैं। राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने ऊंटों के संरक्षण और विकास के लिए अभिनव पहल की है। राजस्थान में अब मादा ऊंट व बच्चे की पहचान पर पशुपालक को दो किश्तों में दस हजार रुपए प्रोत्साहन स्वरूप दिए जाएंगे। इस अभिनव योजना में पशु चिकित्सक द्वारा मादा ऊंट व बच्चे को टैग लगाकर पहचान पत्र दिया जाएगा। इस पहचान को दिए जाने के बाद संबंधित पशुपालक को पांच हजार रुपए दिए जाएंगे। इसके बाद जब ऊंट का बच्चा एक वर्ष का हो जाएगा तब उसके टैग को दिखाने पर दूसरी किश्त के पांच हजार रुपए दिए जाएंगे। पशु चिकित्सक को भी इसके लिए 50 रुपए की प्रोत्साहन राशि दी जाएगी। राज्य सरकार द्वारा इसके लिए दस करोड़ रुपए का प्रावधान किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल गांधी ने कहा कि कांग्रेस ही संविधान की रक्षा कर सकती है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-only-congress-can-protect-the-constitution/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-only-congress-can-protect-the-constitution/</guid>
      <description>राहुल गांधी ने कहा कि कांग्रेस ही संविधान की रक्षा कर सकती है कांग्रेस नेता राहुल गांधी ने मंगलवार को दावा किया कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) संविधान पर प्रतिदिन हमला करती है क्योंकि वह यह स्वीकार नहीं करना चाहती कि दलितों, आदिवासियों और गरीबों को अधिकार मिलने चाहिए। गांधी ने अंग्रेजों के लिए ‘‘काम करने’’ को लेकर हिंदुत्व विचारक वी डी सावरकर पर भी निशाना साधा। गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ का आज 69वां दिन था और यात्रा मंगलवार को हिंगोली से महाराष्ट्र के विदर्भ क्षेत्र के वाशिम जिला पहुंची।  गांधी ने कहा कि केवल कांग्रेस ही संविधान की रक्षा कर सकती है, आदिवासियों को शिक्षा दे सकती है और उनकी जमीन और अधिकारों की रक्षा कर सकती है। केरल से लोकसभा सदस्य गांधी ने दो जनसभाओं को संबोधित किया और 2016 की नोटबंदी, वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) से लेकर कृषि ऋण जैसे मुद्दों पर भारतीय जनता पार्टी पर निशाना साधा। गांधी ने आदिवासी स्वतंत्रता सेनानी बिरसा मुंडा की जयंती पर दोपहर में एक जनसभा को संबोधित किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत देगा आसियान-भारत विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी कोष में 50 लाख अमेरिकी डॉलर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-to-donate-us-5-million-to-asean-india-science-and-technology-fund/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-to-donate-us-5-million-to-asean-india-science-and-technology-fund/</guid>
      <description>भारत देगा आसियान-भारत विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी कोष में 50 लाख अमेरिकी डॉलर भारत ने जन स्वास्थ्य, नवीकरणीय ऊर्जा और उन्नत कृषि के क्षेत्रों में सहयोग बढ़ाने के लिए आसियान-भारत विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी कोष में 50 लाख अमेरिकी डॉलर के अतिरिक्त योगदान की घोषणा की। आसियान-भारत और पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन के लिए उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ की कंबोडिया की तीन दिवसीय यात्रा के दौरान यह घोषणा की गई। शनिवार को उन्होंने आसियान-भारत शिखर सम्मेलन को संबोधित किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तमिल भाषा में तकनीकी शिक्षा मुहैया कराए तमिलनाडु सरकारः अमित शाह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-government-should-provide-technical-education-in-tamil-language-says-amit-shah/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 21:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tamil-nadu-government-should-provide-technical-education-in-tamil-language-says-amit-shah/</guid>
      <description>तमिल भाषा में तकनीकी शिक्षा मुहैया कराए तमिलनाडु सरकारः अमित शाह चेन्नई।&amp;nbsp;केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने शनिवार को तमिलनाडु सरकार से तमिल में तकनीकी शिक्षा देने का अनुरोध करने के साथ ही इस दक्षिण भारतीय राज्य को केंद्र की तरफ से दिए गए वित्तीय समर्थन का भी उल्लेख किया। शाह ने यहां सीमेंट कंपनी द इंडिया सीमेंट्स लिमिटेड के हीरक जयंती कार्यक्रम को संबोधित करते हुए कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की अगुवाई में देश की अर्थव्यवस्था को वर्ष 2025 तक पांच लाख करोड़ डॉलर तक पहुंचाने का लक्ष्य हासिल कर लिया जाएगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: प्रवर्तन निदेशालय प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी और केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह का एक ‘‘राजनीतिक हथियार’’: जयराम रमेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर में कृषि प्रौद्योगिकी स्टार्टअप के लिए अपार संभावनाएं: डॉ जितेंद्र सिंह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/huge-potential-for-agri-technology-startups-in-jk-says-dr-jitendra-singh/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 19:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/huge-potential-for-agri-technology-startups-in-jk-says-dr-jitendra-singh/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर में कृषि प्रौद्योगिकी स्टार्टअप के लिए अपार संभावनाएं: डॉ जितेंद्र सिंह जम्मू-कश्मीर की भौगोलिक परिस्थितियां और जलवायु औषधीय एवं सुगंधित पौधों की खेती के लिए अनुकूल हैं। इसीलिए, यहाँ कृषि प्रौद्योगिकी स्टार्टअप की अपार संभावनाएं हैं। श्रीनगर में बुधवार को स्टार्टअप केंद्रित कश्मीर-एक्स्पो का उद्घाटन करते हुए केंद्रीय विज्ञान और प्रौद्योगिकी एवं पृथ्वी विज्ञान राज्यमंत्री (स्वतंत्र प्रभार) और पीएमओ, कार्मिक, लोक शिकायत, पेंशन, परमाणु ऊर्जा और अंतरिक्ष राज्यमंत्री, डॉ जितेंद्र सिंह ने यह बात कही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेंगलुरु प्रौद्योगिकी शिखर सम्मेलन को संबोधित करेंगे प्रधानमंत्री मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-to-address-bangalore-technology-summit/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 07:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-to-address-bangalore-technology-summit/</guid>
      <description>बेंगलुरु प्रौद्योगिकी शिखर सम्मेलन को संबोधित करेंगे प्रधानमंत्री मोदी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और फ्रांस के राष्ट्रपति इमैनुएल मैक्रों एशिया के सबसे बड़े प्रौद्योगिकी कार्यक्रम बेंगलुरु टेक समिट के उद्घाटन सत्र को 16 नवंबर को संबोधित करेंगे। कर्नाटक सरकार का इलेक्ट्रॉनिक्स, सूचना प्रौद्योगिकी, जैव प्रौद्योगिकी तथा विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी विभाग, सॉफ्टवेयर टेक्नोलॉजी पार्क ऑफ इंडिया (एसटीपीआई) के साथ मिलकर 16-18 नंवबर को शिखर सम्मेलन का आयोजित कर रहा है। सम्मेलन का यह 25वां सत्र है।  इलेक्ट्रॉनिक्स, सूचना प्रौद्योगिकी, जैव प्रौद्योगिकी तथा विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी विभाग के अतिरिक्त मुख्य सचिव ई वी रमण रेड्डी ने कहा कि मोदी और मैक्रों का संबोधन रिकॉर्ड किया हुआ होगा। इस कार्यक्रम में भाग लेने वाले प्रमुख व्यक्तियों में संयुक्त अरब अमीरात केकृत्रिम मेधा (एआई) और डिजिटल अर्थव्यवस्था मामलों के राज्यमंत्री उमर बिन सुल्तान अल ओलमा, ऑस्ट्रेलिया के विदेश मामलों के सहायक मंत्री टिम वाट्स और फिनलैंड के विज्ञान तथा संस्कृति मंत्री पेट्री होंकोनेन शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार ने एनसीएलटी में 15 न्यायिक, तकनीकी सदस्यों को नियुक्त किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/government-appoints-15-judicial-technical-members-to-nclt/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 07:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/government-appoints-15-judicial-technical-members-to-nclt/</guid>
      <description>सरकार ने एनसीएलटी में 15 न्यायिक, तकनीकी सदस्यों को नियुक्त किया सरकार ने राष्ट्रीय कंपनी विधि न्यायाधिकरण (एनसीएलटी) में 15 न्यायिक और तकनीकी सदस्यों को नियुक्त किया है। न्यायाधिकरण इस समय न्यायाधीशों की कमी से जूझ रहा है। एनसीएलटी दिवाला एवं ऋण शोधन अक्षमता संहिता और कंपनी कानून से जुड़े मामलों को देखता है। आधिकारिक आदेश के अनुसार, एनसीएलटी में नौ न्यायिक और छह तकनीकी सदस्य नियुक्त किये गये हैं।  इन सदस्यों को पदभार ग्रहण करने की तारीख से पांच साल या 65 साल की आयु पूरा होने तक, जो भी पहले हो, के लिये नियुक्त किया गया है। पांच नवंबर के आदेश के अनुसार, मद्रास उच्च न्यायालय के पूर्व न्यायाधीश न्यायमूर्ति (सेवानिवृत्त) टी कृष्णा वल्ली, इलाहाबाद उच्च न्यायालय के पूर्व न्यायाधीश न्यायमूर्ति (सेवानिवृत्त) विकास कुंवर श्रीवास्तव, कानूनी मामलों के विभाग में वरिष्ठ सरकारी वकील महेंद्र खंडेलवाल, केंद्रीय प्रशासनिक न्यायाधिकरण (सीएटी) में न्यायिक सदस्य बिदिशा बनर्जी, अधिवक्ता प्रवीण गुप्ता और अशोक कुमार भारद्वाज न्यायिक सदस्यों में शामिल हैं। अन्य सदस्यों में सेवानिवृत्त जिला न्यायाधीश (पंजाब) कुलदीप कुमार करीर, सेवानिवृत्त जिला न्यायाधीश (गौतमबुद्ध नगर) विशेष शर्मा और वाणिज्यिक अदालत में जिला अदालत न्यायाधीश (दिल्ली उच्च न्यायिक सेवा) संजीव जैन शामिल हैं। तकनीकी सदस्यों में चार्टर्ड अकाउंटेंट प्रभात कुमार, यूको बैंक के पूर्व कार्यकारी निदेशक चरण सिंह, केंद्रीय प्रत्यक्ष कर बोर्ड (सीबीडीटी) की पूर्व सदस्य अनु जगमोहन सिंह, सेवानिवृत्त प्रधान मुख्य आयकर आयुक्त आशीष वर्मा, सिटी बैंक इंडिया में पूर्व निदेशक मधु सिन्हा और पशुपालन और डेयरी विभाग में पूर्व सचिव अतुल चतुर्वेदी शामिल हैं। एनसीएलटी की कुल 28 शाखाएं हैं और मंजूर सदस्यों की संख्या 63 है। इसमें 31 सदस्य न्यायायिक और 31 सदस्य प्रशासनिक श्रेणी से आते हैं। अध्यक्ष नयी दिल्ली में प्रधान पीठ की अध्यक्षता करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> नीति आयोग ने कहा, सरकार जल्द लाए डेटा प्रोटेक्शन सिस्टम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/niti-aayog-said-government-should-soon-bring-data-protection-system/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/niti-aayog-said-government-should-soon-bring-data-protection-system/</guid>
      <description>नीति आयोग ने कहा, सरकार जल्द लाए डेटा प्रोटेक्शन सिस्टम नीति आयोग ने कहा है कि सरकार को आंकड़ों का संरक्षण सुनिश्चित करने के लिए जल्द-से-जल्द एक कूटबद्ध डेटा संरक्षण व्यवस्था लेकर आनी चाहिए। नीति आयोग ने हाल ही में सबके लिए जिम्मेदार एआई (कृत्रिम मेधा) शीर्षक से जारी एक विमर्श पत्र में सरकार को यह सुझाव दिया है। इसके मुताबिक डेटा प्रसंस्करण के साथ ही संवेदनशील बायोमीट्रिक डेटा के संरक्षण एवं भंडारण के लिए सख्त मानदंडों का प्रावधान किसी भी प्रस्तावित डेटा संरक्षण व्यवस्था में किया जाना चाहिए।  आयोग का यह विमर्श पत्र कहता है, चेहरे से पहचान सुनिश्चित करने वाली प्रौद्योगिकी (एफआरटी) भी दूसरे बुद्धिमान एल्गोरिद्म की तरह बुनियादी तौर पर एक डेटा-बाहुल्य प्रौद्योगिकी ही है। एफआरटी प्रणालियों के विकास एवं प्रशिक्षण में इस्तेमाल होने वाले डेटा प्रसंस्करण के दौरान स्वामित्व एवं वैधानिकता को सुनिश्चित करने के लिए देश में जल्द-से-जल्द एक कूटबद्ध डेटा संरक्षण प्रणाली लाना अनिवार्य है। सरकार ने वर्ष 2019 में व्यक्तिगत डेटा संरक्षण विधेयक संसद में पेश किया था लेकिन बाद में उसे वापस ले लिया गया था। सरकार का कहना है कि विधेयक को अस्थायी तौर पर ही वापस लिया गया है और एक नया डेटा संरक्षण विधेयक वह संसद में लेकर आएगी। इस बारे में आयोग ने कहा है कि नए डेटा संरक्षण विधेयक में एक ऐसी रूपरेखा जरूर होनी चाहिए जो डेटा संरक्षण से जुड़े सभी दायित्वों एवं व्यवस्थाओं का ध्यान रखे। नागरिकों की व्यक्तिगत संवेदनशील जानकारियों से संबंधित आंकड़ों को सुरक्षित रखने पर खास ध्यान देना होगा। नीति आयोग ने सरकार को यह सुझाव भी दिया है कि कृत्रिम बुद्धिमत्ता आधारित प्रणालियां लागू करने वाले संगठन इसके नैतिक प्रभावों के आकलन के लिए एक नैतिक समिति का गठन करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गडकरी बोले- पराली से बायो-बिटुमेन बनाने की तकनीक 2-3 महीने में लाएंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gadkari-said-will-bring-technology-to-make-bio-bitumen-from-stubble-in-2-3-months/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gadkari-said-will-bring-technology-to-make-bio-bitumen-from-stubble-in-2-3-months/</guid>
      <description>गडकरी बोले- पराली से बायो-बिटुमेन बनाने की तकनीक 2-3 महीने में लाएंगे केंद्रीय सड़क परिवहन एवं राजमार्ग मंत्री नितिन गडकरी ने सोमवार को कहा कि अगले दो-तीन महीनों में एक नई तकनीक लाई जाएगी जिसमें ट्रैक्टर में मशीन लगाकर खेत में पराली का इस्तेमाल बायो-बिटुमन बनाने में किया जायेगा। गडकरी ने कुछ सड़क परियोजनाओं की आधारशिला रखने के बाद आयोजित कार्यकार् में कहा कि किसान अन्नदाता होने के साथ ऊर्जादाता भी बन सकते हैं और वे बायो-बिटुमेन बना सकते हैं जिसका उपयोग सड़क बनाने में किया जा सकता है। धान की फसल की कटाई के बाद खेत में बचे हुए उसके ठूंठ को पराली कहा जाता है। गडकरी ने कहा, ‘‘मैंने एक नई तकनीक की रूपरेखा पेश की है जिसे हम दो से तीन महीनों में जारी करेंगे। इस तकनीक में ट्रैक्टर पर लगी एक मशीन से किसानों के खेत पर जाकर पराली से बायो-बिटुमन बनाया जाएगा जिसका उपयोग सड़कों के निर्माण में किया जायेगा।’’ गडकरी ने मध्य प्रदेश के आदिवासी जिले मंडला में 1,261 करोड़ रुपये की लागत वाली सड़क परियोजनाओं की आधारशिला रखी। उन्होंने किसानों की बदलती भूमिका का जिक्र करते हुए कहा, ‘‘मैं लंबे समय से कह रहा हूं कि देश के किसान ऊर्जा पैदा करने में सक्षम हैं। हमारे किसान केवल अन्नदाता ही नहीं बल्कि ऊर्जादाता भी बन रहे हैं और अब वे सड़क बनाने के लिए बायो-बिटुमन और ईंधन बनाने के लिए इथेनॉल का उत्पादन भी कर सकते हैं।’’ गडकरी के मुताबिक, केंद्रीय मंत्रिमंडल की बैठक में पेट्रोलियम मंत्री ने जानकारी दी थी कि देश ने गन्ने और अन्य कृषि उत्पादों से निकाले गए ईंधन ग्रेड इथेनॉल को पेट्रोल के साथ मिलाकर 40 हजार करोड़ रुपये मूल्य की विदेशी मुद्रा बचाई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Men&#39;s Health: नाईट शिफ्ट से प्रभावित हो सकती है पुरुषों की प्रजनन क्षमता, ऐसे करें बचाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/night-shift-can-affect-men-fertility-here-how-to-protect/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/night-shift-can-affect-men-fertility-here-how-to-protect/</guid>
      <description>Men&amp;rsquo;s Health: नाईट शिफ्ट से प्रभावित हो सकती है पुरुषों की प्रजनन क्षमता, ऐसे करें बचाव मौजूदा समय में, लोगों के पास अपने हिसाब से नौकरी करने के विकल्प मौजूद हैं। कई लोग सुबह तो कई रात के समय नौकरी करते हैं। ऐसे में नाईट शिफ्ट में काम करने वाले लोगों की नींद बुरी तरह प्रभावित होती है, जिसका असर उनके स्वास्थ्य पर पड़ता है। नींद की कमी से लोग मोटापे और दिल के रोग जैसी कई गंभीर बीमारियों की चपेट में आ जाते हैं। लेकिन अब ये बात सामने आई है कि अनिश्चित काम के घंटों या नाईट शिफ्ट से पुरुषों की सेक्स ड्राइव में कमी आ सकती है। इतना ही नहीं इसकी वजह से पुरुषों के बाप बनने की संभावना भी कम हो जाती है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: रूमेटाइड अर्थराइटिस महिलाओं के लिए बन सकता है जानलेवा, भूलकर भी ना करें इन पदार्थों का सेवन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंज टेक्नोलॉजी ने आईपीओ के लिए किया मूल्य दायरा तय, आईपीओ 10 नवंबर को खुलेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/keynes-technology-fixes-price-range-for-ipo-ipo-will-open-on-november-10/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 16:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/keynes-technology-fixes-price-range-for-ipo-ipo-will-open-on-november-10/</guid>
      <description>केंज टेक्नोलॉजी ने आईपीओ के लिए किया मूल्य दायरा तय, आईपीओ 10 नवंबर को खुलेगा इलेक्ट्रॉनिक्स प्रणाली एवं डिजाइन विनिर्माण सेवा क्षेत्र की कंपनी केंज टेक्नोलॉजी इंडिया लिमिटेड (केटीआईएल) ने सोमवार को अपने 530 करोड़ रुपये के आरंभिक सार्वजनिक निर्गम (आईपीओ) के लिए मूल्य दायरा 559-587 रुपये प्रति शेयर तय किया है। आईपीओ 10 नवंबर को खुलेगा। दस्तावेजों के अनुसार, आईपीओ 14 नवंबर को बंद होगा। एंकर निवेशक शेयरों के लिए नौ नवंबर को बोली लगा सकेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मैक्रोटेक डेवलपर्स की शॉपिंग मॉल, कार्यालय स्थल बेचने की योजना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/macrotech-developers-plans-to-sell-shopping-malls-office-space/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 07:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/macrotech-developers-plans-to-sell-shopping-malls-office-space/</guid>
      <description>मैक्रोटेक डेवलपर्स की शॉपिंग मॉल, कार्यालय स्थल बेचने की योजना रियल्टी कंपनी मैक्रोटेक डेवलपर्स ने गैर-प्रमुख संपत्तियों के मौद्रीकरण की रणनीति के तहत मार्च तक मुंबई के पास एक शॉपिंग मॉल और 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत को साइबर खतरों से निपटने के लिए इंजीनियरों की दक्षता बढ़ाने पर निवेश की जरूरत: विशेषज्ञ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cyber-security-expert-says-engineers-should-have-skills-to-manage-technologies-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 08:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cyber-security-expert-says-engineers-should-have-skills-to-manage-technologies-in-india/</guid>
      <description>भारत को साइबर खतरों से निपटने के लिए इंजीनियरों की दक्षता बढ़ाने पर निवेश की जरूरत: विशेषज्ञ प्रौद्योगिकी क्षेत्र के एक विशेषज्ञ ने सुझाव दिया है कि भारत सरकार को साइबर खतरों से निपटने के लिए अपने वार्षिक शिक्षा बजट का कम से कम 50 प्रतिशत इंजीनियरों की दक्षता बढ़ाने में निवेश करने की जरूरत है। जापानी कंपनी ट्रेंड माइक्रो में दक्षिण पूर्व एशिया और भारत के उपाध्यक्ष नीलेश जैन ने कहा, ‘‘पहली बात यह कि भारत को पूरे देश में साइबर सुरक्षा जागरूकता कार्यक्रम चलाने की आवश्यकता है, जिसमें सभी बड़े और छोटे उद्यमों, सरकारी विभागों और नागरिकों को शामिल किया जाए।’’  उन्होंने कहा कि भारत बहुत सारे इंजीनियर तैयार करता है, लेकिन उन्हें साइबर हमलों से निपटने के लिए गहनता से प्रशिक्षित नहीं किया जाता है। जैन ने कहा कि अब समय आ गया है कि ‘‘विशेषज्ञों के मामले में भारी निवेश किया जाए। खतरों से निपटने के लिए विश्वविद्यालयों को विशेषज्ञ तैयार करने चाहिए।’’ जैन ने शनिवार को पीटीआई से कहा, ‘‘भारत में विश्वविद्यालयों को अब साइबर सुरक्षा इंजीनियरों को तैयार करने पर ध्यान देना चाहिए क्योंकि धोखाधड़ी के मामले तेजी से और अर्थव्यवस्था के सभी क्षेत्रों में फैल रहे हैं।’’  भारत साइबर हमलों का सामना करने वाले शीर्ष 10 देशों में शामिल है। यह अमेरिका और कुछ पश्चिमी देशों के बाद बढ़ते रैंसमवेयर हमलों वाले शीर्ष पांच देशों में भी शामिल है। जैन ने कहा कि अभी परियोजनाओं पर काम करते हुए साइबर सुरक्षा सीखी जाती है, इसलिए कॉलेजों और विश्वविद्यालयों को साइबर सुरक्षा तथा रैंसमवेयरविशेषज्ञ तैयार करने चाहिए। उन्होंने कहा कि इन तेजी से फैल रहे ऑनलाइन खतरों से निपटने के साथ पहले ही खतरों का पता लगाने का माहौल बनाया जाना चाहिए, क्योंकि कई बार बहुत देर हो चुकी होती है।  विश्वस्तरीय प्रौद्योगिकी उद्योग में दो दशक से अधिक समय गुजार चुके अहमदाबाद निवासी जैन (43) ने कहा, ‘‘भारत के पास मानव संसाधन हैं। कड़ी मेहनत करने वाले छात्रों का एक बड़ा और लगातार बढ़ता हुआ समूह है, जिनकी दुनिया के साथ अंग्रेजी में संवाद करने की क्षमता उन्हें भविष्य में आने वाली उन्नत तकनीकों के लिए सही तकनीकीविद बनाती है।’’  उन्होंने इस बात की सराहना की कि डिजिटलीकरण पूरे देश में फैल गया है, यहां तक कि किसानों, या पान वाले की दुकान या किराना दुकान पर भी, ऑनलाइन भुगतान लिया जा रहा है तथा कुछ साधारण लोग, जो पर्याप्त रूप से साक्षर नहीं हैं, भी अपने मोबाइल फोन-आधारित ऐप पर काम कर रहे हैं। रैंसमवेयर एक तरह का मालवेयर होता है, जो किसी कंप्यूटर तक पहुंच हासिल कर लेता है और सभी फाइल को इन्क्रिप्टेड कर देता है। डेटा और पहुंच के एवज में सेंधमारों द्वारा फिरौती की मांग की जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोको गॉ डब्ल्यूटीए फाइनल्स से बाहर, इगा स्वियातेक सेमीफाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/coco-gouff-out-of-wta-finals-inga-sviatec-in-semi-finals/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 11:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/coco-gouff-out-of-wta-finals-inga-sviatec-in-semi-finals/</guid>
      <description>कोको गॉ डब्ल्यूटीए फाइनल्स से बाहर, इगा स्वियातेक सेमीफाइनल में अमेरिका की कोको गॉ राउंड रॉबिन मुकाबले में डारिया कासात्किना से 6 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक रक्त परीक्षण जो एक साथ कई कैंसर की जांच करता है, बीमारी का जल्दी पता लगाता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/a-blood-test-that-checks-for-multiple-cancers-at-once-early-detection-of-disease/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/a-blood-test-that-checks-for-multiple-cancers-at-once-early-detection-of-disease/</guid>
      <description>एक रक्त परीक्षण जो एक साथ कई कैंसर की जांच करता है, बीमारी का जल्दी पता लगाता है &amp;nbsp;कैंसर का यदि समय रहते इसके पूरे शरीर में फैलने से पहले पता चल जाए तो यह जान बचाने वाला हो सकता है। यही कारण है कि डॉक्टर विभिन्न प्रकार के तरीकों का उपयोग करके कई सामान्य प्रकार के कैंसर के लिए नियमित जांच की सलाह देते हैं। उदाहरण के लिए कोलन कैंसर के लिए कॉलोनोस्कोपी जांच, जबकि स्तन कैंसर के लिए मैमोग्राम जांच। महत्वपूर्ण होते हुए भी, इन सभी परीक्षणों को करवाना रोगियों के लिए तार्किक रूप से चुनौतीपूर्ण, महंगा और कभी-कभी असुविधाजनक हो सकता है। लेकिन क्या होगा अगर एक ही रक्त परीक्षण सबसे आम प्रकार के कैंसर के लिए एक ही बार में जांच कर सके?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रपति मुर्मू ने वैज्ञानिकों, नगर नियोजकों, नवप्रवर्तकों से जल संरक्षण प्रौद्योगिकी विकसित करने की अपील की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/president-appeal-scientists-city-planners-innovators-to-develop-water-conservation-tech/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/president-appeal-scientists-city-planners-innovators-to-develop-water-conservation-tech/</guid>
      <description>राष्ट्रपति मुर्मू ने वैज्ञानिकों, नगर नियोजकों, नवप्रवर्तकों से जल संरक्षण प्रौद्योगिकी विकसित करने की अपील की राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू ने वैज्ञानिकों, नगर नियोजकों और नवोन्मेषकों से ऐसी तकनीक विकसित करने का प्रयास करने की अपील की है जो जल संसाधनों के संरक्षण में मदद करे। उन्होंने इस बात का उल्लेख किया कि जल संरक्षण में प्रौद्योगिकी महत्वपूर्ण भूमिका निभा सकती है। ‘इंडिया वाटर वीक’ के सातवें संस्करण मेंअपने संबोधन के दौरान मुर्मू ने कहा कि स्वच्छ पानी उपलब्ध कराना एक बड़ी चुनौती है जिसके लिए समाज के सभी वर्गों के सहयोग की आवश्यकता है।  उन्होंने कहा, “हमारी भावी पीढ़ी की मांगों को पूरा करने के लिए प्रभावी ढंग से जल संरक्षण की आवश्यकता होगी और इसमें प्रौद्योगिकी महत्वपूर्ण भूमिका निभाएगी। अत: वैज्ञानिकों, नगर नियोजकों और नवोन्मेषकों से मेरी अपील है कि वे जल संसाधनों के संरक्षण की तकनीक विकसित करने का प्रयास करें।” उन्होंने आम लोगों, किसानों, उद्योगपतियों और विशेषकर बच्चों से जल संरक्षण को अपने व्यवहार का हिस्सा बनाने की भी अपील की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टेक महिंद्रा का शुद्ध लाभ घटा, दूसरी तिमाही में चार प्रतिशत घटकर 1,285 करोड़ रुपये पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tech-mahindras-net-profit-dips-by-4-per-cent-to-rs-1285-crore-in-q2/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tech-mahindras-net-profit-dips-by-4-per-cent-to-rs-1285-crore-in-q2/</guid>
      <description>टेक महिंद्रा का शुद्ध लाभ घटा, दूसरी तिमाही में चार प्रतिशत घटकर 1,285 करोड़ रुपये पर टेक महिंद्रा ने मंगलवार को बताया कि उसका एकीकृत शुद्ध लाभ चालू वित्त वर्ष की सितंबर में समाप्त तिमाही में चार प्रतिशत घटकर 1,285 करोड़ रुपये रह गया। देश की पांचवीं सबसे बड़ी आईटी सेवा निर्यातक ने एक साल पहले की समान अवधि में 1,339 करोड़ रुपये का शुद्ध लाभ कमाया था। एक बयान के मुताबिक, चालू वित्त वर्ष की दूसरी तिमाही में कंपनी की कुल आय 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;AAP के मंत्री सत्येंद्र जैन को दी 10 करोड़ रुपये की प्रोटेक्शन मनी&#39;, ठग सुकेश ने लेटर में किया खुलासा, एक्शन में आये LG सक्सेना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/protection-money-of-rs-10-crore-given-to-aap-minister-satyendar-jain-thug-sukesh-disclosed/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/protection-money-of-rs-10-crore-given-to-aap-minister-satyendar-jain-thug-sukesh-disclosed/</guid>
      <description>&amp;lsquo;AAP के मंत्री सत्येंद्र जैन को दी 10 करोड़ रुपये की प्रोटेक्शन मनी&amp;rsquo;, ठग सुकेश ने लेटर में किया खुलासा, एक्शन में आये LG सक्सेना जेल में बंद अपराधी सुकेश चंद्रशेखर ने दिल्ली के उपराज्यपाल वीके सक्सेना को पत्र लिखकर आरोप लगाया है कि उन्होंने जेल में बंद आम आदमी पार्टी (आप) के मंत्री सत्येंद्र जैन को &#39;सुरक्षा राशि&#39; के रूप में 10 करोड़ रुपये का भुगतान किया।&amp;nbsp;पत्र में कॉनमैन सुकेश ने लिखा है कि वह 2015 से AAP नेता को जानते हैं। पत्र में कहा गया है कि AAP को कुल 50 करोड़ रुपये का भुगतान किया गया था क्योंकि उन्हें दक्षिण भारत में एक महत्वपूर्ण पार्टी की स्थिति का वादा किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा- तकनीक ने लीक किया गरीबों तक पहुंचने का रास्ता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-technology-leaked-the-way-to-reach-the-poor/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-technology-leaked-the-way-to-reach-the-poor/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा- तकनीक ने लीक किया गरीबों तक पहुंचने का रास्ता वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने कहा है कि लक्षित लोगों को लाभ हस्तांतरण के लिए सरकार की तरफ से प्रौद्योगिकी की मदद लेने से ‘रिसाव’ बंद होने के साथ ही सुशासन को सुनिश्चित किया जा सका है। सीतारमण ने शुक्रवार को यहां एनटी रामाराव स्मृति व्याख्यान देते हुए कहा, ‘‘प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने प्रौद्योगिकी को अपनाकर सरकारी मदद में होने वाले रिसाव पर काबू पा लिया है। अब कोई रिसाव नहीं होता है और जिस लाभार्थी को वह पैसा मिलना चाहिए, वह मिलने लगा है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हड्डी फ्रैक्चर के प्रभावी उपचार के आकलन की नई तकनीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-technique-for-assessing-effective-treatment-of-bone-fractures/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-technique-for-assessing-effective-treatment-of-bone-fractures/</guid>
      <description>हड्डी फ्रैक्चर के प्रभावी उपचार के आकलन की नई तकनीक भारतीय शोधकर्ताओं ने एक ऐसी तकनीक विकसित की है जिसके आधार पर इस बात का आकलन किया जा सकेगा कि जांघ की हड्डी का फ्रैक्चर सर्जरी के बाद किस प्रकार और किस सीमा तक ठीक हो सकता है। आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस (एआई) सिमुलेशन मॉडल पर आधारित यह तकनीक सर्जरी के बाद जाँघ की हड्डी के फ्रैक्चर में हो रहे सुधार का आकलन करने में उपयोगी हो सकती है। इसके साथ-साथ यह तकनीक सर्जन को फ्रैक्चर उपचार के लिए आवश्यक सर्जरी से पहले सही इम्प्लांट या तकनीक चुनने में भी मदद कर सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gyan Ganga: भगवान श्रीकृष्ण ने ग्वाल-बालों की अघासुर से कैसे रक्षा की थी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-did-lord-krishna-protect-the-cowherds-from-aghasura/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-did-lord-krishna-protect-the-cowherds-from-aghasura/</guid>
      <description>Gyan Ganga: भगवान श्रीकृष्ण ने ग्वाल-बालों की अघासुर से कैसे रक्षा की थी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेजी से बढ़ रहा एक साथ 2 कंपनियों में नौकरी का ट्रेंड, क्या भारत में है लीगल? मूनलाइटिंग और इस पर छिड़ी बहस के बारे में जानें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-moonlighting-in-tech-industry-know-all-about-it/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 17:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-moonlighting-in-tech-industry-know-all-about-it/</guid>
      <description>तेजी से बढ़ रहा एक साथ 2 कंपनियों में नौकरी का ट्रेंड, क्या भारत में है लीगल?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘स्ट्रोक’ के सटीक आकलन की नई तकनीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-technique-for-accurate-assessment-of-stroke/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 18:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-technique-for-accurate-assessment-of-stroke/</guid>
      <description>‘स्ट्रोक’ के सटीक आकलन की नई तकनीक भारत में असमय मौतों का एक प्रमुख कारण स्ट्रोक है। मस्तिष्क के किसी हिस्से में जब रक्त प्रवाह बाधित होता है, तो स्ट्रोक या मस्तिष्क के दौरे की स्थिति बनती है। स्ट्रोक कई प्रकार के होते हैं, जिनमें अधिकतर मामले इस्केमिक स्ट्रोक के होते हैं। मस्तिष्क तक ऑक्सीजन युक्त रक्त पहुँचाने वाली धमनियों में ब्लॉकेज होने से इस्केमिक स्ट्रोक होता है। इस्केमिक स्ट्रोक का पता लगाने के लिए प्रचलित मैग्नेटिक रेज़ोनेंस इमेजिंग (एमआरआई) और कंप्यूटर टोमोग्राफी (सीटी) भरोसेमंद तो है, पर खर्चीली&amp;nbsp; है। यही कारण है कि यह तकनीक भारत की बड़ी आबादी की पहुँच से बाहर है। यह उल्लेखनीय है कि देश में प्रत्येक 10 लाख लोगों पर केवल एक एमआरआई सेंटर है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में हुई 5G सर्विस की एंट्री, इन देशों में हो रहा 6जी तकनीक का इस्तेमाल, नार्वे में 7G की इंटरनेट स्पीड </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/5g-service-entry-in-india-6g-technology-being-used-in-these-countries/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 16:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/5g-service-entry-in-india-6g-technology-being-used-in-these-countries/</guid>
      <description>भारत में हुई 5G सर्विस की एंट्री, इन देशों में हो रहा 6जी तकनीक का इस्तेमाल, नार्वे में 7G की इंटरनेट स्पीड 5जी तकनीक हाई स्पीड इंटरनेट सर्विस का वादा करती है और इसकी मदद से यूजर किसी फिल्म को महज कुछ सेकेंड में डाउनलोड कर सकते हैं। दुनिया के कई हिस्सों में इसकी शुरुआत भी हो चुकी है। त्योहारों से पहले और नवरात्र के विशेष मौके पर देश को नई सौगात मिली। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने दिल्ली के प्रगति मैदान में 5जी सेवाओं की लॉन्चिंग कर दी है। ये भारत के लिए खास पल है। भारत ने टेक्नोलॉजी के क्षेत्र में एक नए युग में प्रवेश कर लिया है। मोबाइल प्रौद्योगिकी का विकास इस हद तक तेजी से बढ़ रहा है कि हम इंटरनेट की उन पीढ़ियों के बारे में बात करने लग गए हैं जिन्हें 20 साल तक सुलझाया नहीं जा सकेगा। दूसरे शब्दों में, हम अभी भी 5जी परिनियोजित कर रहे हैं और लोग 6जी और 7जी के बारे में सोच रहे हैं, जिसमें 6जी नेटवर्क पर दुनिया भर की कई बड़ी कंपनियां काम कर रही हैं। दावा किया जा रहा है कि 2035 तक 6जी एक वास्तविकता बन जाना चाहिए, जिसका अर्थ है कि लोग इसका उपयोग करना शुरू कर देंगे। चीन में 6G की सफलता के बारे में पहले से ही कुछ खबरें हैं। 5जी, 6जी और 7जी के बीच सेलुलर वायरलेस जेनरेशन (जी) गति, सिस्टम, आवृत्ति और प्रौद्योगिकी परिवर्तनों को संदर्भित करता है। प्रत्येक पीढ़ी में कुछ मानक, क्षमताएं, नई विशेषताएं आदि होती हैं, जो इसे पिछले वाले से अलग करती हैं।इसे भी पढ़ें: मोदी सरकार पर राहुल का निशाना, पूछा- क्या कोरोना पीड़ितों के परिवार उचित मुआवजे के हकदार नहीं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिर्गी की सटीक पहचान के लिए नया एल्गोरिद्म</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-algorithm-for-accurate-detection-of-epilepsy/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 16:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-algorithm-for-accurate-detection-of-epilepsy/</guid>
      <description>मिर्गी की सटीक पहचान के लिए नया एल्गोरिद्म मिर्गी तंत्रिका संबंधी एक रोग है, जिसमें मस्तिष्क अचानक विद्युत संकेतों का उत्सर्जन करता है, जिसके परिणामस्वरूप दौरे पड़ते हैं, और चरम मामलों में मृत्यु तक हो सकती है। अखिल भारतीय आयुर्विज्ञान संस्थान (एम्स) ऋषिकेश के सहयोग से भारतीय विज्ञान संस्थान (आईआईएससी) के शोधकर्ताओं ने एक एल्गोरिद्म विकसित किया है, जो मिर्गी की घटनाओं और उसके विभिन्न रूपों की पहचान के लिए मस्तिष्क स्कैन को डिकोड करने में मदद कर सकता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;मस्तिष्क के अनिश्चित संकेतों की उत्पत्ति के बिंदु के आधार पर, मिर्गी को फोकल या सामान्यीकृत मिर्गी के रूप में वर्गीकृत किया जाता है। जब ये अनियमित संकेत मस्तिष्क में किसी विशिष्ट क्षेत्र तक सीमित होते हैं, तो फोकल मिर्गी होती है। यदि संकेत यादृच्छिक स्थानों पर हैं, तो इसे सामान्यीकृत मिर्गी कहा जाता है। मिर्गी की पहचान के लिए न्यूरोफिज़ियोलॉजिस्ट्स ईईजी (इलेक्ट्रोएन्सेफलोग्राम) का मैन्युअल रूप से निरीक्षण करते हैं, जिससे ऐसे संकेतों का पता लगाया जा सके। आईआईएससी के इलेक्ट्रॉनिक सिस्टम इंजीनियरिंग विभाग (डीईएसई) में सहायक प्रोफेसर हार्दिक जे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले साल से आप जान जायेंगे कि कौन कॉल कर रहा है आपको ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/technology-importance-of-telecommunication-bill/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 15:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/technology-importance-of-telecommunication-bill/</guid>
      <description>अगले साल से आप जान जायेंगे कि कौन कॉल कर रहा है आपको ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
