<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Australia on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/australia/</link>
    <description>Recent content in Australia on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 12:12:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/australia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>भारत ने आस्ट्रेलिया को शूटआउट में हराया, तीसरा सुल्तान जोहोर कप खिताब जीता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-beat-australia-in-shootout-win-third-sultan-of-johor-cup-title/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-beat-australia-in-shootout-win-third-sultan-of-johor-cup-title/</guid>
      <description>भारत ने आस्ट्रेलिया को शूटआउट में हराया, तीसरा सुल्तान जोहोर कप खिताब जीता दो बार की चैम्पियन भारत ने शनिवार को यहां रोमांचक पेनल्टी शूटआउट में आस्ट्रेलिया को 5-4 से हराकर सुल्तान जोहोर कप अपने नाम किया। इस तरह भारत ने टूर्नामेंट में पांच साल के खिताबी सूखे को समाप्त किया। दोनों टीमें नियमित समय के बाद 1-1 की बराबरी पर थी। फिर शूटआउट हुआ जिसमें भी दोनों टीमें 3-3 की बराबरी पर पहुंच गयी। अब मैच ‘सडन डेथ’ में पहुंच गया। विजयी टीम का फैसला करने के लिये नौ पेनल्टी शॉट की जरूरत पड़ी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलियाई टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आने की पूरी संभावना:कोच मैकडोनाल्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-is-every-possibility-of-some-more-cases-of-covid-19-in-australian-team-coach-mcdonald/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-is-every-possibility-of-some-more-cases-of-covid-19-in-australian-team-coach-mcdonald/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलियाई टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आने की पूरी संभावना:कोच मैकडोनाल्ड एडम जंपा और मैथ्यू वेड के टी20 विश्वकप के दौरान कोविड-19 के लिए पॉजिटिव पाए जाने के बाद ऑस्ट्रेलियाई कोच एंड्रयू मैकडोनाल्ड ने आशंका जताई है कि उनकी टीम में वायरस के अधिक मामले हो सकते हैं। टीम में शामिल एकमात्र विकेटकीपर वेड ऑस्ट्रेलिया के दूसरे क्रिकेटर हैं जिन्हें कोविड-19 से संक्रमित पाया गया है। इससे पहले बुधवार को लेग स्पिनर जंपा का परीक्षण पॉजिटिव पाया गया था। वेड का हालांकि इंग्लैंड के खिलाफ शुक्रवार को बारिश के कारण रद्द कर दिए गए मैच में खेलना तय था।  मैकडोनाल्ड ने मैच रद्द किए जाने के बाद कहा,‘‘इसकी पूरी संभावना है की टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आ सकते हैं। मैथ्यू वेड आज मैच में खेलने जा रहा था इसलिए प्रत्येक अलग-अलग तरह से वायरस से प्रभावित होता।’’ जंपा को इससे पहले कोविड से संक्रमित पाया गया था और वह श्रीलंका के खिलाफ मैच में नहीं खेल पाए थे जिसमें ऑस्ट्रेलिया ने जीत दर्ज की थी। आयरलैंड के जॉर्ज डॉकरेल अन्य क्रिकेटर हैं जिनका परीक्षण पॉजिटिव आया है लेकिन वह रविवार को श्रीलंका के खिलाफ मैच में खेले थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेलबर्न में लगातार दूसरा मैच बारिश में धूला, इंग्लैंड-ऑस्ट्रेलिया का मैच रद्द होने से सेमीफाइनल की राह हुई मुश्किल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rain-in-melbourne-cancelled-england-australia-match-in-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rain-in-melbourne-cancelled-england-australia-match-in-t20-worldcup/</guid>
      <description>मेलबर्न में लगातार दूसरा मैच बारिश में धूला, इंग्लैंड-ऑस्ट्रेलिया का मैच रद्द होने से सेमीफाइनल की राह हुई मुश्किल मेलबर्न। ऑस्ट्रेलिया और इंग्लैंड के बीच शुक्रवार को यहां मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड (एमसीजी) पर होने वाला मैच रुक-रुक कर हो रही बारिश के कारण रद्द कर दिया गया जिससे इन दोनों टीमों की टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में जगह बनाने की राह कठिन हो गई है। एमसीजी पर ही अफगानिस्तान और आयरलैंड का मैच बारिश की भेंट चढ़ने के बाद मौसम ने अपना कमाल दिखाया और दिन के दूसरे मैच को भी रद्द करना पड़ा।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने जोहोर कप हॉकी में आस्ट्रेलिया से ड्रॉ खेला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-played-a-draw-with-australia-in-johor-cup-hockey/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-played-a-draw-with-australia-in-johor-cup-hockey/</guid>
      <description>भारत ने जोहोर कप हॉकी में आस्ट्रेलिया से ड्रॉ खेला भारतीय जूनियर पुरूष हॉकी टीम ने सुल्तान जोहोर बाहरू कप में बुधवार को आस्ट्रेलिया को 5 .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
