<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Australia on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/australia/</link>
    <description>Recent content in Australia on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Nov 2022 12:16:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/australia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>बिली जीन किंग कप: ब्रिटेन, आस्ट्रेलिया सेमीफाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/billie-jean-king-cup-britain-australia-reach-semi-finals/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/billie-jean-king-cup-britain-australia-reach-semi-finals/</guid>
      <description>बिली जीन किंग कप: ब्रिटेन, आस्ट्रेलिया सेमीफाइनल में ब्रिटेन ने स्पेन को 3-0 से हराकर बिली जीन किंग कप महिला टेनिस टूर्नामेंट के सेमीफाइनल में प्रवेश किया। महिला टेनिस के इस शीर्ष स्तरीय टीम टूर्नामेंट में ब्रिटेन ने 41 साल में पहली बार अंतिम चार में जगह बनायी है। आस्ट्रेलिया ने भी गुरूवार को ग्लास्गो में अंतिम चार में प्रवेश किया। लेकिन ग्रुप सी में ब्रिटेन ने शानदार वापसी करते हुए जीत हासिल की। ब्रिटेन के लिये एलिसिया बार्नेट और ओलिविया निकोल्स की जोड़ी ने अलियोना बोलसोवा और रेबेका मासारोवा पर 7-6, 6-2 से जीत दर्ज की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिली जीन किंग कप: ऑस्ट्रेलिया ने स्लोवाकिया को हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/billie-jean-king-cup-australia-beat-slovakia/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 11:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/billie-jean-king-cup-australia-beat-slovakia/</guid>
      <description>बिली जीन किंग कप: ऑस्ट्रेलिया ने स्लोवाकिया को हराया ऑस्ट्रेलिया ने बिली जीन किंग कप (बीजेकेसी) टेनिस के पहले मैच में मंगलवार को स्लोवाकिया के खिलाफ 2-0 की अजेय बढ़त के साथ अपने अभियान को शुरू किया। महिला टेनिस के सबसे बड़ी टीम स्पर्धा में स्टॉर्म सैंडर्स और अजला टोमलजानोविच ने एकल मुकाबलों में ही टीम की जीत पक्की कर दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टर्नर ने कहा ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड प्रबल दावेदार लेकिन भारत को हल्के में न लें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/turner-said-australia-belgium-netherlands-strong-contenders-but-dont-take-india-lightly/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/turner-said-australia-belgium-netherlands-strong-contenders-but-dont-take-india-lightly/</guid>
      <description>टर्नर ने कहा ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड प्रबल दावेदार लेकिन भारत को हल्के में न लें ऑस्ट्रेलिया के पूर्व हॉकी खिलाड़ी ग्लेन टर्नर को लगता है कि उनका देश, मौजूदा चैंपियन बेल्जियम और नीदरलैंड आगामी पुरुष हॉकी विश्व कप जीतने के प्रबल दावेदार हैं लेकिन उन्होंने तोक्यो ओलंपिक कांस्य पदक विजेता भारत को अपने ही घर में हल्के में लेने के खिलाफ चेतावनी दी। ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड, मेजबान भारत, अर्जेंटीना, जर्मनी, न्यूजीलैंड, इंग्लैंड, फ्रांस, कोरिया, मलेशिया, स्पेन, दक्षिण अफ्रीका, जापान, चिली और वेल्स टूर्नामेंट में प्रतिस्पर्धा करने वाली 16 टीमें हैं जिसकी मेजबानी भुवनेश्वर और राउरकेला में संयुक्त रूप से 13 से 29 जनवरी तक की जाएगी। दो बार के ओलंपियन टर्नर ने कहा, ‘‘मुझे लगता है कि ऑस्ट्रेलिया के पास एक बड़ा मौका है। उन्होंने हाल ही में राष्ट्रमंडल खेलों में स्वर्ण पदक जीता है। वे एक स्तरीय टीम हैं। मुझे पता है कि वे कैसे प्रशिक्षण लेते हैं और वे जीतने के लिए प्रशिक्षण लेते हैं। उनके मूल और बुनियादी सिद्धांत बहुत अच्छे हैं और मुझे लगता है कि यही उन्हें अलग करता है। वर्ष 2010 और 2014 में लगातार दो विश्व कप जीतने वाली ऑस्ट्रेलियाई टीम के सदस्य रहे टर्नर ने कहा, ‘‘मुझे लगता है कि बेल्जियम भी दावेदार हैं क्योंकि वे काफी अच्छी फॉर्म में हैं। उन्हें इस समय हराना मुश्किल है। और मुझे लगता है कि नीदरलैंड को भी शीर्ष में होना चाहिए और अगर वे अपनी क्षमता के अनुसार खेलते हैं तो यह वास्तव में अच्छा होगा।’’&amp;nbsp;टर्नर ने कहा, ‘‘भारत अपने घर में खेलेगा। मैं उन्हें अच्छा प्रदर्शन करते देखना पसंद करूंगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup |  श्रीलंका को हराकर इंग्लैंड सेमीफाइनल में, गत चैम्पियन आस्ट्रेलिया बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/england-beat-sri-lanka-in-semi-finals-defending-champions-australia-out/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/england-beat-sri-lanka-in-semi-finals-defending-champions-australia-out/</guid>
      <description>T20 World Cup | श्रीलंका को हराकर इंग्लैंड सेमीफाइनल में, गत चैम्पियन आस्ट्रेलिया बाहर सिडनी। इंग्लैंड ने बेन स्टोक्स (नाबाद 42 रन) के अनुभव की बदौलत शनिवार को यहां सुपर-12 के ग्रुप एक के महत्वपूर्ण मैच में श्रीलंका को चार विकेट से हराकर टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में प्रवेश किया जिससे मेजबान और गत चैम्पियन आस्ट्रेलिया का अभियान ग्रुप चरण में ही समाप्त हो गया। श्रीलंका ने सलामी बल्लेबाज पाथुम निसांका (45 गेंद में 67 रन) की शानदार अर्धशतकीय पारी से शानदार शुरूआत की। लेकिन इंग्लैंड के गेंदबाजों ने वापसी करते हुए उसे आठ विकेट पर 141 रन ही बनाने दिये। इसे भी पढ़ें: भाजपा ठग सुकेश चंद्रशेखर के समर्थन से चुनाव लड़ रही, आप विधायक सौरभ भारद्वाज का बयान एससीजी की सूखी पिच पर इस लक्ष्य का पीछा करने उतरी इंग्लैंड ने सलामी बल्लेबाज एलेक्स हेल्स (47 रन, 30 गेंद, सात चौके, एक छक्का) और कप्तान जोस बटलर (28 रन, 23 गेंद, दो चौके, एक छक्का) ने पहले विकेट के लिये 43 गेंद में 75 रन की साझेदारी की बदौलत अच्छी शुरूआत की। फिर टीम को 77 गेंद में महज 67 रन की दरकार थी लेकिन श्रीलंकाई स्पिनर वानिंदु हसारंगा डिसिल्वा (23 रन देकर दो विकेट) ने विकेट झटकने की शुरूआत की और कुछ ही देर में इंग्लैंड की आधी टीम पवेलियन पहुंच गयी थी। इसे भी पढ़ें: पाकिस्तान को चीन और सऊदी अरब से मिलेगी 13 अरब डॉलर की अतिरिक्त मदद हसारंगा ने इंग्लैंड के दोनों सलामी बल्लेबाजों को महज सात रन के अंदर आउट कर दिया जिसके बाद धनंजय डिसिल्वा (24 रन देकर दो विकेट) और लाहिरू कुमारा (24 रन देकर दो विकेट) ने विकेट झटके। इंग्लैंड ने तीसरे नंबर के बल्लेबाज डेविड मलान के चोटिल (ग्रोइन) होने के कारण बल्लेबाजी क्रम में फेरबदल किया। टीम को 33 गेंद में 31 रन की जरूरत थी जब मोईन अली (01) धनंजय डिसिल्वा का दूसरा शिकार बने। लेकिन इंग्लैंड के टेस्ट कप्तान स्टोक्स ने संयम से खेलते हुए अपनी पारी की 36वीं गेंद पर चौका जड़कर टीम को दो गेंद रहते जीत तक पहुंचाया। इसमें क्रिस वोक्स (नाबाद 05 रन) ने उनका साथ दिया और 15 रन की साझेदारी की। एशेज की दो प्रतिद्वंद्वी टीमों आस्ट्रेलिया और इंग्लैंड के बीच सुपर 12 का मुकाबला बारिश की भेंट चढ़ गया था। इससे आस्ट्रेलिया का अभियान ग्रुप चरण में सात अंक पर खत्म हुआ क्योंकि उनकी उम्मीदें श्रीलंका की इंग्लैंड पर जीत पर टिकी थीं। इंग्लैंड ग्रुप एक में न्यूजीलैंड के बाद दूसरे स्थान पर रही और अब अंतिम चार में उसका सामना ग्रुप दो की शीर्ष टीम से होगा। इससे पहले श्रीलंका ने टॉस जीतकर बल्लेबाजी का फैसला किया और निसांका ने 33 गेंद में अर्धशतक जड़कर अच्छी शुरूआत करायी।  इस स्टाइलिश सलामी बल्लेबाज ने इंग्लैंड के आक्रमण की धज्जियां उड़ाते हुए 45 गेंद में पांच छक्के और दो चौके जमाये। लेकिन लेग स्पिनर आदिल राशिद (चार ओवर में 16 रन देकर एक विकेट) ने टूर्नामेंट में पहला विकेट निसांका के रूप में लेकर रूख बदल दिया। तेज गेंदबाज सैम कुरेन (चार ओवर में 27 रन देकर एक विकेट) ने बीच के ओवरों में कसा स्पैल डाला जिससे आठ रन से ज्यादा प्रति ओवर की लय से चल रही श्रीलंकाई टीम की रन गति पर लगाम लग गयी। बल्लेबाजी क्रम में नीचे ‘पावरहिटर’ की कमी का श्रीलंका को खामियाजा भुगतना पड़ा क्योंकि ‘बाउंड्री’ लगनी बंद हो गयी और टीम अंतिम पांच ओवर में महज 25 रन ही जोड़ सकी तथा इस दौरान उन्होंने पांच विकेट भी गंवा दिये। इंग्लैंड के तेज गेंदबाज मार्क वुड ने भी खराब शुरूआत से वापसी करते हुए 26 रन देकर तीन विकेट झटक लिये जिससे श्रीलंकाई टीम 15-20 रन कम बना सकी। इंग्लैंड के टेस्ट कप्तान बेन स्टोक्स ने नयी गेंद से शुरूआत की जिससे श्रीलंका के सलामी बल्लेबाज कुसाल मेंडिस और निसांका ने भी सतर्क शुरूआत की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: ऑस्ट्रेलिया के साथ हो गया खेल, मौजूदा चैंपियन सेमीफाइनल से बाहर, इंग्लैंड ने मारी बाजी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-2022-australia-out-of-the-semi-finals-england-won/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-2022-australia-out-of-the-semi-finals-england-won/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: ऑस्ट्रेलिया के साथ हो गया खेल, मौजूदा चैंपियन सेमीफाइनल से बाहर, इंग्लैंड ने मारी बाजी टी20 विश्व कप में उलटफेर का दौर लगातार जारी है। अपने घरेलू मैदान पर हो रहे टी-20 विश्व कप में मौजूदा चैंपियन ऑस्ट्रेलिया सेमीफाइनल से बाहर हो गया है। ग्रुप-एक से न्यूजीलैंड और इंग्लैंड की टीम सेमीफाइनल के लिए क्वालीफाई कर चुकी है। मौजूदा चैंपियन ऑस्ट्रेलिया के लिए यह बड़ा झटका है। आज श्रीलंका और इंग्लैंड के बीच मुकाबला था। इंग्लैंड ने श्रीलंका को रोमांचक मुकाबले में हरा दिया। जिसके बाद से उसने सेमीफाइनल में अपनी जगह पक्की कर ली है। कांटे की टक्कर वाले मुकाबले में इंग्लैंड ने आखिरी ओवर में जीत दर्ज की है। इंग्लैंड की ओर से बेन स्टोक ने आज भी जिताऊ पारी खेली।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup 2022: अगर जिंबाब्वे से हार जाए टीम इंडिया तो क्या सेमीफाइनल की रेस से हो जाएगी बाहर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया ने अफगानिस्तान को हराकर सेमीफाइनल की धुंधली उम्मीद कायम रखी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australia-beat-afghanistan-to-maintain-hazy-semi-final-hopes/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 21:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australia-beat-afghanistan-to-maintain-hazy-semi-final-hopes/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया ने अफगानिस्तान को हराकर सेमीफाइनल की धुंधली उम्मीद कायम रखी एडीलेड।&amp;nbsp;गत चैम्पियन आस्ट्रेलिया शुक्रवार को यहां अंत में राशिद खान के खतरे से बचकर टी20 विश्व कप के मैच में अफगानिस्तान पर चार रन की करीबी जीत से सेमीफाइनल की धुंधली उम्मीद बरकरार रखने में सफल रहा। इस जीत से आस्ट्रेलिया पांच मैचों में सात अंक लेकर ग्रुप एक में दूसरे स्थान पर पहुंच गया है जबकि न्यूजीलैंड के भी सात अंक हैं जो बेहतर नेट रन रेट की बदौलत सेमीफाइनल के लिये क्वालीफाई करने वाली पहली टीम बन गयी है। आस्ट्रेलियाई टीम हालांकि इंग्लैंड के नेट रन रेट से आगे बढ़ने में विफल रही क्योंकि ऐसा करने के लिये मेजबान टीम को आठ विकेट पर 168 रन बनाने के बाद अफगानिस्तान को 106 रन के अंदर समेटना था। इसका मतलब है कि अगर इंग्लैंड सिडनी में शनिवार को अपने अंतिम मैच में श्रीलंका को हरा देता है तो उनके भी सात अंक हो जायेंगे और वह ग्रुप एक में बेहतर नेट रन रेट की बदौलत न्यूजीलैंड के साथ सेमीफाइनल में पहुंच जायेगा। आस्ट्रेलिया के लिये ग्लेन मैक्सवेल ने 32 गेंद में नाबाद 54 रन की अर्धशतकीय पारी खेली लेकिन अफगानिस्तान ने अंतिम पांच ओवर में कसी गेंदबाजी से गत चैम्पियन आस्ट्रेलिया को आठ विकेट पर 168 रन ही बनाने दिये। मैक्सवेल ने अपनी पारी के दौरान छह चौके और दो छक्के जड़े। उनके अलावा मिशेल मार्श ने 45 रन और मार्कस स्टोइनिस ने 25 रन का योगदान दिया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: CSK में बने रहेंगे रविंद्र जडेजा!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऋषभ पंत को टी20 वर्ल्डकप में मौका नहीं मिलने पर ऑस्ट्रेलियाई दिग्गज ने जाहिर किया गुस्सा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australian-legend-expressed-anger-over-rishabh-pant-not-getting-a-chance-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 14:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australian-legend-expressed-anger-over-rishabh-pant-not-getting-a-chance-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>ऋषभ पंत को टी20 वर्ल्डकप में मौका नहीं मिलने पर ऑस्ट्रेलियाई दिग्गज ने जाहिर किया गुस्सा विकेटकीपर बल्लेबाज ऋषभ पंत को ऑस्ट्रेलिया में जारी टी20 वर्ल्डकप में भारतीय टीम का हिस्सा बनने का मौका नहीं मिला है। वो इस टी20 वर्ल्डकप में प्लेइंग एलेवन का हिस्सा नहीं है। उनकी जगह टीम में दिग्गज और अनुभवी खिलाड़ी दिनेश कार्तिक को जगह मिली है।&amp;nbsp;बता दें कि दिनेश कार्तिक ने टूर्नामेंट में सुपर 12 के चारों मैचों में विकेटकीपिंग की है। वहीं ऐसे महत्वपूर्ण टूर्नामेंट में ऋषभ पंत को मौका नहीं दिए जाने को लेकर पूर्व ऑस्ट्रेलियाई कप्तान इयान चैपल ने सवाल उठाए है। उन्होंने कहा कि दिनेश कार्तिक की जगह टीम मैनेजमेंट को ऋषभ पंत को प्राथमिकता देनी चाहिए थी। टीम के लिए इस अहम टूर्नामेंट में ऋषभ पंत महत्वपूर्ण साबित होते। टीम को चाहिए था कि टी20 विश्वकप के हर मैच में ऋषभ को खिलाया जाए।&amp;nbsp;&amp;nbsp;दिनेश कार्तिक ने किया निराशबता दें कि ऑस्ट्रेलिया में जारी टी20 वर्ल्ड कप के मैचों में दिनेश कार्तिक कोई खास कमाल अबतक नहीं कर सके है। हालांकि भारत टीम में अधिक बदलाव करने की इच्छुक नहीं है, इसलिए ऋषभ पंत को मौका नहीं मिल रहा है। बता दें कि पाकिस्तान के खिलाफ हुए मुकाबले में कार्तिक एक रन बनाकर पवेलियन लौटे थे। नीदरलैंड के खिलाफ मुकाबले में उन्हें बैटिंग का मौका नहीं मिला। दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ भी उनका बल्ला नहीं चला और वो मात्र छह रन बना सके थे। बांग्लादेश के खिलाफ मैच में भी उनका खास योगदान नहीं रहा था। इस मैच में उन्होंने मात्र सात रन बनाए थे।&amp;nbsp;ऋषभ पंत है कप्तान बनने की लिस्ट में शामिलबता दें कि ऋषभ पंत भी भारतीय टीम के कप्तान बनने की लिस्ट में शामिल है, जो आईपीएल टीम का नेतृत्व भी करते है। माना जा रहा है कि भविष्य में ऋषभ पंत कप्तान बनाए जा सकते है।&amp;nbsp;दिनेश कार्तिक का अंतिम वर्ल्ड कपमाना जा रहा है कि ये वर्ल्ड कप दिनेश कार्तिक के लिए अंतिम वर्ल्डकप हो सकता है। वहीं आगामी वनडे वर्ल्डकप में भी दिनेश कार्तिक को शामिल किए जाने पर संशय बरकरार है। बीसीसीआई के चयनकर्ता चाहते हैं कि अगले टी20 वर्ल्डकप को ध्यान में रखते हुए भी टीम का चुनाव किया जाए। बता दें कि वर्ल्ड कप के बाद भारतीय टीम न्यूजीलैंड से तीन मैचों की टी20 सीरीज में भिड़ने वाली है। इस सीरीज के लिए दिनेश कार्तिक का चयन नहीं किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलियाई पुलिस ने हत्या के मामले में भारतीय संदिग्ध, जानकारी देने वाले को 10 लाख डॉलर का इनाम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australian-police-rewarded-one-million-dollars-for-indian-suspect-in-murder-case-informer/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australian-police-rewarded-one-million-dollars-for-indian-suspect-in-murder-case-informer/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलियाई पुलिस ने हत्या के मामले में भारतीय संदिग्ध, जानकारी देने वाले को 10 लाख डॉलर का इनाम ऑस्ट्रेलिया पुलिस ने क्वीन्सलैंड में 2018 में एक समुद्र तट पर 24 साल की ऑस्ट्रेलियाई महिला की कथित हत्या कर भारत भाग जाने वाले भारतीय चिकित्सा सहायक को पकड़ने में मदद के लिए सूचना देने वाले को दस लाख डॉलर का इनाम देने की घोषणा की है। क्वीन्सलैंड पुलिस ने एक प्रेस विज्ञप्ति में कहा कि टोया कॉर्डिंगली 21 अक्टूबर 2018 को केयर्न्स से 40 किलोमीटर दूर वांगेटी बीच पर अपने कुत्ते को घुमा रही थीं तभी उनकी हत्या कर दी गयी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया को टी20 विश्व कप की मेजबानी मिलने पर दिल बाग बाग हो गया था: कोहली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kohli-said-was-heartbroken-when-australia-got-to-host-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kohli-said-was-heartbroken-when-australia-got-to-host-t20-world-cup/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया को टी20 विश्व कप की मेजबानी मिलने पर दिल बाग बाग हो गया था: कोहली विराट कोहली ने बुधवार को यहां कहा कि जब उन्हें पता चला कि टी-20 विश्वकप ऑस्ट्रेलिया में खेला जाना है तो उनका दिल बाग बाग हो गया था। फॉर्म में वापसी करने के बाद कोहली ने विश्वकप में भी अच्छा प्रदर्शन जारी रखा है। उन्होंने चिर प्रतिद्वंदी पाकिस्तान के खिलाफ 82 रन की बेहतरीन पारी खेलकर अपने अभियान की शुरुआत की और बुधवार को यहां बांग्लादेश के खिलाफ 44 गेंदों पर 64 रन की शानदार पारी खेली। कोहली ने बांग्लादेश के खिलाफ मैच समाप्त होने के बाद कहा,‘‘ जैसे ही मुझे पता चला कि विश्वकप ऑस्ट्रेलिया में होना है तो मेरा दिल बाग बाग हो गया था। मैं जानता था कि अच्छे क्रिकेटिया शॉट को खेलना अहम होगा। मैं जानता था ऑस्ट्रेलिया में खेलने का अनुभव टीम के लिए बहुत फायदेमंद होगा।’’ कोहली ने बारिश से प्रभावित मैच में सर्वाधिक रन बनाए। भारत ने इस रोमांचक मैच में पांच रन से जीत दर्ज की। उन्होंने कहा,‘‘ आज का मैच काफी करीबी था, लेकिन उतना करीबी नहीं जितना हम पसंद करते। बल्लेबाजी में यह एक और अच्छा दिन था। जब मैं क्रीज पर उतरा तो टीम पर दबाव था। मैं गेंद को अच्छी तरह से समझ रहा था। मैं अच्छा महसूस कर रहा था लेकिन मैं किसी चीज की तुलना नहीं करना चाहता। जो अतीत में हुआ वह बीती बात है।’’ कोहली के लिए एडिलेड ओवल का मैदान उनके लिए हमेशा भाग्यशाली रहा है। उन्होंने टेस्ट क्रिकेट में अपना पहला शतक इसी मैदान पर लगाया था और दो साल बाद टेस्ट क्रिकेट में कप्तान के रूप में पदार्पण करते हुए दोनों पारियों में शतक लगाए थे। उन्होंने कहा,‘‘ मुझे इस मैदान पर खेलना बहुत पसंद है। नेट्स से लेकर मैदान में उतरने तक मुझे यहां घर जैसा अहसास होता है। मेलबर्न में खेली गई पारी का अपना महत्व है लेकिन जब मैं यहां आया तो वह अलग तरह का अहसास होता है और मैं अपनी बल्लेबाजी का पूरा लुत्फ उठाता हूं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलियाई रक्षा मंत्री ने कहा कि 1980 के दशक से अमेरिकी हमलावर ऑस्ट्रेलिया में आ रहे हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australian-defense-minister-said-us-bombers-have-been-coming-to-australia-since-1980s/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australian-defense-minister-said-us-bombers-have-been-coming-to-australia-since-1980s/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलियाई रक्षा मंत्री ने कहा कि 1980 के दशक से अमेरिकी हमलावर ऑस्ट्रेलिया में आ रहे हैं ऑस्ट्रेलियाई रक्षा मंत्री ने बुधवार को देश के उत्तरी क्षेत्र के लिए नियोजित बी-52 सुविधाओं के बड़े उन्नयन के महत्व को कमतर करते हुए कहा कि परमाणु-सक्षम अमेरिकी बमवर्षक 1980 के दशक से क्षेत्र में आते रहे हैं। चीन ने इस सप्ताह ऑस्ट्रेलिया के उत्तरी क्षेत्र में टिंडल स्थित ऑस्ट्रेलियाई वायुसेना अड्डे पर लंबी दूरी तक मार करने वाले छह बमवर्षक विमान तैनात करने की अमेरिकी योजना की निंदा की और कहा कि इस कदम से क्षेत्रीय शांति और स्थिरता कमजोर होगी। इसने क्षेत्र में संभावित हथियारों की होड़ की भी चेतावनी दी।  यह पूछे जाने पर कि क्या बी-52 सुविधाओं का उन्नयन संबंधी कार्य बहुत भड़काऊ साबित हो सकता है, ऑस्ट्रेलियाई रक्षा मंत्री रिचर्ड मार्लेस ने संवाददाताओं से कहा, मुझे लगता है कि यहां सभी को निश्चिंत होने की जरूरत है। मार्लेस ने कहा, हम जिस बारे में बात कर रहे हैं वह टिंडल में बुनियादी ढांचे में एक अमेरिकी निवेश है, जो ऑस्ट्रेलिया के लिए उस बुनियादी ढांचे को अधिक सक्षम बनाने में मदद करेगा। उन्होंने कहा, जहां तक अमेरिकी बमवर्षकों की बात है, वे 1980 के दशक से ऑस्ट्रेलिया आ रहे हैं। वे 2005 से ऑस्ट्रेलिया में प्रशिक्षण कार्य में शामिल हैं। यह सब एक पहल का हिस्सा है जिसे 2017 में शुरू किया गया था। मार्लेस ने कहा कि ऑस्ट्रेलिया टिंडल उन्नयन का महत्वपूर्ण लाभार्थी होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने आस्ट्रेलिया को शूटआउट में हराया, तीसरा सुल्तान जोहोर कप खिताब जीता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-beat-australia-in-shootout-win-third-sultan-of-johor-cup-title/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-beat-australia-in-shootout-win-third-sultan-of-johor-cup-title/</guid>
      <description>भारत ने आस्ट्रेलिया को शूटआउट में हराया, तीसरा सुल्तान जोहोर कप खिताब जीता दो बार की चैम्पियन भारत ने शनिवार को यहां रोमांचक पेनल्टी शूटआउट में आस्ट्रेलिया को 5-4 से हराकर सुल्तान जोहोर कप अपने नाम किया। इस तरह भारत ने टूर्नामेंट में पांच साल के खिताबी सूखे को समाप्त किया। दोनों टीमें नियमित समय के बाद 1-1 की बराबरी पर थी। फिर शूटआउट हुआ जिसमें भी दोनों टीमें 3-3 की बराबरी पर पहुंच गयी। अब मैच ‘सडन डेथ’ में पहुंच गया। विजयी टीम का फैसला करने के लिये नौ पेनल्टी शॉट की जरूरत पड़ी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलियाई टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आने की पूरी संभावना:कोच मैकडोनाल्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-is-every-possibility-of-some-more-cases-of-covid-19-in-australian-team-coach-mcdonald/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-is-every-possibility-of-some-more-cases-of-covid-19-in-australian-team-coach-mcdonald/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलियाई टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आने की पूरी संभावना:कोच मैकडोनाल्ड एडम जंपा और मैथ्यू वेड के टी20 विश्वकप के दौरान कोविड-19 के लिए पॉजिटिव पाए जाने के बाद ऑस्ट्रेलियाई कोच एंड्रयू मैकडोनाल्ड ने आशंका जताई है कि उनकी टीम में वायरस के अधिक मामले हो सकते हैं। टीम में शामिल एकमात्र विकेटकीपर वेड ऑस्ट्रेलिया के दूसरे क्रिकेटर हैं जिन्हें कोविड-19 से संक्रमित पाया गया है। इससे पहले बुधवार को लेग स्पिनर जंपा का परीक्षण पॉजिटिव पाया गया था। वेड का हालांकि इंग्लैंड के खिलाफ शुक्रवार को बारिश के कारण रद्द कर दिए गए मैच में खेलना तय था।  मैकडोनाल्ड ने मैच रद्द किए जाने के बाद कहा,‘‘इसकी पूरी संभावना है की टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आ सकते हैं। मैथ्यू वेड आज मैच में खेलने जा रहा था इसलिए प्रत्येक अलग-अलग तरह से वायरस से प्रभावित होता।’’ जंपा को इससे पहले कोविड से संक्रमित पाया गया था और वह श्रीलंका के खिलाफ मैच में नहीं खेल पाए थे जिसमें ऑस्ट्रेलिया ने जीत दर्ज की थी। आयरलैंड के जॉर्ज डॉकरेल अन्य क्रिकेटर हैं जिनका परीक्षण पॉजिटिव आया है लेकिन वह रविवार को श्रीलंका के खिलाफ मैच में खेले थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेलबर्न में लगातार दूसरा मैच बारिश में धूला, इंग्लैंड-ऑस्ट्रेलिया का मैच रद्द होने से सेमीफाइनल की राह हुई मुश्किल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rain-in-melbourne-cancelled-england-australia-match-in-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rain-in-melbourne-cancelled-england-australia-match-in-t20-worldcup/</guid>
      <description>मेलबर्न में लगातार दूसरा मैच बारिश में धूला, इंग्लैंड-ऑस्ट्रेलिया का मैच रद्द होने से सेमीफाइनल की राह हुई मुश्किल मेलबर्न। ऑस्ट्रेलिया और इंग्लैंड के बीच शुक्रवार को यहां मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड (एमसीजी) पर होने वाला मैच रुक-रुक कर हो रही बारिश के कारण रद्द कर दिया गया जिससे इन दोनों टीमों की टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में जगह बनाने की राह कठिन हो गई है। एमसीजी पर ही अफगानिस्तान और आयरलैंड का मैच बारिश की भेंट चढ़ने के बाद मौसम ने अपना कमाल दिखाया और दिन के दूसरे मैच को भी रद्द करना पड़ा।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने जोहोर कप हॉकी में आस्ट्रेलिया से ड्रॉ खेला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-played-a-draw-with-australia-in-johor-cup-hockey/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-played-a-draw-with-australia-in-johor-cup-hockey/</guid>
      <description>भारत ने जोहोर कप हॉकी में आस्ट्रेलिया से ड्रॉ खेला भारतीय जूनियर पुरूष हॉकी टीम ने सुल्तान जोहोर बाहरू कप में बुधवार को आस्ट्रेलिया को 5 .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
