<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Australia on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/australia/</link>
    <description>Recent content in Australia on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Dec 2022 23:08:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/australia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>तीसरा महिला टी20: आस्ट्रेलिया ने भारत को 21 रन से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australia-beat-india-by-21-runs-in-third-womens-t20/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 23:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australia-beat-india-by-21-runs-in-third-womens-t20/</guid>
      <description>तीसरा महिला टी20: आस्ट्रेलिया ने भारत को 21 रन से हराया आस्ट्रेलियाई महिला क्रिकेट टीम ने शानदार जज्बे का प्रदर्शन करते हुए बुधवार को यहां ब्रैबोर्न स्टेडियम में तीसरे टी20 अंतरराष्ट्रीय मैच में भारत को 21 रन से हराकर पांच मैचों की श्रृंखला में 2-1 से बढ़त बना ली। आस्ट्रेलिया ने शुरूआती झटकों से उबरते हुए एलिस पैरी की 47 गेंद में 75 रन की अर्धशतकीय पारी की मदद से आठ विकेट पर 172 रन का प्रतिस्पर्धी स्कोर खड़ा किया। इस लक्ष्य का पीछा करने उतरी भारत ने शेफाली वर्मा (41 गेंद में 52 रन) और कप्तान हरमनप्रीत कौर (27 गेंद में 37 रन) की बदौलत दो विकेट पर 106 रन बना लिये थे। इन दोनों ने महज 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hockey World Cup: हरमनप्रीत  ने कहा विश्व कप से पहले आस्ट्रेलिया दौरा रहा फायदेमंद, अपनी कमियों का पता चला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-harmanpreet-said-the-australia-tour-before-the-world-cup-was-beneficial/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 14:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-harmanpreet-said-the-australia-tour-before-the-world-cup-was-beneficial/</guid>
      <description>Hockey World Cup: हरमनप्रीत ने कहा विश्व कप से पहले आस्ट्रेलिया दौरा रहा फायदेमंद, अपनी कमियों का पता चला नयी दिल्ली। ड्रैग फ्लिकर हरमनप्रीत सिंह ने कहा है कि विश्व कप से पहले आस्ट्रेलिया जैसी मजबूत टीम के खिलाफ खेलने से भारतीय हॉकी टीम को अपनी कमियों को दुरूस्त करने का मौका मिला है। दुनिया की नंबर एक टीम के खिलाफ पांच टेस्ट मैचों की श्रृंखला में भारत की कप्तानी करने वाले हरमनप्रीत ने कहा कि भारतीय खिलाड़ियों ने इस श्रृंखला में 1 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australia : गोलीबारी में दो पुलिस अधिकारियों समेत छह लोगों की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australia-six-people-including-two-police-officers-killed-in-shootout/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australia-six-people-including-two-police-officers-killed-in-shootout/</guid>
      <description>Australia : गोलीबारी में दो पुलिस अधिकारियों समेत छह लोगों की मौत ब्रिस्बेन। ऑस्ट्रेलिया के ग्रामीण इलाके में दो पुलिस अधिकारियों सहित छह लोगों की गोली मारकर हत्या कर दी गई। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। पुलिस अधिकारी एक व्यक्ति के लापता होने की शिकायत की जांच के सिलसिले में मौके पर पहुंचे थे। पुलिस ने बताया कि हिंसा सोमवार शाम करीब पौने पांच बजे हुई जब चार अधिकारी क्वींसलैंड राज्य में एक दूरस्थ संपत्ति पर पहुंचे। अधिकारियों ने बताया कि कम से कम दो हमलावरों ने वाईंबिला में ग्रामीण इलाके में पुलिस अधिकारियों पर गोलियां चलाईं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अभ्यास मैच ड्रॉ कराकर ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ श्रृंखला की तैयारी की दक्षिण अफ्रीका ने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/south-africa-prepare-for-series-against-australia-by-drawing-warm-up-match/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 22:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/south-africa-prepare-for-series-against-australia-by-drawing-warm-up-match/</guid>
      <description>अभ्यास मैच ड्रॉ कराकर ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ श्रृंखला की तैयारी की दक्षिण अफ्रीका ने दक्षिण अफ्रीका के तेज गेंदबाज कगिसो रबाडा और लुंगी एनगिडी ने क्रिकेट ऑस्ट्रेलिया एकादश के खिलाफ सोमवार को यहां ड्रा रहे अभ्यास क्रिकेट मैच में शीर्ष क्रम के विकेट लेकर ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ तीन टेस्ट मैचों की श्रृंखला के लिए अपनी तैयारियों को पुख्ता अंजाम दिए। दक्षिण अफ्रीकी टीम में ब्रिसबेन के एलन बॉर्डर फील्ड में बल्लेबाजी का अच्छा अभ्यास किया। उसने पहली पारी में 347 रन बनाए और दूसरी पारी आठ विकेट पर 304 रन बनाकर समाप्त घोषित की। दक्षिण अफ्रीका ने क्रिकेट ऑस्ट्रेलिया एकादश के सामने मैच के अंतिम दिन जीत के लिए 426 रन का लक्ष्य रखा। पहली पारी में 226 रन बनाने वाली क्रिकेट ऑस्ट्रेलिया एकादश की टीम ने चौथे दिन जब छह विकेट गंवाकर 184 रन बनाए थे तब चाय के विश्राम से ठीक पहले मैच ड्रॉ समाप्त करने का फैसला किया गया। ऑस्ट्रेलिया और दक्षिण अफ्रीका के बीच पहला टेस्ट मैच शनिवार से गाबा में खेला जाएगा। मेलबर्न 26 दिसंबर से बॉक्सिंग डे टेस्ट मैच की मेजबानी करेगा जबकि तीसरा और आखिरी टेस्ट मैच चार जनवरी से सिडनी में खेला जाएगा। एनगिडी ने पहली पारी में शीर्ष क्रम के तीन विकेट लिए थे जबकि रबाडा ने दूसरी पारी में छह ओवर में 22 रन देकर दो विकेट हासिल किए। यह दोनों दक्षिण अफ्रीकी तेज गेंदबाजी आक्रमण के अगुआ हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test Cricket: ऑस्ट्रेलिया के तेज गेंदबाज हेजलवुड दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ पहले टेस्ट से बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/test-cricket-australian-fast-bowler-hazlewood-out-of-first-test-against-south-africa/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/test-cricket-australian-fast-bowler-hazlewood-out-of-first-test-against-south-africa/</guid>
      <description>Test Cricket: ऑस्ट्रेलिया के तेज गेंदबाज हेजलवुड दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ पहले टेस्ट से बाहर ब्रिसबेन। ऑस्ट्रेलिया के तेज गेंदबाज जोश हेजलवुड चोटिल होने के कारण दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ शनिवार से गाबा में शुरू होने वाले पहले टेस्ट क्रिकेट मैच में नहीं खेल पाएंगे। हेजलवुड की जगह स्कॉट बोलैंड और माइकल नेसर में से किसी को अंतिम एकादश में जगह मिल सकती है। हेजलवुड और कप्तान पैट कमिंस वेस्टइंडीज के खिलाफ दूसरे टेस्ट क्रिकेट मैच में नहीं खेल पाए थे। ऑस्ट्रेलिया में इस मैच में 419 रन से जीत दर्ज करके दो मैचों की श्रृंखला में क्लीनस्वीप किया था। उसने पर्थ में पहला टेस्ट मैच 164 रन से जीता था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चैपल ने कहा कि वॉर्नर ने क्रिकेट ऑस्ट्रेलिया की सिर्फ अपना बचाव करने की प्रवृत्ति का पर्दाफाश किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chappell-said-warner-exposed-cricket-australias-tendency-to-defend-itself-only/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 06:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chappell-said-warner-exposed-cricket-australias-tendency-to-defend-itself-only/</guid>
      <description>चैपल ने कहा कि वॉर्नर ने क्रिकेट ऑस्ट्रेलिया की सिर्फ अपना बचाव करने की प्रवृत्ति का पर्दाफाश किया ऑस्ट्रेलिया के पूर्व कप्तान इयान चैपल का मानना है कि क्रिकेट ऑस्ट्रेलिया ने कभी अपने खिलाड़ियों के हितों की रक्षा नहीं की और डेविड वॉर्नर ने उन पर लगे कप्तानी प्रतिबंध पर कड़ी प्रतिक्रिया करके अधिकारियों की अपना बचाव करने की प्रवृत्ति का खुलासा किया। वॉर्नर ने बुधवार को उनकी कप्तानी पर लगे आजीवन प्रतिबंध को हटाने की अपील वापस ले ली। उनका कहना था कि समीक्षा पैनल उन्हें सार्वजनिक शर्मिंदगी से गुजारना चाहता है और वह नहीं चाहते कि उनका परिवार ‘क्रिकेट की गंदी लॉन्ड्री के लिए वाशिंग मशीन’ बने।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय महिला क्रिकेट टीम ने सुपर ओवर में ऑस्ट्रेलिया को हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-womens-cricket-team-beat-australia-in-super-over/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 06:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-womens-cricket-team-beat-australia-in-super-over/</guid>
      <description>भारतीय महिला क्रिकेट टीम ने सुपर ओवर में ऑस्ट्रेलिया को हराया भारतीय महिला क्रिकेट टीम ने रविवार को यहां रोमांच की पराकाष्ठा पर पहुंचे दूसरे टी20 अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट मैच में ऑस्ट्रेलिया को सुपर ओवर में हराकर पांच मैच की श्रृंखला 1-1 से बराबर कर ली। भारत ने इसके साथ ही ऑस्ट्रेलिया के पिछले 16 टी20 मैच के विजयी अभियान पर भी रोक लगा दी। ऑस्ट्रेलिया की 2022 में किसी भी प्रारूप में यह पहली हार&amp;nbsp;है। ऑस्ट्रेलिया के 188 रन के लक्ष्य का पीछा करते हुए भारत ने स्मृति मंधाना (79) के अर्धशतक और शेफाली वर्मा (34) के साथ उनकी पहले विकेट की 76 तथा कप्तान हरमनप्रीत कौर (21) के साथ तीसरे विकेट की 61 रन की साझेदारी से पांच विकेट पर 187 रन बनाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेंडरसन ने क्रिकेट ऑस्ट्रेलिया के प्रमुख का पद छोड़ने का फैसला किया, बेयर्ड होंगे अगले अध्यक्ष</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/henderson-decides-to-step-down-as-head-of-cricket-australia-baird-to-be-next-president/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 15:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/henderson-decides-to-step-down-as-head-of-cricket-australia-baird-to-be-next-president/</guid>
      <description>हेंडरसन ने क्रिकेट ऑस्ट्रेलिया के प्रमुख का पद छोड़ने का फैसला किया, बेयर्ड होंगे अगले अध्यक्ष मेलबर्न। लाचलान हेंडरसन ने रविवार को क्रिकेट ऑस्ट्रेलिया (सीए) के चेयरमैन का पद छोड़ने का फैसला किया। न्यू साउथ वेल्स के पूर्व प्रधानमंत्री माइक बेयर्ड अगले साल उनकी जगह यह पद संभालेंगे। हेंडरसन ने कहा कि वह इस शीर्ष पद को समय देने में असमर्थ हैं क्योंकि हाल में उन्होंने पर्थ में स्वास्थ्य बीमा मुहैया कराने वाली कंपनी एचबीएफ के सीईओ का पद संभाला था। हेंडरसन ने क्रिकेट.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Dawn Award: ऐश बार्टी ने दूसरी बार आस्ट्रेलिया का शीर्ष खेल पुरस्कार जीता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-dawn-award-ash-barty-wins-australias-top-sporting-award-for-second-time/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 12:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-dawn-award-ash-barty-wins-australias-top-sporting-award-for-second-time/</guid>
      <description>The Dawn Award: ऐश बार्टी ने दूसरी बार आस्ट्रेलिया का शीर्ष खेल पुरस्कार जीता इस साल आस्ट्रेलियाई ओपन एकल खिताब जीतने के दो महीने बाद टेनिस को अलविदा कहने वाली ऐश बार्टी ने लगातार दूसरी बार आस्ट्रेलिया का शीर्ष खेल पुरस्कार जीता। बार्टी को द डॉन पुरस्कार दिया गया है जो मशहूर क्रिकेटर डॉन ब्रेडमैन के नाम पर है। बार्टी ने मार्च में 25 वर्ष की उम्र में टेनिस को अलविदा कह दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया में पांव पसार रही खालिस्तानी विचाधारा, अब वहां की सरकार लेगी बड़ा एक्शन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/khalistani-ideology-in-australia-now-the-government-there-will-take-big-action/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 14:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/khalistani-ideology-in-australia-now-the-government-there-will-take-big-action/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया में पांव पसार रही खालिस्तानी विचाधारा, अब वहां की सरकार लेगी बड़ा एक्शन विदेशों में बैठकर भारत विरोधी साजिश रचने वाले खालिस्तानियों की अब खैर नहीं है। भारत का सख्त रूख देखकर अब दूसरे देश भी हिन्दुस्तान विरोधी प्रोपोगैंडा चलाने वालों के खिलाफ एक्शन ले रहे हैं। इसका ताजा उदाहरण ऑस्ट्रेलिया बना है। वहां की सरकार ने भारत विरोधी गतिविधियों पर अब सख्त एक्शन लेने की तैयारी में है। खबर है कि ऑस्ट्रेलिया की राजधानी कैनबरा में भारत विरोधी साजिशों को लेकर एक बैठक की गई। जिसके बाद सुरक्षा एजेंसियों से इस मामले को लेकर काम करने के लिए कहा गया। दरअसल, भारत लगातार ऑस्ट्रेलिया में चल रही खालिस्तानी मूवमेंट के विस्तार को लेकर शिकायत करता रहा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup: लियोनल मेस्सी के गोल से ऑस्ट्रेलिया को हराकर अर्जेन्टीना विश्व कप क्वार्टर फाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-argentina-beat-australia-in-world-cup-quarter-finals-with-lionel-messis-goal/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 13:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-argentina-beat-australia-in-world-cup-quarter-finals-with-lionel-messis-goal/</guid>
      <description>FIFA World Cup: लियोनल मेस्सी के गोल से ऑस्ट्रेलिया को हराकर अर्जेन्टीना विश्व कप क्वार्टर फाइनल में लियोनल मेस्सी के गोल से अर्जेन्टीना ने शनिवार को यहां ऑस्ट्रेलिया को 2-1 से हराकर फीफा विश्व कप के क्वार्टर फाइनल में जगह बनाई। मेस्सी ने अपने करियर का 1000वां मैच खेलते हुए विश्व कप के नॉकआउट चरण का अपना पहला गोल दागा। ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ हालांकि अर्जेन्टीना की जीत की राह आसान नहीं रही जैसा कि लोगों ने उम्मीद की थी। अर्जेन्टीना की जीत में गोलकीपर एमी मार्टिनेज की अहम भूमिका रही जिन्होंने मैच के अंतिम सेकेंडों में शानदार बचाव करते हुए मुकाबले को अतिरिक्त समय में खिंचने से रोका। मेस्सी ने 35वें मिनट में अर्जेन्टीना को बढ़त दिलाई जिसके बाद जूलियन अल्वारेज ने 57वें मिनट में स्कोर 2-0 कर दिया। मैच के 77वें मिनट में ऑस्ट्रेलिया की वापसी की उम्मीद जगी जब एंजो फर्नांडिज ने आत्मघाती गोल दाग दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पांचवें हॉकी टेस्ट में ऑस्ट्रेलिया से 4-5 से हारा भारत, श्रृंखला 1-4 से गंवाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-lost-4-5-to-australia-in-the-fifth-hockey-test-lost-the-series-1-4/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 13:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-lost-4-5-to-australia-in-the-fifth-hockey-test-lost-the-series-1-4/</guid>
      <description>पांचवें हॉकी टेस्ट में ऑस्ट्रेलिया से 4-5 से हारा भारत, श्रृंखला 1-4 से गंवाई भारत को रविवार को यहां पांचवें और अंतिम हॉकी टेस्ट में ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ 4-5 से शिकस्त का सामना करना पड़ा जिससे उसने पांच मैचों की श्रृंखला 1-4 से गंवा दी। टॉम विकहैम (दूसरे और 17वें मिनट) ने ऑस्ट्रेलिया के लिए दो गोल दागे जबकि एरेन जेलवस्की (30वें मिनट), जेकब एंडरसन (40वें मिनट) और जेक वेटन (54वें मिनट) ने भी मेजबान टीम की तरफ से एक-एक गोल किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लियोन ने ऑस्ट्रेलिया को वेस्टइंडीज के खिलाफ जीत की दहलीज पर पहुंचाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lyon-takes-australia-to-the-brink-of-victory-against-west-indies/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 13:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lyon-takes-australia-to-the-brink-of-victory-against-west-indies/</guid>
      <description>लियोन ने ऑस्ट्रेलिया को वेस्टइंडीज के खिलाफ जीत की दहलीज पर पहुंचाया नाथन लियोन के फिरकी के जादू से ऑस्ट्रेलिया रविवार को यहां पर्थ स्टेडियम में पहले क्रिकेट टेस्ट के पांचवें दिन लंच तक वेस्टइंडीज के खिलाफ जीत की दहलीज पर पहुंच गया। ऑस्ट्रेलिया के 498 रन के लक्ष्य का पीछा करते हुए वेस्टइंडीज ने अंतिम दिन की शुरुआत तीन विकेट पर 192 रन से की लेकिन लंच तक लियोन ने टीम का स्कोर सात विकेट पर 257 रन कर दिया। ऑस्ट्रेलिया को पहले टेस्ट में जीत के लिए अब सिर्फ तीन विकेट की दरकार है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमेंट्री करने लौटे ऑस्ट्रेलियाई दिग्गज रिकी पोंटिंग, लाइव के दौरान तबीयत खराब होने के कारण हुए थे अस्पताल में भर्ती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australian-veteran-ricky-ponting-returned-to-commentary-after-being-hospitalized/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 12:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australian-veteran-ricky-ponting-returned-to-commentary-after-being-hospitalized/</guid>
      <description>कमेंट्री करने लौटे ऑस्ट्रेलियाई दिग्गज रिकी पोंटिंग, लाइव के दौरान तबीयत खराब होने के कारण हुए थे अस्पताल में भर्ती पर्थ। ऑस्ट्रेलिया के पूर्व कप्तान रिकी पोंटिंग ने हृदय संबंधी समस्या से उबरने के बाद शनिवार को यहां ऑस्ट्रेलिया और वेस्टइंडीज के बीच पहले टेस्ट क्रिकेट मैच के चौथे दिन कमेंट्री बॉक्स में वापसी की। पोंटिंग टेस्ट मैच के तीसरे दिन लंच के समय अस्वस्थ हो गए थे। उनकी छाती में दर्द था और उन्हें चक्कर आ रहे थे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;उन्हें तुरंत ही अस्पताल ले जाया गया था। पोंटिंग ने मैच के चौथे दिन शनिवार को मीडिया से कहा कि मैंने कल कई लोगों को डरा दिया था और स्वयं मेरे लिए बहुत डरावना पल था। उन्होंने कहा कि मैं तीसरे दिन के खेल के दौरान कमेंट्री बॉक्स में बैठा था तब मुझे छाती में तेज दर्द महसूस हुआ। मैंने इससे उबरने का प्रयास किया लेकिन ऐसा नहीं हो पाया।&amp;nbsp;पोंटिंग के पूर्व साथी और अब कमेंट्री टीम में शामिल जस्टिन लैंगर ने पोंटिंग को सीढ़ियों से उतरकर ऑस्ट्रेलियाई टीम के चिकित्सक लेह गोल्डिंग के पास पहुंचाने में मदद की। इसके बाद उन्हें अस्पताल ले जाया गया था। पोंटिंग ने कहा कि उन्होंने अस्पताल में कुछ समय बिताया और अच्छी नींद ली।&amp;nbsp;&amp;nbsp;शेन वार्न और रोडनी मार्श के दिल का दौरा पड़ने से निधन होने के कारण उन्होंने इस दर्द को गंभीरता से लिया। उन्होंने कहा कि विशेषकर तब जबकि पिछले 12 से 18 महीनों के दौरान हमारे साथ के कुछ लोगों के साथ जो कुछ घटनाएं घटी उसे देखते हुए मेरे लिए कल का दिन अच्छी सीख देने वाला दिन रहा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G-20 की अध्यक्षता संभालने पर ऑस्ट्रेलिया ने भारत को दी बधाई, कहा- मिलकर करेंगे काम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australia-congratulated-india-on-assuming-the-presidency-of-g-20/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 14:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australia-congratulated-india-on-assuming-the-presidency-of-g-20/</guid>
      <description>G-20 की अध्यक्षता संभालने पर ऑस्ट्रेलिया ने भारत को दी बधाई, कहा- मिलकर करेंगे काम भारत आज यानी 1 दिसंबर से जी-20 की अध्यक्षता संभाल ली। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने अपने मासिक रेडियो प्रसारण मन की बात के दौरान कहा था कि यह (जी-20 की अध्यक्षता) भारत के लिए एक बड़ा अवसर है। हमें इस अवसर का पूरा उपयोग करना है और वैश्विक भलाई और विश्व कल्याण पर ध्यान देना है। शांति हो या एकता, पर्यावरण के प्रति संवेदनशीलता हो या सतत विकास, भारत के पास इनसे जुड़ी चुनौतियों का समाधान है। वहीं भारत के जी-20 की अध्यक्षता संभालने के साथ ही देश-दुनिया से उसके लिए बधाई संदेश भी आ रहे हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: G20 यूनिवर्सिटी कनेक्ट में बोले विदेश मंत्री, कई देश अपनी आवाज उठाने के लिए भारत पर करते हैं भरोसाभारत में ऑस्ट्रेलिया के उच्चायुक्त बैरी ओ&#39;फैरेल ने कहा कि आज भारत के लिए एक महत्वपूर्ण अवसर है क्योंकि इसने G20 की अध्यक्षता संभाली है। हम &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup: फ्रांस और ऑस्ट्रेलिया प्री क्वार्टर फाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-france-and-australia-in-the-pre-quarterfinals/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-france-and-australia-in-the-pre-quarterfinals/</guid>
      <description>FIFA World Cup: फ्रांस और ऑस्ट्रेलिया प्री क्वार्टर फाइनल में नॉकआउट में पहले ही जगह बना चुके गत चैंपियन फ्रांस को बुधवार को यहां शुरुआती एकादश में नौ बदलाव का खामियाजा ट्यूनीशिया के खिलाफ 0-1 की हार के साथ भुगतना पड़ा लेकिन इस जीत के बावजूद अफ्रीकी टीम टूर्नामेंट से बाहर हो गई जबकि ऑस्ट्रेलिया ने ग्रुप डी के एक अन्य मैच में डेनमार्क को 1-0 से हराकर अंतिम 16 में प्रवेश किया। दोहा के एजुकेशन सिटी स्टेडियम में दुनिया की 30वें नंबर की टीम ट्यूनीशिया ने फ्रांस पर अधिकांश समय दबदबा बनाए रखा और कप्तान वाहबी खाजरी ने 58वें मिनट में मौजूदा टूर्नामेंट में टीम का पहला गोल दागकर उसे जीत दिलाई। इस हार से भले ही ग्रुप में फ्रांस की स्थिति पर असर नहीं पड़ा हो लेकिन निश्चित तौर पर यह शिकस्त उसके लिए शर्मनाक है। फ्रांस के लिए इंजरी टाइम के आठवें मिनट में एंटोनी ग्रिजमैन ने गोल दाग दिया था लेकिन वह ऑफ साइड हो गए जिससे गोल को नकार दिया गया। दूसरी तरफ अल वाकराह के अल जेनोब स्टेडियम में ऑस्ट्रेलिया ने मैथ्यू लेकी के 60वें मिनट में दागे गोल से दुनिया की 10वें नंबर की टीम डेनमार्क को ग्रुप चरण से ही बाहर का रास्ता दिखा दिया। लेकी का गोल ऑस्ट्रेलिया और डेनमार्क मुकाबले का आकर्षण रहा। लेकी को मैदान के लगभग बीच में पास मिला और वह अकेले ही डेनमार्क की रक्षापंक्ति को भेदते हुए आगे बढ़ते रहे। उन्होंने विरोधी टीम के गोलमुख के समीप पहुंचकर बाएं पैर से शॉट लगाया और डेनमार्क के गोलकीपर कास्पर श्माइकल बाईं ओर कूदने के बावजूद गेंद को गोल में जाने से नहीं रोक पाए। छठी बार विश्व कप में खेल रहे ट्यूनीशिया की विश्व कप में यह सिर्फ तीसरी जीत है और इस दौरान टीम कभी नॉकआउट में जगह नहीं बना पाई। उसने पहली जीत 1978 में मैक्सिको के खिलाफ और दूसरी जीत चार साल पहले रूस में पनामा के खिलाफ दर्ज की थी। ऑस्ट्रेलिया की भी विश्व कप के 19 मैचों में यह सिर्फ चौथी जीत है लेकिन इसकी बदौलत टीम 2006 के बाद दूसरी बार नॉकआउट में प्रवेश करने में सफल रही। ग्रुप डी में फ्रांस की टीम ट्यूनीशिया के खिलाफ हार के बावजूद तीन मैच में दो जीत से छह अंक के साथ शीर्ष पर रही।&amp;nbsp;ऑस्ट्रेलिया के भी तीन मैच में दो जीत से छह अंक रहे लेकिन फ्रांस की टीम प्लस तीन के गोल अंतर के कारण उससे आगे रही। ऑस्ट्रेलिया का गोल अंतर माइनस एक रहा। ट्यूनीशिया ने अपने अभियान का अंत तीन मैच में एक जीत, एक ड्रॉ और एक हार से चार अंक के साथ तीसरे स्थान पर रहते हुए किया जबकि यूरोपीय चैंपियनशिप के सेमीफाइनल में पहुंचा डेनमार्क तीन मैच में एक ड्रॉ और दो हार के बाद एक अंक के साथ निराशाजनक प्रदर्शन करते हुए अंतिम पायदान पर रहा। चार दिसंबर को होने वाले प्री क्वार्टर फाइनल में अब फ्रांस का सामना ग्रुप सी में दूसरे स्थान पर रहने वाली टीम से होगा जबकि ऑस्ट्रेलिया ग्रुप सी में शीर्ष पर रहने वाली टीम से भिड़ेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय हॉकी टीम ने ऑस्ट्रेलिया को 4-3 से हराकर किया उलटफेर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-hockey-team-upset-australia-by-defeating-them-4-3/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 15:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-hockey-team-upset-australia-by-defeating-them-4-3/</guid>
      <description>भारतीय हॉकी टीम ने ऑस्ट्रेलिया को 4-3 से हराकर किया उलटफेर भारतीय पुरुष हॉकी टीम ने पांच मैचों की श्रृंखला के तीसरे टेस्ट में दुनिया की नंबर एक टीम ऑस्ट्रेलिया को बुधवार को यहां 4-3 से हराकर उलटफेर किया। शुरुआती दोनों मैचों में जीत दर्ज करने में नाकाम रहा भारत इस अप्रत्याशित सफलता के साथ श्रृंखला को जीवंत रखने में कामयाब रहा। टीम के लिए कप्तान हरमनप्रीत सिंह (12वें मिनट), अभिषेक (47वें मिनट), शमशेर सिंह (57वें मिनट) और आकाशदीप सिंह (60वें मिनट) ने गोल किए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत-ऑस्ट्रेलिया मुक्त व्यापार समझौता 29 दिसंबर को होगा लागू </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-australia-free-trade-agreement-will-come-into-force-on-december-29/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 15:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-australia-free-trade-agreement-will-come-into-force-on-december-29/</guid>
      <description>भारत-ऑस्ट्रेलिया मुक्त व्यापार समझौता 29 दिसंबर को होगा लागू भारत और ऑस्ट्रेलिया के बीच मुक्त व्यापार समझौता (एफटीए) 29 दिसंबर से लागू होगा। ऑस्ट्रेलिया के व्यापार और पर्यटन मंत्री डॉन फैरेल ने बुधवार को एक बयान में यह जानकारी दी। उन्होंने कहा कि यह एक ऐसा कदम है जिससे पांच साल में द्विपक्षीय व्यापार दोगुना होकर 45-50 अरब डॉलर तक पहुंच जाएगा। बयान में कहा गया है, ‘‘(एंथनी) अल्बनीज सरकार इस पुष्टि का स्वागत करती है कि भारत सरकार ने ऑस्ट्रेलिया-भारत आर्थिक सहयोग और व्यापार समझौते (ईसीटीए) के क्रियान्वयन के लिए अपनी घरेलू जरूरतों को पूरा कर लिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया के ऑलराउंडर कैमरन ग्रीन ने किया आईपीएल के लिए पंजीकरण, कहा सीखने के लिए सबसे अच्छा माहौल मिलेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australian-all-rounder-cameron-green-registers-for-ipl-says-will-get-best-environment-to-learn/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 11:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australian-all-rounder-cameron-green-registers-for-ipl-says-will-get-best-environment-to-learn/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया के ऑलराउंडर कैमरन ग्रीन ने किया आईपीएल के लिए पंजीकरण, कहा सीखने के लिए सबसे अच्छा माहौल मिलेगा ऑस्ट्रेलिया के ऑलराउंडर कैमरन ग्रीन ने इंडियन प्रीमियर लीग (आईपीएल) की नीलामी के लिए अपने नाम का पंजीकरण करने के बाद कहा कि वह इस टी20 लीग में खेलने को लेकर उत्साहित हैं क्योंकि वहां एक क्रिकेटर को खुद को निखारने के लिए सर्वश्रेष्ठ माहौल मिलता है। आईपीएल में खिलाड़ियों की नीलामी 23 दिसंबर को कोच्चि में होगी जिसमें इस 23 वर्षीय खिलाड़ी पर सभी फ्रेंचाइजी टीम की निगाह रहेगी। क्रिकेट.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हॉकी के दूसरे मैच में गोवर्स की हैट्रिक, ऑस्ट्रेलिया ने भारत को 7-4 से शिकस्त दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/govers-hat-trick-in-the-second-match-of-hockey-australia-defeated-india-7-4/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/govers-hat-trick-in-the-second-match-of-hockey-australia-defeated-india-7-4/</guid>
      <description>हॉकी के दूसरे मैच में गोवर्स की हैट्रिक, ऑस्ट्रेलिया ने भारत को 7-4 से शिकस्त दी ब्लैक गोवर्स ने अपना शानदार प्रदर्शन जारी रखते हुए हैट्रिक जमायी जिससे ऑस्ट्रेलिया ने पांच मैचों की हॉकी श्रृंखला के दूसरे मैच में रविवार को यहां भारत को 7-4 से करारी शिकस्त दी। भारतीय कप्तान हरमनप्रीत सिंह ने तीसरे मिनट में ही पेनल्टी को गोल में बदलकर टीम को अच्छी शुरुआत दिलाई थी। भारतीयों की खुशी हालांकि क्षणिक रही क्योंकि ऑस्ट्रेलियाई टीम की तरफ से गोवर्स और जैक वेल्च ने दनादन गोल दागने शुरू कर दिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आकाशदीप की हैट्रिक के बावजूद आस्ट्रेलिया से पहले मैच में 4-5 से हारा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-lost-4-5-in-first-match-against-australia-despite-akashdeep-hat-trick/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-lost-4-5-in-first-match-against-australia-despite-akashdeep-hat-trick/</guid>
      <description>आकाशदीप की हैट्रिक के बावजूद आस्ट्रेलिया से पहले मैच में 4-5 से हारा भारत आकाशदीप सिंह की हैट्रिक भी भारतीय पुरूष हॉकी टीम के काम नहीं आ सकी जिसे शनिवार को यहां अंतिम मिनट में दो गोल गंवाने के कारण पांच मैचों की श्रृंखला के पहले बड़े स्कोर वाले टेस्ट मैच में आस्ट्रेलिया से 4-5 से हार का सामना करना पड़ा। आकाशदीप सिंह (10वें, 27वें और 59वें मिनट) ने तीन गोल दागे जबकि कप्तान हरमनप्रीत सिंह (31वें मिनट) ने पेनल्टी कॉर्नर को गोल में तब्दील किया। आस्ट्रेलिया के लिये लाचलान शार्प (पांचवें), नाथन इफरॉम्स (21वें), टॉम क्रेग (41वें) और ब्लेक गोवर्स (57वें और 60वें) ने गोल दागे।  गोवर्स ने मैच के अंत में पेनल्टी कॉर्नर से दो गोल किये। भारतीय मुख्य कोच ग्राहम रीड मैच के अंतिम चरण में अपनी टीम के प्रदर्शन से निराश थे। रीड ने कहा, ‘‘मैच का अंत काफी निराशाजनक था जबकि इससे पहले यह शायद काफी अच्छा प्रदर्शन था। हमने कुछ चरण में विशेषकर दो क्वार्टर में निराशाजनक प्रदर्शन किया लेकिन मुझे लगता है कि हमने काफी अच्छी वापसी की लेकिन दुर्भाग्य से हमने फिर अंत में बढ़त (आस्ट्रेलिया को) दे दी। हमें इसमें ही अब बेहतर होना होगा। ’’ उन्होंने कहा, ‘‘अब चुनौती है कि मिलकर अच्छा प्रदर्शन करें। इस दौरे के उद्देश्यों में से एक है निरंतरता बनाना और कल हमारे लिये यही चुनौती होगी। ’’  श्रृंखला का दूसरा मैच रविवार को खेला जायेगा। आस्ट्रेलिया ने तेज शुरूआत की और पांचवें ही मिनट में बढ़त बना ली जब शार्प ने पहले ही प्रयास में भारतीय गोलकीपर पीआर श्रीजेश को छकाकर गोल दागा। भारतीय टीम ने भी तुरंत इसका जवाब दिया जिसमें अमित रोहिदास ने बायीं ओर से शानदार मूव बनाया लेकिन आस्ट्रेलियाई रक्षण द्वारा गेंद को सर्कल के अंदर ही रोक दिया गया। आकाशदीप ने फिर 11वें मिनट में भारत को बराबरी पर ला दिया जब हार्दिक सिंह ने उनके लिये शानदार मौका बनाया।  दूसरे क्वार्टर के छह मिनट बाद आस्ट्रेलिया ने फिर अपनी बढ़त कायम कर ली जिसमें भारतीयों के खराब रक्षण का हाथ रहा। भारतीय डिफेंडर एक क्रास को रोकने में असफल रहे और इफरॉम्स ने इसे चतुराई से डिफ्लेक्ट किया और गेंद नेट में पहुंच गयी। आकाशदीप फिर भारत के बचाव में आये और उन्होंने 27वें मिनट में तेज रिवर्स हिट से स्कोर 2-2 से बराबर कर दिया। हाफ टाइम से तुंरत पहले आस्ट्रेलिया को एक पेनल्टी कॉर्नर मिला लेकिन भारत के दूसरे गोलकीपर कृष्ण बहादुर पाठक काफी सतर्क थे और उन्होंने खतरे को टाल दिया।  छोर बदलने के एक मिनट बाद ही हरमनप्रीत ने पेनल्टी कॉर्नर से गोल कर भारत को मैच में पहली बार आगे कर दिया। भारतीयों ने लगातार पेनल्टी कॉर्नर हासिल किये लेकिन टीम दोनों मौके गंवा बैठी। मैच के 41वें मिनट में आस्ट्रेलिया ने एक और पेनल्टी कॉर्नर हासिल किया जिस पर क्रेग ने ‘रिबाउंड’ पर गोल दागा जबकि श्रीजेश ने पहली ड्रैग फ्लिक का बचाव किया था। घरेलू टीम ने लगातार दबदबा बनाये रखा और कुछ पेनल्टी कॉर्नर भी हासिल किये लेकिन इनमें गोल नहीं कर पायी।  भारत मैच के अंतिम पांच मिनट में लापरवाह दिखा जिसमें जर्मनप्रीत सिंह को गैरजरूरी ग्रीन कार्ड मिला जिससे टीम का एक खिलाड़ी कम हो गया। आस्ट्रेलिया ने इस मौके का पूरा फायदा उठाया और एक और पेनल्टी कॉर्नर प्राप्त किया जिस पर गोवर्स ने ताकतवर फ्लिक से गोल दागा। लेकिन आकाशदीप ने सीटी बजने से एक मिनट पहले गोल कर स्कोर 4-4 से बराबर कराया। पर अपने ही सर्कल के अंदर खराब रक्षण का भारतीयों को खामियाजा भुगतना पड़ा जिससे आस्ट्रेलिया ने दो और पेनल्टी कॉर्नर हासिल किये। इसमें से दूसरे प्रयास में गोवर्स ने गोल कर अपनी टीम को श्रृंखला में 1-0 की बढ़त दिला दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 : टूर्नामेंट में ऑस्ट्रेलिया ने ट्यूनीशिया को दी मात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australia-beat-tunisia-to-keep-hopes-alive-in-fifa-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 18:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australia-beat-tunisia-to-keep-hopes-alive-in-fifa-world-cup-2022/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 : टूर्नामेंट में ऑस्ट्रेलिया ने ट्यूनीशिया को दी मात कतर। मिशेल ड्यूक के गोल की मदद से ऑस्ट्रेलिया ने शनिवार को यहां ट्यूनीशिया को 1-0 से हराकर विश्व कप फुटबॉल टूर्नामेंट में अपनी उम्मीद जीवंत रखी। ऑस्ट्रेलिया को नॉकआउट में जगह बनाने की अपनी उम्मीदों को जीवंत रखने के लिए इस मैच में केवल ड्रॉ की जरूरत थी लेकिन ड्यूक के 23वें मिनट में किए गए गोल से वह पूरे तीन अंक हासिल करने में सफल रहा। ऑस्ट्रेलिया की 2010 में सर्बिया के खिलाफ जीत के बाद विश्वकप में यह पहली जीत है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस परिणाम का मतलब है कि ऑस्ट्रेलिया अभी अंतिम 16 में जगह बना सकता है। वह अपने पहले मैच में मौजूदा चैंपियन फ्रांस से 4-1 से हार गया था। ग्रुप डी में अब फ्रांस और ऑस्ट्रेलिया दोनों के तीन-तीन अंक हैं। डेनमार्क और ट्यूनीशिया के एक एक अंक हैं। फ्रांस को अभी डेनमार्क का सामना करना है। इस ग्रुप के अंतिम चरण के मैच बुधवार को खेले जाएंगे जिसमें ट्यूनीशिया का सामना फ्रांस से और ऑस्ट्रेलिया का डेनमार्क से होगा। इस मैच में दोनों टीम की शुरुआत अच्छी नहीं रही। ड्यूक ने ऐसे में अपनी चपलता दिखाकर गोल दागा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;उन्होंने पहले मैदान के बीच में गेंद को संभाला और फिर उसे क्रेग गुडविन के पास दिया। इसके बाद ड्यूक ने तेज दौड़ लगाई और गुडविन के क्रॉस पर दर्शनीय गोल किया। ड्यूक ने गोल करने के बाद अपने हाथ से हवा में ‘जे’ बनाया जो उनके पुत्र जैकसन के लिए था। जैकसन स्टेडियम में मौजूद थे। इस गोल से लाल रंग के वस्त्र पहनकर स्टेडियम में पहुंचे ट्यूनीशिया के समर्थक सन्न रह गए जबकि पीले वस्त्रों से सज्जित ऑस्ट्रेलियाई प्रशंसक बल्लियों उछलने लगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ट्यूनीशिया ने पिछले मैच में यूरोपीय चैंपियनशिप के फाइनल में पहुंचने वाले डेनमार्क को गोल रहित ड्रा पर रोककर प्रभावित किया था लेकिन वह आस्ट्रेलिया को कुछ अवसरों पर पर ही चुनौती दे पाया। ऑस्ट्रेलिया ने भी एक गोल की बढ़त के बाद गोल बचाने पर अपनी ताकत लगा दी। ट्यूनीशिया अपने छठे विश्वकप में खेल रहा है लेकिन वह कभी पहले दौर से आगे नहीं बढ़ पाया। वह अब भी नॉकआउट में जगह बना सकता है लेकिन इसके लिए उसे फ्रांस की मजबूत टीम को हराना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सत्ता पर कब्जे की पुनरावृत्ति को रोकने के लिए ऑस्ट्रेलिया पदों पर नियुक्तियों को सार्वजनिक करेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australia-to-make-appointment-to-posts-public-to-prevent-repeat-of-power-grab/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 05:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australia-to-make-appointment-to-posts-public-to-prevent-repeat-of-power-grab/</guid>
      <description>सत्ता पर कब्जे की पुनरावृत्ति को रोकने के लिए ऑस्ट्रेलिया पदों पर नियुक्तियों को सार्वजनिक करेगा ऑस्ट्रेलिया के प्रधानमंत्री द्वारा गोपनीय तरीके से खुद को कई मंत्रालयों में नियुक्त करने के खिलाफ जारी जांच के तहत शुक्रवार को सिफारिश की गई कि सरकार में भरोसे को संरक्षित रखने के लिहाज से इस तरह की सभी नियुक्तियों को भविष्य में सार्वजनिक किया जाए। प्रधानमंत्रीएंथनी अल्बनीस ने कहा कि वह अपनी कैबिनेट से सिफारिश करेंगे कि अगले हफ्ते बैठक के दौरान सेवानिवृत्त न्यायाधीश की सभी सिफारिशों को स्वीकार करे। अल्बनीस ने गत अगस्त में जांच का आदेश दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 : अरब देशों का समर्थन हासिल करना चाहेगी ट्यूनीशिया, आस्ट्रेलिया के खिलाफ मुकाबले में होगी मदद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-fifa-world-cup-2022-arab-fans-support-will-be-important-for-tunisia-against-australia/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 18:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-fifa-world-cup-2022-arab-fans-support-will-be-important-for-tunisia-against-australia/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 : अरब देशों का समर्थन हासिल करना चाहेगी ट्यूनीशिया, आस्ट्रेलिया के खिलाफ मुकाबले में होगी मदद दोहा। डेनमार्क को गोलरहित ड्रा पर रोकने के बाद आत्मविश्वास से भरी ट्यूनीशियाई टीम शनिवार को यहां फीफा विश्व कप ग्रुप डी के दूसरे मैच में आस्ट्रेलिया के सामने होगी जिसमें उसे दर्शकों से घर जैसा समर्थन मिलेगा। विश्व कप में जगह बनाने वाली अरब देशों की चार टीमों में से एक ट्यूनीशिया ने यूरोपीय चैम्पियनशिप के सेमीफाइनल में पहुंचने वाली डेनमार्क को ड्रा पर रोकने के बाद प्रशंसकों को अपना मुरीद बना लिया। उसके समर्थक सिर्फ ट्यूनीशिया के ही नहीं हैं बल्कि फलस्तीन का झंडा लेने वाले प्रशंसक भी उसकी जीत की उम्मीद कर रहे हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;मिस्र और अल्जीरिया टीम के समर्थक भी उसकी जीत की दुआ कर रहे हैं। कोच जलेल कादरी ने कहा कि दोहा में ट्यूनीशिया के और अन्य प्रशंसकों के समर्थन से हमारा मनोबल बढ़ेगा। आस्ट्रेलिया को ग्रुप डी में अपने शुरूआती मैच में गत चैम्पियन फ्रांस से 1-4 से शिकस्त झेलनी पड़ी। आस्ट्रेलियाई मिडफील्डर जैक्सन इर्विन ने कहा कि हमने फ्रांस के खिलाफ मैच से सबक सीखा, जिसमें हमने दूर से तीन गोल गंवाये।&amp;nbsp;फ्रांस तीन अंक लेकर ग्रुप में शीर्ष पर है जबकि ट्यूनीशिया और डेनमार्क के एक एक अंक हैं। आस्ट्रेलिया का खाता नहीं खुला है। ट्यूनीशिया की निगाहें अपने छठे विश्व कप में पहली बार ग्रुप चरण से आगे बढ़ने पर लगी हैं। वहीं आस्ट्रेलियाई टीम पांच बार विश्व कप में खेली है और एक बार 2006 में ही अंतिम 16 में पहुंची थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व कप से पहले ऑस्ट्रेलिया का उसके घरेलू मैदान में सामना करना भारतीय हॉकी  टीम के लिए चुनौती </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/facing-australia-at-their-home-ground-before-the-world-cup-is-a-challenge-for-the-indian-team/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 16:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/facing-australia-at-their-home-ground-before-the-world-cup-is-a-challenge-for-the-indian-team/</guid>
      <description>विश्व कप से पहले ऑस्ट्रेलिया का उसके घरेलू मैदान में सामना करना भारतीय हॉकी टीम के लिए चुनौती भारतीय पुरुष हॉकी टीम शनिवार को यहां जब दुनिया की नंबर एक टीम ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ पांच मैचों की श्रृंखला के शुरुआती मुकाबले में मैदान में उतरेगी तो विश्व कप से पहले अपनी ताकत और कमजोरी का आकलन करने का उसके पास शानदार मौका होगा। हॉकी की दुनिया में लंबे समय से अपना दबदबा कायम करने वाली ऑस्ट्रेलिया को चुनौती देना भारत के लिए हमेशा से मुश्किल रहा है। बर्मिंघम में राष्ट्रमंडल खेलों के फाइनल में भारत को ऑस्ट्रेलिया से 0-7 से शिकस्त का सामना करना पड़ा था, जिसके बाद पहली बार दोनों टीमें एक-दूसरे के खिलाफ मैदान में उतरेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया में महिला की हत्या करने का आरोपी दिल्ली पुलिस की गिरफ्त में आया, 10 लाख डॉलर का था ईनाम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-police-arrested-accused-of-killing-woman-in-australia-reward-of-1-million/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 14:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-police-arrested-accused-of-killing-woman-in-australia-reward-of-1-million/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया में महिला की हत्या करने का आरोपी दिल्ली पुलिस की गिरफ्त में आया, 10 लाख डॉलर का था ईनाम दिल्ली पुलिस ने शुक्रवार को 2018 में क्वींसलैंड में एक ऑस्ट्रेलियाई महिला की हत्या के आरोपी एक व्यक्ति को गिरफ्तार किया। ऑस्ट्रेलियाई पुलिस ने आरोपी राजविंदर सिंह के बारे में जानकारी के आदान-प्रदान के लिए 1 मिलियन ऑस्ट्रेलियाई डॉलर की पेशकश की थी, जो 5 करोड़ रुपये से अधिक है। सीबीआई, इंटरपोल और खुफिया इनपुट वाली स्पेशल सेल की संयुक्त कार्रवाई के बाद आरोपी राजविंदर सिंह को गिरफ्तार किया गया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: निकोल किडमैन होंगी एएफआई में 49वें ‘लाइफटाइम अचीवमेंट अवार्ड’ से सम्मानित, पुरस्कार को प्राप्त करने वाली पहली ऑस्ट्रेलियाई अभिनेत्री होंगीऑस्ट्रेलियाई उच्चायोग ने 11 नवंबर को एक ट्वीट में एक भारतीय मूल के ऑस्ट्रेलियाई नागरिक राजविंदर सिंह की गिरफ्तारी पर एक मिलियन ऑस्ट्रेलियाई डॉलर के इनाम की घोषणा की थी, जिसने 21/21 को एक ऑस्ट्रेलियाई महिला की जघन्य हत्या की थी। क्वींसलैंड, ऑस्ट्रेलिया में 10/2018, और तब से फरार था। पुलिस का एक आधिकारिक बयान के अनुसार इंटरपोल ने उक्त अभियुक्तों के संबंध में रेड कॉर्नर नोटिस (आरसीएन), नियंत्रण संख्या ए-2639/3-2021 जारी किया था। सीबीआई/इंटरपोल, नई दिल्ली ने 21/11/2022 को पटियाला हाउस कोर्ट से उनके नाम के खिलाफ प्रत्यर्पण अधिनियम के तहत एक गैर-जमानती वारंट जारी किया था।इसे भी पढ़ें: FIFA World Cup: विश्व कप फुटबॉल में फ्रांस का जोरदार आगाज, ऑस्ट्रेलिया को 4-1 से हराया, गिरोड, एमबापे मैच के हिरोभारत में ऑस्ट्रेलियाई उच्चायुक्त बैरी ओ&#39;फारेल एओ ने 3 नवंबर को क्वींसलैंड सरकार द्वारा टोयाह कोर्डिंगले की हत्या के संबंध में &#39;वांछित&#39; राजविंदर सिंह के स्थान और गिरफ्तारी की सूचना के लिए 1 मिलियन ऑस्ट्रेलियाई डॉलर के इनाम की घोषणा का उल्लेख किया। 2018 में। राजविंदर सिंह, 38, जिस पर टोयाह कोर्डिंग्ले की हत्या का संदेह है, क्वींसलैंड में रहता था, लेकिन मूल रूप से भारत के पंजाब में बुट्टर कलां का रहने वाला है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निकोल किडमैन होंगी एएफआई में 49वें ‘लाइफटाइम अचीवमेंट अवार्ड’ से सम्मानित, पुरस्कार को प्राप्त करने वाली पहली ऑस्ट्रेलियाई अभिनेत्री होंगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nicole-kidman-to-be-honored-with-49th-lifetime-achievement-award-1st-australian-to-receive-it/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nicole-kidman-to-be-honored-with-49th-lifetime-achievement-award-1st-australian-to-receive-it/</guid>
      <description>निकोल किडमैन होंगी एएफआई में 49वें ‘लाइफटाइम अचीवमेंट अवार्ड’ से सम्मानित, पुरस्कार को प्राप्त करने वाली पहली ऑस्ट्रेलियाई अभिनेत्री होंगी हॉलीवुड अदाकारा निकोल किडमैन को अमेरिकन फिल्म इंस्टीट्यूट (एएफआई) अपने 49वें ‘लाइफटाइम अचीवमेंट अवार्ड’ से नवाज़ेगा। एएफआई ने यह घोषणा की है। किडमैन (55) इस पुरस्कार को प्राप्त करने वाली पहली ऑस्ट्रेलियाई अभिनेत्री होंगी। एएफआई के अनुसार, किडमैन को यह पुरस्कार 10 जून 2023 को लॉस एंजिलिस के डॉल्बी थिएटर में गाला ट्रिब्यूट में प्रदान किया जाएगा।  एएफआई बोर्ड ऑफ ट्रस्टीज की अध्यक्ष कैथलीन कैनेडी ने एक बयान में कहा, ‘‘ निकोल किडमैन ने दर्शकों को अपनी कला से मंत्रमुग्ध किया। उन्होंने अपने करियर में कई मुश्किल विकल्प चुने और हर बार बेहतरीन प्रस्तुति दी। एफआई उन्हें 49वें ‘लाइफटाइम अचीवमेंट अवार्ड’ से सम्मानित कर खुश है।’’ निकोल किडमैन ने ‘डेड काम’, ‘मौलिन रूज’, ‘डेज़ ऑफ़ थंडर’, ‘कोल्ड माउंटेन’, ‘आईज़ वाइड शट’ और ‘एक्वामैन’ जैसी कई बेहतरीन फिल्मों में काम किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आस्ट्रेलिया के पूर्व कोच जस्टिन लैंगर ने राष्ट्रीय टीम के कुछ खिलाड़ियों को कहा ‘कायर’, बोले- ये खिलाड़ी करते थे ड्रेसिंग रूम की बाते लीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-australia-coach-justin-langer-called-some-players-of-the-national-team-cowards/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 12:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-australia-coach-justin-langer-called-some-players-of-the-national-team-cowards/</guid>
      <description>आस्ट्रेलिया के पूर्व कोच जस्टिन लैंगर ने राष्ट्रीय टीम के कुछ खिलाड़ियों को कहा ‘कायर’, बोले- ये खिलाड़ी करते थे ड्रेसिंग रूम की बाते लीक आस्ट्रेलिया के पूर्व कोच जस्टिन लैंगर ने राष्ट्रीय टीम के कुछ खिलाड़ियों को ‘कायर’ करार देते हुए कहा कि ये खिलाड़ी उनके सामने अच्छा व्यवहार करते थे लेकिन पीठ पीछे ड्रेसिंग रूम की बातों को बाहर लीक करते थे। ऑस्ट्रेलिया को घरेलू धरती पर एशेज में 4-0 से जीत और पिछले साल टी20 विश्व कप का खिताब दिलाने वाले को 52 वर्षीय लैंगर ने इस साल फरवरी में मुख्य कोच पद छोड़ दिया था क्योंकि क्रिकेट आस्ट्रेलिया ने उनके अनुबंध को लंबे समय तक बढ़ाने से इंकार कर दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup: विश्व कप फुटबॉल में फ्रांस का जोरदार आगाज, ऑस्ट्रेलिया को 4-1 से हराया, गिरोड, एमबापे मैच के हिरो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-frances-strong-debut-in-world-cup-football-beat-australia-4-1/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 12:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-frances-strong-debut-in-world-cup-football-beat-australia-4-1/</guid>
      <description>FIFA World Cup: विश्व कप फुटबॉल में फ्रांस का जोरदार आगाज, ऑस्ट्रेलिया को 4-1 से हराया, गिरोड, एमबापे मैच के हिरो ओलिवियर गिरोड और काइलन एमबापे के शानदार प्रदर्शन से फ्रांस ने ऑस्ट्रेलिया को 4-1 से हराकर फीफा विश्व कप फुटबॉल प्रतियोगिता में अपने अभियान का जोरदार आगाज किया। करीम बेनजेमा की अनुपस्थिति में एमबापे ने एक गोल किया जबकि गिरोड के दो गोल में से एक गोल करने में मदद की। गिरोड ने 71वें मिनट में एमबापे के क्रॉस पर हैडर से गोल करके थियरे हेनरी के 51 गोल के राष्ट्रीय रिकॉर्ड की बराबरी की। गिरोड पिछले विश्व कप में गोल करने में नाकाम रहे थे लेकिन उन्होंने 2014 में गोल किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Davis Cup: नीदरलैंड को हराकर ऑस्ट्रेलिया पहली बार सेमीफाइनल में </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/davis-cup-australia-in-the-semi-finals-for-the-first-time-after-defeating-the-netherlands/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/davis-cup-australia-in-the-semi-finals-for-the-first-time-after-defeating-the-netherlands/</guid>
      <description>Davis Cup: नीदरलैंड को हराकर ऑस्ट्रेलिया पहली बार सेमीफाइनल में एलेक्स डी मिनौर और जॉर्डन थॉम्पसन अपने एकल मैच जीते जिससे ऑस्ट्रेलिया ने नीदरलैंड को हराकर 2017 के बाद पहली बार डेविस कप के सेमीफाइनल में प्रवेश किया। डी मिनौर ने दूसरे एकल मैच में बोटिक वैन डे जैंडस्चुलप को 5-7, 6-3, 6-4 से हराकर ऑस्ट्रेलिया को 2-0 से अजेय बढ़त दिलाई। सेमीफाइनल में उसका मुकाबला स्पेन या क्रोएशिया से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजनाथ सिंह ने ऑस्ट्रेलियाई, अमेरिकी समकक्षों से की मुलाकात, रक्षा संबंधों को बढ़ावा देने पर हुई चर्चा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rajnath-singh-meets-australian-american-counterparts/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 18:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rajnath-singh-meets-australian-american-counterparts/</guid>
      <description>राजनाथ सिंह ने ऑस्ट्रेलियाई, अमेरिकी समकक्षों से की मुलाकात, रक्षा संबंधों को बढ़ावा देने पर हुई चर्चा रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह पहली बार भारत-आसियान रक्षा मंत्रियों की बैठक की सह-अध्यक्षता करने के लिए सिएम रीप, कंबोडिया पहुंचे। वह कंबोडिया, वियतनाम, फिलीपींस, ऑस्ट्रेलिया, संयुक्त राज्य अमेरिका और न्यूजीलैंड जैसे भाग लेने वाले देशों के अपने समकक्षों के साथ 9वें आसियान रक्षा मंत्रियों की बैठक प्लस (एडीएमएम प्लस) में भाग ले रहे हैं।इसे भी पढ़ें: 15 साल तक स्पीकर रहीं नैन्सी पेलोसी का पद से हटना अमेरिकी राजनीति में एक महत्वपूर्ण घटना हैसिएम रीप शहर में अपने आगमन के बाद, रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह ने ऑस्ट्रेलिया के उप प्रधान मंत्री और रक्षा मंत्री रिचर्ड मार्लेस से मुलाकात की। बैठक के दौरान, दोनों नेताओं ने भारत और ऑस्ट्रेलिया के बीच सहयोग को मजबूत करने और रक्षा संबंधों को बढ़ावा देने पर चर्चा की। बैठक के बाद अपने आधिकारिक ट्विटर हैंडल पर राजनाथ सिंह ने लिखा कि आज सिएम रीप, कंबोडिया में ऑस्ट्रेलिया के उप प्रधान मंत्री और रक्षा मंत्री, रिचर्ड मार्लेस के साथ रक्षा संबंधों को बढ़ाने और भारत और ऑस्ट्रेलिया के बीच सहयोग को गहरा करने पर व्यावहारिक विचार-विमर्श किया गया।&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलियाई संसद में FTA के पास होने पर पीयूष गोयल बोले- यह ऑस्ट्रेलिया और भारत के लिए ऐतिहासिक क्षण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/piyush-goyal-statement-on-the-passing-of-fta-in-australian-parliament/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 16:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/piyush-goyal-statement-on-the-passing-of-fta-in-australian-parliament/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलियाई संसद में FTA के पास होने पर पीयूष गोयल बोले- यह ऑस्ट्रेलिया और भारत के लिए ऐतिहासिक क्षण भारत और ऑस्ट्रेलिया के बीच द्विपक्षीय रिश्ते लगातार मजबूती के साथ आगे बढ़ रहे हैं। इन सबके बीच ऑस्ट्रेलियाई प्रधानमंत्री ने ट्वीट कर एक बड़ा ऐलान किया है। दरअसल, ऑस्ट्रेलियाई संसद ने भारत-ऑस्ट्रेलिया मुक्त व्यापार समझौता को पारित कर दिया है। इसी बात की जानकारी आस्ट्रेलियाई प्रधानमंत्री एंथनी अल्बनीस ने ट्वीट कर दी है। उन्होंने कहा कि भारत के साथ हमारा मुक्त व्यापार समझौता संसद में पारित हो गया है। बताया जा रहा है कि अब दोनों देश आपसी सहमति से इस बात का फैसला करेंगे कि यह समझौता कब से लागू किया जाए। भारत-ऑस्ट्रेलिया आर्थिक सहयोग और व्यापार समझौते को लागू करने के लिए ऑस्ट्रेलियाई संसद की मंजूरी की पहले ही आवश्यकता थी जिसे अब मंजूरी मिल गई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: ‘भारत-अमेरिका सीईओ फोरम’ ने द्विपक्षीय आर्थिक संबंधों को और मजबूत बनाने पर की चर्चा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australia FTA with India: 6,000 से अधिक भारतीय उत्पाद ऑस्ट्रेलियाई बाजार में छाने को तैयार, मुक्त व्यापार समझौता ऑस्ट्रेलियाई संसद से पारित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/free-trade-agreement-passed-by-australian-parliament/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 15:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/free-trade-agreement-passed-by-australian-parliament/</guid>
      <description>Australia FTA with India: 6,000 से अधिक भारतीय उत्पाद ऑस्ट्रेलियाई बाजार में छाने को तैयार, मुक्त व्यापार समझौता ऑस्ट्रेलियाई संसद से पारित ऑस्ट्रेलिया के प्रधानमंत्री एंथोनी अल्बनीस ने घोषणा की कि भारत के साथ देश का मुक्त व्यापार समझौता (एफटीए) उसकी संसद से पारित हो गया है। अलबनीज ने ट्वीट करते हुए कहा कि भारत के साथ हमारा मुक्त व्यापार समझौता संसद से पारित हो गया है। अल्बनीज के अगले साल मार्च में भारत का दौरा करने की बात कहने के के कुछ दिनों बाद यह बात सामने आई है। उन्होंने जी20 शिखर सम्मेलन के 17वें संस्करण के मौके पर यह घोषणा की थी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: एडब्ल्यूएस ने भारत में दूसरे अवसंरचना क्षेत्र की शुरुआत की; 36,300 करोड़ रुपये के निवेश की योजनाऑस्ट्रेलिया के प्रधानमंत्री एंथोनी अल्बनीस&amp;nbsp; ने कहा कि मैंने भारत के प्रधान मंत्री मोदी से भी मुलाकात की, जहां हमने ऑस्ट्रेलिया और भारत के बीच घनिष्ठ आर्थिक सहयोग समझौते को अंतिम रूप देने पर चर्चा की, जिसे हम ऑस्ट्रेलिया और भारत के बीच आर्थिक संबंधों के विस्तार के लिए बहुत महत्वपूर्ण मानते हैं। मैं मार्च में भारत का दौरा करूंगा। हम एक व्यापारिक प्रतिनिधिमंडल को भारत ले जाएंगे। यह एक महत्वपूर्ण यात्रा होगी और हमारे दोनों देशों के बीच हमारे संबंधों में सुधार होगा।&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बड़ी खबर: ऑस्ट्रेलियाई संसद ने भारत के साथ मुक्त व्यापार समझौते को मंजूरी दे दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-news-australian-parliament-approves-free-trade-agreement-with-india/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 14:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-news-australian-parliament-approves-free-trade-agreement-with-india/</guid>
      <description>बड़ी खबर: ऑस्ट्रेलियाई संसद ने भारत के साथ मुक्त व्यापार समझौते को मंजूरी दे दी ऑस्ट्रेलियाई संसद ने मंगलवार को भारत के साथ मुक्त व्यापार समझौते (एफटीए) को मंजूरी दे दी। अब दोनों देश आपसी सहमति से फैसला करेंगे कि यह समझौता किस तारीख से लागू होगा। ऑस्ट्रेलिया के प्रधानमंत्री एंथनी अल्बनीज ने एक ट्वीट में यह जानकारी दी। उन्होंने लिखा, बड़ी खबर: भारत के साथ हमारा मुक्त व्यापार समझौता संसद से पारित हो गया है। भारत-ऑस्ट्रेलिया आर्थिक सहयोग और व्यापार समझौते (एआई-ईसीटीए) को लागू करने से पहले ऑस्ट्रेलियाई संसद द्वारा मंजूरी की आवश्यकता थी। भारत में इस तरह के समझौतों को केंद्रीय मंत्रिमंडल मंजूरी देता है। वाणिज्य और उद्योग मंत्री पीयूष गोयल ने एक ट्वीट में कहा, खुशी है कि भारत-ऑस्ट्रेलिया आर्थिक सहयोग और व्यापार समझौते को ऑस्ट्रेलियाई संसद ने पारित कर दिया है। उन्होंने आगे लिखा, हमारी गहरी दोस्ती के चलते, यह हमारे लिए व्यापार संबंधों को पूरी क्षमता के साथ आगे बढ़ाने और बड़े पैमाने पर आर्थिक वृद्धि को गति देने के लिए मंच तैयार करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत दौरे पर आगामी पांच मैचों की टी20 श्रृंखला में आस्ट्रेलिया की कप्तानी करेंगी एलिसा हीली, </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/alyssa-healy-will-captain-australia-in-the-upcoming-five-match-t20-series-on-india-tour/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 13:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/alyssa-healy-will-captain-australia-in-the-upcoming-five-match-t20-series-on-india-tour/</guid>
      <description>भारत दौरे पर आगामी पांच मैचों की टी20 श्रृंखला में आस्ट्रेलिया की कप्तानी करेंगी एलिसा हीली, मेग लैनिंग की अनुपलब्धता के कारण क्रिकेट आस्ट्रेलिया ने भारत के खिलाफ आगामी पांच मैचों की टी20 श्रृंखला के लिये मंगलवार को अनुभवी विकेटकीपर एलिसा हीली को 15 सदस्यीय आस्ट्रेलियाई महिला टीम का कप्तान चुना। स्टार आल राउंडर तहलिया मैकग्रा को नौ से 20 दिसंबर तक होने वाली श्रृंखला के लिये उप कप्तान चुना गया है जिसके मैच मुंबई के डीवाई पाटिल स्टेडियम (पहले दो) और ब्रैबोर्न स्टेडियम (बचे हुए तीन मैच) में खेले जायेंगे। इसे भी पढ़ें: World Team Chess Championship: भारत ने अजरबेजान को मात दी, पर उज्बेकिस्तान से हारा&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup चोटिल करीम बेनजेमा की गैरमौजूदगी में ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ कमजोर मिडफिल्ड बढ़ा सकती है फ्रांस की परेशानियां </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-weak-midfield-could-spell-trouble-for-france-against-australia/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 17:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-weak-midfield-could-spell-trouble-for-france-against-australia/</guid>
      <description>FIFA World Cup चोटिल करीम बेनजेमा की गैरमौजूदगी में ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ कमजोर मिडफिल्ड बढ़ा सकती है फ्रांस की परेशानियां चोटिल करीम बेनजेमा की गैरमौजूदगी के बावजूद गत चैंपियन फ्रांस की अग्रिम पंक्ति काफी मजबूत है लेकिन ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ मंगलवार को यहां फीफा विश्व कप के ग्रुप डी मैच में टीम को मिडफील्ड की कमजोरियों से उबरना होगा। अधिकांश टीम काइलन एमबापे, एंटोनी ग्रिजमैन या ओलिवर गिरोड को अपनी अग्रिम पंक्ति में शामिल करेंगी, फिर अगर ये तीनों किसी टीम का हिस्सा हों तो फिर सोने पर सुहागा है।&amp;nbsp;इन तीनों ने मिलकरफ्रांस के लिए 119 अंतरराष्ट्रीय गोल दागे हैं जबकि उनकी गति, अनुभव और कौशल का भी कोई जवाब नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA WorldCup में मैच से पहले लगा ऑस्ट्रेलिया को बड़ा झटका, टूर्नामेंट से बाहर हुआ ये खिलाड़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australia-boyle-out-of-world-cup-due-to-injury-from-fifa-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 16:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australia-boyle-out-of-world-cup-due-to-injury-from-fifa-world-cup-2022/</guid>
      <description>FIFA WorldCup में मैच से पहले लगा ऑस्ट्रेलिया को बड़ा झटका, टूर्नामेंट से बाहर हुआ ये खिलाड़ी दोहा। ऑस्ट्रेलिया के विंगर मार्टिन बॉयल घुटने की चोट के कारण फीफा विश्व कप से बाहर हो गए हैं। ऑस्ट्रेलिया ने घोषणा की है कि 26 सदस्यीय टीम में मार्को टिलियो उनकी जगह लेंगे। स्कॉटिश लीग टीम हाइबरनियन के लिए खेलने वाले बॉयल को लगभग तीन हफ्ते पहले चोट लगी थी और वह कतर में होने वाले फुटबॉल विश्व कप से पहले ऑस्ट्रेलिया की टीम के साथ ट्रेनिंग नहीं कर पाए।&amp;nbsp;इस 29 वर्षीय खिलाड़ी ने रविवार को इंस्टाग्राम पर बयान में कहा कि वह अब ऑस्ट्रेलियाई टीम की हौसलाअफजाई करेंगे। बॉयल ने लिखा कि नहीं पता कि मैं शब्दों में यह कैसे बयां करूं कि विश्व कप टीम से बाहर होकर मैं कितना निराश हूं। फिट होने के लिए अपना सब कुछ झोंक दिया लेकिन दुर्भाग्य से इस बार ऐसा नहीं कर पाया। उन्होंने कहा कि टीम में चुने जाने और टूर्नामेंट के लिए क्वालीफाई करने में भूमिका निभाने की खुशी है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया क्रिकेट ने किया अपने आचार संहिता में बदलाव, हट सकता है वार्नर की कप्तानी पर लगा प्रतिबंध</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cricket-australia-changes-its-code-of-conduct-ban-on-warners-captaincy-may-be-removed/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 12:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cricket-australia-changes-its-code-of-conduct-ban-on-warners-captaincy-may-be-removed/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया क्रिकेट ने किया अपने आचार संहिता में बदलाव, हट सकता है वार्नर की कप्तानी पर लगा प्रतिबंध ऑस्ट्रेलिया (सीए) ने सोमवार को अपनी आचार संहिता में बदलाव के पक्ष में मतदान किया जिसके बाद सलामी बल्लेबाज डेविड वार्नर के राष्ट्रीय टीम की कप्तानी करने पर लगा आजीवन प्रतिबंध हट सकता है। क्रिकेट ऑस्ट्रेलिया ने एक बयान में कहा कि आजीवन प्रतिबंध का सामना कर रहे खिलाड़ी या अधिकारी अब उन प्रतिबंधों की समीक्षा करने में सक्षम होंगे यदि वे पश्चाताप और अच्छे व्यवहार के सबूत दिखाते हैं। वार्नर को दक्षिण अफ्रीका में 2018 में गेंद से छेड़छाड़ प्रकरण में उनकी भूमिका के लिए राष्ट्रीय टीम की कप्तानी से आजीवन प्रतिबंधित किया गया था।  सोमवार को घोषित नई व्यवस्था के तहत उन्हें अपने प्रतिबंध की समीक्षा के लिए तीन आचार संहिता आयुक्तों के एक पैनल के समक्ष लगभग तुरंत आवेदन करने की अनुमति मिल सकती है। संशोधन के बाद अब आचार संहिता के अनुसार खिलाड़ी और खिलाड़ी सहयोगी स्टाफ अगर वास्तविक सुधार या रिहैबिलिटेशन में सक्षम हैं तो खिलाड़ी या खिलाड़ी सहयोगी स्टाफ को विशिष्ट परिस्थितियों में अपने पूर्व के निर्धारित पद या जिम्मेदारियों को फिर से शुरू करने का अवसर प्रदान किया जा सकता है। यह परिवर्तन वार्नर को ऑस्ट्रेलिया का नेतृत्व करने की अनुमति दे सकता है अगर संभावनाओं के मुताबिक वर्तमान टी20 कप्तान आरोन फिंच निकट भविष्य में पद छोड़ देते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आस्ट्रेलिया ने इंग्लैंड को 72 रन से हराकर वनडे श्रृंखला पर कब्जा किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australia-beat-england-by-72-runs-to-clinch-odi-series/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 10:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australia-beat-england-by-72-runs-to-clinch-odi-series/</guid>
      <description>आस्ट्रेलिया ने इंग्लैंड को 72 रन से हराकर वनडे श्रृंखला पर कब्जा किया स्टीव स्मिथ के 94 रन और मिशेल स्टार्क के (47 रन देकर) चार विकेट की बदौलत आस्ट्रेलिया ने शनिवार को यहां दूसरे मैच में इंग्लैंड पर 72 रन की जीत से तीन मैचों की वनडे श्रृंखला अपने नाम की। स्मिथ की 114 गेंद की पारी से आस्ट्रेलिया ने सिडनी क्रिकेट मैदान पर आठ विकेट पर 280 रन का स्कोर खड़ा किया। स्टार्क ने फिर पहले ही ओवर में दो विकेट चटकाकर इंग्लैंड को बड़ा झटका दिया। जेम्स विंस (60 रन) और सैम बिलिंग्स (71 रन) ने इंग्लैंड को संभाले रखा लेकिन एडम जंपा (45 रन देकर चार विकेट) और स्टार्क ने उसकी सभी उम्मीदों पर पानी फेर दिया जिससे टीम 38.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरमनप्रीत ने कहा कि ऑस्ट्रेलिया दौरा विश्व कप से पहले खुद को आंकने का अच्छा मौका है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/harmanpreet-said-australia-tour-good-opportunity-to-assess-myself-before-world-cup/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 10:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/harmanpreet-said-australia-tour-good-opportunity-to-assess-myself-before-world-cup/</guid>
      <description>हरमनप्रीत ने कहा कि ऑस्ट्रेलिया दौरा विश्व कप से पहले खुद को आंकने का अच्छा मौका है भारतीय हॉकी टीम के कप्तान और अनुभवी ड्रैग फ्लिकर हरमनप्रीत सिंह ने कहा कि जनवरी में ओडिशा में होने वाले एफआईएच विश्व कप से पहले आस्ट्रेलिया दौरा टीम के लिये अपनी ताकत और कमजोरियों के आकलन का अच्छा मौका है। भारत की 23 सदस्यीय टीम शनिवार को पांच मैचों की श्रृंखला के लिये आस्ट्रेलिया रवाना हो गई। विश्व कप अगले साल 13 से 29 जनवरी तक भुवनेश्वर और राउरकेला में खेला जायेगा। हरमनप्रीत ने कहा ,‘‘यह हमारे लिये खुद को परखने का अच्छा मौका है। हमें पता चल जायेगा कि विश्व कप से पहले हम कहां पर हैं।’’ उन्होंने कहा ,‘‘ आस्ट्रेलिया खिताब के प्रबल दावेदारों में से है और उनके खिलाफ खेलने से निश्चित तौर पर मदद मिलेगी। हम 2018 के गोल्ड कोस्ट राष्ट्रमंडल खेलों के बाद से आस्ट्रेलिया नहीं गए हैं। आस्ट्रेलिया में खेलने को लेकर हम रोमांचित हैं।’’ भारतीय टीम 26 और 27 नवंबर के बाद 30 नवंबर, तीन और चार दिसंबर को मैच खेलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के साथ डिजिटल सेवाओं पर समझौता करना चाहता है ऑस्ट्रेलिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australia-wants-to-sign-an-agreement-on-digital-services-with-india/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australia-wants-to-sign-an-agreement-on-digital-services-with-india/</guid>
      <description>भारत के साथ डिजिटल सेवाओं पर समझौता करना चाहता है ऑस्ट्रेलिया ऑस्ट्रेलिया व्यापक आर्थिक साझेदारी समझौते के तहत भारत के साथ एक डिजिटल सेवा समझौता करना चाहता है। ऑस्ट्रेलिया के विदेश मामलों के सहायक मंत्री टिम वाट्स ने यहां संवाददाताओं से कहा, हमारा अगला लक्ष्य व्यापक आर्थिक और व्यापार समझौता है तथा जिन चीजों की हम संभावनाएं तलाश रहे हैं, उनमें से एक है- डिजिटल सेवाएं। वह बेंगलुरु प्रौद्योगिकी शिखर सम्मेलन में भाग लेने और आतंकवाद-रोधी वित्तपोषण पर तीसरे मंत्रिस्तरीय सम्मेलन में ऑस्ट्रेलिया का प्रतिनिधित्व करने के लिए भारत आए हैं।  विशेषज्ञों का मानना ​​है कि ऑस्ट्रेलिया-भारत व्यापक आर्थिक साझेदारी समझौता, दोनों देशों के लिए अपने डिजिटल व्यापार संबंधों को मजबूत करने के अवसर उपलब्ध कराएगा। वाट्स ने कहा, एक संयुक्त समिति ने शुक्रवार को संसदीय कार्रवाई के लिए इस समझौते का समर्थन किया। आने वाले महीनों में संसद में इसके लिए कानून बनाया जाएगा। उन्होंने सूचना एवं प्रसारण मंत्री अनुराग ठाकुर से भी मुलाकात की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ वेस्टइंडीज का अभ्यास मैच ड्रॉ, शिवनारायण चंद्रपाल के बेटे ने भी किया निराश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/west-indies-draw-practice-match-against-australia/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 13:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/west-indies-draw-practice-match-against-australia/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ वेस्टइंडीज का अभ्यास मैच ड्रॉ, शिवनारायण चंद्रपाल के बेटे ने भी किया निराश कैनबरा। आस्ट्रेलिया के दो टेस्ट के दौरे की तैयारियों में जुटी वेस्टइंडीज ने शनिवार को यहां न्यू साउथ वेल्स और आस्ट्रेलियन कैपिटल टेरिटरी संयुक्त एकादश के खिलाफ तीन दिवसीय अभ्यास मैच में ड्रा खेला। कैरेबियाई टीम ने मनुका ओवल में दूसरी पारी में चार विकेट पर 114 रन बना लिये थे, जिसके बाद खेल खत्म कर दिया गया। घरेलू टीम ने इससे पहले चार विकेट पर 426 रन पर पारी घोषित की थी। वेस्टइंडीज के महान क्रिकेटर शिवनारायण चंद्रपाल के बेटे सलामी बल्लेबाज तेजनारायण चंद्रपाल ने महज चार रन बनाये जबकि उन्होंने टीम की पहली नौ विकेट पर 424 रन पर घोषित पारी में बल्लेबाजी नहीं की थी। 48 टेस्ट के अनुभवी जर्मेन ब्लैकवुड ने पहली पारी में रिटायर होने से पहले 42 रन बनाये थे लेकिन दूसरी पारी में महज एक रन बना सके।&amp;nbsp; वेस्टइंडीज का स्कोर चार विकेट पर 77 रन था जिसके बाद रोस्टन चेज (नाबाद 31) और जोशुआ डा सिल्वा (नाबाद 12 रन) ने कोई विकेट नहीं गिरने दिया। शुक्रवार को वेस्टइंडीज के गेंदबाजों के खिलाफ ब्लेक मैकडोनल्ड ने नाबाद 177 रन बनाये जबकि तीसरे नंबर के बल्लेबाज ओलिवर डेविस ने महज 106 गेंदों में 115 रन बनाये थे। &amp;nbsp;मेहमान टीम पर्थ में 30 नवंबर से आस्ट्रेलिया के खिलाफ पहला टेस्ट खेलेगी और दूसरा दिन रात्रि टेस्ट एडीलेड में आठ दिसंबर से शुरू होगा। टीम अब अगले बुधवार से प्रधानमंत्री एकादश के खिलाफ चार दिवसीय दिन रात्रि अभ्यास मैच खेलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलियाई संसदीय समिति की भारत के साथ व्यापार समझौते को मंजूरी की सिफारिश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australian-parliamentary-committee-recommends-approval-of-trade-agreement-with-india/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australian-parliamentary-committee-recommends-approval-of-trade-agreement-with-india/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलियाई संसदीय समिति की भारत के साथ व्यापार समझौते को मंजूरी की सिफारिश आस्ट्रेलिया में संधियों से जुड़ी संसदीय समिति ने सरकार से भारत के साथ व्यापार समझौते को मंजूरी देने की सिफारिश की है। इस पर इस साल दो अप्रैल को हस्ताक्षर किए गए थे। भारत-ऑस्ट्रेलिया आर्थिक सहयोग और व्यापार समझौते (एआई-ईसीटीए) को लागू करने से पहले ऑस्ट्रेलियाई संसद द्वारा मंजूरी की आवश्यकता है। भारत में इस तरह के समझौतों को केंद्रीय मंत्रिमंडल मंजूरी देता है। ऑस्ट्रेलियाई संसद की तरफ से शुक्रवार को जारी विज्ञप्ति के अनुसार, ‘‘समझौतों पर संयुक्त स्थायी समिति ने ऑस्ट्रेलिया सरकार को एआई-ईसीटीए की पुष्टि करने की सिफारिश की है।’’  समिति के चेयरमैन जोश विल्सन एमपी ने कहा कि भारत के साथ समझौते को जल्द मंजूरी मिलने से आगे व्यापार, बाजार पहुंच, निवेश और नियमन का मार्ग प्रशस्त होगा जिसके लिए वैश्विक सहयोग की आवश्यकता है। समिति ने हालांकि, परामर्श की सीमा और गुणवत्ता, वार्ता की पारदर्शिता और व्यापार समझौतों के स्वतंत्र मॉडलिंग और विश्लेषण की कमी के बारे में चिंता व्यक्त की है। समझौते के तहत, ऑस्ट्रेलिया लगभग 96.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IPL में दिखेगा ऑस्ट्रेलियाई युवा खिलाड़ी कैमरून ग्रीन का जलवा, कप्तान ने कही ये बात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australian-young-player-cameron-green-will-be-seen-in-ipl/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 17:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australian-young-player-cameron-green-will-be-seen-in-ipl/</guid>
      <description>IPL में दिखेगा ऑस्ट्रेलियाई युवा खिलाड़ी कैमरून ग्रीन का जलवा, कप्तान ने कही ये बात सिडनी। ऑस्ट्रेलिया के कप्तान पैट कमिंस चाहते है कि कैमरून ग्रीन राष्ट्रीय टीम के लिए खेलने में अपनी सारी ऊर्जा लगाएं, लेकिन वह इस युवा हरफनमौला को इंडियन प्रीमियर लीग (आईपीएल) में खेलने से नहीं रोकेंगे। इस 23 साल के खिलाड़ी को ऑस्ट्रेलिया क्रिकेट के भविष्य के तौर पर देखा जा रहा है। उन्होंने भारत दौरे पर डेविड वार्नर की अनुपस्थिति में पारी की शुरुआत करते हुए प्रभावित किया था। ग्रीन ने इस दौरे पर दो अर्धशतक जड़े थे और 214.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वर्ल्ड चैंपियन टीम इंग्लैंड को ऑस्ट्रेलिया ने दी मात, वॉर्नर और स्मिथ ने खेली तूफानी पारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/david-warner-and-steve-smith-shine-in-australia-win-over-england/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 18:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/david-warner-and-steve-smith-shine-in-australia-win-over-england/</guid>
      <description>वर्ल्ड चैंपियन टीम इंग्लैंड को ऑस्ट्रेलिया ने दी मात, वॉर्नर और स्मिथ ने खेली तूफानी पारी एडिलेड। अनुभवी डेविड वॉर्नर और स्टीव स्मिथ की बड़ी अर्धशतकीय पारियों की मदद से ऑस्ट्रेलिया ने डाविड मलान के शतक पर पानी फेरते हुए इंग्लैंड को पहले एकदिवसीय अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट मैच में गुरुवार को यहां छह विकेट से हराया। मलान ने 128 गेंदों पर 134 रन की आकर्षक पारी खेली जिसमें 12 चौके और चार छक्के शामिल हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;उनको हालांकि दूसरे छोर से मदद नहीं मिली जिसके कारण इंग्लैंड पहले बल्लेबाजी के लिए आमंत्रित किए जाने पर नौ विकेट पर 287 रन ही बना पाया। ऑस्ट्रेलिया के शीर्ष क्रम के तीन बल्लेबाजों डेविड वॉर्नर (86), ट्रेविस हेड (69) और स्टीव स्मिथ (नाबाद 80) के अर्धशतकों की मदद से 46.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया का भारत दौरा, दिल्ली को पांच साल बाद मिल सकती है टेस्ट की मेजबानी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australia-tour-of-india-delhi-may-get-to-host-test-after-five-years/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 11:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australia-tour-of-india-delhi-may-get-to-host-test-after-five-years/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया का भारत दौरा, दिल्ली को पांच साल बाद मिल सकती है टेस्ट की मेजबानी नयी दिल्ली। ऑस्ट्रेलिया की टीम जब अगले साल फरवरी-मार्च में बॉर्डर-गावस्कर ट्रॉफी के चार टेस्ट मैच खेलने के लिए भारत दौरे पर आएगी तो दिल्ली को पांच साल से अधिक समय बाद टेस्ट मैच की मेजबानी का मौका मिल सकता है। बाकी तीन टेस्ट मैचों की मेजबानी के लिए जिन अन्य स्थलों को चुना जा सकता है उनमें अहमदाबाद और धर्मशाला तथा नागपुर या चेन्नई में से कोई एक शामिल हैं। यह श्रृंखला बेहद महत्वपूर्ण है क्योंकि भारत के लिए यह दूसरी विश्व टेस्ट चैंपियनशिप (डब्ल्यूटीसी) चक्र के अंतिम चार मैच होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वान डेर डुसेन दक्षिण अफ्रीका के ऑस्ट्रेलिया दौरे के लिए फिट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/van-der-dussen-fit-for-south-africas-tour-of-australia/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 07:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/van-der-dussen-fit-for-south-africas-tour-of-australia/</guid>
      <description>वान डेर डुसेन दक्षिण अफ्रीका के ऑस्ट्रेलिया दौरे के लिए फिट उंगली के फ्रैक्चर से उबरने के बाद &amp;nbsp;बल्लेबाज रासी वैन डेर डूसन की अगले महीने से ऑस्ट्रेलिया में शुरू होने वाली तीन टेस्ट मैचों की श्रृंखला के लिए सोमवार को दक्षिण अफ्रीका की टीम में वापसी हुई है। टीम में नये तेज गेंदबाज गेराल्ड कोएट्जे को शामिल किया गया है जबकि बल्लेबाज थेउनिस डि ब्रुइन की भी वापसी हुई है।&amp;nbsp; डि ब्रुइन ने 2019 के बाद से अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट नहीं खेला है। रायन रिकेल्टन के चोटिल होने के कारण विकेटकीपर के तौर पर विकेटकीपर- हेनरिक क्लासेन को तरजीह दी गयी है। टीम को हालांकि शीर्ष क्रम के बल्लेबाज कीगन पीटरसन की कमी खलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>श्रीकांत ऑस्ट्रेलियाई ओपन से हटे, समीर, मिथुन पेश करेंगे चुनौती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/srikanth-pulls-out-of-australian-open-sameer-mithun-will-present-the-challenge/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 07:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/srikanth-pulls-out-of-australian-open-sameer-mithun-will-present-the-challenge/</guid>
      <description>श्रीकांत ऑस्ट्रेलियाई ओपन से हटे, समीर, मिथुन पेश करेंगे चुनौती भारत के शीर्ष बैडमिंटन खिलाड़ियों में शामिल किदांबी श्रीकांत ने मंगलवार से शुरू हो रहे ऑस्ट्रेलियाई ओपन सुपर 300 बैडमिंटन टूर्नामेंट से अपना नाम वापस ले लिया। श्रीकांत से पहले लक्ष्य सेन और युगल विशेषज्ञ सात्विक साइराज रंकीरेड्डी एवं चिराग शेट्टी की जोड़ी भी 180,000 डॉलर पुरस्कार राशि वाले टूर्नामेंट से हट चुके है। ‘रेस टू ग्वांग्झू’ रैंकिंग में 10वें स्थान पर काबिज श्रीकांत को सत्र के आखिर में दिसंबर में होने वाले विश्व टूर फाइनल में जगह बनाने के लिए इस टूर्नामेंट को जीतना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आस्ट्रेलिया के प्रधानमंत्री करेंगे चिनफिंग से मुलाकात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prime-minister-of-australia-will-meet-xi-jinping/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prime-minister-of-australia-will-meet-xi-jinping/</guid>
      <description>आस्ट्रेलिया के प्रधानमंत्री करेंगे चिनफिंग से मुलाकात आस्ट्रेलिया के प्रधानमंत्री एंथनी अल्बनीज ने सोमवार को कहा कि वह शीघ्र ही चीन के राष्ट्रपति शी चिनफिंग से मिलेंगे। पिछले पांच साल में, दोनों देशों के राष्ट्राध्यक्षों की यह पहली आमने-सामने की मुलाकात होगी। अल्बनीज ने कहा कि जी-20 शिखर सम्मेलन के मौके पर वह इंडोनेशिया के बाली द्वीप में मंगलवार को शी से भेंट करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिली जीन किंग कप: ब्रिटेन, आस्ट्रेलिया सेमीफाइनल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/billie-jean-king-cup-britain-australia-reach-semi-finals/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/billie-jean-king-cup-britain-australia-reach-semi-finals/</guid>
      <description>बिली जीन किंग कप: ब्रिटेन, आस्ट्रेलिया सेमीफाइनल में ब्रिटेन ने स्पेन को 3-0 से हराकर बिली जीन किंग कप महिला टेनिस टूर्नामेंट के सेमीफाइनल में प्रवेश किया। महिला टेनिस के इस शीर्ष स्तरीय टीम टूर्नामेंट में ब्रिटेन ने 41 साल में पहली बार अंतिम चार में जगह बनायी है। आस्ट्रेलिया ने भी गुरूवार को ग्लास्गो में अंतिम चार में प्रवेश किया। लेकिन ग्रुप सी में ब्रिटेन ने शानदार वापसी करते हुए जीत हासिल की। ब्रिटेन के लिये एलिसिया बार्नेट और ओलिविया निकोल्स की जोड़ी ने अलियोना बोलसोवा और रेबेका मासारोवा पर 7-6, 6-2 से जीत दर्ज की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिली जीन किंग कप: ऑस्ट्रेलिया ने स्लोवाकिया को हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/billie-jean-king-cup-australia-beat-slovakia/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 11:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/billie-jean-king-cup-australia-beat-slovakia/</guid>
      <description>बिली जीन किंग कप: ऑस्ट्रेलिया ने स्लोवाकिया को हराया ऑस्ट्रेलिया ने बिली जीन किंग कप (बीजेकेसी) टेनिस के पहले मैच में मंगलवार को स्लोवाकिया के खिलाफ 2-0 की अजेय बढ़त के साथ अपने अभियान को शुरू किया। महिला टेनिस के सबसे बड़ी टीम स्पर्धा में स्टॉर्म सैंडर्स और अजला टोमलजानोविच ने एकल मुकाबलों में ही टीम की जीत पक्की कर दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टर्नर ने कहा ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड प्रबल दावेदार लेकिन भारत को हल्के में न लें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/turner-said-australia-belgium-netherlands-strong-contenders-but-dont-take-india-lightly/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/turner-said-australia-belgium-netherlands-strong-contenders-but-dont-take-india-lightly/</guid>
      <description>टर्नर ने कहा ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड प्रबल दावेदार लेकिन भारत को हल्के में न लें ऑस्ट्रेलिया के पूर्व हॉकी खिलाड़ी ग्लेन टर्नर को लगता है कि उनका देश, मौजूदा चैंपियन बेल्जियम और नीदरलैंड आगामी पुरुष हॉकी विश्व कप जीतने के प्रबल दावेदार हैं लेकिन उन्होंने तोक्यो ओलंपिक कांस्य पदक विजेता भारत को अपने ही घर में हल्के में लेने के खिलाफ चेतावनी दी। ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड, मेजबान भारत, अर्जेंटीना, जर्मनी, न्यूजीलैंड, इंग्लैंड, फ्रांस, कोरिया, मलेशिया, स्पेन, दक्षिण अफ्रीका, जापान, चिली और वेल्स टूर्नामेंट में प्रतिस्पर्धा करने वाली 16 टीमें हैं जिसकी मेजबानी भुवनेश्वर और राउरकेला में संयुक्त रूप से 13 से 29 जनवरी तक की जाएगी। दो बार के ओलंपियन टर्नर ने कहा, ‘‘मुझे लगता है कि ऑस्ट्रेलिया के पास एक बड़ा मौका है। उन्होंने हाल ही में राष्ट्रमंडल खेलों में स्वर्ण पदक जीता है। वे एक स्तरीय टीम हैं। मुझे पता है कि वे कैसे प्रशिक्षण लेते हैं और वे जीतने के लिए प्रशिक्षण लेते हैं। उनके मूल और बुनियादी सिद्धांत बहुत अच्छे हैं और मुझे लगता है कि यही उन्हें अलग करता है। वर्ष 2010 और 2014 में लगातार दो विश्व कप जीतने वाली ऑस्ट्रेलियाई टीम के सदस्य रहे टर्नर ने कहा, ‘‘मुझे लगता है कि बेल्जियम भी दावेदार हैं क्योंकि वे काफी अच्छी फॉर्म में हैं। उन्हें इस समय हराना मुश्किल है। और मुझे लगता है कि नीदरलैंड को भी शीर्ष में होना चाहिए और अगर वे अपनी क्षमता के अनुसार खेलते हैं तो यह वास्तव में अच्छा होगा।’’&amp;nbsp;टर्नर ने कहा, ‘‘भारत अपने घर में खेलेगा। मैं उन्हें अच्छा प्रदर्शन करते देखना पसंद करूंगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup |  श्रीलंका को हराकर इंग्लैंड सेमीफाइनल में, गत चैम्पियन आस्ट्रेलिया बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/england-beat-sri-lanka-in-semi-finals-defending-champions-australia-out/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/england-beat-sri-lanka-in-semi-finals-defending-champions-australia-out/</guid>
      <description>T20 World Cup | श्रीलंका को हराकर इंग्लैंड सेमीफाइनल में, गत चैम्पियन आस्ट्रेलिया बाहर सिडनी। इंग्लैंड ने बेन स्टोक्स (नाबाद 42 रन) के अनुभव की बदौलत शनिवार को यहां सुपर-12 के ग्रुप एक के महत्वपूर्ण मैच में श्रीलंका को चार विकेट से हराकर टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में प्रवेश किया जिससे मेजबान और गत चैम्पियन आस्ट्रेलिया का अभियान ग्रुप चरण में ही समाप्त हो गया। श्रीलंका ने सलामी बल्लेबाज पाथुम निसांका (45 गेंद में 67 रन) की शानदार अर्धशतकीय पारी से शानदार शुरूआत की। लेकिन इंग्लैंड के गेंदबाजों ने वापसी करते हुए उसे आठ विकेट पर 141 रन ही बनाने दिये। इसे भी पढ़ें: भाजपा ठग सुकेश चंद्रशेखर के समर्थन से चुनाव लड़ रही, आप विधायक सौरभ भारद्वाज का बयान एससीजी की सूखी पिच पर इस लक्ष्य का पीछा करने उतरी इंग्लैंड ने सलामी बल्लेबाज एलेक्स हेल्स (47 रन, 30 गेंद, सात चौके, एक छक्का) और कप्तान जोस बटलर (28 रन, 23 गेंद, दो चौके, एक छक्का) ने पहले विकेट के लिये 43 गेंद में 75 रन की साझेदारी की बदौलत अच्छी शुरूआत की। फिर टीम को 77 गेंद में महज 67 रन की दरकार थी लेकिन श्रीलंकाई स्पिनर वानिंदु हसारंगा डिसिल्वा (23 रन देकर दो विकेट) ने विकेट झटकने की शुरूआत की और कुछ ही देर में इंग्लैंड की आधी टीम पवेलियन पहुंच गयी थी। इसे भी पढ़ें: पाकिस्तान को चीन और सऊदी अरब से मिलेगी 13 अरब डॉलर की अतिरिक्त मदद हसारंगा ने इंग्लैंड के दोनों सलामी बल्लेबाजों को महज सात रन के अंदर आउट कर दिया जिसके बाद धनंजय डिसिल्वा (24 रन देकर दो विकेट) और लाहिरू कुमारा (24 रन देकर दो विकेट) ने विकेट झटके। इंग्लैंड ने तीसरे नंबर के बल्लेबाज डेविड मलान के चोटिल (ग्रोइन) होने के कारण बल्लेबाजी क्रम में फेरबदल किया। टीम को 33 गेंद में 31 रन की जरूरत थी जब मोईन अली (01) धनंजय डिसिल्वा का दूसरा शिकार बने। लेकिन इंग्लैंड के टेस्ट कप्तान स्टोक्स ने संयम से खेलते हुए अपनी पारी की 36वीं गेंद पर चौका जड़कर टीम को दो गेंद रहते जीत तक पहुंचाया। इसमें क्रिस वोक्स (नाबाद 05 रन) ने उनका साथ दिया और 15 रन की साझेदारी की। एशेज की दो प्रतिद्वंद्वी टीमों आस्ट्रेलिया और इंग्लैंड के बीच सुपर 12 का मुकाबला बारिश की भेंट चढ़ गया था। इससे आस्ट्रेलिया का अभियान ग्रुप चरण में सात अंक पर खत्म हुआ क्योंकि उनकी उम्मीदें श्रीलंका की इंग्लैंड पर जीत पर टिकी थीं। इंग्लैंड ग्रुप एक में न्यूजीलैंड के बाद दूसरे स्थान पर रही और अब अंतिम चार में उसका सामना ग्रुप दो की शीर्ष टीम से होगा। इससे पहले श्रीलंका ने टॉस जीतकर बल्लेबाजी का फैसला किया और निसांका ने 33 गेंद में अर्धशतक जड़कर अच्छी शुरूआत करायी।  इस स्टाइलिश सलामी बल्लेबाज ने इंग्लैंड के आक्रमण की धज्जियां उड़ाते हुए 45 गेंद में पांच छक्के और दो चौके जमाये। लेकिन लेग स्पिनर आदिल राशिद (चार ओवर में 16 रन देकर एक विकेट) ने टूर्नामेंट में पहला विकेट निसांका के रूप में लेकर रूख बदल दिया। तेज गेंदबाज सैम कुरेन (चार ओवर में 27 रन देकर एक विकेट) ने बीच के ओवरों में कसा स्पैल डाला जिससे आठ रन से ज्यादा प्रति ओवर की लय से चल रही श्रीलंकाई टीम की रन गति पर लगाम लग गयी। बल्लेबाजी क्रम में नीचे ‘पावरहिटर’ की कमी का श्रीलंका को खामियाजा भुगतना पड़ा क्योंकि ‘बाउंड्री’ लगनी बंद हो गयी और टीम अंतिम पांच ओवर में महज 25 रन ही जोड़ सकी तथा इस दौरान उन्होंने पांच विकेट भी गंवा दिये। इंग्लैंड के तेज गेंदबाज मार्क वुड ने भी खराब शुरूआत से वापसी करते हुए 26 रन देकर तीन विकेट झटक लिये जिससे श्रीलंकाई टीम 15-20 रन कम बना सकी। इंग्लैंड के टेस्ट कप्तान बेन स्टोक्स ने नयी गेंद से शुरूआत की जिससे श्रीलंका के सलामी बल्लेबाज कुसाल मेंडिस और निसांका ने भी सतर्क शुरूआत की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 World Cup 2022: ऑस्ट्रेलिया के साथ हो गया खेल, मौजूदा चैंपियन सेमीफाइनल से बाहर, इंग्लैंड ने मारी बाजी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-2022-australia-out-of-the-semi-finals-england-won/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/t20-world-cup-2022-australia-out-of-the-semi-finals-england-won/</guid>
      <description>T20 World Cup 2022: ऑस्ट्रेलिया के साथ हो गया खेल, मौजूदा चैंपियन सेमीफाइनल से बाहर, इंग्लैंड ने मारी बाजी टी20 विश्व कप में उलटफेर का दौर लगातार जारी है। अपने घरेलू मैदान पर हो रहे टी-20 विश्व कप में मौजूदा चैंपियन ऑस्ट्रेलिया सेमीफाइनल से बाहर हो गया है। ग्रुप-एक से न्यूजीलैंड और इंग्लैंड की टीम सेमीफाइनल के लिए क्वालीफाई कर चुकी है। मौजूदा चैंपियन ऑस्ट्रेलिया के लिए यह बड़ा झटका है। आज श्रीलंका और इंग्लैंड के बीच मुकाबला था। इंग्लैंड ने श्रीलंका को रोमांचक मुकाबले में हरा दिया। जिसके बाद से उसने सेमीफाइनल में अपनी जगह पक्की कर ली है। कांटे की टक्कर वाले मुकाबले में इंग्लैंड ने आखिरी ओवर में जीत दर्ज की है। इंग्लैंड की ओर से बेन स्टोक ने आज भी जिताऊ पारी खेली।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: T20 World Cup 2022: अगर जिंबाब्वे से हार जाए टीम इंडिया तो क्या सेमीफाइनल की रेस से हो जाएगी बाहर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया ने अफगानिस्तान को हराकर सेमीफाइनल की धुंधली उम्मीद कायम रखी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australia-beat-afghanistan-to-maintain-hazy-semi-final-hopes/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 21:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australia-beat-afghanistan-to-maintain-hazy-semi-final-hopes/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया ने अफगानिस्तान को हराकर सेमीफाइनल की धुंधली उम्मीद कायम रखी एडीलेड।&amp;nbsp;गत चैम्पियन आस्ट्रेलिया शुक्रवार को यहां अंत में राशिद खान के खतरे से बचकर टी20 विश्व कप के मैच में अफगानिस्तान पर चार रन की करीबी जीत से सेमीफाइनल की धुंधली उम्मीद बरकरार रखने में सफल रहा। इस जीत से आस्ट्रेलिया पांच मैचों में सात अंक लेकर ग्रुप एक में दूसरे स्थान पर पहुंच गया है जबकि न्यूजीलैंड के भी सात अंक हैं जो बेहतर नेट रन रेट की बदौलत सेमीफाइनल के लिये क्वालीफाई करने वाली पहली टीम बन गयी है। आस्ट्रेलियाई टीम हालांकि इंग्लैंड के नेट रन रेट से आगे बढ़ने में विफल रही क्योंकि ऐसा करने के लिये मेजबान टीम को आठ विकेट पर 168 रन बनाने के बाद अफगानिस्तान को 106 रन के अंदर समेटना था। इसका मतलब है कि अगर इंग्लैंड सिडनी में शनिवार को अपने अंतिम मैच में श्रीलंका को हरा देता है तो उनके भी सात अंक हो जायेंगे और वह ग्रुप एक में बेहतर नेट रन रेट की बदौलत न्यूजीलैंड के साथ सेमीफाइनल में पहुंच जायेगा। आस्ट्रेलिया के लिये ग्लेन मैक्सवेल ने 32 गेंद में नाबाद 54 रन की अर्धशतकीय पारी खेली लेकिन अफगानिस्तान ने अंतिम पांच ओवर में कसी गेंदबाजी से गत चैम्पियन आस्ट्रेलिया को आठ विकेट पर 168 रन ही बनाने दिये। मैक्सवेल ने अपनी पारी के दौरान छह चौके और दो छक्के जड़े। उनके अलावा मिशेल मार्श ने 45 रन और मार्कस स्टोइनिस ने 25 रन का योगदान दिया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: CSK में बने रहेंगे रविंद्र जडेजा!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऋषभ पंत को टी20 वर्ल्डकप में मौका नहीं मिलने पर ऑस्ट्रेलियाई दिग्गज ने जाहिर किया गुस्सा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australian-legend-expressed-anger-over-rishabh-pant-not-getting-a-chance-in-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 14:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australian-legend-expressed-anger-over-rishabh-pant-not-getting-a-chance-in-t20-world-cup/</guid>
      <description>ऋषभ पंत को टी20 वर्ल्डकप में मौका नहीं मिलने पर ऑस्ट्रेलियाई दिग्गज ने जाहिर किया गुस्सा विकेटकीपर बल्लेबाज ऋषभ पंत को ऑस्ट्रेलिया में जारी टी20 वर्ल्डकप में भारतीय टीम का हिस्सा बनने का मौका नहीं मिला है। वो इस टी20 वर्ल्डकप में प्लेइंग एलेवन का हिस्सा नहीं है। उनकी जगह टीम में दिग्गज और अनुभवी खिलाड़ी दिनेश कार्तिक को जगह मिली है।&amp;nbsp;बता दें कि दिनेश कार्तिक ने टूर्नामेंट में सुपर 12 के चारों मैचों में विकेटकीपिंग की है। वहीं ऐसे महत्वपूर्ण टूर्नामेंट में ऋषभ पंत को मौका नहीं दिए जाने को लेकर पूर्व ऑस्ट्रेलियाई कप्तान इयान चैपल ने सवाल उठाए है। उन्होंने कहा कि दिनेश कार्तिक की जगह टीम मैनेजमेंट को ऋषभ पंत को प्राथमिकता देनी चाहिए थी। टीम के लिए इस अहम टूर्नामेंट में ऋषभ पंत महत्वपूर्ण साबित होते। टीम को चाहिए था कि टी20 विश्वकप के हर मैच में ऋषभ को खिलाया जाए।&amp;nbsp;&amp;nbsp;दिनेश कार्तिक ने किया निराशबता दें कि ऑस्ट्रेलिया में जारी टी20 वर्ल्ड कप के मैचों में दिनेश कार्तिक कोई खास कमाल अबतक नहीं कर सके है। हालांकि भारत टीम में अधिक बदलाव करने की इच्छुक नहीं है, इसलिए ऋषभ पंत को मौका नहीं मिल रहा है। बता दें कि पाकिस्तान के खिलाफ हुए मुकाबले में कार्तिक एक रन बनाकर पवेलियन लौटे थे। नीदरलैंड के खिलाफ मुकाबले में उन्हें बैटिंग का मौका नहीं मिला। दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ भी उनका बल्ला नहीं चला और वो मात्र छह रन बना सके थे। बांग्लादेश के खिलाफ मैच में भी उनका खास योगदान नहीं रहा था। इस मैच में उन्होंने मात्र सात रन बनाए थे।&amp;nbsp;ऋषभ पंत है कप्तान बनने की लिस्ट में शामिलबता दें कि ऋषभ पंत भी भारतीय टीम के कप्तान बनने की लिस्ट में शामिल है, जो आईपीएल टीम का नेतृत्व भी करते है। माना जा रहा है कि भविष्य में ऋषभ पंत कप्तान बनाए जा सकते है।&amp;nbsp;दिनेश कार्तिक का अंतिम वर्ल्ड कपमाना जा रहा है कि ये वर्ल्ड कप दिनेश कार्तिक के लिए अंतिम वर्ल्डकप हो सकता है। वहीं आगामी वनडे वर्ल्डकप में भी दिनेश कार्तिक को शामिल किए जाने पर संशय बरकरार है। बीसीसीआई के चयनकर्ता चाहते हैं कि अगले टी20 वर्ल्डकप को ध्यान में रखते हुए भी टीम का चुनाव किया जाए। बता दें कि वर्ल्ड कप के बाद भारतीय टीम न्यूजीलैंड से तीन मैचों की टी20 सीरीज में भिड़ने वाली है। इस सीरीज के लिए दिनेश कार्तिक का चयन नहीं किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलियाई पुलिस ने हत्या के मामले में भारतीय संदिग्ध, जानकारी देने वाले को 10 लाख डॉलर का इनाम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australian-police-rewarded-one-million-dollars-for-indian-suspect-in-murder-case-informer/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australian-police-rewarded-one-million-dollars-for-indian-suspect-in-murder-case-informer/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलियाई पुलिस ने हत्या के मामले में भारतीय संदिग्ध, जानकारी देने वाले को 10 लाख डॉलर का इनाम ऑस्ट्रेलिया पुलिस ने क्वीन्सलैंड में 2018 में एक समुद्र तट पर 24 साल की ऑस्ट्रेलियाई महिला की कथित हत्या कर भारत भाग जाने वाले भारतीय चिकित्सा सहायक को पकड़ने में मदद के लिए सूचना देने वाले को दस लाख डॉलर का इनाम देने की घोषणा की है। क्वीन्सलैंड पुलिस ने एक प्रेस विज्ञप्ति में कहा कि टोया कॉर्डिंगली 21 अक्टूबर 2018 को केयर्न्स से 40 किलोमीटर दूर वांगेटी बीच पर अपने कुत्ते को घुमा रही थीं तभी उनकी हत्या कर दी गयी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलिया को टी20 विश्व कप की मेजबानी मिलने पर दिल बाग बाग हो गया था: कोहली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kohli-said-was-heartbroken-when-australia-got-to-host-t20-world-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kohli-said-was-heartbroken-when-australia-got-to-host-t20-world-cup/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया को टी20 विश्व कप की मेजबानी मिलने पर दिल बाग बाग हो गया था: कोहली विराट कोहली ने बुधवार को यहां कहा कि जब उन्हें पता चला कि टी-20 विश्वकप ऑस्ट्रेलिया में खेला जाना है तो उनका दिल बाग बाग हो गया था। फॉर्म में वापसी करने के बाद कोहली ने विश्वकप में भी अच्छा प्रदर्शन जारी रखा है। उन्होंने चिर प्रतिद्वंदी पाकिस्तान के खिलाफ 82 रन की बेहतरीन पारी खेलकर अपने अभियान की शुरुआत की और बुधवार को यहां बांग्लादेश के खिलाफ 44 गेंदों पर 64 रन की शानदार पारी खेली। कोहली ने बांग्लादेश के खिलाफ मैच समाप्त होने के बाद कहा,‘‘ जैसे ही मुझे पता चला कि विश्वकप ऑस्ट्रेलिया में होना है तो मेरा दिल बाग बाग हो गया था। मैं जानता था कि अच्छे क्रिकेटिया शॉट को खेलना अहम होगा। मैं जानता था ऑस्ट्रेलिया में खेलने का अनुभव टीम के लिए बहुत फायदेमंद होगा।’’ कोहली ने बारिश से प्रभावित मैच में सर्वाधिक रन बनाए। भारत ने इस रोमांचक मैच में पांच रन से जीत दर्ज की। उन्होंने कहा,‘‘ आज का मैच काफी करीबी था, लेकिन उतना करीबी नहीं जितना हम पसंद करते। बल्लेबाजी में यह एक और अच्छा दिन था। जब मैं क्रीज पर उतरा तो टीम पर दबाव था। मैं गेंद को अच्छी तरह से समझ रहा था। मैं अच्छा महसूस कर रहा था लेकिन मैं किसी चीज की तुलना नहीं करना चाहता। जो अतीत में हुआ वह बीती बात है।’’ कोहली के लिए एडिलेड ओवल का मैदान उनके लिए हमेशा भाग्यशाली रहा है। उन्होंने टेस्ट क्रिकेट में अपना पहला शतक इसी मैदान पर लगाया था और दो साल बाद टेस्ट क्रिकेट में कप्तान के रूप में पदार्पण करते हुए दोनों पारियों में शतक लगाए थे। उन्होंने कहा,‘‘ मुझे इस मैदान पर खेलना बहुत पसंद है। नेट्स से लेकर मैदान में उतरने तक मुझे यहां घर जैसा अहसास होता है। मेलबर्न में खेली गई पारी का अपना महत्व है लेकिन जब मैं यहां आया तो वह अलग तरह का अहसास होता है और मैं अपनी बल्लेबाजी का पूरा लुत्फ उठाता हूं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलियाई रक्षा मंत्री ने कहा कि 1980 के दशक से अमेरिकी हमलावर ऑस्ट्रेलिया में आ रहे हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/australian-defense-minister-said-us-bombers-have-been-coming-to-australia-since-1980s/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/australian-defense-minister-said-us-bombers-have-been-coming-to-australia-since-1980s/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलियाई रक्षा मंत्री ने कहा कि 1980 के दशक से अमेरिकी हमलावर ऑस्ट्रेलिया में आ रहे हैं ऑस्ट्रेलियाई रक्षा मंत्री ने बुधवार को देश के उत्तरी क्षेत्र के लिए नियोजित बी-52 सुविधाओं के बड़े उन्नयन के महत्व को कमतर करते हुए कहा कि परमाणु-सक्षम अमेरिकी बमवर्षक 1980 के दशक से क्षेत्र में आते रहे हैं। चीन ने इस सप्ताह ऑस्ट्रेलिया के उत्तरी क्षेत्र में टिंडल स्थित ऑस्ट्रेलियाई वायुसेना अड्डे पर लंबी दूरी तक मार करने वाले छह बमवर्षक विमान तैनात करने की अमेरिकी योजना की निंदा की और कहा कि इस कदम से क्षेत्रीय शांति और स्थिरता कमजोर होगी। इसने क्षेत्र में संभावित हथियारों की होड़ की भी चेतावनी दी।  यह पूछे जाने पर कि क्या बी-52 सुविधाओं का उन्नयन संबंधी कार्य बहुत भड़काऊ साबित हो सकता है, ऑस्ट्रेलियाई रक्षा मंत्री रिचर्ड मार्लेस ने संवाददाताओं से कहा, मुझे लगता है कि यहां सभी को निश्चिंत होने की जरूरत है। मार्लेस ने कहा, हम जिस बारे में बात कर रहे हैं वह टिंडल में बुनियादी ढांचे में एक अमेरिकी निवेश है, जो ऑस्ट्रेलिया के लिए उस बुनियादी ढांचे को अधिक सक्षम बनाने में मदद करेगा। उन्होंने कहा, जहां तक अमेरिकी बमवर्षकों की बात है, वे 1980 के दशक से ऑस्ट्रेलिया आ रहे हैं। वे 2005 से ऑस्ट्रेलिया में प्रशिक्षण कार्य में शामिल हैं। यह सब एक पहल का हिस्सा है जिसे 2017 में शुरू किया गया था। मार्लेस ने कहा कि ऑस्ट्रेलिया टिंडल उन्नयन का महत्वपूर्ण लाभार्थी होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने आस्ट्रेलिया को शूटआउट में हराया, तीसरा सुल्तान जोहोर कप खिताब जीता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-beat-australia-in-shootout-win-third-sultan-of-johor-cup-title/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-beat-australia-in-shootout-win-third-sultan-of-johor-cup-title/</guid>
      <description>भारत ने आस्ट्रेलिया को शूटआउट में हराया, तीसरा सुल्तान जोहोर कप खिताब जीता दो बार की चैम्पियन भारत ने शनिवार को यहां रोमांचक पेनल्टी शूटआउट में आस्ट्रेलिया को 5-4 से हराकर सुल्तान जोहोर कप अपने नाम किया। इस तरह भारत ने टूर्नामेंट में पांच साल के खिताबी सूखे को समाप्त किया। दोनों टीमें नियमित समय के बाद 1-1 की बराबरी पर थी। फिर शूटआउट हुआ जिसमें भी दोनों टीमें 3-3 की बराबरी पर पहुंच गयी। अब मैच ‘सडन डेथ’ में पहुंच गया। विजयी टीम का फैसला करने के लिये नौ पेनल्टी शॉट की जरूरत पड़ी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्ट्रेलियाई टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आने की पूरी संभावना:कोच मैकडोनाल्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-is-every-possibility-of-some-more-cases-of-covid-19-in-australian-team-coach-mcdonald/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-is-every-possibility-of-some-more-cases-of-covid-19-in-australian-team-coach-mcdonald/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलियाई टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आने की पूरी संभावना:कोच मैकडोनाल्ड एडम जंपा और मैथ्यू वेड के टी20 विश्वकप के दौरान कोविड-19 के लिए पॉजिटिव पाए जाने के बाद ऑस्ट्रेलियाई कोच एंड्रयू मैकडोनाल्ड ने आशंका जताई है कि उनकी टीम में वायरस के अधिक मामले हो सकते हैं। टीम में शामिल एकमात्र विकेटकीपर वेड ऑस्ट्रेलिया के दूसरे क्रिकेटर हैं जिन्हें कोविड-19 से संक्रमित पाया गया है। इससे पहले बुधवार को लेग स्पिनर जंपा का परीक्षण पॉजिटिव पाया गया था। वेड का हालांकि इंग्लैंड के खिलाफ शुक्रवार को बारिश के कारण रद्द कर दिए गए मैच में खेलना तय था।  मैकडोनाल्ड ने मैच रद्द किए जाने के बाद कहा,‘‘इसकी पूरी संभावना है की टीम में कोविड-19 कुछ और मामले आ सकते हैं। मैथ्यू वेड आज मैच में खेलने जा रहा था इसलिए प्रत्येक अलग-अलग तरह से वायरस से प्रभावित होता।’’ जंपा को इससे पहले कोविड से संक्रमित पाया गया था और वह श्रीलंका के खिलाफ मैच में नहीं खेल पाए थे जिसमें ऑस्ट्रेलिया ने जीत दर्ज की थी। आयरलैंड के जॉर्ज डॉकरेल अन्य क्रिकेटर हैं जिनका परीक्षण पॉजिटिव आया है लेकिन वह रविवार को श्रीलंका के खिलाफ मैच में खेले थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेलबर्न में लगातार दूसरा मैच बारिश में धूला, इंग्लैंड-ऑस्ट्रेलिया का मैच रद्द होने से सेमीफाइनल की राह हुई मुश्किल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rain-in-melbourne-cancelled-england-australia-match-in-t20-worldcup/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rain-in-melbourne-cancelled-england-australia-match-in-t20-worldcup/</guid>
      <description>मेलबर्न में लगातार दूसरा मैच बारिश में धूला, इंग्लैंड-ऑस्ट्रेलिया का मैच रद्द होने से सेमीफाइनल की राह हुई मुश्किल मेलबर्न। ऑस्ट्रेलिया और इंग्लैंड के बीच शुक्रवार को यहां मेलबर्न क्रिकेट ग्राउंड (एमसीजी) पर होने वाला मैच रुक-रुक कर हो रही बारिश के कारण रद्द कर दिया गया जिससे इन दोनों टीमों की टी20 विश्व कप के सेमीफाइनल में जगह बनाने की राह कठिन हो गई है। एमसीजी पर ही अफगानिस्तान और आयरलैंड का मैच बारिश की भेंट चढ़ने के बाद मौसम ने अपना कमाल दिखाया और दिन के दूसरे मैच को भी रद्द करना पड़ा।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने जोहोर कप हॉकी में आस्ट्रेलिया से ड्रॉ खेला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-played-a-draw-with-australia-in-johor-cup-hockey/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-played-a-draw-with-australia-in-johor-cup-hockey/</guid>
      <description>भारत ने जोहोर कप हॉकी में आस्ट्रेलिया से ड्रॉ खेला भारतीय जूनियर पुरूष हॉकी टीम ने सुल्तान जोहोर बाहरू कप में बुधवार को आस्ट्रेलिया को 5 .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
