<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sensex on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/sensex/</link>
    <description>Recent content in Sensex on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jan 2023 16:04:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/sensex/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Stock Market Update: भारी उतार-चढ़ाव के बीच सेंसेक्स, निफ्टी गिरावट के साथ बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-sensex-closed-amid-heavy-volatility-nifty-down/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 16:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-sensex-closed-amid-heavy-volatility-nifty-down/</guid>
      <description>Stock Market Update: भारी उतार-चढ़ाव के बीच सेंसेक्स, निफ्टी गिरावट के साथ बंद मिले जुले ग्‍लोबल संकेतों के बीच घरेलू&amp;nbsp; सेंसंक्‍स और निफ्टी दोनों इंडेक्‍स में मामूली गिरावट रही है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिलायंस इंडस्ट्रीज, बैंक शेयरों में बिकवाली से सेंसेक्स 632 अंक लुढ़का, निफ्टी 18,000 से नीचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/selling-in-reliance-industries-bank-stocks-sensex-down-632-points-nifty-below-18000/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 23:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/selling-in-reliance-industries-bank-stocks-sensex-down-632-points-nifty-below-18000/</guid>
      <description>रिलायंस इंडस्ट्रीज, बैंक शेयरों में बिकवाली से सेंसेक्स 632 अंक लुढ़का, निफ्टी 18,000 से नीचे घरेलू शेयर बाजारों में मंगलवार को गिरावट आई और बीएसई सेंसेक्स 632 अंक लुढ़क गया। विदेशी संस्थागत निवेशकों की शेयर बाजार से पूंजी निकासी जारी रहने और यूरोपीय बाजारों में कमजोर रुख के साथ रिलायंस इंडस्ट्रीज और बैंक शेयरों में बिकवाली से बाजार नुकसान में रहा। तीस शेयरों पर आधारित सेंसेक्स 631.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Update: दिन-भर के बाजार के बाद फिसला शेयर मार्केट, सेंसेक्स, निफ्टी गिरावट के साथ बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-stock-market-slips-after-day-long-market-sensex-nifty-close-with-fall/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 16:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-stock-market-slips-after-day-long-market-sensex-nifty-close-with-fall/</guid>
      <description>Stock Market Update: दिन-भर के बाजार के बाद फिसला शेयर मार्केट, सेंसेक्स, निफ्टी गिरावट के साथ बंद मिले जुले ग्‍लोबल संकेतों के बीच घरेलू शेयर बाजार में कमजोरी देखने को मिली है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Update: बाजार में लौटी तेजी, सेंसेक्स, निफ्टी बढ़त के साथ बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-market-returns-fast-sensex-nifty-close-with-gains/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 16:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-market-returns-fast-sensex-nifty-close-with-gains/</guid>
      <description>Stock Market Update: बाजार में लौटी तेजी, सेंसेक्स, निफ्टी बढ़त के साथ बंद तीन दिनों की लगातार गिरावट के बाद भारतीय बाजारों में बड़ी छलांग देखी गई। मजबूत ग्‍लोबल सेंटीमेंट के बीच सेंसेक्‍स और निफ्टी में भी शानदार तेजी रही है। दिन-भर के कारोबार के बाद भारतीय सूचकांकों में मजबूती देखने को मिली। BSE Sensex में 846.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sensex की शीर्ष 10 में से आठ कंपनियों का बाजार पूंजीकरण 1.06 लाख करोड़ रुपये घटा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/market-capitalization-of-eight-of-the-top-10-sensex-companies-decreased-by-rs-106-lakh-crore/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 11:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/market-capitalization-of-eight-of-the-top-10-sensex-companies-decreased-by-rs-106-lakh-crore/</guid>
      <description>Sensex की शीर्ष 10 में से आठ कंपनियों का बाजार पूंजीकरण 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Update: लगातार दूसरे दिन फिसला शेयर मार्केट, सेंसेक्स, निफ्टी गिरावट के साथ बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-market-slipped-for-2-consecutive-day-sensex-nifty-closed-with-a-fall/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 16:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-market-slipped-for-2-consecutive-day-sensex-nifty-closed-with-a-fall/</guid>
      <description>Stock Market Update: लगातार दूसरे दिन फिसला शेयर मार्केट, सेंसेक्स, निफ्टी गिरावट के साथ बंद आज दुनिया भर से बेहतर संकेतों के बीच भारतीय बाजार की शुरूआती अच्छी रही। भारतीय इक्विटी बेंचमार्क बीएसई सेंसेक्स और एनएसई निफ्टी 50 गिरावट पर बंद हुए। दिन-भर के कारोबार में उतार-चढाव के बाद भारतीय सूचकांकों में निराशा देखने को मिली। BSE Sensex में 304.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Update:  निराशा भरा रहा दिन, सेंसेक्स, निफ्टी गिरावट के साथ बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-disappointing-day-sensex-nifty-closed-down/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 16:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-disappointing-day-sensex-nifty-closed-down/</guid>
      <description>Stock Market Update: निराशा भरा रहा दिन, सेंसेक्स, निफ्टी गिरावट के साथ बंद आज दुनिया भर से कमजोर संकेतों के बीच भारतीय बाजार की शुरूआती फ्लैट हुई। दिन-भर के कारोबार में उतार-चढाव के बाद भारतीय सूचकांकों में निराशा देखने को मिली।&amp;nbsp;भारतीय इक्विटी बेंचमार्क बीएसई सेंसेक्स और एनएसई निफ्टी 50 गिरावट पर बंद हुए।&amp;nbsp;BSE Sensex में 327.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Update: लगातार दूसरे दिन बाजार में तेजी, Sensex, Nifty बढ़त के साथ बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-market-rises-for-the-second-consecutive-day-sensex-nifty-close-with-gains/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 16:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-market-rises-for-the-second-consecutive-day-sensex-nifty-close-with-gains/</guid>
      <description>Stock Market Update: लगातार दूसरे दिन बाजार में तेजी, Sensex, Nifty बढ़त के साथ बंद घरेलू बाजार 2023 में लगातार दूसरे दिन बढ़त देखने को मिला। उतार-चढ़ाव भरे दिन में भारतीय सूचकांक तेजी के साथ बंद हुए। BSE Sensex में 126.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Update: तेजी के नाम रहा 2023 का पहला कारोबारी दिन, सेंसेक्स, निफ्टी बढ़त के साथ बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-first-trading-day-of-2023-was-in-boom-sensex-nifty-closed-with-gains/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 16:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-first-trading-day-of-2023-was-in-boom-sensex-nifty-closed-with-gains/</guid>
      <description>Stock Market Update: तेजी के नाम रहा 2023 का पहला कारोबारी दिन, सेंसेक्स, निफ्टी बढ़त के साथ बंद दुनिया भर के प्रमुख आज बाजार बंद रहे और भारतीय बाजार शुरूआती कारोबार में तेजी के साथ खुले थे।&amp;nbsp;दिन-भर के कारोबार के बाद भारतीय सूचकांक तेजी के साथ बंद हुए।&amp;nbsp;घरेलू बीएसई सेंसेक्स और एनएसई निफ्टी 50 शुरुआती लाभ के आधार पर 2023 के पहले कारोबारी दिन उच्च स्तर पर बंद हुए। BSE Sensex में 327.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Update:  साल 2022 के आखिरी कारोबारी सत्र में सेंसेक्स, निफ्टी गिरावट के साथ बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-sensex-nifty-closed-with-a-decline-in-last-trading-session-of-year-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 15:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-sensex-nifty-closed-with-a-decline-in-last-trading-session-of-year-2022/</guid>
      <description>Stock Market Update: साल 2022 के आखिरी कारोबारी सत्र में सेंसेक्स, निफ्टी गिरावट के साथ बंद साल 2022 के आखिरी कारोबारी सत्र 30 दिसंबर को उतार-चढ़ाव के बीच बेंचमार्क इंडेक्स नेगेटिव नोट पर बंद हुए। भारतीय शेयर बाजार की आज शुरूआत तेजी के हुई। दिन-भर के उतार-चढ़ाव के बाद भारतीय सूचकांक गिरावट के साथ बंद हुए। BSE Sensex में 293.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Update:  उतार-चढ़ाव भरा रहा दिन, सेंसेक्स, निफ्टी उछाल  के साथ बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-the-day-was-full-of-ups-and-downs-sensex-nifty-closed-with-a-jump/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-the-day-was-full-of-ups-and-downs-sensex-nifty-closed-with-a-jump/</guid>
      <description>Stock Market Update: उतार-चढ़ाव भरा रहा दिन, सेंसेक्स, निफ्टी उछाल के साथ बंद भारतीय शेयर बाजार की आज शुरूआत कमजोर हुई। दिन-भर के उतार-चढ़ाव के बाद भारतीय सूचकांक उच्च स्तर पर बंद हुए। फिलहाल सेंसेक्‍स और निफ्टी बढ़त के साथ बंद हुए हैं। BSE Sensex में 223.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Update:  उतार-चढ़ाव भरा रहा दिन, सेंसेक्स, निफ्टी मामूली गिरावट के साथ बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-fluctuating-day-sensex-nifty-closed-with-slight-decline/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-fluctuating-day-sensex-nifty-closed-with-slight-decline/</guid>
      <description>Stock Market Update: उतार-चढ़ाव भरा रहा दिन, सेंसेक्स, निफ्टी मामूली गिरावट के साथ बंद भारतीय शेयर बाजार की आज तेजी के साथ शुरूआत हुई। दिन-भर के उतार-चढ़ाव के रूख के बाद भारतीय सूचकांकों में कमी आ गई। फिलहाल सेंसेक्‍स में 17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Stock Market Update: भारतीय बाजार में लौटी रौनक, सेंसेक्‍स, निफ्टी तेजी के साथ बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-bright-returns-to-the-indian-market-sensex-nifty-closed-with-a-boom/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 16:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-bright-returns-to-the-indian-market-sensex-nifty-closed-with-a-boom/</guid>
      <description>Stock Market Update: भारतीय बाजार में लौटी रौनक, सेंसेक्‍स, निफ्टी तेजी के साथ बंद बीते सप्ताह बाजार में भारी गिरावट के बाद, घरेलू बाजार में आज तेजी वापस लौटी। घरेलू शेयर बाजार लगातार चौथे सत्र में गिरावट के साथ बंद हुए। भारतीय शेयर बाजार ने आज फैल्ट शुरूआत किया। भारतीय बाजार में सेंसेक्स और निफ्टी में जोरदार रिकवरी देखने को मिली। फिलहाल सेंसेक्‍स में 721.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चौतरफा संकट के बीच सेंसेक्स ने भू-राजनीतिक तनाव, मौद्रिक सख्ती का बखूबी किया सामना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-weathers-geopolitical-tensions-monetary-tightening-amid-all-round-crisis/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 21:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-weathers-geopolitical-tensions-monetary-tightening-amid-all-round-crisis/</guid>
      <description>चौतरफा संकट के बीच सेंसेक्स ने भू-राजनीतिक तनाव, मौद्रिक सख्ती का बखूबी किया सामना वर्ष 2022 में भू-राजनीतिक उथल-पुथल के अलावा वैश्विक अर्थव्यवस्था पर ऊर्जा कीमतों में तेजी और दुनिया भर में केंद्रीय बैंकों की सख्त मौद्रिक नीतियों से पैदा हुए दबाव के बीच भारतीय शेयर बाजारों ने अन्य बाजारों की तुलना में इन संकटों का कहीं बेहतर ढंग से सामना किया। घरेलू निवेशकों के अटूट विश्वास ने दलाल स्ट्रीट को वैश्विक उठा-पटक से काफी हद तक अनछुआ रखा और भारतीय बाजार के मानक सूचकांक ने निराशाजनक संकेतों का सामना आत्मविश्वास से किया। साल के ज्यादातर समय तक रही सुस्ती के बाद त्योहारी सत्र में सेंसेक्स ने रफ्तार पकड़नी शुरू कर दी और यह एक दिसंबर को अपने सर्वकालिक उच्च स्तर 63,284.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Update: बाजार में कोरोना का डर कायम, सेंसेक्स, निफ्टी में गिरावट जारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-fear-of-corona-persists-in-the-market-sensex-nifty-continue-to-decline/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 16:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-fear-of-corona-persists-in-the-market-sensex-nifty-continue-to-decline/</guid>
      <description>Stock Market Update: बाजार में कोरोना का डर कायम, सेंसेक्स, निफ्टी में गिरावट जारी दुनिया में कोरोना का खतरा फिर से बढ़ता हुआ नजर आ रहा है। इसका प्रतिकूल असर दुनिया भर के शेयर बाजारों पर भी देखने को मिल रहा है।&amp;nbsp;भारतीय शेयर बाजार ने आज बढ़त के साथ शुरूआत किया। लेकिन, कोविड के बढ़ते मामलों और मंदी की आशंकाओं का असर आज बाजार पर हावी रहा। भारतीय बाजार में सेंसेक्स और निफ्टी में गिरावट दर्ज कि गई। फिलहाल सेंसेक्‍स में 241.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Update: बाजार पर हावी रहा कोविड का डर, सेंसेक्स, निफ्टी में भारी गिरावट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-fear-of-covid-dominated-the-market-heavy-fall-in-sensex-nifty/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 16:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-fear-of-covid-dominated-the-market-heavy-fall-in-sensex-nifty/</guid>
      <description>Stock Market Update: बाजार पर हावी रहा कोविड का डर, सेंसेक्स, निफ्टी में भारी गिरावट भारतीय शेयर बाजार ने आज बढ़त के साथ शुरूआत किया। लेकिन, कोविड के बढ़ते मामलों और मंदी की आशंकाओं का असर आज बाजार पर हावी रहा। घरेलू बाजार में चौतरफा बिकवाली देखने को मिला। दिन के कारोबार के दौरान सेंसेक्स एक समय करीब 600 अकों तक गिरा। एनर्जी, आईटी और मेटल इंडेक्स बढ़त पर बंद हुआ है। ऑयल एंड गैस, पावर और रियल एस्टेट सेक्टर के शेयरों में बिकवाली देखने को मिली। फिलहाल सेंसेक्‍स में 635.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Update:  उतार-चढ़ाव भरा रहा दिन, सेंसेक्स, निफ्टी गिरावट के साथ बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-the-day-was-full-of-ups-and-downs-sensex-nifty-closed-down/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 16:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-the-day-was-full-of-ups-and-downs-sensex-nifty-closed-down/</guid>
      <description>Stock Market Update: उतार-चढ़ाव भरा रहा दिन, सेंसेक्स, निफ्टी गिरावट के साथ बंद भारतीय शेयर बाजार में आज फ्लैट शुरूआत किया। बाजार में आज कारोबार में भारी उतार-चढ़ाव देखने को मिला। दिन के कारोबार के दौरान सेंसेक्स एक समय करीब 700 अकों तक गिर गया था। हालांकि, समय के साथ बाद में रिकवरी देखने को मिली। एनर्जी, आईटी और मेटल इंडेक्स बढ़त पर बंद हुआ है। लेकिन, रियल्टी, ऑटो और FMCG शेयरों में बिकवाली देखने को मिली। फिलहाल सेंसेक्‍स में 103.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Update: शेयर बाजार में तेजी भरा दिन, सेंसेक्स, निफ्टी बढ़त के साथ बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-a-fast-day-in-the-stock-market-sensex-nifty-closed-with-gains/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 16:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-a-fast-day-in-the-stock-market-sensex-nifty-closed-with-gains/</guid>
      <description>Stock Market Update: शेयर बाजार में तेजी भरा दिन, सेंसेक्स, निफ्टी बढ़त के साथ बंद भारतीय शेयर बाजार आज तेजी के साथ बंद हुआ। कमजोर ग्‍लोबल संकेतों के बीच घरेलू शेयर बाजार की शुरूआत आज सतर्क मोड में हुई.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Update: सेंसेक्‍स और निफ्टी बड़ी गिरावट पर बंद, रुपया में मामूली बढ़त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-sensex-and-nifty-closed-on-a-big-decline-slight-gain-in-rupee/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 16:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-update-sensex-and-nifty-closed-on-a-big-decline-slight-gain-in-rupee/</guid>
      <description>Stock Market Update: सेंसेक्‍स और निफ्टी बड़ी गिरावट पर बंद, रुपया में मामूली बढ़त कमजोर ग्‍लोबल संकेतों के बीच घरेलू शेयर बाजार में गिरावट देखने को मिली है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेडरल रिजर्व के आक्रामक रुख से सहमा बाजार, सेंसेक्स 879 अंक टूटकर 62,000 से नीचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-market-was-shocked-by-the-aggressive-stance-of-the-federal-reserve-sensex-fell-879-points/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 07:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-market-was-shocked-by-the-aggressive-stance-of-the-federal-reserve-sensex-fell-879-points/</guid>
      <description>फेडरल रिजर्व के आक्रामक रुख से सहमा बाजार, सेंसेक्स 879 अंक टूटकर 62,000 से नीचे घरेलू शेयर बाजारों में बृहस्पतिवार को बड़ी गिरावट आई और बीएसई सेंसेक्स करीब 879 अंक लुढ़क गया। अमेरिकी केंद्रीय बैंक फेडरल रिजर्व द्वारा नीतिगत दरें बढ़ाने तथा आगे आक्रामक रुख के संकेतों के साथ वैश्विक बाजारों में गिरावट के बीच दोनों प्रमुख मानक सूचकांक.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Updates: बाजार में मायूसी भरा दिन, सेंसेक्‍स, निफ्टी गिरावट के साथ बंद, रुपए में मामूली बढ़त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-a-depressing-day-in-the-market-sensex-nifty-close-with-a-fall/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 16:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-a-depressing-day-in-the-market-sensex-nifty-close-with-a-fall/</guid>
      <description>Stock Market Updates: बाजार में मायूसी भरा दिन, सेंसेक्‍स, निफ्टी गिरावट के साथ बंद, रुपए में मामूली बढ़त यूएस फेड द्वारा ब्‍याज दरों में बढ़ोतरी से ग्‍लोबल बाजारों पर दबाव देखने को मिला है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sensex: शीर्ष 10 में से पांच कंपनियों का बाजार पूंजीकरण 1.67 लाख करोड़ रुपये घटा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-market-capitalization-of-five-of-the-top-10-companies-decreased-by-rs-167-lakh-crore/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 15:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-market-capitalization-of-five-of-the-top-10-companies-decreased-by-rs-167-lakh-crore/</guid>
      <description>Sensex: शीर्ष 10 में से पांच कंपनियों का बाजार पूंजीकरण 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Close: सेंसेक्‍स, निफ्टी गिरावट के साथ बंज, रुपया हुआ मजबूत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-close-sensex-nifty-down-with-fall-rupee-strengthens/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 16:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-close-sensex-nifty-down-with-fall-rupee-strengthens/</guid>
      <description>Stock Market Close: सेंसेक्‍स, निफ्टी गिरावट के साथ बंज, रुपया हुआ मजबूत घरेलू शेयर बाजार में आज बिकवाली देखने को मिली है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Updates: बढ़त के साथ बाजार हुए बंद,  Sensex 160अंक, Nifty 48.85 अंक ऊपर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-markets-closed-with-gains-sensex-up-160-points-nifty-up-4885-points/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 17:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-markets-closed-with-gains-sensex-up-160-points-nifty-up-4885-points/</guid>
      <description>Stock Market Updates: बढ़त के साथ बाजार हुए बंद, Sensex 160अंक, Nifty 48.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Updates: सेंसेक्स 215.68 अंक टूटकर, निफ्टी 82.25 अंक की गिरावट के साथ बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-sensex-down-by-21568-points-nifty-closes-down-by-8225-points/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 17:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-sensex-down-by-21568-points-nifty-closes-down-by-8225-points/</guid>
      <description>Stock Market Updates: सेंसेक्स 215.68 अंक टूटकर, निफ्टी 82.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Updates: उतार-चढ़ाव भरा रहा दिन, घरेलू शेयर बाजार गिरावट के साथ बंद, सेंसेक्स 200 अंक, निफ्टी 59 अंक के नीचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-fluctuating-day-domestic-stock-market-closes-down-sensex-200-down/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 17:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-fluctuating-day-domestic-stock-market-closes-down-sensex-200-down/</guid>
      <description>Stock Market Updates: उतार-चढ़ाव भरा रहा दिन, घरेलू शेयर बाजार गिरावट के साथ बंद, सेंसेक्स 200 अंक, निफ्टी 59 अंक के नीचे बाजार में आज भारी उतार-चढ़ाव का दिन रहा। घरेलू शेयर बाजार मंगलवार को गिरावट के साथ बंद हुए। कमजोर ग्‍लोबल संकेतों के बीच घरेलू शेयर बाजार में भी आज बिकवाली देखने को मिली है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्‍स 40 अंक हुआ कमजोर, निफ्टी में मामूली तेजी के साथ शेयर बाजार बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-40-points-weakness-nifty-closes-with-slight-gain/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 16:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-40-points-weakness-nifty-closes-with-slight-gain/</guid>
      <description>सेंसेक्‍स 40 अंक हुआ कमजोर, निफ्टी में मामूली तेजी के साथ शेयर बाजार बंद मिले जुले ग्‍लोबल संकेतों के बीच घरेलू शेयर बाजार में दबाव देखने को मिला है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पिछले सप्ताह सर्वकालिक उच्च स्तर पर पहुंचने के बाद शुरुआती कारोबार में सेंसेक्स, निफ्टी में गिरावट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-nifty-fall-in-early-trade-after-hitting-all-time-highs-last-week/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 11:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-nifty-fall-in-early-trade-after-hitting-all-time-highs-last-week/</guid>
      <description>पिछले सप्ताह सर्वकालिक उच्च स्तर पर पहुंचने के बाद शुरुआती कारोबार में सेंसेक्स, निफ्टी में गिरावट पिछले सप्ताह सर्वकालिक उच्च स्तर पर पहुंचने के बाद शुरू हुई मुनाफावसूली के बीच प्रमुख शेयर सूचकांकों में सोमवार को शुरुआती कारोबार के दौरान गिरावट हुई। इस दौरान 30 शेयरों वाला बीएसई सेंसेक्स 156.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में आठ दिन से जारी तेजी पर लगा विराम, सेंसेक्स 416 अंक लुढ़का</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-rally-stopped-for-eight-days-sensex-fell-416-points/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 16:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-rally-stopped-for-eight-days-sensex-fell-416-points/</guid>
      <description>शेयर बाजार में आठ दिन से जारी तेजी पर लगा विराम, सेंसेक्स 416 अंक लुढ़का स्थानीय शेयर बाजारों में पिछले आठ कारोबारी सत्रों से जारी तेजी पर शुक्रवार को विराम लगा और बीएसई सेंसेक्स करीब 416 अंक टूट गया। वैश्विक बाजारों में कमजोर रुख और मुनाफावसूली से बाजार नुकसान में रहा। तीस शेयरों पर आधारित सेंसेक्स 415.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुरुआती कारोबार में सेंसेक्स 305.61 अंक टूटा, निफ्टी में भी गिरावट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-breaks-30561-points-in-early-trade-nifty-also-declines/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 10:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-breaks-30561-points-in-early-trade-nifty-also-declines/</guid>
      <description>शुरुआती कारोबार में सेंसेक्स 305.61 अंक टूटा, निफ्टी में भी गिरावट वैश्विक बाजारों में कमजोरी के रुख के बीच शुक्रवार को शुरुआती कारोबार में प्रमुख शेयर सूचकांक सेंसेक्स और निफ्टी में गिरावट हुई। इससे पहले, घरेलू शेयर बाजारों में आठ दिन तक तेजी का रूख था। इस दौरान 30 शेयरों वाला बीएसई सेंसेक्स 305.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार में लगातार आठवें दिन रही तेजी, सेंसेक्स और निफ्टी ने बनाया नया रिकॉर्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-nifty-created-a-new-record-for-the-eighth-consecutive-day-in-the-market/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 19:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-nifty-created-a-new-record-for-the-eighth-consecutive-day-in-the-market/</guid>
      <description>बाजार में लगातार आठवें दिन रही तेजी, सेंसेक्स और निफ्टी ने बनाया नया रिकॉर्ड मुंबई।&amp;nbsp;वैश्विक रुझानों और विदेशी निवेशकों के समर्थन के दम पर घरेलू शेयर बाजारों में तेजी का सिलसिला लगातार आठवें दिन भी जारी रहने के बीच बृहस्पतिवार को दोनों प्रमुख सूचकांक नए रिकॉर्ड स्तर पर जाकर बंद हुए। बीएसई का 30 शेयरों वाला मानक सूचकांक सेंसेक्स 184.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स ने बनाया नया रिकॉर्ड, 63000 के ऊपर हुआ बंद, निफ्टी भी इतिहास बनाने की कगार पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-creates-new-record-closes-above-63000-nifty-also-on-the-verge-of-making-history/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 15:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-creates-new-record-closes-above-63000-nifty-also-on-the-verge-of-making-history/</guid>
      <description>सेंसेक्स ने बनाया नया रिकॉर्ड, 63000 के ऊपर हुआ बंद, निफ्टी भी इतिहास बनाने की कगार पर भारतीय शेयर बाजार में बुधवार को जबरदस्त उछाल देखने को मिला और ट्रेडिंग सेशन में फिर से नया इतिहास बना दिया है। बीएसई सेंसेक्स ने पहली बार 63000 के आंकड़े को पार किया है। यह अपने आप में नया रिकॉर्ड है। इसके अलावा एनएसई का निफ्टी भी 19000 के आंकड़े की ओर बढ़ता जा रहा है। बताया जा रहा है कि घरेलू के साथ-साथ विदेशी निवेशकों की जबरदस्त खरीदारी की वजह से बाजार में तेजी देखने को मिली है। बुधवार की बात करें तो सेंसेक्स 418 अंकों की उछाल के साथ रिकॉर्ड 63100 रुपये पर बंद हुआ। वहीं, निफ्टी भी 18,758.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजारों में लगातार छठे दिन तेज बरकरार, सेंसेक्स का 172 अंक उछल के साथ शुरुआत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-markets-remain-strong-for-sixth-consecutive-day-sensex-started-with-a-jump-of-172-points/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 10:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-markets-remain-strong-for-sixth-consecutive-day-sensex-started-with-a-jump-of-172-points/</guid>
      <description>शेयर बाजारों में लगातार छठे दिन तेज बरकरार, सेंसेक्स का 172 अंक उछल के साथ शुरुआत एशियाई बाजारों में मजबूती और विदेशी कोषों की लगातार आवक के बीच शेयर बाजारों में मंगलवार को शुरुआती कारोबार में बढ़त रही। इस दौरान बीएसई का 30 शेयरों वाला सूचकांक 172.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुरुआती कारोबार में मजबूत वैश्विक रूझानों के बीच घरेलू शेयर बाजारों में आई तेजी, सेंसेक्स 61,780.90 अंक पर पहुंचा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-rises-to-6178090-in-early-trade-amid-strong-global-trends/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-rises-to-6178090-in-early-trade-amid-strong-global-trends/</guid>
      <description>शुरुआती कारोबार में मजबूत वैश्विक रूझानों के बीच घरेलू शेयर बाजारों में आई तेजी, सेंसेक्स 61,780.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में तीसरे दिन भी गिरावट जारी, सेंसेक्स 518.64 अंक की गिरावट के साथ हुआ बंद </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-stock-market-continues-to-fall-for-the-third-day-sensex-closes-down-by-51864-points/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 17:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-stock-market-continues-to-fall-for-the-third-day-sensex-closes-down-by-51864-points/</guid>
      <description>शेयर बाजार में तीसरे दिन भी गिरावट जारी, सेंसेक्स 518.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमजोर वैश्विक संकेतों से सेंसेक्स 230 अंक टूटा, निफ्टी 66 अंक कमजोर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-down-230-points-on-weak-global-cues-nifty-down-66-points/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-down-230-points-on-weak-global-cues-nifty-down-66-points/</guid>
      <description>कमजोर वैश्विक संकेतों से सेंसेक्स 230 अंक टूटा, निफ्टी 66 अंक कमजोर कमजोर वैश्विक संकेतों के बीच प्रमुख शेयर सूचकांक सेंसेक्स और निफ्टी बृहस्पतिवार को गिरकर बंद हुए। इस दौरान 30 शेयरों वाला बीएसई सेंसेक्स 230.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गिरावट के साथ बंद हुआ बाजार, सेंसेक्स में 230 और निफ्टी में 66 की रही गिरावट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-down-230-points-and-nifty-66-points-down-on-weak-global-cues/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 18:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-down-230-points-and-nifty-66-points-down-on-weak-global-cues/</guid>
      <description>गिरावट के साथ बंद हुआ बाजार, सेंसेक्स में 230 और निफ्टी में 66 की रही गिरावट मुंबई। कमजोर वैश्विक संकेतों के बीच प्रमुख शेयर सूचकांक सेंसेक्स और निफ्टी बृहस्पतिवार को गिरकर बंद हुए। इस दौरान 30 शेयरों वाला बीएसई सेंसेक्स 230.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संसेक्स ने लगाई 1181 अंकों की रिकॉर्ड छलांग, निवेशकों की हुई चांदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-made-a-record-jump-of-1181-points-in-bombay-stock-exchange/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 18:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-made-a-record-jump-of-1181-points-in-bombay-stock-exchange/</guid>
      <description>संसेक्स ने लगाई 1181 अंकों की रिकॉर्ड छलांग, निवेशकों की हुई चांदी मुंबई। वैश्विक बाजारों में तेजी के बीच सूचना प्रौद्योगिकी, धातु और वित्तीय शेयरों में भारी लिवाली के चलते शुक्रवार को प्रमुख शेयर सूचकांक सेंसेक्स और निफ्टी में करीब दो प्रतिशत का उछाल आया। सेंसेक्स 1,181 अंक चढ़कर अपने सर्वकालिक उच्चस्तर पर बंद हुआ। कारोबारियों ने कहा कि अमेरिका में मुद्रास्फीति के आंकड़े अनुमान से कम रहने से भी बाजार को बल मिला। इसके अलावा अमेरिकी डॉलर के मुकाबले रुपये में मजबूती और विदेशी पूंजी के प्रवाह से बाजार धारणा और मजबूत हुई। अमेरिकी मुद्रास्फीति में नरमी ने इन अटकलों को तेज कर दिया कि फेडरल रिजर्व ब्याज दरों में बढ़ोतरी की रफ्तार को धीमा कर सकता है। सेंसेक्स 1,181.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार में लगातार दूसरे दिन गिरावट जारी, सेंसेक्स 420 अंक टूटकर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/market-continues-to-fall-for-the-second-consecutive-day-sensex-closed-down-by-420-points/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 16:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/market-continues-to-fall-for-the-second-consecutive-day-sensex-closed-down-by-420-points/</guid>
      <description>बाजार में लगातार दूसरे दिन गिरावट जारी, सेंसेक्स 420 अंक टूटकर बंद घरेलू शेयर बाजार में लगातार दूसरे दिन गिरावट रही और बीएसई सेंसेक्स 420 अंक लुढ़क कर 61,000 अंक के नीचे बंद हुआ। वैश्विक स्तर पर बिकवाली दबाव के बीच महिंद्रा एंड महिंद्रा, बजाज फिनसर्व और रिलायंस इंडस्ट्रीज में गिरावट से बाजार नुकसान में रहा। कारोबारियों के अनुसार, डॉलर के मुकाबले रुपये में गिरावट से भी घरेलू शेयर बाजार पर असर पड़ा। तीस शेयरों पर आधारित बीएसई सेंसेक्स 419.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजली, धातु शेयरों में बिकवाली, सेंसेक्स 152 अंक टूटकर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/selling-in-electricity-metal-stocks-sensex-closed-down-152-points/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 17:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/selling-in-electricity-metal-stocks-sensex-closed-down-152-points/</guid>
      <description>बिजली, धातु शेयरों में बिकवाली, सेंसेक्स 152 अंक टूटकर बंद घरेलू शेयर बाजार शुरुआती लाभ को गंवाते हुए बुधवार को नुकसान में रहे और बीएसई सेंसेक्स 151.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में लगातार दूसरे दिन गिरावट, सेंसेक्स 69.68 अंक और टूटा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-stock-market-fell-for-the-second-consecutive-day-the-sensex-fell-by-69-points/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 17:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-stock-market-fell-for-the-second-consecutive-day-the-sensex-fell-by-69-points/</guid>
      <description>शेयर बाजार में लगातार दूसरे दिन गिरावट, सेंसेक्स 69.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में दूसरे दिन भी गिरावट जारी, सेंसेक्स 69.68 अंक टूटकर बंद </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-stock-market-continued-to-decline-for-the-second-day-sensex-closed-down-by-6968-points/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-stock-market-continued-to-decline-for-the-second-day-sensex-closed-down-by-6968-points/</guid>
      <description>शेयर बाजार में दूसरे दिन भी गिरावट जारी, सेंसेक्स 69.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 215 अंक टूटकर 61,000 अंक से नीचे फिसला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-slips-below-61000-mark-down-215-points/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-slips-below-61000-mark-down-215-points/</guid>
      <description>सेंसेक्स 215 अंक टूटकर 61,000 अंक से नीचे फिसला घरेलू शेयर बाजारों में पिछले चार कारोबारी सत्रों से जारी तेजी बुधवार को थम गयी और सेंसेक्स 215.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में चार दिन से जारी तेजी थमी, सेंसेक्स 215 अंक टूटा, निफ्टी भी 62.55 अंक गिरकर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-stock-market-continued-to-rise-for-four-days-sensex-closed-down-by-215-points/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 16:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-stock-market-continued-to-rise-for-four-days-sensex-closed-down-by-215-points/</guid>
      <description>शेयर बाजार में चार दिन से जारी तेजी थमी, सेंसेक्स 215 अंक टूटा, निफ्टी भी 62.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुरुआती कारोबार में दौरान शेयरों बाजारों में तेजी थमी, सेंसेक्स 140 अंक गिरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/during-the-early-trade-the-stock-markets-stopped-rising-the-sensex-fell-140-points/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 11:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/during-the-early-trade-the-stock-markets-stopped-rising-the-sensex-fell-140-points/</guid>
      <description>शुरुआती कारोबार में दौरान शेयरों बाजारों में तेजी थमी, सेंसेक्स 140 अंक गिरा वैश्विक बाजारों में मिलेजुले रुख के बीच घरेलू शेयरों बाजारों में पिछले चार कारोबारी सत्र से जारी तेजी बुधवार को थम गयी और सेंसेक्स 140 अंक गिर गया। सकारात्मक शुरुआत के बावजूद तीस शेयरों पर आधारित बीएसई सेंसेक्स बढ़त को बनाए रखने में विफल रहा और बाद में 140.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</guid>
      <description>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार एशियाई बाजारों में तेजी और विदेशी कोषों की लगातार आवक के बीच प्रमुख शेयर सूचकांकों ने मंगलवार को लगातार चौथे दिन तेजी का सिलसिला बनाए रखा। इस दौरान बीएसई का 30 शेयरों वाला सूचकांक 378.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में तेजी जारी, सेंसेक्स 375 अंक और चढ़कर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-continues-to-rise-sensex-closes-higher-by-375-points/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 16:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-continues-to-rise-sensex-closes-higher-by-375-points/</guid>
      <description>शेयर बाजार में तेजी जारी, सेंसेक्स 375 अंक और चढ़कर बंद एशियाई और यूरोपीय बाजारों में तेजी के साथ विदेशी संस्थागत निवेशकों के लगातार निवेश से घरेलू शेयर बाजारों में मंगलवार को भी तेजी का रुख जारी रहा। बीएसई का 30 शेयरों वाला सेंसेक्स लगातार चौथे कारोबारी सत्र में लाभ में रहा और 374.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार में तेजी जारी, सेंसेक्स 787 अंक उछलकर 60,746 पर ,निफ्टी भी बढ़त पर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/market-continues-to-rise-sensex-jumps-787-points-to-60746-nifty-also-closed-on-the-rise/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 17:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/market-continues-to-rise-sensex-jumps-787-points-to-60746-nifty-also-closed-on-the-rise/</guid>
      <description>बाजार में तेजी जारी, सेंसेक्स 787 अंक उछलकर 60,746 पर ,निफ्टी भी बढ़त पर बंद वैश्विक बाजारों के सकारात्मक रुझान और विदेशी संस्थागत निवेशकों की तरफ से निवेश आने से सोमवार को घरेलू शेयर बाजारों में लगातार तीसरे कारोबारी सत्र में भी तेजी का सिलसिला जारी रहा। बीएसई का 30 शेयरों पर आधारित मानक सूचकांक सेंसेक्स 786.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुरुआती कारोबार में मजबूत वैश्विक रूझानों के बीच सेंसेक्स, निफ्टी में तेजी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-nifty-rise-in-early-trade-amid-strong-global-trends/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-nifty-rise-in-early-trade-amid-strong-global-trends/</guid>
      <description>शुरुआती कारोबार में मजबूत वैश्विक रूझानों के बीच सेंसेक्स, निफ्टी में तेजी मजबूत वैश्विक रूझानों और विदेशी कोषों की ताजा आवक के बीच सोमवार को शुरुआती कारोबार में सेंसेक्स और निफ्टी में तेजी हुई। इस दौरान बीएसई का 30 शेयरों वाला सूचकांक 563.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स की शीर्ष 10 में से नौ कंपनियों का बाजार पूंजीकरण 90,319 करोड़ रुपये बढ़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nine-of-the-top-10-sensex-companies-have-a-market-capitalization-of-rs-90319-crore/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nine-of-the-top-10-sensex-companies-have-a-market-capitalization-of-rs-90319-crore/</guid>
      <description>सेंसेक्स की शीर्ष 10 में से नौ कंपनियों का बाजार पूंजीकरण 90,319 करोड़ रुपये बढ़ा सेंसेक्स की शीर्ष 10 में से नौ कंपनियों के बाजार पूंजीकरण (मार्केट कैप) में बीते सप्ताह सामूहिक रूप से 90,318.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार लगातार दूसरे दिन चढ़ा, सेंसेक्स 203 अंक और मजबूत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/market-rises-for-second-consecutive-day-sensex-203-points-stronger/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/market-rises-for-second-consecutive-day-sensex-203-points-stronger/</guid>
      <description>बाजार लगातार दूसरे दिन चढ़ा, सेंसेक्स 203 अंक और मजबूत मुंबई।&amp;nbsp;विदेशी संस्थागत निवेशकों (एफआईआई) के पूंजी बाजार में फिर से सक्रिय होने और रिलायंस इंडस्ट्रीज के शेयरों में लिवाली होने से शुक्रवार को कमजोर वैश्विक रुख के बावजूद तेजी का रुख कायम रहा और दोनों प्रमुख सूचकांक बढ़त लेने में सफल रहे। तीस शेयरों पर आधारित बीएसई सेंसेक्स 203.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
