<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sensex on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/sensex/</link>
    <description>Recent content in Sensex on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Nov 2022 10:45:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/sensex/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>शेयर बाजारों में लगातार छठे दिन तेज बरकरार, सेंसेक्स का 172 अंक उछल के साथ शुरुआत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-markets-remain-strong-for-sixth-consecutive-day-sensex-started-with-a-jump-of-172-points/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 10:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-markets-remain-strong-for-sixth-consecutive-day-sensex-started-with-a-jump-of-172-points/</guid>
      <description>शेयर बाजारों में लगातार छठे दिन तेज बरकरार, सेंसेक्स का 172 अंक उछल के साथ शुरुआत एशियाई बाजारों में मजबूती और विदेशी कोषों की लगातार आवक के बीच शेयर बाजारों में मंगलवार को शुरुआती कारोबार में बढ़त रही। इस दौरान बीएसई का 30 शेयरों वाला सूचकांक 172.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुरुआती कारोबार में मजबूत वैश्विक रूझानों के बीच घरेलू शेयर बाजारों में आई तेजी, सेंसेक्स 61,780.90 अंक पर पहुंचा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-rises-to-6178090-in-early-trade-amid-strong-global-trends/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-rises-to-6178090-in-early-trade-amid-strong-global-trends/</guid>
      <description>शुरुआती कारोबार में मजबूत वैश्विक रूझानों के बीच घरेलू शेयर बाजारों में आई तेजी, सेंसेक्स 61,780.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में तीसरे दिन भी गिरावट जारी, सेंसेक्स 518.64 अंक की गिरावट के साथ हुआ बंद </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-stock-market-continues-to-fall-for-the-third-day-sensex-closes-down-by-51864-points/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 17:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-stock-market-continues-to-fall-for-the-third-day-sensex-closes-down-by-51864-points/</guid>
      <description>शेयर बाजार में तीसरे दिन भी गिरावट जारी, सेंसेक्स 518.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमजोर वैश्विक संकेतों से सेंसेक्स 230 अंक टूटा, निफ्टी 66 अंक कमजोर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-down-230-points-on-weak-global-cues-nifty-down-66-points/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-down-230-points-on-weak-global-cues-nifty-down-66-points/</guid>
      <description>कमजोर वैश्विक संकेतों से सेंसेक्स 230 अंक टूटा, निफ्टी 66 अंक कमजोर कमजोर वैश्विक संकेतों के बीच प्रमुख शेयर सूचकांक सेंसेक्स और निफ्टी बृहस्पतिवार को गिरकर बंद हुए। इस दौरान 30 शेयरों वाला बीएसई सेंसेक्स 230.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गिरावट के साथ बंद हुआ बाजार, सेंसेक्स में 230 और निफ्टी में 66 की रही गिरावट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-down-230-points-and-nifty-66-points-down-on-weak-global-cues/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 18:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-down-230-points-and-nifty-66-points-down-on-weak-global-cues/</guid>
      <description>गिरावट के साथ बंद हुआ बाजार, सेंसेक्स में 230 और निफ्टी में 66 की रही गिरावट मुंबई। कमजोर वैश्विक संकेतों के बीच प्रमुख शेयर सूचकांक सेंसेक्स और निफ्टी बृहस्पतिवार को गिरकर बंद हुए। इस दौरान 30 शेयरों वाला बीएसई सेंसेक्स 230.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संसेक्स ने लगाई 1181 अंकों की रिकॉर्ड छलांग, निवेशकों की हुई चांदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-made-a-record-jump-of-1181-points-in-bombay-stock-exchange/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 18:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-made-a-record-jump-of-1181-points-in-bombay-stock-exchange/</guid>
      <description>संसेक्स ने लगाई 1181 अंकों की रिकॉर्ड छलांग, निवेशकों की हुई चांदी मुंबई। वैश्विक बाजारों में तेजी के बीच सूचना प्रौद्योगिकी, धातु और वित्तीय शेयरों में भारी लिवाली के चलते शुक्रवार को प्रमुख शेयर सूचकांक सेंसेक्स और निफ्टी में करीब दो प्रतिशत का उछाल आया। सेंसेक्स 1,181 अंक चढ़कर अपने सर्वकालिक उच्चस्तर पर बंद हुआ। कारोबारियों ने कहा कि अमेरिका में मुद्रास्फीति के आंकड़े अनुमान से कम रहने से भी बाजार को बल मिला। इसके अलावा अमेरिकी डॉलर के मुकाबले रुपये में मजबूती और विदेशी पूंजी के प्रवाह से बाजार धारणा और मजबूत हुई। अमेरिकी मुद्रास्फीति में नरमी ने इन अटकलों को तेज कर दिया कि फेडरल रिजर्व ब्याज दरों में बढ़ोतरी की रफ्तार को धीमा कर सकता है। सेंसेक्स 1,181.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार में लगातार दूसरे दिन गिरावट जारी, सेंसेक्स 420 अंक टूटकर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/market-continues-to-fall-for-the-second-consecutive-day-sensex-closed-down-by-420-points/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 16:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/market-continues-to-fall-for-the-second-consecutive-day-sensex-closed-down-by-420-points/</guid>
      <description>बाजार में लगातार दूसरे दिन गिरावट जारी, सेंसेक्स 420 अंक टूटकर बंद घरेलू शेयर बाजार में लगातार दूसरे दिन गिरावट रही और बीएसई सेंसेक्स 420 अंक लुढ़क कर 61,000 अंक के नीचे बंद हुआ। वैश्विक स्तर पर बिकवाली दबाव के बीच महिंद्रा एंड महिंद्रा, बजाज फिनसर्व और रिलायंस इंडस्ट्रीज में गिरावट से बाजार नुकसान में रहा। कारोबारियों के अनुसार, डॉलर के मुकाबले रुपये में गिरावट से भी घरेलू शेयर बाजार पर असर पड़ा। तीस शेयरों पर आधारित बीएसई सेंसेक्स 419.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजली, धातु शेयरों में बिकवाली, सेंसेक्स 152 अंक टूटकर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/selling-in-electricity-metal-stocks-sensex-closed-down-152-points/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 17:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/selling-in-electricity-metal-stocks-sensex-closed-down-152-points/</guid>
      <description>बिजली, धातु शेयरों में बिकवाली, सेंसेक्स 152 अंक टूटकर बंद घरेलू शेयर बाजार शुरुआती लाभ को गंवाते हुए बुधवार को नुकसान में रहे और बीएसई सेंसेक्स 151.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में लगातार दूसरे दिन गिरावट, सेंसेक्स 69.68 अंक और टूटा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-stock-market-fell-for-the-second-consecutive-day-the-sensex-fell-by-69-points/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 17:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-stock-market-fell-for-the-second-consecutive-day-the-sensex-fell-by-69-points/</guid>
      <description>शेयर बाजार में लगातार दूसरे दिन गिरावट, सेंसेक्स 69.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में दूसरे दिन भी गिरावट जारी, सेंसेक्स 69.68 अंक टूटकर बंद </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-stock-market-continued-to-decline-for-the-second-day-sensex-closed-down-by-6968-points/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-stock-market-continued-to-decline-for-the-second-day-sensex-closed-down-by-6968-points/</guid>
      <description>शेयर बाजार में दूसरे दिन भी गिरावट जारी, सेंसेक्स 69.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स 215 अंक टूटकर 61,000 अंक से नीचे फिसला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-slips-below-61000-mark-down-215-points/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-slips-below-61000-mark-down-215-points/</guid>
      <description>सेंसेक्स 215 अंक टूटकर 61,000 अंक से नीचे फिसला घरेलू शेयर बाजारों में पिछले चार कारोबारी सत्रों से जारी तेजी बुधवार को थम गयी और सेंसेक्स 215.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में चार दिन से जारी तेजी थमी, सेंसेक्स 215 अंक टूटा, निफ्टी भी 62.55 अंक गिरकर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-stock-market-continued-to-rise-for-four-days-sensex-closed-down-by-215-points/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 16:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-stock-market-continued-to-rise-for-four-days-sensex-closed-down-by-215-points/</guid>
      <description>शेयर बाजार में चार दिन से जारी तेजी थमी, सेंसेक्स 215 अंक टूटा, निफ्टी भी 62.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुरुआती कारोबार में दौरान शेयरों बाजारों में तेजी थमी, सेंसेक्स 140 अंक गिरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/during-the-early-trade-the-stock-markets-stopped-rising-the-sensex-fell-140-points/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 11:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/during-the-early-trade-the-stock-markets-stopped-rising-the-sensex-fell-140-points/</guid>
      <description>शुरुआती कारोबार में दौरान शेयरों बाजारों में तेजी थमी, सेंसेक्स 140 अंक गिरा वैश्विक बाजारों में मिलेजुले रुख के बीच घरेलू शेयरों बाजारों में पिछले चार कारोबारी सत्र से जारी तेजी बुधवार को थम गयी और सेंसेक्स 140 अंक गिर गया। सकारात्मक शुरुआत के बावजूद तीस शेयरों पर आधारित बीएसई सेंसेक्स बढ़त को बनाए रखने में विफल रहा और बाद में 140.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</guid>
      <description>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार एशियाई बाजारों में तेजी और विदेशी कोषों की लगातार आवक के बीच प्रमुख शेयर सूचकांकों ने मंगलवार को लगातार चौथे दिन तेजी का सिलसिला बनाए रखा। इस दौरान बीएसई का 30 शेयरों वाला सूचकांक 378.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजार में तेजी जारी, सेंसेक्स 375 अंक और चढ़कर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-continues-to-rise-sensex-closes-higher-by-375-points/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 16:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-continues-to-rise-sensex-closes-higher-by-375-points/</guid>
      <description>शेयर बाजार में तेजी जारी, सेंसेक्स 375 अंक और चढ़कर बंद एशियाई और यूरोपीय बाजारों में तेजी के साथ विदेशी संस्थागत निवेशकों के लगातार निवेश से घरेलू शेयर बाजारों में मंगलवार को भी तेजी का रुख जारी रहा। बीएसई का 30 शेयरों वाला सेंसेक्स लगातार चौथे कारोबारी सत्र में लाभ में रहा और 374.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार में तेजी जारी, सेंसेक्स 787 अंक उछलकर 60,746 पर ,निफ्टी भी बढ़त पर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/market-continues-to-rise-sensex-jumps-787-points-to-60746-nifty-also-closed-on-the-rise/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 17:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/market-continues-to-rise-sensex-jumps-787-points-to-60746-nifty-also-closed-on-the-rise/</guid>
      <description>बाजार में तेजी जारी, सेंसेक्स 787 अंक उछलकर 60,746 पर ,निफ्टी भी बढ़त पर बंद वैश्विक बाजारों के सकारात्मक रुझान और विदेशी संस्थागत निवेशकों की तरफ से निवेश आने से सोमवार को घरेलू शेयर बाजारों में लगातार तीसरे कारोबारी सत्र में भी तेजी का सिलसिला जारी रहा। बीएसई का 30 शेयरों पर आधारित मानक सूचकांक सेंसेक्स 786.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुरुआती कारोबार में मजबूत वैश्विक रूझानों के बीच सेंसेक्स, निफ्टी में तेजी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-nifty-rise-in-early-trade-amid-strong-global-trends/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-nifty-rise-in-early-trade-amid-strong-global-trends/</guid>
      <description>शुरुआती कारोबार में मजबूत वैश्विक रूझानों के बीच सेंसेक्स, निफ्टी में तेजी मजबूत वैश्विक रूझानों और विदेशी कोषों की ताजा आवक के बीच सोमवार को शुरुआती कारोबार में सेंसेक्स और निफ्टी में तेजी हुई। इस दौरान बीएसई का 30 शेयरों वाला सूचकांक 563.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेंसेक्स की शीर्ष 10 में से नौ कंपनियों का बाजार पूंजीकरण 90,319 करोड़ रुपये बढ़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nine-of-the-top-10-sensex-companies-have-a-market-capitalization-of-rs-90319-crore/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nine-of-the-top-10-sensex-companies-have-a-market-capitalization-of-rs-90319-crore/</guid>
      <description>सेंसेक्स की शीर्ष 10 में से नौ कंपनियों का बाजार पूंजीकरण 90,319 करोड़ रुपये बढ़ा सेंसेक्स की शीर्ष 10 में से नौ कंपनियों के बाजार पूंजीकरण (मार्केट कैप) में बीते सप्ताह सामूहिक रूप से 90,318.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार लगातार दूसरे दिन चढ़ा, सेंसेक्स 203 अंक और मजबूत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/market-rises-for-second-consecutive-day-sensex-203-points-stronger/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/market-rises-for-second-consecutive-day-sensex-203-points-stronger/</guid>
      <description>बाजार लगातार दूसरे दिन चढ़ा, सेंसेक्स 203 अंक और मजबूत मुंबई।&amp;nbsp;विदेशी संस्थागत निवेशकों (एफआईआई) के पूंजी बाजार में फिर से सक्रिय होने और रिलायंस इंडस्ट्रीज के शेयरों में लिवाली होने से शुक्रवार को कमजोर वैश्विक रुख के बावजूद तेजी का रुख कायम रहा और दोनों प्रमुख सूचकांक बढ़त लेने में सफल रहे। तीस शेयरों पर आधारित बीएसई सेंसेक्स 203.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
