<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kolkata on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/kolkata/</link>
    <description>Recent content in Kolkata on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Dec 2022 16:47:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/kolkata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>FIFA World Cup : विश्व कप को लेकर कोलकाता में उत्साह चरम पर, 9,000 से ज्यादा फुटबॉल प्रशंसक कतर पहुंचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-excitement-at-its-peak-in-kolkata-over-world-cup-football-fans-reach-qatar/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 16:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-excitement-at-its-peak-in-kolkata-over-world-cup-football-fans-reach-qatar/</guid>
      <description>FIFA World Cup : विश्व कप को लेकर कोलकाता में उत्साह चरम पर, 9,000 से ज्यादा फुटबॉल प्रशंसक कतर पहुंचे कोलकाता।&amp;nbsp; फीफा विश्व कप को लेकर इस शहर में उत्साह चरम पर हैं और इसका अंदाजा इसी से लगाया जा सकता है कि चार साल में एक बार होने वाले इस वैश्विक फुटबॉल टूर्नामेंट का लुत्फ उठाने के लिए यहां के लगभग 9000 प्रशंसक कतर पहुंच चुके हैं। ब्राजील और पुर्तगाल जैसी दिग्गज टीमों के विश्व कप से बाहर होने के बाद भी प्रशंसक सेमीफाइनल और फाइनल से पूर्व कतर के लिए टिकट, आवास की उपलब्धता और यात्रा पैकेज के बारे में पूछताछ कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बंगालियों पर टिप्पणी करना पड़ा भारी, कोलकाता पुलिस से समन जारी होने के बाद परेश रावल ने मांगी माफी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/paresh-rawal-apologizes-after-being-summoned-by-kolkata-police-for-commenting-on-bengalis/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/paresh-rawal-apologizes-after-being-summoned-by-kolkata-police-for-commenting-on-bengalis/</guid>
      <description>बंगालियों पर टिप्पणी करना पड़ा भारी, कोलकाता पुलिस से समन जारी होने के बाद परेश रावल ने मांगी माफी कोलकाता पुलिस ने बंगालियों पर बॉलीवुड अभिनेता परेश रावल की हालिया टिप्पणियों को लेकर उन्हें मंगलवार को समन जारी किया। एक वरिष्ठ अधिकारी ने यह जानकारी दी। उन्होंने बताया कि 60 वर्षीय अभिनेता को गुजरात में चुनाव प्रचार के दौरान की गयी टिप्पणियों के संबंध में पूछताछ के लिए 12 दिसंबर को तालतला पुलिस थाने में तलब किया गया है। अधिकारी ने कहा, ‘‘हमने 12 दिसंबर को उन्हें तालतला पुलिस थाने में पेश होने के लिए समन भेजा है। यह ‘बंगालियों के लिए मछली पकाएंगे’टिप्पणी करने के संबंध में है। उनसे पूछताछ की जाएगी।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बंगालियों पर टिप्पणी करना परेश रावल को पड़ा भारी, कोलकाता पुलिस ने एक्टर के खिलाफ दर्ज की FIR</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kolkata-cops-register-fir-against-paresh-rawal-after-row-over-remark-on-bengalis/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 11:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kolkata-cops-register-fir-against-paresh-rawal-after-row-over-remark-on-bengalis/</guid>
      <description>बंगालियों पर टिप्पणी करना परेश रावल को पड़ा भारी, कोलकाता पुलिस ने एक्टर के खिलाफ दर्ज की FIR बंगालियों के खिलाफ कथित अभद्र भाषा को लेकर कोलकाता पुलिस ने भाजपा नेता और अभिनेता परेश रावल के खिलाफ प्राथमिकी दर्ज की है। सीपीआई (एम) पश्चिम बंगाल के राज्य सचिव एमडी सलीम ने पहले परेश रावल के खिलाफ उनकी &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोलकाता स्टेशन: भारत-बांग्लादेश अंतरराष्ट्रीय रेल यात्रियों के लिए खुले दो अतिरिक्त टिकट काउंटर, कोविड मामलों में कमी के बीच रेलवे ने उठाया कदम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kolkata-station-two-additional-ticket-counters-opened-for-indo-bangladesh-train-passengers/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 10:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kolkata-station-two-additional-ticket-counters-opened-for-indo-bangladesh-train-passengers/</guid>
      <description>कोलकाता स्टेशन: भारत-बांग्लादेश अंतरराष्ट्रीय रेल यात्रियों के लिए खुले दो अतिरिक्त टिकट काउंटर, कोविड मामलों में कमी के बीच रेलवे ने उठाया कदम रेलवे ने कोलकाता स्टेशन पर भारत-बांग्लादेश अंतरराष्ट्रीय रेल यात्रियों के लिए दो अतिरिक्त टिकट काउंटर खोले हैं। एक अधिकारी ने शुक्रवार को यह जानकारी दी। कोविड-19 के मामलों में कमी के बीच यात्रियों की संख्या में वृद्धि के चलते यह कदम उठाया गया है। पूर्वी रेलवे के एक अधिकारी ने कहा कि मैत्री एक्सप्रेस, बंधन एक्सप्रेस और मिताली एक्सप्रेस से दोनों पड़ोसी देशों के बीच यात्रा करने वाले यात्री इन काउंटर का लाभ उठा सकते हैं, जो कोलकाता स्टेशन पर दो मौजूदा काउंटर के अतिरिक्त उपलब्ध कराए गए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फुटबॉल विश्व कप के लिए कोलकाता की फर्म ने की ट्रांसफॉर्मर की आपूर्ति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kolkata-firm-supplies-transformers-for-football-world-cup/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 09:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kolkata-firm-supplies-transformers-for-football-world-cup/</guid>
      <description>फुटबॉल विश्व कप के लिए कोलकाता की फर्म ने की ट्रांसफॉर्मर की आपूर्ति कतर में होने वाले अगले फुटबॉल विश्व कप के दौरान स्टेडियम एवं अन्य जगहों को रोशन करने के लिए कोलकाता की एक कंपनी ने करीब 3,000 ट्रांसफॉर्मर की आपूर्ति की है। ट्रांसफॉर्मर बनाने वाली कंपनी बीएमसी इलेक्ट्रोप्लास्ट ने कतर में विश्व कप का आयोजन करने वाली संस्था को करेंट एवं वोल्टेज ट्रांसफॉर्मरों की आपूर्ति की है। यह फुटबॉल विश्व कप में इस्तेमाल होने वाले कुल ट्रांसफॉर्मरों का करीब 50 प्रतिशत है। बीएमसी इलेक्ट्रोप्लास्ट के निदेशक सिद्धार्थ मित्रा ने पीटीआई-के साथ बातचीत में यह जानकारी दी। उन्होंने कहा, फुटबॉल विश्व कप जैसे महत्वपूर्ण खेल आयोजन में बिजली ट्रांसफॉर्मर की आपूर्ति करना हमारे लिए गौरव की बात है। इस आपूर्ति अनुबंध का मूल्य 35 करोड़ रुपये था। बीएमसी के ट्रांसफॉर्मरों को मंजूरी कतर इलेक्ट्रिसिटी एंड वाटर कॉरपोरेशन (कहरामा) ने दी थी। इस अनुबंध की प्रक्रिया 2010 में शुरू हो गई थी। फुटबॉल विश्व कप कतर में 20 नवंबर से 18 दिसंबर तक आयोजित होने वाला है। इस टूर्नामेंट में 32 टीमों के बीच मुकाबले खेले जाएंगे।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
