<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kolkata on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/kolkata/</link>
    <description>Recent content in Kolkata on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Nov 2022 09:30:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/kolkata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>फुटबॉल विश्व कप के लिए कोलकाता की फर्म ने की ट्रांसफॉर्मर की आपूर्ति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kolkata-firm-supplies-transformers-for-football-world-cup/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 09:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kolkata-firm-supplies-transformers-for-football-world-cup/</guid>
      <description>फुटबॉल विश्व कप के लिए कोलकाता की फर्म ने की ट्रांसफॉर्मर की आपूर्ति कतर में होने वाले अगले फुटबॉल विश्व कप के दौरान स्टेडियम एवं अन्य जगहों को रोशन करने के लिए कोलकाता की एक कंपनी ने करीब 3,000 ट्रांसफॉर्मर की आपूर्ति की है। ट्रांसफॉर्मर बनाने वाली कंपनी बीएमसी इलेक्ट्रोप्लास्ट ने कतर में विश्व कप का आयोजन करने वाली संस्था को करेंट एवं वोल्टेज ट्रांसफॉर्मरों की आपूर्ति की है। यह फुटबॉल विश्व कप में इस्तेमाल होने वाले कुल ट्रांसफॉर्मरों का करीब 50 प्रतिशत है। बीएमसी इलेक्ट्रोप्लास्ट के निदेशक सिद्धार्थ मित्रा ने पीटीआई-के साथ बातचीत में यह जानकारी दी। उन्होंने कहा, फुटबॉल विश्व कप जैसे महत्वपूर्ण खेल आयोजन में बिजली ट्रांसफॉर्मर की आपूर्ति करना हमारे लिए गौरव की बात है। इस आपूर्ति अनुबंध का मूल्य 35 करोड़ रुपये था। बीएमसी के ट्रांसफॉर्मरों को मंजूरी कतर इलेक्ट्रिसिटी एंड वाटर कॉरपोरेशन (कहरामा) ने दी थी। इस अनुबंध की प्रक्रिया 2010 में शुरू हो गई थी। फुटबॉल विश्व कप कतर में 20 नवंबर से 18 दिसंबर तक आयोजित होने वाला है। इस टूर्नामेंट में 32 टीमों के बीच मुकाबले खेले जाएंगे।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
