<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dollar on DivaNews | News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/dollar/</link>
    <description>Recent content in Dollar on DivaNews | News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Oct 2022 17:41:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/dollar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>भारत को 30 लाख करोड़ डॉलर की अर्थव्यवस्था बनाने में विदेश व्यापार करेगा मददः पीयूष गोयल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/foreign-trade-will-help-in-making-india-a-30-trillion-dollar-economy-says-piyush-goyal/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/foreign-trade-will-help-in-making-india-a-30-trillion-dollar-economy-says-piyush-goyal/</guid>
      <description>भारत को 30 लाख करोड़ डॉलर की अर्थव्यवस्था बनाने में विदेश व्यापार करेगा मददः पीयूष गोयल काकीनाडा (आंध्र प्रदेश)।&amp;nbsp;वाणिज्य एवं उद्योग मंत्री पीयूष गोयल ने शुक्रवार को कहा कि विदेश व्यापार भारत को अमृत काल में 30 लाख करोड़ डॉलर की अर्थव्यवस्था बनने में मदद करेगा। गोयल ने यहां भारतीय विदेश व्यापार संस्थान (आईआईएफटी) के तीसरे परिसर का उद्घाटन करने के बाद कहा, हम आज की तुलना मेंअगले 25 वर्षों में कम-से-कम दस गुना बनने की महत्वाकांक्षा रखते हैं। हमारा लक्ष्य 15,000 डॉलर प्रति व्यक्ति सकल घरेलू उत्पाद (जीडीपी) के साथ 30 लाख करोड़ डॉलर की अर्थव्यवस्था बनना है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: पीयूष गोयल बोले- भारत की आबादी बोझ नहीं, बल्कि उसकी ताकत है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या रुपया नहीं हुआ कमजोर? डॉलर के वर्चस्व ने बढ़ाई मुश्किल, जानें वित्त मंत्री के बयान की हकीकत, आंकड़ों की जुबानी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/has-the-rupee-not-weakened-dollar-dominance-increased-difficulty/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 17:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/has-the-rupee-not-weakened-dollar-dominance-increased-difficulty/</guid>
      <description>क्या रुपया नहीं हुआ कमजोर? डॉलर के वर्चस्व ने बढ़ाई मुश्किल, जानें वित्त मंत्री के बयान की हकीकत, आंकड़ों की जुबानी हर दौर में रुपया हर किसी की जरूरत होती है। इसलिए तो दुनिया कहती भी है कि &#39;बाप बड़ा न भइया, सबसे बड़ा रुपैया&#39;। जिसके पास रुपया नहीं है वो रोता है, लेकिन आज रुपया खुद रो रहा है। उसकी आवाज में अब वो दम नहीं रह गया और खनक भी कमजोर पड़ती जा रही है। पिछले 100 सालों में रुपये की अहमियत तो&amp;nbsp; बढ़ी लेकिन कीमत गिरती चली गई। डॉलर की ताकत के आगे रुपया कमजोर होता गया। रुपये ने बहुत ठोकरें खाईं लेकिन संभलने का मौका नहीं मिला। एक वक्त ऐसा भी था जब डॉलर रुपये के आगे नजरे नहीं उठा पाता था। लेकिन रुपये के हाल को लेकर एक सवाल जब देश की वित्त मंत्री से पूछा गया तो उनके दिए जवाब ने एक नए बवाल को जन्म दे दिया। वित्त मंत्री अमेरिका के आधिकारिक दौरे पर गईं थीं। वाशिंगटन डीसी में एक प्रेस कॉन्फ्रेंस के दौरान जब पत्रकारों ने उसके रुपये की नरमी को लेकर सवाल पूछा, तो उन्होंने कहा कि भारतीय रुपया गिर नहीं रहा, बल्कि डॉलर निरंतर मजबूत हो रहा है। वित्त मंत्री की तरफ से ये बयान सामने आने के बाद विपक्ष की तरफ से इसकी आलोचना की जा रही है। सोशल मीडिया पर भी खिंचाई की जा रही है। हालांकि कई अर्थशास्त्री वित्त मंत्री के बयान से सहमति जता रहे हैं। ऐसे में आईए जानते हैं वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण के बयान के मायने क्या हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान को करोड़ों डॉलर की मदद देकर भारत के साथ खेल खेल रहा है अमेरिका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/america-is-playing-a-game-with-india-by-giving-crores-of-dollars-to-pakistan/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 14:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/america-is-playing-a-game-with-india-by-giving-crores-of-dollars-to-pakistan/</guid>
      <description>पाकिस्तान को करोड़ों डॉलर की मदद देकर भारत के साथ खेल खेल रहा है अमेरिका अमेरिका फर्स्ट की पॉलिसी के तहत अमेरिका अपने हितों की रक्षा करने के लिए किसी भी हद तक जा सकता है। अमेरिका को इस बात से कोई फर्क नहीं पड़ता कि किसी दूसरे देश पर इससे क्या फर्क पड़ता है। बेशक अमेरिकी नीति से प्रभावित होने वाला देश उसके मित्रों की सूची में ही क्यों ना शामिल हो। कहने को अमेरिका भारत को अपना दोस्त बताता है। उसकी यह नीति दरअसल मुंह में राम बगल में छुरी वाली है। अमेरिका ने पाकिस्तान को एफ-16 लड़ाकू जेट बेड़े के रखरखाव के लिए 450 मिलियन अमेरिकी डॉलर की सहायता की मंजूरी दी है। कहने को यह राशि आतंकवाद को रोकने के लिए दी गई है, जबकि अमेरिका इस बात को अच्छी तरह जानता है कि पाकिस्तान किसी और को नहीं बल्कि भारत को ही अपना दुश्मन नम्बर एक समझता है। यह निश्चित है कि युद्ध की स्थिति में पाकिस्तान एफ-16 युद्धक विमान का उपयोग भारत के खिलाफ ही करेगा।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
