<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>literaturearticles on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/literaturearticles/</link>
    <description>Recent content in literaturearticles on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jan 2023 18:14:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/literaturearticles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>मरने के बाद जीना (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/live-after-death/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 18:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/live-after-death/</guid>
      <description>मरने के बाद जीना (व्यंग्य) विदेशियों की सोच, उनके कारनामे, नए विषयों पर सर्वे, मुझे हमेशा सोचने को उद्वेलित करते हैं। दिलचस्प यह है कि हमारे यहां उनसे काफी कुछ सीखने की खासी कोशिश की जाती है। वैसे भी हम विदेशियों से प्रेरित होने, प्रभावित होकर सीखने में महारत रखते हैं। बेशक, राग हम अपनी पारंपरिक भारतीय संस्कृति का अलापते रहें लेकिन इतना कुछ विदेशी हवा पानी हजम कर लिया, विदेशी वस्त्र पहन लिए जिन्हें&amp;nbsp; भुलाना और छोड़ना अब मुश्किल है। कम कपडे उतार कर फेंकना सभ्य होना नहीं। एक बार छोटे छोटे रंग बिरंगे कपडे पहनने का शौक हो जाए तो ज़्यादा कपडे पहनना परेशान करने लगता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हम जिए जा रहे थे, वो मरे जा रहे थे (कविता)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/we-were-living-they-were-dying/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 17:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/we-were-living-they-were-dying/</guid>
      <description>हम जिए जा रहे थे, वो मरे जा रहे थे (कविता) कवि ने इस कविता के माध्यम से समाज के स्वार्थपन पर तंज कसा है यह बताने की कोशिश की है कि कैसे परिस्थितियों के हिसाब मनुष्य की पात्रता बदलती है और आखिर में उसके कर्मों की चर्चा होती है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संकल्प न लेने का संकल्प (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/resolve-not-to-commit/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 18:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/resolve-not-to-commit/</guid>
      <description>संकल्प न लेने का संकल्प (व्यंग्य) नया साल धूमधाम से पधारने और पुराना चुपचाप खिसक जाने के बीच कितने ही संकल्प, धारण किए बिना रह जाते हैं। पिछले साल दिसंबर में सोच रहा था कि अगले साल के उपलक्ष्य में आधा दर्जन नए संकल्प तो लेकर रहूंगा। अब एक और नया साल आने को है, सोचता हूं पिछले चार साल से चल रहे अधूरे संकल्प मन ही मन धारण कर लूं। वैसे भी समाज सेवा जैसे अनूठे कार्य के लिए, पुराने अच्छे संकल्प दोबारा ओढ़ लेना, नया नैतिक कार्य करने जैसा ही तो है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नया साल आया है, नया सवेरा लाया है (कविता)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-new-year-has-come-a-new-dawn-has-come/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-new-year-has-come-a-new-dawn-has-come/</guid>
      <description>नया साल आया है, नया सवेरा लाया है (कविता) नए साल की दस्तक मन में नए उत्साह का संचार करती है। जब कैलेंडर बदलता है तो हम सभी अपने जीवन में एक सकारात्मक बदलाव की उम्मीद करते हैं। जिन सपनों व गोल्स को हम बीते साल में पूरा नहीं कर पाए, उन्हें आने वाले समय में पूरा होने की उम्मीद रखते हैं। हम सभी नए साल पर कुछ संकल्प लेते हैं। कवि इस कविता में इन सभी चीजों को बहुत सुंदर ढंग से प्रस्तुत किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वोटिंग बढाने के आम नुस्खे (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/common-tips-to-increase-voting/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 17:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/common-tips-to-increase-voting/</guid>
      <description>वोटिंग बढाने के आम नुस्खे (व्यंग्य) बिगड़ते, गिरते, संभलते वक़्त ने वोटर का मिजाज़ बदल लिया है। दुनिया के सबसे बड़े लोकतंत्र की राजधानी में नगर चुनाव में पचास प्रतिशत वोटर घर पर ही रहे, सर्दियों की धूप का मज़ा लिया, वोट डालने नहीं गए। वैसे तो किसी भी लोकतान्त्रिक चुनाव में सभी को वोट डालने की ज़रूरत नहीं होती। समझदार जुगाडू नागरिकों को अपने काम करवाने आते हैं इसलिए चुनाव के दिन को भी अराजपत्रित अवकाश मानकर, लोकतंत्र का शुक्रिया अदा करते हैं। यह अनुभव में लिपटा सत्य है कि चतुर पार्टी, जाति, क्षेत्र, सम्प्रदाय व धर्म की मिटटी जमाकर, उचित उम्मीदवार उगाती है। वह बात दीगर है कि चुनाव लड़ने वाला हर शख्स कहता है कि वही जीतेगा।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Review: कुछ अपनी कुछ उनकी (साक्षात्कार संग्रह)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/book-review-of-interview-collection/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 10:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/book-review-of-interview-collection/</guid>
      <description>Book Review: कुछ अपनी कुछ उनकी (साक्षात्कार संग्रह) बोधि प्रकाशन के तले सन् 2018 में प्रकाशित प्रसिद्ध कवयित्री और लेखिका कृष्णा कुमारी की यह दसवीं पुस्तक है। कृष्णा जी का लेखन विविधमुखी है उन्होंने कविता, निबंध, ग़ज़ल, यात्रा वर्णन, बाल साहित्य सब पर कलम चलायी है। यह उनकी साहित्यिक रेंज और परिश्रम का परिचायक है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चींटी के सामने इंसान (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/man-in-front-of-ant/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 17:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/man-in-front-of-ant/</guid>
      <description>चींटी के सामने इंसान (व्यंग्य) विदेशों में किए जा रहे सर्वे, अध्ययन और योजनाएं मुझे अक्सर हैरान करती हैं। ऐसा बार बार हो रहा है। विदेशियों के ढंग निराले हैं न जाने कैसे कैसे काम करते रहते हैं। पता चला है कुछ महीने पहले हांगकांग विश्वविद्यालय के वैज्ञानिकों ने चींटियों की गणना की। हैरानी की बात है न। हमारे यहां तो बंदरों, कुत्तों की गिनती&amp;nbsp; की जाती है। यह नहीं पता कि कैसे की जाती है। कुछ गलत लोग कहते हैं कि वास्तव में की नहीं जाती बलिक निपटा दी जाती है। लगता है बंदरों और कुत्तों की गणना करना मुश्किल है और इंसानों की जातीय गणना करना आसान है। वैसे तो हमारे यहां वृक्षों की गणना भी की जाती है और हर गिनती के बाद वृक्ष और हरियाली बढ़ा दी जाती है।&amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जब सरकार बदलती है (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/when-government-changes/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 18:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/when-government-changes/</guid>
      <description>जब सरकार बदलती है (व्यंग्य) चुनाव की घोषणा के कुछ दिन बाद ही माहौल में शगूफा छोड़ा गया कि जीत गए तो लूटेंगे हार गए तो कूटेंगे। ऐसी आधिकारिक घोषणा विपक्षी पार्टी के बंदे तो नहीं कर सकते थे। पांच साल से हर तरह से उनकी कुटाई ही हो रही थी। इस गैर राजनीतिक घोषणा ने प्रशासन के हाथ पांव और दिमाग भी फुला दिए। बड़े आकार के अफसरान को छोटे अफसरान ने बाअदब सूचित किया। उन्होंने सुरक्षा कारिंदों को हिदायत दी कि क़ानून व्यवस्था कतई नहीं बिगडनी नहीं चाहिए। चाहे कुछ भी करना पड़े। ख़ास लोगों को लुटने और पिटने से बचाकर रखना है और विशेष लोगों को लूटने और पीटने नहीं देना है। मतदान से पहले दिन पुलिस ने फ्लैग मार्च कर सबको दिखा दिया&amp;nbsp; कि सुरक्षा चुस्त दरुस्त है। मतदान के दिन धारा 244 लगा दी गई। वोटदाताओं ने मन ही मन प्रिय लोगों को गालीदान के सिवा कोई गलत काम नहीं किया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;जनता भी नेताओं की तरह सच्चे झूठे वायदे करती है। नकली मुस्कुराहटें लेती और बनावटी मुस्कुराहटें देती है। नेताजी वोट मांगने आते हैं तो कहती है आप तो विकास नायक हैं और हमारे दिल में रहते हैं।&amp;nbsp; सम्प्रेषण और विज्ञापन का बड़ा फायदा है, हर उम्र के लोग जान गए हैं कि आजकल रोजाना की ज़िंदगी में झूठ, फरेब, नक़ल और धोखे जैसे गुणों बिना गुज़ारा नहीं है। पांच साल तक, सुबह, दोपहर, शाम, रात और नींद में सिर्फ विकास किया, खाया, पिया और पहना। खूब मेहनत, सहयोग और जुगाड़ से पैसा इक्कठा किया था। शादी और चुनाव तो होता ही है पैसा दिखने के लिए। सारा क्षेत्र वगैरा वगैरा, बैनर, पोस्टरों से पाट दिया जिन्हें&amp;nbsp; मतदान के बाद भी नहीं उतारा। चुनाव विभाग के निर्देशों की तरफ किसी ने ध्यान नहीं दिया वैसे सब जानते हैं कि सुप्रीम कोर्ट के निर्देशों को कैसे दिमाग में न बसाया जाए। उन्हें पता है कि कौन कौन से खर्चे कितने दिखाने हैं।इसे भी पढ़ें: सफाई से पटाने का ज़माना (व्यंग्य)इतना ठोस प्रबंधन, मिर्चीधार प्रचार और वर्कर्ज़ पर चढ़ा बुखार यही मान रहा था कि उन्हें हराने वाला पैदा नहीं हुआ। शासक दल के चिन्ह पर चुनाव लड़ने वाले को आशा, विशवास और अंध विशवास रहा कि वही जीतेंगे। जीतेंगे तो लूटेंगे भी। होनी को टालने वाला भी पैदा नहीं हुआ सो इस बार भी होनी हुई और पिछली बार हज़ारों वोटों से हारे बंदे ने उन्हें हज़ारों वोटों से हरा दिया। प्राचीन काल में खिंचवाई या यूं ही खिंची, ऐसी वैसी, घिसी पिटी पुरानी फ़ोटोज़ निकल आई। जिनमें से एक बंदा राजनीतिक विजेता हो गया था। विजेता स्वत ही कितने ही लोगों का दोस्त, चाचा, ताऊ या मामा हो जाता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सफाई से पटाने का ज़माना (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/satire-on-cleanliness/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 17:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/satire-on-cleanliness/</guid>
      <description>सफाई से पटाने का ज़माना (व्यंग्य) झाड़ू का एक ख़ास विज्ञापन मुझे पिछले दिनों से पटाने में लगा है। बहुत भक्तिशाली विज्ञापन बनाया और मॉडलिंग कराई हुडदंगी फ़िल्म ज़माने के प्रसिद्ध खलनायक से, जिन्होंने हीरो से खूब झाड़ू और झाड़ खाई। झाड़ू बेचने वाली कम्पनी अनुभवी है। दिल चाहता है झाड़ू को झाड़ू न लिखकर झाड़ूजी लिखूं। अच्छी, प्रभावशाली चीजों के नाम के साथ जी लिखना और बोलना सभ्य संस्कृति है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फाइवजी से सिक्सजी तक (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/5g-satire-on-the-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 12:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/5g-satire-on-the-internet/</guid>
      <description>फाइवजी से सिक्सजी तक (व्यंग्य) उन्होंने कब से कह रखा है कि फाइवजी को देश के चप्पे चप्पे में जल्द से जल्द पहुंचाया जाए। सही बात है, फाइवजी बहुत स्वादिष्ट है इसका कद लंबा और रंग बढ़िया है। उन्होंने और बताया कि देश की अर्थ व्यवस्था भी फाइवजी है इसलिए हाई स्पीड इंटरनेट की रफ़्तार उससे मैच करेगी। फाइवजी, फाइव स्टार से मिलता जुलता शब्द संयोजन है। ‘फाइवजी’ बोल रहे हों तो ‘फाइव स्टार’ जैसी फीलिंग आती है। यह बहुत खुशी की बात है कि फाइवजी आए हैं और वापिस नहीं जाएंगे। वह बात दूसरी है कि गरीबी कब से आई है, वापिस नहीं जाती। सरकारजी, इंसानियत के वश करोड़ों को खाना खिला रही है। गलत बंदे हैं जो कहते, वोटों के बदले खिला रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फुटबाल की राजनीति और राजनीति में फुटबाल (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-politics-of-football-and-football-in-politics/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 16:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-politics-of-football-and-football-in-politics/</guid>
      <description>फुटबाल की राजनीति और राजनीति में फुटबाल (व्यंग्य) फुटबाल मेरा पसंदीदा खेल है। इसके दो कारण हैं। एक तो यही कि यह दुनिया का सबसे लोकप्रिय खेल है और दूसरा एक बार इंटरव्यू में पूछे जाने पर सबसे पसंदीदा खेल का नाम फुटबाल मुँह से निकल गया था।&amp;nbsp; हालाँकि उस समय मेरा सबसे पसंदीदा खेल राजनीति था लेकिन उस समय तक राजनीति को खेल का दर्जा नहीं मिल पाया था। तब राजनीति करने की चीज मानी जाती थी, खेलने की नहीं यद्यपि उस समय भी ये दोनों शब्द मुझे एक दूसरे के पर्यायवाची लगते थे। आज भी राजनीति को खेल का औपचारिक दर्जा नहीं मिला है लेकिन राजनीति में खेल करने की स्वीकार्यता कई गुना बढ़ गई है। फुटबाल जितना मैदान पर खेला जाता है उतना ही मैदान से बाहर रणनीतिक स्तर पर खेला जाता है। आज जब मैं तटस्थ भाव से सोचता हूँ तो पाता हूँ कि फुटबाल और राजनीति में बहुत सी समानताएँ तो हैं ही, विरोधाभास भी बहुत है लेकिन दोनों ही मैदान और मैदान से बाहर पूरी शिद्दत के साथ खेले जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूख सूचकांक को समझना (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/understanding-the-hunger-index/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 18:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/understanding-the-hunger-index/</guid>
      <description>भूख सूचकांक को समझना (व्यंग्य) पहली बात तो यह कि यह सूचकांक रिपोर्ट सरासर झूठ है। हमारी निरंतर प्रगति से जल भुनकर बनाई गई है। इस में वही विदेशी हाथ है जो हमेशा हमारे देश के खिलाफ काम करता रहा है। हमारे जैसे देशों की वजह से ही संयुक्त राष्ट्र संघ चल रहा है, इन्हें सलीका होना चाहिए कि विश्वगुरु देश के बारे में क्या कहना है, क्या नहीं कहना है। हम विश्वगुरु का लिबास पहनकर, विश्व की पहली सुदृढ़ अर्थ व्यवस्था बनने की ओर, मनचाहे रंग के घोड़े पर बैठकर दौड़ रहे हैं। भूख सूचकांक बनाने वाले, कहीं उन ख़बरों से फीड बैक तो नहीं लेते जिनमें बताया जाता है कि अस्सी करोड़ लोगों को सरकारजी मुफ्त में राशन दे रही है। कोई भी ऐसी जानकारी हमसे बातचीत कर देनी चाहिए। इतने विशाल देश में, इतना कुछ खाने पीने और हजम करने के बाद कुछ देशवासी भूखे रह भी गए तो क्या हो गया। गलत नक्षत्रों में पैदा होने वाले भारतवासी और ऐसे ही दूसरों को मिलाकर भूख सूचकांक में इतने ज़्यादा अंक आ जाते हैं। वैसे ज़्यादा अंक तो ज़्यादा और अच्छे होते हैं इसलिए बेहतर सोचते हुए सकारात्मक लेना चाहिए।&amp;nbsp;सूचकांक व विवरणी बनाने और निरीक्षकों को कुशाग्र तरीके से हैंडल करने में हमें महारत हासिल है। स्पष्ट है हम विश्वगुरु हैं। हमारे यहां व्रत रखने की सुदृढ़ संपन्न परम्परा है और निरंतर विकसित होती जा रही है। अगर भूखे रहने वालों को व्रत रखने वाले मानकर उनकी संख्या, व्रत रखने वालों की संख्या में जमा कर दी जाए और जान बूझकर भूखे रहने वालों की संख्या भी ज़बर्दस्ती जोड़ दी जाए तो भूख सूचकांक और नीचे आ सकता है। सुविधा संपन्न राजनीतिजी इसमें बेहद सक्रिय भूमिका निभा सकती है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मानव विकास में आगे (व्यंग्य)कितनी प्रसन्नता की बात है कि हमारे देश के दस प्रतिशत लोगों के पास, देश की सारी दौलत का सत्तावन प्रतिशत है। अगर इन आंकड़ों को निम्नस्तर पर जीने वाले लोगों के आंकड़ों के साथ, अच्छी तरह से मिक्स कर, औसत निकाली जाए तो सत्तावन प्रतिशत दौलत के आंकड़े भी तो बहुत ज्यादा कम दौलत वालों के साथ मिल जाएंगे। इनके साथ हम सिर्फ एक बार खाना खा सकने वालों की संख्या भी मिला सकते हैं। अच्छी तरह से पकाए हुए, नए ताज़े आंकड़े बनाकर यदि स्वादिष्ट प्रैस नोट जारी कर दिया जाए तो हमारे अंक काफी कम हो सकते हैं। इससे एक नया संतुष्टिदायक परिणाम निकलेगा जो संयुक्त राष्ट्र संघ वालों के भूख सूचकांक में भी उनके हिसाब से बेहतर जगह पा सकता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मानव विकास में आगे (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/satire-on-human-development/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 15:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/satire-on-human-development/</guid>
      <description>मानव विकास में आगे (व्यंग्य) पिछले दिनों एक बढ़िया पुल गिर जाने के कारण, कुछ बंदों की जान चले जाना बताता है कि हम विकासजी के शासन में, मानव विकास में कितना आगे हैं। ऐसी ही घटनाओं के कारण संयुक्त राष्ट्र का मानव विकास सूचकांक विभाग, फिर से हमारी तरफ देखकर अपना झंडा लहराना शुरू कर देता है जिस पर छपा होता है, देखो देखो मानव सूचकांक में तुम कितना नीचे खिसक गए हो। वे अपने फीते से हमारा स्वस्थ जीवन, शिक्षा तक पहुंच, सभ्य जीवन स्तर की प्रगति नापते रहते हैं। यह बहुत गलत बात है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक खबर में सबकी क़बर (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/everyone-grave-in-one-news/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/everyone-grave-in-one-news/</guid>
      <description>एक खबर में सबकी क़बर (व्यंग्य) एक पत्रकार ने नौकरी छोड़कर यूट्यूब चैनल शुरु कर दिया। तब एक यूजर ने पूछा, यदि पहले की तरह किसी ने इसे भी खरीद लिया तो कहाँ जाओगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टोपी पहनाने वाले (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/satire-on-politics/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 17:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/satire-on-politics/</guid>
      <description>टोपी पहनाने वाले (व्यंग्य) नेताजी सेक्रेटरी के रग-रग से वाकिफ़ थे। उन्होंने सेक्रेटरी की चिंता का कारण पूछा। सेक्रेटरी ने कहा– साहब!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हम काले हैं तो क्या हुआ (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/so-what-if-we-are-black/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 18:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/so-what-if-we-are-black/</guid>
      <description>हम काले हैं तो क्या हुआ (व्यंग्य) मुरारी जी वैसे तो गोरे-चिट्टे आकर्षक कदकाठी के व्यक्ति हैं। समाज के सफेदपोश व्यक्तियों के बीच अच्छी पैठ रखते हैं। लेकिन जबसे विरोधी सरकार आई है, उनके काले कारनामे स्थानीय अखबारों की सुर्खियाँ बनते रहे हैं। पिछले दिनों उनको तस्करी और मनीलांड्रिंग के आरोपों में संबधित अफसरों से सौदा नहीं पटने के कारण सलाखों के पीछे भेजा गया। उनके बडे भाई बिहारी जी चाइल्ड ट्रैफिकिंग और जिस्मफरोशी करवाने के आरोप में पहले से ही जेल में बंद हैं। कुछ समय पहले तक उनका भी शहर की राजनीति में अच्छाखासा रसूख था। जनसेवा करते करते कब वह तनसेवा के उद्यम में आ गए उन्हें भी पता नहीं चल सका। मुरारी जी के एक परम मित्र हैं त्रिपुरारी जी। वह एक ब्रह्मांडवादी पार्टी के फायरब्रांड नेता हैं। वह अपनी काली जुबान से एक राउंड में 100 से ज्यादा तड़ातड़ फायर करने में सक्षम हैं। जब भी वह रौ में आकर अपनी जुबान खोलते हैं, दंगे-फसाद, आगजनी और लूटमार जैसे धंधेबाज अपने-अपने काम में लग जाते हैं। उनकी इसी काबिलियत के कारण बहुतेरे नेता अपने क्षेत्रों में चुनाव प्रचार की सुपारी देने उनके दरवाजे पर खडे नजर आते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगाई डायन खाए जात है (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/satire-on-inflation-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 18:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/satire-on-inflation-in-hindi/</guid>
      <description>महंगाई डायन खाए जात है (व्यंग्य) मौसी: क्या बताए बेटा, 400 रुपए वाला सिलेंडर 1200 रुपए, साठ रुपए वाला पेट्रोल 109 रुपए, 399 रुपए वाला मोबइल रिचार्ज 599 रुपए, 200 रुपए वाला टीवी रिचार्ज 450 रुपए, 3 रुपए का प्लाटफार्म टिकट 50 रुपए और 60 रुपए वाला खाने का तेल 200 रुपए हो गया। लगता है महंगाई की होड़ जेट स्पीड से है। अब तुम्हीं बताओ बेटा हम जैसे लोग कैसे जिएँ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इधर के हुए न उधर के (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/satire-on-education/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 17:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/satire-on-education/</guid>
      <description>इधर के हुए न उधर के (व्यंग्य) एक अंग्रेजी माध्यम की पाठशाला में हिंदी अध्यापिका बच्चों को हिंदी पढ़ा रही थी। अध्यापिका ने देखा कि कक्षा में बच्चे बड़ी शरारत कर रहे हैं। उन्होंने सबको डाँटते-फटकारते हुए कहा चुपचाप बैठने के लिए कहा। बच्चों ने कहा, टीचर आपकी हिंदी हमारे पल्ले नहीं पड़ रही है। टीचर ने पलटकर कहा, डियर स्टूडेंट्स!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>थोड़ा रोना ज़रूरी होता है (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/need-to-cry-a-little/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/need-to-cry-a-little/</guid>
      <description>थोड़ा रोना ज़रूरी होता है (व्यंग्य) पिछले दिनों जनसभाओं में तरह तरह के नेताओं की आंखों से भावना जल बह निकला जिससे स्वाभाविक है आम जनता उद्वेलित हुई होगी। यह आंसू आम आंखों से बहने वाला पानी नहीं था कि चर्चा न हो, खबर न बने, सोशल मीडिया पर वीडियो वायरल न हो। विपक्ष या सख्त हृदय वाले लोग इन्हें चुनावी आंसू कह सकते हैं। आम आदमी के आंसू, धांसू नहीं हो सकते लेकिन जब ख़ास व्यक्तियों के आंसू बहें तो पीड़ा स्वत बहने लगती है कि हाय मुझ जैसे काबिल, मेहनती बंदे को टिकट नहीं दिया, भ्रष्टाचार के झूठे आरोप लगाए, शपथ पत्र देना पड़ा। क्या भ्रष्टाचार के राजनीतिक आरोप सच्चे भी हो सकते हैं, कितना दिलचस्प हो यदि सच्चे आरोप लगाए जाएं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंसान से आगे नहीं रोबोट (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/robots-are-not-ahead-of-humans/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/robots-are-not-ahead-of-humans/</guid>
      <description>इंसान से आगे नहीं रोबोट (व्यंग्य) मुझे विदेशियों द्वारा शोध के लिए उठाए विषयों से हमेशा हैरानी होती है। पता नहीं क्यूं अजीब विषयों पर दिमाग खपाते रहते हैं। पिछले दिनों जो शोध किया वह पूरी इंसानियत को दुखी करने वाला है। इनके अनुसार इंसान का दिमाग बहुत फितरती साबित हुआ है। प्राकृतिक बुद्धि कम पड़ रही थी तभी तो कृत्रिम बुद्धि बनाई ताकि मुश्किल और असंभव काम करवाए जा सकें। अपना मानसिक बोझ उस पर लाद सकें लेकिन कृत्रिम बुद्धि तो कुबुद्धि साबित हो रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संतुष्टि एक स्वादिष्ट वस्तु है (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/satisfaction-is-a-delicious-commodity/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 17:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/satisfaction-is-a-delicious-commodity/</guid>
      <description>संतुष्टि एक स्वादिष्ट वस्तु है (व्यंग्य) जब संतुष्टि एक स्वादिष्ट वस्तु की तरह मान ली जाए तो यह भी स्वीकार कर लेना चाहिए कि उचित समय आ गया है जब हमारे सभ्य समाज में किसी भी किस्म की बुराई माने जाने वाली बुराई नहीं रहनी चाहिए। देश में सरकार है तो कानून है, कानून है तो अनुशासन है, अनुशासन है तो सभ्य समाज है, सभ्य समाज है तो बेहतर और आनंदित जीवन निरंतर है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कागजी शेर, मैदान में हुए ढेर (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/paper-lions-piled-up-in-the-field/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 19:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/paper-lions-piled-up-in-the-field/</guid>
      <description>कागजी शेर, मैदान में हुए ढेर (व्यंग्य) इंग्लैंड के हाथों करारी हार झेलने के बाद एक भारतीय प्रशंसक अत्यंत क्रोधित हो गया। उससे रहा नहीं गया। उसने भारतीय टीम से कहा– “मिल गई तसल्ली तुम्हें मैच हार के। पुराने मैचों में तुम्हारे तीसमार खाँ कारनामों के विश्लेषण करते हुए मीडिया तुम्हारी वाहवाही करेगा। कहेगा चलो कोई बात नहीं बाकी मैच तो अच्छा खेले। खाक अच्छा खेले?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुरु ठनठनलाल हुए अपडेट (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/guru-thanthanlal-got-updated/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 17:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/guru-thanthanlal-got-updated/</guid>
      <description>गुरु ठनठनलाल हुए अपडेट (व्यंग्य) गुरु ठनठनलाल ने चेले ढुलमुलदास से कहा– सुनो चेला!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेब और इज्जत (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pocket-and-honor/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 17:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pocket-and-honor/</guid>
      <description>जेब और इज्जत (व्यंग्य) हमने एक साहब को दुकान के उद्घाटन पर बतौर मुख्य अतिथि न्यौता दिया। मुख्य अतिथि उन्हीं को बनाना चाहिए जो आगे चलकर हमारे काम आ सके। वो क्या है न कि उनके नाम से दो-चार विज्ञापन यूँ ही झड़ जाते हैं जैसे हवा के चलने से पेड़ के सूखे पत्ते। साहब पर कई मुकदमे चल रहे हैं। खाने के नाम पर पैसा, ओढ़ने के नाम पर बेईमानी, बचाने के नाम पर टैक्स और दिखाने के नाम पर ठेंगा इनका शगल है। वे प्रायः बाहर रहते हैं। उन्हें अंदर की हवा पसंद नहीं है। समाचार पत्रों का पहला पन्ना छोड़कर बाकी सब पन्ने पढ़ने के शौकीन हैं। पहले पन्ने पर इन्हीं की कारस्तानियों की खबरें छाई रहती हैं, ऐसे में खुद के बारे में पढ़ना अपनी शान के खिलाफ समझते हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रेड मार्क होती ज़िंदगी (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/trade-mark-life/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 18:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/trade-mark-life/</guid>
      <description>ट्रेड मार्क होती ज़िंदगी (व्यंग्य) बड़ी दुकानवाला चाहे असली सा महसूस करवाने वाले, नकली स्वाद का प्रभावशाली विज्ञापन छपवाए या अपने व्यवसाय में पारदर्शिता होने का विज्ञापन बनवाए, विज्ञापन पढने या देखने वालों को सब कुछ कहां समझ आता है। अधिकांश ग्राहक सब खा पी जाते हैं। उन्हें इतना कुछ खिला, पिला, बेच दिया है कि नकली और नकली पीकर उनकी जीभ को असली का स्वाद भूल गया है। सब जानते हैं कि क़ानून बहुत सख्त है और लागू है। सभी कम्पनियां, सभी कायदे क़ानून, बड़े सलीके से फॉलो करती हैं। विज्ञापन में स्पष्ट और साफ़ छाप देती हैं कि हमारी फ्रूट पॉवर केवल एक ट्रेड मार्क है और इसकी वास्तविक प्रकृति का प्रतिनिधित्व नहीं करती है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विवाह एक मुकदमा (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/marriage-a-lawsuit/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/marriage-a-lawsuit/</guid>
      <description>विवाह एक मुकदमा (व्यंग्य) ज़िंदगी में, त्योहारों के वार्षिक मौसम में, वैवाहिक जीवन का सबसे बड़ा त्यौहार आता है करवा चौथ का व्रत। शादी शुदा ज़िंदगी की कैसी कैसी अनसुलझी गुत्थियां समाज के अनाम कोनों में पड़ी रहती हैं इस बारे करवा चौथ का व्रत कुछ नहीं कहता। त्योहार संपन्न होने के बाद इनके सुप्रभाव और कुप्रभाव पर चर्चा के साथ जीवन सामान्य हो जाता है लेकिन वैवाहिक जीवन के मुकदमे बरसों चलते रहते हैं क्यूंकि बरसों चलाने होते हैं।&amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विकास की छत के नीचे (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/under-the-roof-of-development/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 13:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/under-the-roof-of-development/</guid>
      <description>विकास की छत के नीचे (व्यंग्य) यह एक शानदार सच है कि विकास का वास्तविक मतलब सड़क, पुल, बांध, बरसात के बाद गड्ढों की बढ़िया मरम्मत व इमारतों आदि का निर्माण होता है। विकास का अर्थ यह तो हो नहीं सकता कि सब एक समान फलें फूलें, ठिगने बंदों का कद लंबा हो जाए। नागरिकों की सभी किस्म की सेहत बेहतर हो। काम करने वालों का सम्मान बढ़े, अच्छा काम करने वालों का सामान भी बढ़े। सामान के बिना ज़िंदगी कहां चलती, बसती और बढ़ती है। जीवन में पर्याप्त सामान न मिले, पेट भर जाए लेकिन मन न भरे तो मुश्किल होती ही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुशियों का दीपोत्सव आया (कविता)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-festival-of-happiness-has-come/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 13:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-festival-of-happiness-has-come/</guid>
      <description>खुशियों का दीपोत्सव आया (कविता) भारत को त्यौहारों का देश माना जाता है। दीपावली सबसे अधिक प्रमुख त्यौहार है। यह त्यौहार दीपों का पर्व है। कवि दीपक कुमार त्यागी ने इस कविता में दिवाली त्योहार पर होने वाली तैयारियों का बहुत सुंदर वर्णन किया है। कवि ने इस कविता में बताया है कि दिवाली पर्व खुशियों का त्योहार है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उपहारों का उत्सव (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/celebration-of-gifts/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 17:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/celebration-of-gifts/</guid>
      <description>उपहारों का उत्सव (व्यंग्य) उत्सवों के मौसम में किसी को भी दिए जाने वाले उपहार का चुनाव आपसी संबंधों और ख़ास तौर पर व्यवसायिक संबंधों के मद्देनज़र किया जाता है। यह बात दीगर है कि उपहार में अगर सोने की अंगूठी भी दे दी जाए तो उसके डिज़ाइन को सामान्य कह दिया जाएगा। अंगूठी का वज़न भी हल्का कह सकते हैं। अंगूठी ढीली या तंग तो रहेगी ही, नग भी नकली, बड़ा या छोटा माना जाएगा। सोने की अंगूठी के मामले में भी कह सकते हैं कि पैसा होते हुए भी लोगों को उपहार देना नहीं आता।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>त्योहारों के मौसम में खुशहाल गोष्ठी (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/happy-convention-during-the-festive-season/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/happy-convention-during-the-festive-season/</guid>
      <description>त्योहारों के मौसम में खुशहाल गोष्ठी (व्यंग्य) त्योहारों का मौसम खुशहाली चमकने का मौसम होता है। व्यावसायिक घराने इंतज़ार में रहते हैं कि त्योहार आएं और बिजनेस में उठान आए। सरकारजी की भी कोशिश रहती है कि देश के बाज़ारों में किसी तरह बहार रहे। सरकारी खेतों में उपजाऊ बीज बोने की ज़िम्मेदारी अफसरशाही खूब निभाती है। अधिकारी पूरा साल सेवा करते हैं तभी बड़ी पार्टी करने का वक़्त इस मौसम में मिलता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उचित कर्म का विज्ञापन (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/advertisement-of-right-deed/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 15:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/advertisement-of-right-deed/</guid>
      <description>उचित कर्म का विज्ञापन (व्यंग्य) महाभारत के कृष्ण विज्ञापन में हैं। सुदर्शन चक्र गतिमान है। बचपन में जो कैलेण्डर देखे थे उनमें उनकी छवि डिज़ाइनर वस्त्र और गहनों से इतनी ज़्यादा लदी नहीं होती थी। अब तो उनके शंख पर भी स्वर्ण मढ़ दिया है। सुर्ख रंग, भारी और आकर्षक वस्त्र पहना दिए गए हैं। जूते शानदार, सोना जड़ित, खालिस डिज़ाइनर शू हैं। उनके चहरे पर उद्देश्य भेदक सोच दिखती है। वे शंखनाद कर युद्ध घोषित कर सकते हैं। महापराक्रमी सुदर्शन चक्र भी तो स्थिर मुद्रा में नहीं है और गोपियों को रिझाने, नृत्य विभोर करने वाली बांसुरी नहीं दिख रही। वैसे उनकी पोशाक युद्ध वाली नहीं लगती।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मैं और मेरा मोटापा (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/satire-on-obesity-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 17:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/satire-on-obesity-in-hindi/</guid>
      <description>मैं और मेरा मोटापा (व्यंग्य) मैं गंडीपेट (हैदराबाद का सबसे बड़ा जलाशय) का अवतार नहीं हूँ। फिर भी बहुत मोटा हूँ। माँ का प्यार कहिए या उनके घी का कमाल कि बचपन में मच्छर सा दिखने वाला मैं अब बाहुबली फिल्म का सांड लग रहा हूँ। मुझे बचपन से इतना घी खिलाया गया कि मुझे पानी पीते समय भी उसमें घी दिखाई देने लगा। मेरे लिए सावन का हरा वाला मुहावरा घी की चमक से चौंधियाई आँखों को हर चमकती चीज़ घी दिखाई देने लगी। कभी-कभी तो मुझे लगता है कि मेरे बदन में खून नहीं घी की नदियाँ बह रही हैं। बचपन में मुझे घरवाले छोटू कहकर पुकारते थे। अब इतना भोदू हो गया हूँ कि वह विशेषण मेरे बदन के सभी अंगों को चिढ़ाते हैं। घरवालों को केंचुआ सा दिखाई देने वाला मैं कब लोगों की नजर में भारी-भरकम अजगर बन गया पता ही नहीं चला। वैसे भी पौधा खाद-पानी पाकर हमेशा के लिए पौघा थोड़े न रहता है। सब कुछ ठीक-ठाक रहा तो भारी-भरकर वृक्ष बन ही जाता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;छठी कक्षा पढ़ते समय मुझे बेंच पर खड़ा होने का दंड दिया गया था। शिक्षिका मेरे शोर से इतनी परेशान थी कि उन्होंने मेरी तुलना लोटे से कर दी। तब से मेरा नाम लोटा पड़ गया। जब मैं बड़ा हुआ तो हम सभी स्कूली दोस्तों ने एक वाट्सप समूह बनाया। सबने हाय हैलो करना शुरु किया। मैंने अपना नाम सुरेश बताया। सभी ने प्रश्नचिह्न जैसा मुँह वाला इमोजी लगाया। मैंने अपना फोटो भी पोस्ट किया। लेकिन किसी ने मुझे पहचाना नहीं। जैसे ही मैंने अपना नाम लोटा बताया सबके सब टूट पड़े। ऐसे टूटे जैसे बिस्कुट का टुकड़ा देखते ही कुत्तों का झुंड टूट पड़ता है। एक अपराधी अपने अपराधों की सजा काटकर नए जीवन की शुरुआत करना चाहता है तो उसे उसके पुराने कारनामों के नाम पर लज्जित करने जैसी हालत मेरी थी। मैंने पुराने नाम से पिंड छुड़ाने के लिए बाकायदा पेपर में विज्ञापन भी दिया। चिढ़ाने वालों को अपना चुल शांत करने से मतलब होता है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: ओह शिट!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करवा चौथ का उचित व्रत (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/proper-fasting-of-karva-chauth/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 15:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/proper-fasting-of-karva-chauth/</guid>
      <description>करवा चौथ का उचित व्रत (व्यंग्य) करवा चौथ की सुबह उठकर जब मैंने पत्नी को चूमकर, ‘हैप्पी करवा चौथ’ कहना चाहा तो नींद में डूबा जवाब मिला, ‘सुबह चार बजे सोई हूं, प्लीज़ सोने दो।’ वह अलसुबह उठकर आलू के परांठे बनाकर और खाकर सोई थी ताकि अगले दिन भूखा और प्यासा व्रत रख सके। थोड़ी देर बाद वह उठेगी, नहा धोकर पसंद के पुराने वस्त्र ही पहनेगी क्यूंकि उसे इतनी ज़्यादा वैरायटी में मनपसंद के कपड़े मिलने मुश्किल हो जाते हैं । वह साड़ी नहीं पहनेगी। कई अच्छी साड़ियां अटैची में बंद पड़ी हैं सोचती होंगी क्यूं खरीदा हमें ।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओह शिट! वाट हैपन्स (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/oh-shit-what-happens/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 16:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/oh-shit-what-happens/</guid>
      <description>ओह शिट! वाट हैपन्स (व्यंग्य) पाखाना। नाम सुनते ही घिन्न पैदा हो रही न!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रावण समूह की बैठक (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ravan-group-meeting/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 18:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ravan-group-meeting/</guid>
      <description>रावण समूह की बैठक (व्यंग्य) रावण समूह के सदस्य राक्षस चाहते थे कि इस साल दशहरा के दिन या बाद में समूह की बैठक रखी जाए। पिछले दो साल से राक्षसी हितों बारे ढंग से विचार विमर्श नहीं हो पाया। अध्यक्ष रावण को सूचित किया गया कि सरकार जनता की भलाई के लिए बहुत काम कर रही है, समाज से बुराई खत्म करने के बेहतर तरीके निकाले जा रहे हैं। एक समय आएगा बुराई जड़ से समाप्त हो जाएगी। फिर हमारा क्या होगा, सरकार हमें भी खत्म कर देगी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रावण के पुतले के प्रश्न (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ravan-ke-putle-ke-parshan/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ravan-ke-putle-ke-parshan/</guid>
      <description>रावण के पुतले के प्रश्न (व्यंग्य) इस बाहर ग़ज़ब हो गया। दशहरा मैदान पर रावण दहन की सारी झाँकी सज चुकी थी। रावण, कुम्भकर्ण और मेघनाद के पुतले पूरी तामझाम के साथ अपने नियत स्थान पर खड़े कर दिए गए थे। प्रभुराम, लक्ष्मण और हनुमान की आरती समारोह अध्यक्ष द्वारा करने की औपचारिकता भी पूर्ण हो चुकी थी। लेकिन ये क्या, प्रभु राम ने पहला तीर चलाया और रावण के पुतले ने जोरदार अट्टहास लगाया साथ ही जलने से साफ मना कर दिया। इधर राम जी धनुष पर एक के बाद एक तीर चढ़ा कर रावण के पुतले की ओर छोड़ रहे थे पर रावण का पुतला टस से मस नहीं हो रहा था। जनता ऐसा सीन पहली बार देख रही थी। अब क्या होगा, सोचकर दर्शकों में व्यग्रता बढ़ती जा रही थी। लोगों में खुसुर-पुसुर शुरु हो गई पता नहीं इस बार ये पुतला किसने बनाया। हर बार तो रहीम चाचा बनाते थे। उनके बनाए पुतले तो धनुष पर तीर चढ़ा देखा नहीं कि धू-धू कर जलने लगते थे। होलिका दहन और कंस वध झाँकियों के पुतले भी हमेशा रहीम चच्चा बनाते रहे हैं। होलिका तो चिंगारी देखकर ही जलने लगती थी और कंस भी दो घूँसे खाकर खून का उल्टियाँ करने लगता था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीते आए तो दौड़े विचार (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/when-the-cheetah-came-the-thought-ran/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 17:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/when-the-cheetah-came-the-thought-ran/</guid>
      <description>चीते आए तो दौड़े विचार (व्यंग्य) चीते आने की खबर से पता चला कि हम इतने दशकों से उनके बिना भी रफ़्तार पकड़े हुए थे। हमारे यहां तो अलग अलग नस्ल के बब्बर शेर भी बहुतेरे हैं। कहां विशाल चेहरे, यशस्वी बाल वाले प्रभावशाली, लोकतांत्रिक स्वतंत्र शेर और कहां चौबीस घंटे निगरानी में रखे जाने वाले चीते। बेशक हमारे यहां जंगली जानवर कम हैं, कुछ की तो पूरी छुट्टी कर दी हमारे वन प्रेमियों ने पर उससे क्या फर्क पड़ता है। हमारे यहां तो सामाजिक जानवर बहुत हैं और उनकी उत्पत्ति, रफ़्तार और व्यक्तित्व आभा दिन रात चौगुनी तरक्की कर रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिन्दी मंथ समापन समारोह की यादें (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/memories-of-hindi-month-closing-ceremony/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 17:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/memories-of-hindi-month-closing-ceremony/</guid>
      <description>हिन्दी मंथ समापन समारोह की यादें (व्यंग्य) आज जब हिंदी का परचम विश्व में कई मंचों पर लहरा रहा है मुझे एक राज्य की राजधानी में आयोजित हुआ हिंदी मंथ का समापन दिवस याद आ रहा है जिसे बहुत शानदार ढंग से आयोजित किया गया था। इस यादगार आयोजन में, मुख्य अतिथि का स्वागत पढ़कर किया गया ताकि स्वागतकर्ता को हिन्दी बोलने में परेशानी न हो। कार्यक्रम के दौरान सूचित किया गया कि देश की राजधानी से एक सरकारी तोप यहां आ रही हैं जो हिन्दी के प्रयोग और विकास बारे विचार सभी को मुफ्त वितरित करेंगी।&amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कृपा करो मां दुर्गा (कविता)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/poem-on-maa-durga-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 15:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/poem-on-maa-durga-in-hindi/</guid>
      <description>कृपा करो मां दुर्गा (कविता) शारदीय नवरात्रि धर्म की अधर्म पर और सत्य की असत्य पर जीत का प्रतीक हैं। धार्मिक मान्यताओं के अनुसार इन्हीं नौ दिनों में मां दुर्गा धरती पर आती है। उनके आने की खुशी में इन दिनों को दुर्गा उत्सव के तौर पर देशभर में धूमधाम से मनाया जाता हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पिछली सीट पर अनुशासन (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/back-seat-discipline/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 18:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/back-seat-discipline/</guid>
      <description>पिछली सीट पर अनुशासन (व्यंग्य) पिछले दिनों एक ख़ास कार दुर्घटना के कारण तकनीकी दृष्टिकोण से समझाया गया कि पिछली सीट पर भी बैल्ट लगाना ज़रूरी होता है। अब आम गाड़ियों के चालान ज़्यादा हुआ करेंगे।&amp;nbsp; नई गलती के कारण जुर्माना भरेंगे और व्यक्तिगत गौरव महसूस करेंगे। वैसे भी ख़ास आदमी और ख़ास गाड़ियों की चेकिंग का ख़ास रिवाज़ हमारे यहां नहीं है। आम आदमी तो कानून को ज़रा सा ही तोड़ सकता है, लाल बत्ती क्रासिंग, गलत जगह पार्किंग, गाड़ी चलाते हुए फोन करते हुए कानून तोड़ने में आनंद प्राप्त करता है। एक तरह से स्वतंत्र महसूस करता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक फुटबॉल ही तो है ज़िंदगी (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/a-football-is-life/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 17:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/a-football-is-life/</guid>
      <description>एक फुटबॉल ही तो है ज़िंदगी (व्यंग्य) फुटबाल के कर्णधारों को लगने लगे कि फुटबाल की किस्मत हिलने डुलने लगी है तो वे ज्योतिष के द्वारे ही जाएंगे क्युंकि डाक्टर इस रोग के मामले में कुछ कर नहीं सकेगा। ज्योतिषी के कुछ सुझाने के बाद ही वे मैदान का रुख करेंगे। देखा जाए तो ज्योतिष भी तो किस्मत को फुटबाल बनाने लगती है। यह हम पर निर्भर करता है कि हम उसे बास्कटबॉल समझें या गोल्फ का छोटा मगर खोटा बॉल। अनुभवी ज्योतिषी को पता होता है कि यजमान की शक्ल, अक्ल और ज़रूरत के मुताबिक कैसे खेलना है। यजमान अपने हिसाब से फेल या पास होता है। एक गीत भी तो है, ‘ज़िंदगी है खेल, कोई पास कोई फेल, अनाड़ी है कोई, खिलाड़ी है कोई’।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेंकूलाल वाईटी प्रोफेशनल (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fenkulal-yt-professional/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 17:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fenkulal-yt-professional/</guid>
      <description>फेंकूलाल वाईटी प्रोफेशनल (व्यंग्य) आज सहायता के लिए हाथ बढ़ाने वालों को बेवकूफ और बकरा बनाने वालों को महान माना जाता है। बात यह है कि हमारे पड़ोस में फेंकूलाल रहते हैं। घर में कार है, फिर भी बेकार चल रहे हैं। वह क्या है न कि पेट्रोल भैया महंगाई के आसमान पर ऐसे जा बैठे हैं, जैसे वही उनका स्थाई पता हो। कई दिन हुए फेंकूलाल या उनके घरवाले गली-मोहल्ले में दिखाई नहीं दिए। वैसे भी ज्यादा दिखने वाले को समाज ओछी नजर से देखता है। हूँ तो मैं उनका पड़ोसी। किंतु जरूरत पड़ने पर ही उनके पास जाता हूँ। भैया मैंने तो दुनियादारी का यही अर्थ गढ़ लिया है। वैसे मुझे समाज की ज्यादा चिंता नहीं है। चिंता इस बात की है कि कभी चीनी खत्म हो गई या फिर आटा कम पड़ जाए तो देने वाला तो कोई होना चाहिए। इसलिए बीच-बीच में फेंकूलाल की खबर लेता रहता हूँ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिंदी नहीं अंग्रेज़ी नहीं हिंदी (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hindi-no-english-no-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 13:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hindi-no-english-no-hindi/</guid>
      <description>हिंदी नहीं अंग्रेज़ी नहीं हिंदी (व्यंग्य) हमने ऐसे कई स्कूल देखे हैं जहां हिंदी अंग्रेज़ी में पढ़ाई जाती है। ऐसे प्रांगण हैं जहां हिंदी बोलने पर डांट पड़ती है। हिंदी दिवस भी पैंतीस प्रतिशत से ज्यादा अंग्रेज़ी में मनाया जाता है। वातावरण से रोम रोम में रचा बसा उच्चारण कभी रिसता ही नहीं। इतने डायलेक्ट हैं जो भाषा के साथ पूंछ की तरह चिपके रहते हैं। उसी रास्ते पर अध्यापक भी बरसों चलते हैं तो उनके विद्यार्थी भी उसी मार्ग पर चलेंगे न। संसार में सबसे ज़्यादा बोली जाने वाली भाषा को हमने अंग्रेजी के साथ अन्य मसाले डालकर स्वादिष्ट सब्जी हिंगलिश बना दिया है। परीक्षा या सरकारी नीतियों के कारण हिंदी प्रयोग करनी पड़ती है। इसलिए जितने में काम चल जाए उससे थोड़ी ज़्यादा सीख लेते हैं। गौर से देखें तो इतनी सीखते हैं कि ठीक से आती नहीं, चली जाती है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिंदी हैं हम (कविता)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/poem-on-hindi-diwas-14-september-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 10:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/poem-on-hindi-diwas-14-september-2022/</guid>
      <description>हिंदी हैं हम (कविता) कवि ने हिन्दी दिवस पर &#39;हिंदी हैं हम&#39; नामक कविता में हिन्दी को आज के परिदृश्य में प्रस्तुत किया है। कवि ने साथ ही हिन्दी के विकास के संघर्ष पर भी प्रकाश डाला है। कवि ने इस कविता के माध्यम भविष्य में हिंदी के प्रयोग को बढ़ाने पर भी जोर दिया है। उन्होंने &#39;&#39;हमेशा महकाते रखना इसकी सुगंध को&#39;&#39; के जरिए हिंदी को बढ़ावा देने की बात कही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बढ़िया किस्मत वाले गड्ढे (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/good-luck-pit/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 16:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/good-luck-pit/</guid>
      <description>बढ़िया किस्मत वाले गड्ढे (व्यंग्य) शहर की मुख्य सड़क की उचित मरम्मत, बरसात से पहले निपटाकर कर भुगतान भी निपटा लिया था क्योंकि नेता, अफसर व ठेकेदार को इसके शुद्ध लाभ मालूम थे। मुख्य सड़क से जुड़ने वाली दूसरी सड़कें मरम्मत के लिए कई साल से रो रही थीं लेकिन बिना बजट उनकी तरफ देखना फायदे का सौदा नहीं था। मरम्मत हुई सड़क की बजरी और सीमेंट को पता था कि उन्होंने आने वाली कम बारिश में भी बह जाना है। उससे बेहतर ही हुआ, इस बार ज़्यादा बरसात की गलती के कारण सड़क के गड्ढे पहले से ज़्यादा दिखने लग गए। बारिश होती गई और गड्ढों की लम्बाई, चौड़ाई व गहराई बढ़ती ही गई। कई गड्ढे अब खड्ढे होने लगे। आठ इंच, दस इंच, दो फुट।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पशु प्रेम की इंसानी दुनिया (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-human-world-of-animal-love/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 16:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-human-world-of-animal-love/</guid>
      <description>पशु प्रेम की इंसानी दुनिया (व्यंग्य) आजकल पशु प्रेम की दुनिया में वफ़ा बढ़ती जा रही है। इंसान ने इंसान से बेवफाई का डोज़ बढ़ा दिया है तभी यह सोच उग रही है कि इंसान को छोड़ो जानवरों की परवाह करो। जानवरों से खूब प्यार किया जा रहा है। इन प्रेमियों का नारा है, जानवरों की परवाह के लिए बैठक करो, सबको भाषण बांटो, अपना पशु प्रेम प्रकट करो, कुत्तों को सड़क गलियों में ब्रेड खिलाओ। फोटो खिंचवाओ सोशल मीडिया पर डालो, अखबार में फोटो और खबर छपवाओ। साबित कर दो कि हम सबसे ज़्यादा बड़े पशु प्रेमी हैं। बोलते रहो कि जब कोई आवारा कुत्तों को मारता, भगाता, खाने को नहीं देता तो हमें बहुत दुःख होता है। वैसे तो सरकारजी ने नामपट्ट लगवा रखे है कि बंदरों को खाने को न दें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पत्रकार और प‍त्रकारिता से जुड़े सवालों के उत्तरों की तलाश (पुस्तक समीक्षा)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/looking-for-answers-to-questions-related-to-journalist-and-journalism/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 18:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/looking-for-answers-to-questions-related-to-journalist-and-journalism/</guid>
      <description>पत्रकार और प‍त्रकारिता से जुड़े सवालों के उत्तरों की तलाश (पुस्तक समीक्षा) पुस्तक ‘जो कहूंगा सच कहूंगा’ भारतीय जन संचार संस्थान, नई दिल्ली (आईआईएमसी) के महानिदेशक, पत्रकार, शिक्षाविद प्रो.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल पत्रकारिता की बारीकियां सिखाती एक पुस्तक (पुस्तक समीक्षा)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/a-book-that-teaches-the-nuances-of-sports-journalism/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 14:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/a-book-that-teaches-the-nuances-of-sports-journalism/</guid>
      <description>खेल पत्रकारिता की बारीकियां सिखाती एक पुस्तक (पुस्तक समीक्षा) “खेल में दुनिया को बदलने की शक्ति है, प्रेरणा देने की शक्ति है, यह लोगों को एकजुट रखने की शक्ति रखता है, जो बहुत कम लोग करते हैं। यह युवाओं के लिए एक ऐसी भाषा में बात करता है, जिसे वे समझते हैं। खेल वहाँ भी आशा पैदा कर सकता है, जहाँ सिर्फ निराशा हो। यह नस्लीय बाधाओं को तोड़ने में सरकार की तुलना में अधिक शक्तिशाली है”। अफ्रीका के गांधी कहे जानेवाले प्रसिद्ध राजनेता नेल्सन मंडेला के इस लोकप्रिय कथन के साथ मीडिया गुरु डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिस्कुट वफा के</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/biscuit-wafa-ke/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 13:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/biscuit-wafa-ke/</guid>
      <description>बिस्कुट वफा के मैंने दुकानदार से पूछा, क्या आप के पास कुत्तों के लिए भी कोल्डड्रिंक है। वह हंसते हुए बोला, कुत्तों के बिस्कुट तो अंग्रेज़ों के ज़माने से सुनते आए हैं मगर कोल्डड्रिंक, हां, हमारे एक काबिल फायनांस मिनिस्टर ने बजट में कुत्तों के बिस्कुट ज़रूर सस्ते किए थे। अगर दोबारा ऐसा हो गया तो घर की वित्तमंत्री हुक्म देंगी कि बिस्कुट ज़्यादा ले आना। उन्हें बताना पड़ेगा कि कुत्तों वाले बिस्कुट सस्ते हुए हैं आदमी वाले नहीं। पत्नी समझाएगी अपने व आपके लिए मंगा रही हूं बहुत फायदा होगा। सबसे ज़रूरी फायदा, एक दूसरे के प्रति वफादारी बढ़ेगी। सामाजिक जानवर बहुत ज्यादा हो गए हैं इसलिए हम कुत्तों वाले बिस्कुट खाकर अपने आप को कुत्तों की तरह चौकन्ना रख सकेंगे वह बात दीगर है कि आदमी के रूप में चौक्कना रहने की कोशिश में तो फेल हो गए। कोई परेशान करे, गाली दे तो हम चुपचाप सहन करते आए हैं बिस्कुट खाएंगे तो दो चार सुनाने की हिम्मत हम में भी आ जाएगी। किट्टी में बॉस की पत्नी चित कर देती है बिस्कुट खाऊंगी तो उसे शांत कर सकूंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोट, वोट और चोट (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/note-vote-and-hurt/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 15:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/note-vote-and-hurt/</guid>
      <description>नोट, वोट और चोट (व्यंग्य) बुल्डोजर फुटपाथ से कई दुकानें हटाने के बाद सुस्ता रहा था। सुस्ताए भी क्यों न!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्वादिष्ट जूतों की मीठी दुकान (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delicious-shoe-sweet-shop/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delicious-shoe-sweet-shop/</guid>
      <description>स्वादिष्ट जूतों की मीठी दुकान (व्यंग्य) कल पत्नी के साथ शहर के सबसे बड़े मॉल में जाने का सौभाग्य प्राप्त हुआ। महिलाएं वातानुकूलित बाज़ार जाएं और जूते न खरीदें ऐसा हो नहीं सकता। इसलिए जूतों के ऊंचे, लंबे, चौड़े, रंग बिरंगे शानदार शो रूम में जाने का सुनहरी मौक़ा भी मिला। बहुत भीड़ थी जूते लेने वालों की और परोसने वालों की। मुझे दो सौ प्रतिशत महसूस हुआ कि यह डिज़ाइनर मिठाई का शो रूम है। मैंने पत्नी से कहा क्या यह मिठाई का शो रूम है तो उन्होंने मुझे लगभग लताड़ दिया, चुप रहो कोई सुन लेगा तो क्या सोचेगा आपके बारे में।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संदेशों की बारिश (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rain-of-messages/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 16:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rain-of-messages/</guid>
      <description>संदेशों की बारिश (व्यंग्य) बरसात सिर्फ पानी की नहीं होती। संदेश, सदभावना और उपहारों ने बरसात जैसा शोर मचा रखा है। सुबह प्रवचन सन्देश भेजने वालों ने तो बारिश से ज़्यादा पत्ते बिखेर ही दिए होते हैं। फोन के रिचार्ज की तारीख से पहले ही पकाने वाले संदेश परोसने शुरू हो जाते हैं। कम्पनी वाले शोर मचा रहे थे कि आपके फोन में पैसे खत्म होने वाले हैं। उन्हें अपना धंधा चलाना है तभी समय से काफी&amp;nbsp; पहले शुरू हो जाते हैं। कई बार संदेश आया। हम भी कम नहीं अंतिम दिन ही रिचार्ज करवाते हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पर्यावरण बचाने के लिए ज़रूरी चिंतन (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/important-thoughts-to-save-the-environment/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 17:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/important-thoughts-to-save-the-environment/</guid>
      <description>पर्यावरण बचाने के लिए ज़रूरी चिंतन (व्यंग्य) पर्यावरण बचाने और सजाने के लिए सिर्फ चिंतन ज़रूरी है। जिस भवन में ज्ञान विज्ञान की छत्रछाया हमेशा रहती है वहां बैठकर यह ज़रूरी काम आसानी से किया जा सकता है। भवन के नाम के कारण प्रभाव उगना निश्चित है। जब खुशनुमा, सुगंधित माहौल में बात की जाएगी तो वह चिंतन में बदल जानी स्वभाविक है। आन्दोलन या उद्देश्य का नाम हिंदी में न रखकर अंग्रेज़ी में रखा जाए तो वास्तव में गहन प्रभाव पैदा होता है। बहुत गहरे बैठ, चिंतन कर योजनाओं का प्रारूप बनाया जाता है। ऐसे गहन चिंतन सत्र को आयोजित करने का एक मात्र उद्देश्य, आज के पर्यावरण को किसी भी तरह बचाना ही नहीं, ज़्यादा समझदार हो चुकी आने वाली पीढ़ियों के लिए जागरूक दुनिया तैयार करना होता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
