<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Business on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/business/</link>
    <description>Recent content in Business on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Jan 2023 07:36:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>मजबूत त्योहारी बिक्री से टाइटन का एकल कारोबार तीसरी तिमाही में 12 फीसदी बढ़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/titans-standalone-business-grows-12-in-q3-on-strong-festive-sales/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 07:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/titans-standalone-business-grows-12-in-q3-on-strong-festive-sales/</guid>
      <description>मजबूत त्योहारी बिक्री से टाइटन का एकल कारोबार तीसरी तिमाही में 12 फीसदी बढ़ा मजबूत त्योहारी मांग की वजह से प्रमुख आभूषण और घड़ी विनिर्माता टाइटन का कारोबार एकल आधार पर दिसंबर तिमाही में 12 फीसदी बढ़ा। टाइटन ने वित्त वर्ष 2022-23 की तीसरी तिमाही के आंकड़ों की जानकारी देते हुए कहा, सकारात्मक उपभोक्ता भावना के चलते सभी श्रेणियों में सालाना आधार पर दहाई अंकों की स्वस्थ वृद्धि हुई। पिछले साल के उच्च आधार के बावजूद ऐसा हुआ है। टाटा समूह की इस कंपनी ने अक्टूबर-दिसंबर 2022 तिमाही में 111 नए स्टोर खोले। इसके साथ ही इन स्टोर की कुल संख्या बढ़कर 2,362 हो गई है।  समीक्षाधीन अवधि में टाइटन ज्वैलरी ने सालाना आधार पर 11 प्रतिशत की वृद्धि हासिल की। टाइटन की कुल आय में आमतौर पर दो-तिहाई से अधिक योगदान आभूषण खंड का होता है। टाइटन ने कहा, त्योहारी मौसम में नए खरीदारों की संख्या में अच्छी वृद्धि, अधिक मूल्य की खरीदारी और नए संग्रहों ने इस खंड को 11 प्रतिशत की वृद्धि (सर्राफा बिक्री को छोड़कर) हासिल करने में मदद की। अपने वैश्विक विस्तार के तहत टाइटन ने दिसंबर 2022 में अमेरिका के न्यूजर्सी में तनिष्क का पहला अंतरराष्ट्रीय बुटीक स्टोर खोला। इस स्टोर के साथ टाइटन की अंतरराष्ट्रीय उपस्थिति अब दुबई, अबू धाबी और अमेरिका को मिलाकर छह स्टोर तक हो गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्यवसायी आत्महत्या मामले में कर्नाटक के भाजपा विधायक के खिलाफ मामला दर्ज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/case-registered-against-karnataka-bjp-mla-in-businessman-suicide/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 06:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/case-registered-against-karnataka-bjp-mla-in-businessman-suicide/</guid>
      <description>व्यवसायी आत्महत्या मामले में कर्नाटक के भाजपा विधायक के खिलाफ मामला दर्ज कर्नाटक में एक व्यवसायी की मौत के मामले में राज्य के पूर्व मंत्री और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) विधायक अरविंद लिंबावली सहित छह लोगों के नाम प्राथमिकी में दर्ज किए गए हैं। पुलिस ने सोमवार को यह जानकारी दी। पुलिस के अनुसार, प्रदीप (47) रविवार शाम को यहां नेतिगेरे में अपनी कार में मृत मिले थे और उन्होंने कथित तौर पर स्वयं अपने सिर में गोली मार ली थी। इसके साथ ही आठ पृष्ठों का एक पत्र (सुसाइड नोट) भी मिला है जिसमें महादेवपुरा के विधायक अरविंद लिंबावली और पांच अन्य लोगों के नाम लिए गए हैं।  प्रदीप की पत्नी की शिकायत पर कागलीपुरा थाने में एक मामला दर्ज किया गया है। लिंबावली के खिलाफ दर्ज मामले के बारे में पूछे गए एक सवाल के जवाब में, मुख्यमंत्री बसवराज बोम्मई ने कहा, ‘‘कानून के तहत कार्रवाई की जा रही है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोविड असर: दिल्ली के व्यापार संगठन का दावा, नये साल के कारोबार में 30 प्रतिशत का नुकसान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/covid-effect-delhis-trade-organization-claims-30-percent-loss-in-new-years-business/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 22:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/covid-effect-delhis-trade-organization-claims-30-percent-loss-in-new-years-business/</guid>
      <description>कोविड असर: दिल्ली के व्यापार संगठन का दावा, नये साल के कारोबार में 30 प्रतिशत का नुकसान कुछ देशों में कोविड-19 महामारी के मामलों में तेजी के चलते नए साल के कारोबार में 30 प्रतिशत की गिरावट की आशंका है। राष्ट्रीय राजधानी के एक उद्योग संगठन ने यह दावा किया है। पिछले दो वर्षों के दौरान महामारी ने नए साल के जश्न को प्रभावित किया। वहीं इस बार व्यापारी 2023 को बड़े पैमाने पर शुरू करने की तैयारी में लगे हुए थे। दिल्ली के उद्योग संगठन चैंबर ऑफ ट्रेड एंड इंडस्ट्री ने कहा कि रेस्तरां, बैंक्वेट हॉल एवं होटल बुकिंग, कपड़े, आभूषण तथा वाहन समेत कई क्षेत्रों में बिक्री में उछाल आया है। हालांकि, चीन और जापान में कोविड प्रभावित लोगों को अस्पताल में बिस्तर नहीं मिलने से भारत में भी महामारी को लेकर डर बढ़ा है। उन्होंने कहा कि कोविड महामारी के डर के साथ ही कड़ाके की ठंड ने भी लोगों को घरों में रहने को मजबूर कर दिया है। संगठन के सदस्य बृजेश गोयल ने कहा कि आमतौर पर नए साल में 500 करोड़ रुपये का कारोबार होता है लेकिन इस बार यह 350 करोड़ रुपये के कारोबार का अनुमान है। व्यापारी संघ के महासचिवों विष्णु भार्गव और रमेश आहूजा ने कहा कि बाजारों में ग्राहकों की संख्या में भी 30 से 40 प्रतिशत की कमी आई है। दिल्ली में गाजियाबाद, नोएडा, सोनीपत, फरीदाबाद और गुरुग्राम से करीब दो लाख लोग रोजाना आते थे, लेकिन यह संख्या भी घट गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुकेश अंबानी बच्चों को सौंपेंगे अलग-अलग कारोबार, उनके लिए तय किए लक्ष्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mukesh-ambani-will-hand-over-different-businesses-to-his-children-set-goals-for-them/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 12:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mukesh-ambani-will-hand-over-different-businesses-to-his-children-set-goals-for-them/</guid>
      <description>मुकेश अंबानी बच्चों को सौंपेंगे अलग-अलग कारोबार, उनके लिए तय किए लक्ष्य नयी दिल्ली। उद्योगपति मुकेश अंबानी ने अपने तीनों बच्चों के लिए लक्ष्य तय किए हैं जिन्हें वह दूरसंचार, खुदरा और नवीन ऊर्जा कारोबार की जिम्मेदारी देने वाले हैं। धीरूभाई अंबानी की जयंती पर मनाए जाने वाले रिलायंस फैमेली डे के अवसर पर मुकेश अंबानी ने कहा कि तेल से लेकर दूरसंचार और खुदरा तक का कारोबार करने वाली रिलायंस इंडस्ट्रीज लिमिटेड आत्म परिवर्तन की विस्तृत यात्रा पर चल पड़ी है। बुधवार शाम को अपने संबोधन में अंबानी ने कहा, ‘‘वर्ष 2022 के अंत में रिलायंस अपने स्वर्णिम दशक की आधी दूरी तय कर चुकी होगी। अब से पांच साल बाद, रिलायंस की स्थापना को 50 वर्ष पूरे हो जाएंगे।’’ उनका संबोधन मीडिया के लिए बृहस्पतिवार को जारी किया गया। इसमें उन्होंने कहा, ‘‘हमारे सभी व्यवसायों और पहलों के नेताओं और कर्मचारियों से मेरी जो उम्मीदें हैं, उनका मैं यहां जिक्र कर रहा हूं।’’ मुकेश अंबानी के बड़े बेटे आकाश दूरसंचार व्यवसाय की कमान संभालेंगे, बेटी ईशा खुदरा कारोबार संभाल रही हैं। छोटे बेटे अनंत नवीन ऊर्जा कारोबार की जिम्मेदारी संभालेंगे। अंबानी ने कहा, ‘‘आकाश की अध्यक्षता में जियो भारतभर में दुनिया का सर्वश्रेष्ठ 5जी नेटवर्क शुरू कर रहा है और जिस रफ्तार से इस सेवा की शुरुआत की जा रही है वह दुनियाभर में सबसे तेज है।’’ उन्होंने यह भी बताया कि जियो 5जी की सेवा 2023 में पूरी तरह से शुरू हो जाएगी। उद्योगपति ने कहा कि ईशा के नेतृत्व में खुदरा व्यवसाय बहुत तेजी से बढ़ा है। उन्होंने कहा, ‘‘हमारा खुदरा व्यवसाय, सभी श्रेणी के उत्पादों में, भारत में बहुत ही व्यापक और गहरी पहुंच वाले कारोबार में रूप में उभरा है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रॉनिक बिल निकालने के लिए सरकार के समक्ष कारोबार की सीमा को कम करने का प्रस्ताव नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/there-is-no-proposal-before-the-govt-to-reduce-business-limit-for-electronic-bill-generation/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/there-is-no-proposal-before-the-govt-to-reduce-business-limit-for-electronic-bill-generation/</guid>
      <description>इलेक्ट्रॉनिक बिल निकालने के लिए सरकार के समक्ष कारोबार की सीमा को कम करने का प्रस्ताव नहीं केंद्रीय अप्रत्यक्ष कर और सीमा शुल्क बोर्ड (सीबीआईसी) ने सोमवार को कहा कि सरकार के पास इलेक्ट्रॉनिक बिल अनिवार्य किये जाने को लेकर एक जनवरी से कारोबार की सीमा को कम किये जाने का कोई प्रस्ताव नहीं है। फिलहाल जिन इकाइयों का कारोबार 10 करोड़ रुपये या उससे अधिक है, उन्हें बी-टू-बी (कंपनियों के बीच) लेन-देन के लिये इलेक्ट्रॉनिक बिल निकालने की जरूरत पड़ती है। सीबीआईसी ने ट्विटर पर लिखा है, ‘‘फिलहाल सरकार के पास एक जनवरी से कारोबार की सीमा घटाकर पांच करोड़ रुपये करने का कोई प्रस्ताव नहीं है। जीएसटी परिषद ने अबतक ऐसी कोई सिफारिश नहीं की है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फायर बोल्ट को चालू वित्त वर्ष में कारोबार पांच गुना बढ़ने की उम्मीद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fire-boltt-expects-to-grow-business-five-times-in-the-current-financial-year/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 07:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fire-boltt-expects-to-grow-business-five-times-in-the-current-financial-year/</guid>
      <description>फायर बोल्ट को चालू वित्त वर्ष में कारोबार पांच गुना बढ़ने की उम्मीद ऑडियो और वियरेबल उपकरणों की विनिर्माता फायर-बोल्ट को उम्मीद है कि चालू वित्त वर्ष में उसका कारोबार पांच गुना बढ़कर 2,400 करोड़ रुपये हो जाएगा। इसके साथ खेल, फिटनेस और स्वास्थ्य देखभाल संबंधी विशेष सुविधाओं की पेशकश की भी योजना है। फायर-बोल्ट के संस्थापक एवं मुख्य कार्यपालक अधिकारी अर्णव किशोर ने पीटीआई-से कहा कि कंपनी अगले तीन महीने में अपनी सभी स्मार्टवॉच का निर्माण भारत में शुरू कर देगी और अगले 12 से 18 महीनों में इस श्रेणी के बाजार में उसकी हिस्सेदारी 50 फीसदी होने की उम्मीद है।  उन्होंने कहा, ‘‘ब्रांड के प्रति भरोसा बढ़ाने के लिए हम विपणन अभियान पर विशेष ध्यान दे रहे हैं। पिछले वित्त वर्ष में हमारा राजस्व करीब 500 करोड़ रुपये रहा था। वहीं सितंबर 2022 तक 1,200 करोड़ रुपये का राजस्व मिल चुका है और चालू वित्त वर्ष में इसके 2,400 करोड़ रुपये तक पहुंच जाने की उम्मीद है।’’ काउंटरपाइंट रिसर्च के मुताबिक भारत के स्मार्टवॉच बाजार ने सालाना आधार पर 300 फीसदी से अधिक वृद्धि की है और चीन को पछाड़कर यह दूसरे स्थान पर आ गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बांग्लादेश, अफ्रीकी देशों के साथ रुपये में कारोबार की संभावना तलाश रहे बैंक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/banks-exploring-possibility-of-doing-business-in-rupees-with-bangladesh-african-countries/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/banks-exploring-possibility-of-doing-business-in-rupees-with-bangladesh-african-countries/</guid>
      <description>बांग्लादेश, अफ्रीकी देशों के साथ रुपये में कारोबार की संभावना तलाश रहे बैंक भारतीय बैंक बांग्लादेश और अफ्रीकी देशों के साथ रुपये में कारोबार शुरू करने की संभावना तलाश रहे हैं ताकि रुपये को अंतरराष्ट्रीय मुद्रा के रूप में स्थापित किया जा सके। सूत्रों ने कहा कि पड़ोसी देश बांग्लादेश के अलावा मिस्र जैसे कुछ अफ्रीकी देशों के साथ व्यापार रुपये में ही संचालित करने की तैयारी में बैंक जुटे हुए हैं। दरअसल रुपये में विदेशी कारोबार होने से विदेशी मुद्रा विनिमय बाजार में होने वाली उठापटक के असर से बचने में मदद मिलेगी।  सूत्रों ने कहा कि वित्त मंत्रालय की हाल में हुई एक बैठक में सभी हितधारकों से कहा गया कि वे अन्य देशों के साथ भी रुपये में विदेशी कारोबार की सुविधा देने की संभावना तलाशें। फिलहाल भारत से रुपये में विदेशी कारोबार रूस, मॉरीशस एवं श्रीलंका के साथ हो रहा है जिसके लिए बैंकों के विशेष रुपया वोस्ट्रो खाते (एसआरवीए) का इस्तेमाल किया जाता है। अब तक 11 बैंकों ने इस तरह के 18 खाते खोले हैं। वाणिज्य मंत्रालय के आंकड़ों के मुताबिक, भारत ने पिछले वित्त वर्ष में मिस्र से 352 करोड़ डॉलर, अल्जीरिया से 100 करोड़ डॉलर और अंगोला से 272 करोड़ डॉलर की वस्तुओं का आयात किया था। इसी तरह बांग्लादेश से भारत ने वित्त वर्ष 2021-22 में 197 करोड़ डॉलर का आयात किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूक्रेन को कृषि, तेल आयात कारोबार में मदद के लिए दो अरब डॉलर की सहायता मिलेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ukraine-to-get-2-billion-in-aid-to-help-agriculture-oil-import-business/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 21:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ukraine-to-get-2-billion-in-aid-to-help-agriculture-oil-import-business/</guid>
      <description>यूक्रेन को कृषि, तेल आयात कारोबार में मदद के लिए दो अरब डॉलर की सहायता मिलेगी यूक्रेन में युद्ध के कारण तबाह हो चुके कृषि एवं तेल आयात उद्योगों के पुनर्निर्माण एवं अन्य कंपनियों की मदद के लिए निजी कारोबारों को अंतरराष्ट्रीय वित्त निगम (आईएफसी) से दो अरब डॉलर की वित्तीय सहायता मिलेगी। आईएफसी विश्व बैंक समूह का एक सदस्य है, जो विकासशील देशों में निजी क्षेत्र को वित्तीय मदद देता है। यह कर्ज अरबों डॉलर के उन अनुदान से अलग है, जो यूक्रेन को दानदाता देशों से मिले हैं। यूक्रेन को कर्ज की इस राशि को निश्चित रूप से चुकाना होगा। यूक्रेन के वित्त मंत्रालय के अनुसार, फरवरी में यूक्रेन पर रूस के हमले के बाद से देश में कम से कम 50 लाख लोग रोजगार गंवा चुके हैं। यूक्रेन के राष्ट्रीय बैंक का अनुमान है कि इस साल सितंबर तक 11 प्रतिशत कारोबार बंद हो गए और आधे से अधिक कारोबार क्षमता से कम कार्य कर रहे हैं। देश के निजी क्षेत्र को ऋण आगामी वर्षों के लिए अहम होगा, क्योंकि यूक्रेन का वित्त मंत्रालय बजटीय घाटे से जूझ रहा है। इसके अलावा, अनुदान और अन्य विदेशी मदद की गारंटी नहीं है, क्योंकि अमेरिका में रिपब्लिकन पार्टी ने जनवरी में सदन का नियंत्रण अपने हाथ में आने पर इस तरह की मदद को लेकर अनिश्चितता का संकेत दिया है। निजी वित्तीय मदद पाना युद्ध, बाढ़ एवं अन्य आपदाओं का सामना कर रहे देशों के लिए मुश्किल होता है। हार्वर्ड यूनीवर्सिटी में अर्थशास्त्री केनीथ रोगोफ ने कहा, ‘‘आप जोखिम का स्तर देखिए, जो अविश्वसनीय है। यूक्रेन में युद्ध से पहले भ्रष्टाचार चरम पर था और देशको निवेश आकर्षित करने में मुश्किलें हो रही थीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खनन रसायन, उवर्रक कारोबार को अलग करेगी दीपक फर्टिलाइजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/deepak-fertilisers-to-separate-mining-chemical-fertilizer-business/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 22:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/deepak-fertilisers-to-separate-mining-chemical-fertilizer-business/</guid>
      <description>खनन रसायन, उवर्रक कारोबार को अलग करेगी दीपक फर्टिलाइजर औद्योगिक रसायन और उर्वरक बनाने वाली दीपक फर्टिलाइजर एंड पेट्रोकेमिकल्स कॉरपोरेशन (डीएफपीसीएल) ने बृहस्पतिवार को कंपनी पुनर्गठन योजना की घोषणा की। इसके तहत कंपनी खनन में उपयोग होने वाले रसायन और उर्वरक कारोबार को अलग करेगी। कंपनी ने बयान में कहा कि डीएफपीसीएल की पूर्ण अनुषंगी स्मार्टकेम टेक्नोलॉजीज (एसटीएल) के निदेशक मंडल ने बृहस्पतिवार को हुई बैठक में कंपनी पुनर्गठन योजना को मंजूरी दे दी। इससे सभी कारोबार में वृद्धि की संभावना को वास्तविक रूप देने में मदद मिलेगी।  निदेशक मंडल ने एसटीएल से टीएएन कारोबार (खनन रसायन) को अलग कर उसे डीएफपीसीएल की पूर्ण अनुषंगी डीएमएसपीएल को देने को मंजूरी दे दी। साथ ही एसटीएल की पूर्ण अनुषंगी महाधन फार्म टेक्नोलॉजीज के (एमएफटीपीएल) स्मार्टकेम टेक्नोलॉजीज में विलय को भी स्वीकृति दे दी। डीएफपीसीएल के चेयरमैन और प्रबंध निदेशक शैलेश सी मेहता ने कहा, ‘‘कंपनी ने पिछले कुछ साल में नई परियोजनाओं के विस्तार में निवेश बढ़ाने के साथ परिचालन के स्तर पर काफी सुधार किया है और नकदी सृजित की तथा बही-खाता मजबूत किया।’’ उन्होंने कहा, ‘‘डीएफपीसीएल के अंतर्गत प्रस्तावित कंपनी पुनर्गठन से मजबूत स्वतंत्र व्यापार मंच बनाने में मदद मिलेगी। इससे समय के साथ विभिन्न संबंधित पक्षों के मूल्य में वृद्धि होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशी Vodka बेचेंगे आर्यन खान! जूनियर खान ने अपने बिजनेस वेंचर की घोषणा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aryan-khan-will-sell-foreign-vodka-junior-khan-announces-his-business-venture/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aryan-khan-will-sell-foreign-vodka-junior-khan-announces-his-business-venture/</guid>
      <description>विदेशी Vodka बेचेंगे आर्यन खान! जूनियर खान ने अपने बिजनेस वेंचर की घोषणा की आर्यन खान ने अपनी पहली व्यावसायिक साझेदारी की घोषणा की है। जूनियर खान भारत में D’YAVOL ब्रांड लॉन्च करेंगे। इस वेंचर के लिए आर्यन ने दुनिया की सबसे बड़ी शराब बनाने वाली कंपनी Anheuser-Busch InBev के साथ साझेदारी की है और देश में एक प्रीमियम वोदका ब्रांड लॉन्च करेगा। यह घोषणा शाहरुख खान के बेटे द्वारा उनके द्वारा लिखित एक अनाम वेब सीरीज के साथ अपने निर्देशन की शुरुआत की घोषणा के कुछ दिनों बाद आई है। आर्यन ने अपने बिजनेस पार्टनर बंटी सिंह और लेटी ब्लागोएवा के साथ मिलकर D&#39;YAVOL को लॉन्च किया है। यह एक लक्ज़री कलेक्टिव है जो फैशन और पेय पदार्थों में उत्पादों को क्यूरेट करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिसोदिया ने कहा कि &#39;बिजनेस ब्लास्टर्स&#39; कार्यक्रम छात्रों को स्मार्ट उद्यमी बनने में मदद कर रहा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sisodia-said-business-blasters-program-helping-students-become-smart-entrepreneurs/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 07:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sisodia-said-business-blasters-program-helping-students-become-smart-entrepreneurs/</guid>
      <description>सिसोदिया ने कहा कि &amp;lsquo;बिजनेस ब्लास्टर्स&amp;rsquo; कार्यक्रम छात्रों को स्मार्ट उद्यमी बनने में मदद कर रहा है दिल्ली के उप मुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया ने सोमवार को कहा कि दिल्ली के सरकारी स्कूलों के छात्र कम उम्र में स्टार्टअप स्थापित करने का गुर सीखने के साथ स्मार्ट उद्यमी तथा जिम्मेदार नागरिक बन रहे हैं। पूर्वी दिल्ली के मंडावली फजलपुर इलाके के एक सरकारी स्कूल में छात्रों को संबोधित करते हुए सिसोदिया ने कहा कि ‘बिजनेस ब्लास्टर्स’ कार्यक्रम के जरिए दिल्ली के सरकारी स्कूल के छात्र रोजगार चाहने वाले नहीं बल्कि रोजगार सृजन करने वाले बन रहे हैं। सिसोदिया ने कहा, ‘‘मुझे यह देखकर खुशी है कि सरकारी स्कूलों के बच्चे अपने खुद के व्यवसाय खोलने के सपने देख रहे हैं और अपने-अपने क्षेत्रों में प्रयोग करने को उत्सुक हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेपी समूह सीमेंट कारोबार से हटा, बचे संयंत्र डालमिया भारत को 5,666 करोड़ रुपये में बेचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jaypee-group-exits-cement-business-sells-remaining-plants-to-dalmia-bharat-for-rs-5666-crore/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 23:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jaypee-group-exits-cement-business-sells-remaining-plants-to-dalmia-bharat-for-rs-5666-crore/</guid>
      <description>जेपी समूह सीमेंट कारोबार से हटा, बचे संयंत्र डालमिया भारत को 5,666 करोड़ रुपये में बेचे जयप्रकाश एसोसिएट्स लि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शशि थरूर ने कहा कि ईज ऑफ डूइंग बिजनेस के मामले में केरल सबसे निचले पायदान पर है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shashi-tharoor-said-kerala-ranks-at-the-bottom-in-ease-of-doing-business/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 05:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shashi-tharoor-said-kerala-ranks-at-the-bottom-in-ease-of-doing-business/</guid>
      <description>शशि थरूर ने कहा कि ईज ऑफ डूइंग बिजनेस के मामले में केरल सबसे निचले पायदान पर है कांग्रेस सांसद शशि थरूर ने रविवार को केरल में वामपंथी सरकार की आर्थिक नीतियों की आलोचना करते हुए दावा किया कि लाल-फीताशाही के कारण राज्य व्यापार सुगमता के मामले में निचले पायदान पर है। ऑल इंडिया प्रोफेशनल्स कांग्रेस के राज्यस्तरीय सम्मेलन को संबोधित करते हुए तिरुवनंतपुरम से लोकसभा सदस्य थरूर ने नीति आयोग के आंकड़ों का हवाला दिया और आरोप लगाया कि केरल व्यापार सुगमता के मामलों में भारतीय राज्यों में निचले पायदान पर है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शराब का धंधा छोड़ें, 1 लाख रुपये का इनाम पाएं, शराबबंदी को मजबूत करने के लिए बिहार सरकार का नया ऐलान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/quit-liquor-business-get-rs-1-lakh-reward-bihar-government/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 19:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/quit-liquor-business-get-rs-1-lakh-reward-bihar-government/</guid>
      <description>शराब का धंधा छोड़ें, 1 लाख रुपये का इनाम पाएं, शराबबंदी को मजबूत करने के लिए बिहार सरकार का नया ऐलान बिहार में शराब पर प्रतिबंध को और मजबूत करने के लिए, मुख्यमंत्री नीतीश कुमार ने राज्य में अवैध और नकली शराब के व्यापार के खतरे से निपटने के लिए एक नया तरीका निकाला। सीएम कुमार ने कहा कि उनकी सरकार आजीविका कमाने के लिए शराब का कारोबार छोड़ने वालों को 1 लाख रुपये की राशि देगी। यह योजना बिहार में शराबबंदी की पृष्ठभूमि में आई है। कानून 2016 में लागू किया गया था और सूत्रों ने कहा कि कानून के पेश होने के बाद से लगभग चार लाख लोगों को आरोपों के तहत गिरफ्तार किया गया हैइसे भी पढ़ें: बिहार में ट्रेन इंजन के पुर्जे चोरी होने के मामले में 95 फीसदी सामान बरामद होने का दावानीतीश कुमार ने ट्वीट करते हुए कहा कि नशा मुक्ति दिवस के अवसर पर हम सभी तरह के नशे से मुक्ति का संकल्प लें तथा समृद्ध, स्वस्थ एवं खुशहाल बिहार हेतु नशामुक्त समाज के निर्माण में अपनी भूमिका का निर्वहन करें। आइए हम सभी प्रकार के नशे से छुटकारा पाने का संकल्प लें और एक समृद्ध, स्वस्थ और खुशहाल बिहार के लिए नशा मुक्त समाज के निर्माण में अपनी भूमिका निभाएं।&amp;nbsp;शराब का अवैध कारोबार छोड़ने वालों को एक लाख रुपये की छूट देने की योजना के बारे में बोलते हुए, सीएम कुमार ने कहा कि यह न केवल शराब बेचने वालों पर लागू होगा, बल्कि ताड़ी का व्यापार करने वालों पर भी लागू होगा।इसे भी पढ़ें: माता सीता के नाम पर बिहार में सियासत का आगाज, जदयू की मांग- अयोध्या में श्रीराम मंदिर तो.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इरडा ने बीमा कारोबार के लिए प्रवेश नियमों में ढील दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/irdai-eases-entry-norms-for-insurance-business/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/irdai-eases-entry-norms-for-insurance-business/</guid>
      <description>इरडा ने बीमा कारोबार के लिए प्रवेश नियमों में ढील दी बीमा नियामक इरडा ने शुक्रवार को कई सुधारों को मंजूरी दी। इसमें बीमा कारोबार के लिए प्रवेश नियमों को आसान बनाना और ‘सॉल्वेंसी मार्जिन’ में कमी शामिल है। ‘सॉल्वेंसी मार्जिन’ निर्धारित देनदारियों को हटाने के बाद बीमाकर्ता की अतिरिक्त संपत्ति को बताता है। ताजा फैसले का मकसद देश में बीमा के प्रसार को बढ़ाना और 2047 तक सभी के लिए बीमा के लक्ष्य को हासिल करना है। भारतीय बीमा विनियामक और विकास प्राधिकरण (इरडा) ने अपनी बोर्ड बैठक में निजी इक्विटी (पीई) फंड को बीमा कंपनियों में सीधे निवेश करने की अनुमति दी।  इसके अलावा नियामक ने अनुषंगी कंपनियों को बीमा कंपनियों का प्रवर्तक बनाने की अनुमति भी दी है। इरडा ने एक बयान में कहा कि कोई इकाई जो चुकता पूंजी का 25 प्रतिशत तक और सामूहिक रूप से सभी निवेशकों का 50 प्रतिशत तक निवेश करती है, उसे बीमा कंपनियों में निवेशक माना जाएगा। इससे अधिक निवेश करने वाले को ही प्रवर्तक माना जाएगा। पहले यह सीमा व्यक्तिगत निवेशकों के लिए 10 प्रतिशत और सामूहिक रूप से सभी निवेशकों के लिए 25 प्रतिशत थी। इरडा ने कहा कि प्रवर्तकों को अपनी हिस्सेदारी 26 प्रतिशत तक कम करने की अनुमति देने के लिए एक नया प्रावधान लाया गया है, बशर्ते बीमाकर्ता के पास पिछले पांच वर्षों के लिए संतोषजनक ‘सॉल्वेंसी रिकॉर्ड’ हो और वह एक सूचीबद्ध इकाई हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसे कीजिए पापड़ का बिजनेस, होगी अच्छी खासी कमाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/do-papad-business-like-this-you-will-earn-a-lot/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 14:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/do-papad-business-like-this-you-will-earn-a-lot/</guid>
      <description>ऐसे कीजिए पापड़ का बिजनेस, होगी अच्छी खासी कमाई नौकरी करना हर किसी के बस की बात नहीं है, इसलिए लोग अपना काम-धंधा यानी कोई व्यापार-कारोबार करना चाहते हैं। यदि आप भी ऐसी ही सोच रखते हैं तो कम खर्चे में पापड़ का कारोबार शुरू कीजिए। फिर जैसे-जैसे इस धंधे में आपका अनुभव बढ़े, आप अपना निवेश बढ़ाते जाइए। इससे आपका धंधा भी बढ़ने लगेगा और मुनाफा भी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केरल के कोझिकोड में नशा तस्करी का भंडाफोड़, कूरियर के जरिए होता था व्यापार, एक गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/drug-smuggling-busted-in-kerala-kozhikode-business-was-done-through-courier-one-arrested/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 16:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/drug-smuggling-busted-in-kerala-kozhikode-business-was-done-through-courier-one-arrested/</guid>
      <description>केरल के कोझिकोड में नशा तस्करी का भंडाफोड़, कूरियर के जरिए होता था व्यापार, एक गिरफ्तार आबकारी अधिकारियों ने सोमवार को कहा कि उन्होंने कूरियर के माध्यम से मादक पदार्थों की तस्करी किए जाने के मामले का भंडाफोड़ किया है। इस संबंध मे एक 25 वर्षीय व्यक्ति को हिरासत में लिया है, जो यहां कूरियर कार्यालय से लगभग 18 लाख रुपये मूल्य का मादक पदार्थों का पार्सल लेने आया था। अधिकारियों ने कहा कि पार्सल तमिलनाडु से भेजा गया था और आरोपी की पहचान कोझिकोड के सलमान के रूप में हुई थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अशोक लेलैंड ने कहा कि ईवी कारोबार में सही भागीदार नहीं होने के कारण विस्तार योजनाओं में देरी हुई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ashok-leyland-said-expansion-plans-delayed-due-to-lack-of-right-partner-in-ev-business/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ashok-leyland-said-expansion-plans-delayed-due-to-lack-of-right-partner-in-ev-business/</guid>
      <description>अशोक लेलैंड ने कहा कि ईवी कारोबार में सही भागीदार नहीं होने के कारण विस्तार योजनाओं में देरी हुई हिंदुजा समूह की प्रमुख कंपनी अशोक लीलैंड अपने इलेक्ट्रिक वाहन (ईवी) कारोबार के लिए निवेशकों के साथ अंतिम चरण की चर्चा में है और अपनी ईवी इकाई स्विच मोबिलिटी के लिए लगभग 20-25 करोड़ डॉलर जुटाने की योजना है। अशोक लीलैंड के कार्यकारी चेयरमैन धीरज हिंदुजा ने कहा कि उसकी विस्तार योजनाओं में देरी की मुख्य वजह सही भागीदार का नहीं मिलना रही। सही साझेदार खोजने में देरी के कारणों के बारे में बताते हुए कहा कि वैश्विक स्तर पर ईवी खंड में मंदी छाई हुई है क्योंकि बहुत से लोगों ने पैसे जुटाए लेकिन प्रदर्शन कर पाने में नाकाम रहे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोएडा: हवाला कारोबार करने के आरोप में आठ लोग गिरफ्तार, करोड़ों रुपए का काला धन बरामद </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/noida-eight-people-arrested-for-doing-hawala-business-black-money-worth-crores-recovered/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 09:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/noida-eight-people-arrested-for-doing-hawala-business-black-money-worth-crores-recovered/</guid>
      <description>नोएडा: हवाला कारोबार करने के आरोप में आठ लोग गिरफ्तार, करोड़ों रुपए का काला धन बरामद नोएडा पुलिस ने हवाला कारोबार करने के आरोप में आठ व्यक्तियों को बृहस्पतिवार को गिरफ्तार किया और उनके पास से करोड़ों रुपए का काला धन बरामद किया। पुलिस आयुक्त आलोक सिंह के प्रवक्ता ने बताया कि थाना सेक्टर 58 पुलिस को बृहस्पतिवार रात को सूचना मिली कि सेक्टर 55 में रहने वाले एक व्यक्ति के घर पर हवाला कारोबार से जुड़े कुछ लोग आ रहे थे। उन्होंने बताया कि सूचना के आधार पर पुलिस ने त्वरित कार्रवाई करते हुए सेक्टर 55 से आठ लोगों को गिरफ्तार कर लिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अखिलेश यादव ने प्रधानमंत्री पर साधा निशाना, कहा- भाजपा की नोटबंदी ने संपूर्ण व्यापार जगत को अव्‍यस्थित किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/akhilesh-yadav-targeted-the-prime-minister-said-bjps-demonetisation-disturbed-business-world/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/akhilesh-yadav-targeted-the-prime-minister-said-bjps-demonetisation-disturbed-business-world/</guid>
      <description>अखिलेश यादव ने प्रधानमंत्री पर साधा निशाना, कहा- भाजपा की नोटबंदी ने संपूर्ण व्यापार जगत को अव्‍यस्थित किया समाजवादी पार्टी के अध्यक्ष और उत्तर प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री अखिलेश यादव ने सोमवार को नोटबंदी के मामले को लेकर प्रधानमंत्री नरेन्‍द्र मोदी पर निशाना साधते हुए कहा कि भाजपा की नोटबंदी और जीएसटी ने संपूर्ण व्यापार जगत को अव्यवस्थित कर दिया है और भ्रष्टाचार चरम पर है। नोटबंदी के फैसले की बरसी की पूर्व संध्‍या पर सपा मुख्यालय से जारी एक बयान में अखिलेश यादव ने कहा, प्रधानमंत्री जी के बयानों की चमक उतरने लगी है और जनता सच्चाई से रूबरू होने लगी है।  यादव ने कहा कि छह साल पहले आठ नवंबर, 2016 को नोटबंदी की घोषणा करते हुए उन्होंने कई दावे किए थे और उनका (मोदी)दावा था कि नोटबंदी से कालाधन खत्म होगा, बाहर गया कालाधन वापस आएगा और भ्रष्टाचार पर रोक लगेगी। सपा प्रमुख ने कहा कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की नोटबंदी और जीएसटी ने संपूर्ण व्यापार जगत को अव्यवस्थित कर दिया है, भ्रष्टाचार चरम पर है, भाजपा राज में विकास कार्य ठप है, मंहगाई में लगातार वृद्धि जारी है और आर्थिक असमानता बढ़ी है। उन्‍होंने कहा कि अमीर ज्यादा अमीर तो गरीब और ज्यादा गरीब हो रहा है, लेकिन खाली पेट और खाली जेब भारत को अब विश्वगुरू बनाने का सपना दिखाया जा रहा है। यादव ने एक रिपोर्ट के हवाले से यह दावा किया कि नोटबंदी से ‘कम नकदी वाली अर्थव्यवस्था‘ बनाने का भारत सरकार का इरादा भी फेल हो गया है। उन्‍होंने कहा कि कई विशेषज्ञों ने भाजपा सरकार की नोटबंदी को एक खराब योजना बताते हुए इसकी आलोचना की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईसीसी की वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति का प्रमुख हो सकता है बीसीसीआई का नामित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bcci-may-be-named-to-head-iccs-finance-and-business-affairs-committee/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bcci-may-be-named-to-head-iccs-finance-and-business-affairs-committee/</guid>
      <description>आईसीसी की वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति का प्रमुख हो सकता है बीसीसीआई का नामित अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद (आईसीसी) के बोर्ड में शामिल होने वाले भारतीय क्रिकेट बोर्ड (बीसीसीआई) के प्रतिनिधि को वैश्विक क्रिकेट संस्था के वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति का प्रमुख बनाया जा सकता है। बीसीसीआई ने अब तक कोई आधिकारिक घोषणा नहीं की है। सचिव जय शाह के आईसीसी बोर्ड में भारतीय प्रतिनिधि बनने की संभावना है। शाह हालांकि रोजर बिन्नी को भी बोर्ड में भेज सकते हैं और ऐसी स्थिति में वह मुख्य कार्यकारियों की समिति का हिस्सा बने रहेंगे।  वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति आईसीसी की सभी उप समितियों में सबसे महत्वपूर्ण है और बीसीसीआई के पूर्व अध्यक्ष सौरव गांगुली के इसका हिस्सा बनने से पहले बीसीसीआई का कोई प्रतिनिधि कई वर्षों तक इसका हिस्सा नहीं था। इस मामले की जानकारी रखने वाले आईसीसी के एक सूत्र ने पीटीआई को बताया, ‘‘अगर जय आईसीसी बोर्ड में बीसीसीआई का प्रतिनिधित्व करते हैं तो वह स्वत: ही वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति का हिस्सा बन जाएंगे। लेकिन भारत लंबे समय से वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति का प्रमुख नहीं बना है और अब समिति का प्रमुख बनने की बीसीसीआई की बारी है।’’  शाह आईसीसी की वार्षिक बोर्ड बैठक के लिए अगले कुछ दिन में मेलबर्न पहुंचेंगे। बीसीसीआई के नव नियुक्त अध्यक्ष रोजर बिन्नी और आईपीएल अध्यक्ष अरूण धूमल के भी टी20 विश्व कप देखने के लिए ऑस्ट्रेलिया पहुंचने की उम्मीद है। यह देखना रोचक होगा कि आईसीसी की मुख्य कार्यकारियों की बैठक में कौन भारत का प्रतिनिधित्व करेगा। परंपरा यह रही है कि बोर्ड अध्यक्ष आईसीसी बोर्ड का हिस्सा होता है जबकि सचिव मुख्य कार्यकारियों की समिति की बैठक में हिस्सा लेता है।  वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति आईसीसी के वार्षिक बजट पर फैसला करती है। यही समिति राजस्व साझा करने के मॉडल, प्रायोजन और निश्चित चक्र में विभिन्न अधिकार करार पर फैसला करती है। जहां तक चेयरमैन पद का सवाल है तो न्यूजीलैंड के निवर्तमान चेयरमैन ग्रेग बारक्ले एक और कार्यकाल के प्रबल दावेदार हैं लेकिन एक और उम्मीदवार ने नामांकन भरा है। सदस्यों ने दूसरे उम्मीदवार को लेकर चुप्पी साध रखी है लेकिन समझा जाता है कि वह जिंबाब्वे क्रिकेट बोर्ड के प्रमुख तेवेंग्वा मुखुलानी या सिंगापुर के इमरान ख्वाजा हो सकते हैं। गांगुली आईसीसी क्रिकेट समिति में बने रह सकते हैं क्योंकि यह तीन साल का कार्यकाल है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्राफा कारोबारी के पुत्र पर बाइक सवार बदमाशों ने दागी गोलियां, मचा हड़कंप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bike-riding-miscreants-fired-bullets-at-bullion-businessmans-son-created-a-stir/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bike-riding-miscreants-fired-bullets-at-bullion-businessmans-son-created-a-stir/</guid>
      <description>सर्राफा कारोबारी के पुत्र पर बाइक सवार बदमाशों ने दागी गोलियां, मचा हड़कंप [object Object]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पटरी पर लौटा पटाखों का कारोबार, इस साल छह हज़ार करोड़ रुपये की बिक्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fireworks-business-back-on-track-sales-of-six-thousand-crores-this-year/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fireworks-business-back-on-track-sales-of-six-thousand-crores-this-year/</guid>
      <description>पटरी पर लौटा पटाखों का कारोबार, इस साल छह हज़ार करोड़ रुपये की बिक्री राष्ट्रीय राजधानी को छोड़कर पूरे देश में दीपावली पर खुदरा पटाखों की करीब छह हज़ार करोड़ रुपये कीबिक्री हुई, जिसके बाद पटाखा उद्योग ने राहत की सांस ली है। कारोबारियों को इस बात की खुशी है कि उनकी दुकान में इस साल बिक्री का माल नहीं बचा है। उद्योग के एक नेता ने कहा, पिछले दो वर्षों के मुकाबले इस साल बिक्री अधिक हुई है, लेकिन मूल्य के संदर्भ में देखा जाए तो 2022 का कारोबार कमोबेश 2016 और 2019 के बीच के व्यावसायिक रुझानों के समान रहा है।  ‘तमिलनाडु फायरवर्क्स एंड अमोर्सेस मैन्युफैक्चरर्स एसोसिएशन’ (टीएएनएफएएमए) के अध्यक्ष, गणेशन पंजुराजन ने कहा कि कोरोना वायरस महामारी के प्रकोप के बाद, कच्चे माल की कीमत 50 प्रतिशत तक बढ़ गई और आज तक इसमें गिरावट नहीं आई है। उन्होंने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, ‘‘स्वाभाविक रूप से, इसके परिणामस्वरूप उत्पाद की कीमतों में 30 से 35 प्रतिशत की वृद्धि हुई है। वर्तमान छह हज़ार करोड़ रुपये का खुदरा कारोबार केवल एक मूल आंकड़ा है, यह मूल्य वृद्धि जैसे पहलुओं को दर्शाता है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंकड़ों की इतनी सेंधमारी क्यों, चोरी के डेटा का धंधा फल-फूल रहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-there-is-so-much-data-breach-the-business-of-stolen-data-is-flourishing/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-there-is-so-much-data-breach-the-business-of-stolen-data-is-flourishing/</guid>
      <description>आंकड़ों की इतनी सेंधमारी क्यों, चोरी के डेटा का धंधा फल-फूल रहा &amp;nbsp;मेडिबैंक हैक की गंभीरता पर नए विवरण सामने आए हैं, जिसने अब सभी उपयोगकर्ताओं को प्रभावित किया है। ऑप्टस, मेडिबैंक, वूलवर्थ्स, और बिजली प्रदाता इनर्जी ऑस्ट्रेलिया, ये ऐसी घरेलू कंपनियां हैं जो डेटा सेंधमारी के शिकार हुये हैं। डेटा सेंधमारी की शिकार इन कंपनियों में इनर्जी आस्ट्रेलिया सबसे नया है जहां से शुक्रवार को आंकड़ों की चोरी हुयी है। अगर ऐसा लगता है कि इस तरह की एक और घटना की खबर के बगैर मुश्किल से एक हफ्ता बीतता, तो आप सही होंगे। साइबर अपराध बढ़ रहा है - केवल पिछले महीने ही आस्ट्रेलिया के सात प्रमुख व्यवसाय आंकड़ों की सेंधमारी से प्रभावित हुये हैं। लेकिन अब क्यों। और इस हालिया ताबड़तोड़ साइबर हमलों के लिये कौन जिम्मेदार है। बड़े पैमाने पर, डेटा में सेंधमारी की बढ़ती संख्या वैश्विक स्तर पर पनप रहे अवैध उद्योगों द्वारा संचालित हो रहा है जो आपके डेटा में व्यापार करता है। खास तौर पर इन हैकरों को ‘‘प्रारंभिक पहुंच वाले दलाल’’ के तौर पर जाना जाता है, जिन्हें पीड़ित के नेटवर्क तक अवैध रूप से पहुंच बनाने में महारत हासिल है और इसके बाद वे इस पहुंच को अन्य साइबर अपराधियों को बेच देते हैं। साइबर अपराध का इकोसिस्टम - हैकर तथा प्रारंभिक पहुंच वाले दलाल एक जटिल और विविध साइबर अपराध इकोसिस्टम का एक हिस्सा मात्र हैं। इस इकोसिस्टम में विभिन्न साइबर अपराधियों का समूह शामिल है। ऑनलाइन अपराध के एक विशेष पहलू में तेजी से विशेषज्ञता हासिल कर रहा है और फिर साइबर हमलों को अंजाम देने के लिए मिलकर काम करता है। उदाहरण के लिये, ‘रैनसम वेयर अटैक्स’ तेजी से बढ़ रहे और क्षति पहुंचाने वाले साइबर अपराध का एक प्रमुख स्वरूप है। यह पीड़ित के उपकरण या सिस्टम को तब तक पंगु बना देता है जब तक कि वह फिरौती के भुगतान के बाद डिक्रिप्शन की प्रदान नहीं की जाती है। रैनसमवेयर अटैक्स एक बड़ा व्यवसाय है। अकेले 2021 में साइबर अपराधियों ने इसके माध्यम से 60 करोड़ अमेरिकी डालर की वसूली की थी। रैनसमवेयर में बड़ी मात्रा में पैसे की उगाही और दुनिया भर में निशाना बनाये जाने की प्रचुरता एक बृहद रैनसमवेयर उद्योग के विकास को बढ़ावा दे रही है। रैनसमवेयर हमले जटिल होते हैं, जिनमें नौ अलग-अलग चरण शामिल होते हैं। इसमें पीड़ित के नेटवर्क तक पहुंच प्राप्त करना, डेटा चोरी करना, पीड़ित के नेटवर्क को ध्वस्त करना और फिरौती की मांग जारी करना शामिल है। विशेषज्ञ अपराधी तेजी से, ये हमले केवल साइबर आपराधियों के समूहों द्वारा नहीं किए जाते हैं, बल्कि विभिन्न साइबर अपराध समूहों के नेटवर्क द्वारा किए जाते हैं, इनमें से प्रत्येक, हमले के अलग-अलग चरण के माहिर होते हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
