<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Business on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/business/</link>
    <description>Recent content in Business on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Nov 2022 08:10:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>इरडा ने बीमा कारोबार के लिए प्रवेश नियमों में ढील दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/irdai-eases-entry-norms-for-insurance-business/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/irdai-eases-entry-norms-for-insurance-business/</guid>
      <description>इरडा ने बीमा कारोबार के लिए प्रवेश नियमों में ढील दी बीमा नियामक इरडा ने शुक्रवार को कई सुधारों को मंजूरी दी। इसमें बीमा कारोबार के लिए प्रवेश नियमों को आसान बनाना और ‘सॉल्वेंसी मार्जिन’ में कमी शामिल है। ‘सॉल्वेंसी मार्जिन’ निर्धारित देनदारियों को हटाने के बाद बीमाकर्ता की अतिरिक्त संपत्ति को बताता है। ताजा फैसले का मकसद देश में बीमा के प्रसार को बढ़ाना और 2047 तक सभी के लिए बीमा के लक्ष्य को हासिल करना है। भारतीय बीमा विनियामक और विकास प्राधिकरण (इरडा) ने अपनी बोर्ड बैठक में निजी इक्विटी (पीई) फंड को बीमा कंपनियों में सीधे निवेश करने की अनुमति दी।  इसके अलावा नियामक ने अनुषंगी कंपनियों को बीमा कंपनियों का प्रवर्तक बनाने की अनुमति भी दी है। इरडा ने एक बयान में कहा कि कोई इकाई जो चुकता पूंजी का 25 प्रतिशत तक और सामूहिक रूप से सभी निवेशकों का 50 प्रतिशत तक निवेश करती है, उसे बीमा कंपनियों में निवेशक माना जाएगा। इससे अधिक निवेश करने वाले को ही प्रवर्तक माना जाएगा। पहले यह सीमा व्यक्तिगत निवेशकों के लिए 10 प्रतिशत और सामूहिक रूप से सभी निवेशकों के लिए 25 प्रतिशत थी। इरडा ने कहा कि प्रवर्तकों को अपनी हिस्सेदारी 26 प्रतिशत तक कम करने की अनुमति देने के लिए एक नया प्रावधान लाया गया है, बशर्ते बीमाकर्ता के पास पिछले पांच वर्षों के लिए संतोषजनक ‘सॉल्वेंसी रिकॉर्ड’ हो और वह एक सूचीबद्ध इकाई हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसे कीजिए पापड़ का बिजनेस, होगी अच्छी खासी कमाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/do-papad-business-like-this-you-will-earn-a-lot/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 14:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/do-papad-business-like-this-you-will-earn-a-lot/</guid>
      <description>ऐसे कीजिए पापड़ का बिजनेस, होगी अच्छी खासी कमाई नौकरी करना हर किसी के बस की बात नहीं है, इसलिए लोग अपना काम-धंधा यानी कोई व्यापार-कारोबार करना चाहते हैं। यदि आप भी ऐसी ही सोच रखते हैं तो कम खर्चे में पापड़ का कारोबार शुरू कीजिए। फिर जैसे-जैसे इस धंधे में आपका अनुभव बढ़े, आप अपना निवेश बढ़ाते जाइए। इससे आपका धंधा भी बढ़ने लगेगा और मुनाफा भी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केरल के कोझिकोड में नशा तस्करी का भंडाफोड़, कूरियर के जरिए होता था व्यापार, एक गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/drug-smuggling-busted-in-kerala-kozhikode-business-was-done-through-courier-one-arrested/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 16:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/drug-smuggling-busted-in-kerala-kozhikode-business-was-done-through-courier-one-arrested/</guid>
      <description>केरल के कोझिकोड में नशा तस्करी का भंडाफोड़, कूरियर के जरिए होता था व्यापार, एक गिरफ्तार आबकारी अधिकारियों ने सोमवार को कहा कि उन्होंने कूरियर के माध्यम से मादक पदार्थों की तस्करी किए जाने के मामले का भंडाफोड़ किया है। इस संबंध मे एक 25 वर्षीय व्यक्ति को हिरासत में लिया है, जो यहां कूरियर कार्यालय से लगभग 18 लाख रुपये मूल्य का मादक पदार्थों का पार्सल लेने आया था। अधिकारियों ने कहा कि पार्सल तमिलनाडु से भेजा गया था और आरोपी की पहचान कोझिकोड के सलमान के रूप में हुई थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अशोक लेलैंड ने कहा कि ईवी कारोबार में सही भागीदार नहीं होने के कारण विस्तार योजनाओं में देरी हुई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ashok-leyland-said-expansion-plans-delayed-due-to-lack-of-right-partner-in-ev-business/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ashok-leyland-said-expansion-plans-delayed-due-to-lack-of-right-partner-in-ev-business/</guid>
      <description>अशोक लेलैंड ने कहा कि ईवी कारोबार में सही भागीदार नहीं होने के कारण विस्तार योजनाओं में देरी हुई हिंदुजा समूह की प्रमुख कंपनी अशोक लीलैंड अपने इलेक्ट्रिक वाहन (ईवी) कारोबार के लिए निवेशकों के साथ अंतिम चरण की चर्चा में है और अपनी ईवी इकाई स्विच मोबिलिटी के लिए लगभग 20-25 करोड़ डॉलर जुटाने की योजना है। अशोक लीलैंड के कार्यकारी चेयरमैन धीरज हिंदुजा ने कहा कि उसकी विस्तार योजनाओं में देरी की मुख्य वजह सही भागीदार का नहीं मिलना रही। सही साझेदार खोजने में देरी के कारणों के बारे में बताते हुए कहा कि वैश्विक स्तर पर ईवी खंड में मंदी छाई हुई है क्योंकि बहुत से लोगों ने पैसे जुटाए लेकिन प्रदर्शन कर पाने में नाकाम रहे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोएडा: हवाला कारोबार करने के आरोप में आठ लोग गिरफ्तार, करोड़ों रुपए का काला धन बरामद </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/noida-eight-people-arrested-for-doing-hawala-business-black-money-worth-crores-recovered/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 09:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/noida-eight-people-arrested-for-doing-hawala-business-black-money-worth-crores-recovered/</guid>
      <description>नोएडा: हवाला कारोबार करने के आरोप में आठ लोग गिरफ्तार, करोड़ों रुपए का काला धन बरामद नोएडा पुलिस ने हवाला कारोबार करने के आरोप में आठ व्यक्तियों को बृहस्पतिवार को गिरफ्तार किया और उनके पास से करोड़ों रुपए का काला धन बरामद किया। पुलिस आयुक्त आलोक सिंह के प्रवक्ता ने बताया कि थाना सेक्टर 58 पुलिस को बृहस्पतिवार रात को सूचना मिली कि सेक्टर 55 में रहने वाले एक व्यक्ति के घर पर हवाला कारोबार से जुड़े कुछ लोग आ रहे थे। उन्होंने बताया कि सूचना के आधार पर पुलिस ने त्वरित कार्रवाई करते हुए सेक्टर 55 से आठ लोगों को गिरफ्तार कर लिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अखिलेश यादव ने प्रधानमंत्री पर साधा निशाना, कहा- भाजपा की नोटबंदी ने संपूर्ण व्यापार जगत को अव्‍यस्थित किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/akhilesh-yadav-targeted-the-prime-minister-said-bjps-demonetisation-disturbed-business-world/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/akhilesh-yadav-targeted-the-prime-minister-said-bjps-demonetisation-disturbed-business-world/</guid>
      <description>अखिलेश यादव ने प्रधानमंत्री पर साधा निशाना, कहा- भाजपा की नोटबंदी ने संपूर्ण व्यापार जगत को अव्‍यस्थित किया समाजवादी पार्टी के अध्यक्ष और उत्तर प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री अखिलेश यादव ने सोमवार को नोटबंदी के मामले को लेकर प्रधानमंत्री नरेन्‍द्र मोदी पर निशाना साधते हुए कहा कि भाजपा की नोटबंदी और जीएसटी ने संपूर्ण व्यापार जगत को अव्यवस्थित कर दिया है और भ्रष्टाचार चरम पर है। नोटबंदी के फैसले की बरसी की पूर्व संध्‍या पर सपा मुख्यालय से जारी एक बयान में अखिलेश यादव ने कहा, प्रधानमंत्री जी के बयानों की चमक उतरने लगी है और जनता सच्चाई से रूबरू होने लगी है।  यादव ने कहा कि छह साल पहले आठ नवंबर, 2016 को नोटबंदी की घोषणा करते हुए उन्होंने कई दावे किए थे और उनका (मोदी)दावा था कि नोटबंदी से कालाधन खत्म होगा, बाहर गया कालाधन वापस आएगा और भ्रष्टाचार पर रोक लगेगी। सपा प्रमुख ने कहा कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की नोटबंदी और जीएसटी ने संपूर्ण व्यापार जगत को अव्यवस्थित कर दिया है, भ्रष्टाचार चरम पर है, भाजपा राज में विकास कार्य ठप है, मंहगाई में लगातार वृद्धि जारी है और आर्थिक असमानता बढ़ी है। उन्‍होंने कहा कि अमीर ज्यादा अमीर तो गरीब और ज्यादा गरीब हो रहा है, लेकिन खाली पेट और खाली जेब भारत को अब विश्वगुरू बनाने का सपना दिखाया जा रहा है। यादव ने एक रिपोर्ट के हवाले से यह दावा किया कि नोटबंदी से ‘कम नकदी वाली अर्थव्यवस्था‘ बनाने का भारत सरकार का इरादा भी फेल हो गया है। उन्‍होंने कहा कि कई विशेषज्ञों ने भाजपा सरकार की नोटबंदी को एक खराब योजना बताते हुए इसकी आलोचना की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईसीसी की वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति का प्रमुख हो सकता है बीसीसीआई का नामित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bcci-may-be-named-to-head-iccs-finance-and-business-affairs-committee/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bcci-may-be-named-to-head-iccs-finance-and-business-affairs-committee/</guid>
      <description>आईसीसी की वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति का प्रमुख हो सकता है बीसीसीआई का नामित अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद (आईसीसी) के बोर्ड में शामिल होने वाले भारतीय क्रिकेट बोर्ड (बीसीसीआई) के प्रतिनिधि को वैश्विक क्रिकेट संस्था के वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति का प्रमुख बनाया जा सकता है। बीसीसीआई ने अब तक कोई आधिकारिक घोषणा नहीं की है। सचिव जय शाह के आईसीसी बोर्ड में भारतीय प्रतिनिधि बनने की संभावना है। शाह हालांकि रोजर बिन्नी को भी बोर्ड में भेज सकते हैं और ऐसी स्थिति में वह मुख्य कार्यकारियों की समिति का हिस्सा बने रहेंगे।  वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति आईसीसी की सभी उप समितियों में सबसे महत्वपूर्ण है और बीसीसीआई के पूर्व अध्यक्ष सौरव गांगुली के इसका हिस्सा बनने से पहले बीसीसीआई का कोई प्रतिनिधि कई वर्षों तक इसका हिस्सा नहीं था। इस मामले की जानकारी रखने वाले आईसीसी के एक सूत्र ने पीटीआई को बताया, ‘‘अगर जय आईसीसी बोर्ड में बीसीसीआई का प्रतिनिधित्व करते हैं तो वह स्वत: ही वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति का हिस्सा बन जाएंगे। लेकिन भारत लंबे समय से वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति का प्रमुख नहीं बना है और अब समिति का प्रमुख बनने की बीसीसीआई की बारी है।’’  शाह आईसीसी की वार्षिक बोर्ड बैठक के लिए अगले कुछ दिन में मेलबर्न पहुंचेंगे। बीसीसीआई के नव नियुक्त अध्यक्ष रोजर बिन्नी और आईपीएल अध्यक्ष अरूण धूमल के भी टी20 विश्व कप देखने के लिए ऑस्ट्रेलिया पहुंचने की उम्मीद है। यह देखना रोचक होगा कि आईसीसी की मुख्य कार्यकारियों की बैठक में कौन भारत का प्रतिनिधित्व करेगा। परंपरा यह रही है कि बोर्ड अध्यक्ष आईसीसी बोर्ड का हिस्सा होता है जबकि सचिव मुख्य कार्यकारियों की समिति की बैठक में हिस्सा लेता है।  वित्त और व्यावसायिक मामलों की समिति आईसीसी के वार्षिक बजट पर फैसला करती है। यही समिति राजस्व साझा करने के मॉडल, प्रायोजन और निश्चित चक्र में विभिन्न अधिकार करार पर फैसला करती है। जहां तक चेयरमैन पद का सवाल है तो न्यूजीलैंड के निवर्तमान चेयरमैन ग्रेग बारक्ले एक और कार्यकाल के प्रबल दावेदार हैं लेकिन एक और उम्मीदवार ने नामांकन भरा है। सदस्यों ने दूसरे उम्मीदवार को लेकर चुप्पी साध रखी है लेकिन समझा जाता है कि वह जिंबाब्वे क्रिकेट बोर्ड के प्रमुख तेवेंग्वा मुखुलानी या सिंगापुर के इमरान ख्वाजा हो सकते हैं। गांगुली आईसीसी क्रिकेट समिति में बने रह सकते हैं क्योंकि यह तीन साल का कार्यकाल है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्राफा कारोबारी के पुत्र पर बाइक सवार बदमाशों ने दागी गोलियां, मचा हड़कंप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bike-riding-miscreants-fired-bullets-at-bullion-businessmans-son-created-a-stir/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bike-riding-miscreants-fired-bullets-at-bullion-businessmans-son-created-a-stir/</guid>
      <description>सर्राफा कारोबारी के पुत्र पर बाइक सवार बदमाशों ने दागी गोलियां, मचा हड़कंप [object Object]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पटरी पर लौटा पटाखों का कारोबार, इस साल छह हज़ार करोड़ रुपये की बिक्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fireworks-business-back-on-track-sales-of-six-thousand-crores-this-year/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fireworks-business-back-on-track-sales-of-six-thousand-crores-this-year/</guid>
      <description>पटरी पर लौटा पटाखों का कारोबार, इस साल छह हज़ार करोड़ रुपये की बिक्री राष्ट्रीय राजधानी को छोड़कर पूरे देश में दीपावली पर खुदरा पटाखों की करीब छह हज़ार करोड़ रुपये कीबिक्री हुई, जिसके बाद पटाखा उद्योग ने राहत की सांस ली है। कारोबारियों को इस बात की खुशी है कि उनकी दुकान में इस साल बिक्री का माल नहीं बचा है। उद्योग के एक नेता ने कहा, पिछले दो वर्षों के मुकाबले इस साल बिक्री अधिक हुई है, लेकिन मूल्य के संदर्भ में देखा जाए तो 2022 का कारोबार कमोबेश 2016 और 2019 के बीच के व्यावसायिक रुझानों के समान रहा है।  ‘तमिलनाडु फायरवर्क्स एंड अमोर्सेस मैन्युफैक्चरर्स एसोसिएशन’ (टीएएनएफएएमए) के अध्यक्ष, गणेशन पंजुराजन ने कहा कि कोरोना वायरस महामारी के प्रकोप के बाद, कच्चे माल की कीमत 50 प्रतिशत तक बढ़ गई और आज तक इसमें गिरावट नहीं आई है। उन्होंने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, ‘‘स्वाभाविक रूप से, इसके परिणामस्वरूप उत्पाद की कीमतों में 30 से 35 प्रतिशत की वृद्धि हुई है। वर्तमान छह हज़ार करोड़ रुपये का खुदरा कारोबार केवल एक मूल आंकड़ा है, यह मूल्य वृद्धि जैसे पहलुओं को दर्शाता है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंकड़ों की इतनी सेंधमारी क्यों, चोरी के डेटा का धंधा फल-फूल रहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-there-is-so-much-data-breach-the-business-of-stolen-data-is-flourishing/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-there-is-so-much-data-breach-the-business-of-stolen-data-is-flourishing/</guid>
      <description>आंकड़ों की इतनी सेंधमारी क्यों, चोरी के डेटा का धंधा फल-फूल रहा &amp;nbsp;मेडिबैंक हैक की गंभीरता पर नए विवरण सामने आए हैं, जिसने अब सभी उपयोगकर्ताओं को प्रभावित किया है। ऑप्टस, मेडिबैंक, वूलवर्थ्स, और बिजली प्रदाता इनर्जी ऑस्ट्रेलिया, ये ऐसी घरेलू कंपनियां हैं जो डेटा सेंधमारी के शिकार हुये हैं। डेटा सेंधमारी की शिकार इन कंपनियों में इनर्जी आस्ट्रेलिया सबसे नया है जहां से शुक्रवार को आंकड़ों की चोरी हुयी है। अगर ऐसा लगता है कि इस तरह की एक और घटना की खबर के बगैर मुश्किल से एक हफ्ता बीतता, तो आप सही होंगे। साइबर अपराध बढ़ रहा है - केवल पिछले महीने ही आस्ट्रेलिया के सात प्रमुख व्यवसाय आंकड़ों की सेंधमारी से प्रभावित हुये हैं। लेकिन अब क्यों। और इस हालिया ताबड़तोड़ साइबर हमलों के लिये कौन जिम्मेदार है। बड़े पैमाने पर, डेटा में सेंधमारी की बढ़ती संख्या वैश्विक स्तर पर पनप रहे अवैध उद्योगों द्वारा संचालित हो रहा है जो आपके डेटा में व्यापार करता है। खास तौर पर इन हैकरों को ‘‘प्रारंभिक पहुंच वाले दलाल’’ के तौर पर जाना जाता है, जिन्हें पीड़ित के नेटवर्क तक अवैध रूप से पहुंच बनाने में महारत हासिल है और इसके बाद वे इस पहुंच को अन्य साइबर अपराधियों को बेच देते हैं। साइबर अपराध का इकोसिस्टम - हैकर तथा प्रारंभिक पहुंच वाले दलाल एक जटिल और विविध साइबर अपराध इकोसिस्टम का एक हिस्सा मात्र हैं। इस इकोसिस्टम में विभिन्न साइबर अपराधियों का समूह शामिल है। ऑनलाइन अपराध के एक विशेष पहलू में तेजी से विशेषज्ञता हासिल कर रहा है और फिर साइबर हमलों को अंजाम देने के लिए मिलकर काम करता है। उदाहरण के लिये, ‘रैनसम वेयर अटैक्स’ तेजी से बढ़ रहे और क्षति पहुंचाने वाले साइबर अपराध का एक प्रमुख स्वरूप है। यह पीड़ित के उपकरण या सिस्टम को तब तक पंगु बना देता है जब तक कि वह फिरौती के भुगतान के बाद डिक्रिप्शन की प्रदान नहीं की जाती है। रैनसमवेयर अटैक्स एक बड़ा व्यवसाय है। अकेले 2021 में साइबर अपराधियों ने इसके माध्यम से 60 करोड़ अमेरिकी डालर की वसूली की थी। रैनसमवेयर में बड़ी मात्रा में पैसे की उगाही और दुनिया भर में निशाना बनाये जाने की प्रचुरता एक बृहद रैनसमवेयर उद्योग के विकास को बढ़ावा दे रही है। रैनसमवेयर हमले जटिल होते हैं, जिनमें नौ अलग-अलग चरण शामिल होते हैं। इसमें पीड़ित के नेटवर्क तक पहुंच प्राप्त करना, डेटा चोरी करना, पीड़ित के नेटवर्क को ध्वस्त करना और फिरौती की मांग जारी करना शामिल है। विशेषज्ञ अपराधी तेजी से, ये हमले केवल साइबर आपराधियों के समूहों द्वारा नहीं किए जाते हैं, बल्कि विभिन्न साइबर अपराध समूहों के नेटवर्क द्वारा किए जाते हैं, इनमें से प्रत्येक, हमले के अलग-अलग चरण के माहिर होते हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
