<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internet on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/internet/</link>
    <description>Recent content in Internet on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2022 17:43:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/internet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>असम-मेघालय सीमा पर हिंसक झड़प, 6 की मौत, 7 ज़िलों में मोबाइल इंटरनेट सेवाएं बंद </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/clashes-on-assam-meghalaya-border-6-killed-mobile-internet-services-suspended/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 17:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/clashes-on-assam-meghalaya-border-6-killed-mobile-internet-services-suspended/</guid>
      <description>असम-मेघालय सीमा पर हिंसक झड़प, 6 की मौत, 7 ज़िलों में मोबाइल इंटरनेट सेवाएं बंद असम-मेघालय सीमा से लगे मुकरोह इलाके में आज हुई फायरिंग की घटना में 6 लोगों की मौत हो गई थी। मेघालय के मुख्यमंत्री कोनराड संगमा ने कहा कि मंगलवार को असम-मेघालय सीमा से लगे मुक्रोह क्षेत्र में हुई गोलीबारी की घटना में मेघालय के पांच और असम वन रक्षक के एक सहित कुल छह लोगों की मौत हो गई। मीडिया के दुरुपयोग को रोकने के लिए इस क्षेत्र में इंटरनेट बंद कर दिया गया है। इस घटना के बारे में बताते हुए संगमा ने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> ट्विटर इंटरनेट पर सबसे दिलचस्प मंच: एलन मस्क </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/twitter-most-interesting-platform-on-the-internet-elon-musk/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 11:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/twitter-most-interesting-platform-on-the-internet-elon-musk/</guid>
      <description>ट्विटर इंटरनेट पर सबसे दिलचस्प मंच: एलन मस्क ट्विटर के नए मालिक उद्योगपति एलन मस्क ने कहा है कि यह सोशल मीडिया मंच इंटरनेट पर सबसे दिलचस्प स्थान है। मस्क ने 27 अक्टूबर को ट्विटर की खरीद के लिए 44 अरब डॉलर के सौदे को पूरा किया था। मस्क ने बुधवार को घोषणा की थी कि ट्विटर पर सत्यापन के बाद जारी किए जाने वाले बैज ‘ब्लू टिक’ के लिए उपयोगकर्ताओं को हर महीने आठ डॉलर देने होंगे, जिस पर इसके उपयोगकर्ताओं ने रोष जताया है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
