<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Japan on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/japan/</link>
    <description>Recent content in Japan on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2022 07:20:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/japan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>जापान ने पिछड़ने के बाद जर्मनी को दिया जोर का झटका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/japan-gave-a-big-blow-to-germany-after-falling-behind/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 07:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/japan-gave-a-big-blow-to-germany-after-falling-behind/</guid>
      <description>जापान ने पिछड़ने के बाद जर्मनी को दिया जोर का झटका स्थानापन्न खिलाड़ी रित्सु दोअन और ताकुमा असानो के गोल के दम पर जापान ने पिछड़ने के बाद शानदार वापसी करते हुए फुटबॉल विश्व कप मुकाबले में बुधवार को यहां एक और उलटफेर करते हुए 2-1 से जीत दर्ज की। इल्के गुंडोगन ने चार बार की चैंपियन टीम जर्मनी को पहले हाफ में पेनल्टी पर गोल कर बढ़त दिला दी थी। जापान ने हालांकि दूसरे हाफ में सात मिनट के अंदर दो गोल कर के यूरोप की मजबूत टीम को हतप्रभ कर दिया।  मैच के 76वें मिनट में ताकुमी मिनामिनो की कीक से निकली गेंद को दिग्गज गोलकीपर मैनुएल नेउर ने रोक दिया लेकिन जर्मनी की घरेलू लीग में टीम फ्रीबर्ग के लिए खेलने वाले दोअन पलटवार कर इसे गोल में बदल दिया और स्टेडियम में मौजूद जापान के दर्शक झूमने लगे। इसके बाद असानो ने 83वें मिनट में गेंद पर शानदार नियंत्रण कर बेहतरीन कोण बनाकर नेउर को छकाते हुए जापान को बढ़त दिला दी। असानो के इस गोल ने जर्मनी के खिलाड़ियों, कोच और स्टेडियम में मौजूद प्रशंसकों को सन्न कर दिया। दोनों टीमों के बीच यह पहला प्रतिस्पर्धी मुकाबला था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup में एक और बड़ा उटलफेर, 4 बार की‌ चैम्पियन जर्मनी को जापान ने हराया </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/another-big-upset-in-fifa-world-cup-japan-defeated-4-time-champion-germany/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 20:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/another-big-upset-in-fifa-world-cup-japan-defeated-4-time-champion-germany/</guid>
      <description>FIFA World Cup में एक और बड़ा उटलफेर, 4 बार की‌ चैम्पियन जर्मनी को जापान ने हराया फुटबॉल विश्व कप 2022 में आज एक और बड़ा उलटफेर हुआ है। जापान ने फीफा विश्व कप 2022 में अपने ग्रुप ओपनर मैच में जर्मनी को हराया है। जर्मनी और जापान के बीच बड़ा ही रोमांचक मुकाबला देखने को मिला। जापान ने जर्मनी को 2-1 के हराया है। गौरलतब है कि जर्मनी ने 4 बार फुटबॉल वर्ल्ड कप का खिताब अपने नाम किया है। जर्मनी ने यह खिताब 1934, 1938, 1982, 2006 खिताब जीता था। फीफा की रैंकिंग की बात करें तो जर्मनी 11वें नंबर पर है वहीं जापान की टीम 24वें नंबर पर है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: FIFA World Cup: विश्व कप फुटबॉल में फ्रांस का जोरदार आगाज, ऑस्ट्रेलिया को 4-1 से हराया, गिरोड, एमबापे मैच के हिरो</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जर्मनी विश्व कप में जापान के खिलाफ जीत दर्ज कर 2018 की कड़वी यादों को पीछे छोड़ना चाहेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/germany-would-like-to-put-behind-the-bitter-memories-of-2018-by-winning-against-japan/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/germany-would-like-to-put-behind-the-bitter-memories-of-2018-by-winning-against-japan/</guid>
      <description>जर्मनी विश्व कप में जापान के खिलाफ जीत दर्ज कर 2018 की कड़वी यादों को पीछे छोड़ना चाहेगा पिछले विश्व कप में ग्रुप चरण से बाहर होने का दंश झेलने वाली जर्मनी की फुटबॉल टीम बुधवार को जापान के खिलाफ जब मैदान में उतरेगी तो उसकी कोशिश जीत के साथ चार साल पहले की कड़वी यादों को भूलना होगा। रूस में 2018 विश्व कप में&amp;nbsp; 2014 की यह चैम्पियन टीम पहले दौर से ही बाहर हो गयी थी। चार बार की चैम्पियन&amp;nbsp;जर्मनी की टीम इस टूर्नामेंट में पहली बार शुरुआती दौर से बाहर हुई थी। यह जर्मनी का 110वां विश्व कप मैच होगा और टीम इसमें दमदार प्रदर्शन कर उन संदेहों को मिटा सकती है जो पिछले विश्व कप से शुरू हुई है। टीम अगर इस मैच में जीत दर्ज करती है तो वह प्रशंसकों को भी मुकाबले देखने के लिए प्रेरित करेगी। टीम के प्रशंसक खराब प्रदर्शन के साथ कतर के मानवाधिकार रिकॉर्ड के कारण टूर्नामेंट का बहिष्कार कर रहे है। जापान के बाद जर्मनी के सामने &amp;nbsp;रविवार को स्पेन और फिर एक दिसंबर को ग्रुप ई में अपने अंतिम मैच में कोस्टा रिका की चुनौती होगी। जापान की सातवीं बार विश्व कप में खेलेगा और टीम पहली बार क्वार्टर फाइनल में पहुंचने के लिए कोई कसर नहीं छोड़ेगी।  जापान के कोच हाजिमे मोरियासु ने मंगलवार को कहा, ‘‘ हमारा लक्ष्य अंतिम 16 में पहुंचने का है। इसके बाद हम और आगे जाना चाहेंगे। हमारे लिए यह इतिहास बदलने वाला होगा, &amp;nbsp;यही हमारा लक्ष्य है।’’ जर्मनी की टीम बायर्न म्यूनिख के विंगर लेरॉय साने के बिना होगी, जो घुटने में समस्या के कारण मंगलवार के अभ्यास सत्र से दूर रहे थे। उनकी जगह टीम में उन्नीस वर्षीय मिडफील्डर जमाल मुसियाला को मिलने की संभावना है। जर्मनी की टीम हालांकि अभ्यास मैच में ओमान के खिलाफ विश्वास आत्मविश्वास बढ़ाने वाला प्रदर्शन नहीं कर सकी थी। टीम ने &amp;nbsp;निकलास फुलक्रग के गोल से 1-0 की जीत दर्ज की लेकिन इस मुकाबले में उसकी रक्षापंक्ति की कमजोरी उजागर हो गयी। &amp;nbsp; जर्मनी की टीम ने अपने पिछले सात मैचों में से केवल एक में जीत दर्ज की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जापान के प्रधानमंत्री ने एक महीने के भीतर तीसरे मंत्री को बर्खास्त किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/japans-prime-minister-sacks-third-minister-within-a-month/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/japans-prime-minister-sacks-third-minister-within-a-month/</guid>
      <description>जापान के प्रधानमंत्री ने एक महीने के भीतर तीसरे मंत्री को बर्खास्त किया जापान के प्रधानमंत्री फुमियो किशिदा ने वित्त संबंधी अनियमितताओं के चलते गृह मंत्री को रविवार को बर्खास्त कर दिया। इस घटनाक्रम को घोटाले के आरोपों का सामना कर रहे उनके मंत्रिमंडल के लिए एक बड़ा झटका माना जा रहा है। इससे पहले फुमियो किशिदा एक माह के भीतर ही दो मंत्रियों को बर्खास्त कर चुके हैं। जापान के गृहमंत्री मिनोरू टेराडा कई लेखांकन और वित्त संबंधी अनियमितताओं को लेकर आलोचना का शिकार रहे हैं।  जापानी प्रधानमंत्री ने संवाददाताओं से कहा, ‘‘ लगातार मंत्रियों के इस्तीफे के लिए मैं क्षमा मांगता हूं। मैं उनकी नियुक्ति को लेकर अपनी जिम्मेदारियों से पूरी तरह से अवगत हूं।’’ उन्होंने संवाददाताओं से कहा कि वह सोमवार को टेराडा के स्थान पर नए मंत्री के नाम की घोषणा करेंगे। टेराडा ने प्रधानमंत्री कार्यालय के बाहर संवाददाताओं से कहा कि उन्होंने अपना इस्तीफा किशिदा को सौंप दिया है। हालांकि, उन्होंने यह नहीं कहा कि उन्हें ऐसा करने के लिए कहा गया था। टेराडा ने कहा, ‘‘ मैंने अपना मन बना लिया है क्योंकि मुझे अपनी समस्याओं के कारण प्रमुख विधानों की संसदीय चर्चा में हस्तक्षेप नहीं करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका को आंख दिखा रहा है उत्तर कोरिया! चेतावनी के बाद भी जापान के उपर से किया लगातार दो बैलिस्टिक मिसाइल का परीक्षण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/north-korea-despite-warnings-two-consecutive-ballistic-missile-tests-conducted-over-japan/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 11:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/north-korea-despite-warnings-two-consecutive-ballistic-missile-tests-conducted-over-japan/</guid>
      <description>अमेरिका को आंख दिखा रहा है उत्तर कोरिया!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर कोरिया ने समुद्र की तरफ बैलिस्टिक मिसाइल दागी, जापान की सुरक्षा का उठा मुद्दा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/north-korea-fires-ballistic-missile-towards-sea-issue-of-japan-security-raised/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 10:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/north-korea-fires-ballistic-missile-towards-sea-issue-of-japan-security-raised/</guid>
      <description>उत्तर कोरिया ने समुद्र की तरफ बैलिस्टिक मिसाइल दागी, जापान की सुरक्षा का उठा मुद्दा सियोल। उत्तर कोरिया ने बृहस्पतिवार को अपने पूर्वी समुद्री तट की ओर एक बैलिस्टिक मिसाइल दागी। दक्षिण कोरिया की सेना ने यह जानकारी दी। उसने कहा कि उत्तर कोरिया ने अमेरिका द्वारा क्षेत्र में अपने सहयोगियों-दक्षिण कोरिया और जापान की सुरक्षा को लेकर दृढ़ प्रतिबद्धता जताने के जवाब में ‘‘कड़ी’’ सैन्य कार्रवाई शुरू करने की धमकी देने के कुछ घंटों बाद यह कदम उठाया। दक्षिण कोरिया के ज्वाइंट चीफ ऑ‍फ स्टाफ ने एक संक्षिप्त बयान में बताया कि उन्हें उत्तर कोरिया के एक और मिसाइल का परीक्षण करने की जानकारी मिली है। इसे भी पढ़ें: ईरान में बंदूकधारियों ने बाजार में गोलीबारी की, पांच लोगों की मौत : सरकारी मीडिया हालांकि, उन्होंने मिसाइल ने कितनी दूरी तय की और वह कहां जाकर गिरी इस संबंध में कोई जानकारी नहीं दी। इससे पहले, उत्तर कोरिया के विदेश मंत्री चो सोन ह्यू ने बृहस्पतिवार को चेताया था कि प्योंगयांग के मिसाइल प्रक्षेपणों को लेकर अमेरिका, दक्षिण कोरिया और जापान का हालिया शिखर सम्मेलन कोरियाई प्रायद्वीप में व्याप्त तनाव को ‘‘अधिक अप्रत्याशित’’ बना देगा। चो का बयान अमेरिका के राष्ट्रपति जो बाइडन के उनके दक्षिण कोरियाई और जापानी समकक्षों के साथ हाल ही में किए गिए त्रिपक्षीय सम्मेलन पर उत्तर कोरिया की पहली आधिकारिक प्रतिक्रिया थी। इसे भी पढ़ें: अमीर देशों के ऐतिहासिक योगदान को भुलाने की कोशिश हो रही : भूपेंद्र यादव सम्मेलन के बाद तीनों नेताओं ने एक संयुक्त बयान जारी करते हुए उत्तर कोरिया के हालिया मिसाइल परीक्षणों की कड़ी निंदा की थी और प्रतिरोध क्षमता को मजबूत करने के लिए मिलकर काम करने पर सहमति जताई थी। बयान में बाइडन ने परमाणु हथियारों सहित अन्य सभी सैन्य उपायों के जरिये दक्षिण कोरिया और जापान की रक्षा करने की अमेरिकी प्रतिबद्धता को दोहराया था।  चो ने कहा, ‘‘ अमेरिका अपने सहयोगियों को जितने मदद की पेशकश करेगा और वे कोरियाई प्रायद्वीप में जितनी अधिक उकसावे वाली सैन्य गतिविधियां संचालित करेंगे, उत्तर कोरिया की जवाबी कार्रवाई उतनी ही कड़ी होगी।’’ उन्होंने चेताया, ‘‘ यह अमेरिका और उसके इशारे पर चलने वाली ताकतों के लिए अधिक गंभीर, यथार्थवादी और अपरिहार्य खतरा पैदा करेगा। ’’ चो ने यह नहीं बताया कि उत्तर कोरिया क्या कदम उठा सकता है, लेकिन उन्होंने कहा कि ‘‘ अमेरिका अच्छी तरह से जानता होगा कि वह ऐसा दांव लगा रहा है, जिसके लिए उसे निश्चित रूप से पछताना पड़ेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में जापान का निवेश बढ़ाने के लिए एनआईआईएफ, जेबीआईसी में समझौता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/agreement-between-niif-jbic-to-increase-japans-investment-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 17:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/agreement-between-niif-jbic-to-increase-japans-investment-in-india/</guid>
      <description>भारत में जापान का निवेश बढ़ाने के लिए एनआईआईएफ, जेबीआईसी में समझौता राष्ट्रीय निवेश एवं अवसंरचना कोष (एनआईआईएफ) ने भारत में जापान के निवेश को बढ़ाने के लिए जापान बैंक फॉर इंटरनेशनल कोऑपरेशन (जेबीआईसी) के साथ समझौता ज्ञापन (एमओयू) पर हस्ताक्षर किए हैं। एक बयान में बृहस्पतिवार को यह जानकारी दी गई। यह समझौता ज्ञापन एनआईआईएफ तथा जेबीआईसी के बीच साझेदारी की रूपरेखा बताता है। भारत-जापान द्विपक्षीय कोष (आईजेएफ) की स्थापना पर भी विचार किया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नौसेना प्रमुख आर. हरि कुमार की पांच दिवसीय जापान यात्रा पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/navy-chief-r-hari-kumars-five-day-visit-to-japan/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/navy-chief-r-hari-kumars-five-day-visit-to-japan/</guid>
      <description>नौसेना प्रमुख आर. हरि कुमार की पांच दिवसीय जापान यात्रा पर नौसेना प्रमुख एडमिरल आर.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर कोरिया ने तीन और मिसाइलें दागीं, जापान सरकार ने लोगों को बंकर में जाने के निर्देश दिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/north-korea-fired-missiles-the-japanese-government-instructed-people-to-go-to-bunker/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/north-korea-fired-missiles-the-japanese-government-instructed-people-to-go-to-bunker/</guid>
      <description>उत्तर कोरिया ने तीन और मिसाइलें दागीं, जापान सरकार ने लोगों को बंकर में जाने के निर्देश दिए उत्तर कोरिया ने बृहस्पतिवार को भी हथियारों का परीक्षण जारी रखा। उसने एक अंतरमहाद्विपीय बैलिस्टिक मिसाइल (आईसीबीएम) सहित कम से कम तीन मिसाइलें दागीं। परीक्षण के चलते जापान सरकार को अपने नागरिकों को आसपास के इलाके खाली करने के अलर्ट जारी करने के साथ ही ट्रेनों को अस्थायी रूप से रोकना पड़ा। यह परीक्षण प्योंगयांग द्वारा 20 से अधिक मिसाइलें दागे जाने के एक दिन बाद किया गया।  दक्षिण कोरिया के ज्वाइंट चीफ्स ऑफ स्टाफ के अनुसार, उत्तर कोरिया ने अपनी राजधानी प्योंगयांग के पास एक क्षेत्र से सुबह सात बजकर 40 मिनट पर एक अंतरमहाद्विपीय बैलिस्टिक मिसाइल दागी, जिसके लगभग एक घंटे बाद काचेओन शहर से दो छोटी दूरी की मिसाइलें प्रक्षेपित की गईं, जो पूर्वी तट की ओर उड़ीं। हालांकि, दक्षिण कोरियाई अधिकारियों ने अधिक विवरण जारी नहीं किया। जापान के रक्षा मंत्री यासुकाजू हमादा ने कहा कि उत्तर कोरियाई मिसाइलों में से एक ने 2,000 किलोमीटर (1,200 मील) की अधिकतम ऊंचाई पर पहुंचकर लगभग 750 किलोमीटर (460 मील) तक उड़ान भरी।  जापान सरकार ने शुरू में कहा था कि कम से कम एक मिसाइल उसके उत्तरी क्षेत्र के ऊपर से गुजरी, लेकिन बाद में अपने आकलन को संशोधित करते हुए उसने स्पष्ट किया कि किसी भी मिसाइल ने उसके हवाई क्षेत्र का उल्लंघन नहीं किया। हमादा ने कहा कि मिसाइल जापानी राडार से कोरियाई प्रायद्वीप और जापान के बीच समुद्री क्षेत्र के ऊपर आसमान में “गायब” हो गई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>70 सालों में हुआ ऐसा पहली बार, खुली किम की बारूदी फाइल, दागें 23 मिसाइल, टेंशन में आया जापान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kim-landmine-file-opened-23-missiles-fired-japan-came-under-tension/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 14:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kim-landmine-file-opened-23-missiles-fired-japan-came-under-tension/</guid>
      <description>70 सालों में हुआ ऐसा पहली बार, खुली किम की बारूदी फाइल, दागें 23 मिसाइल, टेंशन में आया जापान किम जोंग ने पलभर में पूरी दुनिया में उथल-पुथल मचा दी है। जो पिछले 70 सालों में नहीं हुआ वो किम ने 2022 में कर दिया। उत्तर कोरिया ने बुधवार को 23 मिसाइलें दागीं। एक मिसाइल की दिशा तो दक्षिण कोरिया की ओर थी। वह दक्षिण कोरिया के तटवर्ती शहर सोक्चो से महज 60 किलोमीटर दूर समुद्र में गिरी। दक्षिण कोरिया ने कहा कि यह पहली बार है जब उत्तर कोरियाई मिसाइल हमारी जल सीमा के पास गिरी है।&amp;nbsp;अबतक उत्तर कोरिया सियोल के आसपास मिसाइल टेस्ट कर उसे और अमेरिका को उकसा रहा था और दुनिया को डरा रहा था। लेकिन अब 1945 के बाद उसने सियोल के समुद्र तट के बेहद करीब 17 मिसाइलें फायर किए हैं। 1950-1953 के कोरियाई युद्ध के बाद पहली बार नार्दन लिमिट लाइन&amp;nbsp;के दक्षिण में मिसाइल दागे गए हैं। सियोल के तट से करीब 57 किलोमीटर की दूरी पर से 17 शार्ट रेंज बेलेस्टिक मिसाइल दागे गए हैं। एक मिसाइल दक्षिण कोरियाई शहर सोकचु से केवल 40 मील की दूरी पर जा गिरा है। यही नहीं उत्तर कोरिया ने 2018 के बाद पहली बार कैंगोंग के बफर जोन में भी 100 राउंड आर्टलरी फायर की है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जापान के पूर्व प्रधानमंत्री एसो संबंधों में सुधार के लिए दक्षिण कोरिया रवाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/japanese-ex-pm-taro-aso-to-visit-south-korea-to-improve-ties/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/japanese-ex-pm-taro-aso-to-visit-south-korea-to-improve-ties/</guid>
      <description>जापान के पूर्व प्रधानमंत्री एसो संबंधों में सुधार के लिए दक्षिण कोरिया रवाना जापान के पूर्व प्रधानमंत्री तारो एसो बुधवार को दक्षिण कोरियाई अधिकारियों से मिलने सियोल रवाना हो गए। दोनों देश जापान के युद्धकालीन अत्याचारों के कारण बुरी तरह प्रभावित संबंधों को सुधारने की कोशिश कर रहे हैं। दोनों देशों के बीच विवादों के केंद्र में 2018 में दक्षिण कोरियाई अदालत के फैसले हैं, जिनके माध्यम से जापानी कंपनियों को युद्ध के समय जबरन काम में लगाए गए कोरियाई मजदूरों को मुआवजा देने का आदेश दिया गया था।  जापानी सरकार और कंपनियों ने यह कहते हुए नियमों का पालन करने से इनकार कर दिया है कि मुआवजे के सभी मुद्दों को 1965 की सामान्यीकरण संधि के तहत सुलझा लिया गया है। जापान ने दक्षिण कोरिया पर अंतरराष्ट्रीय कानून के उल्लंघन का आरोप लगाया है। दक्षिण कोरिया के राष्ट्रपति यून सुक येओल की रूढ़िवादी सरकार के मई में सत्ता में आने के बाद से हालांकि संबंधों में सुधार के संकेत मिलने लगे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जापान के पूर्व प्रधानमंत्री एसो संबंधों में सुधार के लिए दक्षिण कोरिया रवाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-japanese-pm-aso-leaves-for-south-korea-to-improve-relations/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-japanese-pm-aso-leaves-for-south-korea-to-improve-relations/</guid>
      <description>जापान के पूर्व प्रधानमंत्री एसो संबंधों में सुधार के लिए दक्षिण कोरिया रवाना जापान के पूर्व प्रधानमंत्री तारो एसो बुधवार को दक्षिण कोरियाई अधिकारियों से मिलने सियोल रवाना हो गए। दोनों देश जापान के युद्धकालीन अत्याचारों के कारण बुरी तरह प्रभावित संबंधों को सुधारने की कोशिश कर रहे हैं। दोनों देशों के बीच विवादों के केंद्र में 2018 में दक्षिण कोरियाई अदालत के फैसले हैं, जिनके माध्यम से जापानी कंपनियों को युद्ध के समय जबरन काम में लगाए गए कोरियाई मजदूरों को मुआवजा देने का आदेश दिया गया था। जापानी सरकार और कंपनियों ने यह कहते हुए नियमों का पालन करने से इनकार कर दिया है कि मुआवजे के सभी मुद्दों को 1965 की सामान्यीकरण संधि के तहत सुलझा लिया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जापान में व्यापक राहत पैकेज को मंजूरी, 200 अरब डॉलर खर्च करेगी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/approval-of-a-comprehensive-relief-package-in-japan-the-government-will-spend-200-billion/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/approval-of-a-comprehensive-relief-package-in-japan-the-government-will-spend-200-billion/</guid>
      <description>जापान में व्यापक राहत पैकेज को मंजूरी, 200 अरब डॉलर खर्च करेगी सरकार जापान के प्रधानमंत्री फुमियो किशिदा की सरकार ने शुक्रवार को एक विशाल आर्थिक पैकेज को मंजूरी दी जिसमें महंगाई को काबू में करने के लिए करीब 200 अरब अमेरिकी डॉलर सरकारी खर्च का प्रावधान भी शामिल है। उम्मीद है कि इस राहत पैकेज से बढ़ती मुद्रास्फीति और खाद्य कीमतों में कमी होगी। दुनिया भर में महंगाई बढ़ने के बीच डॉलर के मुकाबले येन की कीमत में गिरावट आने से जापान में महंगाई तेजी से बढ़ी है। इस राहत पैकेज में परिवारों के लिए सब्सिडी का प्रावधान भी किया गया है। माना जा रहा है कि प्रधानमंत्री किशिदा अपनी गिरती लोकप्रियता को फिर से बढ़ाने के लिए ऐसा कदम उठा रहे हैं। किशिदा ने एक संवाददाता सम्मेलन में राहत पैकेज की घोषणा करते हुए कहा, आर्थिक उपायों को बढ़ती कीमतों पर काबू पाने और आर्थिक पुनरुद्धार के लिए इसका खाका तैयार किया गया है। उन्होंने आगे कहा, हम लोगों की जिंदगी, नौकरियों और व्यवसायों की रक्षा करेंगे तथा भविष्य के लिए अर्थव्यवस्था को मजबूत करेंगे।  इसके लिए अर्थव्यवस्था की वृद्धि दर को 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने सुलतान जोहोर कप में जापान को 5-1 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-beat-japan-5-1-in-sultan-johor-cup/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 08:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-beat-japan-5-1-in-sultan-johor-cup/</guid>
      <description>भारत ने सुलतान जोहोर कप में जापान को 5-1 से हराया भारतीय जूनियर पुरुष हॉकी टीम ने मंगलवार को यहां जापान को 5-1 से हराकर सुल्तान जोहोर कप में फिर से जीत की राह पकड़ी। भारत के लिए कप्तान उत्तम सिंह (तीसरे मिनट), रोहित (12वें), जॉनसन पुर्टी (21वें), बॉबी सिंह धामी (31वें) और अमनदीप लकड़ा (51वें) ने गोल किए जबकि जापान के लिए एकमात्र गोल इकुमी साकी (15वें) ने किया। देर से शुरू हुए मैच में भारतीय खिलाड़ियों ने जल्द ही अपना दबदबा बना दिया और जापान को शुरू से ही दबाव में रखा। भारत को इसका फायदा मिला और उसने 12 मिनट के अंदर ही 2-0 से बढ़त हासिल कर ली।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी स्किन को ग्लोइंग बनाने के लिए जापानी तनाका मसाज करती हैं दीपिका कक्कड़</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/deepika-kakar-beauty-secret-is-japani-tanaka-massage-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 13:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/deepika-kakar-beauty-secret-is-japani-tanaka-massage-in-hindi/</guid>
      <description>अपनी स्किन को ग्लोइंग बनाने के लिए जापानी तनाका मसाज करती हैं दीपिका कक्कड़ परदे पर एक्ट्रेस की खूबसूरत स्किन को देखकर महिलाएं भी उनकी तरह स्किन पाने की चाहत रखने लग जाती हैं। आमतौर पर, यह माना जाता है कि एक्ट्रेसेस की ब्यूटीफुल स्किन मेकअप की वजह से दिखाई देती है। यह कुछ हद तक सच है, लेकिन एक्ट्रेसेस अपनी स्किन का अतिरिक्त ख्याल रखने का हरसंभव प्रयास करती है। टीवी एक्ट्रेस दीपिका कक्कड़ अक्सर सोशल मीडिया पर अपनी बिना मेकअप की तस्वीरें व वीडियोज पोस्ट करती रहती हैं और उसमें उनकी नेचुरल ब्यूटीफुल स्किन नजर आती है। दरअसल, वह अपनी स्किन का ख्याल रखने के लिए रात को सोने से पहले जापानी तनाका मसाज करती हैं। तो चलिए जानते हैं इसे करने का सही तरीका-इसे भी पढ़ें: झड़ते बालों की समस्या को दूर करेंगे डायटीशियन रुजुता दिवेकर के यह टिप्सकैसे करें जापानी तनाका मसाजइस मसाज को करने के लिए आपको बहुत अधिक समय नष्ट करने की जरूरत नहीं है। बस आपको कुछ स्टेप्स को फॉलो करना होगा, जो इस प्रकार है-- सबसे पहले अपने दोनों हाथों पर जरा सा नारियल तेल लें और फिर हाथों को रब करें और फिर आप अपनी हथेलियों को चेहरे पर रखकर प्रेस व रब करें। इससे आपको अपने चेहरे में एक गर्माहट महसूस होगी।- अब अपने दोनों हाथ कानों के पास ले जाएं और फिर हल्का हल्का सा प्रेशर देते हुए हाथों को कान से गर्दन तक ले जाएं। ध्यान दें कि आपको हर स्टेप या तो तीन बार या फिर पांच बार दोहराना है।&amp;nbsp;- अब आप अपने दोनों हाथों को माथे के बीचों-बीच रखें और हल्का दबाव देते हुए आप माथे से टेम्पल एरिया और फिर कानों से होते हुए गर्दन व शोल्डर तक लेकर जाएं।- अब आप अपनी दोनों हाथों की उंगलियो के आंखों के आउटर कॉर्नर पर रखें। अब आप हल्का प्रेस करते हुए आप उसे इनर कॉर्नर तक लाएं और फिर ब्रो बोन से होते हुए आप वापिस आंखों के आउटर कॉर्नर पर आएं। आप इसे एक बार क्लॉकवाइज और एक बार एंटी-क्लॉकवाइज करें।&amp;nbsp;- अब आप अपनी चिन से अपर लिप की तरफ स्किन को पुश करें। तीन सेकंड तक होल्ड करें और फिर रिलीज कर दें। अब नोज के दोनों तरफ स्किन पर मसाज करें और फिर नोज ब्रिज की मसाज करें।- अब आप अपने चिन से आंखो के पास तक स्किन को स्किन लिफ्ट करते हुए मसाज करें। इसके बाद आप टेम्पल्स से होते हुए वापिस नेक पर आएं। अब आप एक हाथ को एक गाल पर रखें और दूसरे हाथ से पिछले स्टेप को दोहराएं। अब दूसरे हाथ से भी ऐसा करें।- अब आप अपने हाथ के कॉर्नर से चिन से लेकर उपर तक हल्का प्रेस करें और फिर उसे रिलीज करें। पहले आप दोनों हाथों से ऐसा करें और फिर एक-एक हाथ से ऐसा करे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
