<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Japan on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/japan/</link>
    <description>Recent content in Japan on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Oct 2022 07:48:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/japan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>जापान में व्यापक राहत पैकेज को मंजूरी, 200 अरब डॉलर खर्च करेगी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/approval-of-a-comprehensive-relief-package-in-japan-the-government-will-spend-200-billion/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/approval-of-a-comprehensive-relief-package-in-japan-the-government-will-spend-200-billion/</guid>
      <description>जापान में व्यापक राहत पैकेज को मंजूरी, 200 अरब डॉलर खर्च करेगी सरकार जापान के प्रधानमंत्री फुमियो किशिदा की सरकार ने शुक्रवार को एक विशाल आर्थिक पैकेज को मंजूरी दी जिसमें महंगाई को काबू में करने के लिए करीब 200 अरब अमेरिकी डॉलर सरकारी खर्च का प्रावधान भी शामिल है। उम्मीद है कि इस राहत पैकेज से बढ़ती मुद्रास्फीति और खाद्य कीमतों में कमी होगी। दुनिया भर में महंगाई बढ़ने के बीच डॉलर के मुकाबले येन की कीमत में गिरावट आने से जापान में महंगाई तेजी से बढ़ी है। इस राहत पैकेज में परिवारों के लिए सब्सिडी का प्रावधान भी किया गया है। माना जा रहा है कि प्रधानमंत्री किशिदा अपनी गिरती लोकप्रियता को फिर से बढ़ाने के लिए ऐसा कदम उठा रहे हैं। किशिदा ने एक संवाददाता सम्मेलन में राहत पैकेज की घोषणा करते हुए कहा, आर्थिक उपायों को बढ़ती कीमतों पर काबू पाने और आर्थिक पुनरुद्धार के लिए इसका खाका तैयार किया गया है। उन्होंने आगे कहा, हम लोगों की जिंदगी, नौकरियों और व्यवसायों की रक्षा करेंगे तथा भविष्य के लिए अर्थव्यवस्था को मजबूत करेंगे।  इसके लिए अर्थव्यवस्था की वृद्धि दर को 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने सुलतान जोहोर कप में जापान को 5-1 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-beat-japan-5-1-in-sultan-johor-cup/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 08:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-beat-japan-5-1-in-sultan-johor-cup/</guid>
      <description>भारत ने सुलतान जोहोर कप में जापान को 5-1 से हराया भारतीय जूनियर पुरुष हॉकी टीम ने मंगलवार को यहां जापान को 5-1 से हराकर सुल्तान जोहोर कप में फिर से जीत की राह पकड़ी। भारत के लिए कप्तान उत्तम सिंह (तीसरे मिनट), रोहित (12वें), जॉनसन पुर्टी (21वें), बॉबी सिंह धामी (31वें) और अमनदीप लकड़ा (51वें) ने गोल किए जबकि जापान के लिए एकमात्र गोल इकुमी साकी (15वें) ने किया। देर से शुरू हुए मैच में भारतीय खिलाड़ियों ने जल्द ही अपना दबदबा बना दिया और जापान को शुरू से ही दबाव में रखा। भारत को इसका फायदा मिला और उसने 12 मिनट के अंदर ही 2-0 से बढ़त हासिल कर ली।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी स्किन को ग्लोइंग बनाने के लिए जापानी तनाका मसाज करती हैं दीपिका कक्कड़</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/deepika-kakar-beauty-secret-is-japani-tanaka-massage-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 13:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/deepika-kakar-beauty-secret-is-japani-tanaka-massage-in-hindi/</guid>
      <description>अपनी स्किन को ग्लोइंग बनाने के लिए जापानी तनाका मसाज करती हैं दीपिका कक्कड़ परदे पर एक्ट्रेस की खूबसूरत स्किन को देखकर महिलाएं भी उनकी तरह स्किन पाने की चाहत रखने लग जाती हैं। आमतौर पर, यह माना जाता है कि एक्ट्रेसेस की ब्यूटीफुल स्किन मेकअप की वजह से दिखाई देती है। यह कुछ हद तक सच है, लेकिन एक्ट्रेसेस अपनी स्किन का अतिरिक्त ख्याल रखने का हरसंभव प्रयास करती है। टीवी एक्ट्रेस दीपिका कक्कड़ अक्सर सोशल मीडिया पर अपनी बिना मेकअप की तस्वीरें व वीडियोज पोस्ट करती रहती हैं और उसमें उनकी नेचुरल ब्यूटीफुल स्किन नजर आती है। दरअसल, वह अपनी स्किन का ख्याल रखने के लिए रात को सोने से पहले जापानी तनाका मसाज करती हैं। तो चलिए जानते हैं इसे करने का सही तरीका-इसे भी पढ़ें: झड़ते बालों की समस्या को दूर करेंगे डायटीशियन रुजुता दिवेकर के यह टिप्सकैसे करें जापानी तनाका मसाजइस मसाज को करने के लिए आपको बहुत अधिक समय नष्ट करने की जरूरत नहीं है। बस आपको कुछ स्टेप्स को फॉलो करना होगा, जो इस प्रकार है-- सबसे पहले अपने दोनों हाथों पर जरा सा नारियल तेल लें और फिर हाथों को रब करें और फिर आप अपनी हथेलियों को चेहरे पर रखकर प्रेस व रब करें। इससे आपको अपने चेहरे में एक गर्माहट महसूस होगी।- अब अपने दोनों हाथ कानों के पास ले जाएं और फिर हल्का हल्का सा प्रेशर देते हुए हाथों को कान से गर्दन तक ले जाएं। ध्यान दें कि आपको हर स्टेप या तो तीन बार या फिर पांच बार दोहराना है।&amp;nbsp;- अब आप अपने दोनों हाथों को माथे के बीचों-बीच रखें और हल्का दबाव देते हुए आप माथे से टेम्पल एरिया और फिर कानों से होते हुए गर्दन व शोल्डर तक लेकर जाएं।- अब आप अपनी दोनों हाथों की उंगलियो के आंखों के आउटर कॉर्नर पर रखें। अब आप हल्का प्रेस करते हुए आप उसे इनर कॉर्नर तक लाएं और फिर ब्रो बोन से होते हुए आप वापिस आंखों के आउटर कॉर्नर पर आएं। आप इसे एक बार क्लॉकवाइज और एक बार एंटी-क्लॉकवाइज करें।&amp;nbsp;- अब आप अपनी चिन से अपर लिप की तरफ स्किन को पुश करें। तीन सेकंड तक होल्ड करें और फिर रिलीज कर दें। अब नोज के दोनों तरफ स्किन पर मसाज करें और फिर नोज ब्रिज की मसाज करें।- अब आप अपने चिन से आंखो के पास तक स्किन को स्किन लिफ्ट करते हुए मसाज करें। इसके बाद आप टेम्पल्स से होते हुए वापिस नेक पर आएं। अब आप एक हाथ को एक गाल पर रखें और दूसरे हाथ से पिछले स्टेप को दोहराएं। अब दूसरे हाथ से भी ऐसा करें।- अब आप अपने हाथ के कॉर्नर से चिन से लेकर उपर तक हल्का प्रेस करें और फिर उसे रिलीज करें। पहले आप दोनों हाथों से ऐसा करें और फिर एक-एक हाथ से ऐसा करे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
