<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Japan on DivaNews | News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/japan/</link>
    <description>Recent content in Japan on DivaNews | News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Oct 2022 07:48:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/japan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>जापान में व्यापक राहत पैकेज को मंजूरी, 200 अरब डॉलर खर्च करेगी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/approval-of-a-comprehensive-relief-package-in-japan-the-government-will-spend-200-billion/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/approval-of-a-comprehensive-relief-package-in-japan-the-government-will-spend-200-billion/</guid>
      <description>जापान में व्यापक राहत पैकेज को मंजूरी, 200 अरब डॉलर खर्च करेगी सरकार जापान के प्रधानमंत्री फुमियो किशिदा की सरकार ने शुक्रवार को एक विशाल आर्थिक पैकेज को मंजूरी दी जिसमें महंगाई को काबू में करने के लिए करीब 200 अरब अमेरिकी डॉलर सरकारी खर्च का प्रावधान भी शामिल है। उम्मीद है कि इस राहत पैकेज से बढ़ती मुद्रास्फीति और खाद्य कीमतों में कमी होगी। दुनिया भर में महंगाई बढ़ने के बीच डॉलर के मुकाबले येन की कीमत में गिरावट आने से जापान में महंगाई तेजी से बढ़ी है। इस राहत पैकेज में परिवारों के लिए सब्सिडी का प्रावधान भी किया गया है। माना जा रहा है कि प्रधानमंत्री किशिदा अपनी गिरती लोकप्रियता को फिर से बढ़ाने के लिए ऐसा कदम उठा रहे हैं। किशिदा ने एक संवाददाता सम्मेलन में राहत पैकेज की घोषणा करते हुए कहा, आर्थिक उपायों को बढ़ती कीमतों पर काबू पाने और आर्थिक पुनरुद्धार के लिए इसका खाका तैयार किया गया है। उन्होंने आगे कहा, हम लोगों की जिंदगी, नौकरियों और व्यवसायों की रक्षा करेंगे तथा भविष्य के लिए अर्थव्यवस्था को मजबूत करेंगे।  इसके लिए अर्थव्यवस्था की वृद्धि दर को 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने सुलतान जोहोर कप में जापान को 5-1 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-beat-japan-5-1-in-sultan-johor-cup/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 08:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-beat-japan-5-1-in-sultan-johor-cup/</guid>
      <description>भारत ने सुलतान जोहोर कप में जापान को 5-1 से हराया भारतीय जूनियर पुरुष हॉकी टीम ने मंगलवार को यहां जापान को 5-1 से हराकर सुल्तान जोहोर कप में फिर से जीत की राह पकड़ी। भारत के लिए कप्तान उत्तम सिंह (तीसरे मिनट), रोहित (12वें), जॉनसन पुर्टी (21वें), बॉबी सिंह धामी (31वें) और अमनदीप लकड़ा (51वें) ने गोल किए जबकि जापान के लिए एकमात्र गोल इकुमी साकी (15वें) ने किया। देर से शुरू हुए मैच में भारतीय खिलाड़ियों ने जल्द ही अपना दबदबा बना दिया और जापान को शुरू से ही दबाव में रखा। भारत को इसका फायदा मिला और उसने 12 मिनट के अंदर ही 2-0 से बढ़त हासिल कर ली।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
