<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Football on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/football/</link>
    <description>Recent content in Football on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2022 11:05:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/football/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pele: दिग्गज फुटबॉलर पेले का स्वास्थ्य बिगड़ बिगड़ा, गुर्दे और हृदय भी प्रभावित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pele-veteran-footballer-peles-health-deteriorated-kidney-and-heart-also-affected/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 11:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pele-veteran-footballer-peles-health-deteriorated-kidney-and-heart-also-affected/</guid>
      <description>Pele: दिग्गज फुटबॉलर पेले का स्वास्थ्य बिगड़ बिगड़ा, गुर्दे और हृदय भी प्रभावित साओ पाउलो। कैंसर और सांस संबंधी परेशानियों के कारण अस्पताल में भर्ती दिग्गज फुटबॉलर पेले का स्वास्थ्य बिगड़ गया है और चिकित्सकों के अनुसार उनका कैंसर बढ़ गया है तथा उनके ह्रदय और गुर्दे भी प्रभावित हो गए हैं। साओ पाउलो के अल्बर्ट आइंस्टीन अस्पताल ने बुधवार को बयान में कहा कि 82 वर्षीय पेले का कैंसर बढ़ गया है और उन्हें गुर्दे और हृदय संबंधी परेशानी भी है। अस्पताल ने बयान में इस तीन बार के विश्व कप विजेता खिलाड़ी की सांस संबंधी परेशानी के बारे में कोई जानकारी नहीं दी थी जो कि कोविड-19 के कारण बढ़ गई थी। पेले के नाम से मशहूर एडसन अरांतेस डो नेसिमेंटो पिछले कुछ समय से कैंसर से जूझ रहे हैं और सितंबर 2021 में उनकी आंत के ट्यूमर को हटाने के लिए ऑपरेशन किया गया था। अस्पताल या उनके परिवार में से किसी ने यह जानकारी नहीं दी कि क्या इससे उनके अन्य अंग भी प्रभावित हुए हैं या नहीं। पेले की पुत्री केली नेसिमेंटो ने कहा कि यह महान फुटबॉलर क्रिसमस के दौरान अस्पताल में ही रहेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा के अब तक के यादगार पलों में दौड़, फुटबॉल और बैडमिंटन शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/memorable-moments-of-bharat-jodo-yatra-so-far-include-running-football-and-badminton/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/memorable-moments-of-bharat-jodo-yatra-so-far-include-running-football-and-badminton/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा के अब तक के यादगार पलों में दौड़, फुटबॉल और बैडमिंटन शामिल बेटा अपनी मां के जूतों के फीते बांधने के लिए झुक रहा है, युवा नेता एक बुजुर्ग नेता का हाथ थामे कुछ दूर तक दौड़ना और इस नेता का लड़कियों के साथ बैडमिंटन खेलना और सड़क पर फुटबॉल खेलना। राहुल गांधी की अगुवाई में चल रही भारत जोड़ो यात्रा के कुछ चर्चित पलों में यह सब भी शामिल है। कन्याकुमारी से कश्मीर तक की यह पदयात्रा सात सितंबर को शुरू हुई थी। बीते सौ से अधिक दिनों में यह यात्रा अनेक कारणों के चलते चर्चा का केंद्र रही है। पूर्व कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी इस यात्रा से अपनी पार्टी को चुनावी पुनरुद्धार के रास्ते पर लाना चाहते हैं-और शायद अपनी छवि को फिर से गढ़ना भी एक उद्देश्य है।  इसलिए इस यात्रा के दौरान अब तक अनेक ऐसे फोटो, वीडियो सामने आए हैं जो उनकी अब तक की बनी बनाई छवि को तोड़ते हुए दिखते हैं। इनमें राहुल गांधी की छवि किसी विफल नेता की नहीं, बल्कि परवाह करने वाले बेटे, सहयोगी, एक दोस्त व जमीन से जुड़े एक स्वीकार्य राजनेता के रूप में सामने आई है। 52 वर्षीय राहुल गांधी जो इस यात्रा में एक दिन में लगभग 20 किलोमीटर पैदल चलते हैं, उनके साथ आगंतुकों की फेहरितस्त में अपने-अपने क्षेत्र की मशहूर हस्तियां, सेवानिवृत्त सैन्य अधिकारी, बच्चे और बुजुर्ग कांग्रेस कार्यकर्ता शामिल हैं। यात्रा से जुड़े अब तक जो वीडियो और फोटो वायरल हुए हैं उनमें गांधी द्वारा एक छोटी लड़की को सैंडल पहनाने और बच्चों के साथ सड़कों पर फुटबॉल खेलने के दृश्य शामिल हैं।  यात्रा के कर्नाटक चरण में 75 वर्षीय सिद्धारमैया का हाथ पकड़कर चलने और हिरियूर में काफी हद तक उत्साही भीड़ की खुशी के लिए दौड़ते हुए गांधी की क्लिप वायरल हो गई। कुछ दिनों बाद मांड्या में गांधी के साथ दौड़ने की बारी मुख्यमंत्री पद के दूसरे दावेदार डी के शिवकुमार की थी। मांड्या में राहुल गांधी की मां सोनिया गांधी भी यात्रा में शामिल हुईं और सड़क पर उनके जूतों के फीते बांधने के लिए झुके बेटे राहुल गांधी की तस्वीरों ने काफी ध्यान खींचा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अर्जेंटीना के फुटबॉल का विश्व चैंपियन बनने के साथ ही ब्रांड ‘माराडोना’ भारत में उतरने को तैयार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brand-maradona-set-to-enter-india-as-argentina-becomes-world-football-champion/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brand-maradona-set-to-enter-india-as-argentina-becomes-world-football-champion/</guid>
      <description>अर्जेंटीना के फुटबॉल का विश्व चैंपियन बनने के साथ ही ब्रांड ‘माराडोना’ भारत में उतरने को तैयार अर्जेंटीना के विश्व कप फुटबाल का विजेता बनने के साथ ही डिएगो माराडोना ब्रांड को भारतीय बाजार में उतारने की तैयारी हो गई है। स्व.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 के फाइनल के बाद पॉप सिंगर Shakira को याद आया ईरान का फुटबॉलर, अब हो रही चर्चा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pop-singer-shakira-draws-attention-to-iran-footballer-during-fifa-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 18:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pop-singer-shakira-draws-attention-to-iran-footballer-during-fifa-world-cup-2022/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 के फाइनल के बाद पॉप सिंगर Shakira को याद आया ईरान का फुटबॉलर, अब हो रही चर्चा फीफा विश्व कप 2022 के फाइनल मुकाबले में अर्जेंटीना की जीत के जश्न के बीच कोलंबियाई सिंगर शकीरा ने एक और फुटबॉलर की तरफ ध्यान खींचा है। शकीरा ने ईरान की टीम के एक फुटबॉलर का जिक्र अपने ट्वीट में किया है, जिसके बाद इस फुटबॉलर की चर्चा होने लगी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Football World Cup Final: प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने अर्जेंटीना को विश्व कप जीतने पर दी  बधाई, कहा मेस्सी के करोड़ों भारतीय प्रशंसक इस शानदार जीत से खुश हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/football-world-cup-final-prime-minister-modi-congratulated-argentina-on-winning-world-cup/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 09:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/football-world-cup-final-prime-minister-modi-congratulated-argentina-on-winning-world-cup/</guid>
      <description>Football World Cup Final: प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने अर्जेंटीना को विश्व कप जीतने पर दी बधाई, कहा मेस्सी के करोड़ों भारतीय प्रशंसक इस शानदार जीत से खुश हैं नयी दिल्ली। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने रविवार को अर्जेंटीना को विश्व कप जीतने पर बधाई दी और कहा कि फाइनल मुकाबले को फुटबॉल के सबसे रोमांचक मैचों में से एक के रूप में याद किया जाएगा। &amp;nbsp;उन्होंने कहा कि अर्जेंटीना और मेस्सी के करोड़ों भारतीय प्रशंसक इस शानदार जीत से खुश हैं। मोदी ने ट्वीट किया, ‘‘ इसे सबसे रोमांचक फुटबॉल मैचों में से एक के रूप में याद किया जाएगा। अर्जेंटीना को फीफा विश्व कप चैंपियन बनने पर बधाई। उन्होंने पूरे टूर्नामेंट में शानदार प्रदर्शन किया है। अर्जेंटीना और मेस्सी के लाखों भारतीय प्रशंसक इस शानदार जीत पर खुशी मना रहे हैं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 के बीच भारत में फुटबॉल को लेकर उठाया गया बड़ा कदम, विदेशी खिलाड़ियों को शामिल नहीं करने का हुआ फैसला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-step-taken-for-football-in-india-between-fifa-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 17:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-step-taken-for-football-in-india-between-fifa-world-cup-2022/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 के बीच भारत में फुटबॉल को लेकर उठाया गया बड़ा कदम, विदेशी खिलाड़ियों को शामिल नहीं करने का हुआ फैसला नयी दिल्ली। अखिल भारतीय फुटबाल महासंघ (एआईएफएफ) के अध्यक्ष कल्याण चौबे के अनुसार देश के दूसरे डिवीजन की लीग (संतोष ट्रॉफी) में विदेशी खिलाड़ियों को शामिल नहीं करने के फैसले से राष्ट्रीय टीम के चयन के लिये प्रतिभा का दायरा बढ़ेगा। एआईएफएफ की कार्यकारी समिति ने सितंबर में दूसरे डिवीजन की लीग में सिर्फ भारतीय खिलाड़ियों को शामिल करने का फैसला लिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फुटबाल की राजनीति और राजनीति में फुटबाल (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-politics-of-football-and-football-in-politics/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 16:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-politics-of-football-and-football-in-politics/</guid>
      <description>फुटबाल की राजनीति और राजनीति में फुटबाल (व्यंग्य) फुटबाल मेरा पसंदीदा खेल है। इसके दो कारण हैं। एक तो यही कि यह दुनिया का सबसे लोकप्रिय खेल है और दूसरा एक बार इंटरव्यू में पूछे जाने पर सबसे पसंदीदा खेल का नाम फुटबाल मुँह से निकल गया था।&amp;nbsp; हालाँकि उस समय मेरा सबसे पसंदीदा खेल राजनीति था लेकिन उस समय तक राजनीति को खेल का दर्जा नहीं मिल पाया था। तब राजनीति करने की चीज मानी जाती थी, खेलने की नहीं यद्यपि उस समय भी ये दोनों शब्द मुझे एक दूसरे के पर्यायवाची लगते थे। आज भी राजनीति को खेल का औपचारिक दर्जा नहीं मिला है लेकिन राजनीति में खेल करने की स्वीकार्यता कई गुना बढ़ गई है। फुटबाल जितना मैदान पर खेला जाता है उतना ही मैदान से बाहर रणनीतिक स्तर पर खेला जाता है। आज जब मैं तटस्थ भाव से सोचता हूँ तो पाता हूँ कि फुटबाल और राजनीति में बहुत सी समानताएँ तो हैं ही, विरोधाभास भी बहुत है लेकिन दोनों ही मैदान और मैदान से बाहर पूरी शिद्दत के साथ खेले जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup : विश्व कप को लेकर कोलकाता में उत्साह चरम पर, 9,000 से ज्यादा फुटबॉल प्रशंसक कतर पहुंचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-excitement-at-its-peak-in-kolkata-over-world-cup-football-fans-reach-qatar/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 16:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-excitement-at-its-peak-in-kolkata-over-world-cup-football-fans-reach-qatar/</guid>
      <description>FIFA World Cup : विश्व कप को लेकर कोलकाता में उत्साह चरम पर, 9,000 से ज्यादा फुटबॉल प्रशंसक कतर पहुंचे कोलकाता।&amp;nbsp; फीफा विश्व कप को लेकर इस शहर में उत्साह चरम पर हैं और इसका अंदाजा इसी से लगाया जा सकता है कि चार साल में एक बार होने वाले इस वैश्विक फुटबॉल टूर्नामेंट का लुत्फ उठाने के लिए यहां के लगभग 9000 प्रशंसक कतर पहुंच चुके हैं। ब्राजील और पुर्तगाल जैसी दिग्गज टीमों के विश्व कप से बाहर होने के बाद भी प्रशंसक सेमीफाइनल और फाइनल से पूर्व कतर के लिए टिकट, आवास की उपलब्धता और यात्रा पैकेज के बारे में पूछताछ कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I-league football: ट्राउ एफसी ने पंजाब एफसी को 2-0 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/i-league-football-trou-fc-beat-punjab-fc-2-0/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 10:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/i-league-football-trou-fc-beat-punjab-fc-2-0/</guid>
      <description>I-league football: ट्राउ एफसी ने पंजाब एफसी को 2-0 से हराया टिडिम रोड एथलेटिक युनाइटेड (ट्राउ) एफसी ने आई लीग फुटबॉल प्रतियोगिता के एक मैच में गुरुवार को यहां दोनों हाफ में एक-एक गोल करके पंजाब एफसी को 2-0 से पराजित किया। ट्राउकी तरफ से बुआंथंगलुन समते (25वें मिनट) और सलाम जॉनसन सिंह (54वें) गोल करके अपनी टीम को महत्वपूर्ण जीत दिलाई। इससे उसने पंजाब एफसी का इस सत्र में अजेय अभियान भी रोक दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I-league football: मुंबई केंकरे ने राजस्थान यूनाईटेड से 1-1 से ड्रा खेला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/i-league-football-mumbai-indians-play-out-1-1-draw-with-rajasthan-united/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 10:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/i-league-football-mumbai-indians-play-out-1-1-draw-with-rajasthan-united/</guid>
      <description>I-league football: मुंबई केंकरे ने राजस्थान यूनाईटेड से 1-1 से ड्रा खेला मेजबान राजस्थान यूनाईटेड को मुंबई केंकरे ने बुधवार को यहां आई लीग फुटबॉल प्रतियोगिता के छठे दौर के मैच में 1-1 से ड्रा पर रोक दिया। मुंबई केंकरे के लिये अमन गायकवाड़ ने गोल कर अपनी टीम को बढ़त दिलायी।लेकिन किर्गिस्तान के मिडफील्डर बेकतुर अमनगेलदिव ने राजस्थान की टीम को बराबरी पर ला दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup: बेल्जियम के फॉरवर्ड एडेन हजार्ड ने अंतरराष्ट्रीय फुटबॉल से लिया संन्यास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-belgian-forward-eden-hazard-retires-from-international-football/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 10:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-belgian-forward-eden-hazard-retires-from-international-football/</guid>
      <description>FIFA World Cup: बेल्जियम के फॉरवर्ड एडेन हजार्ड ने अंतरराष्ट्रीय फुटबॉल से लिया संन्यास बेल्जियम के फॉरवर्ड एडेन हजार्ड ने बुधवार को अंतरराष्ट्रीय फुटबॉल से संन्यास लेने की घोषणा की। एक हफ्ते पहले ही टीम फीफा विश्व कप से बाहर हो गयी थी। इस 31 साल के विंगर ने 2008 में 17 वर्ष की उम्र में राष्ट्रीय टीम के लिये पदार्पण किया था। उन्होंने टीम के लिये 126 मैच खेले और 33 गोल दागे। रियाल मैड्रिड के इस खिलाड़ी ने बुधवार को अपने इंस्टाग्राम पेज पर लिखा, ‘‘एक पन्ना आज पलट गया। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pele Health Update: पेले के स्वास्थ्य को लेकर बेटियों ने दिया बड़ा अपडेट, ऐसी है तबियत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pele-health-update-daughters-gave-big-update-about-former-brazilian-footballer/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 14:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pele-health-update-daughters-gave-big-update-about-former-brazilian-footballer/</guid>
      <description>Pele Health Update: पेले के स्वास्थ्य को लेकर बेटियों ने दिया बड़ा अपडेट, ऐसी है तबियत साओ पाउलो। ब्राजील के महान फुटबॉल खिलाड़ी पेले कैंसर के इलाज के साथ ही कोविड 19 से जूझ रहे हैं। फैंस अपने पसंदीदा खिलाड़ी की सेहत की काफी चिंता कर रहे हैं। वहीं 82 वर्षीय पेले को श्वसन संक्रमण की परेशानी का सामना करना पड़ रहा है। कोविड 19 और श्वसन संक्रमण के कारण पेले को कुछ समय पूर्व ही अस्पताल में भर्ती किया गया था। हाल ही&amp;nbsp;में परिवार की तरफ से जारी किए गए अपडेट के मुताबिक पेले को जान का खतरा नहीं है।&amp;nbsp;इस संबंध में पेले की दोनों बेटियों ने कहा कि तीन बार विश्व कप विजेता टीम का हिस्सा रहे पेले अस्पताल में भर्ती हैं, लेकिन उन्हें जान का खतरा नहीं है। केली और फ्लाविया नैसिमेंटो ने रविवार रात प्रसारित एक साक्षात्कार में कहा कि पेले को सांस के संक्रमण से पूरी तरह ठीक होने के बाद साओ पाउलो में अल्बर्ट आइंस्टीन अस्पताल से छुट्टी मिलने की उम्मीद है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;कैंसर से पीड़ित है दिग्गज खिलाड़ी&amp;nbsp;बता दें कि दुनिया भर में पेले के नाम से मशहूर&amp;nbsp;एडसन अरांतेस डो नैसिमेंटो को लंबे समय से कैंसर है जिसके लिए उनकी कीमोथेरेपी भी चल रही है। उन्हें वर्ष 2021 में कैंसर होने की सूचना मिली थी। इससे पहले शनिवार को अस्पताल ने बताया था कि पेले के संक्रमण का इलाज किया जा रहा है जिसके लिए वो अच्छे से प्रतिक्रिया दे रहे है। पिछले 24 घंटे में उनकी स्वास्थ्य स्थिति खराब नहीं हुई है। अस्पताल ने पूर्व फुटबॉलर के स्वास्थ्य के बारे में रविवार को कोई बयान जारी नहीं किया। पेले की बेटी उनके स्वस्थ होकर घर लौटने को लेकर आश्वस्त है। उन्होंने कहा कि वह बीमार हैं, वह उम्रदराज हैं लेकिन फिलहाल वह फेफड़े में संक्रमण की वजह से अस्पताल में हैं। जब वह बेहतर महसूस करेंगे तो उन्हें दोबारा घर ले जाया जाएगा।&amp;nbsp;केली अमेरिका में रहती हैं और उन्होंने वीडियो पर बात की। उन्होंने कहा कि वह इस समय अस्पताल से अलविदा नहीं कहने वाले। दुनिया भर में पेले के नाम से मशहूर एडसन अरांतेस डो नैसिमेंटो का सितंबर 2021 में कोलन ट्यूमर हटाया गया था लेकिन परिवार या अस्पताल ने यह नहीं बताया कि क्या यह अन्य अंगों में फैला है। फ्लाविया नैसिमेंटो ने साक्षात्कार में कहा कि पेले को अभी तक कैंसर से मुक्ति नहीं मिली है और वह डॉक्टरों की सलाह से दवाई ले रहे हैं। फ्लाविया ने कहा कि लोगों का यह कहना बहुत अनुचित है कि वह अपने जीवन के अंतिम लम्हों में हैं, वह गहन चिकित्सा में है। दोस्तों, यह सच नहीं है। हम पर विश्वास करो।&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि वह गहन चिकित्सा में नहीं है, वह एक नियमित कमरे में हैं। उन्हें कोई खतरा नहीं है, उनका इलाज चल रहा है। स्थानीय मीडिया ने शनिवार को कहा था कि पेले की कीमोथेरेपी काम नहीं कर रही है और डॉक्टरों ने उन्हें गहन चिकित्सा में रखने का फैसला किया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आर्थर अरांतेस डो नैसिमेंटो ने कहा कि वह फोन पर पेले के साथ विश्व कप मैचों पर चर्चा कर रहे हैं जो उनका मानना है कि यह दर्शाता है कि 82 वर्षीय पूर्व खिलाड़ी अस्पताल में पूरी तरह से सचेत है। आर्थर ने कहा कि वह ठीक होने जा रहे हैं, इसमें थोड़ा समय लगेगा। वह ब्राजील को छठा खिताब उठाते हुए देखेंगे। पेले ने ब्राजील को 1958, 1962 और 1970 के विश्व कप खिताब दिलाने में मदद की। वह 92 मैच में 77 गोल के साथ टीम के सर्व कालिक शीर्ष स्कोरर हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आई-लीग फुटबॉल: श्रीनिधि डेक्कन ने रोमांचक मुकाबले में मोहम्मडन स्पोर्टिंग को 4-3 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/i-league-football-srinidhi-deccan-beat-mohammedan-sporting-4-3-in-a-thrilling-encounter/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/i-league-football-srinidhi-deccan-beat-mohammedan-sporting-4-3-in-a-thrilling-encounter/</guid>
      <description>आई-लीग फुटबॉल: श्रीनिधि डेक्कन ने रोमांचक मुकाबले में मोहम्मडन स्पोर्टिंग को 4-3 से हराया डेविड कास्टनेडा के नौ मिनट के अंदर दो गोल के दम पर श्रीनिधि डेक्कन ने आई-लीग फुटबॉल टूर्नामेंट में गुरुवार को यहां पिछड़ने के बाद शानदार वापसी करते हुए मोहम्मडन स्पोर्टिंग को 4-3 से मात दी। मोहम्मडन स्पोर्टिंग ने निकोला स्टोजानोविक (26वें मिनट) और फसलुरहमान मेथुकायिल (33वें मिनट) के गोल के दम पर 2-0 की बढ़त बना ली थी लेकिन फैसल शायेस्तेह ने 43वें मिनट में फ्री-किक को गोल में बदल कर श्रीनिधि डेक्कन की पहले हाफ में वापसी करायी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup के दौरान अर्जेंटीना की टीम को लगा बड़ा झटका, युवा फुटबॉलर की हुई मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-blow-to-argentina-team-during-fifa-world-cup-young-footballer-dies/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 11:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-blow-to-argentina-team-during-fifa-world-cup-young-footballer-dies/</guid>
      <description>FIFA World Cup के दौरान अर्जेंटीना की टीम को लगा बड़ा झटका, युवा फुटबॉलर की हुई मौत फीफा विश्व कप का आयोजन कतर में सफलता पूर्व हो रहा है। इसी बीच अर्जेंटीना की टीम के लिए दुखद खबर आई है। अर्जेंटीना की टीम के एक खिलाड़ी का निधन हो गया है। फैंस ये जानकारी पाकर बेहद दुखी हो गए है। एक तरफ फुटबॉल फिवर सिर चढ़कर बोल रहा है वहीं दूसरी तरफ कोलंबिया के स्टार मिडफिल्डर आन्द्रेस बलानता का विश्व कप के दौरान कार्डियक अरेस्ट से निधन हो गया है। इस खबर से फुटबॉल फैंस और आन्द्रेस के फैंस निराश हुए है।&amp;nbsp;बता दें कि अगले महीने की 18 तारीख को उनका 23वां जन्मदिन होता मगर इसे मनाने से पहले ही उन्होंने दुनिया को अलविदा कह दिया। महज 22 वर्ष की छोटी सी उम्र में अर्जेंटीना की टीम का उभरता हुआ फुटबॉल सितारा हमेशा के लिए खो गया है।अर्जेंटीना की टीम को इससे काफी दुख पहुंचा है। आमतौर पर इस उम्र में युवाओं के करियर की शुरुआत होती है। बता दें कि आन्द्रेस बलानता अर्जेंटीना के फर्स्ट डिवीजन क्लब एटलेटिको तुकुमान के लिए खेलते थे।&amp;nbsp;ऐसे हुई मौतएटलेटिको तुकुमान क्लब के लिए ट्रेनिंग करने के दौरान आन्द्रेस बलानता के साथ हादसा हो गया। इस हादसे में उनकी मौत हो गई। जानकारी के मुताबिक आन्द्रेस ट्रेनिंग के दौरान गिर गए थे, जिसमें उन्हें काफी गंभीर चोट लगी थी। उन्हें हादसे के बाद तुरंत अस्पताल ले जाया गया जहां उन्होंने दम तोड़ दिया।&amp;nbsp;आन्द्रेस को अस्पताल में डॉक्टरों ने बचाने की काफी कोशिश की मगर उन्हें बचाया नहीं जा सका। अस्पताल पहुंचने के साथ ही डॉक्टरों ने आन्द्रेस का इलाज शुरू किया मगर उनकी जान नहीं बच सकी। अस्पताल ले जाने से पहले भी क्लब के मेडिकल स्टाफ आन्द्रेस को बचाने में जुटा रहा था, मगर उन्हें सफलता नहीं मिली तो आन्द्रेस को अस्पताल ले जाया गया।&amp;nbsp;कोलंबिया के लिए खेला था विश्व कपजानकारी के मुताबिक अर्जेंटीना की टीम का ब्रेक के बाद ये पहला प्रैक्टिस सेशन था। इस घटना के बाद क्लब के अधिकारी का कहना है कि आन्द्रेस के निधन के बारे में बताते हुए दुख हो रहा है। क्लब के सभी समर्थक निराश हैं और सदमे में है। आन्द्रेस के परिवार, साथियों और दोस्तों को हमारा समर्थन है।&amp;nbsp;आन्द्रेस बलानता जुलाई 2021 में एटलेटिको क्लब के साथ जुड़े थे। इससे पहले वो कोलंबिया के क्बल डेपोर्टिवो काली से खेलते थे। आन्द्रेस बलानता का करियर कोलंबियन क्लब के साथ वर्ष 2019 में शुरू हुआ था। छोटे से करियर में आन्द्रेस ने वर्ष 2019 में इंडोनेशिया में हुए अंडर 20 वर्ल्ड कप खेला था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आई लीग फुटबॉल में रीयाल कश्मीर ने चर्चिल ब्रदर्स को  1-0 हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/real-kashmir-beat-churchill-brothers-1-0-in-i-league-football/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 09:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/real-kashmir-beat-churchill-brothers-1-0-in-i-league-football/</guid>
      <description>आई लीग फुटबॉल में रीयाल कश्मीर ने चर्चिल ब्रदर्स को 1-0 हराया रीयाल कश्मीर ने आई लीग फुटबॉल में अपना अपराजेय अभियान बरकरार रखते हुए चर्चिल ब्रदर्स को 1 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 : फुटबॉल की लत पर आई मुस्लिम संगठन की चेतावनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-2022-muslim-organization-warns-of-football-addiction/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 16:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-2022-muslim-organization-warns-of-football-addiction/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 : फुटबॉल की लत पर आई मुस्लिम संगठन की चेतावनी पूरी दुनिया इस समय फुटबॉल वर्ल्ड कप में डूबी हुई है हर कोई इस फुटबॉल फीवर के खुमार में खोया हुआ है। चाहे कोई टीम फीफा विश्व कप में खेल रही है या नहीं, मगर इसे लेकर हर फुटबॉल प्रेमी में उत्साह देखने को मिल रहा है। भारत में भी फीफा फीवर लोगों के सिर चढ़कर बोल रहा है। इसी बीच फुटबॉल की भारत में बढ़ती लोकप्रियता को देखते हुए नया विवाद उत्पन्न हो गया है।चार वर्षों में एक बार आने वाले फीफा विश्व कप को लेकर अलग ही मस्ती देखने को मिलती है। इस मस्ती को देखते हुए केरल की केरल जेम इय्याथुल खुतबा समिति ने नयी चेतावनी दी है। &amp;nbsp;समिति ने फीफा और फुटबॉल के प्रति बढ़ते प्यार को घातक बताया है। समिति ने इस चेतावनी के जरिए कहा है कि इस बढ़ती लत के प्रति जागरूक होने का संदेश दिया है। एसोसिएशन ने कहा कि देर रात फुटबॉल मैच के कारण नमाज नहीं छूटनी चाहिए। इस संगठन के इस फतवे पर शुक्रवार को मस्जिद में प्रवचन देने के दौरान विवाद खड़ा हो गया है। समिति ने प्रशंसकों द्वारा फुटबॉल मैच देखने के लिए लाखों की राशि खर्च किए जाने पर भी काफी चिंता व्यक्त की है।&amp;nbsp;इस बयान पर अपनी राय रखते हुए केरल के शिक्षा मंत्री बी शिवनकुट्टी ने कहा कि किसी को भी व्यक्तिगत स्वतंत्रता में दखल देने का अधिकार नहीं है। उन्होंने आगे कहा कि यह लोगों के अधिकार में है कि वे यह तय करें कि मैच देखना है या नहीं वह संगीत नहीं सुनेगा परन्तु पुस्तकें पढ़ेगा। किसी को भी इस मामले पर कोई प्रतिबंध लगाने का अधिकार नहीं है। समिति के मुताबिक खेलों के कारण छात्र पढ़ाई से दूर हो रहे है।&amp;nbsp;उन्होंने यह भी कहा कि समस्थ केरल जेम इय्याथुल खुतबा समिति को जागरूकता फैलाने का अधिकार है, लेकिन इसे स्वीकार करना या न करना लोगों का अधिकार भी है। समिति ने सड़कों पर और गोवा में फुटबॉल के बड़े-बड़े कटआउट दिखाकर इशारा किया है कि जिनकी आमदनी ज्यादा नहीं है वे फिजूलखर्ची कर रहे हैं। गौरतलब है कि कतर में विश्व कप 20 नवंबर से शुरू हुआ था और 18 दिसंबर को समाप्त होगा 32 देश फुटबॉल की दुनिया में अपनी श्रेष्ठता साबित करने के लिए संघर्ष कर रहे हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ईरान ने सरकार की आलोचना के लिए पूर्व फुटबॉल खिलाड़ी को गिरफ्तार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iran-arrests-former-football-player-for-criticizing-government/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iran-arrests-former-football-player-for-criticizing-government/</guid>
      <description>ईरान ने सरकार की आलोचना के लिए पूर्व फुटबॉल खिलाड़ी को गिरफ्तार किया ईरान ने अपनी राष्ट्रीय फुटबॉल टीम के एक प्रमुख पूर्व सदस्य को सरकार की आलोचना करने पर गिरफ्तार किया है जबकि अधिकारी राष्ट्रव्यापी विरोध प्रदर्शनों से जूझ रहे हैं। इन विरोध-प्रदर्शन की छाया राष्ट्रीय टीम पर भी पड़ रही है जो फीफा विश्व कप में वैश्विक दर्शकों के सामने प्रतिस्पर्धा कर रही है। ईरान की समाचार एजेंसियों फार्स और तसनीम ने गुरुवार को बताया कि वोरिया गफौरी को ‘राष्ट्रीय फ़ुटबॉल टीम का अपमान करने और सरकार के खिलाफ प्रचार करने’ के लिए गिरफ्तार किया गया। विश्व कप के लिए नहीं जाने का फैसला करने वाले गफौरी अपने करियर के दौरान ईरान के अधिकारियों की आलोचना करते रहे हैं। वह पुरुषों के फुटबॉल मैचों में महिला दर्शकों पर लंबे समय से लगे प्रतिबंध के साथ-साथ ईरान की टकराव वाली विदेश नीति पर आपत्ति जताते रहे हैं। हाल ही में उन्होंने एक 22 वर्षीय महिला माहसा अमीनी के परिवार के प्रति सहानुभूति व्यक्त की जिसकी ईरान की नैतिकता पुलिस की हिरासत में मौत के बाद विरोध-प्रदर्शन तेज हुए। हाल के दिनों में उन्होंने ईरान के पश्चिमी कुर्द क्षेत्र में विरोध-प्रदर्शनों पर हिंसक कार्रवाई को समाप्त करने का भी आह्वान किया। उनकी गिरफ्तारी की खबरें ईरान और वेल्स के बीच शुक्रवार को विश्व कप मैच से पहले आई। ईरान की राष्ट्रीय टीम के सदस्यों ने शुरुआती मैच में इंग्लैंड के खिलाफ 2-6 की हार से पहले अपने राष्ट्रगान को गाने से इनकार कर दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup: विश्व कप फुटबॉल में फ्रांस का जोरदार आगाज, ऑस्ट्रेलिया को 4-1 से हराया, गिरोड, एमबापे मैच के हिरो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-frances-strong-debut-in-world-cup-football-beat-australia-4-1/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 12:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-world-cup-frances-strong-debut-in-world-cup-football-beat-australia-4-1/</guid>
      <description>FIFA World Cup: विश्व कप फुटबॉल में फ्रांस का जोरदार आगाज, ऑस्ट्रेलिया को 4-1 से हराया, गिरोड, एमबापे मैच के हिरो ओलिवियर गिरोड और काइलन एमबापे के शानदार प्रदर्शन से फ्रांस ने ऑस्ट्रेलिया को 4-1 से हराकर फीफा विश्व कप फुटबॉल प्रतियोगिता में अपने अभियान का जोरदार आगाज किया। करीम बेनजेमा की अनुपस्थिति में एमबापे ने एक गोल किया जबकि गिरोड के दो गोल में से एक गोल करने में मदद की। गिरोड ने 71वें मिनट में एमबापे के क्रॉस पर हैडर से गोल करके थियरे हेनरी के 51 गोल के राष्ट्रीय रिकॉर्ड की बराबरी की। गिरोड पिछले विश्व कप में गोल करने में नाकाम रहे थे लेकिन उन्होंने 2014 में गोल किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्यूनीशिया ने विश्व कप फुटबॉल मैच में डेनमार्क को गोलरहित ड्रॉ पर रोका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tunisia-held-denmark-to-a-goalless-draw-in-world-cup-football-match/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tunisia-held-denmark-to-a-goalless-draw-in-world-cup-football-match/</guid>
      <description>ट्यूनीशिया ने विश्व कप फुटबॉल मैच में डेनमार्क को गोलरहित ड्रॉ पर रोका ट्यूनीशिया ने विश्व कप फुटबॉल में मंगलवार को यूरोपीय चैंपियनशिप के सेमीफाइनलिस्ट डेनमार्क को गोल रहित से ड्रॉ पर रोका दिया। यह मौजूदा टूर्नामेंट का पहला गोलरहित मैच है। सऊदी अरब की अर्जेंटीना पर उलटफेर भरी जीत के बाद हुए ग्रुप डी के इस मैच के दौरान स्टेडियम ट्यूनीशिया के समर्थकों से भरा हुआ था। ट्यूनीशिया पहली बार खाड़ी देश में हो रहे विश्व कप में प्रतिस्पर्धा कर रही इस क्षेत्र की चार टीमों में से एक है और&amp;nbsp;डेनमार्क को बराबरी पर रोकना उसके लिए उपलब्धि की तरह है। मैच के दौरान ट्यूनीशिया ने बेहतर मौके बनाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सैकड़ों प्रशंसको को फुटबॉल विश्व कप की टिकटों को लेकर दूसरे दिन भी हुई परेशानी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hundreds-of-fans-have-problems-for-the-tickets-of-the-football-world-cup-for-the-second-day/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hundreds-of-fans-have-problems-for-the-tickets-of-the-football-world-cup-for-the-second-day/</guid>
      <description>सैकड़ों प्रशंसको को फुटबॉल विश्व कप की टिकटों को लेकर दूसरे दिन भी हुई परेशानी कतर में सैकड़ों फुटबॉल प्रशंसक मंगलवार को विश्व कप के अपने डिजिटल टिकट को लेकर संघर्ष करते दिखे क्योंकि फीफा के मोबाइल एप्लिकेशन में लगातार दूसरे दिन इसे लेकर भ्रम और निराशा बनी रही। दोहा में टिकट समस्याओं को लेकर बनी डेस्क के बाहर परेशान प्रशंसकों की लंबी कतार लग गई। कई लोगों ने बताया कि उनके टिकट फोन से अचानक गायब हो गए और उन्हें वापस नहीं लाया जा सका। इस तरह की गड़बड़ी के कारण सोमवार को सैकड़ों प्रशंसक ईरान के खिलाफ इंग्लैंड के मैच की शुरुआत के कुछ मिनटों के खेल को देखने से चूक गये थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फुटबॉल विश्व कप: साका, रशफोर्ड के शानदार खेल से इंग्लैंड की धमाकेदार जीत, ईरान को 6-2 से रौंदा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/football-world-cup-saka-rashfords-superb-game-englands-victory-crushed-iran-6-2/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 11:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/football-world-cup-saka-rashfords-superb-game-englands-victory-crushed-iran-6-2/</guid>
      <description>फुटबॉल विश्व कप: साका, रशफोर्ड के शानदार खेल से इंग्लैंड की धमाकेदार जीत, ईरान को 6-2 से रौंदा बुकायो साका और मार्कस रशफोर्ड ने पिछले साल यूरोपीय चैम्पियनशिप के फाइनल की निराशा को पीछे छोड़ते हुए फीफा विश्व कप में सोमवार को ईरान के खिलाफ ग्रुप बी के मैच में इंग्लैंड को 6-2 से बड़ी जीत दिलाने में अहम भूमिका निभायी। &amp;nbsp;दोनों खिलाड़ी इटली के खिलाफ यूरो 2020 के फाइनल में शूटआउट में &amp;nbsp;पेनाल्टी से चूक गए थे और इसके बाद उन्हें नस्लवादी टिप्पणियों का सामना करना पडा था। &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फीफा विश्व कप के दौरान फुटबॉल प्रशंसकों को झेलनी पड़ी मायूसी, जियो में आई तकनीकी गड़बड़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/football-fans-had-to-face-disappointment-during-fifa-world-cup-due-to-technical-glitch-in-jio/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 12:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/football-fans-had-to-face-disappointment-during-fifa-world-cup-due-to-technical-glitch-in-jio/</guid>
      <description>फीफा विश्व कप के दौरान फुटबॉल प्रशंसकों को झेलनी पड़ी मायूसी, जियो में आई तकनीकी गड़बड़ी फुटबॉल के महाकुंभ की शुरुआत के साथ जहां दुनिया भर में खुशी और उत्साह का माहौल है वहीं भारत में फीफा के उद्घाटन समारोह के दौरान फैंस को काफी निराश होना पड़ा। फीफा की लाइव स्ट्रीमिंग रिलायंस जियो के द्वारा जियो सिनेमा ऐप और पर वेबसाइट पर होनी थी मगर उद्घाटन समारोह शुरू होने के दौरान जियो यूजर्स को टेक्निकल परेशानी का सामना करना पड़ा। फीफा फुटबॉल विश्व कप आधिकारिक तौर पर कतर के 60,000 क्षमता वाले अल बायत स्टेडियम में उद्घाटन समारोह के साथ 20 नवंबर को शुरू हो चुका है। हालांकि फीफा के उद्घाटन समारोह के दौरान फीफा देखने के उत्सुक फैंस को निराशा हाथ लगी है। फुटबॉल फैंस इस प्लेटफॉर्म पर स्ट्रीमिंग की गुणवत्ता से भी नाखुश रहे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;फीफा के उद्घाटन समारोह को देखने की प्रतीक्षा में बैठे भारतीय फुटबॉल फैंस और जियो यूजर्स ने बफरिंग की शिकायत की। यूजर्स का कहना था कि इंटरनेट कनेक्टिविटी अच्छी होने के बाद भी कनेक्टिविटी में परेशानी हुई। फीफा की शुरुआत में ही जियो पर आए इस टेक्निकल समस्या के कारण फैंस ने ट्विटर पर इसकी शिकायत की। फैंस ने कहा कि फीफा देखने का उत्साह जियो की खराब सर्विस के कारण बर्बाद हो गया। वहीं यूजर्स को आ रही समस्या पर जियो ने भी इसे स्वीकार किया। जियो की ओर से कहा गया कि उनकी टीम बफरिंग की समस्या को दूर करने के लिए कड़ी मेहनत कर रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;Jio Cinema ऐप ने दिया सुझावबफरिंग की समस्या को लेकर आई परेशानी के बाद जियो ने एक समाधान भी निकाला है। जियो ने ट्वीट किया कि जियो सिनेमा फैंस को शानदार अनुभव देने के लिए हम काम कर रहे है। जियो ने यूजर्स को कहा कि कतर विश्व कप 2022 का आनंद लेने के लिए ऐप को अपडेट कर लें।&amp;nbsp;हालांकि यूजर्स ने जियो के अपडेट के बाद कहा कि नए अपडेट के बाद भी स्ट्रीमिंग में कोई बदलाव नहीं हुआ है। वहीं कुछ यूजर्स ने कहा कि उनके फोन में ऐप अपडेट के बाद बेहतर तरीके से काम कर रहा है। हालांकि देर रात तक भी यूजर्स इसे लेकर काफी परेशान होते रहे।&amp;nbsp;ऐसा रहा फीफा का उद्घाटन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में चढ़ा विश्व कप फुटबॉल का खुमार, टीमों की जर्सी और झंडों की हो रही भारी बिक्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/world-cup-football-craze-in-india-heavy-sale-of-team-jerseys-and-flags/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 14:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/world-cup-football-craze-in-india-heavy-sale-of-team-jerseys-and-flags/</guid>
      <description>भारत में चढ़ा विश्व कप फुटबॉल का खुमार, टीमों की जर्सी और झंडों की हो रही भारी बिक्री फुटबॉल विश्व कप का खुमार कोलकाता में अपने चरम पर है और यहां का ‘मैदान बाजार’ विश्व कप के मेजबान कतर की गलियों की तरह हो गया है जहां प्रशंसक अपने चहेते खिलाड़ी की जर्सी और अलग-अलग देशों के झंडे खरीद रहे है। ऐतिहासिक मैदान के एक कोने में स्थिति बाजार में अर्जेंटीना, ब्राजील, पुर्तगाल, जर्मनी और स्पेन जैसे देशों के झंडे और जर्सी खूब बिक रहे है। &amp;nbsp;फुटबॉल के जुनूनी प्रशंसक दुकानों के बाहर कतार लग कर खरीदारी कर रहे है। मैदान बाजार के एक दुकानदार आजिज शेख ने कहा, ‘‘ हम पिछले एक सप्ताह से भारी मांग देख रहे हैं। अर्जेंटीना के झंडे और जर्सी की सबसे अधिक मांग है, इसके बाद ब्राजील का स्थान है। हम उम्मीद करते हैं कि यह जोश पूरे विश्व कप के दौरान जारी रहेगा।’’ कोननगर निवासी दुलाल सरकार ने कहा, ‘‘मैंने अपने इलाके में और उसके आसपास प्रदर्शन के लिए फुटबॉल खेलने वाले सभी प्रमुख देशों के झंडे खरीदे हैं। मैं पिछले दो दशकों से इस टूर्नामेंट के दौरान ऐसा ही करता हूं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इक्वाडोर और कतर के बीच होगा मुकाबले से होगा फुटबॉल के महाकुंभ का आगाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-match-between-ecuador-and-qatar-will-start-the-football-tournament/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 12:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-match-between-ecuador-and-qatar-will-start-the-football-tournament/</guid>
      <description>इक्वाडोर और कतर के बीच होगा मुकाबले से होगा फुटबॉल के महाकुंभ का आगाज फीफा विश्व कप 2022 का आगाज 20 नवंबर को कतर में होने जा रहा है। फीफा विश्व कप के पहले मैच से पहले शानदार ओपनिंग सेरेमनी अल बयात स्टेडियम में की जाएगी, जहां लगभग 60 हजार फुटबॉल प्रशंसको के उपस्थित होने की संभावना है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फुटबॉल का महाकुंभ होगा शुरू, कतर और इक्वाडोर की टीमों के बीच होगी पहली भिड़ंत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/world-cup-footballs-mahakumbh-will-start-with-the-match-of-qatar-and-ecuador/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/world-cup-footballs-mahakumbh-will-start-with-the-match-of-qatar-and-ecuador/</guid>
      <description>फुटबॉल का महाकुंभ होगा शुरू, कतर और इक्वाडोर की टीमों के बीच होगी पहली भिड़ंत दोहा। मेजबान कतर और इक्वाडोर के मुकाबले के साथ रविवार को जब विश्व कप फुटबॉल का आगाज होगा तो उम्मीद है कि यहां के मानवाधिकारों, प्रवासी श्रमिकों, एलजीबीटीक्यू (लेस्बियन, गे, बाइसेक्सुअल, ट्रांसजेंडर और क्वीर) समुदाय और बीयर (शराब युक्त) जैसे मुद्दे पर यहां के राजशाही के रवैये की आलोचना पीछे छूट जायेंगे। पहले से ही कई तरह की आलोचना का सामना कर रहे कतर ने आलोचकों को उस वक्त एक और मौका दे दिया जब शुक्रवार को स्टेडियमों में शराब युक्त बीयर को दर्शकों के लिए बेचने पर रोक लगा दिया गया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;कतर के लिए विश्व कप की मेजबानी वैश्विक मंच पर अपनी पहचान बढ़ाने और आधुनिकीकरण की ओर बढ़ने के प्रयास में उठाया गया कदम है। यह कतर के लिएराष्ट्रीय गौरव का क्षण है। लेकिन इस प्रतियोगिता में भाग ले रही कतर की टीम को अपनी सबसे बड़ी चुनौती से पार पाना होगा। कतर ग्रुप ए में है जहां इक्वाडोर के अलावा सेनेगल और नीदरलैंड भी शामिल हैं। फुटबॉल विश्व कप के इतिहास में 2010 में दक्षिण अफ्रीका एकमात्र मेजबान देश है जो ग्रुप&amp;nbsp; चरण से आगे निकलने में विफल रहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ऐसे में कतर के सामने इस तरह की असफलता से बचने की चुनौती होगी। सेनेगल और नीदरलैंड की टीम काफी मजबूत मानी जाती है ऐसे में कतर के सामने रविवार को इक्वाडोर के खिलाफ जीत दर्ज करने का सर्वश्रेष्ठ मौका होगा।&amp;nbsp; कतर की टीम फीफा रैंकिंग में 50वें स्थान पर है जबकि इक्वाडोर की रैंकिंग 44 है। इस टूर्नामेंट के लिए कतर की टीम पिछले कई साल से तैयारी कर रही है। टीम ने इसके तहत जिसमें 2019 कोपा अमेरिका और 2021 कोनकाकैफ गोल्ड कप में शामिल होना शामिल है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस दौरान टीम ने 2019 में एशियाई कप को जीतकर अपनी प्रतिभा का लोहा भी मनवाया। उस महाद्वीपीय खिताब का श्रेय कोच फेलिक्स सांचेज के दिमाग को दिया गया था, जो 2017 से इस टीम के साथ जुड़े है। वह इससे पहले कतर की अंडर-19 टीम के प्रभारी थे। एशियाई कप की सफलता से हालांकि विश्व के स्मर की तुलना नहीं की जा सकती क्योंकि यहां खेल अपने शीर्ष स्तर पर होगा। स्पेन के इस कोच ने स्पेनिश खेल समाचार पत्र ‘मार्का’ से कहा, ‘‘ हम टीम को सामान्य रखने की कोशिश करेंगे। हमें पता है कि दबाव होगा, हम खिलाड़ियों पर और अधिक दबाव नहीं बनाना चाहते। हम अपनी दिनचर्या का पालन कर रहे है। हम टीम को लेकर बाहर होने वाली चर्चा से दूर रहने की कोशिश के साथ अपना सर्वश्रेष्ठ करने पर ध्यान दे रहे है।’’ उन्होंने कहा, ‘‘ मैदान में 60,000 दर्शकों के सामने प्रदर्शन करना मुश्किल है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;यह विश्व कप है और यहां आपसे काफी उम्मीदें होती है।’’ इक्वाडोर की टीम हालांकि कतर को हराने में कोई कसर नहीं छोड़ना चाहेगी। टीम को विश्व कप क्वालीफिकेशन के दौरान हालांकि एक अयोग्य खिलाड़ी को खिलाने का आरोप लगा। चिली और पेरू ने आरोप लगाया था कि डिफेंडर बायरन कैस्टिलो का संबंध कोलम्बिया से है और वह अवैध रूप से क्वालीफाइंग मैचों में खेले थे। खेल पंचाट (कोर्ट ऑफ आर्बिट्रेशन फॉर स्पोर्ट) ने हालांकि&amp;nbsp; उस दावे को खारिज कर दिया था। कैस्टिलो को बाद में कोच गुस्तावो अलफरो की कतर के लिए चुनी गयी 26 सदस्यीय टीम में शामिल नहीं किया गया। उम्मीद है रविवार को फुटबॉल का महाकुंभ शुरू होने के साथ ही ये सभी विवाद पीछे छूट जायेंगे और चर्चा सिर्फ इस खेल की होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 से पहले आया फीफा प्रमुख का बयान, बीयर और अल्कोहल को लेकर कही बड़ी बात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fifa-chief-says-football-fans-should-avoid-drinking-alcoholic-beer-at-world-cup/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fifa-chief-says-football-fans-should-avoid-drinking-alcoholic-beer-at-world-cup/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 से पहले आया फीफा प्रमुख का बयान, बीयर और अल्कोहल को लेकर कही बड़ी बात दोहा। फीफा अध्यक्ष जियानी इनफैंटिनो ने कतर के विश्व कप स्टेडियम में ‘अल्कोहल’ वाली बीयर की बिक्री प्रतिबंधित करने के फैसले पर कहा कि यह दर्शकों के लिये महज थोड़ी सी असुविधा होगी। इनफैंटिनो ने कहा कि स्टेडियम में बीयर प्रतिबंध का फैसला कतर के अधिकारियों और फीफा द्वारा मिलकर किया गया था।  उन्होंने कहा, ‘‘हमने अंत तक कोशिश की कि क्या यह संभव है। ’’ इनफैंटिनो ने कहा, ‘‘अगर एक दिन में तीन घंटे तक आप बीयर नहीं पी सकते तो भी आप जीवित रहोगे। शायद यही कारण है कि फ्रांस में, स्पेन में और स्कॉटलैंड में स्टेडियमों में अल्कोहल प्रतिबंधित है।&amp;nbsp;शायद वे हमसे ज्यादा समझदार हैं। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022  फुटबॉल के महाकुंभ का ऐसे देख सकेंगे लाइव, जानें यहां</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/here-is-how-you-can-see-football-fifa-world-cup-2022-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 16:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/here-is-how-you-can-see-football-fifa-world-cup-2022-in-india/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 फुटबॉल के महाकुंभ का ऐसे देख सकेंगे लाइव, जानें यहां विश्व कप 2022 की शुरुआत 20 नवंबर को होने जा रही है। भारत में भी इस फीफा विश्व कप 2022 का उद्घाटन समारोह फुटबॉल फैंस लाइव देख सकेंगे। अगर आपको अबतक ये नहीं पता चला है कि आप फुटबॉल मैच का लाइव प्रसारण कहां और कैसे देख सकेंगे तो ये खबर पूरी जरुर पढ़ें। गौरतलब है कि पहली बार कतर में होने जा रहे फीफा विश्व कप 2022 के उद्घाटन समारोह का आयोजन शानदार होने जा रहा है। माना जा रहा है कि फीफा के इतिहास में ये सबसे जानदार उद्घाटन समारोह होगा।&amp;nbsp;इस समय होगा उद्घाटन समारोहफीफा विश्व कप 2022 के लिए उद्घाटन समारोह 20 नवंबर को किया जाएगा। भारतीय समय के मुताबिक शाम 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 के लिए शुरू हुए प्रैक्टिस मैच, स्पेन, पुर्तगाल ने मैच में जीत दर्ज की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/spain-and-portugal-win-in-football-world-cup-2022-warm-up-matches/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 13:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/spain-and-portugal-win-in-football-world-cup-2022-warm-up-matches/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 के लिए शुरू हुए प्रैक्टिस मैच, स्पेन, पुर्तगाल ने मैच में जीत दर्ज की दोहा। युवा खिलाड़ी अंसू फाटी के शानदार खेल के दम पर स्पेन ने फीफा विश्व कप के अपने आखिरी अभ्यास मैच में जॉर्डन को 3-1 से शिकस्त दी। राष्ट्रीय फुटबॉल टीम में अपनी जगह पक्की करने की कोशिश कर रहे फाटी ने शानदार लय में होने का सबूत देते हुए मैच के 13वें मिनट में गोल किया। टीम के लिए गेवी पेज और निको विलियम्स ने भी गोल दागे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;एक समय स्पेन के लिए सबसे कम उम्र में गोल करने का रिकॉर्ड बनाने वाले फाटी ने अक्टूबर 2020 के बाद किसी आधिकारिक अंतरराष्ट्रीय मुकाबले में देश का प्रतिनिधित्व नहीं किया है। जॉर्डन के लिए मैच के आखिरी लम्हों में हमजा अल-दर्दौर ने सांत्वना गोल किया। दिग्गज क्रिस्टियानो रोनाल्डो के बिना मैदान में उतरी पुर्तगाल की टीम ने नाइजीरिया को 4-0 से हराया। इस मैच में ब्रूनो फर्नांडेस ने दो गोल दागे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;टीम के लिए गोंकालो रामोस और जोआओ मायरियो भी गोल किये। रोनाल्डो पेट की परेशानी के कारण बुधवार को अभ्यास सत्र में हिस्सा नहीं लिया था।&amp;nbsp; &amp;nbsp;अन्य अभ्यास मैचों में रूस की जगह विश्व कप में शामिल होने वाले घाना ने स्विट्जरलैंड को 2-0 से हराया। विश्व कप के लिए 36 साल बाद क्वालीफाई करने वाले कनाडा ने पिछड़ने के बाद वापसी करते हुए जापान को 2-1 से मात दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फुटबॉल टूर्नामेंट के इतिहास का वो किस्सा जिसे कहते है &#34;हैंड ऑफ गॉड&#34;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-story-of-the-history-of-football-tournament-which-is-called-hand-of-god/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 14:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-story-of-the-history-of-football-tournament-which-is-called-hand-of-god/</guid>
      <description>फुटबॉल टूर्नामेंट के इतिहास का वो किस्सा जिसे कहते है &amp;ldquo;हैंड ऑफ गॉड&amp;rdquo; फुटबॉल विश्व कप शुरू होने जा रहा है, तो इससे जुड़े चर्चित विवादों का जिक्र होना भी जरूरी है। फीफा वर्ल्डकप का दुनिया भर में गजब का क्रेज देखने को मिलता है। फीफा के क्रेज के बीच आपको बताते हैं उस किस्से के बारे में जो आज भी फुटबॉल के इतिहास में दर्ज है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ये बात है 22 जून 1986 की जब अर्जेंटीना के डिएगो माराडोना ने फीफा विश्वकप के क्वार्टर फाइनल मुकाबले में एक ऐसा गोल किया था जो चर्चा का विषय बन गया था। अधिकतर फुटबॉल प्रेमी जानते है कि इस मैच के दौरान ऐसी घटना घटी थी जो फुटबॉल के इतिहास में दर्ज हो गई थी। इस मैच के दौरान अर्जेंटीना की टीम ने इंग्लैंड को 2-1से मात देकर विश्वकप के सेमीफाइनल में एंट्री की थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;चर्चित था पहला गोलइस मैच के अर्जेंटीना ने दो गोल किए और दोनों ही गोल माराडोना ने दागे थे। पहला गोल करने के दौरान वो हेडर से गोल करना चाहते थे, मगर फुटबाल को सर से मारने को जगह वो हाथ से गोल कर बैठे, जिसका इंग्लैंड की टीम ने काफी विरोध किया था। मगर रेफरी जो माराडोना को हाथ से गोल करते हुए नहीं देख सके थे, उन्होंने इसे अवैध करार देने से मना कर दिया था। इसी गोल के करना अर्जेंटीना की टीम ने इंग्लैंड को मात दी थी। ये मैच आज भी चर्चा का विषय बना हुआ है।&amp;nbsp;माराडोना ने किया था स्वीकारगोल करने के बाद खुद माराडोना ने स्वीकार किया था और कहा था कि वो भगवान का हाथ था, तभी से माराडोना द्वारा हाथ से दागे गए गोल को &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेसी या रोनाल्डो नहीं, ये खिलाड़ी करता है फुटबॉल से करोड़ों की कमाई, 1000 करोड़ से अधिक है वर्थ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-the-football-player-who-earns-more-than-1000-crore-rupees/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 15:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-the-football-player-who-earns-more-than-1000-crore-rupees/</guid>
      <description>मेसी या रोनाल्डो नहीं, ये खिलाड़ी करता है फुटबॉल से करोड़ों की कमाई, 1000 करोड़ से अधिक है वर्थ आमतौर पर विराट कोहली को क्रिकेट की दुनिया का सरताज कहने के साथ कमाई का भी बादशाह माना जाता है। विराट की नेट वर्थ लगभग 127 मिलियन डॉलर की मानी जाती है। मगर फुटबॉल की अगर बात करें तो इसका दुनिया भर में क्रिकेट से भी अधिक क्रेज है। दुनिया में सबसे अधिक कमाई करने वाले खिलाड़ी की बात करें तो भारतीय क्रिकेट फैंस को तगड़ा झटका लग सकता है क्योंकि इसमें विराट कोहली का नाम शीर्ष पर नहीं है। क्रिकेट की दुनिया में धड़ाधड़ रिकॉर्ड बनाने वाले विराट कोहली दुनिया में कमाई में नबंर वन नहीं है। वैसे इस लिस्ट में दिग्गज फुटबॉल खिलाड़ी क्रिस्टियानो रोनाल्डो और लियोनेल मेसी का नाम भी टॉप पर नहीं है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;कमाई के मामले में सबसे ऊपर है किलियन एम्बाप्पे जो फ्रेंच फुटबॉल खिलाड़ी है। बीते चार लीग में तीन बार उन्हें लीग ए प्लेयर ऑफ द अवॉर्ड से नवाजा गया है। किलियन की उम्र महज 23 वर्ष है, मगर उन्होंने ऑन फील्ड 110 मिलियन डॉलर और ऑफ फील्ड इवेंट के जरिए 18 मिलियन डॉलर की कमाई की है। भारतीय मुद्रा में ये कुल मिलाकर 1040 करोड़ रुपये है। किलियन के बाद कमाई में दूसरे नंबर पर लियोनल मेसी का नाम है, जो कुल 110 मिलियन डॉलर की कमाई करते है। अर्जेंटीना के स्टार स्ट्राइकर मेसी को 65 मिलियन डॉलर की कमाई ऑन फील्ड से मिलती है। इसके अतिरिक्त वो कई इवेंट के जरिए भी कमाई करते है।&amp;nbsp;पुर्तगाली पेशेवर फुटबॉलर क्रिस्टियानो रोनाल्डो की कमाई लगभग 100 मिलियन डॉलर है। उनके पास नाइकी, हर्बालाइफ और लिवस्कोर जैसे की ब्रांड्स है। उनकी कमाई का 60 प्रतिशत हिस्सा फील्ड से आता है। वहीं ब्राजील के स्ट्राइकर नेमार जूनियर की कमाई लगभग 87 मिलियन डॉलर है।&amp;nbsp;फुटबॉल की लोकप्रियता का ये भी है कारणफुटबॉल फैंस ना सिर्फ अपनी टीमों और पसंदीदा खिलाड़ियों के दिवाने होते हैं बल्कि वो विश्व कप को लेकर अत्यधिक उत्साहित रहते है। भारत जैसे देशों में तो क्रिकेट को ही दुनिया और सर्वश्रेष्ठ माना जाता है, मगर क्रिकेट का ये रूप दुनिया के कई हिस्सों में देखने को नहीं मिलता है। दुनिया में फुटबॉल ने काफी अधिक पहचान प्राप्त की है। इसके पीछे एक मुख्य कारण है फुटबॉल खेलने वाले खिलाड़ियों को मिलने वाली धनराशि। आकंड़ों पर गौर किया जाए तो हाल ही में आयोजित हुए टी20 विश्वकप की विजेता टीम इंग्लैंड को 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 की शुरूआत से पहले हुआ दुनिया के सबसे बड़े फुटबॉल बूट का अनावरण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/biggest-football-foot-unveils-at-qatar-before-starting-of-foot-ball-tournament/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 09:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/biggest-football-foot-unveils-at-qatar-before-starting-of-foot-ball-tournament/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 की शुरूआत से पहले हुआ दुनिया के सबसे बड़े फुटबॉल बूट का अनावरण फीफा विश्वकप के इतिहास में पहली बार गल्फ देश यानी कतर में फुटबॉल विश्वकप का आयोजन किया जा रहा है। इस आयोजन से पहले कतर में दुनिया के सबसे बड़े बूट का अनावरण हुआ है। कतर में 20 नवंबर से होने वाले फुटबॉल विश्वकप के आयोजन में ये एक और आकर्षण का केंद्र बना है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;500 किलो का है बूटजानकारी के मुताबिक ये बूट 17फीट लंबा, सात फीट ऊंचा है, जिसका वजन 500 किलोग्राम से भी अधिक है। इस बूट को उसी सामग्री का उपयोग कर बनाया गया है, जिसका उपयोग कर असल में फुटबॉल खेलने के लिए बूटा का निर्माण होता है। इस बूट को बनाने में फाइबर, रेक्सिन, फोम शीट, रेक्सीन शीट का उपयोग हुआ है।&amp;nbsp; ये बूट सफेद रंग का है, जिसमे तीन तरफ से पतली लाइनें बनी हुई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;माना जा रहा है की ये फूट बाल बूट दुनिया का सबसे बड़ा फूट बाल बूट हो सकता है, और इसका नाम गिनीज बुक ऑफ वर्ल्ड रिकॉर्ड में भी शामिल किया जा सकता है। बता दें कि इस फुटबॉल बूट को बनाने में कुल सात महीनों का से लगा है। इसे अप्रैल से बनाना शुरू किया गया था, जो काम अक्टूबर में पूरा हुआ है।&amp;nbsp;टूर्नामेंट को लेकर उत्सुक हैं फैंसबता दें कि टूर्नामेंट को लेकर फैंस उत्सुक है। कतर पहुंचे एक फैन ने मीडिया को कहा कि टीमों को शानदार प्रदर्शन करते देखना सुखद अनुभव होने वाला है। मैं इक्वाडोर को अच्छा करते हुए देखना चाहता हूं। उन्होंने कहा कि लियोनेल मेसी समेत कई खिलाड़ियों के दमदार खेल को देखने के लिए बेसब्री से टूर्नामेंट शुरू होने का इंतजार कर रहा हूं। दोहा के बंदरगाह में एक नए क्रूज जहाज एमएससी यूरोपा को भी विश्वकप के हजारों प्रशंसकों के स्वागत के लिए लाया गया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;कतर में बैन हैं ये चीजें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फुटबॉल विश्व कप के लिए उरूग्वे टीम की घोषणा, सुआरेज और कवानी शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/uruguay-squad-announced-for-football-world-cup-suarez-and-cavani-included/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/uruguay-squad-announced-for-football-world-cup-suarez-and-cavani-included/</guid>
      <description>फुटबॉल विश्व कप के लिए उरूग्वे टीम की घोषणा, सुआरेज और कवानी शामिल उरूग्वे के कोच डिएगो अलोंसो ने कतर में फुटबॉल विश्व कप के लिये गुरूवार को टीम की घोषणा की जिसमें स्ट्राइकर लुई सुआरेज, एडिन्सन कवानी और अन्य अनुभवी खिलाड़ियों को शामिल किया गया। सुआरेज और कवानी दोनों 35 वर्ष के हैं और हो सकता है यह उनका चौथा और अंतिम विश्व कप होगा। टीम में तीन अन्य अनुभवी सदस्यों को शामिल किया गया है जिसमें गोलकीपर फर्नांडो मुसलेरा और डिफेंडर डिएगो गोडिन और मार्टिन कासेरेस शामिल हैं।  उरूग्वे ग्रुप एच में पुर्तगाल, दक्षिण कोरिया और घाना के साथ है। कतर में टीम का पहला मैच 24 नवंबर को दक्षिण कोरिया के खिलाफ होगा।कोच ने बार्सिलोना के डिफेंडर रोनाल्ड अराउजो को भी शामिल किया है, हालांकि वह अब भी जांघ की सर्जरी से उबर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA WC 2022 : 32 टीमों में एक खिताब के लिए होगी जंग, ऐसा है फुटबॉल वर्ल्डकप का पूरा शेड्यूल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-schedule-of-qatar-football-worldcup-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 18:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-schedule-of-qatar-football-worldcup-2022/</guid>
      <description>FIFA WC 2022 : 32 टीमों में एक खिताब के लिए होगी जंग, ऐसा है फुटबॉल वर्ल्डकप का पूरा शेड्यूल फीफा फुट बॉल वर्ल्ड कप 2022 का आयोजन इस वर्ष कतर में होने जा रहा है। कतर में होने वाले इस वर्ल्ड कप में स्पेन, जर्मनी, ब्राजील जैसी मजबूत टीमें खिताब के लिए दावेदारी पेश करने उतरेंगी। इन टीमों को वर्ल्ड कप का मजबूत दावेदार भी माना जा रहा है। इस टूर्नामेंट में मौजूदा चैंपियन फ्रांस भी बड़ा उलटफेर करने का माद्दा रखती है। इसके अलावा बीते टूर्नामेंट की रनरअप टीम क्रोएशिया भी उलटफेर कर सकती है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस वर्ल्ड कप 2022 के लिए सभी टीमों को आठ ग्रुपों में विभाजित किया गया है। टूर्नामेंट का पहला मुकाबला कतर और इक्वाडोर के बीच होना है, 20 नवंबर को खेला जाएगा। टूर्नामेंट के फाइनल मुकाबले की बात करें तो फाइनल मुकाबला 18 दिसंबर को खेला जाएगा। वहीं वर्ल्ड कप की शुरुआत से पहले टीमों ने अपने स्क्वाड का एलान करना शुरू कर दिया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जानें वर्ल्ड कप का फॉर्मेटइस वर्ल्ड कप में हर टीम अपने ग्रुप की सभी टीमों से एक एक मुकाबला खेलेगी। हर ग्रुप में शानदार प्रदर्शन करने वाली शीर्ष दो टीमों को राउंड ऑफ 16 में जाने का मौका मिलेगा। सभी ग्रुप की शीर्ष दो टीमों के बीच नॉकआउट मुकाबले होंगे। इसके बाद जो भी टीमें जीत हासिल करती जाएंगी उन्हें टूर्नामेंट में आगे बढ़ने का मौका मिलता रहेगा। वहीं मैच हारने वाली टीम को टूर्नामेंट से बाहर होना पड़ेगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;राउंड ऑफ में आठ मुकाबले होने है, जिनमें 16 टीमों में से आठ टीमें मैच जीतेंगी और क्वार्टर फाइनल में जगह बनाएगी। क्वार्टर फाइनल में आठ टीमें आएंगी जो चार मुकाबले खेलेंगी। इन चार मुकाबलों में जीत हासिल करने वाली टीमें सेमीफाइनल का सफर तय करेंगी। सेमीफाइनल में जीत हासिल करने के बाद फाइनल मुकाबला खेला जाएगा।&amp;nbsp;जानें मैच का पूरा शेड्यूलइस वर्ष फुटबॉल वर्ल्ड कप 2022 का आयोजन कतर में 20 नवंबर से होगा। वर्ल्ड कप ग्रुप स्टेज के मुकाबले 20 नवंबर से दो दिसंबर तक खेले जाने है। इसके बाद तीन से छह दिसंबर के बीच राउंड ऑफ 16 के मुकाबले आयोजित किए जाने है। वर्ल्ड कप टूर्नामेंट के मैचों में ब्रेक नहीं दिया गया है। राउंड ऑफ 16 के बाद नौ और 10 दिसंबर को क्वार्टर फाइनल मुकाबले होंगे। इसके बाद 13-14 दिसंबर को सेमीफाइनल मुकाबले और 18 दिसंबर को टूर्नामेंट का फाइनल मैच खेला जाएगा।&amp;nbsp;जाने किस समय आएंगे मैचजानकारी के मुताबिक ग्रुप स्टेज, राउंड ऑफ 16, क्वार्टर फाइनल, सेमीफाइनल और फाइनल मुकाबलों के लिए समय अलग अलग है। ये सभी मैच रात 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व कप से पहले स्पेनिश फुटबॉल लीग मालोरका से हारी एटलेटिको मैड्रिड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/atletico-madrid-lost-to-spanish-football-league-majorca-before-the-world-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 11:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/atletico-madrid-lost-to-spanish-football-league-majorca-before-the-world-cup/</guid>
      <description>विश्व कप से पहले स्पेनिश फुटबॉल लीग मालोरका से हारी एटलेटिको मैड्रिड पिछले पांच मैचों में जीत से वंचित एटलेटिको मैड्रिड को स्पेनिश फुटबॉल लीग में मालोरका ने 1 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्रांसीसी फुटबॉल लीग में  परेरा की गोल की मदद से पीएसजी ने लोरिएंट को 2-1 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/psg-beat-lorient-2-1-with-pereiras-goal-in-the-french-football-league/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 11:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/psg-beat-lorient-2-1-with-pereiras-goal-in-the-french-football-league/</guid>
      <description>फ्रांसीसी फुटबॉल लीग में परेरा की गोल की मदद से पीएसजी ने लोरिएंट को 2-1 से हराया डिफेंडर डैनिलो परेरा के आखिरी क्षणों में किए गए गोल की मदद से पेरिस सेंट जर्मेन (पीएसजी) ने लोरिएंट को 2-1 से हराकर फ्रांसीसी फुटबॉल लीग में अपनी मजबूत बढ़त कायम रखी। परेरा ने खेल के 81वें मिनट में नेमार की कॉर्नर किक पर हैडर से गोल किया। नेमार ने नौवें मिनट में पीएसजी के लिए पहला गोल किया था। इस जीत से पीएसजी ने दूसरे स्थान पर काबिज लेंस पर पांच अंकों की बढ़त बरकरार रखी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फुटबॉल विश्व कप के लिए कोलकाता की फर्म ने की ट्रांसफॉर्मर की आपूर्ति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kolkata-firm-supplies-transformers-for-football-world-cup/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 09:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kolkata-firm-supplies-transformers-for-football-world-cup/</guid>
      <description>फुटबॉल विश्व कप के लिए कोलकाता की फर्म ने की ट्रांसफॉर्मर की आपूर्ति कतर में होने वाले अगले फुटबॉल विश्व कप के दौरान स्टेडियम एवं अन्य जगहों को रोशन करने के लिए कोलकाता की एक कंपनी ने करीब 3,000 ट्रांसफॉर्मर की आपूर्ति की है। ट्रांसफॉर्मर बनाने वाली कंपनी बीएमसी इलेक्ट्रोप्लास्ट ने कतर में विश्व कप का आयोजन करने वाली संस्था को करेंट एवं वोल्टेज ट्रांसफॉर्मरों की आपूर्ति की है। यह फुटबॉल विश्व कप में इस्तेमाल होने वाले कुल ट्रांसफॉर्मरों का करीब 50 प्रतिशत है। बीएमसी इलेक्ट्रोप्लास्ट के निदेशक सिद्धार्थ मित्रा ने पीटीआई-के साथ बातचीत में यह जानकारी दी। उन्होंने कहा, फुटबॉल विश्व कप जैसे महत्वपूर्ण खेल आयोजन में बिजली ट्रांसफॉर्मर की आपूर्ति करना हमारे लिए गौरव की बात है। इस आपूर्ति अनुबंध का मूल्य 35 करोड़ रुपये था। बीएमसी के ट्रांसफॉर्मरों को मंजूरी कतर इलेक्ट्रिसिटी एंड वाटर कॉरपोरेशन (कहरामा) ने दी थी। इस अनुबंध की प्रक्रिया 2010 में शुरू हो गई थी। फुटबॉल विश्व कप कतर में 20 नवंबर से 18 दिसंबर तक आयोजित होने वाला है। इस टूर्नामेंट में 32 टीमों के बीच मुकाबले खेले जाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घायल पाब्लो मारी को अस्पताल से मिली छुट्टी, अभी फुटबॉल प्रतिस्पर्धी से रहेंगे बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/injured-pablo-mari-discharged-from-hospital-will-remain-out-of-football-competition/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/injured-pablo-mari-discharged-from-hospital-will-remain-out-of-football-competition/</guid>
      <description>घायल पाब्लो मारी को अस्पताल से मिली छुट्टी, अभी फुटबॉल प्रतिस्पर्धी से रहेंगे बाहर फुटबॉल खिलाड़ी पाब्लो मारी को इटली के एक शॉपिंग सेंटर में चाकू से हमले में घायल होने के तीन दिन बाद अस्पताल से छुट्टी दे दी गई। पिछले हफ्ते गुरुवार को सुपरमार्केट से चाकू उठाकर एक व्यक्ति ने मारी सहित पांच लोगों पर हमला कर दिया था। इस घटना में एक व्यक्ति की मौत हो गई थी। पुलिस ने मिलान के उपनगर असागो में एक शॉपिंग सेंटर पर हमले के संदेह में एक 46 वर्षीय इतालवी व्यक्ति को गिरफ्तार किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीनियर पुरूष और महिला राष्ट्रीय फुटबॉल चैम्पियनशिप के ग्रुप की घोषणा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/senior-mens-and-womens-national-football-championship-groups-announced/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/senior-mens-and-womens-national-football-championship-groups-announced/</guid>
      <description>सीनियर पुरूष और महिला राष्ट्रीय फुटबॉल चैम्पियनशिप के ग्रुप की घोषणा सीनियर पुरूष और महिला राष्ट्रीय फुटबॉल चैम्पियनशिप नये प्रारूप में खेली जायेगी जिसमें सभी 36 राज्य छह ग्रुप में मुकाबले खेलेंगी जिससे उन्हें फाइनल में पहुंचने का मौका मिलेगा। संतोष ट्राफी के लिये 76वीं सीनियर पुरूष राष्ट्रीय चैम्पियनशिप के सेमीफाइनल और फाइनल सऊदी अरब में कराये जायेंगे। पुरूष और महिला सीनियर राष्ट्रीय चैम्पियनशिप के ड्रा शुक्रवार को यहां डाले गये। छह ग्रुप की शीर्ष टीमें और सर्वश्रेष्ठ दूसरे स्थान पर रहने वाली तीन टीमें सीनियर पुरूष राष्ट्रीय चैम्पियनशिप के अंतिम दौर के लिये क्वालीफाई करेंगी। महिलाओं की चैम्पियनशिप में शीर्ष टीमों के अलावा सर्वश्रेष्ठ दूसरे स्थान पर रहने वाली चार टीमें अंतिम दौर में पहुंचेंगी। संतोष ट्रॉफी के लिए 76वीं राष्ट्रीय फुटबॉल चैंपियनशिप के लिए ग्रुप: ग्रुप एक : कर्नाटक, दिल्ली, गुजरात, उत्तराखंड, त्रिपुरा, लेह एवं लद्दाख। ग्रुप दो : केरल, मिजोरम, राजस्थान, बिहार, आंध्र प्रदेश, जम्मू एवं कश्मीर। ग्रुप तीन : गोवा, असम, तमिलनाडु, उत्तर प्रदेश, अरुणाचल प्रदेश, नगालैंड।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक फुटबॉल ही तो है ज़िंदगी (व्यंग्य)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/a-football-is-life/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 17:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/a-football-is-life/</guid>
      <description>एक फुटबॉल ही तो है ज़िंदगी (व्यंग्य) फुटबाल के कर्णधारों को लगने लगे कि फुटबाल की किस्मत हिलने डुलने लगी है तो वे ज्योतिष के द्वारे ही जाएंगे क्युंकि डाक्टर इस रोग के मामले में कुछ कर नहीं सकेगा। ज्योतिषी के कुछ सुझाने के बाद ही वे मैदान का रुख करेंगे। देखा जाए तो ज्योतिष भी तो किस्मत को फुटबाल बनाने लगती है। यह हम पर निर्भर करता है कि हम उसे बास्कटबॉल समझें या गोल्फ का छोटा मगर खोटा बॉल। अनुभवी ज्योतिषी को पता होता है कि यजमान की शक्ल, अक्ल और ज़रूरत के मुताबिक कैसे खेलना है। यजमान अपने हिसाब से फेल या पास होता है। एक गीत भी तो है, ‘ज़िंदगी है खेल, कोई पास कोई फेल, अनाड़ी है कोई, खिलाड़ी है कोई’।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
