<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Madhya Pradesh on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/madhya-pradesh/</link>
    <description>Recent content in Madhya Pradesh on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Nov 2022 05:18:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/madhya-pradesh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>मध्यप्रदेश में इंदौर एवं जबलपुर जिलों सहित 14 जिलाधिकारियों का तबादला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/transfer-of-14-district-magistrates-including-indore-and-jabalpur-districts-in-madhya-pradesh/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/transfer-of-14-district-magistrates-including-indore-and-jabalpur-districts-in-madhya-pradesh/</guid>
      <description>मध्यप्रदेश में इंदौर एवं जबलपुर जिलों सहित 14 जिलाधिकारियों का तबादला मध्यप्रदेश में 2023 में होने वाले विधानसभा चुनाव से पहले राज्य सरकार ने सोमवार रात को एक बड़ा प्रशासनिक फेरबदल करते हुए इंदौर और जबलपुर जिलों सहित राज्य के 14 जिलाधिकारियों का तबादला कर दिया है। मध्यप्रदेश सामान्य प्रशासन द्वारा जारी आदेश के अनुसार इंदौर के जिलाधिकारी मनीष सिंह का भोपाल तबादला कर अब उन्हें राज्य उद्योग विकास निगम का प्रबंध संचालक और मध्यप्रदेश मेट्रो रेल कॉरपोरेशन लिमिटेड का प्रबंध संचालक का जिम्मा दिया गया है। वहीं, जबलपुर जिलाधिकारी इलैया राजा टी को अब इंदौर का जिलाधिकारी बनाया गया है, जबकि छिंदवाड़ा जिलाधिकारी सौरव कुमार सुमन अब जबलपुर के नये जिलाधिकारी होंगे। देवास जिलाधिकारी चंद्रमौली शुक्ला का भोपाल स्थानांतरण कर अब उन्हें मध्यप्रदेश गृह निर्माण एवं अधोसंरचना विकास मंडल का आयुक्त बनाया गया है, जबकि इंदौर स्मार्ट सिटी के मुख्य कार्यपालन अधिकारी ऋषव गुप्ता को अब शुक्ला के स्थान पर देवास जिलाधिकारी बनाया है।  इनके अलावा, राज्य सरकार ने प्रवीण सिंह अढायच को सीहोर जिलाधिकारी, कृष्ण देव त्रिपाठी को उमरिया जिलाधिकारी, अरुण कुमार परमार को सिंगरौली जिलाधिकारी, प्रियंक मिश्रा को धार जिलाधिकारी की जिम्मेदारी दी है। आदेश के अनुसार कैलाश वानखेड़े को आगर-मालवा का जिलाधिकारी बनाया गया है, जबकि अवि प्रसाद को कटनी जिलाधिकारी, शीतला पटले को छिंदवाड़ा जिलाधिकारी, साकेत मालवीय को सीधी जिलाधिकारी, अंकित अस्थाना को मुरैना जिलाधिकारी, ऋजु बाफना को नरसिंहपुर जिलाधिकारी और भव्या मित्तल को बुरहानपुर जिलाधिकारी बनाया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्यप्रदेश की मंत्री ने बलात्कारियों को सार्वजनिक रुप से फांसी देने की वकालत की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/madhya-pradesh-minister-advocates-public-hanging-of-rapists/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/madhya-pradesh-minister-advocates-public-hanging-of-rapists/</guid>
      <description>मध्यप्रदेश की मंत्री ने बलात्कारियों को सार्वजनिक रुप से फांसी देने की वकालत की मध्य प्रदेश की मंत्री उषा ठाकुर ने बृहस्पतिवार को बलात्कारियों को सार्वजनिक रुप से फांसी देने की मांग करते हुए कहा कि इस तरह की सजा दूसरों के लिए बचाव का काम करेगी और कोई भी इस तरह के अपराधों में फिर से शामिल होने की हिम्मत नहीं करेगा। खंडवा जिले में इस सप्ताह की शुरुआत में चार साल की बच्ची से कथित बलात्कार की घटना के बारे में पूछे गए एक सवाल पर ठाकुर ने यह बयान दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश स्थापना दिवस पर राज्य की संस्कृति, इतिहास और लोकाचार को दर्शाती रिपोर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/report-on-culture-history-and-ethos-on-madhya-pradesh-foundation-day/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/report-on-culture-history-and-ethos-on-madhya-pradesh-foundation-day/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश स्थापना दिवस पर राज्य की संस्कृति, इतिहास और लोकाचार को दर्शाती रिपोर्ट मध्य प्रदेश वस्तुतः केवल भौगोलिक हृदयस्थली नहीं बल्कि भारत का मानसस्थल है। यहीं से संपूर्ण भारत में जागरण, चैतन्यता व सांस्कृतिक तेज का भाव संचारित होता है। यह प्रदेश एक तरफ़ से उत्तर प्रदेश, दूसरी तरफ़ से झारखण्ड, तीसरी तरफ़ से महाराष्ट्र, चौथी तरफ़ से राजस्थान, पाँचवी तरफ़ से गुजरात और छठवीं तरफ़ से छत्तीसगढ़ की सीमाओं से घिरा हुआ है। भारत की संस्कृति में मध्य प्रदेश जगमगाते दीपक के समान है, जिसके प्रकाश की सर्वथा अलग प्रभा और प्रभाव है। विभिन्न संस्कृतियों की अनेकता में एकता का जैसे आकर्षक गुलदस्ता है, मध्य प्रदेश, जिसे प्रकृति ने राष्ट्र की वेदी पर जैसे अपने हाथों से सजाकर रख दिया है, जिसका सतरंगी सौन्दर्य और मनमोहक सुगन्ध चारों ओर फैल रहे हैं। यहाँ के वातावरण में कला, साहित्य और संस्कृति की मधुमयी सुवास तैरती रहती है। यहाँ के लोक समूहों और जनजाति समूहों में प्रतिदिन नृत्य, संगीत, गीत की रसधारा सहज रूप से फूटती रहती है। यहाँ का हर दिन पर्व की तरह आता है और जीवन में आनन्द रस घोलकर स्मृति के रुप में चला जाता है। इस प्रदेश के तुंग-उतुंग शैल शिखर विन्ध्य-सतपुड़ा, मैकल-कैमूर की उपत्यिकाओं के अन्तर से गूँजते अनेक पौराणिक आख्यान और नर्मदा, सोन, सिन्ध, चम्बल, बेतवा, केन, धसान, तवा, ताप्ती आदि सर-सरिताओं के उद्गम और मिलन की मिथकथाओं से फूटती सहस्त्र धाराएँ यहाँ के जीवन को आप्लावित ही नहीं करतीं, बल्कि परितृप्त भी करती हैं। यहां के गीत, नृत्य, नाट्यकला, वाद्ययंत्र, घुमंतू जातियां, जनजातीय कलाएं, नदियों का संसार मानव हेतु सदा सदा से एक प्रेरणास्त्रोत रहा है। कविवर भवानी प्रसाद मिश्र की कविता &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश में महात्मा गांधी की प्रतिमा क्षतिग्रस्त, अज्ञात लोगों के खिलाफ मामला दर्ज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mahatma-gandhi-statue-damaged-in-madhya-pradesh-case-registered-against-unknown-people/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mahatma-gandhi-statue-damaged-in-madhya-pradesh-case-registered-against-unknown-people/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश में महात्मा गांधी की प्रतिमा क्षतिग्रस्त, अज्ञात लोगों के खिलाफ मामला दर्ज खंडवा (मप्र)। मध्य प्रदेश के खंडवा जिले में स्थापित महात्मा गांधी की प्रतिमा को अज्ञात लोगों ने कथित तौर पर क्षतिग्रस्त कर दिया। पुलिस ने यह जानकारी रविवार को दी। जावर थाना प्रभारी शिवराम जाट ने बताया कि यह घटना शुक्रवार-शनिवार की दरम्यानी रात को ग्राम रनगांव में गांधी चौक पर घटी जिसके बाद अज्ञात अपराधियों के खिलाफ भारतीय दंड संहिता की संबंधित धाराओं के तहत प्राथमिकी दर्ज की गई।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
