<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Madhya Pradesh on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/madhya-pradesh/</link>
    <description>Recent content in Madhya Pradesh on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2022 22:10:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/madhya-pradesh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश ने जम्मू कश्मीर को पारी और 17 रन से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/madhya-pradesh-beat-jammu-and-kashmir-by-an-innings-and-17-runs/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 22:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/madhya-pradesh-beat-jammu-and-kashmir-by-an-innings-and-17-runs/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश ने जम्मू कश्मीर को पारी और 17 रन से हराया मध्य प्रदेश के गेंदबाजों ने आवेश खान की अगुआई में गुरूवार को यहां रणजी ट्राफी ग्रुप डी मैच में एक और शानदार प्रदर्शन करते हुए जम्मू कश्मीर पर पारी और 17 रन से विशाल जीत दर्ज की। खान ने 53 रन देकर तीन विकेट झटके जिससे मध्य प्रदेश ने फॉलोऑन खेल रही जम्मू कश्मीर को एक दिन रहते तीसरे दिन दूसरी पारी में 60.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madhya Pradesh: संविधान बचाने के लिए प्रधानमंत्री की ‘‘हत्या’’ करने की अपील की, कांग्रेस ने की निंदा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/madhya-pradesh-appealed-to-kill-prime-minister-to-save-the-constitution-congress-condemned/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/madhya-pradesh-appealed-to-kill-prime-minister-to-save-the-constitution-congress-condemned/</guid>
      <description>Madhya Pradesh: संविधान बचाने के लिए प्रधानमंत्री की ‘‘हत्या’’ करने की अपील की, कांग्रेस ने की निंदा भोपाल। मध्यप्रदेश में कांग्रेस के वरिष्ठ नेता एवं राज्य के पूर्व मंत्री राजा पटेरिया ने विवादास्पद टिप्पणी करते हुए लोगों से ‘‘संविधान और अल्पसंख्यकों, दलितों एवं आदिवासियों का भविष्य बचाने’’ की खातिर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की ‘‘हत्या’’ करने के लिए तत्पर रहने को कहा है। इस मामले में मध्यप्रदेश पुलिस ने पटेरिया के खिलाफ सोमवार को विभिन्न धाराओं में मामला दर्ज कर लिया है। नयी दिल्ली में कांग्रेस ने मध्यप्रदेश में अपने नेता द्वारा प्रधानमंत्री मोदी के खिलाफ की गई टिप्पणी की निंदा करते हुए कहा कि यह बयान पार्टी को स्वीकार्य नहीं हैं।  सोशल मीडिया पर सोमवार सुबह सामने आए एक वीडियो में पटेरिया को कांग्रेस कार्यकर्ताओं से यह कहते हुए सुना जा सकता है, ‘‘मोदी चुनाव खत्म कर देंगे। मोदी धर्म, जाति, के आधार पर (लोगों को) बांट देंगे। दलितों का, आदिवासियों का, अल्पसंख्यकों का भावी जीवन खतरे में है। संविधान बचाना है तो मोदी की हत्या करने के लिए तत्पर रहो। हत्या का मतलब है, हराने का काम करो।’’ पटेरिया का यह कथित वीडियो मध्यप्रदेश के पन्ना जिले के पवई स्थित लोक निर्माण विभाग के विश्राम गृह का है। लोक निर्माण विभाग के उपयंत्री संजय कुमार खरे की शिकायत पर यह मामला दर्ज किया गया है।  मध्यप्रदेश के गृह मंत्री नरोत्तम मिश्रा ने यहां एक बयान जारी कर कहा, ‘‘शिकायत के बाद सोमवार दोपहर पन्ना जिले के पवई पुलिस थाने में पटेरिया के खिलाफ मामला दर्ज किया गया है।’’ मिश्रा ने कहा, ‘‘पुलिस ने पाया कि पटेरिया के द्वारा एक जनसभा में धर्म, जाति और के आधार पर दलित, अल्पसंख्यक एवं आदिवासी समुदाय के बीच घृणा तथा वैमनस्य फैलाने का कार्य प्रतीत हुआ है, इससे लोक शांति भंग होना पुलिस ने पाया है।’’ उन्होंने बताया, ‘‘पटेरिया के खिलाफ भारतीय दंड संहिता की धारा 451, 504, 505 (1-बी), 505 (1-सी), 506, 153-बी (1सी) के तहत मामला दर्ज किया गया है।’’  इस बीच, प्रदेश भाजपा के एक प्रतिनिधिमंडल ने भी भोपाल में मध्यप्रदेश के पुलिस महानिदेशक (डीजीपी) से मुलाकात की और पटेरिया की गिरफ्तारी की मांग को लेकर एक ज्ञापन सौंपा। प्राथमिकी के अनुसार, संजय कुमार खरे की शिकायत पर यह मामला दर्ज किया गया है और इसकी विवेचना की जा रही है। खरे मध्यप्रदेश लोक निर्माण विभाग पवई में उपयंत्री हैं। प्राथमिकी के अनुसार, पटेरिया 11 दिसंबर की दोपहर लोक निर्माण विभाग के पवई स्थित विश्राम गृह में अल्प प्रवास के नाम पर जबरन घुसे और विश्राम गृह की चारदीवारी के अंदर मैदान में कांग्रेस कार्यकर्ताओं की बैठक में पटेरिया ने उठकर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की हत्या की बात की। इससे पहले, मध्यप्रदेश के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने पटेरिया की टिप्पणी को लेकर कांग्रेस पर हमला करते हुए ट्वीट किया, ‘‘भारत जोड़ो यात्रा का ढोंग करने वालों की असलियत सामने आ रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्यप्रदेश में विश्वविद्यालयों के कुलपति अब &#34;कुलगुरु&#34; कहलाएंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vice-chancellors-of-universities-in-madhya-pradesh-will-now-be-called-kulguru/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 18:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vice-chancellors-of-universities-in-madhya-pradesh-will-now-be-called-kulguru/</guid>
      <description>मध्यप्रदेश में विश्वविद्यालयों के कुलपति अब &amp;ldquo;कुलगुरु&amp;rdquo; कहलाएंगे मध्यप्रदेश में विश्वविद्यालयों के कुलपति अब कुलगुरु कहलाएंगे। इस संबंध में प्रदेश के राज्यपाल मंगुभाई पटेल ने बृहस्पतिवार को आवश्यक कार्रवाई करने के निर्देश दिए हैं। मध्यप्रदेश जनसंपर्क विभाग की एक अधिकारी ने कहा, ‘‘राज्यपाल पटेल ने कुलपति का नाम कुलगुरु किए जाने के संबंध में आवश्यक कार्रवाई करने के निर्देश दिए हैं।’’ उन्होंने कहा कि पटेल ने यहां राजभवन के सांदीपनि सभागार में आयोजित विश्वविद्यालय समन्वय समिति की 100वीं बैठक को संबोधित करते हुए यह बात कही।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश में एक ट्रक ने मोटरसाइकिल को मारी टक्कर, हादसे में तीन पत्रकारों की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/a-truck-collided-with-a-motorcycle-in-madhya-pradesh-three-journalists-died-in-the-accident/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/a-truck-collided-with-a-motorcycle-in-madhya-pradesh-three-journalists-died-in-the-accident/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश में एक ट्रक ने मोटरसाइकिल को मारी टक्कर, हादसे में तीन पत्रकारों की मौत मध्य प्रदेश के रायसेन जिले में एक ट्रक ने मोटरसाइकिल को टक्कर मार दी, जिससे मोटरसाइकिल पर सवार विदिशा के तीन पत्रकारों की मौत हो गई। पुलिस के एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। सलामतपुर पुलिस थाना प्रभारी देवेंद्र पाल ने बताया कि हादसा सोमवार रात करीब नौ बजे लांबाखेड़ा के पास एक मोड़ पर हुआ। उन्होंने कहा कि इस हादसे में तीन पत्रकारों राजेश शर्मा, सुनील शर्मा और नरेंद्र दीक्षित की मौके पर ही मौत हो गई। राजेश विदिशा प्रेस क्लब के अध्यक्ष थे। उन्होंने कहा कि हादसे के बाद ट्रक चालक मौके से फरार हो गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा: दिग्विजय सिंह जमीन पर गिरे, कांग्रेस ने मध्य प्रदेश की सड़कों को जिम्मेदार ठहराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/digvijay-singh-falls-to-the-ground-congress-blames-madhya-pradesh-roads/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 14:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/digvijay-singh-falls-to-the-ground-congress-blames-madhya-pradesh-roads/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा: दिग्विजय सिंह जमीन पर गिरे, कांग्रेस ने मध्य प्रदेश की सड़कों को जिम्मेदार ठहराया मनिहार (मध्यप्रदेश)। कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी की अगुवाई वाली भारत जोड़ो यात्रा के दौरान पार्टी के वरिष्ठ नेता दिग्विजय सिंह शनिवार को सड़क किनारे के एक रेस्तरां की ओर जाते वक्त भीड़ के बीच जमीन पर गिर पड़े। हालांकि, चश्मदीदों के मुताबिक उन्हें चोट नहीं आई और कांग्रेस कार्यकर्ताओं ने उन्हें सहारा देकर फौरन उठा लिया। इस घटना का वीडियो सोशल मीडिया पर वायरल होने के बाद कांग्रेस ने सिंह के जमीन पर गिरने के लिए खराब सड़कों को जिम्मेदार ठहराते हुए प्रदेश की भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार पर निशाना साधा। इसे भी पढ़ें: राजस्थान: एंबुलेंस का डीजल खत्म, जान बचाने के लिए 1 KM तक बेटी-दामाद ने दिया धक्का, मरीज की सड़क पर मौतउधर, भाजपा का दावा है कि कांग्रेस कार्यकर्ताओं की धक्का-मुक्की के कारण सिंह जैसे वरिष्ठ नेताओं को भारत जोड़ो यात्रा के दौरान ऐसे हादसों का शिकार होना पड़ रहा है। चश्मदीदों ने बताया कि भारत जोड़ो यात्रा के दौरान कांग्रेस कार्यकर्ताओं की भीड़ से घिरे सिंह उस वक्त जमीन पर गिर पड़े, जब वह चाय काल के दौरान बड़वाह के पास सड़क किनारे के एक रेस्तरां में जा रहे थे। घटना के बारे में पूछे जाने पर कांग्रेस के मीडिया विभाग के प्रभारी जयराम रमेश ने संवाददाताओं से कहा, दिग्विजय सिंह भारत जोड़ो यात्रा के दौरान अब तक चार बार जमीन पर गिर चुके हैं। हालांकि, मध्यप्रदेश में वह पहली बार गिरे हैं और इसका कारण राज्य की खराब सड़कें भी हैं। उन्होंने मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान के एक पुराने बयान का हवाला दिया जिसमें चौहान ने कहा था कि मध्यप्रदेश की सड़कें अमेरिका की राजधानी वॉशिंगटन डीसी की सड़कों से बेहतर हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्यप्रदेश में ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में परिवार समेत शामिल होंगी प्रियंका गांधी वाद्रा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/priyanka-gandhi-vadra-will-join-bharat-jodo-yatra-in-madhya-pradesh-with-family/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 21:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/priyanka-gandhi-vadra-will-join-bharat-jodo-yatra-in-madhya-pradesh-with-family/</guid>
      <description>मध्यप्रदेश में ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में परिवार समेत शामिल होंगी प्रियंका गांधी वाद्रा बुरहानपुर (मध्य प्रदेश)।&amp;nbsp;कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी की अगुवाई वाली ‘भारत जोड़ो यात्रा’ दक्षिण का द्वार कहे जाने वाले बुरहानपुर जिले से मध्यप्रदेश में बुधवार सुबह प्रवेश करेगी। अगले विधानसभा चुनावों से साल भर पहले सूबे से गुजर रही इस यात्रा के लिए कांग्रेस ने बड़े पैमाने पर तैयारियां की हैं। गौरतलब है कि ज्योतिरादित्य सिंधिया की सरपरस्ती में कांग्रेस के बागी विधायकों के पालाबदल से मार्च 2020 में प्रदेश में कमलनाथ नीत कांग्रेस सरकार गिर गई थी। यात्रा के मध्यप्रदेश में प्रवेश की पूर्व संध्या पर कांग्रेस की राज्य इकाई के प्रमुख कमलनाथ ने मंगलवार को संवाददाताओं को बताया कि पार्टी की उत्तर प्रदेश से जुड़े मामलों की प्रभारी महासचिव प्रियंका गांधी वाद्रा भी अपने पूरे परिवार समेत पहली बार पदयात्रा में शामिल होंगी। उन्होंने बताया कि वाद्रा बुरहानपुर से इंदौर के रास्ते में 24 और 25 नवंबर को यात्रा में शामिल होंगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अमित शाह ने राहुल गांधी को बताई राम मंदिर के उद्घाटन की तारीख, कहा- अयोध्या का टिकट बुक कर लीजिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘भारत जोड़ो यात्रा’ महाराष्ट्र चरण के अंतिम दिन में, रविवार को मध्य प्रदेश में करेगी प्रवेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bharat-jodo-yatra-will-enter-madhya-pradesh-on-sunday-the-last-day-of-maharashtra-phase/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 10:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bharat-jodo-yatra-will-enter-madhya-pradesh-on-sunday-the-last-day-of-maharashtra-phase/</guid>
      <description>‘भारत जोड़ो यात्रा’ महाराष्ट्र चरण के अंतिम दिन में, रविवार को मध्य प्रदेश में करेगी प्रवेश कांग्रेस नेता राहुल गांधी के नेतृत्व में ‘भारत जोड़ो यात्रा’ अपने महाराष्ट्र चरण के अंतिम दिन रविवार को बुलढाणा जिले से आगे बढ़ी। महाराष्ट्र से यह पदयात्रा रविवार रात को मध्य प्रदेश में दाखिल होगी। ‘भारत जोड़ो यात्रा’ रविवार को 74वें दिन में प्रवेश कर गई। यह पदयात्रा शनिवार को साईराम एग्रो सेंटर में रात्रि विश्राम के बाद रविवार सुबह छह बजे बुलढाणा के भेंडवल से फिर से शुरू हुई। राहुल से मिलने के लिए यात्रा मार्ग में बड़ी संख्या में लोग इकट्ठा हुए थे। इस दौरान कांग्रेस नेता ने उनसे बातचीत की।  सोमवार को ‘भारत यात्रियों’ के लिए विश्राम दिवस रहेगा। इस दिन राहुल गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए प्रचार करेंगे। गुजरात में विधानसभा चुनाव के लिए एक और पांच दिसंबर को मतदान होना है। ‘भारत जोड़ो यात्रा’ सात सितंबर को तमिलनाडु के कन्याकुमारी से शुरू हुई थी। इसने सात नवंबर को महाराष्ट्र में प्रवेश किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्यप्रदेश के मुख्यमंत्री ने भाजपा विधायकों से कल्याणकारी योजनाओं का प्रचार करने के लिए कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/madhya-pradesh-cm-asks-bjp-mlas-to-publicize-welfare-schemes/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/madhya-pradesh-cm-asks-bjp-mlas-to-publicize-welfare-schemes/</guid>
      <description>मध्यप्रदेश के मुख्यमंत्री ने भाजपा विधायकों से कल्याणकारी योजनाओं का प्रचार करने के लिए कहा मध्यप्रदेश विधानसभा चुनाव से एक साल पहले मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने शनिवार को पार्टी विधायकों के साथ बैठक की और उनसे सरकार की कल्याणकारी योजनाओं, विशेष रूप से पंचायत (अनुसूचित क्षेत्र का विस्तार) अधिनियम (पेसा एक्ट) का प्रचार करने के लिए कहा। महान स्वतंत्रता सेनानी एवं आदिवासी नेता बिरसा मुंडा की जयंती पर 15 नवंबर को शहडोल जिले में राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू की उपस्थिति में मध्यप्रदेश में पेसा की शुरुआत की गई। मुंडा की जयंती को देश में जनजाति गौरव दिवस के रूप में मनाया जाता है। इस बैठक में भाग लेने वाले एक व्यक्ति ने कहा, ‘‘मुख्यमंत्री ने हमें 51 प्रतिशत से अधिक वोट सुनिश्चित करने के लिए काम करने के लिए कहा। उन्होंने विधायकों से कहा कि वे अपने-अपने निर्वाचन क्षेत्रों में किए गए अच्छे काम के बारे में बताएं।’’ बैठक में मध्यप्रदेश भाजपा प्रभारी पी मुरलीधर राव और मध्यप्रदेश भाजपा अध्यक्ष वीडी शर्मा भी मौजूद थे। इसी बीच मुख्यमंत्री चौहान ने ट्वीट किया, ‘‘मध्यप्रदेश में नए युग की शुरुआत जनजातीय वर्ग को मिलेगा। अधिकार सामाजिक समरसता को कायम करते हुए मध्यप्रदेश में पेसा कानून लागू किया गया है। यह कानून हमारे जनजातीय भाई-बहनों के अधिकारों की रक्षा कर उन्हें आर्थिक रूप से भी सशक्त करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश का देश के जीडीपी में 550 अरब डॉलर का योगदान करने का लक्ष्य: मुख्यमंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/madhya-pradesh-aims-to-contribute-550-billion-doller-to-the-country-gdp-chief-minister/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 20:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/madhya-pradesh-aims-to-contribute-550-billion-doller-to-the-country-gdp-chief-minister/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश का देश के जीडीपी में 550 अरब डॉलर का योगदान करने का लक्ष्य: मुख्यमंत्री मुंबई।&amp;nbsp;देश की अर्थव्यवस्था में मध्य प्रदेश का योगदान 2026 तक 550 अरब डॉलर पर पहुंच जाएगा। राज्य के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने बृहस्पतिवार को यह बात कही। उन्होंने कहा कि भारत पांच हजार अरब डॉलर की अर्थव्यवस्था बनने की ओर अग्रसर है। चौहान ने कहा कि राज्य का सकल घरेलू उत्पाद (एसजीडीपी) इस साल 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश में कांग्रेस के राजकीय दौरे पर विवाद के बाद प्रतिभागी को गोली मारने का प्रयास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/attempt-to-shoot-participant-after-controversy-in-congresss-state-visit-in-madhya-pradesh/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/attempt-to-shoot-participant-after-controversy-in-congresss-state-visit-in-madhya-pradesh/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश में कांग्रेस के राजकीय दौरे पर विवाद के बाद प्रतिभागी को गोली मारने का प्रयास मध्य प्रदेश के ग्वालियर जिले में मंगलवार को कांग्रेस नेता गोविंद सिंह के नेतृत्व में पार्टी की प्रदेश स्तरीय ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में एक प्रतिभागी के साथ विवाद के बाद एक व्यक्ति ने कथित तौर पर तमंचे से गोली चलाने का प्रयास किया। नगर पुलिस अधीक्षक रवि भदौरिया ने कहा कि मंगलवार शाम बरेठा टोल प्लाजा के पास ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के भिंड से ग्वालियर पहुंचने पर कुछ युवकों के बीच झगड़ा हो गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्यप्रदेश में इंदौर एवं जबलपुर जिलों सहित 14 जिलाधिकारियों का तबादला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/transfer-of-14-district-magistrates-including-indore-and-jabalpur-districts-in-madhya-pradesh/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/transfer-of-14-district-magistrates-including-indore-and-jabalpur-districts-in-madhya-pradesh/</guid>
      <description>मध्यप्रदेश में इंदौर एवं जबलपुर जिलों सहित 14 जिलाधिकारियों का तबादला मध्यप्रदेश में 2023 में होने वाले विधानसभा चुनाव से पहले राज्य सरकार ने सोमवार रात को एक बड़ा प्रशासनिक फेरबदल करते हुए इंदौर और जबलपुर जिलों सहित राज्य के 14 जिलाधिकारियों का तबादला कर दिया है। मध्यप्रदेश सामान्य प्रशासन द्वारा जारी आदेश के अनुसार इंदौर के जिलाधिकारी मनीष सिंह का भोपाल तबादला कर अब उन्हें राज्य उद्योग विकास निगम का प्रबंध संचालक और मध्यप्रदेश मेट्रो रेल कॉरपोरेशन लिमिटेड का प्रबंध संचालक का जिम्मा दिया गया है। वहीं, जबलपुर जिलाधिकारी इलैया राजा टी को अब इंदौर का जिलाधिकारी बनाया गया है, जबकि छिंदवाड़ा जिलाधिकारी सौरव कुमार सुमन अब जबलपुर के नये जिलाधिकारी होंगे। देवास जिलाधिकारी चंद्रमौली शुक्ला का भोपाल स्थानांतरण कर अब उन्हें मध्यप्रदेश गृह निर्माण एवं अधोसंरचना विकास मंडल का आयुक्त बनाया गया है, जबकि इंदौर स्मार्ट सिटी के मुख्य कार्यपालन अधिकारी ऋषव गुप्ता को अब शुक्ला के स्थान पर देवास जिलाधिकारी बनाया है।  इनके अलावा, राज्य सरकार ने प्रवीण सिंह अढायच को सीहोर जिलाधिकारी, कृष्ण देव त्रिपाठी को उमरिया जिलाधिकारी, अरुण कुमार परमार को सिंगरौली जिलाधिकारी, प्रियंक मिश्रा को धार जिलाधिकारी की जिम्मेदारी दी है। आदेश के अनुसार कैलाश वानखेड़े को आगर-मालवा का जिलाधिकारी बनाया गया है, जबकि अवि प्रसाद को कटनी जिलाधिकारी, शीतला पटले को छिंदवाड़ा जिलाधिकारी, साकेत मालवीय को सीधी जिलाधिकारी, अंकित अस्थाना को मुरैना जिलाधिकारी, ऋजु बाफना को नरसिंहपुर जिलाधिकारी और भव्या मित्तल को बुरहानपुर जिलाधिकारी बनाया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्यप्रदेश की मंत्री ने बलात्कारियों को सार्वजनिक रुप से फांसी देने की वकालत की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/madhya-pradesh-minister-advocates-public-hanging-of-rapists/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/madhya-pradesh-minister-advocates-public-hanging-of-rapists/</guid>
      <description>मध्यप्रदेश की मंत्री ने बलात्कारियों को सार्वजनिक रुप से फांसी देने की वकालत की मध्य प्रदेश की मंत्री उषा ठाकुर ने बृहस्पतिवार को बलात्कारियों को सार्वजनिक रुप से फांसी देने की मांग करते हुए कहा कि इस तरह की सजा दूसरों के लिए बचाव का काम करेगी और कोई भी इस तरह के अपराधों में फिर से शामिल होने की हिम्मत नहीं करेगा। खंडवा जिले में इस सप्ताह की शुरुआत में चार साल की बच्ची से कथित बलात्कार की घटना के बारे में पूछे गए एक सवाल पर ठाकुर ने यह बयान दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश स्थापना दिवस पर राज्य की संस्कृति, इतिहास और लोकाचार को दर्शाती रिपोर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/report-on-culture-history-and-ethos-on-madhya-pradesh-foundation-day/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/report-on-culture-history-and-ethos-on-madhya-pradesh-foundation-day/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश स्थापना दिवस पर राज्य की संस्कृति, इतिहास और लोकाचार को दर्शाती रिपोर्ट मध्य प्रदेश वस्तुतः केवल भौगोलिक हृदयस्थली नहीं बल्कि भारत का मानसस्थल है। यहीं से संपूर्ण भारत में जागरण, चैतन्यता व सांस्कृतिक तेज का भाव संचारित होता है। यह प्रदेश एक तरफ़ से उत्तर प्रदेश, दूसरी तरफ़ से झारखण्ड, तीसरी तरफ़ से महाराष्ट्र, चौथी तरफ़ से राजस्थान, पाँचवी तरफ़ से गुजरात और छठवीं तरफ़ से छत्तीसगढ़ की सीमाओं से घिरा हुआ है। भारत की संस्कृति में मध्य प्रदेश जगमगाते दीपक के समान है, जिसके प्रकाश की सर्वथा अलग प्रभा और प्रभाव है। विभिन्न संस्कृतियों की अनेकता में एकता का जैसे आकर्षक गुलदस्ता है, मध्य प्रदेश, जिसे प्रकृति ने राष्ट्र की वेदी पर जैसे अपने हाथों से सजाकर रख दिया है, जिसका सतरंगी सौन्दर्य और मनमोहक सुगन्ध चारों ओर फैल रहे हैं। यहाँ के वातावरण में कला, साहित्य और संस्कृति की मधुमयी सुवास तैरती रहती है। यहाँ के लोक समूहों और जनजाति समूहों में प्रतिदिन नृत्य, संगीत, गीत की रसधारा सहज रूप से फूटती रहती है। यहाँ का हर दिन पर्व की तरह आता है और जीवन में आनन्द रस घोलकर स्मृति के रुप में चला जाता है। इस प्रदेश के तुंग-उतुंग शैल शिखर विन्ध्य-सतपुड़ा, मैकल-कैमूर की उपत्यिकाओं के अन्तर से गूँजते अनेक पौराणिक आख्यान और नर्मदा, सोन, सिन्ध, चम्बल, बेतवा, केन, धसान, तवा, ताप्ती आदि सर-सरिताओं के उद्गम और मिलन की मिथकथाओं से फूटती सहस्त्र धाराएँ यहाँ के जीवन को आप्लावित ही नहीं करतीं, बल्कि परितृप्त भी करती हैं। यहां के गीत, नृत्य, नाट्यकला, वाद्ययंत्र, घुमंतू जातियां, जनजातीय कलाएं, नदियों का संसार मानव हेतु सदा सदा से एक प्रेरणास्त्रोत रहा है। कविवर भवानी प्रसाद मिश्र की कविता &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश में महात्मा गांधी की प्रतिमा क्षतिग्रस्त, अज्ञात लोगों के खिलाफ मामला दर्ज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mahatma-gandhi-statue-damaged-in-madhya-pradesh-case-registered-against-unknown-people/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mahatma-gandhi-statue-damaged-in-madhya-pradesh-case-registered-against-unknown-people/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश में महात्मा गांधी की प्रतिमा क्षतिग्रस्त, अज्ञात लोगों के खिलाफ मामला दर्ज खंडवा (मप्र)। मध्य प्रदेश के खंडवा जिले में स्थापित महात्मा गांधी की प्रतिमा को अज्ञात लोगों ने कथित तौर पर क्षतिग्रस्त कर दिया। पुलिस ने यह जानकारी रविवार को दी। जावर थाना प्रभारी शिवराम जाट ने बताया कि यह घटना शुक्रवार-शनिवार की दरम्यानी रात को ग्राम रनगांव में गांधी चौक पर घटी जिसके बाद अज्ञात अपराधियों के खिलाफ भारतीय दंड संहिता की संबंधित धाराओं के तहत प्राथमिकी दर्ज की गई।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
