<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Singapore on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/singapore/</link>
    <description>Recent content in Singapore on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2022 22:52:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/singapore/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>सिंगापुर के निवेशकों ने उत्तर प्रदेश में 20,000 करोड़ रुपये के निवेश की प्रतिबद्धता जताई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/singapore-investors-commit-to-invest-rs-20000-crore-in-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 22:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/singapore-investors-commit-to-invest-rs-20000-crore-in-uttar-pradesh/</guid>
      <description>सिंगापुर के निवेशकों ने उत्तर प्रदेश में 20,000 करोड़ रुपये के निवेश की प्रतिबद्धता जताई सिंगापुर के निवेशकों ने उत्तर प्रदेश में डेटा केंद्र, लॉजिस्टिक्स सेवाओं और शिक्षा जैसे क्षेत्रों में करीब 20,000 करोड़ रुपये के निवेश की प्रतिबद्धता जतायी है। एक वरिष्ठ अधिकारी ने यह जानकारी दी। उत्तर प्रदेश के जल शक्ति एवं बाढ़ नियंत्रण मंत्री स्वतंत्र देव सिंह के नेतृत्व में ‘उत्तर प्रदेश वैश्विक निवेशक शिखर सम्मेलन (यूपीजीआईएस) के प्रतिनिधिमंडल द्वारा दिए गए चार दिन के प्रस्तुतीकरण के बाद इस निवेश की प्रतिबद्धता जताई गई। सिंगापुर अगले साल लखनऊ में 10-12 फरवरी को होने वाले निवेशक सम्मेलन में भागीदार देश है।  सिंह और उनके प्रतिनिधिमंडल के सदस्यों ने कई बैठकें की। इस दौरान उन्होंने सिंगापुर के व्यापार एवं उद्योग मंत्री तथा स्थिरता एवं पर्यावरण मंत्री के साथ अपने राज्य में संभावनाओं और सहयोग के अवसरों पर चर्चा की। उन्होंने पीटीआई-को बताया, ‘‘सिंगापुर द्वारा 20,000 करोड़ रुपये (200 अरब डॉलर) का निवेश बुनियादी ढांचे, उच्चस्तरीय डेटा केंद्रों, अंतर्देशीय जलमार्गों, लॉजिस्टिक्स और भंडारण, खाद्य एवं कृषि-प्रसंस्करण, शैक्षणिक संस्थानों, कौशल केंद्रों, अपशिष्ट प्रबंधन तथा इसी तरह के अन्य क्षेत्रों में होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Singapore का ग्लोबल स्कूल फाउंडेशन भारत के शिक्षा क्षेत्र में 55 करोड़ डॉलर का निवेश करेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/singapores-global-school-foundation-to-invest-550-million-in-indias-education-sector/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 17:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/singapores-global-school-foundation-to-invest-550-million-in-indias-education-sector/</guid>
      <description>Singapore का ग्लोबल स्कूल फाउंडेशन भारत के शिक्षा क्षेत्र में 55 करोड़ डॉलर का निवेश करेगा सिंगापुर। सिंगापुर स्थित भारतीय मूल के ग्लोबल स्कूल फाउंडेशन (जीएसएफ) ने भारत के स्कूली शिक्षा क्षेत्र में 2026 तक 55 करोड़ डॉलर से अधिक का निवेश करने की योजना बनाई है। जीएसएफ की पहले से ही बेंगलुरु, पुणे, अहमदाबाद और नोएडा में उपस्थिति है। कोविड-महामारी के बाद स्थानीय समुदायों द्वारा दाखिले के लिए मांग में भारी बढ़ोतरी देखी गई है। परिवारों के एक से दूसरे शहरजाने और दूसरे देशों से स्वदेश लौटने के बीच मांग में उल्लेखनीय बढ़ोतरी हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत और सिंगापुर की वायुसेनाओं ने सालाना संयुक्त सैन्य प्रशिक्षण में हिस्सा लिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/air-forces-of-india-and-singapore-participate-in-annual-joint-military-training/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 21:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/air-forces-of-india-and-singapore-participate-in-annual-joint-military-training/</guid>
      <description>भारत और सिंगापुर की वायुसेनाओं ने सालाना संयुक्त सैन्य प्रशिक्षण में हिस्सा लिया महामारी के कारण दो साल बाद भारत और सिंगापुर की वायुसेनाओं ने सालाना संयुक्त सैन्य प्रशिक्षण (जेएमटी) में हिस्सा लिया। इसका मकसद दोनों सेनाओं के बीच पेशेवर संबंध को मजबूत बनाना और एक-दूसरे के संचालनात्मक कौशल को बढ़ाना है। सिंगापुर के रक्षा मंत्रालय की ओर से जारी एक बयान के अनुसारसिंगापुर गणराज्य की वायुसेना (आरएसएएफ) और भारतीय वायुसेना ने 11वें जेएमटी को सफलतापूर्वक पूरा किया। बयान के अनुसार इसका आयोजन भारत में कालीकुंड वायसैनिक अड्डे पर तीन नवंबर से 14 दिसंबर तक किया गया।  इस संयुक्त प्रशिक्षण का आयोजन दो साल के अंतराल के बाद किया गया। विज्ञप्ति के मुताबिक आरएसएफ ने 14 एफ-16सी/डी युद्धक विमान और भारतीय वायुसेना के एसयू-30एमकेआई, जगुआर, एलसीए तेजस और मिग-29 जंगी विमानों नेप्रशिक्षण में हिस्सा लिया। वर्ष 2008 में शुरुआत के बाद से जेएमटी का आयोजन वायुसेना द्विपक्षीय समझौते के तहत होता रहा है। इस समझौते पर वर्ष 2007 में दस्तखत किये गये थे। सिंगापुर और भारत की थल सेनाओं ने भी 12वां ‘अग्नि वारियर’ अभ्यास किया जो 13 नवंबर, 2022 से लेकर 30 नवंबर,2022 तक चला और इसका आयोजन महाराष्ट्र स्थित फील्ड फायरिंग रेंज देवलाली में किया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिंगापुर के पूर्व व्याख्याता ने अंतरजातीय जोड़े पर नस्लीय टिप्पणी का गुनाह स्वीकार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-singapore-lecturer-pleads-guilty-to-racial-slur-on-interracial-couple/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-singapore-lecturer-pleads-guilty-to-racial-slur-on-interracial-couple/</guid>
      <description>सिंगापुर के पूर्व व्याख्याता ने अंतरजातीय जोड़े पर नस्लीय टिप्पणी का गुनाह स्वीकार किया सिंगापुर में पॉलिटेक्निक के एक पूर्व व्याख्याता ने 2021 में एक अंतरजातीय जोड़े के खिलाफ नस्लीय टिप्पणी करने का गुनाह कबूल कर लिया है। घटना का एक वीडियो सोशल मीडिया पर वायरल हुआ था और आरोपी के मोबाइल फोन से अश्लील वीडियो भी मिले थे। ‘द स्ट्रेट्स टाइम्स’ अखबार की खबर के अनुसार, एनजी एन पॉलिटेक्निक के पूर्व वरिष्ठ व्याख्याता टैन बून ली (61)ने दो आरोपों को स्वीकार कर लिया। अखबार के मुताबिक 5 जून, 2021 को ली ने भारतीय-फिलीपीन मूल के 26 वर्षीय दवे प्रकाश पर नस्लवादी टिप्पणी की, जिसके साथ उसकी थाइलैंड-चीनी मूल की प्रेमिका जैकलीन हो भी थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेश मंत्री जयशंकर ने कंबोडिया में कनाडा, इंडोनेशिया और सिंगापुर के अपने समकक्षों से मुलाकात की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jaishankar-met-his-counterparts-from-canada-indonesia-and-singapore-in-cambodia/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jaishankar-met-his-counterparts-from-canada-indonesia-and-singapore-in-cambodia/</guid>
      <description>विदेश मंत्री जयशंकर ने कंबोडिया में कनाडा, इंडोनेशिया और सिंगापुर के अपने समकक्षों से मुलाकात की विदेश मंत्री एस जयशंकर ने शनिवार को कंबोडिया की राजधानी में आसियान-भारत शिखर सम्मेलन से इतर कनाडा, इंडोनेशिया और सिंगापुर के अपने समकक्षों के साथ कई मुद्दों पर चर्चा की। जयशंकर उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ के साथ यात्रा पर हैं, जो यहां आसियान-भारत शिखर सम्मेलन और 17वें पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन में भारतीय प्रतिनिधिमंडल का नेतृत्व कर रहे हैं।  विदेश मंत्री ने एक ट्वीट में कहा, “पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन के मौके पर कनाडा की विदेश मंत्री मिलेन जॉली से मिलकर अच्छा लगा। यूक्रेन संघर्ष, हिंद-प्रशांत, द्विपक्षीय सहयोग और सामुदायिक कल्याण पर चर्चा की। वीजा चुनौतियों से निपटने के लिए उठाए जा रहे कदमों की सराहना की।” यह बैठक भारत द्वारा खालिस्तानी समूहों और वहां रह रहे व्यक्तियों की भारत विरोधी गतिविधियों पर चिंता दोहराए जाने के कुछ दिन बाद हुई है।  विदेश मंत्रालय ने तीन नवंबर को नयी दिल्ली में कहा था कि भारत ने कनाडा से अपने कानूनों के तहत उन व्यक्तियों और समूहों को आतंकवादी के रूप में नामित करने का भी आग्रह किया है जिन्हें भारतीय कानूनों के तहत आतंकवादी घोषित किया गया है। जयशंकर ने अपनी इंडोनशियाई समकक्ष से भी मुलाकात की। उन्होंने एक अन्य ट्वीट में कहा, इंडोनेशिया की मेरी प्रिय सहयोगी विदेश मंत्री रेट्नो मर्सूदी से मिलकर अच्छा लगा। आगामी जी-20 बाली शिखर सम्मेलन के लिए उन्हें शुभकामनाएं।”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
