<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Singapore on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/singapore/</link>
    <description>Recent content in Singapore on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Nov 2022 05:18:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/singapore/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>सिंगापुर के पूर्व व्याख्याता ने अंतरजातीय जोड़े पर नस्लीय टिप्पणी का गुनाह स्वीकार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-singapore-lecturer-pleads-guilty-to-racial-slur-on-interracial-couple/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-singapore-lecturer-pleads-guilty-to-racial-slur-on-interracial-couple/</guid>
      <description>सिंगापुर के पूर्व व्याख्याता ने अंतरजातीय जोड़े पर नस्लीय टिप्पणी का गुनाह स्वीकार किया सिंगापुर में पॉलिटेक्निक के एक पूर्व व्याख्याता ने 2021 में एक अंतरजातीय जोड़े के खिलाफ नस्लीय टिप्पणी करने का गुनाह कबूल कर लिया है। घटना का एक वीडियो सोशल मीडिया पर वायरल हुआ था और आरोपी के मोबाइल फोन से अश्लील वीडियो भी मिले थे। ‘द स्ट्रेट्स टाइम्स’ अखबार की खबर के अनुसार, एनजी एन पॉलिटेक्निक के पूर्व वरिष्ठ व्याख्याता टैन बून ली (61)ने दो आरोपों को स्वीकार कर लिया। अखबार के मुताबिक 5 जून, 2021 को ली ने भारतीय-फिलीपीन मूल के 26 वर्षीय दवे प्रकाश पर नस्लवादी टिप्पणी की, जिसके साथ उसकी थाइलैंड-चीनी मूल की प्रेमिका जैकलीन हो भी थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेश मंत्री जयशंकर ने कंबोडिया में कनाडा, इंडोनेशिया और सिंगापुर के अपने समकक्षों से मुलाकात की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jaishankar-met-his-counterparts-from-canada-indonesia-and-singapore-in-cambodia/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jaishankar-met-his-counterparts-from-canada-indonesia-and-singapore-in-cambodia/</guid>
      <description>विदेश मंत्री जयशंकर ने कंबोडिया में कनाडा, इंडोनेशिया और सिंगापुर के अपने समकक्षों से मुलाकात की विदेश मंत्री एस जयशंकर ने शनिवार को कंबोडिया की राजधानी में आसियान-भारत शिखर सम्मेलन से इतर कनाडा, इंडोनेशिया और सिंगापुर के अपने समकक्षों के साथ कई मुद्दों पर चर्चा की। जयशंकर उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ के साथ यात्रा पर हैं, जो यहां आसियान-भारत शिखर सम्मेलन और 17वें पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन में भारतीय प्रतिनिधिमंडल का नेतृत्व कर रहे हैं।  विदेश मंत्री ने एक ट्वीट में कहा, “पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन के मौके पर कनाडा की विदेश मंत्री मिलेन जॉली से मिलकर अच्छा लगा। यूक्रेन संघर्ष, हिंद-प्रशांत, द्विपक्षीय सहयोग और सामुदायिक कल्याण पर चर्चा की। वीजा चुनौतियों से निपटने के लिए उठाए जा रहे कदमों की सराहना की।” यह बैठक भारत द्वारा खालिस्तानी समूहों और वहां रह रहे व्यक्तियों की भारत विरोधी गतिविधियों पर चिंता दोहराए जाने के कुछ दिन बाद हुई है।  विदेश मंत्रालय ने तीन नवंबर को नयी दिल्ली में कहा था कि भारत ने कनाडा से अपने कानूनों के तहत उन व्यक्तियों और समूहों को आतंकवादी के रूप में नामित करने का भी आग्रह किया है जिन्हें भारतीय कानूनों के तहत आतंकवादी घोषित किया गया है। जयशंकर ने अपनी इंडोनशियाई समकक्ष से भी मुलाकात की। उन्होंने एक अन्य ट्वीट में कहा, इंडोनेशिया की मेरी प्रिय सहयोगी विदेश मंत्री रेट्नो मर्सूदी से मिलकर अच्छा लगा। आगामी जी-20 बाली शिखर सम्मेलन के लिए उन्हें शुभकामनाएं।”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
