<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Singapore on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/singapore/</link>
    <description>Recent content in Singapore on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Jan 2023 07:02:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/singapore/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>यूपीआई के साथ सिंगापुर के पेनाऊ का एकीकरण जल्द, पैसा भेजने की लागत घटेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/singapores-penau-to-integrate-with-upi-soon-cost-of-sending-money-will-come-down/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 07:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/singapores-penau-to-integrate-with-upi-soon-cost-of-sending-money-will-come-down/</guid>
      <description>यूपीआई के साथ सिंगापुर के पेनाऊ का एकीकरण जल्द, पैसा भेजने की लागत घटेगी सिंगापुर के केंद्रीय बैंक ने सोमवार को कहा कि भारत की एकीकृत भुगतान प्रणाली यूपीआई और सिंगापुर के पेनाऊ का एकीकरण जल्द ही शुरू होगा और ऐसा होने पर पैसा भेजने की लागत 10 प्रतिशत घट जाएगी। सिंगापुर मौद्रिक प्राधिकरण के मुख्य वित्त-प्रौद्योगिकी अधिकारी सपनेंदु मोहंती ने वित्तीय समावेशन पर यहां आयोजित जी20 बैठक में यूपीआई और पेनाऊ के एकीकरण के बारे में जानकारी दी। उन्होंने कहा, ‘‘भारत के यूपीआई और सिंगापुर के पेनाऊ का समेकन तैयार हो चुका है और इसे पेश किए जाने का इंतजार है।’’  दोनों देशों के डिजिटल भुगतान नेटवर्क के बीच एकीकरण होने से बेहद प्रतिस्पर्द्धी दरों पर पैसा एक-दूसरे देश में भेजा जा सकेगा। इससे धन-प्रेषण लागत भी 10 प्रतिशत तक कम हो जाएगी। मोहंती ने कहा, ‘‘फिलहाल सिंगापुर से भारत को एक अरब सिंगापुरी डॉलर भेजे जाते हैं जबकि भारत से सिंगापुर को 20-30 करोड़ सिंगापुरी डॉलर की रकम भेजी जाती है।’’ उन्होंने उम्मीद जताई कि भारत के अलावा मलेशिया के साथ भी डिजिटल भुगतान नेटवर्क का एकीकरण किया जा सकेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिंगापुर : भारतीय महिला को घरेलू सहायिका का उत्पीड़न करने के मामले में 14 साल की जेल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-singapore-indian-woman-jailed-for-14-years-for-harassing-domestic-help/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 21:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-singapore-indian-woman-jailed-for-14-years-for-harassing-domestic-help/</guid>
      <description>सिंगापुर : भारतीय महिला को घरेलू सहायिका का उत्पीड़न करने के मामले में 14 साल की जेल सिंगापुर की अदालत ने 64 वर्षीय भारतीय मूल की महिला को घरेलू सहायिका को यातना देने में बेटी का साथ देने के आरोप में 14 साल की सजा सुनाई है। घरेलू सहायिका की वर्ष 2016 में दिमाग में चोट लगने की वजह से मौत हो गई थी। अदालत ने प्रेमा एस नारायणसामी को नवंबर 2021 में 48 मामलों में दोषी पाया जिनमेंअधिकतर म्यांमा नागरिक घरेलू सहायिका पियांग न्गाइह डोन को चोट पहुंचाने से जुड़े है। प्रेमा की बेटी गायत्री मुरुगन (41) को अदालत ने वर्ष 2021 में 30 साल कैद की सजा सुनाई थी जो सिंगापुर के इतिहास में घरेलू सहायिका का उत्पीड़न करने के मामले में सबसे अधिक सजा है।  डोन की 14 महीने तक लगातार यातना की वजह से गले में झटके लगने से लगी दिमागी चोट की वजह से 26 जुलाई2016 को मौत हो गई थी। चैनल न्यूज एशिया के मुताबिक प्रेमा घरेलू सहायिका पर पानी डालने, लात मारने, मुक्का मारने,गला दबाने, बाल खींचने जैसी यातनाएं देने में बेटी का साथ देती थी। चैनल के मुताबिक आरोपी घरेलू सहायिका की कड़छी कोड़े और बोतलों से भी पिटाई करते थे।  खबर के मुताबिक मां-बेटी की यातनाओं की वजह से घरेलू सहायिका का वजन मई 2015 में उनके साथ काम शुरू करने के दौरान 39 किलोग्राम से घटकर 24 किलोग्राम रह गया था। चैनल के मुताबिक मौत से कुछ दिन पहले कूड़े से खाना खाने की कोशिश करने पर उसे रात को खिड़की से बांध दिया गया था। अभियोजन पक्ष ने प्रेमा के लिए 14 से 16 साल कैद की सजा मांगी थी। उप लोक अभियोजक सेथिलकुमारन सबपाथी ने कहा किसजा की मांग करने की वजह उनके द्वारा किए गए अपराध की‘‘स्तब्ध और नृशंस करने वाली प्रकृति है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Singapore Malaysia Trip: सिंगापुर मलेशिया की सैर का सुनहरा मौका, जानें क्या है irctc के पैकेज में  </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/irctc-tour-package-for-singapore-malaysia-trip/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 18:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/irctc-tour-package-for-singapore-malaysia-trip/</guid>
      <description>Singapore Malaysia Trip: सिंगापुर मलेशिया की सैर का सुनहरा मौका, जानें क्या है irctc के पैकेज में आईआरसीटीसी आपके लिए शानदार टूर पैकेज लेकर आया है जिसमें आप 7 दिनों के लिए मलेशिया और सिंगापुर घूमने का आनंद ले सकते हैं,जानते हैं और क्या खास है इस टूर पैकेज में आईआरसीटीसी की जानकारी आईआरसीटीसी के ट्वीट के मुताबिक टूर की शुरुआत 18&amp;nbsp; जनवरी को होगी, यात्रा में सबसे पहले पर्यटकों को दिल्ली से क्वालालम्पुर ले जाया जायेगा, जहां क्वालालम्पुर के खूबसूरत स्थानों की सैर कराई जाएगी। इस पैकेज में आने-जाने की हवाई यात्रा,होटल का किराया, खाने पीने का खर्च लंच डिनर ब्रेकफास्ट, वीजा का खर्च आईआरसीटीसी वहन करेगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओडिशा दुबई, सिंगापुर और बैंकॉक के लिए सीधी उड़ान सेवाएं संचालित करेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/odisha-to-operate-direct-flight-services-to-dubai-singapore-and-bangkok/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 06:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/odisha-to-operate-direct-flight-services-to-dubai-singapore-and-bangkok/</guid>
      <description>ओडिशा दुबई, सिंगापुर और बैंकॉक के लिए सीधी उड़ान सेवाएं संचालित करेगा ओडिशा मंत्रिमंडल ने मंगलवार को दुबई, सिंगापुर और बैंकॉक के लिए सीधी उड़ान सेवा संचालित करने के प्रस्ताव को मंजूरी दे दी। मुख्यमंत्री नवीन पटनायक की अध्यक्षता में हुई मंत्रिमंडल की बैठक में 1,792 गांवों को 4जी इंटरनेट सुविधा मुहैया कराने के लिए बीएसएनएल को मोबाइल टावर के लिए जमीन देने के प्रस्ताव को भी मंजूरी दी गई। मुख्य सचिव एससी महापात्रा ने कहा कि इंडिगो ने भुवनेश्वर से दुबई, सिंगापुर और बैंकॉक के लिए उड़ान सेवाएं संचालित करने के लिए राज्य सरकार के प्रस्ताव में रुचि दिखाई है।  उन्होंने कहा, “186 सीटों वाले विमानों का संचालन किया जाएगा और खर्च राज्य सरकार द्वारा वहन किया जाएगा। टिकट बिक्री से उत्पन्न राजस्व राज्य सरकार द्वारा सुरक्षित रखा जाएगा।” महापात्रा ने कहा कि राज्य सरकार बीएसएनएल को 1,687 स्थानों पर 2,000 वर्ग फुट जमीन 30 साल के लिए प्रति इलाके एक रुपये प्रति वर्ष बिना किसी प्रीमियम और आकस्मिक शुल्क के उपलब्ध कराएगी। उन्होंने कहा कि इससे 1,792 गांवों को 4जी इंटरनेट की सुविधा मुहैया कराने में मदद मिलेगी। राज्य मंत्रिमंडल ने ओडिशा एमएसएमई विकास नीति 2022 को भी मंजूरी दी, जिसका उद्देश्य एमएसएमई क्षेत्र में उद्यमों के विकास में तेजी लाना है।  मंत्रिमंडल ने नए सहायता प्राप्त गैर-सरकारी उच्च विद्यालयों, उच्च प्राथमिक (एमई) विद्यालयों और मदरसों के पात्र कर्मचारियों को सरकारी सहायता अनुदान के विस्तार को भी मंजूरी दी। इससे करीब 26,164 शिक्षकों और गैर शिक्षण कर्मियों को फायदा होगा। वित्तीय निहितार्थ 280.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिंगापुर के वरिष्ठ मंत्री ने सिख समुदाय के योगदान की प्रशंसा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/singapores-senior-minister-lauds-the-contribution-of-the-sikh-community/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 21:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/singapores-senior-minister-lauds-the-contribution-of-the-sikh-community/</guid>
      <description>सिंगापुर के वरिष्ठ मंत्री ने सिख समुदाय के योगदान की प्रशंसा की सिंगापुर के वरिष्ठ मंत्री थरमन शणमुगरत्नम ने देश में सिख समुदाय के योगदान की प्रशंसा की। वह यहां दक्षिण-पूर्व एशिया में सिखों के सबसे बड़े धार्मिक आयोजन के 10वें संस्करण में शामिल हुए। सामाजिक नीतियों के समन्वय मंत्री थरमन द्विवार्षिक ‘नाम रस कीर्तन दरबार’ कार्यक्रम में गए जिसका आयोजन चार साल के अंतराल पर सिंगापुर एक्सपो में 23 से 26 दिसंबर के बीच किया गया। थरमन ने 24 दिसंबर को कार्यक्रम में हिस्सा लिया। इस मौके पर उन्होंने कहा, ‘‘ सिख समुदाय अल्पसंख्यकों में भी अल्पसंख्यक है लेकिन उसने अपना विशेष स्थान बनाया है और इसे समायोजित किया गया है और उसकी संस्कृति का उत्सव हमारे समाज में मनाया जाता है, जैसा कि हम जानते हैं कि सिंगापुर में हम सभी एक हैं। सिख समुदाय की जीवंतता निरंतर इसे अच्छी तरह से प्रदर्शित करती है। ’’ इस कार्यक्रम में करीब 40 हजार लोगों ने हिस्सा लिया। मंत्री ने कार्यक्रम और लंगर में भाग लिया और सिख समुदाय को संबोधित किया। कीर्तन दरबार में भारत, ऑस्ट्रेलिया, कनाडा, मलेशिया, थाईलैंड, ब्रिटेन और अमेरिका की सिख हस्तियों ने भी हिस्सा लिया। ब्रिटेन में रह रहे भारतीय मूल के चित्रकार अमनदीप सिंह ने सिख गुरुओं की बनाई गई अपनी पेंटिंग प्रदर्शित की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिंगापुर में भारतीय मूल के एक प्रवर्तन अधिकारी को अवैध तंबाकू उत्पाद रखने पर हुई जेल की सजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-origin-enforcement-officer-in-singapore-jailed-for-possessing-illegal-tobacco-products/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 21:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-origin-enforcement-officer-in-singapore-jailed-for-possessing-illegal-tobacco-products/</guid>
      <description>सिंगापुर में भारतीय मूल के एक प्रवर्तन अधिकारी को अवैध तंबाकू उत्पाद रखने पर हुई जेल की सजा सिंगापुर के चांगी हवाई अड्डे पर लोगों से प्राप्त अवैध तम्बाकू उत्पाद को रख लेने के आरोप में भारतीय मूल के एक प्रवर्तन अधिकारी को तीन महीने की जेल की सजा सुनाई गई है और उनपर 800 सिंगापुर डॉलर (करीब 592 अमेरिकी डॉलर) का जुर्माना लगाया गया है। मोहन राज अकिलन (31) और एक मलेशियाई नागरिक ने 1,417 सिंगापुरी डॉलर (लगभग 1100 अमेरिकी डॉलर) मूल्य के अवैध तम्बाकू से संबंधित उत्पाद रख लिये थे, जिन्हें चांगी हवाई अड्डे पर आने वाले यात्रियों ने स्वेच्छा से छोड़ा था। ‘द स्ट्रेट्स टाइम्स’ अखबार ने बृहस्पतिवार को बताया कि सजा सुनाए जाने के दौरान एक और आरोप पर विचार किया गया।  उप लोक अभियोजक तान सियाओ टिएन ने कहा कि मलेशियाई नागरिक मोहन को सिंगापुर के सर्टिस सिस्को सहायक पुलिस बल ने 19 अप्रैल, 2011 और आठ अगस्त, 2022 के बीच प्रवर्तन अधिकारी के रूप में नियुक्त किया था। उन्हें मई 2021 के आसपास स्वास्थ्य विज्ञान प्राधिकरण (एचएसए) की तम्बाकू विनियमन शाखा (टीआरबी) की प्रवर्तन संचालन इकाई में तैनात किया गया था। इस इकाई ने सर्टिस को तम्बाकू प्रवर्तन कार्य के लिए रखा था। उस शाखा के अधिकारियों के कामों में से एक प्रतिबंधित तम्बाकू से संबंधित उत्पादों को इकट्ठा करना होता है, जो चांगी हवाई अड्डे के माध्यम से सिंगापुर में प्रवेश करने वाले यात्री स्वेच्छा से छोड़ जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिंगापुर के निवेशकों ने उत्तर प्रदेश में 20,000 करोड़ रुपये के निवेश की प्रतिबद्धता जताई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/singapore-investors-commit-to-invest-rs-20000-crore-in-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 22:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/singapore-investors-commit-to-invest-rs-20000-crore-in-uttar-pradesh/</guid>
      <description>सिंगापुर के निवेशकों ने उत्तर प्रदेश में 20,000 करोड़ रुपये के निवेश की प्रतिबद्धता जताई सिंगापुर के निवेशकों ने उत्तर प्रदेश में डेटा केंद्र, लॉजिस्टिक्स सेवाओं और शिक्षा जैसे क्षेत्रों में करीब 20,000 करोड़ रुपये के निवेश की प्रतिबद्धता जतायी है। एक वरिष्ठ अधिकारी ने यह जानकारी दी। उत्तर प्रदेश के जल शक्ति एवं बाढ़ नियंत्रण मंत्री स्वतंत्र देव सिंह के नेतृत्व में ‘उत्तर प्रदेश वैश्विक निवेशक शिखर सम्मेलन (यूपीजीआईएस) के प्रतिनिधिमंडल द्वारा दिए गए चार दिन के प्रस्तुतीकरण के बाद इस निवेश की प्रतिबद्धता जताई गई। सिंगापुर अगले साल लखनऊ में 10-12 फरवरी को होने वाले निवेशक सम्मेलन में भागीदार देश है।  सिंह और उनके प्रतिनिधिमंडल के सदस्यों ने कई बैठकें की। इस दौरान उन्होंने सिंगापुर के व्यापार एवं उद्योग मंत्री तथा स्थिरता एवं पर्यावरण मंत्री के साथ अपने राज्य में संभावनाओं और सहयोग के अवसरों पर चर्चा की। उन्होंने पीटीआई-को बताया, ‘‘सिंगापुर द्वारा 20,000 करोड़ रुपये (200 अरब डॉलर) का निवेश बुनियादी ढांचे, उच्चस्तरीय डेटा केंद्रों, अंतर्देशीय जलमार्गों, लॉजिस्टिक्स और भंडारण, खाद्य एवं कृषि-प्रसंस्करण, शैक्षणिक संस्थानों, कौशल केंद्रों, अपशिष्ट प्रबंधन तथा इसी तरह के अन्य क्षेत्रों में होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Singapore का ग्लोबल स्कूल फाउंडेशन भारत के शिक्षा क्षेत्र में 55 करोड़ डॉलर का निवेश करेगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/singapores-global-school-foundation-to-invest-550-million-in-indias-education-sector/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 17:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/singapores-global-school-foundation-to-invest-550-million-in-indias-education-sector/</guid>
      <description>Singapore का ग्लोबल स्कूल फाउंडेशन भारत के शिक्षा क्षेत्र में 55 करोड़ डॉलर का निवेश करेगा सिंगापुर। सिंगापुर स्थित भारतीय मूल के ग्लोबल स्कूल फाउंडेशन (जीएसएफ) ने भारत के स्कूली शिक्षा क्षेत्र में 2026 तक 55 करोड़ डॉलर से अधिक का निवेश करने की योजना बनाई है। जीएसएफ की पहले से ही बेंगलुरु, पुणे, अहमदाबाद और नोएडा में उपस्थिति है। कोविड-महामारी के बाद स्थानीय समुदायों द्वारा दाखिले के लिए मांग में भारी बढ़ोतरी देखी गई है। परिवारों के एक से दूसरे शहरजाने और दूसरे देशों से स्वदेश लौटने के बीच मांग में उल्लेखनीय बढ़ोतरी हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत और सिंगापुर की वायुसेनाओं ने सालाना संयुक्त सैन्य प्रशिक्षण में हिस्सा लिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/air-forces-of-india-and-singapore-participate-in-annual-joint-military-training/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 21:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/air-forces-of-india-and-singapore-participate-in-annual-joint-military-training/</guid>
      <description>भारत और सिंगापुर की वायुसेनाओं ने सालाना संयुक्त सैन्य प्रशिक्षण में हिस्सा लिया महामारी के कारण दो साल बाद भारत और सिंगापुर की वायुसेनाओं ने सालाना संयुक्त सैन्य प्रशिक्षण (जेएमटी) में हिस्सा लिया। इसका मकसद दोनों सेनाओं के बीच पेशेवर संबंध को मजबूत बनाना और एक-दूसरे के संचालनात्मक कौशल को बढ़ाना है। सिंगापुर के रक्षा मंत्रालय की ओर से जारी एक बयान के अनुसारसिंगापुर गणराज्य की वायुसेना (आरएसएएफ) और भारतीय वायुसेना ने 11वें जेएमटी को सफलतापूर्वक पूरा किया। बयान के अनुसार इसका आयोजन भारत में कालीकुंड वायसैनिक अड्डे पर तीन नवंबर से 14 दिसंबर तक किया गया।  इस संयुक्त प्रशिक्षण का आयोजन दो साल के अंतराल के बाद किया गया। विज्ञप्ति के मुताबिक आरएसएफ ने 14 एफ-16सी/डी युद्धक विमान और भारतीय वायुसेना के एसयू-30एमकेआई, जगुआर, एलसीए तेजस और मिग-29 जंगी विमानों नेप्रशिक्षण में हिस्सा लिया। वर्ष 2008 में शुरुआत के बाद से जेएमटी का आयोजन वायुसेना द्विपक्षीय समझौते के तहत होता रहा है। इस समझौते पर वर्ष 2007 में दस्तखत किये गये थे। सिंगापुर और भारत की थल सेनाओं ने भी 12वां ‘अग्नि वारियर’ अभ्यास किया जो 13 नवंबर, 2022 से लेकर 30 नवंबर,2022 तक चला और इसका आयोजन महाराष्ट्र स्थित फील्ड फायरिंग रेंज देवलाली में किया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिंगापुर के पूर्व व्याख्याता ने अंतरजातीय जोड़े पर नस्लीय टिप्पणी का गुनाह स्वीकार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-singapore-lecturer-pleads-guilty-to-racial-slur-on-interracial-couple/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-singapore-lecturer-pleads-guilty-to-racial-slur-on-interracial-couple/</guid>
      <description>सिंगापुर के पूर्व व्याख्याता ने अंतरजातीय जोड़े पर नस्लीय टिप्पणी का गुनाह स्वीकार किया सिंगापुर में पॉलिटेक्निक के एक पूर्व व्याख्याता ने 2021 में एक अंतरजातीय जोड़े के खिलाफ नस्लीय टिप्पणी करने का गुनाह कबूल कर लिया है। घटना का एक वीडियो सोशल मीडिया पर वायरल हुआ था और आरोपी के मोबाइल फोन से अश्लील वीडियो भी मिले थे। ‘द स्ट्रेट्स टाइम्स’ अखबार की खबर के अनुसार, एनजी एन पॉलिटेक्निक के पूर्व वरिष्ठ व्याख्याता टैन बून ली (61)ने दो आरोपों को स्वीकार कर लिया। अखबार के मुताबिक 5 जून, 2021 को ली ने भारतीय-फिलीपीन मूल के 26 वर्षीय दवे प्रकाश पर नस्लवादी टिप्पणी की, जिसके साथ उसकी थाइलैंड-चीनी मूल की प्रेमिका जैकलीन हो भी थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेश मंत्री जयशंकर ने कंबोडिया में कनाडा, इंडोनेशिया और सिंगापुर के अपने समकक्षों से मुलाकात की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jaishankar-met-his-counterparts-from-canada-indonesia-and-singapore-in-cambodia/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jaishankar-met-his-counterparts-from-canada-indonesia-and-singapore-in-cambodia/</guid>
      <description>विदेश मंत्री जयशंकर ने कंबोडिया में कनाडा, इंडोनेशिया और सिंगापुर के अपने समकक्षों से मुलाकात की विदेश मंत्री एस जयशंकर ने शनिवार को कंबोडिया की राजधानी में आसियान-भारत शिखर सम्मेलन से इतर कनाडा, इंडोनेशिया और सिंगापुर के अपने समकक्षों के साथ कई मुद्दों पर चर्चा की। जयशंकर उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ के साथ यात्रा पर हैं, जो यहां आसियान-भारत शिखर सम्मेलन और 17वें पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन में भारतीय प्रतिनिधिमंडल का नेतृत्व कर रहे हैं।  विदेश मंत्री ने एक ट्वीट में कहा, “पूर्वी एशिया शिखर सम्मेलन के मौके पर कनाडा की विदेश मंत्री मिलेन जॉली से मिलकर अच्छा लगा। यूक्रेन संघर्ष, हिंद-प्रशांत, द्विपक्षीय सहयोग और सामुदायिक कल्याण पर चर्चा की। वीजा चुनौतियों से निपटने के लिए उठाए जा रहे कदमों की सराहना की।” यह बैठक भारत द्वारा खालिस्तानी समूहों और वहां रह रहे व्यक्तियों की भारत विरोधी गतिविधियों पर चिंता दोहराए जाने के कुछ दिन बाद हुई है।  विदेश मंत्रालय ने तीन नवंबर को नयी दिल्ली में कहा था कि भारत ने कनाडा से अपने कानूनों के तहत उन व्यक्तियों और समूहों को आतंकवादी के रूप में नामित करने का भी आग्रह किया है जिन्हें भारतीय कानूनों के तहत आतंकवादी घोषित किया गया है। जयशंकर ने अपनी इंडोनशियाई समकक्ष से भी मुलाकात की। उन्होंने एक अन्य ट्वीट में कहा, इंडोनेशिया की मेरी प्रिय सहयोगी विदेश मंत्री रेट्नो मर्सूदी से मिलकर अच्छा लगा। आगामी जी-20 बाली शिखर सम्मेलन के लिए उन्हें शुभकामनाएं।”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
