<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sport on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/sport/</link>
    <description>Recent content in Sport on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/sport/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>वॉलीबॉल खिलाड़ी बहनों और उनके पिता को अंतराष्ट्रीय खेलों में प्रतिभा दिखाने की तलाश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/volleyball-player-sisters-and-their-father-looking-to-show-talent-in-international-sports/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/volleyball-player-sisters-and-their-father-looking-to-show-talent-in-international-sports/</guid>
      <description>वॉलीबॉल खिलाड़ी बहनों और उनके पिता को अंतराष्ट्रीय खेलों में प्रतिभा दिखाने की तलाश राजस्थान के चुरू जिले के एक गांव की पांच बहनें अपने पिता के सपने को साकार करने और देश का नाम रोशन करने के साथ-साथ अंतरराष्ट्रीय स्तर पर वॉलीबॉल खेलने के लिए दिन-रात मेहनत कर रही हैं। जिगसाना ताल गांव की लड़कियों ने हाल में आयोजित राज्य स्तरीय राजीव गांधी ग्रामीण ओलंपिक में तीसरा स्थान हासिल कर सुर्खियां बटोरीं। पांच बहनों में सबसे छोटी नितिका ने टीम की कप्तानी की जबकि प्रियंका सेटर के रूप में खेलीं और अर्बीना और आइना हमलावर (अटैकर) के रूप में खेलीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईआईटी मद्रास के शोधकर्ताओं ने विकसित की लागत प्रभावी कृषि-उत्पाद परिवहन प्रणाली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/researchers-at-iit-madras-develop-cost-effective-agri-product-transport-system/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/researchers-at-iit-madras-develop-cost-effective-agri-product-transport-system/</guid>
      <description>आईआईटी मद्रास के शोधकर्ताओं ने विकसित की लागत प्रभावी कृषि-उत्पाद परिवहन प्रणाली भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान मद्रास (आईआईटी-मद्रास) के शोधकर्ताओं ने संयुक्त रूप से एक किसान गैर सरकारी संगठन, पोथु विवासयगल संगम के साथ मिलकर एक अद्वितीय, कुशल और लागत प्रभावी कृषि परिवहन विकसित किया है। यह प्रणाली श्रम की कमी को दूर करेगी, जो भारतीय किसानों के सामने एक प्रमुख मुद्दा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर चोरी मामला: उत्तर प्रदेश वस्तु कर विभाग ने मामले में शामिल 14 ट्रांसपोर्टरों को पकड़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tax-evasion-case-up-commodity-tax-department-caught-14-transporters-involved-in-the-case/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 10:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tax-evasion-case-up-commodity-tax-department-caught-14-transporters-involved-in-the-case/</guid>
      <description>कर चोरी मामला: उत्तर प्रदेश वस्तु कर विभाग ने मामले में शामिल 14 ट्रांसपोर्टरों को पकड़ा नोएडा उत्तर प्रदेश वस्तु कर विभाग ने कर चोरी के मामले में संलिप्त 14 ट्रांसपोर्टरों की पहचान की है जिनके खिलाफ जल्द ही सख्त कार्रवाई की जाएगी। संयुक्त आयुक्त मनोज कुमार विश्वकर्मा ने बताया कि अक्टूबर माह में सचल दल इकाइयों ने 6047 वाहनों की जांच की जिसमें 209 वाहनों में बिना दस्तावेज माल ढुलाई होती मिली। इसके आधार पर 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘‘अर्जुन अवॉर्ड’’ और ‘‘पद्मश्री’’ से सम्मानित ‘गूंगा पहलवान’ ने सर्वोच्च खेल सम्मान के लिए फिर उठाई आवाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dumb-wrestler-raises-voice-again-for-highest-sporting-honor/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dumb-wrestler-raises-voice-again-for-highest-sporting-honor/</guid>
      <description>‘‘अर्जुन अवॉर्ड’’ और ‘‘पद्मश्री’’ से सम्मानित ‘गूंगा पहलवान’ ने सर्वोच्च खेल सम्मान के लिए फिर उठाई आवाज ‘गूंगा पहलवान’ के नाम से मशहूर वीरेंदर सिंह ने भारत के सर्वोच्च खेल सम्मान मेजर ध्यानचंद खेल रत्न पुरस्कार पर एक बार फिर अपना दावा ठोका है। उन्होंने इस बात पर हैरत जताई है कि बोल और सुन नहीं पाने वाले खिलाड़ियों के ओलंपिक खेलों यानी डेफलंपिक्स में देश के लिए पांच पदक समेत अलग-अलग प्रतिष्ठित स्पर्धाएं जीतने के बावजूद उन्हें अब तक इस पुरस्कार के काबिल नहीं समझा गया है। सिंह ने ‘‘पीटीआई-भाषा’’ के साथ साक्षात्कार के दौरान इशारों की जुबान में कहा,‘‘मैं गुजरे बरसों के दौरान डेफलंपिक्स में भारत के लिए पांच पदक जीत चुका हूं जिनमें तीन स्वर्ण पदक शामिल हैं। मैंने मूक-बधिर पहलवानों की विश्व चैम्पियनशिप में एक स्वर्ण पदक समेत तीन पदक जीते हैं। लेकिन मैं समझ नहीं पा रहा हूं कि मुझे अब तक खेल रत्न पुरस्कार क्यों नहीं दिया गया है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिपोर्ट कहती है कि सड़क परिवहन और राजमार्ग क्षेत्र में सबसे अधिक विलंबित परियोजनाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/report-says-highest-number-of-delayed-projects-in-road-transport-and-highways-sector/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/report-says-highest-number-of-delayed-projects-in-road-transport-and-highways-sector/</guid>
      <description>रिपोर्ट कहती है कि सड़क परिवहन और राजमार्ग क्षेत्र में सबसे अधिक विलंबित परियोजनाएं सड़क परिवहन एवं राजमार्ग क्षेत्र में देरी से चल रही परियोजनाओं की संख्या सबसे अधिक 262 है। इसके बाद रेलवे की 115 और पेट्रोलियम क्षेत्र की 89 परियोजनाएं देरी से चल रही हैं। एक सरकारी रिपोर्ट से यह जानकारी मिली है। सितंबर, 2022 के लिए बुनियादी ढांचा परियोजनाओं पर नवीनतम रिपोर्ट के अनुसार, सड़क परिवहन और राजमार्ग क्षेत्र में निगरानी वाली 835 परियोजनाओं में से 262 परियोजनाएं अपने मूल कार्यक्रम से देरी से चल रही हैं। इसी तरह रेलवे की निगरानी वाली 173 परियोजनाओं में से 115 विलंबित हैं, जबकि पेट्रोलियम के लिए 140 में से 89 परियोजनाएं समय से पीछे हैं। अवसंरचना और परियोजना निगरानी प्रभाग (आईपीएमडी) केंद्रीय क्षेत्र की 150 करोड़ रुपये या उससे अधिक की लागत की परियोजनाओं की निगरानी करता है। आईपीएमडी परियोजना कार्यान्वयन एजेंसियों द्वारा ऑनलाइन कंप्यूटरीकृत निगरानी प्रणाली (ओसीएमएस) पर प्रदान की गई जानकारी के आधार पर इनकी निगरानी करता है। आईपीएमडी सांख्यिकी और कार्यक्रम कार्यान्वयन मंत्रालय के तहत आता है। रिपोर्ट से पता चलता है कि मुनीराबाद-महबूबनगर रेल परियोजना सबसे अधिक देरी से चल रही परियोजना है। यह 276 महीने की देरी से चल रही है। दूसरी सबसे विलंबित परियोजना उधमपुर-श्रीनगर-बारामूला रेल परियोजना है। यह परियोजना अपने निर्धारित समय से 247 महीने पीछे है। तीसरी देरी वाली परियोजना बेलापुर-सीवुड-शहरी विद्युतीकृत दोहरी लाइन है, जिसमें 228 महीने की देरी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वडोदरा में सी-295 परिवहन विमान विनिर्माण केंद्र का शिलान्यास रक्षा क्षेत्र में मील का पत्थर: राजनाथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/c-295-transport-aircraft-manufacturing-center-vadodara-milestone-defense-sector-rajnath/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/c-295-transport-aircraft-manufacturing-center-vadodara-milestone-defense-sector-rajnath/</guid>
      <description>वडोदरा में सी-295 परिवहन विमान विनिर्माण केंद्र का शिलान्यास रक्षा क्षेत्र में मील का पत्थर: राजनाथ वडोदरा। रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह ने रविवार को कहा कि भारतीय वायुसेना के लिए सी-295 परिवहन विमान के उत्पादन के वास्ते गुजरात के वडोदरा शहर में एक विनिर्माण केंद्र की आधारशिला रखना रक्षा क्षेत्र में देश की आत्मनिर्भरता की यात्रा में मील का पत्थर है। सिंह ने वडोदरा में विमान विनिर्माण केंद्र की आधारशिला रखे जाने से पहले यह कहा। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने इस विनिर्माण केंद्र की आधारशिला रखी। विमान का विनिर्माण यूरोपीय एयरोस्पेस कंपनी एयरबस और टाटा समूह के एक कंसोर्टियम (संघ) द्वारा किया जाएगा। यह अपनी तरह की पहली परियोजना है, जिसमें एक निजी कंपनी द्वारा भारत में सैन्य विमान का विनिर्माण किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PM Modi Gujarat Visit | वडोदरा में मिलिट्री ट्रांसपोर्ट एयरक्राफ्ट प्लांट की रखी आधारशिला, कहा- विमानों का निर्माता बनेगा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-gujarat-visit-foundation-stone-laid-for-military-transport-aircraft-plant-vadodara/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-gujarat-visit-foundation-stone-laid-for-military-transport-aircraft-plant-vadodara/</guid>
      <description>PM Modi Gujarat Visit | वडोदरा में मिलिट्री ट्रांसपोर्ट एयरक्राफ्ट प्लांट की रखी आधारशिला, कहा- विमानों का निर्माता बनेगा भारत प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने गुजरात के वडोदरा में सी -295 परिवहन विमान निर्माण संयंत्र की आधारशिला रखी और कहा कि भारत &#39;मेक इन इंडिया&#39; के मंत्र के साथ अपनी क्षमताओं को बढ़ा रहा है। प्रधान मंत्री ने इस बात पर भी जोर दिया कि भारत, भविष्य में दुनिया में बड़े यात्री विमानों का निर्माता भी होगा। उन्होंने कहा कि हम भारत को दुनिया में एक बड़ा विनिर्माण केंद्र बनाने की दिशा में बहुत बड़ा कदम उठा रहे हैं। भारत अपने लड़ाकू विमान, टैंक और पनडुब्बी बना रहा है, और भारत में बनी दवाएं और टीके आज दुनिया में लाखों लोगों की जान बचा रहे हैं। इलेक्ट्रॉनिक गैजेट्स, भारत में बने फोन और कार दुनिया के कई देशों में फैले हुए हैं। मेक इन इंडिया, मेक फॉर द ग्लोब अप्रोच के साथ भारत इस मंत्र के साथ अपनी क्षमताओं को बढ़ा रहा है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने देश के पहले सैन्य विमान विनिर्माण संयंत्र की वडोदरा में रखी आधारशिला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल पत्रकारिता की बारीकियां सिखाती एक पुस्तक (पुस्तक समीक्षा)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/a-book-that-teaches-the-nuances-of-sports-journalism/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 14:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/a-book-that-teaches-the-nuances-of-sports-journalism/</guid>
      <description>खेल पत्रकारिता की बारीकियां सिखाती एक पुस्तक (पुस्तक समीक्षा) “खेल में दुनिया को बदलने की शक्ति है, प्रेरणा देने की शक्ति है, यह लोगों को एकजुट रखने की शक्ति रखता है, जो बहुत कम लोग करते हैं। यह युवाओं के लिए एक ऐसी भाषा में बात करता है, जिसे वे समझते हैं। खेल वहाँ भी आशा पैदा कर सकता है, जहाँ सिर्फ निराशा हो। यह नस्लीय बाधाओं को तोड़ने में सरकार की तुलना में अधिक शक्तिशाली है”। अफ्रीका के गांधी कहे जानेवाले प्रसिद्ध राजनेता नेल्सन मंडेला के इस लोकप्रिय कथन के साथ मीडिया गुरु डॉ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
