<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sport on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/sport/</link>
    <description>Recent content in Sport on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Dec 2022 12:53:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/sport/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Dawn Award: ऐश बार्टी ने दूसरी बार आस्ट्रेलिया का शीर्ष खेल पुरस्कार जीता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-dawn-award-ash-barty-wins-australias-top-sporting-award-for-second-time/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 12:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-dawn-award-ash-barty-wins-australias-top-sporting-award-for-second-time/</guid>
      <description>The Dawn Award: ऐश बार्टी ने दूसरी बार आस्ट्रेलिया का शीर्ष खेल पुरस्कार जीता इस साल आस्ट्रेलियाई ओपन एकल खिताब जीतने के दो महीने बाद टेनिस को अलविदा कहने वाली ऐश बार्टी ने लगातार दूसरी बार आस्ट्रेलिया का शीर्ष खेल पुरस्कार जीता। बार्टी को द डॉन पुरस्कार दिया गया है जो मशहूर क्रिकेटर डॉन ब्रेडमैन के नाम पर है। बार्टी ने मार्च में 25 वर्ष की उम्र में टेनिस को अलविदा कह दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आई-लीग फुटबॉल: श्रीनिधि डेक्कन ने रोमांचक मुकाबले में मोहम्मडन स्पोर्टिंग को 4-3 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/i-league-football-srinidhi-deccan-beat-mohammedan-sporting-4-3-in-a-thrilling-encounter/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 12:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/i-league-football-srinidhi-deccan-beat-mohammedan-sporting-4-3-in-a-thrilling-encounter/</guid>
      <description>आई-लीग फुटबॉल: श्रीनिधि डेक्कन ने रोमांचक मुकाबले में मोहम्मडन स्पोर्टिंग को 4-3 से हराया डेविड कास्टनेडा के नौ मिनट के अंदर दो गोल के दम पर श्रीनिधि डेक्कन ने आई-लीग फुटबॉल टूर्नामेंट में गुरुवार को यहां पिछड़ने के बाद शानदार वापसी करते हुए मोहम्मडन स्पोर्टिंग को 4-3 से मात दी। मोहम्मडन स्पोर्टिंग ने निकोला स्टोजानोविक (26वें मिनट) और फसलुरहमान मेथुकायिल (33वें मिनट) के गोल के दम पर 2-0 की बढ़त बना ली थी लेकिन फैसल शायेस्तेह ने 43वें मिनट में फ्री-किक को गोल में बदल कर श्रीनिधि डेक्कन की पहले हाफ में वापसी करायी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिपोर्ट कहती है कि सड़क परिवहन और राजमार्गों की अधिकांश परियोजनाएं समय से पीछे हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/report-says-most-projects-in-road-transport-and-highways-are-behind-schedule/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 07:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/report-says-most-projects-in-road-transport-and-highways-are-behind-schedule/</guid>
      <description>रिपोर्ट कहती है कि सड़क परिवहन और राजमार्गों की अधिकांश परियोजनाएं समय से पीछे हैं सड़क परिवहन एवं राजमार्ग क्षेत्र में सबसे अधिक 243 परियोजनाएं देरी से चल रही हैं। इसके बाद 114 परियोजनाओं के साथ रेलवे और 89 परियोजनाओं के साथ पेट्रोलियम क्षेत्र का स्थान है। एक सरकारी रिपोर्ट में यह जानकारी दी गई। बुनियादी ढांचा क्षेत्र में सड़क परिवहन एवं राजमार्ग से संबंधित 826 में से 243 परियोजनाएं देरी से चल रही हैं। रेलवे की 173 परियोजनाओं में 114 देरी से आगे बढ़ रही हैं। पेट्रोलियम क्षेत्र की 142 में 89 परियोजाएं समय से पीछे हैं।  अवसंरचना और परियोजना निगरानी प्रभाग (आईपीएमडी) केंद्रीय क्षेत्र की 150 करोड़ रुपये या इससे अधिक लागत की परियोजनाओं की निगरानी करता है। यह सांख्यिकी एवं कार्यक्रम क्रियान्वयन मंत्रालय के तहत आता है। रिपोर्ट के अनुसार, मुनीराबाद-महबूबनगर रेल परियोजना सबसे लंबित परियोजना है। यह अपने निर्धारित समय से 276 महीने पीछे है। इसके अलावा 247 महीने के साथ उधमपुर-श्रीनगर बारामूला रेल परियोजना दूसरी सबसे देरी से चल रही परियोजना है।  अक्टूबर महीने की रिपोर्ट में केंद्र सरकार की 150 करोड़ रुपये या इससे अधिक लागत की 1,521 परियोजनाओं की स्थिति का ब्यौरा है। समीक्षाधीन महीने में 1,521 परियोजनाओं में नौ परियोजनाएं जोड़ी गई हैं।वहीं 10 परियोजनाएं (नौ सड़क और एक शहरी विकास से संबंधित) पूरी हो गई हैं। कुल 642 परियोजनाएं अपनी मूल समयसीमा से पीछे हैं। वहीं 79 परियोजनाएं ऐसी हैं जिनमें विलंब का समय पिछले महीने की तुलना में और बढ़ गया है। इन 79 में 32 बड़ी यानी 1,000 करोड़ रुपये से अधिक की परियोजनाएं हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UAE सरकार का कड़ा फैसला, पासपोर्ट पर ऐसे नाम वाले भारतीयों को नहीं मिलेगी यात्रा की अनुमति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/uae-decision-indians-with-such-name-on-passport-will-not-be-allowed-to-travel/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 17:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/uae-decision-indians-with-such-name-on-passport-will-not-be-allowed-to-travel/</guid>
      <description>UAE सरकार का कड़ा फैसला, पासपोर्ट पर ऐसे नाम वाले भारतीयों को नहीं मिलेगी यात्रा की अनुमति नयी दिल्ली। संयुक्त अरब अमीरात (यूएई) के नए दिशा-निर्देशों के तहत अब पासपोर्ट में सिर्फ एक नाम वाले लोगों को देश में प्रवेश की अनुमति नहीं होगी।&amp;nbsp;संयुक्त अरब अमीरात के अधिकारियों ने ट्रेड पार्टनर इंडिगो एयरलाइंस को बताया कि पासपोर्ट पर एक ही नाम वाले यात्री जो पर्यटक, यात्रा या किसी अन्य प्रकार के वीजा पर यात्रा कर रहे हैं, उन्हें सोमवार से संयुक्त अरब अमीरात से/आने की अनुमति नहीं दी जाएगी।&amp;nbsp;इसका अर्थ है कि पहले और अंतिम दोनों नामों को स्पष्ट रूप से घोषित करने की आवश्यकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फीफा विश्वकप में जाकिर नाइक को बुलाकर कतर ने खेल संस्कृति को बदनाम किया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/qatar-defames-sports-culture-by-inviting-zakir-naik-to-fifa-world-cup/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 12:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/qatar-defames-sports-culture-by-inviting-zakir-naik-to-fifa-world-cup/</guid>
      <description>फीफा विश्वकप में जाकिर नाइक को बुलाकर कतर ने खेल संस्कृति को बदनाम किया है कतर में फुटबॉल के ‘महाकुंभ’ फीफा विश्वकप 2022 का आयोजन प्रारंभ हो चुका है। अल खोर शहर के 60 हजार क्षमता वाले भव्य अल वायत स्टेडियम में दुनियाभर से फुटबाल प्रेमी पहुंचे हैं, जिनमें भारत के उपराष्ट्रपति जगदीप धनखड़ भी प्रतिनिधित्व कर रहे हैं। अरब देश में आयोजित यह पहला विश्वकप आयोजन है, जो भव्यतम खेल आयोजनों की दृष्टि से नये कीर्तिमान स्थापित कर रहा है। इस आयोजन की अनेकानेक विलक्षण, आश्चर्यकारी घटनाओं एवं व्यवस्थाओं के बीच विवादित धर्मगुरु जाकिर नाइक को आमंत्रित कर खेल परम्पराओं पर साम्प्रदायिक विषता का रंग देने की कुचेष्टा हुई है, निश्चित ही इससे अनेक प्रश्न खड़े हुए हैं, विवाद का वातावरण बना है, खेल की सौहार्द एवं सद्भावनामूलक भावनाओं को आहत किया गया है। क्योंकि जाकिर खेल देखने नहीं, बल्कि बाकायदा एक षड्यंत्र एवं सोची समझी नीति के तहत फीफा विश्व कप के दौरान धार्मिक व्याख्यान देने के लिए कतर में पहुंचा है। जाकिर पर धार्मिक समुदायों के बीच नफरत, द्वेष, घृणा फैलाने, युवाओं को कट्टर बनाने, मनी लॉन्ड्रिंग, आतंकियों की खुली वकालत करने जैसे आरोप हैं। वह भारत में मोस्ट वांटेड है, ऐसे में इस दुनिया के इस सबसे बड़े खेल आयोजन में उसे आमंत्रित करना विवादास्पद होने के साथ अनेक सवाल खड़े करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वर्ल्ड कप 2022 में  कतर पर लगा  स्पोर्ट्सवॉशिंग  का आरोप, फैंस बेपरवाह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/qatar-accused-of-sportswashing-fans-careless-in-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/qatar-accused-of-sportswashing-fans-careless-in-world-cup-2022/</guid>
      <description>वर्ल्ड कप 2022 में कतर पर लगा स्पोर्ट्सवॉशिंग का आरोप, फैंस बेपरवाह 2022 पुरुष फुटबॉल विश्व कप की मेजबानी के लिए कतर को चुनने के फीफा के फैसले की पहले दिन से ही आलोचना होती रही है। मानवाधिकारों के प्रति देश के रवैये और प्रवासी श्रमिकों के साथ इसके व्यवहार पर सवाल उठते रहते हैं। कुछ लोगों के लिए, पूरी घटना स्पोर्ट्सवॉशिंग की अवधारणा का उदाहरण पेश करती है। स्पोर्टसवॉशिंग शब्द का इस्तेमाल तब किया जाता है जब अपनी खराब राजनीतिक या मानवीय छवि को सुधारने (और उससे ध्यान बंटाने) के लिए खेल को सॉफ्ट पावर के उपकरण के रूप में उपयोग किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल मंत्रालय ने नीरज और तीन खिलाड़ियों के विदेश में अभ्यास शिविर की मंजूरी दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sports-ministry-approves-practice-camp-for-neeraj-and-three-players-abroad/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 10:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sports-ministry-approves-practice-camp-for-neeraj-and-three-players-abroad/</guid>
      <description>खेल मंत्रालय ने नीरज और तीन खिलाड़ियों के विदेश में अभ्यास शिविर की मंजूरी दी खेल मंत्रालय ने ओलंपिक स्वर्ण पदक विजेता नीरज चोपड़ा के ब्रिटेन के लोबोरो विश्वविद्यालय में प्रशिक्षण के प्रस्ताव को मंजूरी दे दी है। &amp;nbsp; स्टार भाला फेंक खिलाड़ी नीरज, कोच क्लॉस बार्टोनिट्ज और फिजियोथेरेपिस्ट ईशान मारवाहा के साथ 63 दिनों के लिए लोबोरो में प्रशिक्षण लेंगे। नीरज के अलावा, सरकार की मिशन ओलंपिक सेल (एमओसी) ने शुक्रवार को अपनी 86वीं बैठक में बैडमिंटन खिलाड़ी किदांबी श्रीकांत, पहलवान दीपक पूनिया , भाला फेंक और राष्ट्रमंडल खेलों की पदक विजेता अन्नू रानी के प्रस्तावों को भी मंजूरी दे दी। इन सभी एथलीटों के प्रशिक्षण की अनुमानित लागत लगभग 94 लाख रुपये होगी, जिसे खेल मंत्रालय के राष्ट्रीय खेल विकास कोष (एनएसडीएफ) के तहत मंजूरी दी जाएगी। श्रीकांत ने अपने कोच और फिजियोथेरेपिस्ट के साथ जकार्ता के प्रिज्मा स्पोर्ट्स क्लब में 29 दिनों तक अभ्यास करेंगे। दीपक 34 दिनों के लिए मिशिगन में अपने फिजियोथेरेपिस्ट के साथ रहेंगे, जबकि अनु रानी अपने फिजियोथेरेपिस्ट के साथ जर्मनी के लीचथलेटिक-जेमिनशाफ्ट (एलजी) ऑफेनबर्ग में कोच वर्नर डेनियल के नेतृत्व में प्रशिक्षण लेंगी। डेनियल ने पहले नीरज को भी प्रशिक्षण दिया था। इनके लिए कोष भारतीय खेल प्राधिकरण (साइ) की टारगेट ओलंपिक पोडियम योजना (टॉप्स) के तहत प्रदान किया जायेगा और इसमें खिलाड़ी और उनके सहयोगी स्टाफ की उड़ान, आवास, स्थानीय यात्रा और अन्य खर्चों जैसे की भोजन की लागत शामिल होगी। इस दौरान टॉप्स हर खिलाड़ी को अपने प्रवास के दौरान किसी भी अन्य खर्च के लिए प्रति दिन 50 अमेरिकी डॉलर का ‘आउट-ऑफ-पॉकेट’ भत्ता (जेब खर्च) भी प्रदान करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वॉलीबॉल खिलाड़ी बहनों और उनके पिता को अंतराष्ट्रीय खेलों में प्रतिभा दिखाने की तलाश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/volleyball-player-sisters-and-their-father-looking-to-show-talent-in-international-sports/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/volleyball-player-sisters-and-their-father-looking-to-show-talent-in-international-sports/</guid>
      <description>वॉलीबॉल खिलाड़ी बहनों और उनके पिता को अंतराष्ट्रीय खेलों में प्रतिभा दिखाने की तलाश राजस्थान के चुरू जिले के एक गांव की पांच बहनें अपने पिता के सपने को साकार करने और देश का नाम रोशन करने के साथ-साथ अंतरराष्ट्रीय स्तर पर वॉलीबॉल खेलने के लिए दिन-रात मेहनत कर रही हैं। जिगसाना ताल गांव की लड़कियों ने हाल में आयोजित राज्य स्तरीय राजीव गांधी ग्रामीण ओलंपिक में तीसरा स्थान हासिल कर सुर्खियां बटोरीं। पांच बहनों में सबसे छोटी नितिका ने टीम की कप्तानी की जबकि प्रियंका सेटर के रूप में खेलीं और अर्बीना और आइना हमलावर (अटैकर) के रूप में खेलीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईआईटी मद्रास के शोधकर्ताओं ने विकसित की लागत प्रभावी कृषि-उत्पाद परिवहन प्रणाली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/researchers-at-iit-madras-develop-cost-effective-agri-product-transport-system/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/researchers-at-iit-madras-develop-cost-effective-agri-product-transport-system/</guid>
      <description>आईआईटी मद्रास के शोधकर्ताओं ने विकसित की लागत प्रभावी कृषि-उत्पाद परिवहन प्रणाली भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान मद्रास (आईआईटी-मद्रास) के शोधकर्ताओं ने संयुक्त रूप से एक किसान गैर सरकारी संगठन, पोथु विवासयगल संगम के साथ मिलकर एक अद्वितीय, कुशल और लागत प्रभावी कृषि परिवहन विकसित किया है। यह प्रणाली श्रम की कमी को दूर करेगी, जो भारतीय किसानों के सामने एक प्रमुख मुद्दा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर चोरी मामला: उत्तर प्रदेश वस्तु कर विभाग ने मामले में शामिल 14 ट्रांसपोर्टरों को पकड़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tax-evasion-case-up-commodity-tax-department-caught-14-transporters-involved-in-the-case/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 10:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tax-evasion-case-up-commodity-tax-department-caught-14-transporters-involved-in-the-case/</guid>
      <description>कर चोरी मामला: उत्तर प्रदेश वस्तु कर विभाग ने मामले में शामिल 14 ट्रांसपोर्टरों को पकड़ा नोएडा उत्तर प्रदेश वस्तु कर विभाग ने कर चोरी के मामले में संलिप्त 14 ट्रांसपोर्टरों की पहचान की है जिनके खिलाफ जल्द ही सख्त कार्रवाई की जाएगी। संयुक्त आयुक्त मनोज कुमार विश्वकर्मा ने बताया कि अक्टूबर माह में सचल दल इकाइयों ने 6047 वाहनों की जांच की जिसमें 209 वाहनों में बिना दस्तावेज माल ढुलाई होती मिली। इसके आधार पर 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘‘अर्जुन अवॉर्ड’’ और ‘‘पद्मश्री’’ से सम्मानित ‘गूंगा पहलवान’ ने सर्वोच्च खेल सम्मान के लिए फिर उठाई आवाज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dumb-wrestler-raises-voice-again-for-highest-sporting-honor/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dumb-wrestler-raises-voice-again-for-highest-sporting-honor/</guid>
      <description>‘‘अर्जुन अवॉर्ड’’ और ‘‘पद्मश्री’’ से सम्मानित ‘गूंगा पहलवान’ ने सर्वोच्च खेल सम्मान के लिए फिर उठाई आवाज ‘गूंगा पहलवान’ के नाम से मशहूर वीरेंदर सिंह ने भारत के सर्वोच्च खेल सम्मान मेजर ध्यानचंद खेल रत्न पुरस्कार पर एक बार फिर अपना दावा ठोका है। उन्होंने इस बात पर हैरत जताई है कि बोल और सुन नहीं पाने वाले खिलाड़ियों के ओलंपिक खेलों यानी डेफलंपिक्स में देश के लिए पांच पदक समेत अलग-अलग प्रतिष्ठित स्पर्धाएं जीतने के बावजूद उन्हें अब तक इस पुरस्कार के काबिल नहीं समझा गया है। सिंह ने ‘‘पीटीआई-भाषा’’ के साथ साक्षात्कार के दौरान इशारों की जुबान में कहा,‘‘मैं गुजरे बरसों के दौरान डेफलंपिक्स में भारत के लिए पांच पदक जीत चुका हूं जिनमें तीन स्वर्ण पदक शामिल हैं। मैंने मूक-बधिर पहलवानों की विश्व चैम्पियनशिप में एक स्वर्ण पदक समेत तीन पदक जीते हैं। लेकिन मैं समझ नहीं पा रहा हूं कि मुझे अब तक खेल रत्न पुरस्कार क्यों नहीं दिया गया है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिपोर्ट कहती है कि सड़क परिवहन और राजमार्ग क्षेत्र में सबसे अधिक विलंबित परियोजनाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/report-says-highest-number-of-delayed-projects-in-road-transport-and-highways-sector/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/report-says-highest-number-of-delayed-projects-in-road-transport-and-highways-sector/</guid>
      <description>रिपोर्ट कहती है कि सड़क परिवहन और राजमार्ग क्षेत्र में सबसे अधिक विलंबित परियोजनाएं सड़क परिवहन एवं राजमार्ग क्षेत्र में देरी से चल रही परियोजनाओं की संख्या सबसे अधिक 262 है। इसके बाद रेलवे की 115 और पेट्रोलियम क्षेत्र की 89 परियोजनाएं देरी से चल रही हैं। एक सरकारी रिपोर्ट से यह जानकारी मिली है। सितंबर, 2022 के लिए बुनियादी ढांचा परियोजनाओं पर नवीनतम रिपोर्ट के अनुसार, सड़क परिवहन और राजमार्ग क्षेत्र में निगरानी वाली 835 परियोजनाओं में से 262 परियोजनाएं अपने मूल कार्यक्रम से देरी से चल रही हैं। इसी तरह रेलवे की निगरानी वाली 173 परियोजनाओं में से 115 विलंबित हैं, जबकि पेट्रोलियम के लिए 140 में से 89 परियोजनाएं समय से पीछे हैं। अवसंरचना और परियोजना निगरानी प्रभाग (आईपीएमडी) केंद्रीय क्षेत्र की 150 करोड़ रुपये या उससे अधिक की लागत की परियोजनाओं की निगरानी करता है। आईपीएमडी परियोजना कार्यान्वयन एजेंसियों द्वारा ऑनलाइन कंप्यूटरीकृत निगरानी प्रणाली (ओसीएमएस) पर प्रदान की गई जानकारी के आधार पर इनकी निगरानी करता है। आईपीएमडी सांख्यिकी और कार्यक्रम कार्यान्वयन मंत्रालय के तहत आता है। रिपोर्ट से पता चलता है कि मुनीराबाद-महबूबनगर रेल परियोजना सबसे अधिक देरी से चल रही परियोजना है। यह 276 महीने की देरी से चल रही है। दूसरी सबसे विलंबित परियोजना उधमपुर-श्रीनगर-बारामूला रेल परियोजना है। यह परियोजना अपने निर्धारित समय से 247 महीने पीछे है। तीसरी देरी वाली परियोजना बेलापुर-सीवुड-शहरी विद्युतीकृत दोहरी लाइन है, जिसमें 228 महीने की देरी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वडोदरा में सी-295 परिवहन विमान विनिर्माण केंद्र का शिलान्यास रक्षा क्षेत्र में मील का पत्थर: राजनाथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/c-295-transport-aircraft-manufacturing-center-vadodara-milestone-defense-sector-rajnath/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/c-295-transport-aircraft-manufacturing-center-vadodara-milestone-defense-sector-rajnath/</guid>
      <description>वडोदरा में सी-295 परिवहन विमान विनिर्माण केंद्र का शिलान्यास रक्षा क्षेत्र में मील का पत्थर: राजनाथ वडोदरा। रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह ने रविवार को कहा कि भारतीय वायुसेना के लिए सी-295 परिवहन विमान के उत्पादन के वास्ते गुजरात के वडोदरा शहर में एक विनिर्माण केंद्र की आधारशिला रखना रक्षा क्षेत्र में देश की आत्मनिर्भरता की यात्रा में मील का पत्थर है। सिंह ने वडोदरा में विमान विनिर्माण केंद्र की आधारशिला रखे जाने से पहले यह कहा। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने इस विनिर्माण केंद्र की आधारशिला रखी। विमान का विनिर्माण यूरोपीय एयरोस्पेस कंपनी एयरबस और टाटा समूह के एक कंसोर्टियम (संघ) द्वारा किया जाएगा। यह अपनी तरह की पहली परियोजना है, जिसमें एक निजी कंपनी द्वारा भारत में सैन्य विमान का विनिर्माण किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PM Modi Gujarat Visit | वडोदरा में मिलिट्री ट्रांसपोर्ट एयरक्राफ्ट प्लांट की रखी आधारशिला, कहा- विमानों का निर्माता बनेगा भारत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-gujarat-visit-foundation-stone-laid-for-military-transport-aircraft-plant-vadodara/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-gujarat-visit-foundation-stone-laid-for-military-transport-aircraft-plant-vadodara/</guid>
      <description>PM Modi Gujarat Visit | वडोदरा में मिलिट्री ट्रांसपोर्ट एयरक्राफ्ट प्लांट की रखी आधारशिला, कहा- विमानों का निर्माता बनेगा भारत प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने गुजरात के वडोदरा में सी -295 परिवहन विमान निर्माण संयंत्र की आधारशिला रखी और कहा कि भारत &#39;मेक इन इंडिया&#39; के मंत्र के साथ अपनी क्षमताओं को बढ़ा रहा है। प्रधान मंत्री ने इस बात पर भी जोर दिया कि भारत, भविष्य में दुनिया में बड़े यात्री विमानों का निर्माता भी होगा। उन्होंने कहा कि हम भारत को दुनिया में एक बड़ा विनिर्माण केंद्र बनाने की दिशा में बहुत बड़ा कदम उठा रहे हैं। भारत अपने लड़ाकू विमान, टैंक और पनडुब्बी बना रहा है, और भारत में बनी दवाएं और टीके आज दुनिया में लाखों लोगों की जान बचा रहे हैं। इलेक्ट्रॉनिक गैजेट्स, भारत में बने फोन और कार दुनिया के कई देशों में फैले हुए हैं। मेक इन इंडिया, मेक फॉर द ग्लोब अप्रोच के साथ भारत इस मंत्र के साथ अपनी क्षमताओं को बढ़ा रहा है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने देश के पहले सैन्य विमान विनिर्माण संयंत्र की वडोदरा में रखी आधारशिला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल पत्रकारिता की बारीकियां सिखाती एक पुस्तक (पुस्तक समीक्षा)</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/a-book-that-teaches-the-nuances-of-sports-journalism/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 14:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/a-book-that-teaches-the-nuances-of-sports-journalism/</guid>
      <description>खेल पत्रकारिता की बारीकियां सिखाती एक पुस्तक (पुस्तक समीक्षा) “खेल में दुनिया को बदलने की शक्ति है, प्रेरणा देने की शक्ति है, यह लोगों को एकजुट रखने की शक्ति रखता है, जो बहुत कम लोग करते हैं। यह युवाओं के लिए एक ऐसी भाषा में बात करता है, जिसे वे समझते हैं। खेल वहाँ भी आशा पैदा कर सकता है, जहाँ सिर्फ निराशा हो। यह नस्लीय बाधाओं को तोड़ने में सरकार की तुलना में अधिक शक्तिशाली है”। अफ्रीका के गांधी कहे जानेवाले प्रसिद्ध राजनेता नेल्सन मंडेला के इस लोकप्रिय कथन के साथ मीडिया गुरु डॉ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
