<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Markets on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/markets/</link>
    <description>Recent content in Markets on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Jan 2023 09:59:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/markets/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Stock Market Updates: तेजी के साथ खुले बाजार, आज के Top 5 Shares जिन पर होगी निवेशकों की नजर </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-markets-open-with-a-boom-top-5-shares-on-which-investors-will-be-eyeing/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 09:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-markets-open-with-a-boom-top-5-shares-on-which-investors-will-be-eyeing/</guid>
      <description>Stock Market Updates: तेजी के साथ खुले बाजार, आज के Top 5 Shares जिन पर होगी निवेशकों की नजर मिले जुले ग्‍लोबल संकेतों के बीच घरेलू शेयर बाजार में बढ़त देखने को मिल रही है। वैश्विक बाजार में मिले संकेतों के बाद आज भारतीय बाजार की शुरुआत भी बढ़त के साथ हुई है। BSE Sensex पर 267.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>January के पहले दो सप्ताह में FPI ने शेयर बाजारों से 15,000 करोड़ रुपये निकाले</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fpi-withdraws-rs-15000-crore-from-equity-markets-in-first-two-weeks-of-january/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 11:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fpi-withdraws-rs-15000-crore-from-equity-markets-in-first-two-weeks-of-january/</guid>
      <description>January के पहले दो सप्ताह में FPI ने शेयर बाजारों से 15,000 करोड़ रुपये निकाले नयी दिल्ली। दुनिया के कुछ हिस्सों में कोविड संक्रमण के मामले बढ़ने और अमेरिका में मंदी की चिंता के बीच विदेशी पोर्टफोलियो निवेशकों (एफपीआई) ने जनवरी के पहले सप्ताह में भारतीय शेयर बाजारों से 15,000 करोड़ रुपये निकाले हैं। एफपीआई पिछले कुछ सप्ताह से भारतीय शेयर बाजारों के प्रति सतर्क रुख अपना रहे हैं। कोटक सिक्योरिटीज लिमिटेड के इक्विटी शोध (खुदरा) प्रमुख श्रीकांत चौहान ने कहा कि आगे चलकरएफपीआई के प्रवाह में उतार-चढ़ाव रहेगा। हालांकि, घरेलू और वैश्विक स्तर पर मुद्रास्फीति अब नीचे आ रही है। डिपॉजिटरी के आंकड़ों के मुताबिक, एफपीआई ने दो से 13 जनवरी के दौरान भारतीय शेयर बाजारों से 15,068 करोड़ रुपये की शुद्ध निकासी की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेबी ने बाजारों को एक ही जिंस में कई अनुबंध की इजाजत दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sebi-allows-markets-to-have-multiple-contracts-in-the-same-commodity/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 07:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sebi-allows-markets-to-have-multiple-contracts-in-the-same-commodity/</guid>
      <description>सेबी ने बाजारों को एक ही जिंस में कई अनुबंध की इजाजत दी पूंजी बाजार नियामक सेबी ने बृहस्पतिवार को शेयर बाजारों को एक ही जिंस में कई अनुबंध शुरू करने की अनुमति दी। जिंस वायदा बाजार में निवेशकों की व्यापक भागीदारी को प्रोत्साहित करने के लिए यह फैसला किया गया। भारतीय प्रतिभूति और विनिमय बोर्ड (सेबी) ने एक परिपत्र में कहा कि यह फैसला तत्काल प्रभाव से लागू होगा। इससे पहले शेयर बाजारों ने सेबी के सामने चिंता जताई थी कि सोने, चांदी और कीमती धातुओं को छोड़कर अन्य जिंस पर एकल अनुबंध की अनिवार्यता के कारण निवेशकों की भागीदारी सीमित है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Updates: बढ़त के साथ खुले बाजार, आज के Top 5 Shares जिन पर होगी निवेशकों की नजर </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-markets-open-with-an-edge-top-5-share-on-which-investors-will-be-eyeing/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-markets-open-with-an-edge-top-5-share-on-which-investors-will-be-eyeing/</guid>
      <description>Stock Market Updates: बढ़त के साथ खुले बाजार, आज के Top 5 Shares जिन पर होगी निवेशकों की नजर US Fed Reserve द्वारा ब्याज दरों में कम वृद्धि किए जाने की उम्मीद से सोमवार को ग्लोबल मार्केट में पॉजिटीव सेंटिमेंट देखने को मिला। इसका असर घरेलू शेयर बाजारों पर भी देखने को मिला.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FPI ने नए साल के पहले सप्ताह में शेयर बाजारों से 5,900 करोड़ रुपये निकाले</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fpi-pulled-out-rs-5900-crore-from-stock-markets-in-the-first-week-of-the-new-year/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 11:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fpi-pulled-out-rs-5900-crore-from-stock-markets-in-the-first-week-of-the-new-year/</guid>
      <description>FPI ने नए साल के पहले सप्ताह में शेयर बाजारों से 5,900 करोड़ रुपये निकाले नयी दिल्ली। दुनिया के कई देशों में कोविड संक्रमण के मामले बढ़ने और अमेरिका में मंदी की चिंता के बीच जनवरी के पहले सप्ताह में विदेशी पोर्टफोलियो निवेशकों (एफपीआई) ने भारतीय शेयर बाजारों से 5,900करोड़ रुपये निकाले हैं। पिछले कुछ सप्ताह से विदेशी पोर्टफोलियो निवेशकों (एफपीआई) ने भारतीय बाजारों को लेकर सतर्क रुख अपनाया हुआ है। कोटक सिक्योरिटीज के इक्विटी शोध (खुदरा) प्रमुख श्रीकांत चौहान ने कहा कि आगे चलकर सकल घरेलू उत्पाद (जीडीपी) की वृद्धि की चिंता के अलावा वैश्विक स्तर पर ऊंची ब्याज दरों और तीसरी तिमाही के कंपनियों के नतीजे कमजोर रहने की संभावना से एफपीआई के रुख में उतार-चढ़ाव रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Electricity Crisis Pakistan: बाजार, मॉल और मैरिज हॉल रात 8:30 बजे बंद किए जाएंगे,पाकिस्तान की सरकार ने क्यों लागू किया नया नियम </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/electricity-crisis-pakistan-markets-malls-marriage-halls-will-be-closed-at-8-pm/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 17:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/electricity-crisis-pakistan-markets-malls-marriage-halls-will-be-closed-at-8-pm/</guid>
      <description>Electricity Crisis Pakistan: बाजार, मॉल और मैरिज हॉल रात 8:30 बजे बंद किए जाएंगे,पाकिस्तान की सरकार ने क्यों लागू किया नया नियम पाकिस्तान आर्थिक संकट का सामना कर रहा है और अब वहां की सरकार ने शॉपिंग सेंटरों और बाजारों को हर दिन जल्दी बंद करने का आदेश दिया है। रक्षा मंत्री ख्वाजा आसिफ का कहना है कि उपायों से दक्षिण एशियाई राष्ट्र को करीब 62 अरब पाकिस्तानी रुपये (274.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Updates: बाजार खुले, आज के Top 5 Shares जिन पर होगी निवेशकों की नजर </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-markets-open-todays-top-5-shares-on-which-investors-will-be-eyeing/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 09:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-markets-open-todays-top-5-shares-on-which-investors-will-be-eyeing/</guid>
      <description>Stock Market Updates: बाजार खुले, आज के Top 5 Shares जिन पर होगी निवेशकों की नजर ग्लोबल मार्केट से संकेत कमजोर मिल रहे हैं। आज के कारोबार में सेंसेंक्‍स और निफ्टी दोनों इंडेक्‍स अस्थिर दिख रहें हैं। BSE Sensex पर शुरुआती बाजार में 149.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विेदेशी बाजारों में गिरावट से तेल-तिलहनों के भाव टूटे, बिनौला में सुधार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/oil-and-oilseeds-prices-fall-due-to-fall-in-foreign-markets-improvement-in-cottonseed/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 07:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/oil-and-oilseeds-prices-fall-due-to-fall-in-foreign-markets-improvement-in-cottonseed/</guid>
      <description>विेदेशी बाजारों में गिरावट से तेल-तिलहनों के भाव टूटे, बिनौला में सुधार विदेशी बाजारों में गिरावट के बीच दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में बृहस्पतिवार को तेल-तिलहनों के भाव कमजोर हो गये। दूसरी ओर मंडियों में बिनौला की आवक कम होने और नमकीन बनाने वाली कंपनियों की मांग की वजह से बिनौला तेल कीमतें सुधार दर्शाती बंद हुईं। बाजार के जानकार सूत्रों ने कहा कि मलेशिया एक्सचेंज में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विेदेशी बाजारों में सुधार के बीच तेल-तिलहनों के भाव चढ़े</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/oil-and-oilseeds-prices-rise-amid-improvement-in-foreign-markets/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 21:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/oil-and-oilseeds-prices-rise-amid-improvement-in-foreign-markets/</guid>
      <description>विेदेशी बाजारों में सुधार के बीच तेल-तिलहनों के भाव चढ़े विदेशी बाजारों में तेजी के रुख के कारण दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में बुधवार को तेल-तिलहन कीमतों में मजबूती आई। केवल सोयाबीन डीगम के भाव पूर्वस्तर पर रहे जबकि अन्य संभी तेल- तिलहनों के भाव ऊंचे बंद हुए। बाजार के जानकार सूत्रों ने कहा कि मलेशिया एक्सचेंज में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विेदेशी बाजारों में गिरावट के बीच तेल-तिलहनों के भाव में मिला-जुला रुख</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mixed-trend-in-the-prices-of-oil-and-oilseeds-amid-the-decline-in-foreign-markets/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 22:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mixed-trend-in-the-prices-of-oil-and-oilseeds-amid-the-decline-in-foreign-markets/</guid>
      <description>विेदेशी बाजारों में गिरावट के बीच तेल-तिलहनों के भाव में मिला-जुला रुख विदेशी बाजारों में गिरावट के रुख के बीच दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में मंगलवार को तेल-तिलहन कीमतों में मिला-जुला रुख रहा। एक ओर जहां सरसों और मूंगफली तेल-तिलहन, सोयाबीन तेल और बिनौला तेल कीमतों में बढ़त दिखी वहीं दूसरी ओर कच्चा पामतेल कीमतों में गिरावट आई। सोयाबीन तिलहन और पामोलीन तेल के भाव अपरिवर्तित रुख लिए बंद हुए। बाजार के जानकार सूत्रों ने कहा कि मलेशिया एक्सचेंज में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विेदेशी बाजारों में तेजी के बीच तेल-तिलहनों के भाव मजबूत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/oil-and-oilseeds-prices-firm-up-amid-boom-in-foreign-markets/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/oil-and-oilseeds-prices-firm-up-amid-boom-in-foreign-markets/</guid>
      <description>विेदेशी बाजारों में तेजी के बीच तेल-तिलहनों के भाव मजबूत विदेशी बाजारों में तेजी के रुख के बीच दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में सोमवार को अधिकांश तेल-तिलहनों के भाव लाभ दर्शाते बंद हुए। बाजार के जानकार सूत्रों ने कहा कि मलेशिया एक्सचेंज में 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एफपीआई ने दिसंबर में अब तक भारतीय बाजारों में 10,555 करोड़ रुपये का निवेश किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fpis-have-invested-rs-10555-crore-in-indian-markets-so-far-in-december/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 07:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fpis-have-invested-rs-10555-crore-in-indian-markets-so-far-in-december/</guid>
      <description>एफपीआई ने दिसंबर में अब तक भारतीय बाजारों में 10,555 करोड़ रुपये का निवेश किया अमेरिका में मुद्रास्फीति में नरमी और तेल के दामों में स्थिरता आने के बीच विदेशी निवेशकों ने भारतीय इक्विटी बाजारों में दिसंबर महीने में अब तक करीब 10,555 करोड़ रुपये का शुद्ध निवेश किया है। नवंबर में विदेशी पोर्टफोलियो निवेशकों (एफपीआई) ने भारतीय बाजारों में 36,200 करोड़ रुपये से अधिक का निवेश किया था। डिपॉजिटरी के आंकड़ों से पता चलता है कि एक से 16 दिसंबर के बीच एफपीआई ने 10,555 करोड़ रुपये का शुद्ध निवेश किया है और इसके पीछे वजह डॉलर सूचकांक का कमजोर पड़ना और काफी हद तक सकारात्मक व्यापक आर्थिक रूझान हैं।  इससे पहले, सितंबर में विदेशी निवेशकों ने भारतीय बाजारों से 7,624 करोड़ रुपये और अक्टूबर में आठ करोड़ रुपये की शुद्ध निकासी की थी। जियोजीत फाइनेंशियल सर्विसेज के मुख्य निवेश रणनीतिकार वी के विजयकुमार का मानना है कि विदेशी पूंजी का प्रवाह वैश्विक घटनाक्रमों पर निर्भर करेगा। डॉलर सूचकांक और अमेरिकी बांड का प्रतिफल अमेरिका में मुद्रास्फीति के स्तर पर निर्भर करेगा। वहीं, कोटक सिक्योरिटीज के इक्विटी शोध (खुदरा) प्रमुख श्रीकांत चौहान ने कहा कि आने वाले समय में एफपीआई से आने वाला पूंजी प्रवाह अस्थिर रह सकता है क्योंकि दुनिया भर के बाजारों में अस्थिरता बढ़ रही है। इसकी वजह यह है कि दुनिया भर के केंद्रीय बैंकों ने मुद्रास्फीति को काबू में करने के लिए लंबे समय तक ब्याज दरों को ऊंचे स्तर पर रखने का इरादा जताया है। भारत को छोड़कर फिलीपींस, दक्षिण कोरिया, ताइवान, थाईलैंड और इंडोनेशिया समते सभी उभरते बाजारों में दिसंबर में अब तक एफपीआई प्रवाह नकारात्मक रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशी बाजारों में गिरावट के बीच तेल-तिलहनों के भाव टूटे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-prices-of-oil-and-oilseeds-broke-amid-the-decline-in-foreign-markets/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 07:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-prices-of-oil-and-oilseeds-broke-amid-the-decline-in-foreign-markets/</guid>
      <description>विदेशी बाजारों में गिरावट के बीच तेल-तिलहनों के भाव टूटे विदेशी बाजारों में गिरावट के रुख और सस्ते आयातित तेलों की वजह से दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में बृहस्पतिवार को सरसों तेल-तिलहन, सोयाबीन तेल, कच्चे पामतेल (सीपीओ), बिनौला और पामोलीन तेल कीमतों में गिरावट देखने को मिली, जबकि सामान्य कारोबार के बीच सोयाबीन तिलहन और मूंगफली तेल-तिलहन के भाव पूर्वस्तर पर रहे। मलेशिया एक्सचेंज में दो प्रतिशत की गिरावट थी और शिकॉगो एक्सचेंज फिलहाल लगभग 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशी बाजारों में भारी मंदी से तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/fall-in-oil-oilseed-prices-due-to-heavy-slowdown-in-foreign-markets/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 23:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/fall-in-oil-oilseed-prices-due-to-heavy-slowdown-in-foreign-markets/</guid>
      <description>विदेशी बाजारों में भारी मंदी से तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट विदेशी बाजारों में गिरावट के रुख और आयातित तेलों के भाव कमजोर रहने के बीच दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में सोमवार को सरसों, सोयाबीन तेल-तिलहन, बिनौला, पाम एवं पामोलीन तेल सहित अधिकांश तेल- तिलहन कीमतों में गिरावट का रुख रहा जबकि सामान्य कारोबार के बीच मूंगफली तेल-तिलहन के भाव अपरिवर्तित रहे। मूंगफली में ज्यादा कामकाज भी नहीं है। बाजार के जानकार सूत्रों ने कहा कि सस्ते आयातित तेल के सामने किसान नीचे भाव में कपास की बिक्री नहीं करते और ऊंचे भाव में इसके खरीदार नहीं हैं। आयातित तेलों के टूटने से अजीब उहापोह की स्थिति है और सबसे बड़ी मुश्किल तो अगले महीने होने वाली सूरजमुखी की बुवाई को लेकर है। देश में सूरजमुखी तेल के उत्पादन की लागत लगभग 160 रुपये किलो बैठती है जबकि आयातित सूरजमुखी तेल का भाव 112 रुपये किलो है और ऐसे में कौन किसान सूरजमुखी बोने की प्रयास करेगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घट रही है महंगाई, ग्रामीण बाजार में बिक्री बढ़ेगी: आईटीसी प्रमुख</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/inflation-coming-down-sales-in-rural-markets-will-pick-up-itc-chief/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 18:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/inflation-coming-down-sales-in-rural-markets-will-pick-up-itc-chief/</guid>
      <description>घट रही है महंगाई, ग्रामीण बाजार में बिक्री बढ़ेगी: आईटीसी प्रमुख दैनिक उपयोग का सामान बनाने वाली इकाइयों के लिये महंगाई का दबाव कुछ हद तक घट रहा है और ग्रामीण बाजारों में बिक्री में वृद्धि के संकेत हैं। विभिन्न कारोबार से जुड़ी कंपनी आईटीसी के चेयरमैन और प्रबंध निदेशक संजीव पुरी ने बृहस्पतिवार को यह बात कही। उन्होंने उद्योग मंडल सीआईआई के एक कार्यक्रम में कहा कि इस समय महंगाई है और इसलिए ग्रामीण क्षेत्रों में दैनिक उपयोग के सामान (एफएमसीजी) की बिक्री की वृद्धि रुकी हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock Market Updates: बढ़त के साथ बाजार हुए बंद,  Sensex 160अंक, Nifty 48.85 अंक ऊपर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-markets-closed-with-gains-sensex-up-160-points-nifty-up-4885-points/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 17:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-market-updates-markets-closed-with-gains-sensex-up-160-points-nifty-up-4885-points/</guid>
      <description>Stock Market Updates: बढ़त के साथ बाजार हुए बंद, Sensex 160अंक, Nifty 48.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi MCD Election 2022: रविवार को बंद रहेंगे थोक, खुदरा बाजार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-election-2022-wholesale-retail-markets-will-remain-closed-on-sunday/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 11:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-mcd-election-2022-wholesale-retail-markets-will-remain-closed-on-sunday/</guid>
      <description>Delhi MCD Election 2022: रविवार को बंद रहेंगे थोक, खुदरा बाजार दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) चुनाव के मद्देनजर रविवार को राष्ट्रीय राजधानी में सभी थोक एवं खुदरा बाजार बंद रहेंगे। चैंबर ऑफ ट्रेड एंड इंडस्ट्री (सीटीआई) ने कहा कि लाजपत नगर, गांधी नगर, कृष्णा नगर, कमला नगर, करोल बाग, लक्ष्मी नगर समेत अन्य लोकप्रिय बाजार बंद रहेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेयर बाजारों में लगातार छठे दिन तेज बरकरार, सेंसेक्स का 172 अंक उछल के साथ शुरुआत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-markets-remain-strong-for-sixth-consecutive-day-sensex-started-with-a-jump-of-172-points/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 10:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-markets-remain-strong-for-sixth-consecutive-day-sensex-started-with-a-jump-of-172-points/</guid>
      <description>शेयर बाजारों में लगातार छठे दिन तेज बरकरार, सेंसेक्स का 172 अंक उछल के साथ शुरुआत एशियाई बाजारों में मजबूती और विदेशी कोषों की लगातार आवक के बीच शेयर बाजारों में मंगलवार को शुरुआती कारोबार में बढ़त रही। इस दौरान बीएसई का 30 शेयरों वाला सूचकांक 172.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तीन दिन की तेजी के बाद शुरुआती कारोबार में शेयर बाजारों में आई गिरावट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-markets-declined-in-early-trade-after-three-days-of-rally/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 12:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-markets-declined-in-early-trade-after-three-days-of-rally/</guid>
      <description>तीन दिन की तेजी के बाद शुरुआती कारोबार में शेयर बाजारों में आई गिरावट एशियाई बाजारों में कमजोरी के रुख के बीच शुक्रवार को शुरुआती कारोबार में प्रमुख शेयर सूचकांक सेंसेक्स और निफ्टी में गिरावट हुई और इसके साथ ही बाजारों में तीन दिन से जारी तेजी थम गई। इस दौरान 30 शेयरों वाला बीएसई सेंसेक्स 101.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वाणिज्यिक वाहन दोस्त को पश्चिम एशिया और अफ्रीकी बाजारों में उतारने की तैयारी कर रही है अशोक लेलैंड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ashok-leyland-is-preparing-to-launch-commercial-vehicle-dost-in-middle-east-african-markets/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 12:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ashok-leyland-is-preparing-to-launch-commercial-vehicle-dost-in-middle-east-african-markets/</guid>
      <description>वाणिज्यिक वाहन दोस्त को पश्चिम एशिया और अफ्रीकी बाजारों में उतारने की तैयारी कर रही है अशोक लेलैंड हिंदुजा समूह की प्रमुख कंपनी अशोक लेलैंड अपने हल्के वाणिज्यिक वाहन दोस्त को पश्चिम एशिया और अफ्रीकी बाजारों में पेश करने की तैयारी कर रही है। इस सिलसिले में कंपनी ने वाणिज्यिक वाहन के बाएं तरफ स्टीयरिंग (एलएचडी) वाले संस्करण का परीक्षण शुरू कर दिया है। कंपनी के एक शीर्ष अधिकारी ने यह जानकारी दी। अशोक लेलैंड इस समय दोस्त ब्रांड के तहत घरेलू और विदेशी बाजारों में दाएं तरफ स्टीयरिंग वाले हल्के वाणिज्यिक वाहनों की बिक्री करती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशी बाजारों में भाव टूटने से बीते सप्ताह खाद्य तेल कीमतों में रहा गिरावट का रुख</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/edible-oil-prices-trended-down-in-the-last-week-due-to-falling-prices-in-foreign-markets/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/edible-oil-prices-trended-down-in-the-last-week-due-to-falling-prices-in-foreign-markets/</guid>
      <description>विदेशी बाजारों में भाव टूटने से बीते सप्ताह खाद्य तेल कीमतों में रहा गिरावट का रुख विदेशी बाजारों में खाद्य तेलों के भाव टूटने से बीते सप्ताह दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में आयातित तेलों के साथ-साथ सभी देशी तेल-तिलहनों पर दबाव कायम हो गया जिससे सरसों, मूंगफली, सोयाबीन तेल-तिलहन, बिनौला, कच्चा पामतेल (सीपीओ), पामोलीन तेल कीमतों में गिरावट आई। बाजार के जानकार सूत्रों ने बताया कि विदेशी बाजारों में खाद्य तेलों के दाम टूटने से सभी तेल- तिलहन कीमतों पर दबाव कायम हो गया लेकिन इसके बावजूद उपभोक्ताओं को कोई राहत नहीं है। इसकी वजह सरकार की तेल आयात के संबंध में अपनायी गई ‘कोटा प्रणाली’ है। कोटा प्रणाली लागू होने के बाद बाकी आयात ठप पड़ने से बाजार में कम आपूर्ति की स्थिति से सूरजमुखी और सोयाबीन तेल उपभोक्ताओं को पहले से कहीं अधिक दाम पर इनकी खरीद करनी पड़ रही है। पिछले साल सोयाबीन और पामोलीन के भाव में जो अंतर 10-12 रुपये का होता था वह इस वर्ष बढ़कर लगभग 40 रुपये प्रति किलो का हो गया है। पामोलीन इस कदर सस्ता हो गया है कि इसके आगे कोई और तेल टिक नहीं पा रहा है। यही वजह है कि जाड़े की मांग होने के बावजूद खाद्य तेलों के भाव भारी दबाव में नीचे जा रहे हैं। सूत्रों ने कहा कि बिनौला में यही हाल है। एक तो विदेशों में बाजार टूटे हुए हैं तथा किसान सस्ते में बिक्री के लिए मंडियों में कम आवक ला रहे हैं। इस वजह से जिनिंग मिलें चल नहीं पा रही हैं जो बिनौला से रुई और नरमा को अलग करती हैं। छोटे उद्योगों की हालत बहुत ही खराब है। कोटा प्रणाली से किसान, तेल उद्योग और उपभोक्ताओं में से किसी को कोई राहत मिलती नहीं दिख रही है। सूत्रों ने कहा कि देश के लिए सबसे महत्वपूर्ण किसान हैं और उसके बाद उपभोक्ता और फिर तेल उद्योग का स्थान है। इन सभी के हितों में समुचित सामंजस्य कायम करने में बड़े तेल संगठनों की अहम भूमिका होनी चाहिये। लेकिन कोटा प्रणाली से अपेक्षित परिणाम नहीं मिल रहा है यानी खाद्य तेलों के दाम सस्ता होने के बजाय महंगा हो गये हैं। इस पर पुनर्विचार करने की जरूरत है। देश के प्रमुख तेल संगठनों का दायित्व बनता है कि वे सरकार को जमीनी सचाई बताये और समुचित रास्ते के बारे में परामर्श दे। सूत्रों के मुताबिक खाद्य तेल में आत्मनिर्भर होने के लिए सरकार को बहुत प्रयास करने होंगे और इसके लिए खाद्य तेलों का वायदा कारोबार को न खोलना सबसे अहम है। सूत्रों के मुताबिक पिछले सप्ताहांत के शुक्रवार के बंद भाव के मुकाबले बीते सप्ताह सरसों दाने का भाव 175 रुपये घटकर 7,300-7,350 रुपये प्रति क्विंटल पर बंद हुआ। सरसों दादरी तेल समीक्षाधीन सप्ताहांत में 550 रुपये घटकर 14,850 रुपये प्रति क्विंटल पर बंद हुआ। वहीं सरसों पक्की घानी और कच्ची घानी तेल की कीमतें भी क्रमश: 90-90 रुपये घटकर क्रमश: 2,250-2,380 रुपये और 2,310-2,435 रुपये टिन (15 किलो) पर बंद हुईं। सूत्रों ने कहा कि विदेशों में खाद्य तेलों के भाव टूटने से समीक्षाधीन सप्ताह में सोयाबीन तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट दर्ज हुई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशी बाजारों के कमजोर रुख से तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/oil-oilseeds-prices-fall-due-to-continuous-weak-trend-in-foreign-markets/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 07:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/oil-oilseeds-prices-fall-due-to-continuous-weak-trend-in-foreign-markets/</guid>
      <description>विदेशी बाजारों के कमजोर रुख से तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट विदेशी बाजार में गिरावट के रुख के बीच दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में मंगलवार को लगभग सभी तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट देखने को मिली तथा सरसों, सोयाबीन, मूंगफली तेल-तिलहन, बिनौला, कच्चा पामतेल (सीपीओ) और पामोलीन तेल कीमतों में गिरावट आई। बाकी तेल- तिलहनों के दाम स्थिर बने रहे। कारोबारी सूत्रों ने कहा कि तेल कीमतों में जो गिरावट है वह सोमवार के भाव के मुकाबले है लेकिन सामान्य दिनों के भाव से यदि तुलना की जाये तो इसके दाम ग्राहकों की जेब पर भारी पड़ रहे हैं। सरकार की कोटा व्यवस्था के कारण नवंबर-दिसंबर में सोयाबीन डीगम और सूरजमुखी तेल का आयात (जिसके देश के बंदरगाहों पर आने में कम से कम डेढ़ महीना लगेगा) पिछले साल से कम होने के आसार बन गये हैं। सोयाबीन डीगम तेल के आयात में लगभग चार लाख टन और सूरजमुखी तेल के आयात में लगभग एक लाख टन की कमी होने की पूरी संभावना है। इस स्थिति में देश में शादी- विवाह के सीजन के दिनों की मांग कैसे पूरी होगी इसपर सरकार को गंभीरता से विचार करना होगा।  सूरजमुखी और सोयाबीन डीगम तेल के शुल्कमुक्त आयात का कोटा निर्धारित किये जाने के बाद स्थिति यह थी कि इस निर्धारित मात्रा (दोनों तेल सालाना 20-20 लाख टन) के मुकाबले घरेलू मांग काफी अधिक है। सामान्य दिनों में इस कमी को अतिरिक्त आयात के जरिये पूरा किया जाता था। लेकिन अब अतिरिक्त मांग को पूरा करने के लिए खाद्य तेल के आयात करने पर आयातकों को अतिरिक्त तेल के लिए 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशी बाजारों के कमजोर रुख से तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/oil-oilseeds-prices-fall-due-to-weak-trend-in-foreign-markets/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 08:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/oil-oilseeds-prices-fall-due-to-weak-trend-in-foreign-markets/</guid>
      <description>विदेशी बाजारों के कमजोर रुख से तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट विदेशी बाजार में कमजोर रुख के बीच दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में सोमवार को सरसों, मूंगफली तेल तिलहन, सोयाबीन तेल, बिनौला, कच्चे पामतेल (सीपीओ) और पामोलीन तेल कीमतों में गिरावट आई। दूसरी ओर डीआयल्ड केक (डीओसी) की मांग होने से सोयाबीन तिलहन के दाम अपरिवर्तित बने रहे। कारोबारी सूत्रों ने कहा कि तेल उद्योग के प्रमुख संगठन, साल्वेंट एक्स्ट्रैक्टर्स एसोसिएशन (एसईए) ने भी माना है कि तेल वर्ष 2021-22 के दौरान देश में हल्के तेल का आयात इस वर्ष, पहले के 48.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुरुआती कारोबार में दौरान शेयरों बाजारों में तेजी थमी, सेंसेक्स 140 अंक गिरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/during-the-early-trade-the-stock-markets-stopped-rising-the-sensex-fell-140-points/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 11:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/during-the-early-trade-the-stock-markets-stopped-rising-the-sensex-fell-140-points/</guid>
      <description>शुरुआती कारोबार में दौरान शेयरों बाजारों में तेजी थमी, सेंसेक्स 140 अंक गिरा वैश्विक बाजारों में मिलेजुले रुख के बीच घरेलू शेयरों बाजारों में पिछले चार कारोबारी सत्र से जारी तेजी बुधवार को थम गयी और सेंसेक्स 140 अंक गिर गया। सकारात्मक शुरुआत के बावजूद तीस शेयरों पर आधारित बीएसई सेंसेक्स बढ़त को बनाए रखने में विफल रहा और बाद में 140.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</guid>
      <description>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार एशियाई बाजारों में तेजी और विदेशी कोषों की लगातार आवक के बीच प्रमुख शेयर सूचकांकों ने मंगलवार को लगातार चौथे दिन तेजी का सिलसिला बनाए रखा। इस दौरान बीएसई का 30 शेयरों वाला सूचकांक 378.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैश्विक बाजारों में कमजोरी के कारण सोना 105 रुपये टूटकर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gold-closed-down-by-rs-105-due-to-weakness-in-global-markets/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gold-closed-down-by-rs-105-due-to-weakness-in-global-markets/</guid>
      <description>वैश्विक बाजारों में कमजोरी के कारण सोना 105 रुपये टूटकर बंद वैश्विक बाजारों में कमजोरी के रुख के कारण दिल्ली सर्राफा बाजार में शुक्रवार को सोना 105 रुपये की गिरावट के साथ 50,889 रुपये प्रति 10 ग्राम रह गया। एचडीएफसी सिक्योरिटीज ने यह जानकारी दी। इससे पिछले कारोबारी सत्र में सोना 50,994 रुपये प्रति 10 ग्राम के भाव पर बंद हुआ था। हालांकि राष्ट्रीय राजधानी में चांदी की कीमत 21 रुपये की तेजी के साथ 58,336 रुपये प्रति किलोग्राम हो गई।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
