<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Markets on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/markets/</link>
    <description>Recent content in Markets on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Nov 2022 12:34:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/markets/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>तीन दिन की तेजी के बाद शुरुआती कारोबार में शेयर बाजारों में आई गिरावट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stock-markets-declined-in-early-trade-after-three-days-of-rally/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 12:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stock-markets-declined-in-early-trade-after-three-days-of-rally/</guid>
      <description>तीन दिन की तेजी के बाद शुरुआती कारोबार में शेयर बाजारों में आई गिरावट एशियाई बाजारों में कमजोरी के रुख के बीच शुक्रवार को शुरुआती कारोबार में प्रमुख शेयर सूचकांक सेंसेक्स और निफ्टी में गिरावट हुई और इसके साथ ही बाजारों में तीन दिन से जारी तेजी थम गई। इस दौरान 30 शेयरों वाला बीएसई सेंसेक्स 101.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वाणिज्यिक वाहन दोस्त को पश्चिम एशिया और अफ्रीकी बाजारों में उतारने की तैयारी कर रही है अशोक लेलैंड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ashok-leyland-is-preparing-to-launch-commercial-vehicle-dost-in-middle-east-african-markets/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 12:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ashok-leyland-is-preparing-to-launch-commercial-vehicle-dost-in-middle-east-african-markets/</guid>
      <description>वाणिज्यिक वाहन दोस्त को पश्चिम एशिया और अफ्रीकी बाजारों में उतारने की तैयारी कर रही है अशोक लेलैंड हिंदुजा समूह की प्रमुख कंपनी अशोक लेलैंड अपने हल्के वाणिज्यिक वाहन दोस्त को पश्चिम एशिया और अफ्रीकी बाजारों में पेश करने की तैयारी कर रही है। इस सिलसिले में कंपनी ने वाणिज्यिक वाहन के बाएं तरफ स्टीयरिंग (एलएचडी) वाले संस्करण का परीक्षण शुरू कर दिया है। कंपनी के एक शीर्ष अधिकारी ने यह जानकारी दी। अशोक लेलैंड इस समय दोस्त ब्रांड के तहत घरेलू और विदेशी बाजारों में दाएं तरफ स्टीयरिंग वाले हल्के वाणिज्यिक वाहनों की बिक्री करती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशी बाजारों में भाव टूटने से बीते सप्ताह खाद्य तेल कीमतों में रहा गिरावट का रुख</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/edible-oil-prices-trended-down-in-the-last-week-due-to-falling-prices-in-foreign-markets/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/edible-oil-prices-trended-down-in-the-last-week-due-to-falling-prices-in-foreign-markets/</guid>
      <description>विदेशी बाजारों में भाव टूटने से बीते सप्ताह खाद्य तेल कीमतों में रहा गिरावट का रुख विदेशी बाजारों में खाद्य तेलों के भाव टूटने से बीते सप्ताह दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में आयातित तेलों के साथ-साथ सभी देशी तेल-तिलहनों पर दबाव कायम हो गया जिससे सरसों, मूंगफली, सोयाबीन तेल-तिलहन, बिनौला, कच्चा पामतेल (सीपीओ), पामोलीन तेल कीमतों में गिरावट आई। बाजार के जानकार सूत्रों ने बताया कि विदेशी बाजारों में खाद्य तेलों के दाम टूटने से सभी तेल- तिलहन कीमतों पर दबाव कायम हो गया लेकिन इसके बावजूद उपभोक्ताओं को कोई राहत नहीं है। इसकी वजह सरकार की तेल आयात के संबंध में अपनायी गई ‘कोटा प्रणाली’ है। कोटा प्रणाली लागू होने के बाद बाकी आयात ठप पड़ने से बाजार में कम आपूर्ति की स्थिति से सूरजमुखी और सोयाबीन तेल उपभोक्ताओं को पहले से कहीं अधिक दाम पर इनकी खरीद करनी पड़ रही है। पिछले साल सोयाबीन और पामोलीन के भाव में जो अंतर 10-12 रुपये का होता था वह इस वर्ष बढ़कर लगभग 40 रुपये प्रति किलो का हो गया है। पामोलीन इस कदर सस्ता हो गया है कि इसके आगे कोई और तेल टिक नहीं पा रहा है। यही वजह है कि जाड़े की मांग होने के बावजूद खाद्य तेलों के भाव भारी दबाव में नीचे जा रहे हैं। सूत्रों ने कहा कि बिनौला में यही हाल है। एक तो विदेशों में बाजार टूटे हुए हैं तथा किसान सस्ते में बिक्री के लिए मंडियों में कम आवक ला रहे हैं। इस वजह से जिनिंग मिलें चल नहीं पा रही हैं जो बिनौला से रुई और नरमा को अलग करती हैं। छोटे उद्योगों की हालत बहुत ही खराब है। कोटा प्रणाली से किसान, तेल उद्योग और उपभोक्ताओं में से किसी को कोई राहत मिलती नहीं दिख रही है। सूत्रों ने कहा कि देश के लिए सबसे महत्वपूर्ण किसान हैं और उसके बाद उपभोक्ता और फिर तेल उद्योग का स्थान है। इन सभी के हितों में समुचित सामंजस्य कायम करने में बड़े तेल संगठनों की अहम भूमिका होनी चाहिये। लेकिन कोटा प्रणाली से अपेक्षित परिणाम नहीं मिल रहा है यानी खाद्य तेलों के दाम सस्ता होने के बजाय महंगा हो गये हैं। इस पर पुनर्विचार करने की जरूरत है। देश के प्रमुख तेल संगठनों का दायित्व बनता है कि वे सरकार को जमीनी सचाई बताये और समुचित रास्ते के बारे में परामर्श दे। सूत्रों के मुताबिक खाद्य तेल में आत्मनिर्भर होने के लिए सरकार को बहुत प्रयास करने होंगे और इसके लिए खाद्य तेलों का वायदा कारोबार को न खोलना सबसे अहम है। सूत्रों के मुताबिक पिछले सप्ताहांत के शुक्रवार के बंद भाव के मुकाबले बीते सप्ताह सरसों दाने का भाव 175 रुपये घटकर 7,300-7,350 रुपये प्रति क्विंटल पर बंद हुआ। सरसों दादरी तेल समीक्षाधीन सप्ताहांत में 550 रुपये घटकर 14,850 रुपये प्रति क्विंटल पर बंद हुआ। वहीं सरसों पक्की घानी और कच्ची घानी तेल की कीमतें भी क्रमश: 90-90 रुपये घटकर क्रमश: 2,250-2,380 रुपये और 2,310-2,435 रुपये टिन (15 किलो) पर बंद हुईं। सूत्रों ने कहा कि विदेशों में खाद्य तेलों के भाव टूटने से समीक्षाधीन सप्ताह में सोयाबीन तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट दर्ज हुई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशी बाजारों के कमजोर रुख से तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/oil-oilseeds-prices-fall-due-to-continuous-weak-trend-in-foreign-markets/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 07:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/oil-oilseeds-prices-fall-due-to-continuous-weak-trend-in-foreign-markets/</guid>
      <description>विदेशी बाजारों के कमजोर रुख से तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट विदेशी बाजार में गिरावट के रुख के बीच दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में मंगलवार को लगभग सभी तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट देखने को मिली तथा सरसों, सोयाबीन, मूंगफली तेल-तिलहन, बिनौला, कच्चा पामतेल (सीपीओ) और पामोलीन तेल कीमतों में गिरावट आई। बाकी तेल- तिलहनों के दाम स्थिर बने रहे। कारोबारी सूत्रों ने कहा कि तेल कीमतों में जो गिरावट है वह सोमवार के भाव के मुकाबले है लेकिन सामान्य दिनों के भाव से यदि तुलना की जाये तो इसके दाम ग्राहकों की जेब पर भारी पड़ रहे हैं। सरकार की कोटा व्यवस्था के कारण नवंबर-दिसंबर में सोयाबीन डीगम और सूरजमुखी तेल का आयात (जिसके देश के बंदरगाहों पर आने में कम से कम डेढ़ महीना लगेगा) पिछले साल से कम होने के आसार बन गये हैं। सोयाबीन डीगम तेल के आयात में लगभग चार लाख टन और सूरजमुखी तेल के आयात में लगभग एक लाख टन की कमी होने की पूरी संभावना है। इस स्थिति में देश में शादी- विवाह के सीजन के दिनों की मांग कैसे पूरी होगी इसपर सरकार को गंभीरता से विचार करना होगा।  सूरजमुखी और सोयाबीन डीगम तेल के शुल्कमुक्त आयात का कोटा निर्धारित किये जाने के बाद स्थिति यह थी कि इस निर्धारित मात्रा (दोनों तेल सालाना 20-20 लाख टन) के मुकाबले घरेलू मांग काफी अधिक है। सामान्य दिनों में इस कमी को अतिरिक्त आयात के जरिये पूरा किया जाता था। लेकिन अब अतिरिक्त मांग को पूरा करने के लिए खाद्य तेल के आयात करने पर आयातकों को अतिरिक्त तेल के लिए 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशी बाजारों के कमजोर रुख से तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/oil-oilseeds-prices-fall-due-to-weak-trend-in-foreign-markets/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 08:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/oil-oilseeds-prices-fall-due-to-weak-trend-in-foreign-markets/</guid>
      <description>विदेशी बाजारों के कमजोर रुख से तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट विदेशी बाजार में कमजोर रुख के बीच दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में सोमवार को सरसों, मूंगफली तेल तिलहन, सोयाबीन तेल, बिनौला, कच्चे पामतेल (सीपीओ) और पामोलीन तेल कीमतों में गिरावट आई। दूसरी ओर डीआयल्ड केक (डीओसी) की मांग होने से सोयाबीन तिलहन के दाम अपरिवर्तित बने रहे। कारोबारी सूत्रों ने कहा कि तेल उद्योग के प्रमुख संगठन, साल्वेंट एक्स्ट्रैक्टर्स एसोसिएशन (एसईए) ने भी माना है कि तेल वर्ष 2021-22 के दौरान देश में हल्के तेल का आयात इस वर्ष, पहले के 48.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुरुआती कारोबार में दौरान शेयरों बाजारों में तेजी थमी, सेंसेक्स 140 अंक गिरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/during-the-early-trade-the-stock-markets-stopped-rising-the-sensex-fell-140-points/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 11:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/during-the-early-trade-the-stock-markets-stopped-rising-the-sensex-fell-140-points/</guid>
      <description>शुरुआती कारोबार में दौरान शेयरों बाजारों में तेजी थमी, सेंसेक्स 140 अंक गिरा वैश्विक बाजारों में मिलेजुले रुख के बीच घरेलू शेयरों बाजारों में पिछले चार कारोबारी सत्र से जारी तेजी बुधवार को थम गयी और सेंसेक्स 140 अंक गिर गया। सकारात्मक शुरुआत के बावजूद तीस शेयरों पर आधारित बीएसई सेंसेक्स बढ़त को बनाए रखने में विफल रहा और बाद में 140.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</guid>
      <description>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार एशियाई बाजारों में तेजी और विदेशी कोषों की लगातार आवक के बीच प्रमुख शेयर सूचकांकों ने मंगलवार को लगातार चौथे दिन तेजी का सिलसिला बनाए रखा। इस दौरान बीएसई का 30 शेयरों वाला सूचकांक 378.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैश्विक बाजारों में कमजोरी के कारण सोना 105 रुपये टूटकर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gold-closed-down-by-rs-105-due-to-weakness-in-global-markets/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gold-closed-down-by-rs-105-due-to-weakness-in-global-markets/</guid>
      <description>वैश्विक बाजारों में कमजोरी के कारण सोना 105 रुपये टूटकर बंद वैश्विक बाजारों में कमजोरी के रुख के कारण दिल्ली सर्राफा बाजार में शुक्रवार को सोना 105 रुपये की गिरावट के साथ 50,889 रुपये प्रति 10 ग्राम रह गया। एचडीएफसी सिक्योरिटीज ने यह जानकारी दी। इससे पिछले कारोबारी सत्र में सोना 50,994 रुपये प्रति 10 ग्राम के भाव पर बंद हुआ था। हालांकि राष्ट्रीय राजधानी में चांदी की कीमत 21 रुपये की तेजी के साथ 58,336 रुपये प्रति किलोग्राम हो गई।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
