<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Markets on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/markets/</link>
    <description>Recent content in Markets on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Nov 2022 08:08:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/markets/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>विदेशी बाजारों के कमजोर रुख से तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/oil-oilseeds-prices-fall-due-to-weak-trend-in-foreign-markets/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 08:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/oil-oilseeds-prices-fall-due-to-weak-trend-in-foreign-markets/</guid>
      <description>विदेशी बाजारों के कमजोर रुख से तेल-तिलहन कीमतों में गिरावट विदेशी बाजार में कमजोर रुख के बीच दिल्ली तेल-तिलहन बाजार में सोमवार को सरसों, मूंगफली तेल तिलहन, सोयाबीन तेल, बिनौला, कच्चे पामतेल (सीपीओ) और पामोलीन तेल कीमतों में गिरावट आई। दूसरी ओर डीआयल्ड केक (डीओसी) की मांग होने से सोयाबीन तिलहन के दाम अपरिवर्तित बने रहे। कारोबारी सूत्रों ने कहा कि तेल उद्योग के प्रमुख संगठन, साल्वेंट एक्स्ट्रैक्टर्स एसोसिएशन (एसईए) ने भी माना है कि तेल वर्ष 2021-22 के दौरान देश में हल्के तेल का आयात इस वर्ष, पहले के 48.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुरुआती कारोबार में दौरान शेयरों बाजारों में तेजी थमी, सेंसेक्स 140 अंक गिरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/during-the-early-trade-the-stock-markets-stopped-rising-the-sensex-fell-140-points/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 11:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/during-the-early-trade-the-stock-markets-stopped-rising-the-sensex-fell-140-points/</guid>
      <description>शुरुआती कारोबार में दौरान शेयरों बाजारों में तेजी थमी, सेंसेक्स 140 अंक गिरा वैश्विक बाजारों में मिलेजुले रुख के बीच घरेलू शेयरों बाजारों में पिछले चार कारोबारी सत्र से जारी तेजी बुधवार को थम गयी और सेंसेक्स 140 अंक गिर गया। सकारात्मक शुरुआत के बावजूद तीस शेयरों पर आधारित बीएसई सेंसेक्स बढ़त को बनाए रखने में विफल रहा और बाद में 140.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sensex-crosses-61-thousand-in-early-trade-amid-rally-in-asian-markets/</guid>
      <description>एशियाई बाजारों में तेजी के बीच सेंसेक्स शुरुआती कारोबार में 61 हजार के पार एशियाई बाजारों में तेजी और विदेशी कोषों की लगातार आवक के बीच प्रमुख शेयर सूचकांकों ने मंगलवार को लगातार चौथे दिन तेजी का सिलसिला बनाए रखा। इस दौरान बीएसई का 30 शेयरों वाला सूचकांक 378.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैश्विक बाजारों में कमजोरी के कारण सोना 105 रुपये टूटकर बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gold-closed-down-by-rs-105-due-to-weakness-in-global-markets/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gold-closed-down-by-rs-105-due-to-weakness-in-global-markets/</guid>
      <description>वैश्विक बाजारों में कमजोरी के कारण सोना 105 रुपये टूटकर बंद वैश्विक बाजारों में कमजोरी के रुख के कारण दिल्ली सर्राफा बाजार में शुक्रवार को सोना 105 रुपये की गिरावट के साथ 50,889 रुपये प्रति 10 ग्राम रह गया। एचडीएफसी सिक्योरिटीज ने यह जानकारी दी। इससे पिछले कारोबारी सत्र में सोना 50,994 रुपये प्रति 10 ग्राम के भाव पर बंद हुआ था। हालांकि राष्ट्रीय राजधानी में चांदी की कीमत 21 रुपये की तेजी के साथ 58,336 रुपये प्रति किलोग्राम हो गई।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
