<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wrestling on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/wrestling/</link>
    <description>Recent content in Wrestling on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Dec 2022 22:23:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/wrestling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>सरिता ने 59 किग्रा में स्वर्ण जीता, आरएसपीबी राष्ट्रीय कुश्ती का ओवरऑल चैम्पियन बना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sarita-won-gold-in-59-kg-became-overall-champion-of-rspb-national-wrestling/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 22:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sarita-won-gold-in-59-kg-became-overall-champion-of-rspb-national-wrestling/</guid>
      <description>सरिता ने 59 किग्रा में स्वर्ण जीता, आरएसपीबी राष्ट्रीय कुश्ती का ओवरऑल चैम्पियन बना विश्व चैंपियनशिप की कांस्य पदक विजेता सरिता मोर (59 किग्रा) और संगीता फोगाट (62 किग्रा) ने शुक्रवार को यहां मजबूत पहलवानों की गैरमौजूदगी में सीनियर कुश्ती चैंपियनशिप में अपना-अपना खिताब बरकरार रखा। &amp;nbsp;आरएसपीबी (रेलवे खेल संवर्धन बोर्ड) की पहलवान सरिता ने 59 किग्रा फाइनल में दिल्ली की सिमरन को हराया जबकि तोक्यो ओलंपिक पदक विजेता बजरंग पुनिया की पत्नी संगीता ने दिल्ली की पहलवान सुमित्रा को स्वर्ण पदक के मुकाबले में शिकस्त दी। टूर्नामेंट के आखिरी दिन दिल्ली की सुषमा ने 53 किग्रा वर्ग के फाइनल में मध्य प्रदेश की पूजा जाट को हराकर स्वर्ण जीता। 57 किग्रा वर्ग में अंशु मलिक की अनुपस्थिति में आरएसपीबी की मानसी ने हरियाणा की सीतो को हराकर शीर्ष स्थान हासिल किया। सेना खेल संवर्धन बोर्ड की भटेरी ने आरएसपीबी की मोनिया को हराकर 65 किग्रा में स्वर्ण जीता। हरियाणा की रितिका ने आरएसपीबी की निक्की को हराकर 72 किग्रा का स्वर्ण जीता। आरएसपीबी ने 192 अंकों के साथ समग्र टीम चैम्पियनशिप ने हरियाणा (153 अंक) और महाराष्ट्र (125 अंक) को पछाड़ कर ओवरऑल चैम्पियनशिप अपने नाम की।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
