<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apps on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/apps/</link>
    <description>Recent content in Apps on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Dec 2022 06:31:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/apps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>रिजिजू ने कहा कि एपीपीएससी प्रश्नपत्र लीक मामले में दोषी बख्शा नहीं जाएगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rijiju-said-guilty-will-not-be-spared-in-appsc-question-paper-leak-case/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 06:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rijiju-said-guilty-will-not-be-spared-in-appsc-question-paper-leak-case/</guid>
      <description>रिजिजू ने कहा कि एपीपीएससी प्रश्नपत्र लीक मामले में दोषी बख्शा नहीं जाएगा केंद्रीय विधि मंत्री किरेन रीजीजू ने शुक्रवार को कहा कि जो भी अरुणाचल प्रदेश लोक सेवा आयोग (एपीपीएससी) प्रश्न पत्र लीक मामले में शामिल पाया जाएगा, उसे बख्शा नहीं जाएगा। इस साल सहायक अभियंता (सिविल) परीक्षा में प्रश्न पत्र लीक मुद्दे पर चिंता जताते हुए रीजीजू ने कहा कि देश की प्रमुख जांच एजेंसी केंद्रीय अन्वेषण ब्यूरो (सीबीआई) इस घोटाले के पीछे के सच का पता लगाने के लिए मामले की जांच कर रही है। ईटानगर के समीप नाहरलगुन में पत्रकारों के सवालों का जवाब देते हुए लोकसभा में अरुणाचल पश्चिम संसदीय क्षेत्र का प्रतिनिधित्व करने वाले रीजीजू ने कहा, ‘‘नौकरी घोटाले में शामिल लोगों के खिलाफ सख्ती से जांच होनी चाहिए। यह घोटाला हम सभी के लिए चिंता की बात है, क्योंकि एपीपीएससी एक स्वायत्त निकाय है और इसमें काम कर रहे लोगों को इसके बारे में पुन: विचार करना चाहिए।’’ केंद्रीय मंत्री ने कहा, ‘‘मैंने इस घटना का पता चलने के बाद मुख्यमंत्री से बात की और उन्हें सुझाव दिया कि आयोग के सभी सदस्यों को जनता का विश्वास तोड़ने के लिए जिम्मेदार ठहराया जाना चाहिए।’’ उन्होंने कहा कि किसी को भी जांच प्रक्रिया को प्रभावित नहीं करना चाहिए। उन्होंने कहा, ‘‘जांच एजेंसी को स्वतंत्र रूप से काम करने दीजिए और जो भी घोटाले में शामिल पाया जाएगा, उसे बख्शा नहीं जाएगा।’’ गौरतलब है कि यह कथित पेपर लीक घोटाले का मामला तब सामने आया, जब एक उम्मीदवार ने पुलिस में शिकायत दर्ज करायी थी। गत 26 और 27 अगस्त को हुई इस परीक्षा में 400 से अधिक अभ्यर्थी बैठे थे। राज्य सरकार ने अक्टूबर में यह मामला सीबीआई को सौंप दिया था। जांच एजेंसी ने आठ दिसंबर को यहां यूपिया में जिला एवं सत्र अदालत में 10 आरोपियों के खिलाफ आरोप पत्र दाखिल किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फोन में मौजूद एप्लीकेशन को ऐसे करें हाइड, वो भी बिना डिलीट किए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-hide-secret-apps-from-phone/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 17:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-hide-secret-apps-from-phone/</guid>
      <description>फोन में मौजूद एप्लीकेशन को ऐसे करें हाइड, वो भी बिना डिलीट किए दुनिया कितनी बदल चुकी है, और अब इस बदलती हुई दुनिया में एक से बढ़कर एक सुविधाओं का आनंद भी लेते आये हैं। हालांकि कई बार आपके लिए मुश्किल हो जाती है क्योंकि यह दुनिया जितनी बदली है, उतनी ही ओपन भी हो चुकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गूगल ने प्ले स्टोर से हटाए 16 एप्लीकेशन, कहीं आप भी नहीं करते इस्तेमाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/google-removed-16-apps-from-the-play-store/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 18:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/google-removed-16-apps-from-the-play-store/</guid>
      <description>गूगल ने प्ले स्टोर से हटाए 16 एप्लीकेशन, कहीं आप भी नहीं करते इस्तेमाल गूगल उन कंपनियों में माना जाता है जिसकी पॉलिसी बेहद स्पष्ट और एक समान सभी पर लागू होती है। ऐसी अवस्था में गूगल प्ले स्टोर पर एप्लीकेशंस के मामले में भी बहुत सख्त रहता है। अगर कोई एप्लीकेशन यानी एप्स उसकी पॉलिसी के मुताबिक नहीं होते हैं, तो उन पर जरूरी एक्शन भी लेता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्हॉट्सएप के वॉयस, वीडियो कॉल से एक साथ जुड़ सकेंगे 32 उपयोगकर्ता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/32-users-will-be-able-to-connect-simultaneously-with-whatsapps-voice-video-calls/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 08:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/32-users-will-be-able-to-connect-simultaneously-with-whatsapps-voice-video-calls/</guid>
      <description>व्हॉट्सएप के वॉयस, वीडियो कॉल से एक साथ जुड़ सकेंगे 32 उपयोगकर्ता त्वरित संदेश सेवा मंच व्हॉट्सएप के उपयोगकर्ता अब वॉयस या वीडियो कॉल पर एक बार में 32 उपयोगकर्ताओं को एक साथ जोड़ सकेंगे, 25 जीबी तक की फाइल भेज सकेंगे और एक समूह में 1,024 सदस्यों को जोड़ सकेंगे। कंपनी ने बृहस्पतिवार को यह जानकारी दी। कंपनी ने बताया कि व्हॉट्सएप उपयोगकर्ता अपने समुदाय के 5,000 सदस्यों और उपयोगकर्ताओं को ब्रॉडकास्ट संदेश भी भेज सकेंगे। मेटा के संस्थापक एवं मुख्य कार्यपालक अधिकारी मार्क जुकरबर्ग ने फेसबुक पर यह जानकारी दी।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
