<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Media on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/media/</link>
    <description>Recent content in Media on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2022 13:06:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/media/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Virat Kohli के Room का पर्सनल वीडियो सोशल मीडिया पर लीक, पूर्व कप्तान को आया गुस्सा, पोस्ट शेयर करके उठाए बड़े सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/personal-video-of-virat-kohli-room-leaked-on-social-media-former-captain-got-angry/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/personal-video-of-virat-kohli-room-leaked-on-social-media-former-captain-got-angry/</guid>
      <description>Virat Kohli के Room का पर्सनल वीडियो सोशल मीडिया पर लीक, पूर्व कप्तान को आया गुस्सा, पोस्ट शेयर करके उठाए बड़े सवाल भारतीय क्रिकेट टीम के पूर्व कप्तान विराट कोहली अपनी प्राइवेसी को लेकर काफी सतर्क रहते हैं। ऐसे में उन्होंने सोशल मीडिया पर एक वीडियो शेयर किया हैं जो उनकी सुरक्षा और निजता पर सवाल खड़ा कर रहा है। पर्थ के ऑप्टस स्टेडियम में दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ भारत के हारने के एक दिन बाद भारत के पूर्व कप्तान विराट कोहली एक इंस्टाग्राम पोस्ट किया है जिसमें उन्होंने अपने कमरे के अंदर भी सुरक्षित न होने का मुद्दा उठाया हैं। उन्होंने सोशल मीडिया पर अपने कमरे का एक वीडियो लीक होने के बाद उसे खुद सोशल मीडिया पर शेयर करते हुए कुछ सवाल किए हैं। &amp;nbsp;विराट कोहली ने लिखा &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोशल मीडिया से जुड़ी शिकायतों के लिए तीन महीने में बनेंगी अपीलीय समितियां</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/appellate-committees-will-be-formed-in-three-months-for-complaints-related-to-social-media/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/appellate-committees-will-be-formed-in-three-months-for-complaints-related-to-social-media/</guid>
      <description>सोशल मीडिया से जुड़ी शिकायतों के लिए तीन महीने में बनेंगी अपीलीय समितियां सोशल मीडिया मंचों पर उपलब्ध सामग्रियों एवं अन्य मुद्दों को लेकर दर्ज शिकायतों का संतोषजनक निपटारा करने के लिए सरकार ने शुक्रवार को आईटी नियमों में बदलाव करते हुए तीन महीने में अपीलीय समितियों का गठन की घोषणा की। ये समितियां मेटा और ट्विटर जैसी सोशल मीडिया कंपनियों द्वारा सामग्री के नियमन के संबंध में किए गए फैसलों की समीक्षा कर सकेंगी। शुक्रवार को जारी गजट अधिसूचना के मुताबिक तीन महीने के भीतर शिकायत अपीलीय समितियां गठित कर दी जाएंगी। इन अपीलीय समितियों के गठन के लिए सूचना प्रौद्योगिकी (मध्यवर्ती दिशानिर्देश एवं डिजिटल मीडिया नीति संहिता) नियम, 2021 में कुछ फेरबदल किए गए हैं। अधिसूचना में कहा गया है, केंद्र सरकार सूचना प्रौद्योगिकी (मध्यवर्ती दिशानिर्देश और डिजिटल मीडिया आचार संहिता) संशोधन नियम, 2022 के लागू होने की तारीख से तीन महीने के भीतर अधिसूचना द्वारा एक या अधिक शिकायत अपीलीय समितियों का गठन करेगी। संशोधनों को अधिसूचित किए जाने के बाद आईटी मंत्री अश्विनी वैष्णव ने ट्वीट किया, उपयोगकर्ताओं का सशक्तिकरण। मध्यस्थ द्वारा नियुक्त शिकायत अधिकारी के फैसलों के खिलाफ अपील की सुनवाई के लिए शिकायत अपीलीय समितियों (जीएसी) की शुरुआत की गई है। उन्होंने एक अन्य ट्वीट में कहा, गोपनीयता नीति और उपयोगकर्ता समझौतों को आठ अनुसूचित भारतीय भाषाओं में उपलब्ध कराया जाएगा। प्रत्येक समिति में एक चेयरपर्सन और केंद्र सरकार द्वारा नियुक्त दो पूर्णकालिक सदस्य होंगे। इनमें से एक पदेन सदस्य होगा और दो स्वतंत्र सदस्य होंगे। अधिसूचना के मुताबिक शिकायत अधिकारी के निर्णय से असहमत कोई भी व्यक्ति, शिकायत अधिकारी से सूचना मिलने से तीस दिनों के भीतर अपीलीय समिति में शिकायत कर सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साउथ सुपरस्टार सिद्धार्थ कर रहे हैं अदिति राव हैदरी को डेट, सोशल मीडिया एक्टर ने बयां किया हाल-ए-दिल </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/south-superstar-siddharth-is-dating-aditi-rao-hydari-social-media-actor-told-hal-e-dil/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/south-superstar-siddharth-is-dating-aditi-rao-hydari-social-media-actor-told-hal-e-dil/</guid>
      <description>साउथ सुपरस्टार सिद्धार्थ कर रहे हैं अदिति राव हैदरी को डेट, सोशल मीडिया एक्टर ने बयां किया हाल-ए-दिल रंग दे बसंती फेम सुपरस्टार सिद्धार्थ ने अपना हाले दिल बयां कर दिया हैं। काफी समय से&amp;nbsp;&amp;nbsp;सिद्धार्थ&amp;nbsp;और अदिति राव हैदरी की रिलेशनशिप की अफवाह गलियारों में उड़ रही थी, लेकिन दोनों में से किसी ने भी अभी तक इसकी पुष्टि नहीं की है। इस जोड़ी को कई मौकों पर एक साथ देखा गया है। इससे पहले सिद्धार्थ ने पपराज़ी से यहां तक ​​कहा था कि जब वे उन्हें एक साथ देखते हैं तो उन्हें क्लिक न करें। अब ऐसा लगता है कि सिद्धार्थ ने हाल ही में अभिनेत्री के साथ अपने रिश्ते की पुष्टि की है। &amp;nbsp;महा समुद्रम की अभिनेत्री आज अपना 36 वां जन्मदिन मना रही हैं और उनके विशेष दिन पर उनके लिए शुभकामनाएं दी जा रही हैं। इस मौके पर उनके कथित बॉयफ्रेंड सिद्धार्थ ने एक दिली ख्वाहिश छोड़ी जिसने सबका ध्यान खींचा।&amp;nbsp;रंग दे बसंती अभिनेता ने शुक्रवार को अपने इंस्टाग्राम अकाउंट पर अपने जन्मदिन पर अभिनेत्री के साथ पहली तस्वीर साझा की। &amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अपनी बहन के एक्स को डेट कर रही हैं Khushi Kapoor?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशी मीडिया में छपने को गोल्ड मेडल क्यों माना जाता है? क्या है BJP की योजना ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-appearing-in-foreign-media-considered-a-gold-medal/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 16:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-appearing-in-foreign-media-considered-a-gold-medal/</guid>
      <description>विदेशी मीडिया में छपने को गोल्ड मेडल क्यों माना जाता है?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
