<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Media on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/media/</link>
    <description>Recent content in Media on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2022 18:48:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/media/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>केरल के राज्यपाल ने दो मीडिया चैनलों को अपनी प्रेस मीटिंग से किया आउट, कहा- आप लोग मेरे खिलाफ कैंपेन चलाते हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kerala-governor-expelled-two-media-channels-from-his-press-meeting/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kerala-governor-expelled-two-media-channels-from-his-press-meeting/</guid>
      <description>केरल के राज्यपाल ने दो मीडिया चैनलों को अपनी प्रेस मीटिंग से किया आउट, कहा- आप लोग मेरे खिलाफ कैंपेन चलाते हैं केरल के राज्यपाल आरिफ मोहम्मद खान ने दो मलयालम समाचार चैनलों कैराली न्यूज और मीडिया वन को कोच्चि में अपनी प्रेस मीटिंग को कवर करने से रोक दिया। खान ने चैनलों के पत्रकारों से उस स्थान से चले जाने को कहा जहां ब्रीफिंग हो रही थी। उन्होंने कहा कि अगर यहां पर ऐसा कोई है तो मेरा विनम्र अनुरोध है कि वह यहां से चला जाए।राज्यपाल ने उन पत्रकारों से बात करने से इनकार करते हुए खिलाफ में अभियान चलाने का आरोप लगाया। खान ने प्रेस मीट के दौरान कहा कि मैं मीडिया को बहुत महत्वपूर्ण मानता था। मैंने हमेशा मीडिया को जवाब दिया है लेकिन अब मैं खुद को उन लोगों के लिए राजी नहीं कर पा रहा हूं जो मीडिया के रूप में खुद को ढालते हैं। वे मूल रूप से राजनीतिक व्यक्ति हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: माकपा ने कहा कि केंद्र सरकार केरल में उच्च शिक्षा को नष्ट करने के लिए राज्यपाल का इस्तेमाल कर रही हैराज्यपाल ने कहा कि मीडिया वन केवल शाह बानो मामले में उनके साथ हिसाब कर रहा था। कांग्रेस और सत्तारूढ़ माकपा ने इस कार्रवाई की कड़ी आलोचना की। विधानसभा में विपक्ष के नेता वीडी सतीसन ने एक बयान में कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान के मीडिया नियामक ने टीवी चैनल पर इमरान खान के भाषणों के प्रसारण पर रोक लगाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistans-media-regulator-bans-broadcast-of-imran-khans-speeches-on-tv-channels/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 08:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistans-media-regulator-bans-broadcast-of-imran-khans-speeches-on-tv-channels/</guid>
      <description>पाकिस्तान के मीडिया नियामक ने टीवी चैनल पर इमरान खान के भाषणों के प्रसारण पर रोक लगाई पाकिस्तान के इलेक्ट्रॉनिक मीडिया नियामक ने शनिवार को टेलीविजन चैनल पर पूर्व प्रधानमंत्री इमरान खान के भाषणों या मीडिया वार्ता के प्रसारण या पुन: प्रसारण पर यह कहते हुए रोक लगा दी कि इस तरह की सामग्री को प्रसारित करने से लोगों में नफरत पैदा होगी और राष्ट्रीय सुरक्षा को खतरा होगा। पाकिस्तान इलेक्ट्रॉनिक मीडिया एंड रेगुलेटरी अथॉरिटी (पीईएमआरए) ने आगाह किया है कि किसी भी उल्लंघन के मामले में वह प्रसारण लाइसेंस को निलंबित कर देगा। पीईएमआरए ने एक अधिसूचना में कहा है, ‘‘किसी भी उल्लंघन के मामले में बिना किसी कारण बताओ नोटिस के सार्वजनिक हित में कानून के अन्य सक्षम प्रावधानों के साथ लाइसेंस निलंबित किया जा सकता है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजिटल मीडिया को जिम्मेदारी से निभानी चाहिए अपनी भूमिका - रीता बहुगुणा जोशी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/digital-media-should-play-its-role-responsibly-says-rita-bahuguna-joshi/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/digital-media-should-play-its-role-responsibly-says-rita-bahuguna-joshi/</guid>
      <description>डिजिटल मीडिया को जिम्मेदारी से निभानी चाहिए अपनी भूमिका - रीता बहुगुणा जोशी प्रभासाक्षी न्यूज नेटवर्क की 21वीं वर्षगाँठ पर आयोजित विचार मंथन कार्यक्रम की परिचर्चा का विषय है आजादी के अमृत काल में संसदीय लोकतंत्र को मजबूत करने में डिजिटल मीडिया की भूमिका। लोकतंत्र की जननी भारत की लोकतांत्रिक मर्यादाओं की पूरी दुनिया में सराहना होती है। भारत और भारतीय परम्पराओं की महानता अनंत काल तक कायम रहे इसके लिए निश्चित रूप से सबका साथ और सबका प्रयास जरूरी है। डिजिटल होते इंडिया में डिजिटल मीडिया का विस्तार तो तेजी से हुआ है लेकिन फेक न्यूज जैसी बुराई ने भी उसी तेजी से पांव पसारे हैं। एक फेक न्यूज उस अफवाह के समान है जोकि माहौल बिगाड़ने की ताकत रखती है। इसलिए डिजिटल मीडिया को क्या सावधानियां बरतनी होंगी और कैसे लोकतांत्रिक परम्पराओं को मजबूत करने में डिजिटल मीडिया अपनी भूमिका निभा सकता है। इस विषय पर प्रयागराज संसदीय क्षेत्र की सांसद रीता बहुगुणा जोशी ने अपने विचार व्यक्त किए।&amp;nbsp;&amp;nbsp;हाल ही में पीएम नरेंद्र मोदी ने भी फेक न्यूज की समस्या को चिन्हित किया था और इसपर चिंता व्यक्त की थी। इस मुद्दे पर रीता बहुगुणा जोशी ने कहा कि हमारे लोकतंत्र में विश्व के सभी संविधानों की महत्वपूर्ण बातों का समावेश किया गया है। मीडिया की भी चौथे स्तंभ के तौर पर अहम भूमिका होती है। इतिहास के पन्नों का जिक्र करते हुए उन्होंने कहा कि आजादी से पूर्व भी प्रिंट मीडिया की भूमिका अहम रही थी। आजादी से पहले भी समाचार पत्र निकलते थे, जिनकी मदद से राष्ट्र के विषयों को आगे बढ़ाया गया। मीडिया की भूमिका लोकतंत्र में सबसे ऊपर है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि स्वतंत्र भारत में भी प्रिंट मीडिया ने वर्षों तक अपनी भूमिका निभाई। इलेक्ट्रॉनिक और प्रिंट मीडिया की अहमियत रही। वर्ष 2014 के बाद सोशल मीडिया का बड़ा प्रभाव पड़ा है। आजकल सोशल मीडिया का जमाना है और अपनी राय रखने के लिए प्लेटफॉर्म की कोई कमी नहीं है। ऐसे में ये जिम्मेदारी भी बढ़ती है कि इन प्लेटफॉर्म का उपयोग समझदारी के साथ किया जाए।&amp;nbsp;&amp;nbsp;अत्यधिक इंफॉर्मेशन के दौर में यूजर्स तक अच्छी और सच्ची खबरें पहुंचना जरुरी है मगर ये संभव नहीं हो रहा है। उन्होंने दर्शकों को भी सुझाव दिया कि सोशल मीडिया पर आ रहे विचारों का विश्लेषण करने के बाद ही उसपर विचार व्यक्त करने चाहिए। उन्होंने सोशल मीडिया ऐप व्हाट्सएप का उदाहरण देते हुए कहा कि इसपर आने वाले वायरल मैसेजों को भी सत्य मान लिया जाता है, मगर ऐसा नहीं होना चाहिए। आज के जमाने में विश्वस्नीय खबरें नहीं आती है। एक असल पत्रकार के लिए जरूरी है कि वो तथ्यात्मक जानकारी बिना बदलाव के दर्शकों को परोसे और दर्शकों पर ही इसका विश्लेषण करना सोचे। सोशल मीडिया कई मामलों में सामाजिक कुरीतियों को भी खत्म करने में अहम भूमिका निभाते है। ये जानकारी का त्वरित प्रसार करती है। एक तरफ जहां आजादी दिलाने में पत्रकारिता ने मदद दिलाई है। उन्होंने अंत में कहा कि आज के समय में 21वीं सदी के भारत को बनाने में साथ मिलना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने मूल उद्देश्य से भटका मीडिया - शलभ मणि त्रिपाठी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/media-deviated-from-its-original-purpose-says-shalabh-mani-tripathi/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 17:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/media-deviated-from-its-original-purpose-says-shalabh-mani-tripathi/</guid>
      <description>अपने मूल उद्देश्य से भटका मीडिया - शलभ मणि त्रिपाठी भारत का प्रमुख हिंदी समाचार पोर्टल प्रभासाक्षी सिर्फ भारत का शुरुआती हिंदी समाचार पोर्टल नहीं है बल्कि यह वह कड़ी भी है जिसने गांवों और शहरों के बीच की डिजिटल खाई को पाटने के लिए अपना महत्वपूर्ण योगदान दिया, यह वह कड़ी भी है जिसने हिंदी पाठकों को मनचाही जानकारी तथ्यों के साथ प्रदान करने के लिए हमेशा कड़ी मेहनत से समय पर जानकारी मुहैया कराई है। यह वह कड़ी भी है जो इंटरनेट पर समाचार वेबसाइटों के पदार्पण के समय पाठकों की सहूलियत के लिए मनचाहे फॉन्टों में भी उपलब्ध थी और आज के इस आधुनिक युग में सिर्फ वेब या मोबाइल के मंच पर ही नहीं बल्कि सभी सोशल मंचों पर भी उपलब्ध है। आज के इस नये भारत में मीडिया का विस्तार तेजी से तो हो रहा है लेकिन ऐसा क्यों हैं कि विश्वास कम होता जा रहा है। टीवी चैनलों और सोशल मीडिया मंचों पर होने वाली बहसें जब उन्माद का रूप ले लेती हैं तो लोग इसे सुनने और देखने से बचने लगे हैं। हाल ही में एक सर्वे रिपोर्ट में सामने आया कि लोगों सच्ची और पक्की खबरों के लिए सबसे ज्यादा विश्वास समाचार-पत्रों पर ही करते हैं। ऐसे में सवाल उठता है कि वो कौन-सी कमियां हैं जिन्हें दूर कर डिजिटल और इलेक्ट्रानिक मीडिया को जन विश्वास हासिल करना होगा। इस विषय पर चर्चा की उत्तर प्रदेश के देवरिया विधानसभा क्षेत्र से लोकप्रिय विधायक और भाजपा प्रवक्ता शलभ मणि त्रिपाठी ने। गौरतलब है कि शलभ मणि त्रिपाठी स्वयं एक पत्रकार रहे हैं और उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ के मीडिया प्रभारी भी रहे हैं। इस मामले पर उन्होंने अपने विचार साझा किए है।&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि मीडिया में आज टीआरपी का मोह उत्पन्न हुआ है, जिसके बाद से तटस्थता का भाव खत्म होता गया है। ये कारण रहा है कि मीडिया अपने मूल उद्देश्य से भटक गया है। जनसमर्थन को लेकर मीडिया में लोभ उत्पन्न हुआ है। दुर्भाग्य है कि तमाम बड़े पत्रकार भी ये नहीं देखते कि उनके द्वारा प्रस्तुत किए गए समाचार की विश्वस्नीयता पर भी बात नहीं की। उन्होंने उत्तरप्रदेश में हुई एक घटना का जिक्र करते हुए कहा कि फेक वीडियो काफी वायरल होते है। ऐसे ही एक फेक वीडियो का जिक्र करते हुए उन्होंने बताया कि 12 सेकेंड का वीडियो नेशनल मीडिया पर वायरल किया गया जिसमें बताया गया कि किसान को उत्तर प्रदेश पुलिस ने जमकर मारा, जिसकी पुष्टि कांग्रेस नेता प्रियंका वाड्रा ने की। हालांकि जब उस वीडियो की पड़ताल की गई तो सामने आया कि किसान पुलिस को देखकर डर के कारण जमीन पर लेट गए थे और पुलिस ने उन्हें कुछ नहीं किया। उसमें से कुछ हिस्सा निकाला गया और वायरल किया गया कि पुलिस ने किसानों को मारा और उनके साथ बर्बर्ता की। ऐसे में ये जरूरी है कि वीडियो की विश्वसनीयता को जाना जाए। उन्होंने जोर देकर कहा कि ये ऐसा वीडियो था जो उस इलाके में समाज में कानून व्यवस्था की खराब स्थिति पैदा कर सकती थी। ऐसे वीडियो को बिना पुष्टि के चलाए जाने को लेकर उन्होंने कहा कि आज के समय में इलेक्ट्रॉनिक मीडिया के बीच पहले ब्रेकिंग देने, टीआरपी और किसी खास तबके को खुश करने के लिए भी होड़ लगी रहती है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जाति-धर्म आधारित ना हो खबरेंउन्होंने कहा कि किसी खबर के पीछे जाति, धर्म की जानकारी को नहीं केंद्रित करना चाहिए, मगर आज के समय में खबरों का रुख इसी ओर रहता है। ऐसी खबरों को बनाया जाता है जो किसी विशेष धर्म, जाति से संबंधित होती है। इस तरह की पत्रकारिता से जूझना आज के समय में काफी मुश्किल है। सोशल मीडिया के जमाने में फेक न्यूज का संचालन तेजी से होता है। मीडिया को सुविधा मिलती है कि उनके काम में हस्तक्षेप नहीं होता है, मगर आज के समय में साख की कमी है, जिस कारण समस्याएं उत्पन्न हो रही है।&amp;nbsp;उन्होंने पत्रकारों की दृष्टि और सोच पर भी सवाल उठाते हुए कहा कि आजकल कई पत्रकार ऐसे होने लगे हैं जिनके सवालों में समाज का हित नहीं होता है। असल पत्रकार के सवाल समाज संबंधित होती है। पत्रकारिता का मूल उद्देश्य एक मिशन है, पत्रकार में समाज के लिए कुछ करने का जज्बा होता है मगर आज के समय में पत्रकारिता पेशे में तब्दिल हो गई है। आज के समय में न्यूज और व्यूज को मिलाकर परोसा जाता है, जो असल पत्रकारिता नहीं है। पत्रकारिता के धर्म में पक्षपात की जगह नहीं होती है। कश्मीर में कोई घटना होती है तो जवान शहीद होते है मगर कई मीडिया चैनल ऐसी खबरें उठाते हैं जो भारतीय फौज की कमी उठाते है। ये मीडिया का संक्रमण काल है, जिससे हमें उभरना होगा।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नॉर्थ ईस्ट में मीडिया शिक्षण को बढ़ावा देगा IIMC का आइजोल कैंपस: राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iimc-aizawl-campus-to-promote-media-education-in-north-east-says-president-draupadi-murmu/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iimc-aizawl-campus-to-promote-media-education-in-north-east-says-president-draupadi-murmu/</guid>
      <description>नॉर्थ ईस्ट में मीडिया शिक्षण को बढ़ावा देगा IIMC का आइजोल कैंपस: राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू आइजोल/नयी दिल्ली। राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू ने मिजोरम की अपनी यात्रा के दौरान भारतीय जन संचार संस्थान के स्थाई आइजोल कैंपस का उद्घाटन किया। इस परिसर में संस्थान द्वारा अंग्रेजी पत्रकारिता एवं डिजिटल मीडिया में पीजी डिप्लोमा पाठ्यक्रमों का संचालन किया जाएगा। इस अवसर पर राष्ट्रपति ने कहा कि भारतीय जन संचार संस्थान, आइजोल के स्थाई परिसर का उद्घाटन करते हुए मुझे बेहद खुशी हो रही है। यह परिसर पूरे उत्तर पूर्व में मीडिया और जनसंचार क्षेत्र में शिक्षण एवं प्रशिक्षण को बढ़ावा देगा। उन्होंने कहा कि आईआईएमसी लगातार सीखने और काम करने के जुनून का माहौल प्रदान करता है और मीडिया एवं जनसंचार के क्षेत्र में नए प्रयोगों को बढ़ावा देता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meta इंडिया के के प्रमुख अजीत मोहन ने तत्काल प्रभाव से दिया इस्तीफा, सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म स्नैप से शुरू कर सकती हैं अपनी सेवाएं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ajit-mohan-head-of-meta-india-resigns-with-immediate-effect/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 19:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ajit-mohan-head-of-meta-india-resigns-with-immediate-effect/</guid>
      <description>Meta इंडिया के के प्रमुख अजीत मोहन ने तत्काल प्रभाव से दिया इस्तीफा, सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म स्नैप से शुरू कर सकती हैं अपनी सेवाएं मेटा (फेसबुक) के इंडिया हेड ने अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। कंपनी ने इसकी जानकारी बुधवार को दी। घटनाक्रम से जुड़े लोगों के मुताबिक मेटा (पूर्व में फेसबुक) इंडिया के कंट्री हेड अजीत मोहन ने 3 नवंबर को तत्काल प्रभाव से कंपनी से इस्तीफा दे दिया है। सूत्र बताते हैं कि अचानक अजीत मोहन के इस्तीफा देने से कर्मचारी शॉक की स्थिति में हैं। इस मामले से परिचित एक सूत्र ने बताया कि मोहन मेटा की प्रतिद्वंद्वी स्नैप में शामिल हो रहे हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सोशल मीडिया अकाउंट बहाल करने की मांग, अभिजीत अय्यर मित्रा के मुकदमे पर ट्विटर को समनमेटा ग्लोबल बिजनेस ग्रुप की वाइस प्रेसिडेंट निकोला मेंडेलसोहन ने एक बयान में कहा कि अजीत ने एक अन्य अवसर के लिए मेटा में अपनी भूमिका से हटने का फैसला किया है। उन्होंने कहा कि पिछले चार वर्षों में, उन्होंने हमारे भारत के संचालन को आकार देने और बढ़ाने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई है ताकि वे कई लाखों भारतीय व्यवसायों, भागीदारों और लोगों की सेवा कर सकें। हम भारत के प्रति पूरी तरह से प्रतिबद्ध हैं और हमारे पास अपने सभी कार्यों और साझेदारियों को आगे बढ़ाने के लिए एक मजबूत नेतृत्व टीम है। हम अजीत के नेतृत्व और योगदान के लिए आभारी हैं और उनके उज्जवल भविष्य की कामना करते हैं।इसे भी पढ़ें: हफ्ते में सातों दिन 12 घंटे काम, मुनाफे का दबाव और ट्विटर का पैसा वसूल फॉर्मूला, आखिर मस्क का इरादा क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जूम यूजर्स तुरंत कर लें ऐप अपडेट नहीं तो हो सकता बड़ा नुकसान, जानें क्यों किया सरकार ने अलर्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/update-your-zoom-app-immediately-to-prevent-from-hackers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 19:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/update-your-zoom-app-immediately-to-prevent-from-hackers/</guid>
      <description>जूम यूजर्स तुरंत कर लें ऐप अपडेट नहीं तो हो सकता बड़ा नुकसान, जानें क्यों किया सरकार ने अलर्ट 504,900 व्यवसाय ज़ूम का उपयोग करते हैं। वर्तमान में जूम पर 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुरी नजर से देखने वालों पर तत्काल पलटवार करने में सक्षम भारत: रक्षा राज्यमंत्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-capable-of-retaliate-immediately-on-those-with-evil-eye-minister-of-state-for-defense/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-capable-of-retaliate-immediately-on-those-with-evil-eye-minister-of-state-for-defense/</guid>
      <description>बुरी नजर से देखने वालों पर तत्काल पलटवार करने में सक्षम भारत: रक्षा राज्यमंत्री केंद्रीय रक्षा राज्यमंत्री अजय भट्ट ने बुधवार को कहा कि भारत की तरफ कोई भी बुरी नजर से देखने की हिमाकत नहीं कर सकता और देश तत्काल पलटवार करने में सक्षम है। उन्होंने यह भी कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व में भारत जल, थल और वायु समेत सभी क्षेत्रों में एक नेता के तौर पर उभरा है।&amp;nbsp;भट्ट से लद्दाख में चीन की गतिविधियों के बारे में पूछा गया, जिस पर उन्होंने कहा, “कोई भी हमारी तरफ बुरी नजर से देखने की हिमाकत नहीं कर सकता। और अगर कोई ऐसा करता है, तो हम तत्काल पलटवार करने में सक्षम हैं।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोशल मीडिया अकाउंट बहाल करने की मांग, अभिजीत अय्यर मित्रा के मुकदमे पर ट्विटर को समन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/demand-to-restore-social-media-account-summons-twitter-abhijit-iyer-mitra-case/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/demand-to-restore-social-media-account-summons-twitter-abhijit-iyer-mitra-case/</guid>
      <description>सोशल मीडिया अकाउंट बहाल करने की मांग, अभिजीत अय्यर मित्रा के मुकदमे पर ट्विटर को समन दिल्ली हाई कोर्ट ने मंगलवार को शोधकर्ता अभिजीत अय्यर-मित्रा द्वारा दायर एक मुकदमे में सोशल मीडिया कंपनी ट्विटर को समन जारी किया। मित्रा की तरफ से दायर मुकदमे में उनके खाते को बहाल करने की मांग की गई, जिसे ऑल्ट न्यूज़ के सह-संस्थापक जुबैर को जमानत देने के बारे में एक ट्वीट करने के बाद निलंबित कर दिया गया था। जस्टिस मिनी पुष्कर्ण ने ट्विटर का प्रतिनिधित्व कर रहे एडवोकेट राघव अवस्थी को मुकदमे पर अपना जवाब दाखिल करने के लिए कहा और मामले को आगे के विचार के लिए 12 दिसंबर को संयुक्त रजिस्ट्रार के समक्ष सूचीबद्ध किया।इसे भी पढ़ें: एलन मस्क का Twitter: ब्लू टिक के लिए हर महीने देने पड़ सकते हैं1600 रुपयेबार और बेंच के अनुसार दिल्ली स्थित एक थिंक टैंक इंस्टीट्यूट ऑफ पीस एंड कॉन्फ्लिक्ट स्टडीज में रिसर्च फेलो के रूप में कार्यरत मित्रा ने जुलाई में पोस्ट किए गए अपने ट्वीट में कहा था कि सुप्रीम कोर्ट के मौजूदा जज के बेटे ने एनडीटीवी पर बहस में हिस्सा लिया और एक समाचार चैनल के संपादक ने बाद में जुबैर की रिहाई के लिए जमानत बांड प्रस्तुत किया। मित्रा के ट्वीट में निजी जानकारी थी, जिसमें फोन नंबर और पार्टियों के पते शामिल थे। बाद में मित्रा ने साझा किए विवरण को यह कहते हुए&amp;nbsp; हटा दिया कि ट्विटर अपने &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virat Kohli के Room का पर्सनल वीडियो सोशल मीडिया पर लीक, पूर्व कप्तान को आया गुस्सा, पोस्ट शेयर करके उठाए बड़े सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/personal-video-of-virat-kohli-room-leaked-on-social-media-former-captain-got-angry/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/personal-video-of-virat-kohli-room-leaked-on-social-media-former-captain-got-angry/</guid>
      <description>Virat Kohli के Room का पर्सनल वीडियो सोशल मीडिया पर लीक, पूर्व कप्तान को आया गुस्सा, पोस्ट शेयर करके उठाए बड़े सवाल भारतीय क्रिकेट टीम के पूर्व कप्तान विराट कोहली अपनी प्राइवेसी को लेकर काफी सतर्क रहते हैं। ऐसे में उन्होंने सोशल मीडिया पर एक वीडियो शेयर किया हैं जो उनकी सुरक्षा और निजता पर सवाल खड़ा कर रहा है। पर्थ के ऑप्टस स्टेडियम में दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ भारत के हारने के एक दिन बाद भारत के पूर्व कप्तान विराट कोहली एक इंस्टाग्राम पोस्ट किया है जिसमें उन्होंने अपने कमरे के अंदर भी सुरक्षित न होने का मुद्दा उठाया हैं। उन्होंने सोशल मीडिया पर अपने कमरे का एक वीडियो लीक होने के बाद उसे खुद सोशल मीडिया पर शेयर करते हुए कुछ सवाल किए हैं। &amp;nbsp;विराट कोहली ने लिखा &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोशल मीडिया से जुड़ी शिकायतों के लिए तीन महीने में बनेंगी अपीलीय समितियां</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/appellate-committees-will-be-formed-in-three-months-for-complaints-related-to-social-media/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 07:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/appellate-committees-will-be-formed-in-three-months-for-complaints-related-to-social-media/</guid>
      <description>सोशल मीडिया से जुड़ी शिकायतों के लिए तीन महीने में बनेंगी अपीलीय समितियां सोशल मीडिया मंचों पर उपलब्ध सामग्रियों एवं अन्य मुद्दों को लेकर दर्ज शिकायतों का संतोषजनक निपटारा करने के लिए सरकार ने शुक्रवार को आईटी नियमों में बदलाव करते हुए तीन महीने में अपीलीय समितियों का गठन की घोषणा की। ये समितियां मेटा और ट्विटर जैसी सोशल मीडिया कंपनियों द्वारा सामग्री के नियमन के संबंध में किए गए फैसलों की समीक्षा कर सकेंगी। शुक्रवार को जारी गजट अधिसूचना के मुताबिक तीन महीने के भीतर शिकायत अपीलीय समितियां गठित कर दी जाएंगी। इन अपीलीय समितियों के गठन के लिए सूचना प्रौद्योगिकी (मध्यवर्ती दिशानिर्देश एवं डिजिटल मीडिया नीति संहिता) नियम, 2021 में कुछ फेरबदल किए गए हैं। अधिसूचना में कहा गया है, केंद्र सरकार सूचना प्रौद्योगिकी (मध्यवर्ती दिशानिर्देश और डिजिटल मीडिया आचार संहिता) संशोधन नियम, 2022 के लागू होने की तारीख से तीन महीने के भीतर अधिसूचना द्वारा एक या अधिक शिकायत अपीलीय समितियों का गठन करेगी। संशोधनों को अधिसूचित किए जाने के बाद आईटी मंत्री अश्विनी वैष्णव ने ट्वीट किया, उपयोगकर्ताओं का सशक्तिकरण। मध्यस्थ द्वारा नियुक्त शिकायत अधिकारी के फैसलों के खिलाफ अपील की सुनवाई के लिए शिकायत अपीलीय समितियों (जीएसी) की शुरुआत की गई है। उन्होंने एक अन्य ट्वीट में कहा, गोपनीयता नीति और उपयोगकर्ता समझौतों को आठ अनुसूचित भारतीय भाषाओं में उपलब्ध कराया जाएगा। प्रत्येक समिति में एक चेयरपर्सन और केंद्र सरकार द्वारा नियुक्त दो पूर्णकालिक सदस्य होंगे। इनमें से एक पदेन सदस्य होगा और दो स्वतंत्र सदस्य होंगे। अधिसूचना के मुताबिक शिकायत अधिकारी के निर्णय से असहमत कोई भी व्यक्ति, शिकायत अधिकारी से सूचना मिलने से तीस दिनों के भीतर अपीलीय समिति में शिकायत कर सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साउथ सुपरस्टार सिद्धार्थ कर रहे हैं अदिति राव हैदरी को डेट, सोशल मीडिया एक्टर ने बयां किया हाल-ए-दिल </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/south-superstar-siddharth-is-dating-aditi-rao-hydari-social-media-actor-told-hal-e-dil/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/south-superstar-siddharth-is-dating-aditi-rao-hydari-social-media-actor-told-hal-e-dil/</guid>
      <description>साउथ सुपरस्टार सिद्धार्थ कर रहे हैं अदिति राव हैदरी को डेट, सोशल मीडिया एक्टर ने बयां किया हाल-ए-दिल रंग दे बसंती फेम सुपरस्टार सिद्धार्थ ने अपना हाले दिल बयां कर दिया हैं। काफी समय से&amp;nbsp;&amp;nbsp;सिद्धार्थ&amp;nbsp;और अदिति राव हैदरी की रिलेशनशिप की अफवाह गलियारों में उड़ रही थी, लेकिन दोनों में से किसी ने भी अभी तक इसकी पुष्टि नहीं की है। इस जोड़ी को कई मौकों पर एक साथ देखा गया है। इससे पहले सिद्धार्थ ने पपराज़ी से यहां तक ​​कहा था कि जब वे उन्हें एक साथ देखते हैं तो उन्हें क्लिक न करें। अब ऐसा लगता है कि सिद्धार्थ ने हाल ही में अभिनेत्री के साथ अपने रिश्ते की पुष्टि की है। &amp;nbsp;महा समुद्रम की अभिनेत्री आज अपना 36 वां जन्मदिन मना रही हैं और उनके विशेष दिन पर उनके लिए शुभकामनाएं दी जा रही हैं। इस मौके पर उनके कथित बॉयफ्रेंड सिद्धार्थ ने एक दिली ख्वाहिश छोड़ी जिसने सबका ध्यान खींचा।&amp;nbsp;रंग दे बसंती अभिनेता ने शुक्रवार को अपने इंस्टाग्राम अकाउंट पर अपने जन्मदिन पर अभिनेत्री के साथ पहली तस्वीर साझा की। &amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अपनी बहन के एक्स को डेट कर रही हैं Khushi Kapoor?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विदेशी मीडिया में छपने को गोल्ड मेडल क्यों माना जाता है? क्या है BJP की योजना ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-is-appearing-in-foreign-media-considered-a-gold-medal/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 16:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-is-appearing-in-foreign-media-considered-a-gold-medal/</guid>
      <description>विदेशी मीडिया में छपने को गोल्ड मेडल क्यों माना जाता है?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
