<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>National on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/national/</link>
    <description>Recent content in National on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Nov 2022 05:53:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/national/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>राज ठाकरे ने कांग्रेस व भाजपा से कहा, राष्ट्रीय नायकों को बदनाम करना बंद करें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stop-defaming-national-heroes-says-raj-thackeray-to-congress-and-bjp/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 05:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stop-defaming-national-heroes-says-raj-thackeray-to-congress-and-bjp/</guid>
      <description>राज ठाकरे ने कांग्रेस व भाजपा से कहा, राष्ट्रीय नायकों को बदनाम करना बंद करें महाराष्ट्र नवनिर्माण सेना (मनसे) के अध्यक्ष राज ठाकरे ने रविवार को कांग्रेस और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) से कहा कि वे वी डी सावरकर और जवाहरलाल नेहरू जैसी राष्ट्रीय शख्सियतों को बदनाम करना बंद करें और इसके बजाय देश के सामने पेश अहम मुद्दों पर ध्यान केंद्रित करें। ठाकरे ने यहां एक सम्मेलन में पार्टी कार्यकर्ताओं को संबोधित करते हुए कहा कि देश की स्वतंत्रता के लिए लड़ने वाले राष्ट्रीय नायकों की आलोचना करना अनुचित है क्योंकि सभी के सकारात्मक और नकारात्मक पहलू होते हैं।  उन्होंने कहा, “ क्या राहुल गांधी का कद सावरकर के बारे में बुरा बोलने का है, जिन्हें 50 साल के सश्रम कारावास की सजा सुनाई गई थी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दार्जिलिंग घूमने  का प्लान बना रहे हैं तो नेशनल सेन्शेल पार्क जाना ना भूलें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/visit-darjeeling-do-not-forget-to-visit-national-senshel-park/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 17:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/visit-darjeeling-do-not-forget-to-visit-national-senshel-park/</guid>
      <description>दार्जिलिंग घूमने का प्लान बना रहे हैं तो नेशनल सेन्शेल पार्क जाना ना भूलें दार्जिलिंग अपनी प्राकृतिक खूबसूरती के लिए मशहूर है यह तो हम सभी जानते है। दार्जिलिंग के हरे-भरे चाय के बागान, खूबसूरत प्राकृतिक नज़ारों और धीमी रफ्तार से चलती हुयी टॉय ट्रेन के लिए मशहूर है। दार्जिलिंग अंग्रेजों का पसंदीदा स्थान था। दार्जिलिंग का ठण्‍डा वातावरण तथा बर्फबारी अंग्रेजों के मुफीद थी। दार्जिलिंग पहाड़ की चोटी पर बसा हुआ एक बहुत ही खूबसूरत शहर है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA World Cup 2022 में ईरान की टीम ने नहीं गाया था राष्ट्रीय गान, टीम के कदम पर अब स्ट्राइकर मेहदी टरेमी ने दिया बड़ा बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/iran-team-striker-mehdi-teremi-statement-on-not-singing-national-anthem-in-fifa-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 17:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/iran-team-striker-mehdi-teremi-statement-on-not-singing-national-anthem-in-fifa-world-cup-2022/</guid>
      <description>FIFA World Cup 2022 में ईरान की टीम ने नहीं गाया था राष्ट्रीय गान, टीम के कदम पर अब स्ट्राइकर मेहदी टरेमी ने दिया बड़ा बयान फीफा विश्व कप 2022 के दौरान जब इंग्लैंड और ईरान की टीम के बीच मुकाबला हुआ, तब अजीब वाक्या हुआ है। मैच की शुरुआत में ईरान के किसी खिलाड़ी ने अपना राष्ट्र गान नहीं गाया। इस दौरान सभी खिलाड़ी शांत रहे। इसके पीछे एक खास वजह बताई जा रही है।&amp;nbsp;इसी बीच ईरान के स्ट्राइकर मेहदी तारेमी ने कहा कि खिलाड़ियों द्वारा इंग्लैंड के खिलाफ विश्व कप में अपने पहले मैच में राष्ट्रगान गाने से इनकार करने के बाद राष्ट्रीय टीम पर कोई दबाव नहीं था। दरअसल ईरान की टीम ने तय किया था कि ईरान में प्रदर्शकारियों के समर्थन में फीफा विश्व कप के मैच के दौरान वो राष्ट्रीय गान नहीं गाएंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ईरान के स्ट्राइकर मेहदी तारेमी ने कहा कि हमें किसी तरह का प्रेशर नहीं है। फुटबॉल टूर्नामेंट के दौरान फुटबॉल के अलावा किसी अन्य मुद्दे पर ध्यान नहीं देना चाहिए। हालांकि&amp;nbsp;ईरान के कोच कार्लोस क़ुइरोज़ ने कहा कि मीडिया को खेलों से जुड़ी राजनीति पर सवाल पूछने का अधिकार है। हमें ईरान के इतिहास की परवाह करते हुए इन सवालों के जवाब देने से बचना चाहिए मगर पत्रकारों का काम सवाल पूछना है जिसे वो जारी रखेंगे।&amp;nbsp;ये था मामला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26/11 के 14 साल: आतंकवाद को लेकर अंतरराष्ट्रीय समुदायों का डबल स्टैंडर्ड, इंसाफ अब भी अधूरा, चीन का वीटो वाला साथ और पाकिस्तान ग्रे लिस्ट आउट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/14-years-of-26-11-international-community-double-standard-regarding-terrorism/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 16:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/14-years-of-26-11-international-community-double-standard-regarding-terrorism/</guid>
      <description>26/11 के 14 साल: आतंकवाद को लेकर अंतरराष्ट्रीय समुदायों का डबल स्टैंडर्ड, इंसाफ अब भी अधूरा, चीन का वीटो वाला साथ और पाकिस्तान ग्रे लिस्ट आउट कुछ तारीखें ऐसी होती हैं जो किसी मुल्क के जेहन में सामूहिक याद के तौर पर दर्ज हो जाती हैं। उनके किस्से हर साल दोहराए जाते हैं। अमेरिका के लिए 9/11 और हमारे लिए 26/11, वैसे तो मुंबई का सामना आतंक से साल 1993 में भी हुआ था। लेकिन 14 साल पहले 2008 में 26 नवंबर को भी हुआ। 10 आतंकियों ने अलग-अलग जगहों पर आतंक का खूनी खेल मचाया। इन जगहों में छत्रपति शिवाजी महाराज टर्मिनल,&amp;nbsp;ओबेरॉय ट्राइडेंट, ताज होटल, हॉस्पिटल, नरीमन हॉस्पिटल और नॉरीमन हाउस शामिल हैं। इस हमले में 166 लोग मारे गए। 300 से ज्यादा घायल हुए और कई पुलिसवाले शहीद हुए। इनमें एटीएस चीफ हेमंत करकरे, मुंबई के एडीशनल कमिश्वर अशोक कामते, सीनियर पुलिस इंस्पेक्टर विजय सालस्कर, असिस्टेंट सब इंस्पेक्टर तुकाराम के नाम शामिल हैं। नेशनल सिक्योरिटी गार्ड के मेडर संदीप उन्नीथन भी शहीद हुए। हम देश के लिए प्राणों की आहुति देने वाले सभी सिपाहियों को अपना श्रद्धांजलि और नमन अर्पित करते हैं। इस पूरे ऑपरेशन में लश्कर ए तैयबा के 10 में से नौ आतंकी मारे गए और एक जिंदा पकड़ा गया जिसका नाम था अजमल आमिर कसाब, जिसे पुणे की जेल में बाद में फांसी दे दी गई।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंटरनेशनल रिलेशन में पीएचडी करना चाहते हैं, जानें क्या है प्रवेश प्रक्रिया </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/phd-in-international-relations-know-what-is-the-admission-process/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 18:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/phd-in-international-relations-know-what-is-the-admission-process/</guid>
      <description>इंटरनेशनल रिलेशन में पीएचडी करना चाहते हैं, जानें क्या है प्रवेश प्रक्रिया अगर आप भी इंटरनेशनल रिलेशन में पीएचडी करना चाहते है तो मास्टर्स में न्यूनतम 55% अंक आवश्यक है। इसके अलावा इंटरनेशनल रिलेशन से संबंधित विषयों में पोस्ट ग्रेजुएशन या एम.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्री-लॉन्च समारोह में बोले जयशंकर, अंतर्राष्ट्रीय संबंधों की शुरुआत खाद्य सुरक्षा से हुई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/international-relations-started-with-food-security-said-jaishankar/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 13:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/international-relations-started-with-food-security-said-jaishankar/</guid>
      <description>प्री-लॉन्च समारोह में बोले जयशंकर, अंतर्राष्ट्रीय संबंधों की शुरुआत खाद्य सुरक्षा से हुई दिल्ली में इंटरनेशनल ईयर ऑफ मिलेट्स के प्री-लॉन्च समारोह को संबोधित करते हुए विदेश मंत्री एस जयशंकर ने कहा कि भारत में विश्व में सबसे ज्यादा 17 मिलियन टन मिलेट्स का उत्पादन किया जाता है, जो विश्व के कुल उत्पादन का 20% है। मैं खाद्य सुरक्षा के लिए तीन चुनौतियां देखता हूं- कोविड, संघर्ष, जलवायु। प्रत्येक ने खाद्य सुरक्षा को महत्वपूर्ण रूप से प्रभावित किया है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कठिन समय में भारत ने इंडोनेशिया के साथ दिखाई एकजुटता, भूकंप की वजह से अब तक 56 से ज्यादा लोगों की मौतप्री-लॉन्च समारोह में विदेश मंत्री डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में साकार हो रहा है लोकल फॉर वोकल का सपना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dream-of-local-for-vocal-is-coming-true-in-international-trade-fair/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dream-of-local-for-vocal-is-coming-true-in-international-trade-fair/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में साकार हो रहा है लोकल फॉर वोकल का सपना अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेला इस मायने में महत्वपूर्ण हो जाता है कि इस साल देश में आजादी का अमृत महोत्सव भी मनाया जा रहा है। अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेला की अपनी विशिष्ट पहचान है और समूचे देश की झलक इस व्यापार मेले में देखने को मिल जाती है। यह कहना कोई अतिशयोक्ति नहीं होगा कि अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेला दिल्ली में देशी विदेशी दर्शकों को मिनी भारत की झलक कराता है। इस बार खास बात यह है कि लोकल, वोकल और ग्लोबल को इस मेले में साकार किया जा रहा है। आयोजकों का कहना है कि इस दफा व्यापार मेले में 95 प्रतिशत उत्पाद स्वेदशी या यों कहें के देश में ही बने हुए उत्पाद मिल रहे हैं। इसका सीधा सीधा अर्थ हो जाता है कि अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में लोकल फोर वोकल की थीम साकार हो रही है तो देशी विदेशी दर्शकों को यह उत्पाद भा भी खूब रहे हैं। इसे स्वदेशी या यों कहें कि लोकल को प्रोत्साहित करने का प्रमुख माध्यम माना जा सकता है तो यह भी साफ हो जाता है कि देशवासी स्वदेशी उत्पादों को भी हाथोंहाथ लेते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आस्ट्रेलिया के पूर्व कोच जस्टिन लैंगर ने राष्ट्रीय टीम के कुछ खिलाड़ियों को कहा ‘कायर’, बोले- ये खिलाड़ी करते थे ड्रेसिंग रूम की बाते लीक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-australia-coach-justin-langer-called-some-players-of-the-national-team-cowards/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 12:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-australia-coach-justin-langer-called-some-players-of-the-national-team-cowards/</guid>
      <description>आस्ट्रेलिया के पूर्व कोच जस्टिन लैंगर ने राष्ट्रीय टीम के कुछ खिलाड़ियों को कहा ‘कायर’, बोले- ये खिलाड़ी करते थे ड्रेसिंग रूम की बाते लीक आस्ट्रेलिया के पूर्व कोच जस्टिन लैंगर ने राष्ट्रीय टीम के कुछ खिलाड़ियों को ‘कायर’ करार देते हुए कहा कि ये खिलाड़ी उनके सामने अच्छा व्यवहार करते थे लेकिन पीठ पीछे ड्रेसिंग रूम की बातों को बाहर लीक करते थे। ऑस्ट्रेलिया को घरेलू धरती पर एशेज में 4-0 से जीत और पिछले साल टी20 विश्व कप का खिताब दिलाने वाले को 52 वर्षीय लैंगर ने इस साल फरवरी में मुख्य कोच पद छोड़ दिया था क्योंकि क्रिकेट आस्ट्रेलिया ने उनके अनुबंध को लंबे समय तक बढ़ाने से इंकार कर दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहरुख खान के फैंस के लिए खुश खबरी, अभिनेता को मिलने जा रहा है खास सम्मान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shahrukh-khan-will-be-honored-in-international-film-festival/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 18:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shahrukh-khan-will-be-honored-in-international-film-festival/</guid>
      <description>शाहरुख खान के फैंस के लिए खुश खबरी, अभिनेता को मिलने जा रहा है खास सम्मान नयी दिल्ली। हिंदी फिल्मों के मशहूर अभिनेता शाहरुख खान को सऊदी अरब में रेड सी इंटरनेशनल फिल्म फेस्टिवल के दूसरे संस्करण में मानद उपाधि से सम्मानित किया जाएगा। फिल्मोत्सव के आयोजकों ने एक बयान में कहा कि शाहरुख खान को फिल्म जगत में उनके असाधारण योगदान के लिए सम्मानित किया जा रहा है। उन्हें जेद्दा में लाल सागर के पूर्वी तट पर एक दिसंबर को आयोजित उद्घाटन समारोह में सम्मानित किया जाएगा। खान ने कहा कि मैं रेड सी इंटरनेशनल फिल्म फेस्टिवल में इस पुरस्कार को प्राप्त करने को लेकर वास्तव में सम्मानित महसूस कर रहा हूं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में उत्तर प्रदेश के ओडीओपी की धूम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/uttar-pradesh-odop-boom-in-indian-international-trade-fair/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 18:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/uttar-pradesh-odop-boom-in-indian-international-trade-fair/</guid>
      <description>भारतीय अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में उत्तर प्रदेश के ओडीओपी की धूम लखनऊ। उत्तर प्रदेश सरकार के एक जिला, एक उत्पाद (ओडीओपी) योजना के जरिये जिलों के उत्पादों को वैश्विक पहचान दिलाने के प्रयासों के बीच दिल्ली के प्रगति मैदान में 41वें भारतीय अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में प्रदेश के प्रमुख उत्पादों के स्टॉल पर लोगों की भीड़ उमड़ रही है। राज्य सरकार के प्रवक्ता ने सोमवार को बताया कि दिल्ली के प्रगति मैदान में 14 से 27 नवंबर के बीच आयोजित हो रहे इस मेले में वाराणसी की गुलाबी मीनाकारी से लेकर गोरखपुर का टेराकोटा, आगरा का मार्बल इनले, लखनऊ की चिकनकारी, कन्नौज का इत्र, कानपुर के चमड़ा उत्पादों को यूपी गैलरी में प्रदर्शित किया जा रहा है, जो यहां आने वाले लोगों के बीच आकर्षण का केंद्र बने हुए हैं। उन्होंने बताया कि अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले में उत्तर प्रदेश की वृहद हिस्सेदारी है। इस मेले में राज्य के एमएसएमई उद्योगों, निर्यातकों, हस्तशिल्पियों एवं ओडीओपी उद्यमियों के उत्कृष्ट उत्पादों का प्रदर्शन किया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मलेशिया में नयी सरकार बनाने की ओर बढ़ते प्रतीत हो रहे हैं राष्ट्रवादी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nationalists-seem-to-be-moving-towards-forming-a-new-government-in-malaysia/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nationalists-seem-to-be-moving-towards-forming-a-new-government-in-malaysia/</guid>
      <description>मलेशिया में नयी सरकार बनाने की ओर बढ़ते प्रतीत हो रहे हैं राष्ट्रवादी मलेशिया में चुनाव के कड़े मुकाबले में किसी को स्पष्ट जनादेश नहीं मिलने के बाद अगली सरकार धार्मिक झुकाव के आधार बनती नजर आ रही है क्योंकि मलय राष्ट्रवादियों के गठबंधन को रविवार एक प्रभावशाली धड़े का समर्थन मिल गया। कड़े मुकाबले वाले आम चुनाव के बाद सामने आयी त्रिशंकु संसद में मलय केंद्रित पेरिकतान नेशनल या नेशनल अलायंस का उदय हुआ जिसके अगुवा पूर्व प्रधानमंत्री मुहिद्दीन यासीन हैं। चुनाव परिणाम ने कई मलेशियावासियों को हैरान कर दिया जिन्हें राजनीतिक उथल-पुथल के बाद स्थायित्व एवं एकता की उम्मीद थी। देश में 2018 के बाद से तीन प्रधानमंत्री हुए हैं। मुहिद्दीन यासीन के नेतृत्व वाले ‘नेशनल अलायंस’ को संसद की 220 सीट में से 73 सीट मिली हैं। इसकी सहयागी पैन-मलेशियन इस्लामिक पार्टी या पीएएस 49 सीट जीतकर अहम विजेता बनकर उभरी है। उसे 2018 की तुलना में दोगुणा से अधिक सीट मिली है। पीएएस का तीन प्रांतों में शासन है और वह अब सबसे बड़ा राजनीतिक दल है। उसके उभार से देश में व्यापक इस्लामीकरण का भय पैदा हो गया है।  विपक्षी नेता अनवर इब्राहिम के सुधारवादी गठबंधन को सबसे अधिक 82 सीट मिली हैं लेकिन वह बहुमत के आंकड़े 112 से दूर रह गयी। रविवार को वार्ता में मुहिद्दीन का गठबंधन बोरनियो द्वीप के दो प्रांतों में राजनीतिक दलों का समर्थन हासिल करके जीत के करीब पहुंच गया है। उसे अब भी बहुमत के लिए एक अन्य गठबंधन ‘यूनाइटेड मलयज नेशनल ऑर्गेनाइजेशन’ (यूएमएनओ)के साथ की जरूरत है।  यदि इस समीकरण पर राजा की मुहर लग जाती है तो इसका मतलब होगा कि मुहिद्दीन प्रधानमंत्री के तौर पर लौटेंगे। यूएमएनओ ने ब्रिटेन से आजादी मिलने से लेकर 2018 तक मलेशिया पर शासन किया। यूएमएनओ को महज 30 सीट मिली हैं। चुनाव में हार का सामना करने वाले लोगों में दो बार के पूर्व प्रधानमंत्री महातिर मोहम्मद (97) भी शामिल हैं जो एक अलग मलय आंदोलन का नेतृत्व कर रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा राष्ट्रीय राजनीति के लिए एक क्रांतिकारी क्षण है, एक कार्यक्रम नहीं: जयराम रमेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bharat-jodo-yatra-is-revolutionary-moment-for-national-politics-not-a-programme-jairam-ramesh/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 17:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bharat-jodo-yatra-is-revolutionary-moment-for-national-politics-not-a-programme-jairam-ramesh/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा राष्ट्रीय राजनीति के लिए एक क्रांतिकारी क्षण है, एक कार्यक्रम नहीं: जयराम रमेश कांग्रेस महासचिव जयराम रमेश ने रविवार को कहा कि भारत जोड़ो यात्रा राष्ट्रीय राजनीति और पार्टी के लिए एक ‘‘क्रांतिकारी क्षण’’ है तथा इसे चुनावी सफलता में तब्दील करने में कुछ समय लगेगा। महाराष्ट्र में पदयात्रा के अंतिम दिन संवाददाताओं को संबोधित करते हुए रमेश ने दावा किया कि लोग एक विकल्प की तलाश कर रहे हैं तथा भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) से निजात पाना चाहते हैं।  उन्होंने कहा, ‘‘कांग्रेस एकमात्र विचारधारा है, जो भाजपा और आरएसएस का विकल्प प्रस्तुत करती है। भारत जोड़ो यात्रा राष्ट्रीय राजनीति के लिए एक क्रांतिकारी क्षण है, एक कार्यक्रम नहीं।’’ रमेश ने कहा कि यात्रा की सफलता को चुनावी सफलता में तब्दील करने में कुछ वक्त लगेगा। उन्होंने कहा कि यात्रा महाराष्ट्र में 21 और 22 नवंबर को रुकी रहेगी और 23 नवंबर को मध्य प्रदेश की ओर बढ़ेगी। पार्टी ने इससे पहले कहा था कि यात्रा रविवार को मध्य प्रदेश की ओर बढ़ेगी और बुरहानपुर में रात्रि विश्राम करेगी।  कांग्रेस के पहले के कार्यक्रम के मुताबिक, यात्रा को सोमवार को विश्राम दिया जाएगा। चुनाव प्रचार के लिए राहुल गांधी के सोमवार को गुजरात का दौरा करने का कार्यक्रम है। रमेश ने यात्रा के लिए अत्यधिक अच्छी व्यवस्था करने को लेकर कांग्रेस की महाराष्ट्र इकाई के नेतृत्व का शुक्रिया अदा किया। उन्होंने कहा कि पार्टी की प्रदेश इकाई यात्रा की सफलता के जरिये 2024 के लोकसभा और विधानसभा चुनाव में सफल होने के लिए राज्य के सभी छह राजस्व संभागों में छह रैलियां आयोजित करेगी। उन्होंने कहा कि महाराष्ट्र कांग्रेस का गढ़ रहा है और यात्रा की सफलता पार्टी के चुनाव चिह्न ‘हाथ’ का राज्य में हर जगह नजर आना सुनिश्चित करेगी। रमेश ने कहा कि महिलाएं, युवक और किसान यात्रा के मुख्य भागीदार हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत और पाकिस्तान के बीच अंतरराष्ट्रीय सीमा के पास दिखे दो ड्रोन, बीएसएफ की गोलीबारी के बाद वापस लौटे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/two-drones-seen-near-international-border-between-india-and-pakistan-returned-after-bsf-firing/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 12:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/two-drones-seen-near-international-border-between-india-and-pakistan-returned-after-bsf-firing/</guid>
      <description>भारत और पाकिस्तान के बीच अंतरराष्ट्रीय सीमा के पास दिखे दो ड्रोन, बीएसएफ की गोलीबारी के बाद वापस लौटे पंजाब में गुरदासपुर जिले के कस्सोवाल इलाके में भारत और पाकिस्तान के बीच अंतरराष्ट्रीय सीमा के पास एक पाकिस्तानी ड्रोन देखा गया। अधिकारियों ने रविवार को बताया कि सीमा सुरक्षा बल (बीएसएफ) के जवानों ने जब शनिवार रातड्रोन पर गोलियां चलाईं तो यह पाकिस्तानी सीमा की ओर लौट गया। उन्होंने कहा कि बीएसएफ कर्मियों ने ड्रोन पर कम से कम 96 गोलियां चलाईं और पांच रोशनी बम भी फेंके।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेपाल में राष्ट्रीय और प्रांतीय चुनाव रविवार को, तैयारियां पूरी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/national-and-provincial-elections-in-nepal-on-sunday-preparations-complete/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/national-and-provincial-elections-in-nepal-on-sunday-preparations-complete/</guid>
      <description>नेपाल में राष्ट्रीय और प्रांतीय चुनाव रविवार को, तैयारियां पूरी नेपाल मेंरविवार को राष्ट्रीय और प्रांतीय चुनाव होंगे, जिनमें नेपाली कांग्रेस के नेतृत्व वाले सत्तारूढ़ गठबंधन की जीत की संभावना व्यक्त की जा रही है। हालांकि चुनाव से देश में बहुप्रतीक्षित राजनीतिक स्थिरता की बहुत उम्मीद नहीं जतायी जा रही। नेपाल में संघीय संसद के 275 सदस्यों और सात प्रांतीय विधानसभाओं की 550 सीटों के लिए चुनाव होने हैं। नेपाल के सात प्रांतों में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T20 वर्ल्ड कप में हार से मचा हाहाकार, चेतन शर्मा की अगुवाई वाली पूरी समिति बर्खास्त, BCCI ने राष्ट्रीय चयनकर्ताओं के पद के लिए आवेदन मांगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bcci-invites-applications-for-the-post-of-national-selectors/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 21:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bcci-invites-applications-for-the-post-of-national-selectors/</guid>
      <description>T20 वर्ल्ड कप में हार से मचा हाहाकार, चेतन शर्मा की अगुवाई वाली पूरी समिति बर्खास्त, BCCI ने राष्ट्रीय चयनकर्ताओं के पद के लिए आवेदन मांगे भारतीय क्रिकेट कंट्रोल बोर्ड (बीसीसीआई) ने मुख्य चयनकर्ता चेतन शर्मा और पूरी राष्ट्रीय चयन समिति को बर्खास्त कर दिया है। बीसीसीआई ने राष्ट्रीय चयनकर्ताओं के पद के लिए आवेदन आमंत्रित करने के लिए ट्विटर का सहारा लिया है। बीसीसीआई ने कहा कि भारतीय क्रिकेट कंट्रोल बोर्ड (बीसीसीआई) राष्ट्रीय चयनकर्ताओं (सीनियर) के पद के लिए आवेदन आमंत्रित करता है। उम्मीदवार उक्त पद के लिए आवेदन करना चाहते हैं, उन्हें अपने आवेदन पर विचार करने के लिए निम्नलिखित मानदंडों को पूरा करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>परिवारवादी दलों को हो रहे नुकसान को देखते हुए अब्दुल्ला ने छोड़ा है पार्टी अध्यक्ष पद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-farooq-abdullah-left-jammu-kashmir-national-conference-president-post/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 14:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-farooq-abdullah-left-jammu-kashmir-national-conference-president-post/</guid>
      <description>परिवारवादी दलों को हो रहे नुकसान को देखते हुए अब्दुल्ला ने छोड़ा है पार्टी अध्यक्ष पद प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने देश की राजनीति में परिवारवाद को सबसे बड़ी बुराई बताते हुए जनता से इसके खिलाफ उठ खड़े होने की अपील की जिसके बाद देखने में आया कि देश के कई राज्यों से परिवारवादी दल सत्ता से बाहर हो गये। यही नहीं भारत की सबसे बड़ी परिवारवादी पार्टी मानी जानी वाली कांग्रेस की भी बुरी हालत हो गयी जिसके बाद हाल में हुए पार्टी अध्यक्ष पद के चुनाव से गांधी परिवार दूर ही रहा। इसके अलावा हाल ही में एक और परिवारवादी दल शिरोमणि अकाली दल बादल ने भी पार्टी संगठन में बड़े सुधारों की घोषणा करते हुए &#39;एक परिवार एक टिकट&#39; नीति बनाने का ऐलान किया। अब जम्मू-कश्मीर के पूर्व मुख्यमंत्री फारूक अब्दुल्ला ने नेशनल कांफ्रेंस के अध्यक्ष पद से हटने की घोषणा करते हुए कहा है कि नयी पीढ़ी को जिम्मेदारी सौंपने का समय आ गया है। अब्दुल्ला के इस कदम की घोषणा के बाद व्यापक स्तर पर अटकलें लगाई जा रही हैं कि 85 वर्षीय फारूक अब्दुल्ला पार्टी संरक्षक की भूमिका निभाएंगे और उनके बेटे और नेशनल कांफ्रेंस के उपाध्यक्ष उमर अब्दुल्ला अब पार्टी के नए प्रमुख बन सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farooq Abdullah Steps Down as NC President | जम्मू-कश्मीर के पूर्व CM फारूक अब्दुल्ला ने नेशनल कांफ्रेंस के अध्यक्ष पद से दिया इस्तीफा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-cm-farooq-abdullah-resigns-from-the-post-of-national-conference-president/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 10:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-cm-farooq-abdullah-resigns-from-the-post-of-national-conference-president/</guid>
      <description>Farooq Abdullah Steps Down as NC President | जम्मू-कश्मीर के पूर्व CM फारूक अब्दुल्ला ने नेशनल कांफ्रेंस के अध्यक्ष पद से दिया इस्तीफा पूर्व मुख्यमंत्री फारूक अब्दुल्ला ने शुक्रवार को जम्मू-कश्मीर नेशनल कांफ्रेंस (जेकेएनसी) पार्टी के अध्यक्ष पद से इस्तीफा दे दिया।&amp;nbsp;श्रीनगर में अपने पार्टी कार्यकर्ताओं को संबोधित करते हुए, जेकेएनसी संरक्षक ने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैलिस ने कहा कि दक्षिण अफ्रीका की टी20 लीग राष्ट्रीय टीम को जरूरी गहराई हासिल करने में मदद करेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kallis-said-south-african-t20-league-will-help-national-team-gain-needed-depth/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 08:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kallis-said-south-african-t20-league-will-help-national-team-gain-needed-depth/</guid>
      <description>कैलिस ने कहा कि दक्षिण अफ्रीका की टी20 लीग राष्ट्रीय टीम को जरूरी गहराई हासिल करने में मदद करेगी महान क्रिकेटर जाक कैलिस को लगता है कि भविष्य में दक्षिण अफ्रीका की टी20 टीम में काफी गहराई होगी क्योंकि उभरती हुई प्रतिभाओं को खुद को अभिव्यक्त करने के लिये आगामी दक्षिण अफ्रीका टी20 लीग से अच्छा मंच मिल जायेगा जिसमें सभी टीमें इंडियन प्रीमियर लीग (आईपीएल) फ्रेंचाइजी मालिकों की हैं। कैलिस प्रिटोरिया कैपिटल्स में ग्राहम फोर्ड के सहायक कोच होंगे जो दिल्ली कैपिटल्स के सह मालिक जेएसडब्ल्यू ग्रुप की है।  कैलिस ने दक्षिण अफ्रीका टी20 लीग के लांच पर कहा, ‘‘मुझे लगता है कि दक्षिण अफ्रीकी क्रिकेट काफी लंबे समय से इसका इंतजार कर रहा था। मुझे लगता है हमने दुनिया भर में इसका शानदार काम देखा है कि स्थानीय प्रतिस्पर्धा ने किस तरह क्रिकेट में सुधार किया है। ’’ उन्होंने कहा, ‘‘मुझे इसमें कोई शक नहीं है कि इससे यहां भी यही काम होगा और हर कोई इसे लेकर उत्साहित है। इसका मानक काफी ऊंचा होगा। ’’ दक्षिण अफ्रीका के लिये 166 टेस्ट, 328 वनडे और 25 टी20 अंतरराष्ट्रीय मैच खेल चुके कैलिस को लगता है कि युवा स्थानीय प्रतिभाओं को जो ‘एक्सपोजर’ मिलेगा, वो शानदार होगा।  कैलिस ने कहा, ‘‘अंतरराष्ट्रीय खिलाड़ियों और कोचों की मौजूदगी से निश्चित रूप से अच्छे खिलाड़ी तैयार होंगे। इससे युवा खिलाड़ियों में काफी सुधार होगा। ’’ उन्होंने कहा, ‘‘सभी मैचों का प्रसारण होगा तो इन खिलाड़ियों के लिये ख्याति पाने का अच्छा मौका है, भले ही यह अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट के लिये हो या फिर दुनिया भर की अन्य लीग के लिये हो। इन युवा खिलाड़ियों के लिये इस प्रतियोगिता से बेहतर क्या मंच हो सकता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फरीदाबाद स्थित राष्ट्रीय लाइफ साइंस डेटा केंद्र देश को समर्पित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/national-life-science-data-center-located-in-faridabad-dedicated-to-the-country/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 13:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/national-life-science-data-center-located-in-faridabad-dedicated-to-the-country/</guid>
      <description>फरीदाबाद स्थित राष्ट्रीय लाइफ साइंस डेटा केंद्र देश को समर्पित केंद्रीय राज्य मंत्री (स्वतंत्र प्रभार) विज्ञान और प्रौद्योगिकी मंत्रालय; राज्य मंत्री (स्वतंत्र प्रभार) पृथ्वी विज्ञान मंत्रालय; राज्य मंत्री पीएमओ, कार्मिक, लोक शिकायत, पेंशन, अंतरिक्ष और परमाणु ऊर्जा, डॉ जितेंद्र सिंह ने फरीदाबाद, हरियाणा में निर्मित राष्ट्रीय लाइफ साइंस डेटा केंद्र - इंडियन बायोलॉजिकल डेटा सेंटर (IBDC) बृहस्पतिवार को राष्ट्र को समर्पित कर दिया है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरराष्ट्रीय मेले में पहुंचे CM योगी, कहा- 5 वर्ष के अंदर यूपी के परंपरागत उत्पाद को वैश्विक स्तर पर पहुंचाने के अनेक प्रयास हुए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-yogi-reached-international-fair-efforts-made-to-take-traditional-products/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 21:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-yogi-reached-international-fair-efforts-made-to-take-traditional-products/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय मेले में पहुंचे CM योगी, कहा- 5 वर्ष के अंदर यूपी के परंपरागत उत्पाद को वैश्विक स्तर पर पहुंचाने के अनेक प्रयास हुए अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेला-2022 राजधानी दिल्ली के प्रगति मैदान में शुरु हो चुका है। इस अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेले में सभी काउंटर अपने व्यवसाय को आगे बढ़ाने के लिए अद्धुत सामाजिक सांस्कृतिक विषयों से भरे हुए हैं। इस बीच उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने भारतीय अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेला-2022 में &#39;वोकल फॉर लोकल एंड लोकल टू ग्लोबल&#39; थीम पर आयोजित कार्यक्रम में हिस्सा लिया। सीएम योगी ने कारीगरों, हस्तशिल्पियों से बात कर उनकी हौसलाअफजाई भी की। उन्होंने कहा कि कोरोना में जब 40 लाख प्रवासी कामगार और श्रमिक यूपी लौटे तो ज्यादातर का समायोजन ओडीओपी के जरिए किया गया था। कोरोना में सबसे बड़ी आबादी वाले यूपी में भी अव्यवस्था नहीं फैली।इसे भी पढ़ें: भाजपा प्रत्याशी ने मैनपुरी लोकसभा सीट उपचुनाव के लिए नामाकंन दाखिल कियाइस दौरान मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने कहा कि उत्तर प्रदेश ने पिछले 5 वर्षों में परंपरागत उत्पाद को वैश्विक स्तर पर पहुंचाने के लिए कई प्रयास किए हैं। प्रदेश निर्यात का हब बना है। 2017-18 में प्रदेश का जो कुल निर्यात था वो 86,000 करोड़ रु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय प्रेस दिवस के अवसर पर विश्वविद्यालय में आयोजित हुआ कार्यक्रम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/program-organized-in-the-university-on-the-occasion-of-national-press-day/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/program-organized-in-the-university-on-the-occasion-of-national-press-day/</guid>
      <description>राष्ट्रीय प्रेस दिवस के अवसर पर विश्वविद्यालय में आयोजित हुआ कार्यक्रम तेजपुर (असम)। &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय समाज के लिए प्रेरणा हैं बिरसा मुंडा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/birsa-munda-is-an-inspiration-for-the-national-society/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 11:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/birsa-munda-is-an-inspiration-for-the-national-society/</guid>
      <description>राष्ट्रीय समाज के लिए प्रेरणा हैं बिरसा मुंडा भारतीय संस्कृति को आत्मसात करने वाले कई महानायकों का पूरा जीवन एक ऐसी प्रेरणा देता है, जो देश और समाज को राष्ट्रीयता का बोध कराता है। कहा जाता है कि जो अपने स्वत्व की चिंता न करते हुए समाज के हित के लिए कार्य करता है, वह नायक निश्चित ही पूजनीय हो जाते हैं। महान क्रांतिकारी बिरसा मुंडा ऐसे ही नायक रहे हैं, जिन्होंने देश और समाज की खातिर अपने प्राणों का उत्सर्ग कर दिया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;सामाजिक, विशेषकर जनजातीय समाज के हितों के लिए संघर्ष करने वाले बिरसा मुंडा ने भारत पर राज करने वाली ब्रिटिश सत्ता के विरोध में ऐसा जन आंदोलन खड़ा किया, जिसने जनजातीय समाज को एकत्रित कर जागरुक कर दिया और अंग्रेजों को भारत की भूमि छोड़कर जाना पड़ा। हालांकि इतिहास में ऐसे अनेक देश भक्त साहसी वीर हुए हैं, जिनका वर्णन आज के इतिहास में दिखाई नहीं देता। वीर देश भक्तों के साथ ऐसा क्यों किया गया, इसका कारण यही था कि स्वतंत्रता के बाद भारत के शासकों ने प्रेरणा देने वाले नायकों के साथ पक्षपात करके उनका नाम सामने नहीं आने दिया। इसके पीछे यह भी बड़ा कारण हो सकता है कि अगर ऐसे नायकों को सामने लाते तो स्वाभाविक रूप से समाज उनके बारे में जानने के लिए उत्सुक रहता और इसी उत्सुकता के चलते देश के करोड़ों मनों में राष्ट्रीयता का प्रवाह पैदा होता। लेकिन राजनीतिक द्वेष के चलते लम्बे समय तक राष्ट्रीयता को नीचा दिखाने का प्रयास किया जाता रहा। जिसका परिणाम यह रहा कि भारत का समाज पश्चिम की धारणाओं से प्रभावित हुआ। इसी कारण भारतीय भाव का विलोपन भी होता गया। लेकिन अब इतिहास के पन्ने कुरेदे जा रहे हैं। भारत का असली इतिहास खंगालने के प्रयास भी होने लगे हैं। देश के प्रेरणा देने वाले नायक भी सामने आने लगे हैं।इसे भी पढ़ें: आचार्य विनोबा भावे की आध्यात्मिक चेतना समाज और हर व्यक्ति से जुड़ी थीवर्तमान समय में इस बात पर गंभीर चिंतन और मनन करने की आवश्यकता है कि हमारे आदर्श कैसे होना चाहिए। आज की स्थिति देखने से पता चलता है कि हमने अपने जीवन के उत्थान के लिए आदर्श बनाने ही बंद कर दिए हैं। इसलिए व्यक्ति स्वयं को पूर्ण सही मानता है। जबकि जीवन में सीखने की निरंतरता बनी रहनी चाहिए। इसके लिए आदर्श भी बहुत जरूरी है। बिरसा मुंडा का सम्पूर्ण जीवन ऐसा ही आदर्श है, जिससे राष्ट्रीय भाव का प्रस्फुटन होता है। जहां से समाज का नायक बनने का आदर्श दिशाबोध है। बिरसा मुंडा भारतीय समाज के ऐसे आदर्श रहे हैं, जिसे हम सर ऊंचा करके गौरव के साथ याद करते हैं। देश के लिए उनके द्वारा किए गए अप्रतिम योगदान के कारण ही उनका चित्र भारतीय संसद के संग्रहालय में लगी है। ऐसा सम्मान विरले नायकों को ही मिलता है। जनजातीय समाज की बात करें तो इस समाज से यह सम्मान अभी तक केवल बिरसा मुंडा को ही मिल सका है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हरदीप पुरी ने कहा कि कश्मीर मुद्दे को अंतरराष्ट्रीय मंच पर ले जाना नेहरू की सबसे बड़ी गलती थी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hardeep-puri-said-taking-kashmir-issue-to-international-stage-was-nehrus-biggest-mistake/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hardeep-puri-said-taking-kashmir-issue-to-international-stage-was-nehrus-biggest-mistake/</guid>
      <description>हरदीप पुरी ने कहा कि कश्मीर मुद्दे को अंतरराष्ट्रीय मंच पर ले जाना नेहरू की सबसे बड़ी गलती थी देश के पहले प्रधानमंत्री जवाहर लाल नेहरू पर निशाना साधते हुये केंद्रीय मंत्री हरदीप सिंह पुरी ने सोमवार को कहा कि कश्मीर मामले को बहुपक्षीय मंच पर ले जाना नेहरू की ‘ऐतिहासिक भूल’ थी। पुरी ने यहां संवाददाताओं से बातचीत में कहा, ‘‘कश्मीर मसले को अंतरराष्ट्रीय अथवा बहुपक्षीय मंच पर क्यों ले जाया गया। मेरी जानकारी के अनुसार उस वक्त महाराजा हरि सिंह विलय पत्र पर हस्ताक्षर करके प्रसन्न थे और इतिहास विषय के छात्र के तौर पर मैने यही पढ़ा है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>41वें भारत अन्तर्राष्ट्रीय व्यापार मेले में उत्तर प्रदेश मंडप का प्रदेश के मुख्य सचिव ने किया उद्घाटन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-secretary-state-inaugurated-pavilion-41st-india-international-trade-fair/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-secretary-state-inaugurated-pavilion-41st-india-international-trade-fair/</guid>
      <description>41वें भारत अन्तर्राष्ट्रीय व्यापार मेले में उत्तर प्रदेश मंडप का प्रदेश के मुख्य सचिव ने किया उद्घाटन नई दिल्ली। राष्ट्रीय राजधानी दिल्ली के प्रगति मैदान में 14 नवंबर से इंडिया ट्रेड प्रमोशन ऑर्गेनाइजेशन आईटीपीओ की तरफ से 41 वें भारतीय अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेला-2022 ट्रेड-फेयर का आयोजन किया गया। इस अवसर पर उत्तर प्रदेश मंडप का उद्घाटन उत्तर प्रदेश के मुख्य सचिव दुर्गाशंकर मिश्रा द्वारा फीता काटने के उपरांत दीप प्रज्वलित कर किया गया इसके उपरांत अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेले के ओ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वॉलीबॉल खिलाड़ी बहनों और उनके पिता को अंतराष्ट्रीय खेलों में प्रतिभा दिखाने की तलाश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/volleyball-player-sisters-and-their-father-looking-to-show-talent-in-international-sports/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/volleyball-player-sisters-and-their-father-looking-to-show-talent-in-international-sports/</guid>
      <description>वॉलीबॉल खिलाड़ी बहनों और उनके पिता को अंतराष्ट्रीय खेलों में प्रतिभा दिखाने की तलाश राजस्थान के चुरू जिले के एक गांव की पांच बहनें अपने पिता के सपने को साकार करने और देश का नाम रोशन करने के साथ-साथ अंतरराष्ट्रीय स्तर पर वॉलीबॉल खेलने के लिए दिन-रात मेहनत कर रही हैं। जिगसाना ताल गांव की लड़कियों ने हाल में आयोजित राज्य स्तरीय राजीव गांधी ग्रामीण ओलंपिक में तीसरा स्थान हासिल कर सुर्खियां बटोरीं। पांच बहनों में सबसे छोटी नितिका ने टीम की कप्तानी की जबकि प्रियंका सेटर के रूप में खेलीं और अर्बीना और आइना हमलावर (अटैकर) के रूप में खेलीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले के टिकट 67 दिल्ली मेट्रो स्टेशनों पर उपलब्ध होंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/international-trade-fair-tickets-will-be-available-at-67-delhi-metro-stations/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 10:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/international-trade-fair-tickets-will-be-available-at-67-delhi-metro-stations/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय व्यापार मेले के टिकट 67 दिल्ली मेट्रो स्टेशनों पर उपलब्ध होंगे दिल्ली के प्रगति मैदान में 14-27 नवंबर तक होने वाले भारत अंतर्राष्ट्रीय व्यापार मेले के लिए प्रवेश टिकट डीएमआरसी के 67 मेट्रो स्टेशनों पर उपलब्ध होंगे। एक अधिकारी ने शनिवार को यह जानकारी दी। प्रगति मैदान में इस 14 दिवसीय व्यापार मेले में लगभग 2,500 घरेलू और विदेशी प्रदर्शक अपने उत्पादों की प्रदर्शनी लगायेंगे। इनमें ब्रिटेन और संयुक्त अरब अमीरात (यूएई) सहित कई देशों के प्रदर्शक भी शामिल होंगे।  व्यापार मेले का आयोजन करने वाली वाणिज्य मंत्रालय की इकाई इंडिया ट्रेड प्रमोशन ऑर्गनाइजेशन (आईटीपीओ) ने कहा कि इस साल बिहार, झारखंड और महाराष्ट्र भागीदार राज्य हैं जबकि उत्तर प्रदेश और केरल फोकस राज्य हैं। विदेशी भागीदारी अफगानिस्तान, बांग्लादेश, बहरीन, बेलारूस, ईरान, नेपाल, थाईलैंड, तुर्की, संयुक्त अरब अमीरात और ब्रिटेन सहित 12 देशों से है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा के राष्ट्रीय महासचिव व प्रदेश प्रभारी अरूण सिंह  ने कहा- राजस्थान में चल रही है भाजपा की लहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/national-general-secretary-of-bjp-arun-singh-said-bjp-wave-is-running-in-rajasthan/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 07:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/national-general-secretary-of-bjp-arun-singh-said-bjp-wave-is-running-in-rajasthan/</guid>
      <description>भाजपा के राष्ट्रीय महासचिव व प्रदेश प्रभारी अरूण सिंह ने कहा- राजस्थान में चल रही है भाजपा की लहर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के राष्ट्रीय महासचिव व प्रदेश प्रभारी अरूण सिंह ने शनिवार को दावा किया कि राजस्थान में उनकी पार्टी के पक्ष में लहर चल रही है और अगले साल होने वाले विधानसभा में भाजपा की सबसे बड़ी जीत होगी। सिंह ने झुंझुनूं में मीडिया से बातचीत करते हुए कहा कि प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी के कुशल नेतृत्व में 2023 में शेखावाटी से लेकर पूरे राजस्थान में अब तक की सबसे बड़ी जीत भाजपा की होगी और यह जीत हमेशा के लिए एक नया इतिहास बन जाएगी।  उन्होंने कहा कि अगले साल होने वाले विधानसभा चुनाव में भाजपा की जीत में सबसे बड़ा कारक मोदी सरकार की जनकल्याणकारी नीतियां होंगी। उन्होंने कहा कि राज्य में पार्टी के संगठन को मजबूत करने के लिए बूथ और पन्ना तक का 90 प्रतिशत से अधिक काम पूरा हो गया है। सिंह ने कहा कि संगठन के सशक्तिकरण के लिए नवाचारों के साथ विभिन्न कार्यक्रम चल रहे हैं और कांग्रेस सरकार के खिलाफ पूरे राज्य में सत्ता विरोधी लहर’ है।  उल्लेखनीय है कि भाजपा के प्रदेश पदाधिकारियों, जिला अध्यक्ष एवं जिला प्रभारी की बैठकों का आयोजन शनिवार को झुंझुनूं जिले के चुड़ेला में हुआ। वहीं प्रदेश कार्यसमिति की बैठक रविवार को होगी जिसमें राज्य के संगठनात्मक, जनहित के मुददों व आगामी कार्ययोजना पर विभिन्न सत्रों का आयोजन होगा। पार्टी प्रवक्ता के अनुसार, आज की बैठकों में राष्ट्रीय महासचिव कैलाश विजयवर्गीय, प्रदेशाध्यक्ष सतीश पूनियां, प्रदेश संगठन महामंत्री चंद्रशेखर, प्रदेश सह-प्रभारी विजया राहटकर ने संगठनात्मक कार्यों की समीक्षा की और आगामी कार्ययोजना को लेकर चर्चा की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएम मोदी ने किया केम्पेगौड़ा अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल-2 का उद्घाटन, बेंगलुरु में दिखाई वंदे भारत को हरी झंडी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-narendra-modi-inaugurates-terminal-2-of-kempegowda-international-airport-in-bengaluru/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 11:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-narendra-modi-inaugurates-terminal-2-of-kempegowda-international-airport-in-bengaluru/</guid>
      <description>पीएम मोदी ने किया केम्पेगौड़ा अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल-2 का उद्घाटन, बेंगलुरु में दिखाई वंदे भारत को हरी झंडी पीएम नरेंद्र मोदी 11 नवंबर को बेंगलुरु के दौरे पर है, जहां उन्होंने बेंगलुरु के क्रांतिवीर संगोली रायण्णा (केएसआर) रेलवे स्टेशन से दक्षिण भारत की पहली ‘वंदे भारत’ एक्सप्रेस ट्रेन को हरी झंडी दिखाई। इस तरह दक्षिण को पहली और देश को पांचवी वंदे भारत ट्रेन मिल गई है। यह ट्रेन बेंगलुरु के रास्ते मैसूर और चेन्नई के बीच चलेगी। पीएम मोदी द्वारा हरी झंडी दिखाने के बाद चैन्नई से मैसूर तक इस ट्रेन का रेगुलर ऑपरेशन 12 नवंबर से शुरू होगा।&amp;nbsp;कनक दास और महर्षि वाल्मिकी को दी श्रद्धांजलिबता दें कि वंदे भारत ट्रेन को रवाना करने से पहले प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने महर्षि वाल्मिकी और संत कवि संत-कवि कनक दास की जयंती के मौके पर उनकी प्रतिमाओं पर पुष्पांजलि भी अर्पित की। प्रधानमंत्री ने परिसर में रामायण के रचयिता महर्षि वाल्मीकि की प्रतिमा पर भी पुष्पांजलि अर्पित की। कनक दास का जन्म आज ही के दिन 1509 में हुआ था। उनके माता-पिता ने उनका नाम थिम्मप्पा नायक रखा था। हर साल उनकी जयंती को ‘कनक जयंती’ के तौर पर मनाया जाता है और इस दिन क्षेत्रीय सार्वजनिक अवकाश होता है। ‘कीर्तन’ और ‘उगाभोग’ (कन्नड़ की संगीत रचनाएं) के लिए उन्होंने काफी लोकप्रियता हासिल की। प्रधानमंत्री मोदी के इन दोनों को श्रद्धांजिल अर्पित करने के इस कार्यक्रम के कई राजनीतिक मायने भी निकाले जा रहे हैं, क्योंकि राज्य में अगले साल विधानसभा चुनाव होने हैं। राज्य में कुरुबा और वाल्मीकि समुदाय कई विधानसभा क्षेत्रों में निर्णायक भूमिका निभाते हैं।&amp;nbsp;भारत गौरव काशी दर्शन ट्रेन को भी किया रवानाप्रधानमंत्री ने ‘भारत गौरव काशी दर्शन’ ट्रेन को भी हरी झंडी दिखाई, जो रेलवे की ‘भारत गौरव’ ट्रेन नीति के तहत कर्नाटक के मुजराई विभाग द्वारा चलाई जाएगी। दक्षिण पश्चिम रेलवे के अनुसार यह काशी की यात्रा करने को इच्छुक कई यात्रियों के सपने को पूरा करेगी। इस ट्रेन में यात्रा के लिए आठ दिन का एक यात्रा ‘पैकेज’ उपलब्ध होगा, श्रद्धालुओं को इसमें विशेष छूट दी जाएगी। आधिकारिक सूत्रों ने बताया कि कर्नाटक सरकार काशी विश्वनाथ यात्रा के तीर्थयात्रियों को अतिरिक्त पांच हजार रुपये भी देगी। यह ट्रेन वाराणसी, अयोध्या और प्रयागराज जैसे कई तीर्थ स्थल जाएगी।&amp;nbsp;करेंगे केम्पेगौड़ा अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे का उद्घाटनप्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को यहां नादप्रभु केम्पेगौड़ा की 108 फुट ऊंची कांस्य प्रतिमा का अनावरण करेंगे। प्रतिमा का अनावरण करने के बाद प्रधानमंत्री एक जनसभा में शिरकत करेंगे, जिसमें लाखों लोगों के पहुंचने की उम्मीद है। इसके बाद वह तमिलनाडु के डिंडीगुल जाएंगे। इसके बाद पांच हजार करोड़ रुपये की लागत से बने केम्पेगौड़ा अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल-2 का उद्घाटन करेंगे। इसका निर्माण लगभग 5,000 करोड़ रुपये की लागत से किया गया है। इसके उद्घाटन से हवाई अड्डा पर यात्रियों की क्षमता बढ़कर सालाना करीब पांच-छह करोड़ होने की उम्मीद है। अभी यह सलाना 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मानगढ़ धाम आखिर क्यों राष्ट्रीय स्मारक नहीं बन पाया ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-did-mangarh-dham-not-become-a-national-monument/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 16:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-did-mangarh-dham-not-become-a-national-monument/</guid>
      <description>मानगढ़ धाम आखिर क्यों राष्ट्रीय स्मारक नहीं बन पाया ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेंगलुरु अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल 2 का उद्घाटन करेंगे मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-to-inaugurate-terminal-2-of-bengaluru-international-airport/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 17:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-to-inaugurate-terminal-2-of-bengaluru-international-airport/</guid>
      <description>बेंगलुरु अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल 2 का उद्घाटन करेंगे मोदी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी शुक्रवार को बेंगलुरु के केम्पेगौड़ा अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे के टर्मिनल 2 का उद्घाटन करेंगे, जिसका निर्माण लगभग 5,000 करोड़ रुपये की लागत से किया गया है। यह जानकारी अधिकारियों ने दी। अधिकारियों ने बुधवार को कहा कि टर्मिनल 2 के उद्घाटन के साथ ही हवाई अड्डे पर चेक-इन और आव्रजन के लिए काउंटरों की संख्या के साथ ही यात्रियों को संभालने की क्षमता दोगुनी हो जाएगी, जिससे लोगों को काफी सुविधा होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोचीन शिपयार्ड लिमिटेड को मिला 1000 करोड़ रुपये का अंतरराष्ट्रीय निर्यात ठेका </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cochin-shipyard-limited-bags-international-export-contract-worth-rs-1000-crore/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 14:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cochin-shipyard-limited-bags-international-export-contract-worth-rs-1000-crore/</guid>
      <description>कोचीन शिपयार्ड लिमिटेड को मिला 1000 करोड़ रुपये का अंतरराष्ट्रीय निर्यात ठेका कोचीन शिपयार्ड लिमिटेड (सीएसएल) को ‘कमीशनिंग सर्विस ऑपरेशन वेसल (सीएसओवी)’ के निर्माण के लिए एक यूरोपीय ग्राहक से प्रतिष्ठित अंतरराष्ट्रीय निर्यात ठेका मिला है। सीएसएल ने यहां एक बयान में कहा कि इस अनुबंध का मूल्य करीब 1000 करोड़ रुपये है, जिसमें श्रृंखलाबद्ध तरीके से और ऑर्डर मिलने की संभावना है। टिकाऊ और हरित ऊर्जा समाधानों पर बढ़ते जोर के साथ अपतटीय पवन फर्मों के विकास पर वैश्विक स्तर पर ध्यान दिया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कूनो नेशनल पार्क के रंग में रंगने लगे चीते, किया अपना पहला शिकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cheetahs-did-first-self-hunting-in-kuno-national-park-after-being-shifter-to-large-enclosure/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cheetahs-did-first-self-hunting-in-kuno-national-park-after-being-shifter-to-large-enclosure/</guid>
      <description>कूनो नेशनल पार्क के रंग में रंगने लगे चीते, किया अपना पहला शिकार नामीबिया से भारत आए चीतों को अब मध्य प्रदेश की हवा रास आने लगी है। चीतों को छोटे बाड़ों से बड़े बाड़ों में शिफ्ट किए जाने के बाद अब चीतों ने सोमवार सात नवंबर की सुबह अपना पहला शिकार भी कर लिया है, जो ये दर्शाता है कि चीतें यहां क आबो हवा में रमने लगे है। चीतों द्वारा शिकार किए जाने की पहली जानकारी मध्य प्रदेश के वन मंत्री विजय शाह ने दी है।&amp;nbsp;जानकारी के मुताबिक चीते चार बाद शिकार करने की कोशिश कर चुके थे मगर इसमें उन्हें सफलता नहीं मिली थी। रविवार छह नवंबर को भी चीतों ने कई बार चीतलों का शिकार करने की कोशिश की मगर उन्हें सफलता हाथ नहीं लगी। वहीं जैसे ही आज चीतों ने शिकार करने में सफलता पाई वैसे ही कूनो नेशनल पार्क के प्रबंधन ने भी राहत की सांस ली है। बड़े बाड़े में शिफ्ट किए जाने के बाद चीतों द्वारा शिकार किया जाना बड़ी उपलब्धि के तौर पर देखा जा रहा है।&amp;nbsp;इस संबंध में वन मंत्री ने जानकारी दी कि बाड़े में छोड़े गए दो चीतों ने इसका शिकार किया है। ये चीतों के व्यवहार के तौर पर काफी अच्छा संकेत है। वहीं मुख्य वन संरक्षक उत्तर कुमार शर्मा ने मीडिया को जानकारी दी कि चीतों ने रविवार की रात या सोमवार की तड़के चीतल का शिकार किया है। वन निगरानी जल को ये जानकारी सुबह मिली है। बता दें कि आमतौर पर चीतों को अपना शिकार खत्म करने में दो घंटे का समय लगता है। जानकारी के मुताबिक चीतों को छोटे से बड़े बाड़ों में पांच नवंबर की शाम को शिफ्ट किया गया है। इस दौरान चीते काफी सहमे हुए रहे मगर कुछ समय बाद ही उन्होंने काफी खेलकूद शुरू कर दी थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;होगी चीतों की निगरानी&amp;nbsp;बता दें कि अभी सिर्फ दो नर चीतों को बड़े बाड़ों में छोड़ा गया है और उनकी निगरानी की जा रही है। दोनों चीतों का बड़े बाड़े में शिफ्ट होने के बाद उनका व्यवहार देखा जा रहा है। सीसीटीवी कैमरों के साथ ड्रोन की मदद लेकर चीतों की मॉनिटरिंग की जा रही है। माना जा रहा है कि चीतों को कूनो नेशनल पार्क में रहना पसंद आ रहा है।&amp;nbsp;चीते खुद करेंगे अपना शिकारशुरुआती जानकारी में सामने आया है कि चीतें अब खुद ही अपना शिकार करेंगे, अगर उन्हें भोजन कम पड़ता है तो ही उन्हें बाहर से भोजन दिया जाएगा। बता दें कि पार्क के बड़े बाड़े में छोड़े जाने के बाद दोनों चीते कई बार सांभर और चीतलों की तरफ दौड़े। शुरूआत में वो अपना शिकार नहीं पकड़ पाए मगर सोमवार की तड़के दोनों को शिकार पकड़ने में सफलता मिली।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय कैंसर जागरूकता दिवसः जानें कैसे बच सकते हैं इस गंभीर बीमारी से</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/national-cancer-awareness-day-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 11:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/national-cancer-awareness-day-2022/</guid>
      <description>राष्ट्रीय कैंसर जागरूकता दिवसः जानें कैसे बच सकते हैं इस गंभीर बीमारी से कैंसर एक ऐसी बीमारी है जिसने देश और दुनिया भर में करोड़ों लोगों का जीवन समाप्त कर दिया है। आज के समय में भी करोड़ों लोग इस घातक और जानलेवा बीमारी से जूझ रहे है। ये ऐसी बीमारी है जिसका अब तक कोई ठोस इलाज उपलब्ध नहीं हो सका है, जिस कारण ये कई लोगों की जीवन लीला खत्म कर चुका है। दुनिया भर में इस बीमारी ने तबाही मचाई है, जिससे भारत भी अछूता नहीं रहा है। हम भले ही कितनी भी कोशिश करें कि इस घातक बीमारी से बचाव और रक्षा हो सके, मगर इस बात से इनकार नहीं किया जा सकता है कि कैंसर हर वर्ष भारत में लाखों लोगों को अपनी चपेट में लेता है। इसी कैंसर के प्रति जागरूकता फैलाने के उद्देश्य से हर वर्ष राष्ट्रीय कैंसर जागरूकता दिवस का आयोजन सात नवंबर को किया जाता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एमनेस्टी इंटरनेशनल ने म्यांमा में विमानन ईंधन की आपूर्ति रोकने का किया आग्रह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amnesty-international-urges-myanmar-to-halt-aviation-fuel-supplies/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amnesty-international-urges-myanmar-to-halt-aviation-fuel-supplies/</guid>
      <description>एमनेस्टी इंटरनेशनल ने म्यांमा में विमानन ईंधन की आपूर्ति रोकने का किया आग्रह एमनेस्टी इंटरनेशनल ने म्यांमा को विमानन ईंधन की आपूर्ति करने वालों को वहां अपनी सेवाएं निलंबित करने का आग्रह किया है क्योंकि उसका इस्तेमाल करके नागरिकों को निशाना बनाने वाले हवाई हमलों की संख्या बढ़ रही है। ताजा रिपोर्ट के अनुसार, लंदन स्थित मानवाधिकार समूह को आम नागरिकों की यात्रा व परिवहन के लिए इस्तेमाल होने वाले विमानन ईंधन को सेना को दिए जाने के सबूत मिले हैं। एमनेस्टी ने विमानन ईंधन आपूर्ति श्रृंखला में रिफाइनर, शिपिंग कंपनियों और अन्य लोगों को उनकी खेप तब तक रोकने को कहा है, जब तक कि वे यह सुनिश्चित नहीं कर लेते कि उसका इस्तेमाल सेना द्वारा नहीं किया जा रहा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंतरराष्ट्रीय प्रदर्शनी ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ 10 नवंबर से जयपुर मे होगी शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/international-exhibition-india-stone-mart-will-start-in-jaipur-from-november-10/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 15:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/international-exhibition-india-stone-mart-will-start-in-jaipur-from-november-10/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय प्रदर्शनी ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ 10 नवंबर से जयपुर मे होगी शुरू पत्थर उद्योग की प्रतिष्ठित प्रदर्शनी ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ 10 नवंबर से जयपुर में शुरू होगी। इसमें भारत और विदेशों से 350 से अधिक प्रतिभागियों के शामिल होने की उम्मीद है। एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। उन्होंने बताया कि ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ के 11वें संस्करण का आयोजन 10 से 13 नवंबर तक जयपुर के सीतापुरा औद्योगिक क्षेत्र स्थित जयपुर एग्जीबिशन एवं कन्वेंशन सेंटर (जेईसीसी) में होगा। अधिकारी के मुताबिक, प्रदर्शनी का आयोजन सेंटर फॉर डेवलपमेंट ऑफ स्टोंस (सीडीओएस) द्वारा किया जा रहा है और फेडरेशन ऑफ इंडियन चैंबर्स ऑफ कॉमर्स एंड इंडस्ट्री (फिक्की) इसका सह-आयोजक है।  उन्होंने बताया कि राजस्थान राज्य औद्योगिक विकास एवं निवेश निगम लिमिटेड (रीको) प्रदर्शनी का प्रमुख प्रायोजक है। उद्योग विभाग की अतिरिक्त मुख्य सचिव एसीएस वीनू गुप्ता ने बताया कि ‘इंडिया स्टोन मार्ट’ पत्थर उद्योग की सबसे बड़ी अंतरराष्ट्रीय प्रदर्शनी होगी, जिसमें प्राकृतिक पत्थरों, सहायक उत्पादों और सेवाओं की दुनिया को व्यापक रूप से प्रदर्शित किया जाएगा। उन्होंने कहा कि यह आयोजन पत्थर उद्योग के विभिन्न हितधारकों जैसे घरेलू और विदेशी उत्पादकों, निर्यातकों, आयातकों, उपभोक्ताओं, खरीदारों, विशेषज्ञों, प्रौद्योगिकी प्रदाताओं, वास्तुकारों, बिल्डरों आदि को एक छत के नीचे लाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैग ने राष्ट्रीय ऑनलाइन निबंध प्रतियोगिता के परिणाम किए घोषित,अंग्रेजी श्रेणी में हर्ष, हिंदी श्रेणी में सारंग मुकेशभाई पटेल ने हासिल किए प्रथम स्थान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cag-declared-the-results-of-national-online-essay-competition-harsh-sarang-secured-1st-rank/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cag-declared-the-results-of-national-online-essay-competition-harsh-sarang-secured-1st-rank/</guid>
      <description>कैग ने राष्ट्रीय ऑनलाइन निबंध प्रतियोगिता के परिणाम किए घोषित,अंग्रेजी श्रेणी में हर्ष, हिंदी श्रेणी में सारंग मुकेशभाई पटेल ने हासिल किए प्रथम स्थान भारत के नियंत्रक और महालेखा परीक्षक (कैग) के कार्यालय ने ऑडिट दिवस के अवसर आयोजित राष्ट्रीय ऑनलाइन निबंध लेखन प्रतियोगिता के परिणाम घोषित कर दिए हैं। इस प्रतियोगिता में किसी भी विश्वविद्यालय द्वारा मान्यता प्राप्त संस्थान में नामांकित 25 वर्ष से कम आयु वाले छात्रों ने भाग लिया। प्रतियोगिता की घोषणा 16 अगस्त, 2022 को की गई थी और आवेदन करने की समयसीमा 15 सितंबर थी। प्रतियोगिता में प्रथम स्थान के लिए 30,000 रुपये, दूसरे स्थान के लिए 20,000 और तीसरे स्थान पर आने वाले छात्रों के लिए 15,000 रुपये का नकद पुरस्कार रखा गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shiv Sena Vs Shinde Group: क्या महाराष्ट्र में लगेगा राष्ट्रपति शासन? संविधान विशेषज्ञ ने कहा- निर्णायक हो सकता है SC में चल रहा ये मुद्दा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-maharashtra-have-national-rule-constitution-expert-said/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-maharashtra-have-national-rule-constitution-expert-said/</guid>
      <description>Shiv Sena Vs Shinde Group: क्या महाराष्ट्र में लगेगा राष्ट्रपति शासन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय एकता के हिमायती थे सरदार वल्लभ भाई पटेल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sardar-vallabhbhai-patel-was-an-advocate-of-national-integration/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sardar-vallabhbhai-patel-was-an-advocate-of-national-integration/</guid>
      <description>राष्ट्रीय एकता के हिमायती थे सरदार वल्लभ भाई पटेल भारतीय राष्ट्रीय आन्दोलन को वैचारिक एवं क्रियात्मक रूप में एक नई दिशा देने के कारण सरदार पटेल ने राजनीतिक इतिहास में एक गौरवपूर्ण स्थान प्राप्त किया। उनके कठोर व्यक्तित्व में संगठन कुशलता, राजनीति सत्ता तथा राष्ट्रीय एकता के प्रति अटूट निष्ठा थी। जिस अदम्य उत्साह, असीम शक्ति से उन्होंने एकीकृत देश की प्रारम्भिक कठिनाइयों का समाधान किया। भारत की स्वतंत्रता संग्राम मे उनका महत्वपूर्ण योगदान था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर पुलिस ने अंतरराष्ट्रीय आतंकी मॉड्यूल का पर्दाफाश किया, दो गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jammu-kashmir-police-busts-international-terror-module-two-arrested/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 10:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jammu-kashmir-police-busts-international-terror-module-two-arrested/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर पुलिस ने अंतरराष्ट्रीय आतंकी मॉड्यूल का पर्दाफाश किया, दो गिरफ्तार जम्मू। जम्मू कश्मीर पुलिस ने रविवार को एक आतंकी मॉड्यूल का भंडाफोड़ करने का दावा किया, जिसे यूरोप से संचालित किया जा रहा था। पुलिस ने जम्मू में पाकिस्तान की ओर से ड्रोन की मदद से हथियारों और विस्फोटकों की खेप गिराए जाने में शामिल उसके दो सदस्यों को गिरफ्तार किया। आरएस पुरा में अंतरराष्ट्रीय सीमा (आईबी) के साथ बासपुर बांग्ला क्षेत्र में ड्रोन द्वारा हथियार गिराए जाने की जांच के दौरान डोडा के चंदर बोस और कैंप गोले गुजराल, जम्मू के शमशेर सिंह को पकड़ा गया। अधिकारियों ने बताया कि उनके पास से चार पिस्तौल, आठ मैगजीन और 47 गोलियां बरामद हुई हैं। इसे भी पढ़ें: मोरबी पुल त्रासदी में मारे गए लोगों की याद में राहुल समेत अन्य ‘भारत यात्रियों’ ने दो मिनट का मौन रखा अतिरिक्त पुलिस महानिदेशक (एडीजीपी) मुकेश सिंह ने कहा कि पूछताछ के दौरान बोस ने खुलासा किया कि वह सिंह के इशारे पर काम कर रहा था। अधिकारियों ने बताया कि दोनों से पूछताछ के दौरान पता चला कि आतंकी मॉड्यूल का संचालक यूरोप में है। सिंह ने कहा, ‘‘दोनों (बोस और सिंह) एक ओवरग्राउंड वर्कर (ओजीडब्ल्यू) के संपर्क में थे, जिसका नाम बलविंदर है, जो जम्मू का निवासी है और अब यूरोप में बस गया है।’’ इसे भी पढ़ें: एक भारत श्रेष्ठ भारत के प्रणेता हैं लौह पुरुष सरदार वल्लभ भाई पटेल उन्होंने कहा कि गिरफ्तार आरोपी और ओजीडब्ल्यू प्रतिबंधित आतंकवादी संगठन के लिए काम कर रहे हैं। उन्होंने कहा, ‘‘बलविंदर भारत में आरोपियों और पाकिस्तान में हथियारों की खेप के संचालकों, दोनों के साथ समन्वय कर रहा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र कांग्रेस ने पार्टी का नया राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने पर खरगे को बधाई दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-congratulates-kharge-on-becoming-new-national-president-of-the-party/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-congratulates-kharge-on-becoming-new-national-president-of-the-party/</guid>
      <description>महाराष्ट्र कांग्रेस ने पार्टी का नया राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने पर खरगे को बधाई दी कांग्रेस की महाराष्ट्र इकाई ने रविवार को विश्वास जताया कि पार्टी के नवनिर्वाचित राष्ट्रीय अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे के नेतृत्व में यह (पार्टी) जोरदार वापसी करेगी। कांग्रेस की प्रदेश इकाई ने कहा कि पार्टी के शीर्ष पद पर खरगे का चुना जाना एक ऐतिहासिक अवसर है। प्रदेश कांग्रेस कमेटी की विस्तारित कार्यकारी समिति ने खरगे के पार्टी अध्यक्ष चुने जाने पर आम सहमति से प्रस्ताव पारित कर उन्हें बधाई दी। ऑल इंडिया कांग्रेस कमेटी के प्रदेश प्रभारी एच.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेशनल कांफ्रेंस के नेता फारूक अब्दुल्ला को जम्मू-कश्मीर में शांति लौटने की उम्मीद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/national-conference-leader-farooq-abdullah-hopes-peace-will-return-to-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 08:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/national-conference-leader-farooq-abdullah-hopes-peace-will-return-to-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>नेशनल कांफ्रेंस के नेता फारूक अब्दुल्ला को जम्मू-कश्मीर में शांति लौटने की उम्मीद नेशनल कांफ्रेंस (नेकां) के नेता और जम्मू-कश्मीर के पूर्व मुख्यमंत्री फारूक अब्दुल्ला ने कहा है कि वह केंद्र-शासित प्रदेश में शांति लौटने की कामना करते हैं, ताकि सभी समुदाय बिना किसी डर के रह सकें। 1990 के दशक में घाटी से कश्मीरी पंडितों के पलायन से पहले तत्कालीन राज्य में मौजूद सांप्रदायिक सौहार्द को याद करते हुए उन्होंने कहा, “एक समय था, जब हम साथ थे और फिर एक लहर आई और हम अलग हो गए।” अब्दुल्ला ने शनिवार को कश्मीरी पंडित समुदाय से जुड़े हृदय रोग विशेषज्ञ डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र की भारोत्तोलक आकांक्षा व्यवहारे ने 40 किग्रा वजन वर्ग में बनाये तीन राष्ट्रीय रिकॉर्ड </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtras-weightlifter-akanksha-vyahe-made-3-national-records-in-the-40-kg-weight-category/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtras-weightlifter-akanksha-vyahe-made-3-national-records-in-the-40-kg-weight-category/</guid>
      <description>महाराष्ट्र की भारोत्तोलक आकांक्षा व्यवहारे ने 40 किग्रा वजन वर्ग में बनाये तीन राष्ट्रीय रिकॉर्ड महाराष्ट्र की भारोत्तोलक आकांक्षा व्यवहारे ने यहां खेलो इंडिया राष्ट्रीय रैंकिंग महिला भारोत्तोलन टूर्नामेंट के 40 किग्रा वजन वर्ग में तीन राष्ट्रीय रिकॉर्ड बनाये। यह भारोत्तोलक ‘टॉप्स’ (टारगेट ओलंपिक पोडियम स्कीम) का हिस्सा है। उन्होंने शुक्रवार को स्नैच के अलावा क्लीन एवं जर्क और कुल वजन में रिकॉर्ड बनाये। आकांक्षा ने 60 किग्रा का वजन उठाकर स्नैच में अपने ही राष्ट्रीय रिकॉर्ड में सुधार किया।&amp;nbsp;उन्होंने क्लीन एवं जर्क में 71 किग्रा का भार उठाया जिससे उनका कुल स्कोर 131 किग्रा का रहा। तोक्यो ओलंपिक की रजत पदक विजेता मीराबाई चानू चैम्पियनशिप के उद्घाटन समारोह के दौरान मौजूद थीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीनियर पुरूष और महिला राष्ट्रीय फुटबॉल चैम्पियनशिप के ग्रुप की घोषणा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/senior-mens-and-womens-national-football-championship-groups-announced/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/senior-mens-and-womens-national-football-championship-groups-announced/</guid>
      <description>सीनियर पुरूष और महिला राष्ट्रीय फुटबॉल चैम्पियनशिप के ग्रुप की घोषणा सीनियर पुरूष और महिला राष्ट्रीय फुटबॉल चैम्पियनशिप नये प्रारूप में खेली जायेगी जिसमें सभी 36 राज्य छह ग्रुप में मुकाबले खेलेंगी जिससे उन्हें फाइनल में पहुंचने का मौका मिलेगा। संतोष ट्राफी के लिये 76वीं सीनियर पुरूष राष्ट्रीय चैम्पियनशिप के सेमीफाइनल और फाइनल सऊदी अरब में कराये जायेंगे। पुरूष और महिला सीनियर राष्ट्रीय चैम्पियनशिप के ड्रा शुक्रवार को यहां डाले गये। छह ग्रुप की शीर्ष टीमें और सर्वश्रेष्ठ दूसरे स्थान पर रहने वाली तीन टीमें सीनियर पुरूष राष्ट्रीय चैम्पियनशिप के अंतिम दौर के लिये क्वालीफाई करेंगी। महिलाओं की चैम्पियनशिप में शीर्ष टीमों के अलावा सर्वश्रेष्ठ दूसरे स्थान पर रहने वाली चार टीमें अंतिम दौर में पहुंचेंगी। संतोष ट्रॉफी के लिए 76वीं राष्ट्रीय फुटबॉल चैंपियनशिप के लिए ग्रुप: ग्रुप एक : कर्नाटक, दिल्ली, गुजरात, उत्तराखंड, त्रिपुरा, लेह एवं लद्दाख। ग्रुप दो : केरल, मिजोरम, राजस्थान, बिहार, आंध्र प्रदेश, जम्मू एवं कश्मीर। ग्रुप तीन : गोवा, असम, तमिलनाडु, उत्तर प्रदेश, अरुणाचल प्रदेश, नगालैंड।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय युद्ध स्मारक पर अवश्य जाएं और देश के लिए शहादत देने वालों को नमन करें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indians-must-visit-the-national-war-memorial/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 18:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indians-must-visit-the-national-war-memorial/</guid>
      <description>राष्ट्रीय युद्ध स्मारक पर अवश्य जाएं और देश के लिए शहादत देने वालों को नमन करें राष्ट्रीय समर स्मारक की मांग कई दशकों से हो रही थी लेकिन इसे पूरा किया प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने। 2014 में राष्ट्रीय समर स्मारक बनाने के लिए प्रक्रिया शुरू की गयी और 2019 में इसका लोकार्पण किया गया। राष्ट्रीय समर स्मारक बनने से पहले तक इंडिया गेट पर स्थित अमर जवान ज्योति पर ही देश के शहीद जवानों को श्रद्धांजलि दी जाती थी। लेकिन जब राष्ट्रीय समर स्मारक बना तो रक्षा बलों के राष्ट्र के लिये किये गये योगदान को सराहने वाली इस पहल का देश ने भरपूर स्वागत किया। इस साल अमर जवान ज्योति की ज्योति का भी राष्ट्रीय समर स्मारक में विलय कर दिया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुल्लू का अंर्तराष्ट्रीय दशहरा, जहां नहीं जलाया जाता रावण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/international-dussehra-festival-of-kullu/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 16:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/international-dussehra-festival-of-kullu/</guid>
      <description>कुल्लू का अंर्तराष्ट्रीय दशहरा, जहां नहीं जलाया जाता रावण दशहरा का विराट पर्व है। व्यास नदी के किनारे बसे शहर कुल्लू में ढोल, शहनाई, रणसिंघे बज रहे हैं। पर्वत शिखरों, घाटियों व पगडंडियों से रंगबिरंगी पालकियों व रथों में विराजे देवता, ऋषि, सिद्ध व नाग पधार रहे हैं। इस देव यात्रा में पीतल, तांबे, चांदी के वाद्य, रंग बिरंगे झंडे, चंवर व छत्र, विशेष चिन्ह, अनुभवी पुजारी, पुरोहित, गूर व कारदार सब शामिल हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;हिमाचल प्रदेश की गोद में जब जब लोकउत्सव आयोजित होते हैं तब तब आम जनता अपने देवी देवताओं से भी मिलती है। कुल्लू घाटी में आयोजित होने वाले लोकोत्सवों का सरताज है कुल्लू दशहरा। यह विशाल लोकदेव समागम देश भर में दशहरा सम्पन्न होने के बाद आरम्भ होता है। शाही परिवार के सदस्य अभी भी सदियों पुरानी परम्पराएं निभाते हुए इस उत्सव में शामिल होते हैं तभी सन 1660 में पहली बार आयोजित हुए इस ऐतिहासिक उत्सव की आन, बान और शान अभी सलामत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साक्षात्कारः अजय देवगन ने माना- साउथ सिनेमा ने बॉलीवुड पर अच्छी बढ़त बनाई हुई है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ajay-devgn-interview-on-national-film-awards-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 15:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ajay-devgn-interview-on-national-film-awards-2022/</guid>
      <description>साक्षात्कारः अजय देवगन ने माना- साउथ सिनेमा ने बॉलीवुड पर अच्छी बढ़त बनाई हुई है बेहतरीन अदाकारी के लिए अभिनेता अजय देवगन तीसरी बार नेशनल पुरस्कार से नवाजे गए। पिछले सप्ताह दिल्ली के विज्ञान भवन में 68वें राष्ट्रीय फिल्म पुरस्कारों का वितरण राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू के हाथों हुआ जिसमें कई कलाकारों को पुरस्कार दिया गया। अजय देवगन को उनकी फिल्म ‘तान्हाजी’ के लिए बेस्ट एक्टर अवॉर्ड मिला। इसके अलावा अन्य दो श्रेणियों में भी उनकी फिल्म को पुरस्कार मिला। पुरस्कार को उन्होंने दर्शकों को समर्पित करते हुए कहा ये उनका प्यार और स्नेह है। पुरस्कार वितरण के बाद अजय देवगन से डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के इस खूबसूरत राज्य में है, दुनिया का एकमात्र तैरता हुआ नेशनल पार्क </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-floating-national-park-in-manipur/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 17:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-floating-national-park-in-manipur/</guid>
      <description>भारत के इस खूबसूरत राज्य में है, दुनिया का एकमात्र तैरता हुआ नेशनल पार्क भारत का पूर्वोत्तर राज्य अपनी अनूठी प्राकृतिक सुन्दरता को समेटे हुए है और यही वजह है कि पूर्वोत्तर राज्य लोगों को यहाँ आने के लिए आकर्षित करता है। भारत के इस हिस्से में एक झील पर दुनिया का एकमात्र तैरता हुआ पार्क भी है। अब आप&amp;nbsp; सोच रहे होंगे कि हम किस तैरते हुए पार्क की बात कर रहे है ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 तो  केवल झांकी, 42 अभी बाकी: कभी संख्या थी 1000, फिर भारत से कैसे विलुप्त हुए चीते, वापसी के लिए कूनो नेशनल पार्क को क्यों चुना गया?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-was-the-kuno-national-park-chosen-to-cheetah-return/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 16:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-was-the-kuno-national-park-chosen-to-cheetah-return/</guid>
      <description>8 तो केवल झांकी, 42 अभी बाकी: कभी संख्या थी 1000, फिर भारत से कैसे विलुप्त हुए चीते, वापसी के लिए कूनो नेशनल पार्क को क्यों चुना गया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हैदराबाद मुक्ति दिवस या राष्ट्रीय एकता दिवस: 17 सितंबर को लेकर इतनी चर्चा क्यों?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hyderabad-liberation-day-or-national-unity-day-on-september-17/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 16:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hyderabad-liberation-day-or-national-unity-day-on-september-17/</guid>
      <description>हैदराबाद मुक्ति दिवस या राष्ट्रीय एकता दिवस: 17 सितंबर को लेकर इतनी चर्चा क्यों?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय प्रदर्शनी में दिखे देशभर से आये नवोन्मेषी छात्रों के नवाचार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/innovations-of-students-from-all-over-country-seen-in-the-national-exhibition/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 12:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/innovations-of-students-from-all-over-country-seen-in-the-national-exhibition/</guid>
      <description>राष्ट्रीय प्रदर्शनी में दिखे देशभर से आये नवोन्मेषी छात्रों के नवाचार भारत सरकार की इंस्पायर अवार्ड्स-मानक (मिलियन माइंड्स ऑगमेंटिंग नेशनल एस्पिरेशंस एंड नॉलेज) परियोजना के अंतर्गत आयोजित राष्ट्रीय प्रदर्शनी में देशभर से आये नवोन्मेषी छात्रों के विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी आधारित नवाचार देखने को मिल रहे हैं। युवा पीढ़ी में नवोन्मेषी अभिरुचि को प्रोत्साहित करने के लिए यह परियोजना विज्ञान और प्रौद्योगिकी विभाग (डीएसटी) और नेशनल इनोवेशन फाउंडेशन (एनआईएफ) द्वारा संचालित की जा रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
