<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Festivals on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/festivals/</link>
    <description>Recent content in Festivals on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2022 10:54:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/festivals/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dattatreya Jayanti: विष्णु के छठवें अवतार हैं भगवान दत्तात्रेय, जानें क्या है पूजा विधि और मुहूर्त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/worship-lord-dattatreya-for-good-health-and-life/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/worship-lord-dattatreya-for-good-health-and-life/</guid>
      <description>Dattatreya Jayanti: विष्णु के छठवें अवतार हैं भगवान दत्तात्रेय, जानें क्या है पूजा विधि और मुहूर्त भगवान दत्तात्रेय को ब्रह्मा विष्णु और शिवशंकर का अवतार माना जाता है। मार्गशीष की पूणिमा तिथि को भगवान दत्तात्रेय की जयंती मनाई जाती है। पुराणों के अनुसार मार्गशीष की पूर्णिमा को भगवान दत्तात्रेय का जन्म हुआ था। भगवान दत्तात्रेय आजन्म ब्रह्मचारी रहें थे। इनमें भगवान शिव और नारायण की सभी शक्तियां विराजमान हैं। इनकी आराधना से आपकी सभी मनोकामनाएं शीघ्रता से पूरी होती हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोम प्रदोष व्रत के करने से घर में आती है सुख-शांति और समृद्धि</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/som-pradosh-vrat-brings-happiness-peace-and-prosperity-in-the-house/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 15:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/som-pradosh-vrat-brings-happiness-peace-and-prosperity-in-the-house/</guid>
      <description>सोम प्रदोष व्रत के करने से घर में आती है सुख-शांति और समृद्धि मार्गशीर्ष मास का आखिरी प्रदोष व्रत सोमवार 05 दिसंबर 2022 को रखा जाएगा। सोमवार का दिन होने के कारण इसे सोम प्रदोष व्रत के नाम से जाना जाएगा। इसके अलावा इसे सोम प्रदोषम या चंद्र प्रदोषम भी कहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हनुमान जयंती व्रत से होती है धन की प्राप्ति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hanuman-jayanti-fasting-brings-wealth/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 11:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hanuman-jayanti-fasting-brings-wealth/</guid>
      <description>हनुमान जयंती व्रत से होती है धन की प्राप्ति आज हनुमान जयंती है, हिन्दू धर्म में हनुमान जयंती का खास महत्व होता है तो आइए हम आपको हनुमान जयंती व्रत का महत्व एवं पूजा विधि के बारे में बताते हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोक्षदा एकादशी व्रत से मिलता है धन ऐश्वर्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mokshada-ekadashi-fast-gives-wealth-and-prosperity/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 11:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mokshada-ekadashi-fast-gives-wealth-and-prosperity/</guid>
      <description>मोक्षदा एकादशी व्रत से मिलता है धन ऐश्वर्य आज मोक्षदा एकादशी है, एकादशी का हिन्दू धर्म में खास महत्व होता है, तो आइए हम आपको मोक्षदा एकादशी व्रत के महत्व एवं पूजा विधि के बारे में बताते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साल में दो बार मनाते हैं होली का त्यौहार, गुलाल की जगह लगाते हैं हल्दी  </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/holi-is-celebrated-twice-a-year-turmeric-is-used-instead-of-gulal/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 14:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/holi-is-celebrated-twice-a-year-turmeric-is-used-instead-of-gulal/</guid>
      <description>साल में दो बार मनाते हैं होली का त्यौहार, गुलाल की जगह लगाते हैं हल्दी होली के त्यौहार की लोकप्रियता तो हम सबको पता है। पूरे साल लोग होली का बेसब्री से इंतज़ार करते हैं। देश ही नहीं विदेशों से भी लोग होली मनाने के लिए वसंत आते ही भारत का रुख कर लेते हैं। मथुरा की होली तो पूरी दुनिया में मशहूर है जो एक महीने पहले ही शुरू हो जाती है। होली का त्योहार साल में एक बार ही आता है और पूरी तरह से लोगों को रंगों में सराबोर कर देता है। लेकिन क्या आप जानते है कुछ जगहों पर होली का त्योहार साल में दो बार मनाया जाता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दीपावली के एक महीने बाद मनाते हैं बूढ़ी दीवाली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/budhi-diwali-is-celebrated-one-month-after-diwali/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 18:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/budhi-diwali-is-celebrated-one-month-after-diwali/</guid>
      <description>दीपावली के एक महीने बाद मनाते हैं बूढ़ी दीवाली इस पारम्परिक आयोजन से जुड़ी किवदंतियां रामायण एवं महाभारत के रास्तों से निकली हैं। पहाड़ी इलाकों में राम के अयोध्या लौटने की खबर देर से पहुंची तब तक देश दीपोत्सव मना चुका था फिर भी पहाड़ी बाशिदों ने उत्सव मनाया नाम पड़ गया बूढ़ी दीवाली। दूसरा संदर्भ परशुराम द्वारा बसाई, पहाड़ी काशी, निरमंड (कुल्लू) से जुड़ा है। परशुराम अपने शिष्यों के साथ भ्रमण पर थे। एक दैत्य ने सर्पवेश में आक्रमण किया तो परशुराम ने अपने परशु अस्त्र से उसे खत्म किया। लोगों द्वारा खुशी मनाना स्वाभाविक रहा, हर वर्ष आयोजन शुरू हो गया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काल भैरव पूजा से दूर होती हैं बीमारियां, दांपत्य जीवन में मिलेगी सुख-शांति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kaal-bhairav-jayanti-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 11:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kaal-bhairav-jayanti-2022/</guid>
      <description>काल भैरव पूजा से दूर होती हैं बीमारियां, दांपत्य जीवन में मिलेगी सुख-शांति हिंदू कैलेंडर के अनुसार अगहन मास के कृष्ण पक्ष की अष्टमी को काल भैरव पूजा करने का विधान है। इसे काल भैरवाष्टमी के रूप में मनाते हैं। काल भैरव को भगवान शिव का तीसरा रूद्र अवतार माना जाता है। पुराणों के मुताबिक मार्गशीष महीने के कृष्णपक्ष की अष्टमी के दिन ही भगवान काल भैरव प्रकट हुए थे। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर-जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गंगा महोत्सव के दौरान लाखों की संख्या में वाराणसी पहुंचते हैं श्रद्धालु, गंगा में डुबकी लगाने का है विशेष महत्व</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ganga-mahotsav-2022-lakhs-of-people-will-reach-varanasi-know-its-importance/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ganga-mahotsav-2022-lakhs-of-people-will-reach-varanasi-know-its-importance/</guid>
      <description>गंगा महोत्सव के दौरान लाखों की संख्या में वाराणसी पहुंचते हैं श्रद्धालु, गंगा में डुबकी लगाने का है विशेष महत्व भगवान शिव की नगरी काशी की अलग ही छटा है। भगवान शिव के त्रिशूल पर विराजमान समूची काशी नगरी यानी वाराणसी में 12 ज्योतिर्लिंगों में से एक काशी विश्वनाथ भी विराजमान है। गंगा नदी के तट पर बसी काशी में हमेशा ही श्रद्धालुओं का तांता लगा रहता है मगर कार्तिक मास की पूर्णिमा के दिन मनाए जाने वाले गंगा महोत्सव का हिस्सा बनने के लिए पर्यटकों में विशेष उत्साह देखने को मिलता है। गंगा महोत्सव की खासियत है कि ये एक दिन नहीं बल्कि पूरे पांच दिनों का उत्सव होता है। इस वर्ष गंगा महोत्सव की शुरुआत पांच नवंबर को होगी। इस मौके पर नमामि गंगे की ओर से नृत्य नाटिका का मंचन किया जाएगा जिसे देखकर दर्शक मंत्रमुग्ध हो जाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देव दीपावलीः जानें काशी में ही क्यों मनाया जाता है यह पर्व</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dev-deepawali-2022-know-why-is-it-celebrated-in-kashi/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dev-deepawali-2022-know-why-is-it-celebrated-in-kashi/</guid>
      <description>देव दीपावलीः जानें काशी में ही क्यों मनाया जाता है यह पर्व देव दीपावली का आयोजन हर वर्ष दीवाली के 15 दिन के बाद होता है। इस वर्ष देव दीपावली का ये पर्व आठ नवंबर को है, मगर इसी दिन चंद्र ग्रहण भी है। इस वर्ष के अंतिम चंद्र ग्रहण के कारण इस बार देव दीपवली एक दिन पहले यानी सात नवंबर को मनाए जाएगी। पौराणिक मान्यताओं के कारण देव दीपावली का काफी अधिक महत्व है। माना जाता है कि देव दीपावली (जिसे त्रिपुरारी पूर्णिमा के नाम से भी जाना जाता है) के शुभ मौके पर ही देवता धरती पर उतरते है। इस मौके पर देवताओं के स्वागत के लिए देव दीपावली का आयोजन किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 नवंबर को मनाई जायेगी कार्तिक पूर्णिमा, राशि के अनुसार करें दान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kartik-purnima-will-be-celebrated-on-november-8/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 09:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kartik-purnima-will-be-celebrated-on-november-8/</guid>
      <description>8 नवंबर को मनाई जायेगी कार्तिक पूर्णिमा, राशि के अनुसार करें दान कार्तिक पूर्णिमा इस साल 8 नवंबर को है। कार्तिक मास को सभी महीनों में बेहद शुभ व फलदायी माना गया है। मान्यता है कि कार्तिक पूर्णिमा के दिन पवित्र नदी में स्नान व दान करने से इस पूरे महीने के गए पूजा-पाठ के बराबर फल मिलता है। कार्तिक महीना भगवान विष्णु को अतिप्रिय है। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर-जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तुलसी विवाह के साथ ही शुरू होंगे मांगलिक कार्य, जानें इस दिन का महत्व</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/according-to-mythological-belief-on-tulsi-vivaah-know-its-importance/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 10:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/according-to-mythological-belief-on-tulsi-vivaah-know-its-importance/</guid>
      <description>तुलसी विवाह के साथ ही शुरू होंगे मांगलिक कार्य, जानें इस दिन का महत्व सनातन हिंदू धर्म में तुलसी को एक पवित्र पौधे के रूप में जानते हैं। हर वर्ष कार्तिक शुक्ल पक्ष की द्वादशी तिथि को तुलसी विवाह मनाया जाता है। तुलसी जी का विवाह भगवान विष्णु स्वरुप शालीग्राम जी के साथ धूमधाम से कराया जाता है। तुलसी को माता लक्ष्मी का ही एक रूप भी मानते है। इस वर्ष तुलसी विवाह पांच नवंबर को मनाया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देवोत्थान एकादशी व्रत से होते हैं सभी पाप दूर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/devotthan-ekadashi-fasting-removes-all-sins/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/devotthan-ekadashi-fasting-removes-all-sins/</guid>
      <description>देवोत्थान एकादशी व्रत से होते हैं सभी पाप दूर आज देवोत्थान एकादशी व्रत है, इसका हिन्दू धर्म में विशेष महत्व है, तो आइए हम आपको देवोत्थान एकादशी के महत्व एवं व्रत की विधि के बारे में बताते हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देवोत्थान एकादशी से मांगलिक कार्यों की हो जाती है शुरूआत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dev-uthani-ekadashi-2022-and-puja-vidhi/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dev-uthani-ekadashi-2022-and-puja-vidhi/</guid>
      <description>देवोत्थान एकादशी से मांगलिक कार्यों की हो जाती है शुरूआत देवोत्थान एकादशी कार्तिक मास के शुक्ल पक्ष की एकादशी को कहते हैं। दीपावली के ग्यारह दिन बाद आने वाली एकादशी को ही प्रबोधिनी एकादशी अथवा देवोत्थान एकादशी या देव-उठनी एकादशी कहा जाता है। आषाढ़ मास के शुक्ल पक्ष की एकादशी को देव चार मास के लिए शयन करते हैं। इस बीच हिन्दू धर्म में कोई भी मांगलिक कार्य शादी, विवाह आदि नहीं होते। देव चार महीने शयन करने के बाद कार्तिक, शुक्ल पक्ष की एकादशी के दिन उठते हैं। इसीलिए इसे देवोत्थान (देव-उठनी) एकादशी कहा जाता है। देवोत्थान एकादशी तुलसी विवाह एवं भीष्म पंचक एकादशी के रूप में भी मनाई जाती है। इस दिन लोग तुलसी और सालिग्राम का विवाह कराते हैं और मांगलिक कार्यों की शुरुआत करते हैं। हिन्दू धर्म में प्रबोधिनी एकादशी अथवा देवोत्थान एकादशी का अपना ही महत्त्व है। इस दिन जो व्यक्ति व्रत करता है उसको दिव्य फल प्राप्त होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देवउठनी एकादशीः पाताल से बैकुंठ लोक को लौटेंगे भक्त वत्सल भगवान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dev-uthani-ekadashi-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dev-uthani-ekadashi-2022/</guid>
      <description>देवउठनी एकादशीः पाताल से बैकुंठ लोक को लौटेंगे भक्त वत्सल भगवान भगवान की लीला अपरंपार है। इसीलिए गोस्वामी तुलसीदास जी ने लिखा है-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अक्षय नवमी पर दान से होती है अक्षय पुण्य फल प्राप्ति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/donation-on-akshaya-navami-leads-to-attainment-of-renewable-virtuous-fruits/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 11:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/donation-on-akshaya-navami-leads-to-attainment-of-renewable-virtuous-fruits/</guid>
      <description>अक्षय नवमी पर दान से होती है अक्षय पुण्य फल प्राप्ति आज अक्षय नवमी है, इसे आंवला नवमी भी कहा जाता है। इस दिन श्री हरि भगवान विष्णु और आंवले के वृक्ष की पूजा का विशेष महत्व होता है तो आइए हम आपको अक्षय नवमी व्रत एवं पूजा विधि के बारे में बताते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोक आस्था का पर्व है छठ पूजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-is-a-festival-of-folk-faith/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 11:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-is-a-festival-of-folk-faith/</guid>
      <description>लोक आस्था का पर्व है छठ पूजा लोक आस्था का महापर्व छठ पूजा नहाय खाय के साथ ही शुरू हो गया है। चार दिवसीय इस महापर्व की विशेष महत्ता है, तो आइए हम आपको छठ महापर्व की पूजा विधि के बारे में बताते हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कारोबार में लाभ की कामना के लिए लाभ पंचमी पर करते हैं गणेश पूजन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prosperity-fasting-is-labh-panchami/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prosperity-fasting-is-labh-panchami/</guid>
      <description>कारोबार में लाभ की कामना के लिए लाभ पंचमी पर करते हैं गणेश पूजन हिंदू धर्म में लाभ पंचमी की खास महत्व दिया गया है। इसे सौभाग्य पंचमी के नाम से भी जानते हैं। इस दिन मां पार्वती और भगवान शिव की पूजा की जाती है। लाभ पंचमी कार्तिक शुक्ल पक्ष की पंचमी तिथि को मनाई जाती है। इस साल लाभ पंचमी शनिवार 29 अक्टूबर को मनाई जाएगी। लाभ पंचमी को सौभाग्य पंचमी के रूप में भी मनाया जाता है। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर-जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जन आस्था और सूर्य उपासना का महापर्व है छठ पूजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-is-a-great-festival-of-public-faith/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-is-a-great-festival-of-public-faith/</guid>
      <description>जन आस्था और सूर्य उपासना का महापर्व है छठ पूजा छठ पूजा हिन्दुओं के प्रमुख त्योहारों में से एक है। सामान्यता यह त्योहार बिहार, झारखण्ड और पूर्वी उत्तर-प्रदेश में बहुत ही धूमधाम से मनाया जाता है। उत्तर प्रदेश और बिहार में छठ पूजा को महापर्व घोषित कर छठ पूजा के दिन सरकारी छुट्टी भी लागू कर दी गई है। छठ पूजा का महत्व बहुत ज्यादा है। यह व्रत सूर्य भगवान, उषा, प्रकृति, जल, वायु आदि को समर्पित है। इस व्रत को करने से निःसंतान दंपत्तियों को संतान सुख प्राप्त होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोभन, सर्वार्थ सिद्धि और रवि योग में शुरू हुई छठ पूजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-will-start-in-shobhan-sarvartha-siddhi-and-ravi-yoga/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 11:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-will-start-in-shobhan-sarvartha-siddhi-and-ravi-yoga/</guid>
      <description>शोभन, सर्वार्थ सिद्धि और रवि योग में शुरू हुई छठ पूजा लोक आस्था का महापर्व छठ दिवाली के 6 दिन बाद मनाया जाता है। छठ महापर्व की शुरुआत नहाय-खाय के साथ शुरू हो जाती है। इस वर्ष छठ पर्व की शुरुआत 28 अक्तूबर से हो रही है। चार दिनों तक चलने वाले इस पर्व के पहले दिन नहाय-खाय, दूसरे दिन खरना, तीसरे दिन संध्या अर्ध्य और चौथे दिन उषा अर्घ्य देते हुए समापन होता है। छठ महापर्व सूर्य उपासना का सबसे बड़ा त्योहार होता है। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर-जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाई-बहन के पावन संबंधों की मजबूती का पर्व है भैया दूज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhai-dooj-the-festival-of-strengthening-the-relationship-of-brother-and-sister/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 12:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhai-dooj-the-festival-of-strengthening-the-relationship-of-brother-and-sister/</guid>
      <description>भाई-बहन के पावन संबंधों की मजबूती का पर्व है भैया दूज भाई-बहन के दिलों में पावन संबंधों की मजबूती और प्रेमभाव स्थापित करने वाला पर्व है ‘भैया दूज’। इस दिन बहनें अपने भाईयों को तिलक लगाकर ईश्वर से उनकी दीर्घायु की कामना करती हैं। कहा जाता है कि इससे भाई यमराज के प्रकोप से बचे रहते हैं। दीपावली के दो दिन बाद अर्थात् कार्तिक शुक्ल द्वितीया को मनाए जाने वाले इस पर्व को ‘यम द्वितीया’ व ‘भ्रातृ द्वितीया’ के नाम से भी जाना जाता है। बहुत से भाई-दिन सौभाग्य तथा आयुष्य की प्राप्ति के लिए इस दिन यमुना अथवा अन्य पवित्र नदियों में साथ-साथ स्नान भी करते हैं। भैया दूज मनाने के संबंध में कई किवंदतियां प्रचलित हैं। एक कथा यमराज और उनकी बहन यमुना देवी से संबंधित है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाई-बहन के उज्ज्वल भविष्य का पर्व है भाई दूज, जानें भाई को तिलक लगाने का सही मुहूर्त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhai-dooj-is-the-festival-of-bright-future-of-brother/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 12:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhai-dooj-is-the-festival-of-bright-future-of-brother/</guid>
      <description>भाई-बहन के उज्ज्वल भविष्य का पर्व है भाई दूज, जानें भाई को तिलक लगाने का सही मुहूर्त हिंदू पंचांग के अनुसार कार्तिक मास की शुक्ल पक्ष की द्वितीया तिथि को भाईदूज का पर्व मनाया जाता है। भाईदूज को भैया दूज, भाई टीका, यम द्वितीया, भ्रातृ द्वितीया आदि नामों से भी जाना जाता है। भैया दूज का पर्व देशभर में धूमधाम से मनाया जाता है। इस दिन बहनें अपने भाई के माथे पर रोली और अक्षत से तिलक कर उनके उज्ज्वल भविष्य के लिए कामना करती हैं। इस दिन बहनें अपने भाईओं को अपने घर भोजन के लिए बुलाती हैं। माना जाता है कि इससे भाई की उम्र बढ़ती है। इसके साथ ही भाई अपनी बहन को कुछ उपहार या दक्षिणा देते हैं। भाईदूज के दिन यमराज का पूजन किया जाता है और इस दिन यमुना में डुबकी लगाने का विशेष महत्व है। पौराणिक कथा के अनुसार मान्यता है कि इस दिन यम देव अपनी बहन यमुना के कहने पर घर पर भोजन करने गए थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार दीपावली के अगले दिन नहीं मनाई जाएगी गोवर्धन पूजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/govardhan-puja-will-be-held-on-26-october-due-to-solar-eclipse/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 11:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/govardhan-puja-will-be-held-on-26-october-due-to-solar-eclipse/</guid>
      <description>पहली बार दीपावली के अगले दिन नहीं मनाई जाएगी गोवर्धन पूजा हर साल दीपावली के अगले दिन गोवर्धन पूजा का पर्व मनाया जाता है। हालांकि इस बार ऐसा नहीं होगा। 24 अक्टूबर को दीपावली और और 25 को साल का आखिरी सूर्य ग्रहण होगा। गोवर्धन पूजा 26 अक्टूबर 2022 को की जाएगी। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दीपावली पर करे मां लक्ष्मी का पूजन...पाएं आर्थिक समृद्धि</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/worship-maa-lakshmi-on-deepawaliget-financial-prosperity/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 11:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/worship-maa-lakshmi-on-deepawaliget-financial-prosperity/</guid>
      <description>दीपावली पर करे मां लक्ष्मी का पूजन&amp;hellip;पाएं आर्थिक समृद्धि कार्तिक मास की अमावस्या को मनाया जाने वाला खुशियों और रोशनी का त्योहार दीपावली हिंदू धर्म का सबसे बड़ा और प्राचीन त्योहार है। यह त्योहार मां लक्ष्मी के सम्मान में मनाया जाता है। कुछ जगहों पर इस त्योहार को नए साल की शुरुआत भी माना जाता है। दीपोत्सव से कई मान्यताएं जुड़ी हुई हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>178 साल बाद दीपावली पर गुरु-शनि का दुर्लभ योग, 5 राजयोग में 24 अक्टूबर को मनाई जायेगी दीपावली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/diwali-will-be-celebrated-on-october-24/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 13:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/diwali-will-be-celebrated-on-october-24/</guid>
      <description>178 साल बाद दीपावली पर गुरु-शनि का दुर्लभ योग, 5 राजयोग में 24 अक्टूबर को मनाई जायेगी दीपावली दीपावली सोमवार 24 अक्टूबर को मनाई जायेगी। इस दिन कार्तिक अमावस्या शाम 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नरक चतुर्दशी: नरक के भय से मुक्ति, स्वच्छता से भी है नरक चतुर्दशी का संबंध</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/narak-chaturdashi-is-also-related-to-cleanliness/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 12:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/narak-chaturdashi-is-also-related-to-cleanliness/</guid>
      <description>नरक चतुर्दशी: नरक के भय से मुक्ति, स्वच्छता से भी है नरक चतुर्दशी का संबंध दीवाली के पांच महापर्वों की श्रृंखला में दूसरा पर्व है ‘नरक चतुर्दशी’, जो कार्तिक कृष्ण पक्ष की चतुर्दशी को मनाया जाता है। ‘रूप चतुर्दशी’, ‘काल चतुर्दशी’ ‘नरक चौदस’, ‘छोटी दीपावली’ इत्यादि विभिन्न नामों से जाना जाने वाला यह पर्व हालांकि सदैव दीवाली से एक दिन पहले ही मनाया जाता रहा है किन्तु इस वर्ष यह पर्व दीवाली के ही साथ 24 अक्तूबर को ही मनाया जा रहा है। जैसा कि इस पर्व के नाम से ही आभास होता है कि इसका संबंध भी किसी न किसी रूप में नरक अथवा मृत्यु से है। यम को मृत्यु का देवता और संयम के अधिष्ठाता देव माना गया है। इसीलिए इस दिन यमराज और धर्मराज चित्रगुप्त का पूजन करते हुए उनसे प्रार्थना की जाती है कि उनकी दयादृष्टि से हमें नरक के भय से मुक्ति मिले। इस पर्व को लेकर मान्यता यही है कि इस अवसर पर यमराज का पूजन करने और व्रत रखने से नरक की प्राप्ति नहीं होती।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनवर्षा के साथ अमृतवर्षा का पर्व है धनतेरस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dhanteras-is-the-festival-of-amritvarsha-with-the-rain-of-wealth/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 10:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dhanteras-is-the-festival-of-amritvarsha-with-the-rain-of-wealth/</guid>
      <description>धनवर्षा के साथ अमृतवर्षा का पर्व है धनतेरस दीपावली से जुड़े पांच पर्वों में दूसरा महत्वपूर्ण पर्व है धनतेरस। धनतेरस के दिन भगवान धनवंतरी और मां लक्ष्मी की पूजा की जाती है और इस दिन खरीदारी और दान-पुण्य करना भी शुभ माना जाता है। इस दिन को धन त्रयोदशी और धन्वंतरि जयंती के नाम से भी जाना जाता है। पौराणिक मान्यताओं के अनुसार इस दिन आयुर्वेदिक चिकित्सा पद्धति के जनक धन्वंतरि देव समुद्र मंथन से प्रकट हुए थे और प्रकट होते समय उनके हाथ में अमृत से भरा कलश था। यही कारण है कि इस दिन बर्तन खरीदे जाते हैं। कहा जाता है कि इस दिन बर्तन खरीदने से घर में बरकत आती है और अगर घर में सुख-समृद्धि के लिए उपाय किए जाएं तो बहुत कारगार माने जाते हैं और इस दिन दिव्यता की देवी लक्ष्मी देवी की पूजा करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनतेरस पर मां लक्ष्मी का पूजन घर में लाता है वैभव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/worship-of-goddess-lakshmi-on-dhanteras-brings-glory-to-the-house/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 19:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/worship-of-goddess-lakshmi-on-dhanteras-brings-glory-to-the-house/</guid>
      <description>धनतेरस पर मां लक्ष्मी का पूजन घर में लाता है वैभव कार्तिक माह के कृष्ण पक्ष की त्रयोदशी तिथि को धन की देवी के उत्सव का प्रारंभ होने के कारण इस दिन को धनतेरस के नाम से जाना जाता है। धनतेरस को धन त्रयोदशी व धन्वन्तरी त्रयोदशी के नाम से भी जाना जाता है। धनतेरस पर पांच देवताओं, गणेश जी, मां लक्ष्मी, ब्रह्मा, विष्णु और महेश की पूजा होती है। ऐसी मान्यता है कि समुद्र मंथन के समय कलश के साथ माता लक्ष्मी का अवतरण हुआ उसी के प्रतीक के रूप में ऐश्वर्य वृद्धि, सौभाग्य वृद्धि के लिए बर्तन खरीदने की परम्परा शुरू हुई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22 और 23 अक्टूबर मनाई जाएगी धनतेरस, राशि के अनुसार करें खरीदारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dhanteras-will-be-celebrated-on-22nd-and-23rd-october/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 19:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dhanteras-will-be-celebrated-on-22nd-and-23rd-october/</guid>
      <description>22 और 23 अक्टूबर मनाई जाएगी धनतेरस, राशि के अनुसार करें खरीदारी धनतेरस पर अबकी बार ऐसा संयोग बना है कि लोगों को दो दिनों तक धन्वंतरी भगवान का आशीर्वाद मिलेगा। दरअसल इस साल शनिवार 22 अक्टूबर को शाम में 6:03 मिनट से कार्तिक कृष्ण त्रयोदशी तिथि लग रही है जिसे धनतेरस कहा जाता है। इसी दिन यमदीप भी निकाला जाएगा। कार्तिक कृष्ण त्रयोदशी तिथि 23 अक्टूबर को शाम 6:04 मिनट तक रहेगी। इसलिए धनत्रयोदशी यानी धनतेरस 22 अक्टूबर की शाम से अगले दिन 23 अक्टूबर की शाम तक मनाया जा सकेगा। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर-जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रमा एकादशी व्रत से विवाहित स्त्रियों को प्राप्त होता है सौभाग्य</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/married-women-get-good-luck-from-rama-ekadashi-fast/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 10:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/married-women-get-good-luck-from-rama-ekadashi-fast/</guid>
      <description>रमा एकादशी व्रत से विवाहित स्त्रियों को प्राप्त होता है सौभाग्य आज रमा एकादशी है, रमा एकादशी का हिन्दू धर्म में विशेष महत्व है। इस व्रत से व्रती के समस्त पापों का नाश होता है तो आइए हम आपको रमा एकादशी व्रत की विधि एवं महत्व के बारे में बताते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अहोई अष्टमी पर्व की पूजन विधि, पूजा का शुभ मुहूर्त और व्रत कथा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/worship-method-of-ahoi-ashtami-festival-auspicious-time-of-worship/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 11:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/worship-method-of-ahoi-ashtami-festival-auspicious-time-of-worship/</guid>
      <description>अहोई अष्टमी पर्व की पूजन विधि, पूजा का शुभ मुहूर्त और व्रत कथा कार्तिक मास की कृष्ण पक्ष की अष्टमी को अहोई माता का व्रत किया जाता है। इस दिन पुत्रवती स्त्रियां निर्जल व्रत रखती हैं। इस साल यह पर्व 17 अक्टूबर को मनाया जायेगा। अहोई अष्टमी पर पूजा का शुभ मुहूर्त शाम पांच बजकर 50 मिनट से लेकर शाम सात बजकर 5 मिनट तक रहेगा। अहोई अष्टमी का दिन अहोई आठें के नाम से भी जाना जाता है। अहोई अष्टमी व्रत करवा चौथ के चार दिन बाद और दीवाली पूजा से आठ दिन पहले पड़ता है। उत्तर भारत में काफी प्रसिद्ध त्योहार माने जाने वाले अहोई अष्टमी पर्व को शाम के समय दीवार पर आठ कोनों वाली एक पुतली बनाई जाती है। पुतली के पास ही स्याउ माता व उसके बच्चे बनाए जाते हैं। इस दिन शाम को चंद्रमा को अर्घ्य देकर कच्चा भोजन खाया जाता है तथा तारों को करवा से अर्घ्य दिया जाता है। इस दिन पुत्रवती स्त्रियां पुत्र की लम्बी आयु और सुखमय जीवन की कामना को लेकर यह व्रत करती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संतान की सुख-समृद्धि तथा लंबी आयु के लिए रखा जाता है अहोई अष्टमी का व्रत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ahoi-ashtami-fasting-for-the-well-being-of-children/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 11:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ahoi-ashtami-fasting-for-the-well-being-of-children/</guid>
      <description>संतान की सुख-समृद्धि तथा लंबी आयु के लिए रखा जाता है अहोई अष्टमी का व्रत भारतीय समाज में प्रत्येक त्यौहार का अपना एक विशेष महत्व है। ऐसे प्रत्येक अवसर पर की जाने वाली पूजा तथा व्रत में कोई न कोई विशेष उद्देश्य निहित होता है। कार्तिक कृष्ण पक्ष में तो वैसे भी तिथि-त्यौहारों की भरमार रहती है। जिस प्रकार सम्पूर्ण भारत में पति की दीर्घायु की कामना के लिए ‘करवा चौथ’ व्रत मनाया जाता है, ठीक उसी प्रकार करवा चौथ के चार दिन पश्चात् संतान की सुख-समृद्धि तथा लंबी आयु की कामना के लिए ‘अहोई अष्टमी’ व्रत रखा जाता है। अहोई अष्टमी के दिन माता पार्वती की पूजा का विधान है। दरअसल माता पार्वती संतान की रक्षा करने वाली देवी मानी गई हैं। पौराणिक मान्यता है कि इस व्रत के प्रताप से सभी मनोकामनाएं पूर्ण होती हैं। इस व्रत के प्रताप से बच्चों की रक्षा होती है, वहीं इसे संतान प्राप्ति के लिए भी सर्वोत्तम माना गया है। अहोई अष्टमी व्रत के संबंध में मान्यता है कि इस व्रत के प्रभाव से संतान फल की प्राप्ति होती है और जो महिलाएं पूरे विधि-विधान से यह व्रत रखती हैं, उनके बच्चे दीर्घायु होते हैं। जिन महिलाओं की संतान का स्वास्थ्य ठीक नहीं रहता हो, बच्चे बार-बार बीमार पड़ते हों, ऐसे बच्चों के स्वास्थ्य लाभ तथा दीर्घायु प्राप्ति के लिए अहोई अष्टमी व्रत किया जाता है। हालांकि इस व्रत के संबंध में यह नियम भी माना जाता है कि एक साल यह व्रत करने के बाद यह व्रत आजीवन नहीं टूटना चाहिए अर्थात् प्रतिवर्ष किया जाना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संतान की लम्बी आयु की कामना का पर्व है अहोई अष्‍टमी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ahoi-ashtami-is-the-festival-of-long-life-of-children/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 17:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ahoi-ashtami-is-the-festival-of-long-life-of-children/</guid>
      <description>संतान की लम्बी आयु की कामना का पर्व है अहोई अष्‍टमी अहोई अष्‍टमी का व्रत करवा चौथ के ठीक चार दिन बाद आता है। करवा चौथ पर महिलाएं पति की दीर्घायु की कामना के लिए व्रत करती हैं तो अहोई अष्‍टमी पर संतान की दीर्घायु के लिए निर्जला व्रत करती हैं। रात में तारों को अर्घ्‍य देने के बाद व्रत का पारण करती हैं और फिर जल ग्रहण करती हैं। यह व्रत अहोई मैय्या को समर्पित होता है। अहोई अष्टमी का पर्व दीपावली के आरम्भ होने की सूचना देता है। विशेष अहोई अष्टमी का व्रत कार्तिक कृष्ण पक्ष की अष्टमी के दिन किया जाता है। विशेष तौर पर यह पर्व माताओं द्वारा अपनी सन्तान की लम्बी आयु व स्वास्थ्य कामना के लिए किया जाता है। पुत्रवती महिलाओं के लिए यह व्रत अत्यन्त महत्वपूर्ण है। जिन माता-पिता को अपने सन्तान की ओर से स्वास्थ्य व आयु की दृष्टि से चिंता बनी रहती हो। इस पर्व पर सन्तान की माता द्वारा समुचित व्रत व पूजा करने का विशेष लाभ प्राप्त होता है। सन्तान स्वस्थ होकर दीर्घायु को प्राप्त करती हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्कंद षष्ठी व्रत से संतान को प्राप्त होती है सुख-शांति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/children-get-happiness-and-peace-from-skanda-shashthi-fasting/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 11:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/children-get-happiness-and-peace-from-skanda-shashthi-fasting/</guid>
      <description>स्कंद षष्ठी व्रत से संतान को प्राप्त होती है सुख-शांति आज स्कंद षष्ठी है, स्कंद षष्ठी भगवान कार्तिकेय को समर्पित महत्वपूर्ण हिंदू त्योहार है, तो आइए हम आपको स्कंद षष्ठी के महत्व एवं पूजा विधि के बारे में बताते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार्तिक माह के कृष्णपक्ष में ऐसे करें वक्रतुंड संकष्टी चतुर्थी का व्रत, जानिए पूजा विधि और शुभ मुहूर्त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/krishna-paksha-of-kartik-month-observe-vakratunda-sankashti-chaturthi-fast/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 11:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/krishna-paksha-of-kartik-month-observe-vakratunda-sankashti-chaturthi-fast/</guid>
      <description>कार्तिक माह के कृष्णपक्ष में ऐसे करें वक्रतुंड संकष्टी चतुर्थी का व्रत, जानिए पूजा विधि और शुभ मुहूर्त सनातन मान्यताओं के मुताबिक हर महीने में दो चतुर्थी तिथि होती है- एक कृष्ण पक्ष में और दूसरी शुक्ल पक्ष में। कृष्ण पक्ष की चतुर्थी तिथि को संकष्टी चतुर्थी कहते है। वर्ष 2022 में 13 अक्टूबर के दिन गुरूवार को कार्तिक माह के कृष्ण पक्ष की चतुर्थी तिथि है, जिसे वक्रतुंड संकष्टी चतुर्थी कहते हैं। इसलिए आज कार्तिक माह की पहली चतुर्थी का व्रत रखा गया है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सबसे ज्यादा सौभाग्यदायक व्रत है करवा चौथ, जानें पूजन विधि और व्रत कथा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-most-fortunate-fast-is-karva-chauth/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 10:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-most-fortunate-fast-is-karva-chauth/</guid>
      <description>सबसे ज्यादा सौभाग्यदायक व्रत है करवा चौथ, जानें पूजन विधि और व्रत कथा सुहाग की सलामती का पर्व करवा चौथ 13 अक्टूबर 2022 को मनाया जायेगा। करवा चौथ पर पूजा का शुभ मुहूर्त शाम पांच बजकर 54 मिनट से लेकर शाम सात बजकर आठ मिनट तक रहेगा। पति की दीर्घायु एवं अखण्ड सौभाग्य की प्राप्ति के लिए इस दिन भगवान गणेश जी की अर्चना भी की जाती है। करवा चौथ चांद से सुख समृद्धि मांगने का दिन भी होता है। इस दिन पूरे श्रृंगार में सुहागिनें मां पार्वती और शिव के साथ चांद की पूजा कर खुशियों का वरदान मांगती हैं। इस दिन सौभाग्यवती स्त्रियां पति के स्वास्थ्य, आयु एवं मंगलकामना के लिए व्रत करती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पति-पत्नी के पवित्र रिश्तों का पर्व है करवा चौथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/karva-chauth-is-the-festival-of-sacred-relationship-between-husband-and-wife/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 18:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/karva-chauth-is-the-festival-of-sacred-relationship-between-husband-and-wife/</guid>
      <description>पति-पत्नी के पवित्र रिश्तों का पर्व है करवा चौथ भारत एक धर्म प्रधान व आस्थावान देश हैं। यहां साल के सभी दिनो का महत्व होता है तथा साल का हर दिन पवित्र माना जाता है। भारत में करवा चौथ हिन्दुओं का एक प्रमुख त्योहार है। यह भारत के राजस्थान, उत्तर प्रदेश, मध्य प्रदेश और पंजाब का पर्व है। यह कार्तिक मास की कृष्ण पक्ष की चतुर्थी को मनाया जाता है। यह व्रत सुबह सूर्योदय से पहले करीब 4 बजे के बाद शुरू होकर रात में चन्द्रमा दर्शन के बाद सम्पूर्ण होता है। ग्रामीण स्त्रियों से लेकर आधुनिक महिलायें करवा चौथ का व्रत बड़ी श्रद्धा एवं उत्साह के साथ रखती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार्तिक मास में बन रहे हैं शुभ संयोग, 8 नवंबर तक चलेगा कार्तिक मास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/auspicious-coincidences-are-being-made-in-kartik-month/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 19:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/auspicious-coincidences-are-being-made-in-kartik-month/</guid>
      <description>कार्तिक मास में बन रहे हैं शुभ संयोग, 8 नवंबर तक चलेगा कार्तिक मास हिंदू धर्म का सबसे पवित्र महीना कार्तिक मास 10 अक्टूबर से आरंभ होकर 8 नवंबर तक चलेगा। इस हिंदी महीने में दुर्लभ योग बन रहे हैं, जो वैभव वृद्धि करने वाले हैं। कार्तिक मास के स्वामी पद्मनाभ हैं। इसलिए ये भगवान विष्णु की आराधना का समय है, लेकिन इन दिनों दीपावली और तुलसी विवाह होने से ये लक्ष्मी की कृपा पाने का भी महीना है। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर- जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरद पूर्णिमा के व्रत को कभी अधूरा छोड़ने की गलती नहीं करें, पूजन विधि को ध्यान से पढ़ें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/never-make-the-mistake-of-leaving-sharad-purnima-fast-incomplete/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 07:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/never-make-the-mistake-of-leaving-sharad-purnima-fast-incomplete/</guid>
      <description>शरद पूर्णिमा के व्रत को कभी अधूरा छोड़ने की गलती नहीं करें, पूजन विधि को ध्यान से पढ़ें शरद पूर्णिमा को रास पूर्णिमा के नाम से भी जाना जाता है। इस साल यह पर्व 9 अक्टूबर 2022 को पड़ रहा है। आश्विन मास की शुक्ल पक्ष की पूर्णिमा को मनाया जाने वाले पर्व शरद पूर्णिमा के बारे में कहा जाता है कि पूरे वर्ष में सिर्फ इसी दिन चंद्रमा षोडश कलाओं का होता है। शरद पूर्णिमा को देश के विभिन्न भागों में अलग-अलग ढंग से मनाया जाता है। बृज क्षेत्र में तो इस पर्व की अलग ही छटा देखने को मिलती है। ऐसी मान्यता है कि शरद पूर्णिमा की रात्रि को भगवान श्रीकृष्ण ने दिव्य नृत्य किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 अक्टूबर को मनाई जायेगी शरद पूर्णिमा, मां लक्ष्मी की करें विशेष पूजा अर्चना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sharad-purnima-will-be-celebrated-on-9-october/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 13:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sharad-purnima-will-be-celebrated-on-9-october/</guid>
      <description>9 अक्टूबर को मनाई जायेगी शरद पूर्णिमा, मां लक्ष्मी की करें विशेष पूजा अर्चना सनातन धर्म में शरद पूर्णिमा को बेहद खास त्योहार माना जाता है। शरद पूर्णिमा के दिन देवी लक्ष्मी जी की विशेष पूजा अर्चना की जाती है। इसके अलावा भगवान विष्णु की पूजा करने से जीवन में धन की कमी दूर होती है। पाल बालाजी ज्योतिष संस्थान जयपुर- जोधपुर के निदेशक ज्योतिषाचार्य डा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पापांकुशा एकादशी से होते हैं सभी कष्ट दूर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/papankusha-ekadashi-removes-all-the-troubles/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 11:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/papankusha-ekadashi-removes-all-the-troubles/</guid>
      <description>पापांकुशा एकादशी से होते हैं सभी कष्ट दूर आज पापांकुशा एकादशी है, हिन्दू धर्म में पापांकुशा एकादशी का विशेष महत्व है, तो आइए हम आपको पापांकुशा एकादशी की पूजा विधि एवं महत्व के बारे में बताते हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
