<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 21:18:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>बढ़ते क्षेत्रीय खतरों के मद्देनजर जापान ने राष्ट्रीय सुरक्षा रणनीति को अपनाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/japan-adopts-national-security-strategy-in-view-of-growing-regional-threats/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 21:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/japan-adopts-national-security-strategy-in-view-of-growing-regional-threats/</guid>
      <description>बढ़ते क्षेत्रीय खतरों के मद्देनजर जापान ने राष्ट्रीय सुरक्षा रणनीति को अपनाया जापान ने एक राष्ट्रीय सुरक्षा रणनीति अपनाते हुए पड़ोसी देशों चीन और उत्तर कोरिया के खतरों के खिलाफ खुद को और अधिक समक्ष बनाने के वास्ते आगामी वर्षों में क्रूज मिसाइल के जरिये अपनी क्षमता बढ़ाने संबंधी योजना की शुक्रवार को घोषणा की। द्वितीय विश्व युद्ध का जिक्र करते हुए जापान के रणनीति संबंधी दस्तावेज में कहा गया है कि चीन, उत्तर कोरिया और रूस सीधे इसके पश्चिम और उत्तर में हैं और जापान ‘‘युद्ध की समाप्ति के बाद से सबसे कठिन और जटिल राष्ट्रीय सुरक्षा माहौल का सामना कर रहा है।’’ इसमें चीन को उत्तर कोरिया और रूस से पहले ‘‘सबसे बड़ी रणनीतिक चुनौती’’ के रूप में बताया गया है। इसमें कहा गया है कि जापान और अंतरराष्ट्रीय समुदाय की सुरक्षा, शांति और स्थिरता के लिए जापान लगातार प्रयास कर रहा है। जापान के रक्षा निर्माण को लंबे समय से देश और क्षेत्र में एक संवेदनशील मुद्दा माना जाता रहा है। विशेषज्ञों का कहना है कि चीन के बढ़ते प्रभाव, रूस के यूक्रेन पर आक्रमण और ताइवान के डर से जापान को अपनी क्षमता बढ़ाये जाने की जरूरत महसूस हुई। केयो विश्वविद्यालय के एक रक्षा विशेषज्ञ केन जिंबो ने कहा, ‘‘ताइवान आपातकाल और जापान आपातकाल अभिन्न हैं।’’  रणनीतिक दस्तावेज में कहा गया है कि मिसाइलों का तेजी से विकास इस क्षेत्र में ‘‘वास्तविक खतरा’’ बन गया है। उत्तर कोरिया ने इस साल 30 से अधिक बैलिस्टिक मिसाइलें दागीं, जिनमें एक मिसाइल जापानी क्षेत्र के ऊपर से गुजरी थी। चीन ने ओकिनावा सहित जापानी दक्षिणी द्वीपों के निकट पांच बैलिस्टिक मिसाइलें दागीं। रणनीति से जुड़े नये दस्तावेज में कहा गया है कि जापान को जवाबी हमला करने और भविष्य में होने वाले हमलों को रोकने के लिए लंबी दूरी की मिसाइलों की आवश्यकता है। जापानी रक्षा अधिकारियों ने कहा कि वे अभी भी टॉमहॉक मिसाइल खरीद को लेकर बातचीत कर रहे हैं। गौरतलब है कि पिछले महीने जापान और अमेरिका ने सहयोगियों की तैयारियों को बढ़ाने के लिए दक्षिणी जापान में एक संयुक्त सैन्य अभ्यास किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एससीओ प्रमुखों ने प्रमुख वैश्विक व क्षेत्रीय घटनाक्रमों पर चर्चा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sco-chiefs-discuss-major-global-and-regional-developments/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sco-chiefs-discuss-major-global-and-regional-developments/</guid>
      <description>एससीओ प्रमुखों ने प्रमुख वैश्विक व क्षेत्रीय घटनाक्रमों पर चर्चा की शंघाई सहयोग संगठन (एससीओ) के सदस्य देशों के प्रतिनिधिमंडलों के प्रमुखों ने मंगलवार को अहम वैश्विक व क्षेत्रीय घटनाक्रम पर चर्चा की और आठ सदस्यीय समूह के भीतर व्यापार, आर्थिक, सांस्कृतिक और मानवीय सहयोग बढ़ाने के लिए प्राथमिकता वाले कदमों के संबंध में विचार-विमर्श किया। चीन के प्रधानमंत्री ली क्विंग ने वीडियो लिंक के जरिए एससीओ शासनाध्यक्षों की परिषद (सीएचजी) की 21वीं बैठक की मेजबानी की।  जून 2001 में शंघाई में गठित एससीओ के आठ पूर्णकालिक सदस्य हैं, जिनमें इसके छह संस्थापक सदस्य, चीन, कजाकिस्तान, किर्गिस्तान, रूस, ताजिकिस्तान और उज्बेकिस्तान शामिल हैं। भारत और पाकिस्तान 2017 में पूर्णकालिक सदस्य के रूप में शामिल हुए। हाल में चीन की सत्तारूढ़ कम्युनिस्ट पार्टी की पांच साल में एक बार होने वाली कांग्रेस के बाद बड़े फेरबदल के मद्देनजर प्रधानमंत्री ली अगले साल की शुरुआत में सेवानिवृत्त हो जाएंगे। विदेश मंत्री एस जयशंकर ने ऑनलाइन बैठक में भारत का प्रतिनिधित्व किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अधिकारियों ने बताया कि क्षेत्रीय परिषद की बैठक के लिए अमित शाह का प्रस्तावित बंगाल दौरा स्थगित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/officials-said-amit-shahs-proposed-bengal-tour-for-regional-council-meeting-postponed/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/officials-said-amit-shahs-proposed-bengal-tour-for-regional-council-meeting-postponed/</guid>
      <description>अधिकारियों ने बताया कि क्षेत्रीय परिषद की बैठक के लिए अमित शाह का प्रस्तावित बंगाल दौरा स्थगित केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह का पांच नवंबर को प्रस्तावित पश्चिम बंगाल दौरा फिलहाल टल गया है, जिसके तहत उन्हें पूर्वी क्षेत्रीय परिषद की बैठक में शामिल होना था। एक शीर्ष अधिकारी ने यहां यह जानकारी दी। अधिकरी ने कहा कि केंद्रीय गृह मंत्रालय से प्राप्त पत्र के माध्यम से राज्य सरकार को इस बारे में अवगत कराया गया है, लेकिन बैठक को लेकर किसी नयी तिथि की जानकारी नहीं दी गई है। उन्होंने कहा कि दौरा टालने के पीछे का कारण स्पष्ट नहीं किया गया है। अधिकारी ने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, ‘‘पूर्वी क्षेत्रीय परिषद की प्रस्तावित बैठक फिलहाल स्थगित कर दी गई है। अब यह किसी अन्य तिथि को आयोजित की जाएगी। केंद्रीय गृह मंत्री अगले हफ्ते शहर में नहीं आ रहे हैं। हमें कोई जानकारी नहीं है कि उनका दौरा क्यों टला है।’’ उन्होंने कहा कि बैठक के लिए कोई दूसरी तिथि अभी नहीं दी गई है। शाह क्षेत्रीय परिषद के अध्यक्ष हैं और इस बैठक के दौरान उनके बंगाल, बिहार, झारखंड, ओडिशा और सिक्किम के मुख्यमंत्रियों से मिलने का कार्यक्रम था ताकि विभिन्न मुद्दों खासकर अंतरराज्यीय सीमा से जुड़े मुद्दों पर चर्चा की जा सके। मुख्यमंत्री ममता बनर्जी पूर्वी क्षेत्रीय परिषद की उपाध्यक्ष हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
