<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2022 08:10:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>अधिकारियों ने बताया कि क्षेत्रीय परिषद की बैठक के लिए अमित शाह का प्रस्तावित बंगाल दौरा स्थगित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/officials-said-amit-shahs-proposed-bengal-tour-for-regional-council-meeting-postponed/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/officials-said-amit-shahs-proposed-bengal-tour-for-regional-council-meeting-postponed/</guid>
      <description>अधिकारियों ने बताया कि क्षेत्रीय परिषद की बैठक के लिए अमित शाह का प्रस्तावित बंगाल दौरा स्थगित केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह का पांच नवंबर को प्रस्तावित पश्चिम बंगाल दौरा फिलहाल टल गया है, जिसके तहत उन्हें पूर्वी क्षेत्रीय परिषद की बैठक में शामिल होना था। एक शीर्ष अधिकारी ने यहां यह जानकारी दी। अधिकरी ने कहा कि केंद्रीय गृह मंत्रालय से प्राप्त पत्र के माध्यम से राज्य सरकार को इस बारे में अवगत कराया गया है, लेकिन बैठक को लेकर किसी नयी तिथि की जानकारी नहीं दी गई है। उन्होंने कहा कि दौरा टालने के पीछे का कारण स्पष्ट नहीं किया गया है। अधिकारी ने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, ‘‘पूर्वी क्षेत्रीय परिषद की प्रस्तावित बैठक फिलहाल स्थगित कर दी गई है। अब यह किसी अन्य तिथि को आयोजित की जाएगी। केंद्रीय गृह मंत्री अगले हफ्ते शहर में नहीं आ रहे हैं। हमें कोई जानकारी नहीं है कि उनका दौरा क्यों टला है।’’ उन्होंने कहा कि बैठक के लिए कोई दूसरी तिथि अभी नहीं दी गई है। शाह क्षेत्रीय परिषद के अध्यक्ष हैं और इस बैठक के दौरान उनके बंगाल, बिहार, झारखंड, ओडिशा और सिक्किम के मुख्यमंत्रियों से मिलने का कार्यक्रम था ताकि विभिन्न मुद्दों खासकर अंतरराज्यीय सीमा से जुड़े मुद्दों पर चर्चा की जा सके। मुख्यमंत्री ममता बनर्जी पूर्वी क्षेत्रीय परिषद की उपाध्यक्ष हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
