<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hockey on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/hockey/</link>
    <description>Recent content in Hockey on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Nov 2022 08:28:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/hockey/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>रघुनाथ ने भारत को पुरुष हॉकी विश्व कप खिताब का प्रबल दावेदार बताया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/raghunath-said-india-strong-contender-for-mens-hockey-world-cup-title/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 08:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/raghunath-said-india-strong-contender-for-mens-hockey-world-cup-title/</guid>
      <description>रघुनाथ ने भारत को पुरुष हॉकी विश्व कप खिताब का प्रबल दावेदार बताया पूर्व खिलाड़ी वीआर रघुनाथ को लगता है कि 13 से 29 जनवरी तक भुवनेश्वर और राउरकेला में होने वाले आगामी एफआईएच पुरूष हॉकी विश्व कप में मेजबान भारत पोडियम स्थान हासिल करने का प्रबल दावेदार है। हॉकी इंडिया की विज्ञप्ति के अनुसार एशियाई खेलों की स्वर्ण पदक विजेता टीम के सदस्य रह चुके रघुनाथ ने कहा, ‘‘हम निश्चित रूप से एफआईएच ओडिशा हॉकी पुरूष विश्व कप 2023 भुवनेश्वर-राउरकेला में पदक के दावेदार हैं। हमें घरेलू मैदान और घरेलू प्रशंसकों का लाभ मिलेगा और हमें निश्चित रूप से इसका फायदा उठाना चाहिए। ’’  भारत ने 41 साल का इंतजार खत्म करते हुए पिछले साल तोक्यो ओलंपिक में ऐतिहासिक कांस्य पदक जीता था और पूर्व ड्रैग फ्लिकर ने कहा कि इस टूर्नामेंट में पोडियम स्थान देश में खेल के लिये यादगार लम्हा होगा। भारत ने अभी तक विश्व कप में तीन पदक जीते हैं जिसमें देश 1971 में शुरूआती चरण में तीसरे स्थान पर रहा था जिसके बाद टीम ने 1973 में रजत पदक और 1975 कुआलालम्पुर में स्वर्ण पदक जीता था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ तैयब इकराम एफआईएच अध्यक्ष बने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asian-hockey-federation-ceo-tyeb-ikram-appointed-fih-president/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 10:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asian-hockey-federation-ceo-tyeb-ikram-appointed-fih-president/</guid>
      <description>एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ तैयब इकराम एफआईएच अध्यक्ष बने एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ मकाऊ के मोहम्मद तैयब इकराम को शनिवार को अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ (एफआईएच) का नया अध्यक्ष चुना गया जो भारत के नरिंदर बत्रा की जगह लेंगे। इकराम ने बेल्जियम के मार्क कूड्रोन को यहां आनलाइन हुई एफआईएच की 48वीं कांग्रेस में 79 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम बने एईशियाई हॉकी केअध्यक्ष</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistans-mohammad-tyeb-ikram-appointed-president-of-asian-hockey/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 17:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistans-mohammad-tyeb-ikram-appointed-president-of-asian-hockey/</guid>
      <description>पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम बने एईशियाई हॉकी केअध्यक्ष एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम को शनिवार को अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ (एफआईएच) का नया अध्यक्ष चुना गया जो भारत के नरिंदर बत्रा की जगह लेंगे। इकराम ने बेल्जियम के मार्क कूड्रोन को यहां आनलाइन हुई एफआईएच की 48वीं कांग्रेस में 79 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> तोक्यो ओलंपिक में मिले कांस्य ने भारतीय हॉकी की तस्वीर बदली: अमित रोहिदास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bronze-in-tokyo-olympics-changed-the-face-of-indian-hockey-amit-rohidas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 16:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bronze-in-tokyo-olympics-changed-the-face-of-indian-hockey-amit-rohidas/</guid>
      <description>तोक्यो ओलंपिक में मिले कांस्य ने भारतीय हॉकी की तस्वीर बदली: अमित रोहिदास भारतीय टीम के डिफेंडर अमित रोहिदास का मानना है कि तोक्यो ओलंपिक में मिले ऐतिहासिक कांस्य पदक ने भारतीय हॉकी का चेहरा बदलकर युवाओं को इस खेल में उतरने के लिये प्रेरित किया है। रोहिदास ने कहा कि गांव के बच्चों को एफआईएच विश्व कप का बेताबी से इंतजार है जो 13 से 29 जनवरी तक भुवनेश्वर और राउरकेला में खेला जायेगा। रोहिदास ने हॉकी इंडिया के पॉडकास्ट ‘हॉकी ते चर्चा’ में कहा ,‘‘ तोक्यो ओलंपिक के कांस्य पदक ने बहुत कुछ बदला।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने जोहोर कप हॉकी में आस्ट्रेलिया से ड्रॉ खेला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-played-a-draw-with-australia-in-johor-cup-hockey/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-played-a-draw-with-australia-in-johor-cup-hockey/</guid>
      <description>भारत ने जोहोर कप हॉकी में आस्ट्रेलिया से ड्रॉ खेला भारतीय जूनियर पुरूष हॉकी टीम ने सुल्तान जोहोर बाहरू कप में बुधवार को आस्ट्रेलिया को 5 .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
