<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hockey on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/hockey/</link>
    <description>Recent content in Hockey on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2023 07:26:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/hockey/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>शॉपमैन ने कहा कि एशियाई खेलों के लिए दक्षिण अफ्रीका का हॉकी दौरा अच्छी तैयारी है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shopman-said-hockey-tour-of-south-africa-good-preparation-for-asian-games/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 07:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shopman-said-hockey-tour-of-south-africa-good-preparation-for-asian-games/</guid>
      <description>शॉपमैन ने कहा कि एशियाई खेलों के लिए दक्षिण अफ्रीका का हॉकी दौरा अच्छी तैयारी है भारतीय महिला हॉकी टीम की मुख्य कोच यानेक शॉपमैन को भरोसा है कि दक्षिण अफ्रीका का दौरा सीखने और हांगझोउ एशियाई खेलों की तैयारी का अच्छा मौका होगा। एशियाई खेलों की विजेता टीम को पेरिस 2024 ओलंपिक में सीधे प्रवेश मिलेगा। हॉकी इंडिया ने गुरुवार को दक्षिण अफ्रीका दौरे के लिए 22 सदस्यीय टीम की घोषणा की जहां गोलकीपर सविता पूनिया की अगुआई में टीम 16 से 28 जनवरी तक केपटाउन में मेजबान टीम के खिलाफ चार और नीदरलैंड के खिलाफ तीन मैच खेलेगी। यह दौरा स्पेन के वेलेंसिया में पहले नेशन्स कप में भारत की खिताबी जीत के एक महीने बाद हो रहा है।  सविता के अलावा टीम में अन्य अनुभवी खिलाड़ी उपकप्तान नवनीत कौर और फारवर्ड रानी हैं, जो एक साल से अधिक समय के बाद टीम में वापसी कर रही हैं। रानी ने भारत के लिए पिछला मुकाबला बेल्जियम के खिलाफ प्रो लीग मैच के रूप में खेला था। पिछले साल मई में यूनीफर अंडर-23 पांच देशों के टूर्नामेंट में जूनियर राष्ट्रीय टीम की अगुआई करने वाली वैष्णवी विठ्ठल फाल्के को पहली बार सीनियर टीम में शामिल किया गया है। शॉपमैन ने कहा, ‘‘दक्षिण अफ्रीका दौरा हमारे लिए नेशन्स कप के अपने प्रदर्शन को आगे बढ़ाने का एक शानदार मौका है। इस दौरे पर दक्षिण अफ्रीका और नीदरलैंड दोनों के साथ खेलने से हमें वह सब कुछ मिलेगा जो हमें एशियाई खेलों से पहले अपने बारे में जानने के लिए जरूरी है।’’  कोच ने कहा कि नीदरलैंड की मजबूत टीम के खिलाफ तीन मैच उनकी टीम की कमजोरियों को जानने और उसकी प्रगति का आकलन करने के लिए महत्वपूर्ण होंगे। शॉपमैन ने कहा, ‘‘दुनिया की नंबर एक टीम नीदरलैंड के खिलाफ खेलने से हमारी कमजोरियों का पता चलेगा और यह भी दिखाएगा कि हम अपने प्रदर्शन और प्रगति को लेकर कहां हैं। दक्षिण अफ्रीका के खिलाफ अधिक समय तक गेंद हमारे पास रहेगी जिससे हमें गेंद को अधिक समय तक अपने कब्जे में रखने में सुधार का मौका मिलेगा। रानी और नवनीत के अलावा अनुभवी वंदना कटारिया, लालरेमसियामी, संगीता कुमारी, ब्यूटी डुंगडुंग, रीना खोखर और शर्मिला देवी को अग्रिम पंक्ति में शामिल किया गया है। टीम: गोलकीपर: सविता (कप्तान), बिचू देवी खारीबाम डिफेंडर: &amp;nbsp;निक्की प्रधान, उदिता, इशिका चौधरी, गुरजीत कौर मिडफील्डर: वैष्णवी विठ्ठल फाल्के, पी सुशीला चानू, निशा, सलीमा टेटे, मोनिका, नेहा, सोनिका, बलजीत कौर फारवर्ड: लालरेमसियामी, नवनीत कौर, वंदना कटारिया, संगीता कुमारी, ब्यूटी डुंगडुंग, रानी, रीना खोखर, शर्मिला देवी। कार्यक्रम: दक्षिण अफ्रीका बनाम भारत (16, 17, 19 और 21 जनवरी) नीदरलैंड बनाम भारत (22, 27 और 28 जनवरी)।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पटनायक ने राउरकेला में देश के सबसे बड़े हॉकी स्टेडियम का उद्घाटन किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/patnaik-inaugurates-countrys-largest-hockey-stadium-in-rourkela/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 07:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/patnaik-inaugurates-countrys-largest-hockey-stadium-in-rourkela/</guid>
      <description>पटनायक ने राउरकेला में देश के सबसे बड़े हॉकी स्टेडियम का उद्घाटन किया ओडिशा के मुख्यमंत्री नवीन पटनायक ने गुरुवार को यहां देश के सबसे बड़े हॉकी स्टेडियम बिरसा मुंडा अंतरराष्ट्रीय हॉकी स्टेडियम का उद्घाटन किया। खचाखच भरे स्टेडियम के बीच में खड़े होकर पटनायक ने 13 जनवरी से शुरू होने वाले एफआईएच पुरुष हॉकी विश्व कप 2023 से पहले स्टेडियम के उद्घाटन की घोषणा की। भुवनेश्वर के कलिंग स्टेडियम के बाद राउरकेला विश्व कप का दूसरा आयोजन स्थल है। पटनायक ने कहा कि स्टेडियम पूरे देश के लिए ओडिशा का उपहार है। राउरकेला विश्व कप के 44 में से 20 मैचों की मेजबानी करेगा जबकि फाइनल सहित शेष 24 मैच कलिंग स्टेडियम में खेले जाएंगे। भारत का पहला मैच स्पेन के खिलाफ 13 जनवरी को यहां बिरसा मुंडा हॉकी स्टेडियम में खेला जाना है। दो दिन बाद भारत का सामना उसी मैदान पर इंग्लैंड से होगा। प्रख्यात आदिवासी स्वतंत्रता सेनानी बिरसा मुंडा के नाम पर स्थित स्टेडियम को 146 करोड़ रुपये की लागत से बनाया गयाहै। स्टेडियम की कुल क्षमता 21 हजार दर्शकों की है और यह देश का सबसे बड़ा हॉकी स्टेडियम है। यह स्टेडियम बीजू पटनायक प्रौद्योगिकी विश्वविद्यालय (बीपीयूटी) के परिसर में 15 एकड़ भूमि में फैला हुआ है। स्टेडियम का निर्माण ओडिशा औद्योगिक अवसंरचना विकास निगम (आईडीसीओ) द्वारा किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hockey World Cup: भारतीय खिलाड़ियों मिले नवीन पटनायक, जीतने पर हर खिलाड़ी को एक करोड़ देने का किया ऐलान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-indian-players-met-naveen-patnaik-announced-to-give-one-crore-to-each-player/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 18:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-indian-players-met-naveen-patnaik-announced-to-give-one-crore-to-each-player/</guid>
      <description>Hockey World Cup: भारतीय खिलाड़ियों मिले नवीन पटनायक, जीतने पर हर खिलाड़ी को एक करोड़ देने का किया ऐलान हॉकी विश्व कप 2023 का आयोजन ओडिशा में होने जा रहा है। ओडिशा के 2 शहर राउरकेला और भुवनेश्वर में मुकाबले खेले जाएंगे। इसको लेकर ओडिशा सरकार की ओर से जबरदस्त तरीके से तैयारी भी की जा रही है। इन सब के बीच आज ओडिशा के मुख्यमंत्री नवीन पटनायक ने भारतीय खिलाड़ियों से मुलाकात भी की है। राउरकेला दौरे पर गए नवीन पटनायक ने बिरसा मुंडा हॉकी स्टेडियम परिसर में विश्वकप गांव का भी उद्घाटन किया। इस दौरान भारतीय खिलाड़ियों के लिए नवीन पटनायक ने बड़ी घोषणा कर दी है। उन्होंने कहा है कि पुरुष हॉकी विश्व कप जीतने पर भारतीय टीम के हर खिलाड़ी को 1 करोड़ रुपए की पुरस्कार दी जाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Hockey World Cup 2023: हॉकी का हब बनता जा रहा है ओडिशा, लगातार दूसरी बार कर रहा विश्व कप की मेजबानी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hockey World Cup: भुवनेश्वर पहुंची नीदरलैंड की हॉकी टीम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-netherlands-hockey-team-reached-bhubaneswar/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 14:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-netherlands-hockey-team-reached-bhubaneswar/</guid>
      <description>Hockey World Cup: भुवनेश्वर पहुंची नीदरलैंड की हॉकी टीम भुवनेश्वर। एफआईएच ओडिशा पुरुष हॉकी विश्व कप की शुरुआत में अब जब नौ दिन बाकी हैं तब नीदरलैंड की टीम बुधवार को भुवनेश्वर पहुंच गई। नीदरलैंड की पुरुष हॉकी टीम बीजू पटनायक अंतरराष्ट्रीय हवाईअड्डे पर पहुंची जहां उनका गर्मजोशी से स्वागत किया गया। टूर्नामेंट 13 से 29 जनवरी तक ओडिशा में होगा। भारतीय टीम सबसे पहले 27 दिसंबर को ओडिशा पहुंची थी। फिलहाल टीम राउरकेला के बिरसा मुंडा स्टेडियम में अभ्यास कर रही है। तीन बार के विश्व चैंपियन नीदरलैंड को मलेशिया, न्यूजीलैंड और चिली के साथ पूल सी में रखा गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीयों खेलों में 2022 हॉकी के लिये अच्छा, बैडमिंटन के लिये बेहतर और नीरज के लिये सर्वश्रेष्ठ रहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-games-2022-good-for-hockey-better-for-badminton-and-best-for-neeraj/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 21:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-games-2022-good-for-hockey-better-for-badminton-and-best-for-neeraj/</guid>
      <description>भारतीयों खेलों में 2022 हॉकी के लिये अच्छा, बैडमिंटन के लिये बेहतर और नीरज के लिये सर्वश्रेष्ठ रहा थॉमस कप में ऐतिहासिक जीत भारतीय बैडमिंटन के लिये किवदंती बन गयी जबकि नीरज चोपड़ा ने डायमंड लीग खिताब जीतकर अपने ‘सुपरस्टार’ दर्जे में इजाफा किया लेकिन 22 गज की पिच पर क्रिकेट टीम का संघर्ष 2022 में भारतीय खेलों के लिये खट्टे मीठे नतीजों से भरा रहा। हॉकी में महिला टीम ने प्रेरणादायी प्रदर्शन जारी रखते हुए बर्मिंघम राष्ट्रमंडल खेलों में रजत पदक जीता। ओलंपिक चैम्पियन नीरज भले ही 90 मीटर दूर भाला नहीं फेंक सके लेकिन एलीट टूर्नामेंट में पोडियम में शीर्ष स्थान से उनकी महानता का कद ऊंचा होना जारी रहा।  हालांकि पहलवान रवि दहिया अपनी ओलंपिक सफलता के अनुरूप प्रदर्शन नहीं कर सके और विश्व चैम्पियनशिप के पहले ही दौर से बाहर हो गये। दहिया जैसे जुनूनी और मेहनती पहलवान को यह हार सबसे ज्यादा सालती होगी। अब उनके 2023 में बेहतरीन प्रदर्शन की आस है जिसमें पेरिस ओलंपिक के कोटे दाव पर लगे होंगे। दहिया के इस तरह बाहर होने की बिलकुल उम्मीद नहीं थी, वहीं थॉमस कप में पुरूष बैडमिंटन खिलाड़ियो के साथ भी ऐसा ही था जिन्होंने ऐतिहासिक खिताबी जीत से भारत को बैडमिंटन में ‘पावरहाउस’ बनने की राह पर ला दिया है।  सात्विकसाईराज रंकीरेड्डी और चिराग शेट्टी पिछले दो वर्षों से शानदार प्रदर्शन दिखा रहे हैं और मई में बैंकाक में खेले गये इस प्रतिष्ठित टूर्नामेंट में चीन और इंडोनेशिया के दबदबे को खत्म करने में उनके प्रदर्शन ने अहम भूमिका अदा की। पीवी सिंधू और लक्ष्य सेन जैसे स्थापित सितारे कोर्ट पर वैसा प्रदर्शन नहीं दिखा सके जिसकी उनसे उम्मीद थी लेकिन उन्होंने बीडब्ल्यूएफ टूर पर कई खिताब जीतकर अपनी उपस्थिति दर्ज करायी। बैडमिंटन खिलाड़ियों ने बर्मिंघम राष्ट्रमंडल खेलों में अपना प्रभावी प्रदर्शन जारी रखा और तीन स्वर्ण सहित छह पदक (एक रजत और दो कांस्य भी) अपने नाम किये।  नीरज हालांकि ‘ग्रोइन’ चोट के कारण राष्ट्रमंडल खेलों में शिरकत नहीं कर सके लेकिन इससे पहले वह अमेरिका में विश्व चैम्पियनशिप में रजत पदक जीतकर अंजू बॉबी जॉर्ज के बाद यह उपलब्धि हासिल करने वाले दूसरे भारतीय एथलीट बने। अंजू ने 2003 पेरिस चरण में कांस्य पदक जीता था। सितंबर में वह डायमंड लीग सीरीज के फाइनल्स में स्वर्ण पदक जीतकर यह उपलब्धि हासिल करने वाले पहले भारतीय बने। डायमंड लीग के स्टॉकहोम चरण में वह दूसरे स्थान पर रहे थे और 89.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओडिशा की मंत्री ने मनोहर लाल खट्टर से मुलाकात की, हॉकी विश्व कप के लिए आमंत्रित किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/odisha-minister-meets-manohar-lal-khattar-invites-him-for-hockey-world-cup/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/odisha-minister-meets-manohar-lal-khattar-invites-him-for-hockey-world-cup/</guid>
      <description>ओडिशा की मंत्री ने मनोहर लाल खट्टर से मुलाकात की, हॉकी विश्व कप के लिए आमंत्रित किया ओडिशा की राजस्व और आपदा प्रबंधन मंत्री प्रमिला मल्लिक ने गुरुवार को यहां हरियाणा के मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर से मुलाकात की और उन्हें राज्य में 13 से 29 जनवरी तक होने वाले हॉकी विश्व कप के लिए आमंत्रित किया। प्रमिला ने ओडिशा के मुख्यमंत्री नवीन पटनायक की ओर से खट्टर को आमंत्रण दिया। पटनायक सभी राज्यों के मुख्यमंत्रियों को इस प्रतिष्ठित टूर्नामेंट के लिए आमंत्रित कर रहे हैं। ओडिशा के राउकेला और भुवनेश्वर में हॉकी विश्व कप का आयोजन 13 से 29 जनवरी तक किया जाएगा।  ओडिशा के मुख्यमंत्री कार्यालय ने ट्वीट किया, ‘‘ओडिशा के माननीय मुख्यमंत्री नवीन पटनायक की ओर से ओडिशा की मंत्री प्रमिला मल्लिक ने हरियाणा के मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर से मुलाकात की और उन्हें हॉकी विश्व कप 2023 के लिए आमंत्रित किया।’’ एक अन्य ट्वीट के अनुसार, ‘‘मुख्यमंत्री (ओडिशा) सभी मुख्यमंत्रियों को हॉकी विश्व कप के जश्न के लिए आमंत्रित कर रहे हैं।’’ इस बीच हरियाणा सरकार के बयान के अनुसार प्रमिला ने खट्टर के साथ हॉकी विश्व कप को लेकर चर्चा की। खट्टर ने कहा कि भारत में हॉकी विश्व कप का आयोजन पूरे देश के लिए गर्व की बात है। उन्होंने कहा कि राष्ट्रीय हॉकी टीम में पांच खिलाड़ी हरियाणा के हैं। मुख्यमंत्री ने उम्मीद जताई कि प्रतिबद्धता और समर्पण के साथ खिलाड़ी खिताब जीतेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वर्ष 2022 में हॉकी: भारतीय महिला टीम ने बिखेरी चमक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hockey-in-the-year-2022-indian-womens-team-shines/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 22:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hockey-in-the-year-2022-indian-womens-team-shines/</guid>
      <description>वर्ष 2022 में हॉकी: भारतीय महिला टीम ने बिखेरी चमक भारतीय हॉकी के लिए वर्ष 2022 का साल भी अच्छा रहा लेकिन महिला टीम ने राष्ट्रमंडल खेलों में कांस्य पदक के रूप में 16 साल बाद पदक हासिल करके पुरुष टीम की तुलना में थोड़ा बेहतर प्रदर्शन किया। बर्मिंघम राष्ट्रमंडल खेलों में भारतीय पुरुष और महिला टीमों ने पदक हासिल किए। भारतीय पुरुष टीम ने जहां रजत पदक जीता वहीं महिला टीम 16 साल बाद पोडियम पर पहुंचने में सफल रही। भारतीय महिला टीम ने मैनचेस्टर राष्ट्रमंडल खेल 2002 में स्वर्ण पदक और इसके चार साल बाद मेलबर्न में रजत पदक जीता था।  भारतीय महिला टीम ने गोल्ड कोस्ट 2018 राष्ट्रमंडल खेलों के चैंपियन न्यूजीलैंड को पेनल्टी शूटआउट में 2-1 से हराकर पदक हासिल किया। साल के आखिर में महिला टीम ने वैलेंसिया में एफआईएच नेशंस कप जीतकर साबित किया कि राष्ट्रमंडल खेलों का पदक महज संयोग नहीं था। महिला टीम नेशंस कप में अजेय रही तथा खिताब जीतकर उसने प्रो लीग में भी जगह बनाई। महिला टीम 2021-22 के सत्र में प्रो लीग में तीसरे स्थान पर रही थी लेकिन वह 2022-23 के सत्र में इस में जगह नहीं बना पाई थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hockey World Cup 2023: हॉकी का हब बनता जा रहा है ओडिशा, लगातार दूसरी बार कर रहा विश्व कप की मेजबानी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-2023-odisha-is-becoming-the-right-of-hockey/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 19:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-2023-odisha-is-becoming-the-right-of-hockey/</guid>
      <description>Hockey World Cup 2023: हॉकी का हब बनता जा रहा है ओडिशा, लगातार दूसरी बार कर रहा विश्व कप की मेजबानी भारत में ओडिशा हॉकी का हब बनता जा रहा है। ओडिशा में हॉकी के क्षेत्र में कई बड़े काम किए हैं। खुद ओडिशा के मुख्यमंत्री नवीन पटनायक हॉकी को लेकर लगातार अपनी दिलचस्पी दिखाते रहते हैं। इसमें कोई संदेह नहीं है कि नवीन पटनायक ने भारतीय हॉकी को फिर से पुनर्जीवित करने में एक अहम भूमिका निभाई है। हॉकी विश्वकप को लेकर ओडिशा के मुख्यमंत्री अपनी दिलचस्पी भी दिखा रहे हैं। वह लगातार तैयारियों की समीक्षा भी कर रहे हैं। हॉकी विश्व कप का आयोजन 13 जनवरी से लेकर 29 जनवरी के बीच होगा। सभी मुकाबले दो स्टेडियम में खेले जाएंगे पहला है। भुवनेश्वर का कलिंगा स्टेडियम और दूसरा है बिरसा मुंडा इंटरनेशनल हॉकी स्टेडियम जोकि राउरकेला में है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Hockey World Cup 2023: इन खिलाड़ियों पर भारत को चैंपियन बनाने की जिम्मेदारी, युवा और अनुभव का है मिश्रण</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hockey World Cup 2023: इन खिलाड़ियों पर भारत को चैंपियन बनाने की जिम्मेदारी, युवा और अनुभव का है मिश्रण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-hockey-team-in-world-cup-2023/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 19:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-hockey-team-in-world-cup-2023/</guid>
      <description>Hockey World Cup 2023: इन खिलाड़ियों पर भारत को चैंपियन बनाने की जिम्मेदारी, युवा और अनुभव का है मिश्रण हॉकी विश्व कप 2023 की मेजबानी भारत कर रहा है। 13 जनवरी को भारत के ओडिशा में हॉकी विश्व कप खेला जाएगा। हॉकी विश्व कप के मुकाबले भुवनेश्वर के कलिंगा स्टेडियम और राउरकेला के बिरसा मुंडा इंटरनेशनल हॉकी स्टेडियम में खेले जाएंगे। यह 13 जनवरी से 29 जनवरी तक चलेगा। भारत को अपना पहला मुकाबला 13 जनवरी को स्पेन के खिलाफ खेलना है। यह मुकाबला राउरकेला के बिरसा मुंडा हॉकी स्टेडियम में खेला जाएगा। हॉकी विश्वकप के लिए टीम इंडिया का ऐलान भी हो गया है। हॉकी विश्व कप के 18 सदस्य टीम का कप्तान डिफेंडर हरमनप्रीत सिंह को चुना गया है। वहीं, डिफेंडर अमित रोहिदास टीम के उप कप्तान होंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: India In Hockey: World Cup में सिर्फ एक बार ही चैंपियन बनी है टीम इंडिया, 1975 में Pak को हराया था</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India In Hockey: World Cup में सिर्फ एक बार ही चैंपियन बनी है टीम इंडिया, 1975 में Pak को हराया था</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-in-hockey-team-india-is-champion-only-once-in-world-cup-defeated-pak-in-1975/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 16:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-in-hockey-team-india-is-champion-only-once-in-world-cup-defeated-pak-in-1975/</guid>
      <description>India In Hockey: World Cup में सिर्फ एक बार ही चैंपियन बनी है टीम इंडिया, 1975 में Pak को हराया था भारत का राष्ट्रीय खेल हॉकी है। भारत में हॉकी का इतिहास काफी स्वर्णिम रहा है। चाहे ओलंपिक हो या फिर विश्व कप, भारतीय हॉकी टीम ने हर जगह शानदार प्रदर्शन किया है। भारत अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ का हिस्सा बनने वाली पहली गैर यूरोपीय टीम थी। 1928 के बाद भारतीय हॉकी का स्वर्णिम युग शुरू हुआ जो कि 1960 तक रहा। ओलंपिक में भारत ने शानदार प्रदर्शन किया। इसके अलावा हॉकी विश्व कप में भारत का प्रदर्शन शानदार रहा है। हॉकी विश्व कप में भारत का प्रदर्शन कैसा रहा है, यह हम आपको बताने जा रहे हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hockey World Cup: भारत के कप्तान होंगे हरमनप्रीत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-harmanpreet-will-be-the-captain-of-india/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 14:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-harmanpreet-will-be-the-captain-of-india/</guid>
      <description>Hockey World Cup: भारत के कप्तान होंगे हरमनप्रीत नयी दिल्ली। डिफेंडर हरमनप्रीत सिंह को 13 जनवरी से ओडिशा में होने वाले एफआईएच पुरूष हॉकी विश्व कप में 18 सदस्यीय भारतीय टीम का कप्तान चुना गया है। डिफेंडर अमित रोहिदास टीम के उपकप्तान होंगे। हरमनप्रीत हाल ही में आस्ट्रेलिया के खिलाफ श्रृंखला में भी टीम के कप्तान थे जिसमें भारत को 1 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India and Hockey: क्या हैं भारत में हॉकी का इतिहास, कैसे देश के कोने-कोने में यह होता गया लोकप्रिय</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-the-history-of-hockey-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 16:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-the-history-of-hockey-in-india/</guid>
      <description>India and Hockey: क्या हैं भारत में हॉकी का इतिहास, कैसे देश के कोने-कोने में यह होता गया लोकप्रिय भले ही भारत में क्रिकेट खूब लोकप्रिय है। लेकिन यहां का राष्ट्रीय खेल हॉकी है। यही कारण है कि लोगों की हॉकी में रुचि भी दिखाई देती है। हालांकि, क्रिकेट इतनी जानकारी हॉकी को लेकर शायद ही सभी को पता हो। आज हम आपको भारत में हॉकी और इसके इतिहास को लेकर जानकारी देने जा रहे हैं। भारत में हॉकी विश्वकप का आयोजन हो रहा है। ऐसे में हॉकी को जानने की उत्सुकता सभी में है। हॉकी की लोकप्रियता का अंदाजा इसी बात से लगाया जा सकता है कि यह ओलंपिक खेलों में तो खेला ही जाता है। इसके अलावा हॉकी वर्ल्ड कप, चैंपियंस ट्रॉफी और एफआईएच प्रो लीग जैसी बड़ी प्रतियोगिताएं भी खेली जाती है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Hockey India: दिलीप टिर्की ने कहा भारतीय हॉकी टीम विश्व कप जीतने में सक्षम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hockey India: दिलीप टिर्की ने कहा भारतीय हॉकी टीम विश्व कप जीतने में सक्षम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hockey-india-dilip-tirkey-said-the-indian-hockey-team-is-capable-of-winning-the-world-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 15:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hockey-india-dilip-tirkey-said-the-indian-hockey-team-is-capable-of-winning-the-world-cup/</guid>
      <description>Hockey India: दिलीप टिर्की ने कहा भारतीय हॉकी टीम विश्व कप जीतने में सक्षम नयी दिल्ली। अपने जमाने के दिग्गज खिलाड़ी और वर्तमान में हॉकी इंडिया के अध्यक्ष दिलीप टिर्की का मानना है कि भारतीय टीम के पास बहुत अच्छे खिलाड़ी हैं और वह 47 साल के बाद विश्व कप जीतने में सक्षम हैं। भारत ने अपना एकमात्र विश्व का 1975 में कुआलालंपुर में जीता था। मेजबान होने के कारण भारत के पास भुवनेश्वर और राउरकेला में 13 से 29 जनवरी के बीच होने वाले विश्व कप में ‘पोडियम’ पर पहुंचने का सुनहरा मौका होगा। टिर्की ने कहा,‘‘ वर्तमान भारतीय पुरुष टीम आत्मविश्वास से भरी है और हाल के वर्षों में उन्होंने जिस तरह से प्रदर्शन किया है उससे प्रशंसक काफी खुश हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विश्व कप हॉकी: टिकटों की ऑफलाइन बिक्री शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-online-sale-of-tickets-begins/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 22:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-online-sale-of-tickets-begins/</guid>
      <description>विश्व कप हॉकी: टिकटों की ऑफलाइन बिक्री शुरू ओडिशा में अगले महीने वाले विश्व कप हॉकी की टिकटों की ऑफलाइन बिक्री सोमवार से शुरू हो गई। प्रशंसकों को हालांकि उस समय निराशा हाथ लगी जब उन्हें पता चला कि भारत के पहले तीन मैच के सभी टिकट बिक चुके हैं। विश्व कप के मैच 13 से 29 जनवरी के बीच भुवनेश्वर के कलिंग स्टेडियम और राउरकेला के नवनिर्मित बिरसा मुंडा स्टेडियम में खेले जाएंगे। महिलाओं सहित हॉकी प्रशंसक सुबह काफी जल्दी काउंटर पर टिकट खरीदने पहुंच गए। हालांकि उन्हें भारत के मुकाबलों के टिकट नहीं मिले।  कलिंग हॉकी स्टेडियम के गेट नंबर आठ पर पहुंचे सीआर महापात्रा ने कहा, ‘‘काउंटर पर मौजूद व्यक्ति ने कहा कि सिर्फ 13 और 14 जनवरी के मैच के टिकट उपलब्ध हैं। हालांकि इन दोनों ही दिन भारत का कोई मैच नहीं है। हमें बताया गया कि भारत के मुकाबलों के सभी टिकट बिक गए (ऑनलाइन)।’’ टिकटों की बिक्री कर रही वेबसाइट के अनुसार भारत के 13, 15 और 19 जनवरी को क्रमश: स्पेन, इंग्लैंड और वेल्स के खिलाफ होने वाले मुकाबलों के सभी टिकट बिक गए हैं। हालांकि सभी महापात्रा की तरह निराश नहीं हैं। अर्जेन्टीना और दक्षिण अफ्रीका के बीच मैच का टिकट खरीदने वाले अखिल दास ने कहा, ‘‘मैं काफी खुश हूं कि मुझे विश्व कप हॉकी मुकाबला देखने का मौका मिलेगा।’’ टिकटों की कीमत 100 से 500 रुपये के बीच रखी गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओडिशा के मुख्य सचिव ने कहा कि पुरुषों के हॉकी विश्व कप के लिए राउरकेला में स्टेडियम, हवाई अड्डा तैयार है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/odisha-chief-secretary-said-stadium-airport-in-rourkela-ready-for-mens-hockey-world-cup/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 21:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/odisha-chief-secretary-said-stadium-airport-in-rourkela-ready-for-mens-hockey-world-cup/</guid>
      <description>ओडिशा के मुख्य सचिव ने कहा कि पुरुषों के हॉकी विश्व कप के लिए राउरकेला में स्टेडियम, हवाई अड्डा तैयार है ओडिशा के मुख्य सचिव एससी महापात्र ने सोमवार को कहा कि आगामी पुरुष हॉकी विश्व कप से पहले राउरकेला में भारत का सबसे बड़ा हॉकी स्टेडियम और हवाई अड्डा बनकर तैयार हो गया है। राज्य के मुख्यमंत्री के सचिव वी के पांडियन के साथ दोनों सुविधाओं का दौरा करने वाले महापात्र ने कहा कि इस ‘स्टील सिटी’ में अगले कुछ दिनों में हवाई अड्डे का संचालन शुरू हो जायेगा। राउरकेला 13 जनवरी से शुरू होने वाले पुरुष हॉकी विश्व कप 2023 के दो आयोजन स्थलों में से एक है। महापात्र ने कहा, ‘‘ मुख्यमंत्री नवीन पटनायक के निर्देशानुसार हमने आज स्टेडियम के साथ-साथ हवाईअड्डे का भी निरीक्षण किया।&amp;nbsp;हवाई पट्टी और टर्मिनल भवन का काम पूरा हो चुका है। नागरिक उड्डयन महानिदेशालय (डीजीसीए) का भी निरीक्षण किया जा चुका है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nations Cup: हॉकी इंडिया ने विजेता भारतीय महिला टीम को नकद पुरस्कार देने की घोषणा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nations-cup-hockey-india-announces-cash-prize-for-the-winning-indian-womens-team/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 09:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nations-cup-hockey-india-announces-cash-prize-for-the-winning-indian-womens-team/</guid>
      <description>Nations Cup: हॉकी इंडिया ने विजेता भारतीय महिला टीम को नकद पुरस्कार देने की घोषणा की नयी दिल्ली। हॉकी इंडिया ने नेशन्स कप फाइनल में स्पेन को हराकर खिताब जीतने वाली भारतीय महिला टीम की प्रत्येक खिलाड़ी को दो-दो लाख रुपये का नकद इनाम देने की घोषणा की है। देश में इस खेल की शासी निकाय ने भारतीय सहायक स्टाफ के प्रत्येक सदस्य के लिए एक लाख रुपये की भी घोषणा की। भारतीय टीम ने पहली बार आयोजित इस टूर्नामेंट के फाइनल में शनिवार को वेलेंसिया में स्पेन पर 1-0 की जीत दर्ज की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खेल मंत्री और महान हॉकी खिलाड़ियों को विश्व कप में भारत के अच्छे प्रदर्शन का भरोसा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sports-minister-and-great-hockey-players-are-confident-of-indias-good-performance-in-world-cup/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 22:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sports-minister-and-great-hockey-players-are-confident-of-indias-good-performance-in-world-cup/</guid>
      <description>खेल मंत्री और महान हॉकी खिलाड़ियों को विश्व कप में भारत के अच्छे प्रदर्शन का भरोसा खेल मंत्री अनुराग ठाकुर ने शु्क्रवार को कहा कि उन्हें भारत के अगले महीने होने वाले एफआईएच पुरूष हॉकी विश्व कप में पोडियम स्थान पर रहने का भरोसा है। विश्व कप अगले साल 13 से 29 जनवरी तक भुवनेश्वर और राउरकेला में खेला जायेगा।  ठाकुर ने यहां विश्व कप ट्राफी का अनावरण करते हुए पत्रकारों से कहा, ‘‘भारत पूरी तरह से तैयार है। वह अन्य सभी 15 टीमों की चुनौती से निपटने के लिये तैयार है। मुझे लगता है कि भारत एक बार फिर विश्व चैम्पियन बनने के लिये तैयार है।&amp;nbsp;मुझे पूरा भरोसा है कि जिस तरह से भारतीय टीम तैयारी कर रही है और नयी ऊर्जा और आत्मविश्वास से भरी हुई है, हम विश्व कप में और पेरिस ओलंपिक में बहुत ही अच्छा प्रदर्शन करेंगे। ’’ भारत ने पिछली बार विश्व कप खिताब 47 साल पहले कुआलालंपुर में 1975 में जीता था। ठाकुर ने कहा, ‘‘मैं इस प्रतिष्ठित ट्राफी का अनावरण करके खुश हूं और मुझे पूरा भरोसा है कि टूर्नामेंट शानदार होगा। ’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुख्‍यमंत्री योगी ने हॉकी विश्व कप  ट्रॉफी का लखनऊ पहुंचने पर किया स्‍वागत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chief-minister-yogi-welcomed-the-hockey-world-cup-trophy-on-reaching-lucknow/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 22:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chief-minister-yogi-welcomed-the-hockey-world-cup-trophy-on-reaching-lucknow/</guid>
      <description>मुख्‍यमंत्री योगी ने हॉकी विश्व कप ट्रॉफी का लखनऊ पहुंचने पर किया स्‍वागत भारत की मेजबानी में आगामी 13 से 29 जनवरी 2023 तक आयोजित 15वें पुरुष हॉकी विश्व कप की ट्रॉफी खेल प्रेमियों के अवलोकनार्थ उत्तर प्रदेश की राजधानी लखनऊ पहुंच चुकी है। मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने मंगलवार को उत्तर प्रदेश पहुंचने पर ट्रॉफी का अनावरण किया। यहां जारी बयान के अनुसार योगी आदित्यनाथ ने यहां पांच कालिदास मार्ग स्थित अपने सरकारी आवास पर हॉकी पुरुष वर कप-2023 की ट्रॉफी का अनावरण किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hockey World Cup: हरमनप्रीत  ने कहा विश्व कप से पहले आस्ट्रेलिया दौरा रहा फायदेमंद, अपनी कमियों का पता चला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-harmanpreet-said-the-australia-tour-before-the-world-cup-was-beneficial/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 14:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-harmanpreet-said-the-australia-tour-before-the-world-cup-was-beneficial/</guid>
      <description>Hockey World Cup: हरमनप्रीत ने कहा विश्व कप से पहले आस्ट्रेलिया दौरा रहा फायदेमंद, अपनी कमियों का पता चला नयी दिल्ली। ड्रैग फ्लिकर हरमनप्रीत सिंह ने कहा है कि विश्व कप से पहले आस्ट्रेलिया जैसी मजबूत टीम के खिलाफ खेलने से भारतीय हॉकी टीम को अपनी कमियों को दुरूस्त करने का मौका मिला है। दुनिया की नंबर एक टीम के खिलाफ पांच टेस्ट मैचों की श्रृंखला में भारत की कप्तानी करने वाले हरमनप्रीत ने कहा कि भारतीय खिलाड़ियों ने इस श्रृंखला में 1 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> जफर इकबाल ने कहा, हॉकी वर्ल्ड कप में भारत मुश्किल पूल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/zafar-iqbal-said-india-in-tough-pool-at-hockey-world-cup/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 06:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/zafar-iqbal-said-india-in-tough-pool-at-hockey-world-cup/</guid>
      <description>जफर इकबाल ने कहा, हॉकी वर्ल्ड कप में भारत मुश्किल पूल में पूर्व कप्तान जफर इकबाल का मानना है कि भारत के लिए 47 साल बाद दोबारा हॉकी विश्व कप जीतना आसान नहीं होगा क्योंकि उसे स्पेन, इंग्लैंड और वेल्स के साथ कड़े ग्रुप में रखा गया है। जफर ने कहा कि अगर भारत 13 से 29 जनवरी तक होने वाली प्रतियोगिता के पोडियम पर जगह बनाने में सफल रहता है तो तोक्यो ओलंपिक में कांस्य पदक जीतने के बाद यह एक और बड़ी उपलब्धि होगी। भारत, स्पेन, इंग्लैंड और वेल्स के अलावा ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड, अर्जेन्टीना, जर्मनी, न्यूजीलैंड, कोरिया, फ्रांस, मलेशिया, दक्षिण अफ्रीका, जापान और चिली उन 16 टीम में शामिल हैं जो खिताब के लिए चुनौती पेश करेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हॉकी विश्व कप से पहले गोलकीपरों, ड्रैगफ्लिकरों के लिए होगा विशेष शिविर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/special-camp-for-goalkeepers-dragflickers-to-be-held-before-hockey-world-cup/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 21:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/special-camp-for-goalkeepers-dragflickers-to-be-held-before-hockey-world-cup/</guid>
      <description>हॉकी विश्व कप से पहले गोलकीपरों, ड्रैगफ्लिकरों के लिए होगा विशेष शिविर भारतीय खिलाड़ी अगले महीने होने वाले एफआईएच (अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ) पुरुष विश्व कप की तैयारी के तहत बेंगलुरु के भारतीय खेल प्राधिकरण (साइ) केंद्र में बुधवार से एक सप्ताह तक चलने वाले विशेष ड्रैगफ्लिक और गोलकीपिंग शिविर में भाग लेंगे। यह शिविर 20 दिसंबर तक चलेगा जिसमें भारतीय खिलाड़ी नीदरलैंड्स के लिए दो बार ओलंपिक स्वर्ण पदक जीतने वाले खिलाड़ी ब्रैम लोमन्स और डेनिस वान डे पोल की देखरेख में अपने कौशल को निखारेंगे। ओडिशा के भुवनेश्वर और राउरकेला में आयोजित होने वाले इस विश्व कप से पहले&amp;nbsp;लोमन्स भारतीय ड्रैगफ्लिकरों के साथ काम करेंगे, जबकि वान डी पोल गोलकीपरों के खेल में सुधार करने पर काम करेंगे।  यह विशेष शिविर सोमवार को शुरू हुआ और यह दो सप्ताह तक चलने वाले राष्ट्रीय कोचिंग शिविर का हिस्सा है। राष्ट्रीय शिविर में 33 कोर संभावित भाग लेंगे। यहां जारी विज्ञप्ति में भारतीय टीम के कोच ग्राहम रीड ने कहा, ‘‘ हम विश्व कप से पहले विशेष तौर पर ड्रैगफ्लिक और गोलकीपिंग शिविर के आयोजन के लिए हॉकी इंडिया और साइ के आभारी हैं। यह विश्व स्तरीय कोचिंग प्राप्त करने का एक शानदार अवसर है और यह निश्चित रूप से हमारे ड्रैगफ्लिकर और गोलकीपर के लिए सही तरीके को अपनाने और रणनीति बनाने में मदद करेगा।’’  कोच ने कहा, ‘‘ यह हमारे लिए काफी अहम शिविर होगा। ऑस्ट्रेलिया दौरे के आकलन के आधार पर हमें खेल के कुछ महत्वपूर्ण पहलुओं में सुधार की जरूरत है।’’ भारतीय टीम विश्व कप में अपने अभियान का आगाज 13 जनवरी को करेगी। टीम 27 दिसंबर को राउरकेला रवाना होगा। विश्व कप के लिए संभावित खिलाड़ियों की सूची: कृष्ण बहादुर पाठक, पीआर श्रीजेश, सूरज करकेरा, जरमनप्रीत सिंह, सुरेंद्र कुमार, हरमनप्रीत सिंह, वरुण कुमार, अमित रोहिदास, गुरिंदर सिंह, जुगराज सिंह, मनदीप मोर, नीलम संजीप जेस, संजय, यशदीप सिवाच, दिप्सन टिर्की, मनप्रीत सिंह, हार्दिक सिंह, विवेक सागर प्रसाद, मोइरांगथेम रबीचंद्र सिंह, शमशेर सिंह, नीलाकांता शर्मा, राजकुमार पाल, सुमित, आकाशदीप सिंह, गुरजंत सिंह, मोहम्मद राहील, मनिंदर सिंह, एस कार्थी, मनदीप सिंह, ललित कुमार उपाध्याय, अभिषेक, दिलप्रीत सिंह, सुखजीत सिंह।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hockey World Cup:  पूर्व कप्तान जफर इकबाल ने कहा कड़े पूल में होने के कारण भारत की जीत आसान नहीं  </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-former-captain-zafar-iqbal-said-that-indias-victory-is-not-easy/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 14:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-former-captain-zafar-iqbal-said-that-indias-victory-is-not-easy/</guid>
      <description>Hockey World Cup: पूर्व कप्तान जफर इकबाल ने कहा कड़े पूल में होने के कारण भारत की जीत आसान नहीं नयी दिल्ली।&amp;nbsp; पूर्व कप्तान जफर इकबाल का मानना है कि भारत के लिए 47 साल बाद दोबारा हॉकी विश्व कप जीतना आसान नहीं होगा क्योंकि उसे स्पेन, इंग्लैंड और वेल्स के साथ कड़े ग्रुप में रखा गया है। विश्व कप का आयोजन भुवनेश्वर और राउरकेला में 13 से 29 जनवरी तक होना है। भारत ने विश्व कप में एकमात्र स्वर्ण पदक 1975 में कुआलालंपुर में अजित पाल सिंह की कप्तानी में जीता था। जफर ने कहा कि अगर भारत इस प्रतिष्ठित प्रतियोगिता में पोडियम पर जगह बनाने में सफल रहता है तो तोक्यो ओलंपिक में कांस्य पदक जीतने के बाद यह एक और बड़ी उपलब्धि होगी।  भारत, स्पेन, इंग्लैंड और वेल्स के अलावा ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड, अर्जेन्टीना, जर्मनी, न्यूजीलैंड, कोरिया, फ्रांस, मलेशिया, दक्षिण अफ्रीका, जापान और चिली उन 16 टीम में शामिल हैं जो खिताब के लिए चुनौती पेश करेंगी। भारत पांचवें स्थान के साथ पूल डी टीम में शीर्ष रैंकिंग वाली टीम है। इंग्लैंड की विश्व रैंकिंग छह जबकि स्पेन की आठ है। वेल्स दुनिया की 15वें नंबर की टीम है। जफर ने हॉकी इंडिया की विज्ञप्ति में कहा, ‘‘विश्व स्तर की प्रतियोगिताओं में आपको नहीं पता कि कौन सी टीम शीर्ष फॉर्म में होगी। बेल्जियम, नीदरलैंड, ऑस्ट्रेलिया, इंग्लैंड, स्पेन और भारत जैसी कई मजबूत टीम हैं।’’ उन्होंने कहा, ‘‘ग्रुप चरण में हमारे सामने कड़े मुकाबले होंगे। हमें स्पेन, इंग्लैंड और वेल्स से भिड़ना है और ये सभी टीम मजबूत हैं।’’ जफर ने कहा, ‘‘मुझे यकीन है कि अगर भारत पोडियम पर जगह बनाता है जो यह बड़ी उपलब्धि होगी। हमारे टीम में कई शानदार खिलाड़ी हैं जो हमेशा अपना सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन करते हैं और जो तोक्यो ओलंपिक के हीरो हैं। इसलिए उम्मीद करते हैं कि वे एक बार फिर उस सफलता को दोहरा पाएंगे।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nations Cup: भारतीय महिला हॉकी टीम ने एफआईएच नेशंस कप में चिली को 3-1 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nations-cup-indian-womens-hockey-team-beat-chile-3-1-in-fih-nations-cup/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 11:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nations-cup-indian-womens-hockey-team-beat-chile-3-1-in-fih-nations-cup/</guid>
      <description>Nations Cup: भारतीय महिला हॉकी टीम ने एफआईएच नेशंस कप में चिली को 3-1 से हराया वेलेंसिया। भारतीय महिला हॉकी टीम ने एफआईएच (अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ) नेशंस कप अभियान के पहले मैच में रविवार को यहां चिली को 3-1 से शिकस्त दी। पूल बी के इस मैच में कुमारी संगीता ने दूसरे मिनट में गोल कर भारत का खाता खोला। &amp;nbsp;सोनिका और नवनीत कौर ने क्रमश: 10वें और 31वें मिनट में गोल कर टीम की बढ़त को 3-0 कर दिया। चिली की विलग्रान फर्नांडा ने 43वें मिनट में पेनल्टी कार्नर पर गोल किया। भारतीय टीम के तीनों गोल मैदानी प्रयासों से आए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hockey World Cup: देशव्यापी दौरे के तहत गुवाहाटी पहुंची ट्रॉफी, ओडिशा में पुरूष हॉकी विश्व कप 13 से 29 जनवरी तक होना है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-trophy-reached-guwahati-for-countrywide-tour-world-cup-to-be-held-in-odisha/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 13:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-trophy-reached-guwahati-for-countrywide-tour-world-cup-to-be-held-in-odisha/</guid>
      <description>Hockey World Cup: देशव्यापी दौरे के तहत गुवाहाटी पहुंची ट्रॉफी, ओडिशा में पुरूष हॉकी विश्व कप 13 से 29 जनवरी तक होना है हॉकी विश्व कप की ट्रॉफी अपने देशव्यापी दौरे के तहत असम के सबसे बड़े शहर गुवाहाटी पहुंची। ट्रॉफी की यात्रा मेजबान ओडिशा से शुरू होकर वहीं खत्म होगी। ट्रॉफी यहां मणिपुर की राजधानी इम्फाल से बृहस्पतिवार को पहुंची और इसे शहर में घुमाया गया। एक आधिकारिक विज्ञप्ति के अनुसार शीर्ष सरकारी अधिकारियों और असम हॉकी के महासचिव तपन कुमार दास ने ट्रॉफी का स्वागत किया। ट्रॉफी का काफिला जैसे ही गुवाहाटी यूनिवर्सिटी के पास से गुजरा , छात्रों और शिक्षकों ने उसका स्वागत किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पांचवें हॉकी टेस्ट में ऑस्ट्रेलिया से 4-5 से हारा भारत, श्रृंखला 1-4 से गंवाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-lost-4-5-to-australia-in-the-fifth-hockey-test-lost-the-series-1-4/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 13:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-lost-4-5-to-australia-in-the-fifth-hockey-test-lost-the-series-1-4/</guid>
      <description>पांचवें हॉकी टेस्ट में ऑस्ट्रेलिया से 4-5 से हारा भारत, श्रृंखला 1-4 से गंवाई भारत को रविवार को यहां पांचवें और अंतिम हॉकी टेस्ट में ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ 4-5 से शिकस्त का सामना करना पड़ा जिससे उसने पांच मैचों की श्रृंखला 1-4 से गंवा दी। टॉम विकहैम (दूसरे और 17वें मिनट) ने ऑस्ट्रेलिया के लिए दो गोल दागे जबकि एरेन जेलवस्की (30वें मिनट), जेकब एंडरसन (40वें मिनट) और जेक वेटन (54वें मिनट) ने भी मेजबान टीम की तरफ से एक-एक गोल किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय हॉकी टीम ने ऑस्ट्रेलिया को 4-3 से हराकर किया उलटफेर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-hockey-team-upset-australia-by-defeating-them-4-3/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 15:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-hockey-team-upset-australia-by-defeating-them-4-3/</guid>
      <description>भारतीय हॉकी टीम ने ऑस्ट्रेलिया को 4-3 से हराकर किया उलटफेर भारतीय पुरुष हॉकी टीम ने पांच मैचों की श्रृंखला के तीसरे टेस्ट में दुनिया की नंबर एक टीम ऑस्ट्रेलिया को बुधवार को यहां 4-3 से हराकर उलटफेर किया। शुरुआती दोनों मैचों में जीत दर्ज करने में नाकाम रहा भारत इस अप्रत्याशित सफलता के साथ श्रृंखला को जीवंत रखने में कामयाब रहा। टीम के लिए कप्तान हरमनप्रीत सिंह (12वें मिनट), अभिषेक (47वें मिनट), शमशेर सिंह (57वें मिनट) और आकाशदीप सिंह (60वें मिनट) ने गोल किए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हॉकी के दूसरे मैच में गोवर्स की हैट्रिक, ऑस्ट्रेलिया ने भारत को 7-4 से शिकस्त दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/govers-hat-trick-in-the-second-match-of-hockey-australia-defeated-india-7-4/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/govers-hat-trick-in-the-second-match-of-hockey-australia-defeated-india-7-4/</guid>
      <description>हॉकी के दूसरे मैच में गोवर्स की हैट्रिक, ऑस्ट्रेलिया ने भारत को 7-4 से शिकस्त दी ब्लैक गोवर्स ने अपना शानदार प्रदर्शन जारी रखते हुए हैट्रिक जमायी जिससे ऑस्ट्रेलिया ने पांच मैचों की हॉकी श्रृंखला के दूसरे मैच में रविवार को यहां भारत को 7-4 से करारी शिकस्त दी। भारतीय कप्तान हरमनप्रीत सिंह ने तीसरे मिनट में ही पेनल्टी को गोल में बदलकर टीम को अच्छी शुरुआत दिलाई थी। भारतीयों की खुशी हालांकि क्षणिक रही क्योंकि ऑस्ट्रेलियाई टीम की तरफ से गोवर्स और जैक वेल्च ने दनादन गोल दागने शुरू कर दिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रघुनाथ ने भारत को पुरुष हॉकी विश्व कप खिताब का प्रबल दावेदार बताया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/raghunath-said-india-strong-contender-for-mens-hockey-world-cup-title/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 08:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/raghunath-said-india-strong-contender-for-mens-hockey-world-cup-title/</guid>
      <description>रघुनाथ ने भारत को पुरुष हॉकी विश्व कप खिताब का प्रबल दावेदार बताया पूर्व खिलाड़ी वीआर रघुनाथ को लगता है कि 13 से 29 जनवरी तक भुवनेश्वर और राउरकेला में होने वाले आगामी एफआईएच पुरूष हॉकी विश्व कप में मेजबान भारत पोडियम स्थान हासिल करने का प्रबल दावेदार है। हॉकी इंडिया की विज्ञप्ति के अनुसार एशियाई खेलों की स्वर्ण पदक विजेता टीम के सदस्य रह चुके रघुनाथ ने कहा, ‘‘हम निश्चित रूप से एफआईएच ओडिशा हॉकी पुरूष विश्व कप 2023 भुवनेश्वर-राउरकेला में पदक के दावेदार हैं। हमें घरेलू मैदान और घरेलू प्रशंसकों का लाभ मिलेगा और हमें निश्चित रूप से इसका फायदा उठाना चाहिए। ’’  भारत ने 41 साल का इंतजार खत्म करते हुए पिछले साल तोक्यो ओलंपिक में ऐतिहासिक कांस्य पदक जीता था और पूर्व ड्रैग फ्लिकर ने कहा कि इस टूर्नामेंट में पोडियम स्थान देश में खेल के लिये यादगार लम्हा होगा। भारत ने अभी तक विश्व कप में तीन पदक जीते हैं जिसमें देश 1971 में शुरूआती चरण में तीसरे स्थान पर रहा था जिसके बाद टीम ने 1973 में रजत पदक और 1975 कुआलालम्पुर में स्वर्ण पदक जीता था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ तैयब इकराम एफआईएच अध्यक्ष बने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asian-hockey-federation-ceo-tyeb-ikram-appointed-fih-president/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 10:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asian-hockey-federation-ceo-tyeb-ikram-appointed-fih-president/</guid>
      <description>एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ तैयब इकराम एफआईएच अध्यक्ष बने एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ मकाऊ के मोहम्मद तैयब इकराम को शनिवार को अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ (एफआईएच) का नया अध्यक्ष चुना गया जो भारत के नरिंदर बत्रा की जगह लेंगे। इकराम ने बेल्जियम के मार्क कूड्रोन को यहां आनलाइन हुई एफआईएच की 48वीं कांग्रेस में 79 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम बने एईशियाई हॉकी केअध्यक्ष</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistans-mohammad-tyeb-ikram-appointed-president-of-asian-hockey/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 17:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistans-mohammad-tyeb-ikram-appointed-president-of-asian-hockey/</guid>
      <description>पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम बने एईशियाई हॉकी केअध्यक्ष एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम को शनिवार को अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ (एफआईएच) का नया अध्यक्ष चुना गया जो भारत के नरिंदर बत्रा की जगह लेंगे। इकराम ने बेल्जियम के मार्क कूड्रोन को यहां आनलाइन हुई एफआईएच की 48वीं कांग्रेस में 79 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> तोक्यो ओलंपिक में मिले कांस्य ने भारतीय हॉकी की तस्वीर बदली: अमित रोहिदास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bronze-in-tokyo-olympics-changed-the-face-of-indian-hockey-amit-rohidas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 16:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bronze-in-tokyo-olympics-changed-the-face-of-indian-hockey-amit-rohidas/</guid>
      <description>तोक्यो ओलंपिक में मिले कांस्य ने भारतीय हॉकी की तस्वीर बदली: अमित रोहिदास भारतीय टीम के डिफेंडर अमित रोहिदास का मानना है कि तोक्यो ओलंपिक में मिले ऐतिहासिक कांस्य पदक ने भारतीय हॉकी का चेहरा बदलकर युवाओं को इस खेल में उतरने के लिये प्रेरित किया है। रोहिदास ने कहा कि गांव के बच्चों को एफआईएच विश्व कप का बेताबी से इंतजार है जो 13 से 29 जनवरी तक भुवनेश्वर और राउरकेला में खेला जायेगा। रोहिदास ने हॉकी इंडिया के पॉडकास्ट ‘हॉकी ते चर्चा’ में कहा ,‘‘ तोक्यो ओलंपिक के कांस्य पदक ने बहुत कुछ बदला।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने जोहोर कप हॉकी में आस्ट्रेलिया से ड्रॉ खेला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-played-a-draw-with-australia-in-johor-cup-hockey/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-played-a-draw-with-australia-in-johor-cup-hockey/</guid>
      <description>भारत ने जोहोर कप हॉकी में आस्ट्रेलिया से ड्रॉ खेला भारतीय जूनियर पुरूष हॉकी टीम ने सुल्तान जोहोर बाहरू कप में बुधवार को आस्ट्रेलिया को 5 .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
