<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hockey on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/hockey/</link>
    <description>Recent content in Hockey on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Dec 2022 06:53:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/hockey/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> जफर इकबाल ने कहा, हॉकी वर्ल्ड कप में भारत मुश्किल पूल में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/zafar-iqbal-said-india-in-tough-pool-at-hockey-world-cup/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 06:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/zafar-iqbal-said-india-in-tough-pool-at-hockey-world-cup/</guid>
      <description>जफर इकबाल ने कहा, हॉकी वर्ल्ड कप में भारत मुश्किल पूल में पूर्व कप्तान जफर इकबाल का मानना है कि भारत के लिए 47 साल बाद दोबारा हॉकी विश्व कप जीतना आसान नहीं होगा क्योंकि उसे स्पेन, इंग्लैंड और वेल्स के साथ कड़े ग्रुप में रखा गया है। जफर ने कहा कि अगर भारत 13 से 29 जनवरी तक होने वाली प्रतियोगिता के पोडियम पर जगह बनाने में सफल रहता है तो तोक्यो ओलंपिक में कांस्य पदक जीतने के बाद यह एक और बड़ी उपलब्धि होगी। भारत, स्पेन, इंग्लैंड और वेल्स के अलावा ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड, अर्जेन्टीना, जर्मनी, न्यूजीलैंड, कोरिया, फ्रांस, मलेशिया, दक्षिण अफ्रीका, जापान और चिली उन 16 टीम में शामिल हैं जो खिताब के लिए चुनौती पेश करेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हॉकी विश्व कप से पहले गोलकीपरों, ड्रैगफ्लिकरों के लिए होगा विशेष शिविर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/special-camp-for-goalkeepers-dragflickers-to-be-held-before-hockey-world-cup/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 21:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/special-camp-for-goalkeepers-dragflickers-to-be-held-before-hockey-world-cup/</guid>
      <description>हॉकी विश्व कप से पहले गोलकीपरों, ड्रैगफ्लिकरों के लिए होगा विशेष शिविर भारतीय खिलाड़ी अगले महीने होने वाले एफआईएच (अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ) पुरुष विश्व कप की तैयारी के तहत बेंगलुरु के भारतीय खेल प्राधिकरण (साइ) केंद्र में बुधवार से एक सप्ताह तक चलने वाले विशेष ड्रैगफ्लिक और गोलकीपिंग शिविर में भाग लेंगे। यह शिविर 20 दिसंबर तक चलेगा जिसमें भारतीय खिलाड़ी नीदरलैंड्स के लिए दो बार ओलंपिक स्वर्ण पदक जीतने वाले खिलाड़ी ब्रैम लोमन्स और डेनिस वान डे पोल की देखरेख में अपने कौशल को निखारेंगे। ओडिशा के भुवनेश्वर और राउरकेला में आयोजित होने वाले इस विश्व कप से पहले&amp;nbsp;लोमन्स भारतीय ड्रैगफ्लिकरों के साथ काम करेंगे, जबकि वान डी पोल गोलकीपरों के खेल में सुधार करने पर काम करेंगे।  यह विशेष शिविर सोमवार को शुरू हुआ और यह दो सप्ताह तक चलने वाले राष्ट्रीय कोचिंग शिविर का हिस्सा है। राष्ट्रीय शिविर में 33 कोर संभावित भाग लेंगे। यहां जारी विज्ञप्ति में भारतीय टीम के कोच ग्राहम रीड ने कहा, ‘‘ हम विश्व कप से पहले विशेष तौर पर ड्रैगफ्लिक और गोलकीपिंग शिविर के आयोजन के लिए हॉकी इंडिया और साइ के आभारी हैं। यह विश्व स्तरीय कोचिंग प्राप्त करने का एक शानदार अवसर है और यह निश्चित रूप से हमारे ड्रैगफ्लिकर और गोलकीपर के लिए सही तरीके को अपनाने और रणनीति बनाने में मदद करेगा।’’  कोच ने कहा, ‘‘ यह हमारे लिए काफी अहम शिविर होगा। ऑस्ट्रेलिया दौरे के आकलन के आधार पर हमें खेल के कुछ महत्वपूर्ण पहलुओं में सुधार की जरूरत है।’’ भारतीय टीम विश्व कप में अपने अभियान का आगाज 13 जनवरी को करेगी। टीम 27 दिसंबर को राउरकेला रवाना होगा। विश्व कप के लिए संभावित खिलाड़ियों की सूची: कृष्ण बहादुर पाठक, पीआर श्रीजेश, सूरज करकेरा, जरमनप्रीत सिंह, सुरेंद्र कुमार, हरमनप्रीत सिंह, वरुण कुमार, अमित रोहिदास, गुरिंदर सिंह, जुगराज सिंह, मनदीप मोर, नीलम संजीप जेस, संजय, यशदीप सिवाच, दिप्सन टिर्की, मनप्रीत सिंह, हार्दिक सिंह, विवेक सागर प्रसाद, मोइरांगथेम रबीचंद्र सिंह, शमशेर सिंह, नीलाकांता शर्मा, राजकुमार पाल, सुमित, आकाशदीप सिंह, गुरजंत सिंह, मोहम्मद राहील, मनिंदर सिंह, एस कार्थी, मनदीप सिंह, ललित कुमार उपाध्याय, अभिषेक, दिलप्रीत सिंह, सुखजीत सिंह।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hockey World Cup:  पूर्व कप्तान जफर इकबाल ने कहा कड़े पूल में होने के कारण भारत की जीत आसान नहीं  </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-former-captain-zafar-iqbal-said-that-indias-victory-is-not-easy/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 14:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-former-captain-zafar-iqbal-said-that-indias-victory-is-not-easy/</guid>
      <description>Hockey World Cup: पूर्व कप्तान जफर इकबाल ने कहा कड़े पूल में होने के कारण भारत की जीत आसान नहीं नयी दिल्ली।&amp;nbsp; पूर्व कप्तान जफर इकबाल का मानना है कि भारत के लिए 47 साल बाद दोबारा हॉकी विश्व कप जीतना आसान नहीं होगा क्योंकि उसे स्पेन, इंग्लैंड और वेल्स के साथ कड़े ग्रुप में रखा गया है। विश्व कप का आयोजन भुवनेश्वर और राउरकेला में 13 से 29 जनवरी तक होना है। भारत ने विश्व कप में एकमात्र स्वर्ण पदक 1975 में कुआलालंपुर में अजित पाल सिंह की कप्तानी में जीता था। जफर ने कहा कि अगर भारत इस प्रतिष्ठित प्रतियोगिता में पोडियम पर जगह बनाने में सफल रहता है तो तोक्यो ओलंपिक में कांस्य पदक जीतने के बाद यह एक और बड़ी उपलब्धि होगी।  भारत, स्पेन, इंग्लैंड और वेल्स के अलावा ऑस्ट्रेलिया, बेल्जियम, नीदरलैंड, अर्जेन्टीना, जर्मनी, न्यूजीलैंड, कोरिया, फ्रांस, मलेशिया, दक्षिण अफ्रीका, जापान और चिली उन 16 टीम में शामिल हैं जो खिताब के लिए चुनौती पेश करेंगी। भारत पांचवें स्थान के साथ पूल डी टीम में शीर्ष रैंकिंग वाली टीम है। इंग्लैंड की विश्व रैंकिंग छह जबकि स्पेन की आठ है। वेल्स दुनिया की 15वें नंबर की टीम है। जफर ने हॉकी इंडिया की विज्ञप्ति में कहा, ‘‘विश्व स्तर की प्रतियोगिताओं में आपको नहीं पता कि कौन सी टीम शीर्ष फॉर्म में होगी। बेल्जियम, नीदरलैंड, ऑस्ट्रेलिया, इंग्लैंड, स्पेन और भारत जैसी कई मजबूत टीम हैं।’’ उन्होंने कहा, ‘‘ग्रुप चरण में हमारे सामने कड़े मुकाबले होंगे। हमें स्पेन, इंग्लैंड और वेल्स से भिड़ना है और ये सभी टीम मजबूत हैं।’’ जफर ने कहा, ‘‘मुझे यकीन है कि अगर भारत पोडियम पर जगह बनाता है जो यह बड़ी उपलब्धि होगी। हमारे टीम में कई शानदार खिलाड़ी हैं जो हमेशा अपना सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन करते हैं और जो तोक्यो ओलंपिक के हीरो हैं। इसलिए उम्मीद करते हैं कि वे एक बार फिर उस सफलता को दोहरा पाएंगे।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nations Cup: भारतीय महिला हॉकी टीम ने एफआईएच नेशंस कप में चिली को 3-1 से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nations-cup-indian-womens-hockey-team-beat-chile-3-1-in-fih-nations-cup/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 11:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nations-cup-indian-womens-hockey-team-beat-chile-3-1-in-fih-nations-cup/</guid>
      <description>Nations Cup: भारतीय महिला हॉकी टीम ने एफआईएच नेशंस कप में चिली को 3-1 से हराया वेलेंसिया। भारतीय महिला हॉकी टीम ने एफआईएच (अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ) नेशंस कप अभियान के पहले मैच में रविवार को यहां चिली को 3-1 से शिकस्त दी। पूल बी के इस मैच में कुमारी संगीता ने दूसरे मिनट में गोल कर भारत का खाता खोला। &amp;nbsp;सोनिका और नवनीत कौर ने क्रमश: 10वें और 31वें मिनट में गोल कर टीम की बढ़त को 3-0 कर दिया। चिली की विलग्रान फर्नांडा ने 43वें मिनट में पेनल्टी कार्नर पर गोल किया। भारतीय टीम के तीनों गोल मैदानी प्रयासों से आए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hockey World Cup: देशव्यापी दौरे के तहत गुवाहाटी पहुंची ट्रॉफी, ओडिशा में पुरूष हॉकी विश्व कप 13 से 29 जनवरी तक होना है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-trophy-reached-guwahati-for-countrywide-tour-world-cup-to-be-held-in-odisha/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 13:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hockey-world-cup-trophy-reached-guwahati-for-countrywide-tour-world-cup-to-be-held-in-odisha/</guid>
      <description>Hockey World Cup: देशव्यापी दौरे के तहत गुवाहाटी पहुंची ट्रॉफी, ओडिशा में पुरूष हॉकी विश्व कप 13 से 29 जनवरी तक होना है हॉकी विश्व कप की ट्रॉफी अपने देशव्यापी दौरे के तहत असम के सबसे बड़े शहर गुवाहाटी पहुंची। ट्रॉफी की यात्रा मेजबान ओडिशा से शुरू होकर वहीं खत्म होगी। ट्रॉफी यहां मणिपुर की राजधानी इम्फाल से बृहस्पतिवार को पहुंची और इसे शहर में घुमाया गया। एक आधिकारिक विज्ञप्ति के अनुसार शीर्ष सरकारी अधिकारियों और असम हॉकी के महासचिव तपन कुमार दास ने ट्रॉफी का स्वागत किया। ट्रॉफी का काफिला जैसे ही गुवाहाटी यूनिवर्सिटी के पास से गुजरा , छात्रों और शिक्षकों ने उसका स्वागत किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पांचवें हॉकी टेस्ट में ऑस्ट्रेलिया से 4-5 से हारा भारत, श्रृंखला 1-4 से गंवाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-lost-4-5-to-australia-in-the-fifth-hockey-test-lost-the-series-1-4/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 13:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-lost-4-5-to-australia-in-the-fifth-hockey-test-lost-the-series-1-4/</guid>
      <description>पांचवें हॉकी टेस्ट में ऑस्ट्रेलिया से 4-5 से हारा भारत, श्रृंखला 1-4 से गंवाई भारत को रविवार को यहां पांचवें और अंतिम हॉकी टेस्ट में ऑस्ट्रेलिया के खिलाफ 4-5 से शिकस्त का सामना करना पड़ा जिससे उसने पांच मैचों की श्रृंखला 1-4 से गंवा दी। टॉम विकहैम (दूसरे और 17वें मिनट) ने ऑस्ट्रेलिया के लिए दो गोल दागे जबकि एरेन जेलवस्की (30वें मिनट), जेकब एंडरसन (40वें मिनट) और जेक वेटन (54वें मिनट) ने भी मेजबान टीम की तरफ से एक-एक गोल किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय हॉकी टीम ने ऑस्ट्रेलिया को 4-3 से हराकर किया उलटफेर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-hockey-team-upset-australia-by-defeating-them-4-3/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 15:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-hockey-team-upset-australia-by-defeating-them-4-3/</guid>
      <description>भारतीय हॉकी टीम ने ऑस्ट्रेलिया को 4-3 से हराकर किया उलटफेर भारतीय पुरुष हॉकी टीम ने पांच मैचों की श्रृंखला के तीसरे टेस्ट में दुनिया की नंबर एक टीम ऑस्ट्रेलिया को बुधवार को यहां 4-3 से हराकर उलटफेर किया। शुरुआती दोनों मैचों में जीत दर्ज करने में नाकाम रहा भारत इस अप्रत्याशित सफलता के साथ श्रृंखला को जीवंत रखने में कामयाब रहा। टीम के लिए कप्तान हरमनप्रीत सिंह (12वें मिनट), अभिषेक (47वें मिनट), शमशेर सिंह (57वें मिनट) और आकाशदीप सिंह (60वें मिनट) ने गोल किए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हॉकी के दूसरे मैच में गोवर्स की हैट्रिक, ऑस्ट्रेलिया ने भारत को 7-4 से शिकस्त दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/govers-hat-trick-in-the-second-match-of-hockey-australia-defeated-india-7-4/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/govers-hat-trick-in-the-second-match-of-hockey-australia-defeated-india-7-4/</guid>
      <description>हॉकी के दूसरे मैच में गोवर्स की हैट्रिक, ऑस्ट्रेलिया ने भारत को 7-4 से शिकस्त दी ब्लैक गोवर्स ने अपना शानदार प्रदर्शन जारी रखते हुए हैट्रिक जमायी जिससे ऑस्ट्रेलिया ने पांच मैचों की हॉकी श्रृंखला के दूसरे मैच में रविवार को यहां भारत को 7-4 से करारी शिकस्त दी। भारतीय कप्तान हरमनप्रीत सिंह ने तीसरे मिनट में ही पेनल्टी को गोल में बदलकर टीम को अच्छी शुरुआत दिलाई थी। भारतीयों की खुशी हालांकि क्षणिक रही क्योंकि ऑस्ट्रेलियाई टीम की तरफ से गोवर्स और जैक वेल्च ने दनादन गोल दागने शुरू कर दिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रघुनाथ ने भारत को पुरुष हॉकी विश्व कप खिताब का प्रबल दावेदार बताया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/raghunath-said-india-strong-contender-for-mens-hockey-world-cup-title/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 08:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/raghunath-said-india-strong-contender-for-mens-hockey-world-cup-title/</guid>
      <description>रघुनाथ ने भारत को पुरुष हॉकी विश्व कप खिताब का प्रबल दावेदार बताया पूर्व खिलाड़ी वीआर रघुनाथ को लगता है कि 13 से 29 जनवरी तक भुवनेश्वर और राउरकेला में होने वाले आगामी एफआईएच पुरूष हॉकी विश्व कप में मेजबान भारत पोडियम स्थान हासिल करने का प्रबल दावेदार है। हॉकी इंडिया की विज्ञप्ति के अनुसार एशियाई खेलों की स्वर्ण पदक विजेता टीम के सदस्य रह चुके रघुनाथ ने कहा, ‘‘हम निश्चित रूप से एफआईएच ओडिशा हॉकी पुरूष विश्व कप 2023 भुवनेश्वर-राउरकेला में पदक के दावेदार हैं। हमें घरेलू मैदान और घरेलू प्रशंसकों का लाभ मिलेगा और हमें निश्चित रूप से इसका फायदा उठाना चाहिए। ’’  भारत ने 41 साल का इंतजार खत्म करते हुए पिछले साल तोक्यो ओलंपिक में ऐतिहासिक कांस्य पदक जीता था और पूर्व ड्रैग फ्लिकर ने कहा कि इस टूर्नामेंट में पोडियम स्थान देश में खेल के लिये यादगार लम्हा होगा। भारत ने अभी तक विश्व कप में तीन पदक जीते हैं जिसमें देश 1971 में शुरूआती चरण में तीसरे स्थान पर रहा था जिसके बाद टीम ने 1973 में रजत पदक और 1975 कुआलालम्पुर में स्वर्ण पदक जीता था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ तैयब इकराम एफआईएच अध्यक्ष बने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/asian-hockey-federation-ceo-tyeb-ikram-appointed-fih-president/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 10:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/asian-hockey-federation-ceo-tyeb-ikram-appointed-fih-president/</guid>
      <description>एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ तैयब इकराम एफआईएच अध्यक्ष बने एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ मकाऊ के मोहम्मद तैयब इकराम को शनिवार को अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ (एफआईएच) का नया अध्यक्ष चुना गया जो भारत के नरिंदर बत्रा की जगह लेंगे। इकराम ने बेल्जियम के मार्क कूड्रोन को यहां आनलाइन हुई एफआईएच की 48वीं कांग्रेस में 79 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम बने एईशियाई हॉकी केअध्यक्ष</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistans-mohammad-tyeb-ikram-appointed-president-of-asian-hockey/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 17:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistans-mohammad-tyeb-ikram-appointed-president-of-asian-hockey/</guid>
      <description>पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम बने एईशियाई हॉकी केअध्यक्ष एशियाई हॉकी महासंघ के सीईओ पाकिस्तान के मोहम्मद तैयब इकराम को शनिवार को अंतरराष्ट्रीय हॉकी महासंघ (एफआईएच) का नया अध्यक्ष चुना गया जो भारत के नरिंदर बत्रा की जगह लेंगे। इकराम ने बेल्जियम के मार्क कूड्रोन को यहां आनलाइन हुई एफआईएच की 48वीं कांग्रेस में 79 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> तोक्यो ओलंपिक में मिले कांस्य ने भारतीय हॉकी की तस्वीर बदली: अमित रोहिदास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bronze-in-tokyo-olympics-changed-the-face-of-indian-hockey-amit-rohidas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 16:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bronze-in-tokyo-olympics-changed-the-face-of-indian-hockey-amit-rohidas/</guid>
      <description>तोक्यो ओलंपिक में मिले कांस्य ने भारतीय हॉकी की तस्वीर बदली: अमित रोहिदास भारतीय टीम के डिफेंडर अमित रोहिदास का मानना है कि तोक्यो ओलंपिक में मिले ऐतिहासिक कांस्य पदक ने भारतीय हॉकी का चेहरा बदलकर युवाओं को इस खेल में उतरने के लिये प्रेरित किया है। रोहिदास ने कहा कि गांव के बच्चों को एफआईएच विश्व कप का बेताबी से इंतजार है जो 13 से 29 जनवरी तक भुवनेश्वर और राउरकेला में खेला जायेगा। रोहिदास ने हॉकी इंडिया के पॉडकास्ट ‘हॉकी ते चर्चा’ में कहा ,‘‘ तोक्यो ओलंपिक के कांस्य पदक ने बहुत कुछ बदला।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत ने जोहोर कप हॉकी में आस्ट्रेलिया से ड्रॉ खेला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-played-a-draw-with-australia-in-johor-cup-hockey/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-played-a-draw-with-australia-in-johor-cup-hockey/</guid>
      <description>भारत ने जोहोर कप हॉकी में आस्ट्रेलिया से ड्रॉ खेला भारतीय जूनियर पुरूष हॉकी टीम ने सुल्तान जोहोर बाहरू कप में बुधवार को आस्ट्रेलिया को 5 .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
