<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pti on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/pti/</link>
    <description>Recent content in Pti on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/pti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>खाद्य तेलों की भंडारण सीमा के आदेश से थोक विक्रेताओं को मिली छूट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/wholesalers-get-exemption-from-the-order-of-storage-limit-of-edible-oils/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/wholesalers-get-exemption-from-the-order-of-storage-limit-of-edible-oils/</guid>
      <description>खाद्य तेलों की भंडारण सीमा के आदेश से थोक विक्रेताओं को मिली छूट सरकार ने कीमतों में आई गिरावट को देखते हुए मंगलवार को खाद्य तेलों एवं तिलहनों के थोक विक्रेताओं और शॉपिंग श्रृंखला खुदरा विक्रेताओं को भंडारण सीमा के आदेश से छूट दे दी। खाद्य एवं उपभोक्ता मामलों के मंत्रालय ने एक बयान में खाद्य तेल एवं तिलहन के विक्रेताओं पर से भंडारण सीमा हटाए जाने के आदेश की जानकारी देते हुए कहा कि इसे तत्काल प्रभाव से लागू किया जा रहा है। मंत्रालय ने कहा कि इस कदम से थोक विक्रेताओं एवं शॉपिंग श्रृंखला खुदरा विक्रेताओं को खाद्य तेलों की अधिक किस्में एवं ब्रांड रखने की छूट मिल जाएगी। फिलहाल भंडारण की एक सीमा होने से उनके पास खाद्य तेलों का सीमित स्टॉक ही रहता था। सरकार ने खाद्य तेलों एवं तिलहन की कीमतों को नियंत्रण में रखने के लिए पिछले साल आठ अक्टूबर को खुदरा विक्रेताओं, थोक विक्रेताओं एवं थोक उपभोक्ताओं पर भंडारण सीमा लगा दी थी। इसमें भंडारण सीमा तय करने का अधिकार राज्यों को दिया गया था। उसके बाद केंद्र ने तय की गई समान भंडारण सीमा का प्रावधान करते हुए पाबंदी का आदेश 30 जून तक के लिए बढ़ा दिया। बाद में इसे 31 दिसंबर, 2022 तक के लिए बढ़ा दिया गया था। खाद्य मंत्रालय ने कहा कि देश में खाद्य तेलों एवं तिलहनों की मौजूदा कीमतों का अध्ययन करने के बाद भंडारण सीमा की समीक्षा की गई। कीमतों में अंतरराष्ट्रीय एवं घरेलू स्तर पर लगातार आ रही नरमी को देखते हुए भंडारण सीमा हटाने का फैसला किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इमरान ने कहा- पीटीआई-पाकिस्तान सेना के बीच झड़प की साजिश रच रहे विरोधी दल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/imran-said-opposing-parties-plotting-clash-between-pti-pakistan-army/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/imran-said-opposing-parties-plotting-clash-between-pti-pakistan-army/</guid>
      <description>इमरान ने कहा- पीटीआई-पाकिस्तान सेना के बीच झड़प की साजिश रच रहे विरोधी दल पाकिस्तान के पूर्व प्रधानमंत्री इमरान खान ने मंगलवार को अपने राजनीतिक विरोधियों पर निशाना साधते हुए आरोप लगाया कि वे उनकी पाकिस्तान तहरीक-ए-इंसाफ पार्टी (पीटीआई) और देश की सेना के बीच टकराव की साजिश कर रहे हैं। खान ने घोषणा की है कि उनका मकसद मार्च के जरिए हकीकी आजादी (वास्तविक आजादी)हासिल करना है। खान के अनुसार,स्वतंत्र और निष्पक्ष चुनाव तुरंत कराये जाने पर ही हकीकी आजादी संभव है और वह देश के प्रतिष्ठान (सेना) के खिलाफ नहीं हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन नेचुरल उपायों को अपनाकर आप अपने नाखूनों को रख सकते हैं हेल्दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/by-adopting-these-natural-remedies-you-can-make-your-nails-healthy/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 16:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/by-adopting-these-natural-remedies-you-can-make-your-nails-healthy/</guid>
      <description>इन नेचुरल उपायों को अपनाकर आप अपने नाखूनों को रख सकते हैं हेल्दी आज के समय में महिलाएं अपने नेल्स को आकर्षक बनाने के लिए जेल मेनीक्योर से लेकर नेल एक्सटेंशन का सहारा लेती हैं। इसके कारण कुछ समय के लिए नेल्स भले ही खूबसूरत लगे, लेकिन इसके कारण आपके नेल्स कमजोर हो जाते हैं। ऐसे में जरूरत होती है कि आप अपने नेल्स को अतिरिक्त ख्याल रखें। नेल्स को हेल्दी बनाए रखने के लिए उनकी केयर करनी बेहद जरूरी होती है। तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसे नेचुरल उपाय बता रहे हैं, जिनकी मदद से आप अपने नेल्स को हेल्दी रख सकती हैं−</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीए करने के बाद आपके पास टॉप कॅरियर विकल्प क्या हो सकते हैं और क्या करें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-are-the-top-career-options-you-can-have-after-doing-ba-and-what-to-do/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 13:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-are-the-top-career-options-you-can-have-after-doing-ba-and-what-to-do/</guid>
      <description>बीए करने के बाद आपके पास टॉप कॅरियर विकल्प क्या हो सकते हैं और क्या करें कला स्नातक (बीए) में स्नातक की डिग्री प्राप्त करने के बाद हम में से बहुत से लोग यह नहीं जानते हैं कि अपनी मूल डिग्री के संकलन के बाद उन्हें किस कैरियर का अनुसरण&amp;nbsp; करना चाहिए। क्या वे उच्च ऑनलाइन शिक्षा के लिए जाएंगे या प्रतियोगी परीक्षाओं की तैयारी करेंगे या उन्हें कॉर्पोरेट जगत में कदम रखना चाहिए?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
