<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pti on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/pti/</link>
    <description>Recent content in Pti on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 06:11:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/pti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>भाजपा नेता ने लगाया माध्यमिक शिक्षा विभाग के संयुक्त निदेशक पर भ्रष्टाचार का आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-leader-accused-the-joint-director-of-secondary-education-department-of-corruption/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 06:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-leader-accused-the-joint-director-of-secondary-education-department-of-corruption/</guid>
      <description>भाजपा नेता ने लगाया माध्यमिक शिक्षा विभाग के संयुक्त निदेशक पर भ्रष्टाचार का आरोप अयोध्या के एक वरिष्ठ भाजपा नेता ने जिले में तैनात माध्यमिक शिक्षा विभाग के एक संयुक्त निदेशक पर बड़े पैमाने पर भ्रष्टाचार में लिप्त होने का आरोप लगाते हुए इस सिलसिले में मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ से शिकायत की है। उन्होंने साथ ही, इस मामले की सीबीआई और प्रवर्तन निदेशालय से जांच कराने की मांग भी की है। भाजपा की अयोध्या इकाई के प्रवक्ता और मीडिया प्रभारी रजनीश सिंह ने बृहस्पतिवार को पीटीआई- को बताया कि अयोध्या में माध्यमिक शिक्षा विभाग के संयुक्त निदेशक अरविंद पांडे बड़े पैमाने पर भ्रष्टाचार में शामिल हैं और अयोध्या में उनका एक लग्जरी होटल, बाराबंकी में डिग्री कॉलेज और अनेक स्थानों पर बेनामी जमीन हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट में व्यक्तिगत आयकर छूट की सीमा को बढ़ाकर पांच लाख रुपये किया जाए : एसोचैम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/assocham-said-personal-income-tax-exemption-limit-should-be-increased-to-lakh-rupees/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 22:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/assocham-said-personal-income-tax-exemption-limit-should-be-increased-to-lakh-rupees/</guid>
      <description>बजट में व्यक्तिगत आयकर छूट की सीमा को बढ़ाकर पांच लाख रुपये किया जाए : एसोचैम आगामी बजट में व्यक्तिगत आयकर छूट की सीमा को दोगुना कर पांच लाख रुपये किया जाना चाहिए। उद्योग मंडल एसोचैम ने बृहस्पतिवार को इस बात की पैरोकारी करते हुए कहा कि इससे अर्थव्यवस्था में उपभोग को बढ़ावा मिलेगा। इस समय सामान्य रूप से 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहतरीन उलटफेरों से भरपूर रहा है FIFA World Cup, छोटी टीमों ने दिखाया दमदार खेल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/many-teams-played-exceptionally-well-during-fifa-world-cup-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 16:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/many-teams-played-exceptionally-well-during-fifa-world-cup-2022/</guid>
      <description>बेहतरीन उलटफेरों से भरपूर रहा है FIFA World Cup, छोटी टीमों ने दिखाया दमदार खेल फीफा विश्व कप 2022 में इस बार कई तरह के उलटफेर देखने को मिले है। ये फीफा विश्व कप पूरी तरह से अप्रत्याशित नतीजों से काफी आश्चर्यजनक रहा है। इस विश्व कप में कई ऐसे खिलाड़ी भी हैं जो पूरे साल अलग अलग क्लबों में जुड़कर एक साथ खेलते हैं मगर विश्व कप में एक दूसरे के विरोधी बनकर मैदान में उतरे हैं। ऐसे में हर खिलाड़ी एक दूसरे की कमी और ताकत के बारे में भली भांति परिचित हैं। शायद यही कारण रहा कि मोरक्को ने स्टार फुटबॉलर क्रिस्टियानो रोनाल्डो के नेतृत्व वाली पुर्तगाल को नॉकआउट कर सबको चौंका दिया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्रीय मंत्री यादव का ट्वीट सभी आठ चीते नए माहौल में अच्छी तरह ढल रहे हैं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tweet-of-union-minister-yadav-all-eight-leopards-are-adapting-well-to-the-new-environment/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tweet-of-union-minister-yadav-all-eight-leopards-are-adapting-well-to-the-new-environment/</guid>
      <description>केंद्रीय मंत्री यादव का ट्वीट सभी आठ चीते नए माहौल में अच्छी तरह ढल रहे हैं श्योपुर। केंद्रीय पर्यावरण, वन और जलवायु परिवर्तन मंत्री भूपेंद्र यादव ने रविवार को कहा कि मध्य प्रदेश के कूनो राष्ट्रीय उद्यान (केएनपी) में सभी आठ चीते ठीक हैं और नए माहौल में अच्छी तरह से ढल रहे हैं। आठ चीतों को 17 सितंबर को दक्षिणी अफ्रीका के नामीबिया से ‘महत्वपूर्ण प्रजाति पुन: परिचय परियोजना’ के तहत लाया गया था और उन्हें उसी दिन प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी द्वारा उनके बाड़ों में छोड़ दिया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बंबई उच्च न्यायालय में  अनिल देशमुख की जमानत याचिका मंजूर,  भ्रष्टाचार के मामले में है गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/anil-deshmukhs-bail-plea-approved-in-bombay-high-court-arrested-in-corruption-case/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 11:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/anil-deshmukhs-bail-plea-approved-in-bombay-high-court-arrested-in-corruption-case/</guid>
      <description>बंबई उच्च न्यायालय में अनिल देशमुख की जमानत याचिका मंजूर, भ्रष्टाचार के मामले में है गिरफ्तार मुंबई। बंबई उच्च न्यायालय ने महाराष्ट्र के पूर्व गृह मंत्री और राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (राकांपा) के नेता अनिल देशमुख को भ्रष्टाचार के एक मामले में सोमवार को जमानत दे दी। इस मामले की जांच केंद्रीय जांच ब्यूरो (सीबीआई) कर रहा है। हालांकि देशमुख जेल से बाहर नहीं निकल सकेंगे क्योंकि उच्च न्यायालय ने सीबीआई द्वारा उच्चतम न्यायालय में इसे चुनौती देने के लिए समय मांगे जाने के बाद आदेश को दस दिन तक स्थगित रखा है। न्यायमूर्ति एम एस कार्णिक की एकल पीठ ने दोनों पक्षों की दलीलें सुनने के बाद देशमुख की जमानत याचिका मंजूर कर ली।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corruption Case: देशमुख की जमानत याचिका पर आज फैसला सुना सकती है अदालत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/corruption-case-court-may-pronounce-verdict-on-deshmukhs-bail-plea-today/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 11:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/corruption-case-court-may-pronounce-verdict-on-deshmukhs-bail-plea-today/</guid>
      <description>Corruption Case: देशमुख की जमानत याचिका पर आज फैसला सुना सकती है अदालत मुंबई। महाराष्ट्र के पूर्व गृह मंत्री अनिल देशमुख की जमानत याचिका पर बंबई उच्च न्यायालय आज यानी सोमवार को फैसला सुना सकता है। देशमुख के खिलाफ यह मामला भ्रष्टाचार और पद के दुरुपयोग से संबंधित है, जिसकी जांच केंद्रीय अन्वेषण ब्यूरो (सीबीआई) कर रहा है। न्यायमूर्ति एम.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेरू की नयी राष्ट्रपति ने कैबिनेट से भ्रष्टाचार विरोधी शपथ लेने को कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/perus-new-president-asks-cabinet-to-take-anti-corruption-oath/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 05:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/perus-new-president-asks-cabinet-to-take-anti-corruption-oath/</guid>
      <description>पेरू की नयी राष्ट्रपति ने कैबिनेट से भ्रष्टाचार विरोधी शपथ लेने को कहा पेरू की राष्ट्रपति दीना बोलुआर्ते ने देश की पहली महिला राष्ट्रपति बनने के तीन दिन बाद शनिवार को नयी कैबिनेट को शपथ दिलाई और अपने हर मंत्री से भ्रष्टाचार में लिप्त न होने का संकल्प लेने को कहा। पेड्रो कैस्टिलो को बुधवार को देश के राष्ट्रपति पद से हटा दिया गया था। इसके बाद उपराष्ट्रपति के रूप में सेवाएं दे रहीं बोलुआर्ते को देश का नया राष्ट्रपति नियुक्त किया गया था। उन्होंने कैबिनेट के लिए 17 मंत्रियों का चयन किया, जो यह तय करने में अहम भूमिका निभाएंगे कि राजनीतिक संकट का सामना कर रहे इस दक्षिण अमेरिकी देश में स्थिति संभलेगी या और खराब होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter: फिर से शुरू हो सकता है ब्लू टिक सब्सक्रिप्शन, वेब उपयोगकर्ताओं को प्रति माह आठ डॉलर, आईफोन उपयोगकर्ताओं को प्रति माह 11 डॉलर का शुल्क</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/twitter-blue-tick-subscription-may-start-again-web-users-will-be-charged-8-per-month/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 11:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/twitter-blue-tick-subscription-may-start-again-web-users-will-be-charged-8-per-month/</guid>
      <description>Twitter: फिर से शुरू हो सकता है ब्लू टिक सब्सक्रिप्शन, वेब उपयोगकर्ताओं को प्रति माह आठ डॉलर, आईफोन उपयोगकर्ताओं को प्रति माह 11 डॉलर का शुल्क न्यूयॉर्क। ट्विटर एक बार फिर अपनी ‘ब्लू चेकमार्क’ सेवा शुरू करने की कोशिश कर रहा है। एक महीने पहले उसकी यह कोशिश नाकाम रही थी। सोशल मीडिया कंपनी ने शनिवार को कहा कि वह उपयोगकर्ताओं को सोमवार से ट्विटर ब्लू का सब्सक्रिप्शन खरीदने देगी ताकि वे ब्लू वेरिफाइड अकाउंट और विशेष फीचर हासिल कर सकें। ब्लू चेकमार्क मूलत: ऐसी कंपनियों, हस्तियों, सरकारी संस्थाओं और पत्रकारों को दिया जाता है जो ट्विटर द्वारा सत्यापित होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peru: राष्ट्रपति डीना बोलुआर्टे ने कैबिनेट से भ्रष्टाचार विरोधी शपथ लेने को कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/peru-president-dina-boluarte-asks-cabinet-to-take-anti-corruption-oath/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 11:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/peru-president-dina-boluarte-asks-cabinet-to-take-anti-corruption-oath/</guid>
      <description>Peru: राष्ट्रपति डीना बोलुआर्टे ने कैबिनेट से भ्रष्टाचार विरोधी शपथ लेने को कहा लीमा, 11 दिसंबर (एपी) पेरू की राष्ट्रपति डीना बोलुआर्टे ने देश की पहली महिला राष्ट्राध्यक्ष बनने के महज तीन दिन बाद शनिवार को नयी कैबिनेट को शपथ दिलाई और अपने हर मंत्री से भ्रष्टाचार में लिप्त न होने का संकल्प लेने को कहा। पेड्रो कैस्टिलो को बुधवार को देश के राष्ट्रपति पद से हटाया गया था। इसके बाद उपराष्ट्रपति के रूप में सेवाएं दे रहीं बोलुआर्टे को राष्ट्रपति नियुक्त किया गया था। उन्होंने कैबिनेट के लिए 16 मंत्रियों का चयन किया, जो राजनीतिक संकट का सामना कर रहे दक्षिण अमेरिकी देश में स्थिति को संभालने में अहम भूमिका निभाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिकी नीति का जिक्र करते हुए पुतिन ने दे डाली नई चेतावनी, कहा- खतरा होने पर उठा सकता है कदम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/russia-may-adopt-us-pre-emptive-strike-strategy-says-putin/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 11:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/russia-may-adopt-us-pre-emptive-strike-strategy-says-putin/</guid>
      <description>अमेरिकी नीति का जिक्र करते हुए पुतिन ने दे डाली नई चेतावनी, कहा- खतरा होने पर उठा सकता है कदम मॉस्को। रूस के राष्ट्रपति व्लादिमीर पुतिन ने शुक्रवार को चेतावनी दी कि मॉस्को दुश्मन से हमले के खतरे के जवाब में उस पर पहले हमला करने की अमेरिका की रणनीति अपना सकता है और उसके पास ऐसा करने के लिए काफी हथियार हैं। पुतिन ने पूर्व सोवियत देशों के आर्थिक गठबंधन के किर्गिस्तान में हुए सम्मेलन में अमेरिकी नीति का जिक्र करते हुए कहा कि हम इसके बारे में सिर्फ सोच रहे हैं। वे पिछले कुछ वर्ष में इसके बारे में खुलकर बात करने से कतराते नहीं रहे हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pakistan: ‘डेली मेल’ ने भ्रष्टाचार के झूठे आरोप के लिए प्रधानमंत्री शहबाज से मांगी माफी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-daily-mail-apologizes-to-prime-minister-shehbaz-for-false-allegation-of-corruption/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 12:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-daily-mail-apologizes-to-prime-minister-shehbaz-for-false-allegation-of-corruption/</guid>
      <description>Pakistan: ‘डेली मेल’ ने भ्रष्टाचार के झूठे आरोप के लिए प्रधानमंत्री शहबाज से मांगी माफी एक प्रमुख ब्रिटिश प्रकाशन और समाचार वेबसाइट ने पाकिस्तान के प्रधानमंत्री शहबाज शरीफ से 2019 में प्रकाशित एक लेख में ‘त्रुटि’ के लिए माफी मांगी है, जिसमें उसने प्रधानमंत्री पर ‘ब्रिटिश विदेश सहायता धनराशि चुराने’ का आरोप लगाया था। एक मीडिया रिपोर्ट में यह जानकारी दी गई। ब्रिटिश प्रकाशन ‘द मेल ऑन संडे’ और समाचार साइट ‘मेल ऑनलाइन’ ने बृहस्पतिवार को शहबाज से माफी मांगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंडोनेशिया के माउंट सेमेरु में फिर हुआ ज्वालामुखी विस्फोट, लोगों को सुरक्षित क्षेत्रों में पहुंचाया गया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/volcanic-eruption-again-in-indonesias-mount-semeru-people-were-evacuated-to-safe-areas/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 16:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/volcanic-eruption-again-in-indonesias-mount-semeru-people-were-evacuated-to-safe-areas/</guid>
      <description>इंडोनेशिया के माउंट सेमेरु में फिर हुआ ज्वालामुखी विस्फोट, लोगों को सुरक्षित क्षेत्रों में पहुंचाया गया इंडोनेशिया की सबसे घनी आबादी वाले द्वीप पर स्थित सबसे ऊंचे ज्वालामुखी में रविवार को हुए नए विस्फोट में गैस के गुबार और लावा की नदियां फूटीं। राष्ट्रीय आपदा प्रबंधन एजेंसी के प्रवक्ता अब्दुल मुहरी के अनुसार, ऊर्जा एवं खनिज संसाधन मंत्रालय के तहत ज्वालामुखी विज्ञान और भूवैज्ञानिक खतरा शमन एजेंसी की जानकारी का हवाला देते हुए कहा कि मॉनसून की बारिश खत्म हो गई और 3,676 मीटर ऊंचे माउंट सेमेरू के ऊपर लावा का गुंबद ढह गया, जिससे विस्फोट हुआ।  कई गांवों में ज्वालामुखी से निकले लावों से पैदा हुए राख के गुबार के कारण सूरज की रोशनी नहीं पहुंच पा रही है, लेकिन किसी के हताहत होने की खबर नहीं है। लोगों को क्रेटर के मुहाने से पांच किलोमीटर दूर रहने और क्रेटर से लगभग 13 किलोमीटर दूर स्थित बेसुक कोबोकन नदी के दक्षिण-पूर्वी क्षेत्र से दूर रहने की सलाह दी गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCD Elections:  केजरीवाल ने भ्रष्टाचार बढ़ाया, धामी ने कहा- दिल्ली की जनता सब देख रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ejriwal-increased-corruption-dhami-said/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 12:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ejriwal-increased-corruption-dhami-said/</guid>
      <description>MCD Elections: केजरीवाल ने भ्रष्टाचार बढ़ाया, धामी ने कहा- दिल्ली की जनता सब देख रही है दिल्ली नगर निगम चुनाव को लेकर राजधानी में राजनीतिक दलों का चल रहा प्रचार आज थम जाएगा। राज्य चुनाव आयोग के आदेश के अनुसार आज 2 दिसंबर शाम 5 बजे से प्रचार पर पूरी तरह रोक होगी। त्तराखंड के मुख्यमंत्री और भाजपा नेता पुष्कर सिंह धामी ने अपनी पार्टी के लिए शाहदरा में रोड शो किया। उत्तराखंड के सीएम और बीजेपी नेता पुष्कर सिंह धामी ने कहा कि बीजेपी ने एमसीडी में बहुत काम किया है। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने भ्रष्टाचार बढ़ाया है और उनके मंत्री जेल में बंद हैं। दिल्ली की जनता यह सब देख रही है।इसे भी पढ़ें: Shraddha Murder Case : आफताब का आज होगा पोस्ट नार्को टेस्टपुष्कर सिंह धानी ने कहा कि लोग 4 तारीख का इंतजार कर रहे हैं ताकि वो भारतीय जनता पार्टी को वोट दे सकें क्योंकि बीजेपी ने नगर निगम में अच्छा काम किया है तो वहीं केजरीवाल जी ने भ्रष्टाचार बढ़ाने का काम किया है,उनके मंत्री जेलों में बंद हैं,वहीं केजरीवाल जी भी चिंतित हैं कि कहीं इसमें उनका भी नाम न आ जाए।इसे भी पढ़ें: Shraddha Murder Case के आरोपी आफताब ने कबूल किया गुनाह, कपड़ों और मोबाइल की भी दी जानकारीगौरतलब है कि एमसीडी में पिछले 15 सालों से बीजेपी काबिज है। वहीं इस बार भी बीजेपी ने अपने चुनाव प्रचार की शुरुआत पार्टी के दिग्गज नेताओं के रोड शो से की। राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा से लेकर गृह मंत्री अमित शाह, उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ प्रचार करते दिखे। उसी क्रम में उत्तराखंड के सीएम धामी को भी चुनाव प्रचार के लिए बुलाया गया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान सरकार ने सैन्य अधिकारियों के खिलाफ ट्वीट करने पर पीटीआई सांसद को गिरफ्तार किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pakistan-government-arrests-pti-mp-for-tweeting-against-military-officers/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pakistan-government-arrests-pti-mp-for-tweeting-against-military-officers/</guid>
      <description>पाकिस्तान सरकार ने सैन्य अधिकारियों के खिलाफ ट्वीट करने पर पीटीआई सांसद को गिरफ्तार किया पाकिस्तान की सरकार ने वरिष्ठ सैन्य अधिकारियों के खिलाफ कथित तौर पर अभद्र और धमकाने वाली का इस्तेमाल करने पर रविवार को इमरान खान की अगुवाई वाली पाकिस्तान तहरीक-ए-इंसाफ (पीटीआई) पार्टी के एक सांसद को गिरफ्तार किया। सैन्य नेतृत्व के खिलाफ ट्वीट करने को लेकर संघीय जांच एजेंसी (एफआईए) ने आजम स्वाति को दो महीने के अंदर दूसरी बार हिरासत में लिया है। इसके पहले एफआईए ने उन्हें गत अक्टूबर में गिरफ्तार किया था।  सरकार की ओर से इस्लामाबाद साइबर क्राइम रिपोर्टिंग सेंटर (सीसीआरसी) के तकनीकी सहायक अनीसुर रहमान की ओर से दर्ज शिकायत के आधार पर एफआईए ने इलेक्ट्रॉनिक अपराध प्रतिषेध अधिनियम-2016 के तहत प्राथमिकी दर्ज की है। प्राथमिकी में कहा गया कि स्वाति और अन्य तीन ट्विटर खातों-वूल्फ1एके, हकीकतटीवी_20, आजादी99 - से दुर्भावना के तहत राज्य के संस्थानों और सेवानिवृत्त हो रहे सैन्य प्रमुख कमर जावेद बाजवा समेत अन्य वरिष्ठ सरकारी अधिकारियों के खिलाफ धमकी भरे ट्वीट करने का घृणित अभियान शुरू किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PTI के सभी सदस्य असेंबली से देंगे इस्तीफा, समर्थकों से बोले इमरान- जीना चाहते हैं, तो मौत का खौफ छोड़ दें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/all-pti-members-will-resign-from-the-assembly-imran-khan-in-pakistan/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 21:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/all-pti-members-will-resign-from-the-assembly-imran-khan-in-pakistan/</guid>
      <description>PTI के सभी सदस्य असेंबली से देंगे इस्तीफा, समर्थकों से बोले इमरान- जीना चाहते हैं, तो मौत का खौफ छोड़ दें पाकिस्तान के पूर्व प्रधानमंत्री इमरान खान ने एक बार फिर से गोली कांड के बाद विशाल जनसभा को संबोधित किया। इसके लिए वह हेलीकॉप्टर से रावलपिंडी पहुंचे थे। इस दौरान उन्होंने जबरदस्त तरीके से पाकिस्तान के प्रधानमंत्री शहबाज शरीफ और उनकी सरकार पर निशाना साधा। साथ ही साथ इमरान खान ने इस बात का भी ऐलान कर दिया कि उनकी पार्टी ने सभी विधानसभाओं से इस्तीफा देने का फैसला लिया है। इमरान खान का यह कदम पाकिस्तान की राजनीति में बड़ा कदम साबित हो सकता है। इसके साथ ही पूर्व प्रधानमंत्री ने खुद पर हुए हमलों को लेकर फिर से 3 लोगों को जिम्मेदार बताया और यह भी कहा कि मेरे ऊपर एक बार फिर से हमला कराया जा सकता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जान के खतरे के बावजूद लॉन्ग मार्च को संबोधित करेंगे इमरान, पाक गृह मंत्री ने बातचीत के लिए किया आमंत्रित</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिल्मों की अपेक्षा ओटीटी प्लेटफॉर्म पर दर्शकों के पास अधिक विकल्प : अमित साध</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/viewers-have-more-options-on-ott-platforms-than-films-amit-sadh/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 17:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/viewers-have-more-options-on-ott-platforms-than-films-amit-sadh/</guid>
      <description>फिल्मों की अपेक्षा ओटीटी प्लेटफॉर्म पर दर्शकों के पास अधिक विकल्प : अमित साध मुंबई। अभिनेता अमित साध का कहना है कि कलाकारों को स्वीकार या अस्वीकार करने की शक्ति हमेशा से ही दर्शकों के पास रही है, लेकिन फिल्मों की तुलना में स्ट्रीमिंग प्लेटफॉर्म (ओटीटी) पर उनके पास यह अधिकार ज्यादा होते हैं। अमित साध ने कहा कि कलाकारों के लिए फिल्मों की तुलना में स्ट्रीमिंग प्लेटफॉर्म (ओटीटी) पर दर्शकों का ध्यान आकर्षित करना कठिन होता है। अमित साध को काई पो चे!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Republic Day 2023: मिस्र के राष्ट्रपति अब्देल फत्ताह अल-सीसी को  मुख्य अतिथि के रूप में किया गया आमंत्रित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/egyptian-president-abdel-fattah-al-sisi-invited-as-chief-guest/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 18:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/egyptian-president-abdel-fattah-al-sisi-invited-as-chief-guest/</guid>
      <description>Republic Day 2023: मिस्र के राष्ट्रपति अब्देल फत्ताह अल-सीसी को मुख्य अतिथि के रूप में किया गया आमंत्रित भारत ने 2023 में गणतंत्र दिवस के लिए मुख्य अतिथि के रूप में मिस्र के राष्ट्रपति अब्देल फतह अल-सिसी को आमंत्रित किया है। भारत का ये कदम जो अरब दुनिया पर उसकी विशेष निगाह को दर्शाने के लिए काफी है। औपचारिक निमंत्रण तब दिया गया था जब 16 अक्टूबर को मिस्र की आधिकारिक यात्रा के दौरान विदेश मंत्री एस जयशंकर ने काहिरा में सिसी से मुलाकात की थी। मिस्र 2023 में भारत की अध्यक्षता में जी20 शिखर सम्मेलन में आमंत्रित नौ अतिथि देशों में शामिल है। इस साल दोनों देशों ने राजनयिक संबंधों की अपनी 75वीं वर्षगांठ भी मनाई है।इसे भी पढ़ें: सौर पैनल के बेहतर रखरखाव के लिए सेल्फ-क्लीनिंक कोटिंग प्रौद्योगिकी26 जनवरी को गणतंत्र दिवस समारोह के लिए मुख्य अतिथि के रूप में निमंत्रण देश के करीबी सहयोगियों और साझेदारों के लिए आरक्षित एक सांकेतिक सम्मान है। 2021 और 2022 में समारोह में कोई मुख्य अतिथि नहीं था, मुख्यतः कोविड -19 महामारी के कारण हुए व्यवधानों के कारण। ब्राजील के पूर्व राष्ट्रपति जायर बोल्सोनारो 2020 समारोह में भाग लेने वाले अंतिम मुख्य अतिथि थे। पिछले महीने सिसी के साथ अपनी बैठक के बाद जयशंकर ने एक ट्वीट में कहा कि उन्होंने पीएम मोदी की हार्दिक बधाई दी और एक व्यक्तिगत संदेश दिया&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र के इस्पात विनिर्माताओं की बिजली सब्सिडी को फिर से शुरू करने की मांग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-steel-makers-demand-resumption-of-power-subsidy/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 08:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-steel-makers-demand-resumption-of-power-subsidy/</guid>
      <description>महाराष्ट्र के इस्पात विनिर्माताओं की बिजली सब्सिडी को फिर से शुरू करने की मांग महाराष्ट्र के इस्पात विनिर्माता संघ (एसएमएएम) ने राज्य के कुछ पिछड़े क्षेत्रों को बढ़ावा देने के लिए 2019 में देवेंद्र फडणवीस सरकार द्वारा पहली बार दी गई बिजली सब्सिडी को फिर से शुरू करने की मांग की है। एसएमएएम के अध्यक्ष योगेश मंधानी ने बृहस्पतिवार को कहा कि 2019 में तत्कालीन भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार ने मराठवाड़ा, विदर्भ और खानदेश में इस्पात इकाइयों के लिए पांच रुपये प्रति यूनिट की दर से बिजली की आपूर्ति शुरू की थी। हालांकि, इसे इस साल 23 जून को वापस ले लिया गया था। उन्होंने कहा, ‘‘सब्सिडी को बंद करने से औद्योगिक विकास और उत्पादन में भारी गिरावट आई है। अब छत्तीसगढ़ और मध्य प्रदेश जैसे पड़ोसी राज्य 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पाकिस्तान में चरम पर है फौजी भ्रष्टाचार, यदि वहां सेना सुधर जाये तो वो देश भी सुधर सकता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/military-corruption-is-at-its-peak-in-pakistan/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 17:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/military-corruption-is-at-its-peak-in-pakistan/</guid>
      <description>पाकिस्तान में चरम पर है फौजी भ्रष्टाचार, यदि वहां सेना सुधर जाये तो वो देश भी सुधर सकता है पाकिस्तान की फौज को दुनिया की सबसे ज्यादा भ्रष्ट फौज माना जाता है। पाकिस्तान का हर महत्वाकांक्षी नौजवान फौज में भर्ती होना चाहता है, क्योंकि वहां मूंछों पर ताव देकर रहना और पैसा बनाना सबसे आसान होता है। पाकिस्तान के लोग फौजियों का जरूरत से ज्यादा सम्मान करते हैं या उनसे बहुत ज्यादा डरते हैं, कहा नहीं जा सकता। अब से लगभग 40 साल पहले जब मैं पहली बार पाकिस्तान गया तो रावलपिंडी में फौज के मुख्यालय के पास एक दुकान में किताबें खरीदने गया। मुझे देखते ही उस दुकान के मालिक और सारे कर्मचारी मुझे सेल्यूट मारने लगे, क्योंकि उन दिनों मैं सफारी सूट पहना करता था और मूंछें भी थोड़ी बड़ी रखता था। किताबें चुनने के बाद जब मैंने बिल मांगा तो मालिक बोला, सर आप कैसी बात कर रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र में श्रद्धा वालकर के गृहनगर में अंतरधार्मिक जोड़े की शादी का रिसेप्शन रद्द</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/inter-faith-couple-wedding-reception-cancelled-in-shraddha-walker-hometown-in-maharashtra/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/inter-faith-couple-wedding-reception-cancelled-in-shraddha-walker-hometown-in-maharashtra/</guid>
      <description>महाराष्ट्र में श्रद्धा वालकर के गृहनगर में अंतरधार्मिक जोड़े की शादी का रिसेप्शन रद्द श्रद्धा वालकर की हत्या के मद्देनजर महाराष्ट्र के वसई शहर में स्थानीय संगठनों के विरोध के बाद एक नवविवाहित हिंदू-मुस्लिम जोड़े की शादी का रिसेप्शन (स्वागत समारोह) रद्द कर दिया गया है। पुलिस ने शनिवार को यह जानकारी दी। दिल्ली में महरौली हत्याकांड की पीड़िता श्रद्धा वालकर(27) पालघर जिले के वसई शहर की रहने वाली थी। एक समाचार चैनल के संपादक ने शुक्रवार सुबह स्वागत समारोह के आमंत्रण की एक तस्वीर ट्वीट की और हैशटैग लवजिहाद और आतंकवादी कृत्य का इस्तेमाल करते हुए इसे वालकर हत्याकांड से जोड़ दिया।  एक स्थानीय पुलिस अधिकारी ने पीटीआई-को बताया कि नवविवाहित हिंदू-मुस्लिम जोड़े की शादी का रिसेप्शन रविवार शाम को वसई पश्चिम क्षेत्र के एक सभागार में होना था। पुलिस अधिकारी ने कहा कि संपादक के ट्वीट के वायरल होने के बाद, वसई में स्थानीय हिंदू और मुस्लिम संगठनों ने हॉल के मालिक को फोन किया और क्षेत्र में शांति के लिए इस कार्यक्रम को रद्द करने को कहा। उन्होंने कहा कि दंपति के परिवार के लोग शनिवार को मानिकपुर पुलिस थाने आये और बताया कि रिसेप्शन के आयोजन को फिलहाल टाल दिया गया है।  अधिकारी ने कहा कि महिला (29), जो हिंदू है जबकि उसका पति, एक मुस्लिम है और दोनों पिछले 11 सालों से एक-दूसरे को जानते हैं। दोनों परिवारों के सदस्यों ने उनके रिश्ते का समर्थन किया है और इस जोड़े ने 17 नवंबर को एक अदालत में एक अंतरधार्मिक पंजीकृत विवाह किया। गौरतलब है कि पुलिस के अनुसार आफताब अमीन पूनावाला ने अपनी ‘लिव-इन पार्टनर’ श्रद्धा वालकर (27) की गत 18 मई की शाम को कथित तौर पर गला घोंट कर हत्या कर दी थी और उसके शव के 35 टुकड़े कर दिए। आरोपी ने शव के टुकड़ों को दक्षिण दिल्ली के महरौली में अपने आवास पर लगभग तीन सप्ताह तक एक बड़े फ्रिज में रखा तथा उन्हें कई दिनों तक शहर के विभिन्न हिस्सों में फेंकता रहा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैश्विक आबादी आठ अरब तक पहुंच गई है, प्रति व्यक्ति खपत अभी भी मुख्य समस्या</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/global-population-has-reached-eight-billion-per-capita-consumption-still-the-main-problem/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/global-population-has-reached-eight-billion-per-capita-consumption-still-the-main-problem/</guid>
      <description>वैश्विक आबादी आठ अरब तक पहुंच गई है, प्रति व्यक्ति खपत अभी भी मुख्य समस्या दुनिया की आबादी ने अभी एक नया रिकॉर्ड बनाया है: आठ अरब। जैसा कि अक्सर होता है, ग्रह की तथाकथित वहन क्षमता - उन लोगों की कुल संख्या जो पृथ्वी पर स्थायी रूप से रह सकते हैं, के बारे में गरमागरम बहसें होती हैं। विशेषज्ञ आमतौर पर दो शिविरों में विभाजित होते हैं। एक तरफ ऐसे लोग हैं जो तर्क देते हैं कि पारिस्थितिक तबाही से बचने के लिए हमें मानव आबादी को व्यापक रूप से कम करने की आवश्यकता है। और दूसरी तरफ ऐसे लोग हैं जो मानते हैं कि कठोर कदम उठाने की बजाय प्रौद्योगिकी इस समस्या का कोई स्मार्ट समाधान ढूंढ लेगी। वैज्ञानिक कम से कम 18वीं शताब्दी से इस तरह के जनसांख्यिकीय मुद्दों पर बहस कर रहे हैं, जब थॉमस माल्थस ने जनसंख्या के सिद्धांत पर एक निबंध प्रकाशित किया था, जो यकीनन जनसंख्या वृद्धि और इसकी वजह से होने वाली कमी के बीच संबंधों पर पहला वैश्विक ग्रंथ था। कुछ दशकों बाद, हालांकि, औद्योगिक क्रांति (जिसका अनुमान लगाने में ब्रिटिश अर्थशास्त्री विफल रहे थे) ने वैज्ञानिक बहस के हाशिए पर कमी की अनिवार्यता के बारे में माल्थस की गंभीर भविष्यवाणियों को खारिज कर दिया और दुनिया को बहुतायत के युग में ले आई। 1960 के दशक के अंत में प्रकाशित एक बेस्टसेलिंग पुस्तक, द पॉपुलेशन बॉम्ब, के माध्यम से स्टैनफोर्ड के प्रोफेसर पॉल एर्लिच ने विषय को दोबारा उठाया, उन्होंने एक सीमित ग्रह पर जनसंख्या वृद्धि को सीमित करने के लिए तत्काल कार्रवाई की वकालत की। वैज्ञानिकों और उद्योगपतियों के एक अंतरराष्ट्रीय नेटवर्क क्लब ऑफ रोम द्वारा कुछ साल बाद इस सिफारिश को दोहराया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन तरीकों को अपनाकर आप पीतल के बर्तनों को कर सकते हैं साफ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/you-can-clean-brass-utensils-by-adopting-these-methods/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/you-can-clean-brass-utensils-by-adopting-these-methods/</guid>
      <description>इन तरीकों को अपनाकर आप पीतल के बर्तनों को कर सकते हैं साफ वैसे तो हम किचन में पीतल के बर्तनों का कम ही इस्तेमाल करते हैं फिर भी हर घर में थोड़ी संख्या में ही सही पीतल के बर्तन जरूर होते हैं। खासकर पूजा के लिए हम आज भी पीतल के बर्तनों का ही यूज़ करते हैं क्योंकि इन्हें शुद्ध माना जाता है। इन पीतल के बर्तनों की साफ़ सफाई बहुत ही मुश्किल है खासकर अगर यह एक बार काले पड़ गए तो फिर इनको दुबारा चमकाने में बहुत मुश्किल आती है। आज हम आपको कुछ ऐसे टिप्स बताने वाले है जिससे आप किचन में मौजूद चीज़ों से ही पीतल के बर्तनों को एकदम नया बना सकते है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Men&#39;s Health Tips: प्रदूषण की वजह से बिगड़ रहा पुरुषों का यौन स्वास्थ्य, इन बीजों के सेवन से होगा सुधार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sexual-health-of-men-is-deteriorating-due-to-pollution-consumption-of-these-seeds-will-improve/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 20:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sexual-health-of-men-is-deteriorating-due-to-pollution-consumption-of-these-seeds-will-improve/</guid>
      <description>Men&amp;rsquo;s Health Tips: प्रदूषण की वजह से बिगड़ रहा पुरुषों का यौन स्वास्थ्य, इन बीजों के सेवन से होगा सुधार मौजूदा समय में पुरुषों की लाइफस्टाइल इतनी बिगड़ी हुई है कि इसका सीधा असर उनके यौन स्वास्थ्य पर पड़ने लगा है। यौन स्वास्थ्य को सही रखने के लिए पुरुषों को अच्छा और पोषक तत्वों से भरपूर आहार लेने की जरूरत होती है। लेकिन ज्यादातर पुरुष घर और ऑफिस की जिम्मेदारियों की वजह से अपनी सेहत का ध्यान नहीं रख पाते हैं। हाल ही में एक रिपोर्ट में सामने आया है कि शहरों में बढ़ते वायु प्रदूषण की वजह से पुरुषों के स्पर्म काउंट और उसकी क्वालिटी में गिरावट आ सकती है। इन हालातों में पुरुषों के लिए अपने यौन स्वास्थ्य का ध्यान रखना बेहद जरुरी हो जाता है। आज के इस आर्टिकल में हम बीजों के बारे में बताने जा रहे हैं, जिनके सेवन से पुरुषों के यौन स्वास्थ्य में सुधार होगा।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जानिए क्या है ओरल हाइजीन, किन बातों का रखा जाना चाहिए ख्याल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के खिलाफ श्रृंखला के लिये गुप्टिल और बोल्ट न्यूजीलैंड टीम से बाहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/guptill-and-boult-out-of-new-zealand-squad-for-series-against-india/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/guptill-and-boult-out-of-new-zealand-squad-for-series-against-india/</guid>
      <description>भारत के खिलाफ श्रृंखला के लिये गुप्टिल और बोल्ट न्यूजीलैंड टीम से बाहर अनुभवी मार्टिन गुप्टिल और ट्रेंट बोल्ट को भारत के खिलाफ 18 नवंबर से शुरू हो रही सीमित ओवरों की श्रृंखला के लिये न्यूजीलैंड टीम से बाहर कर दिया गया है। सलामी बल्लेबाज गुप्टिल को उदीयमान खिलाड़ी फिन एलेन को मौका देने के लिये बाहर किया गया है जबकि बोर्ड के केंद्रीय अनुबंध से बाहर रहने का फैसला करने वाले बोल्ट की जगह छह मैचों की श्रृंखला में किसी और को मौका दिया जायेगा।  एलेन को टी20 और वनडे दोनों टीमों में जगह दी गई है। वह अब तक 23 टी20 और आठ वनडे खेलकर पांच अर्धशतक और एक शतक जमा चुके हैं। बोल्ट की गैर मौजूदगी में तेज आक्रमण का जिम्मा टिम साउदी, मैट हेनरी, लॉकी फर्ग्युसन , ब्लेयर टिकनेर और एडम मिल्ने संभालेंगे। मिल्ने ने आखिरी वनडे 2017 में खेला था। मुख्य कोच गैरी स्टीड ने कहा कि बोल्ट और गुप्टिल को बाहर करना आसान नहीं था लेकिन टीम को आगे की ओर देखना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आत्मनिर्भर बनने के अभियान की गति को थोड़ा और बढ़ा लें तो हम चीन को जल्द दे सकते हैं मात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-can-be-defeated-in-economic-field-by-adopting-self-reliance-and-indigenous/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 12:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-can-be-defeated-in-economic-field-by-adopting-self-reliance-and-indigenous/</guid>
      <description>आत्मनिर्भर बनने के अभियान की गति को थोड़ा और बढ़ा लें तो हम चीन को जल्द दे सकते हैं मात भारत के वाणिज्य एवं उद्योग मंत्रालय द्वारा जारी किए गए आंकड़ों के अनुसार वित्तीय वर्ष 2021-22 में वस्तुओं के आयात के मामले में एक बार पुनः भारत की निर्भरता चीन पर बढ़ी है। हालांकि पिछले 3 साल के दौरान भारत के चीन से आयात लगातार कम हो रहे थे परंतु वित्तीय वर्ष 2021-22 में चीन एवं भारत के बीच 11,500 करोड़ अमेरिकी डॉलर का व्यापार हुआ है जो वित्तीय वर्ष 2020-21 में 8,600 करोड़ अमेरिकी डॉलर की तुलना में कहीं अधिक है। दोनों देशों के बीच व्यापार बढ़े यह अच्छी बात हो सकती है परंतु चिंता का विषय यह है कि चीन से भारत में आयात बहुत तेजी से बढ़ रहे हैं और भारत से चीन को निर्यात उस गति से नहीं बढ़ पा रहे है। वित्तीय वर्ष 2021-22 में भारत में चीन से आयात 9,400 करोड़ अमेरिकी डॉलर का रहा है जो वित्तीय वर्ष 2020-21 में 6,530 करोड़ अमेरिकी डॉलर का रहा था। वित्तीय वर्ष 2022-23 के प्रथम दो माह में भी स्थिति संभलने के स्थान और अधिक बिगड़ी ही है, अर्थात इस दौरान चीन को भारत से निर्यात 31 प्रतिशत से घटा है और भारत में चीन से आयात 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईसीसी ने कहा कि अफगानिस्तान सरकार महिला क्रिकेट को फिर से शुरू करने के लिए सैद्धांतिक रूप से सहमत है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/icc-said-afghanistan-government-agrees-in-principle-to-resumption-of-womens-cricket/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/icc-said-afghanistan-government-agrees-in-principle-to-resumption-of-womens-cricket/</guid>
      <description>आईसीसी ने कहा कि अफगानिस्तान सरकार महिला क्रिकेट को फिर से शुरू करने के लिए सैद्धांतिक रूप से सहमत है अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट परिषद (आईसीसी) ने रविवार को कहा कि अफगानिस्तान सरकार विश्व संस्था के संविधान का समर्थन करती है और उसने देश में महिला क्रिकेट की बहाली के लिये सैद्धांतिक रूप से सहमति दे दी है। अफगानिस्तान क्रिकेट में विशेषकर महिलाओं के क्रिकेट में पिछले साल अनिश्चितता के बादल छा गये थे जब तालिबान के देश पर कब्जा करने के बाद राजनीतिक परिदृश्य में भारी बदलाव हुए। ऐसी भी खबरें थीं कि अफगानिस्तान की महिलाओं (जिसमें महिला क्रिकेट टीम भी शामिल है।) को तालिबान प्रशासन के अंतर्गत खेलने पर प्रतिबंधित कर दिया गया था।  आईसीसी ने तब देश में क्रिकेट की स्थिति की समीक्षा के लिये एक कार्यकारी दल का गठन किया था। बोर्ड को अफगानिस्तान के कार्यकारी दल से अपडेट मिल गया है जिसमें अफगानिस्तान सरकार के प्रतिनिधियों और अफगानिस्तान क्रिकेट बोर्ड से दोहा में हुई हालिया एक मुलाकात की विस्तृत जानकारी शामिल है। आईसीसी ने कहा कि सरकारी अधिकारी ने दोहराया कि उनकी प्रतिबद्धता पूरी तरह से आईसीसी के संविधान का सम्मान करने और इसका अनुकरण करने की है जिसमें विशेष रूप से विविधता और समावेशिता शामिल है, साथ ही इसमें अफगानिस्तान क्रिकेट बोर्ड सरकारी हस्तक्षेप के बिना स्वंतत्र रूप से काम कर सकता है।  कार्यकारी दल के अध्यक्ष इमरान ख्वाजा ने कहा, ‘‘बैठक सकारात्मक रही और सरकारी प्रतिनिधि आईसीसी के संविधान के पूर्ण समर्थन में थे जिसमें सैद्धांतिक रूप से अफगानिस्तान में महिला क्रिकेट की बहाली शामिल है। ’’ अफगानिस्तान आईसीसी के पूर्ण सदस्य देशों में एक है। अफगानिस्तान की पुरूष टीम ने 2021 और 2022 टी20 विश्व कप में हिस्सा लिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संयुक्त राष्ट्र ने कहा कि रूसी खाद्य और उर्वरक निर्यात पर छूट जारी रखने की कोशिश की जा रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/un-said-trying-to-continue-exemption-of-russian-food-and-fertilizer-exports/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 10:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/un-said-trying-to-continue-exemption-of-russian-food-and-fertilizer-exports/</guid>
      <description>संयुक्त राष्ट्र ने कहा कि रूसी खाद्य और उर्वरक निर्यात पर छूट जारी रखने की कोशिश की जा रही है संयुक्त राष्ट्र ने यूक्रेन के खिलाफ सैन्य कार्रवाई के बाद कई पाबंदियों का सामना कर रहे रूस से अनाज एवं उर्वरक के वैश्विक निर्यात की दिशा में हुई प्रगति की जानकारी रूस के एक प्रतिनिधिमंडल को दी है। संयुक्त राष्ट्र के मानवीय सहायता कार्यक्रम के प्रमुख मार्टिन ग्रिफिथ और व्यापार प्रमुख रेबेका ग्रिनस्पैन ने रूसी प्रतिनिधिमंडल को शुक्रवार को अनाज एवं उर्वरक निर्यात से जुड़े पहलुओं के बारे में सूचित किया। इसमें यूरोपीय संघ के बंदरगाहों तक पहुंच हासिल करने और यूरोपीय देशों को रूसी अनाज एवं उर्वरक की आपूर्ति से जुड़े मुद्दे शामिल थे।  यूक्रेन पर फरवरी में सैन्य कार्रवाई शुरू करने वाले रूस के खिलाफ अमेरिका एवं अन्य पश्चिमी देशों ने कई तरह के प्रतिबंध लगा दिए थे। उसके बाद गत 22 जुलाई को रूस और यूक्रेन दोनों ही देशों को खाद्यान्न निर्यात की छूट देने संबंधी समझौते हुए थे। लेकिन उन समझौतों की अवधि 19 नवंबर को खत्म होने वाली है। इसी पहलू को ध्यान में रखते हुए रूस के विदेश उप मंत्री सर्गेई वर्शिनिन की अगुवाई में एक प्रतिनिधिमंडल संयुक्त राष्ट्र के वरिष्ठ अधिकारियों से मिला था। संयुक्त राष्ट्र इस कोशिश में लगा हुआ है कि रूसी खाद्यान्न एवं उर्वरकों को विकासशील देशों तक निर्यात करने की छूट जारी रहे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुनक और दूसरे भारतवंशियों के बारे में भारत को गलतफहमी नहीं पालनी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/india-should-not-make-misconceptions-about-sunak-and-other-indian-diaspora/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 17:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/india-should-not-make-misconceptions-about-sunak-and-other-indian-diaspora/</guid>
      <description>सुनक और दूसरे भारतवंशियों के बारे में भारत को गलतफहमी नहीं पालनी चाहिए भारतवंशी ऋषि सुनक के ब्रिटेन का प्रधानमंत्री बनने पर भारत को कोई गलतफहमी नहीं पालनी चाहिए। ब्रिटेन और अमेरिका के भारतवंशी राजनेताओं ने संवेदनशील मसलों पर कभी भारत का समर्थन नहीं किया, बल्कि कुछ मौकों पर तो भारत का विरोध इसलिए किया ताकि यह साबित कर सकें कि वे सच्चे ब्रिटिश या अमेरिकी नागरिक हैं। भारत में उनका या उनके पुरखों का जन्म बेशक हुआ हो, किन्तु इस देश से उनका कोई सरोकार नहीं है। आश्चर्य की बात यह है कि विभिन्न मौकों पर जहां भारतवंशी नेता भारत के साथ खड़े दिखाई नहीं दिए, वहीं ब्रिटिश और अमेरिकी मूल के नेता और सांसद भारत के पक्ष में खड़े नजर आए।&amp;nbsp;यह बात दीगर है कि भारत की तरह वोटरों को लुभाने के लिए विदेशी नेता भी धार्मिक तीज-त्यौहार मना कर धार्मिक भावनाएं भुनाने में पीछे नहीं रहते। व्हाइट हाउस में इस बार दीपावली मना कर यही साबित किया गया है कि उन्हें अमेरिका में बसे भारतीयों की भावनाओं का कितना ख्याल है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिताली ने महिला आईपीएल में खिलाड़ी या मेंटोर के लिए अपने विकल्प खुले रखे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mithali-keeps-her-options-open-for-player-or-mentor-in-womens-ipl/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mithali-keeps-her-options-open-for-player-or-mentor-in-womens-ipl/</guid>
      <description>मिताली ने महिला आईपीएल में खिलाड़ी या मेंटोर के लिए अपने विकल्प खुले रखे भारत की पूर्व कप्तान मिताली राज अगले साल होने वाली महिला आईपीएल (इंडियन प्रीमियर लीग) टूर्नामेंट में खिलाड़ी , मेंटोर (मार्गदर्शक) या टीम की मालिक बनने के लिए अपने विकल्पों को खुला रख रही हैं। भारतीय क्रिकेट बोर्ड (बीसीसीआई) ने हाल ही में घोषणा की थी कि महिला आईपीएल के शुरुआती सत्र को अगले साल मार्च में आयोजित किया जायेगा, जो पुरूषों के आईपीएल से पहले होगा।  मिताली ने ‘पीटीआई-भाषा’ को मंगलवार को दिये साक्षात्कार में कहा, ‘‘ मैं इस लीग के लिए अपनी भूमिका को लेकर विकल्पों को खुला रख रही हूं, यह चाहे एक खिलाड़ी के रूप में हो या एक फ्रेंचाइजी में किसी तरह से जुड़ाव के तौर पर।’’ इस साल की शुरुआत में अंतरराष्ट्रीय क्रिकेट को अलविदा कहने वाली मिताली ने कहा, ‘‘ अभी हालांकि कुछ भी स्पष्ट नहीं है। लीग में पांच टीमें हैं। इन टीमों का चयन कैसे होगा, इसके लिए बोली लगेगी या नीलामी से इसका फैसला होगा। जब तक कोई ठोस जानकारी नहीं है, मैं अपने सभी विकल्पों को खुला रख रही हूं।’’  मिताली ने हाल ही में एक कमेंटेटर के रूप में नयी शुरुआत की और उन्होंने इसे ‘दिलचस्प’ करार दिया। उन्होंने कहा, ‘‘ मैं एक बहुत ही अलग दृष्टिकोण से क्रिकेट देख रही हूं। मैं करीब से मैचों के रोमांच को महसूस कर सकती हूं। मै अब भी एक खिलाड़ी की भावनाओं को महसूस कर सकती हूं।’’ बीसीसीआई ने अनुबंध प्राप्त महिला खिलाड़ियों की मैच फीस को&amp;nbsp; पुरुष खिलाड़ियों के बराबर कर दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्विटर को लाखों डॉलर का नुकसान में, कर्मचारियों की छंटनी के सिवाय कोई विकल्प नहीं बचा थाः मस्क</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/twitter-had-lost-millions-of-dollars-was-left-with-no-option-but-to-lay-off-employees-musk/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 15:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/twitter-had-lost-millions-of-dollars-was-left-with-no-option-but-to-lay-off-employees-musk/</guid>
      <description>ट्विटर को लाखों डॉलर का नुकसान में, कर्मचारियों की छंटनी के सिवाय कोई विकल्प नहीं बचा थाः मस्क भारत समेत दुनियाभर में माइक्रो-ब्लॉगिंग मंच ट्विटर के कर्मचारियों की छंटनी के बीच इसके नए मालिक उद्योगपति एलन मस्क ने अपने कदम को सही ठहराते हुए कहा है कि कंपनी के हर दिन लाखों डॉलर का नुकसान झेलने की स्थिति में उनके पास छंटनी के अलावा कोई विकल्प ही नहीं बचा था। ट्विटर को अप्रैल-जून की तिमाही में 27 करोड़ डॉलर का शुद्ध घाटा हुआ था जबकि एक साल पहले की समान तिमाही में उसे 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ग्लोबल हेल्थ के आईपीओ को दूसरे दिन 49 प्रतिशत अभिदान मिला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/global-healths-ipo-got-49-percent-subscription-on-the-second-day/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 07:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/global-healths-ipo-got-49-percent-subscription-on-the-second-day/</guid>
      <description>ग्लोबल हेल्थ के आईपीओ को दूसरे दिन 49 प्रतिशत अभिदान मिला मेदांता ब्रांड के तहत अस्पतालों का संचालन करने वाली कंपनी ग्लोबल हेल्थ के आरंभिक सार्वजनिक निर्गम (आईपीओ) को शुक्रवार को निर्गम के दूसरे दिन तक 49 प्रतिशत अभिदान मिला है। एनएसई के पास उपलब्ध आंकड़ों के मुताबिक, कंपनी के आईपीओ के तहत की गई 4,67,42,397 शेयरों की पेशकश पर 2,30,07,600 शेयरों के लिए बोलियां मिलीं। पात्र संस्थागत खरीदार (क्यूआईबी) खंड को 96 प्रतिशत अभिदान प्राप्त हुआ तथा गैर-संस्थागत निवेशकों की श्रेणी को 56 प्रतिशत और खुदरा व्यक्तिगत निवेशकों (आरआईआई) के हिस्से को 25 प्रतिशत अभिदान मिला है।  आईपीओ के तहत 500 करोड़ रुपये के नये शेयर जारी किये गए हैं। इसके अलावा इसमें 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भ्रष्टाचार से देश को मुक्ति दिलाने के अभियान का सबको समर्थन करना ही चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/everyone-should-support-the-campaign-to-rid-the-country-of-corruption/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 13:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/everyone-should-support-the-campaign-to-rid-the-country-of-corruption/</guid>
      <description>भ्रष्टाचार से देश को मुक्ति दिलाने के अभियान का सबको समर्थन करना ही चाहिए नरेन्द्र मोदी ने सबसे पहले देश के प्रधानमंत्री बनते ही भ्रष्टाचार मुक्त भारत का संकल्प लिया। उन्होंने न खाऊंगा और न खाने दूंगा का शंखनाद किया, उनके दो बार के प्रधानमंत्री के कार्यकाल में भ्रष्टाचार पर नियंत्रण पाने के लिये अनेक कठोर कदम उठाये गये हैं और उसके परिणाम भी देखने को मिले हैं, लेकिन भ्रष्टाचार फिर भी खत्म होने का नाम नहीं ले रहा है। भ्रष्टाचार की जटिल से जटिल होती स्थितियों को देखते हुए ही केंद्रीय सतर्कता आयोग ने सरकारी संस्थानों, मंत्रालयों और नागरिकों के लिए छह बिंदुओं का सत्यनिष्ठा प्रतिज्ञा पत्र जारी किया है, जिसमें उनसे भ्रष्टाचार मुक्त भारत की संकल्पना के साथ जुड़ने का आह्वान किया गया है। प्रतिज्ञा पत्र को आयोग ने भ्रष्टाचार मुक्त देश के लिए विशेष अभियान के तौर पर पेश किया है। राष्ट्र में भ्रष्टाचार के विरुद्ध समय-समय पर ऐसी क्रांतियां एवं प्रशासनिक उपक्रम होते रहे हैं। लेकिन उनका लक्ष्य, साधन और उद्देश्य शुद्ध न रहने से उनका दीर्घकालिक परिणाम संदिग्ध रहा है। प्रश्न है कि सत्यनिष्ठा प्रतिज्ञा पत्र की आवश्यकता क्यों पड़ी, क्या इसका हश्र ढाक के तीन पात ही होना है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भ्रष्टाचारी बचने नहीं चाहिए, जांच एजेंसियों को रक्षात्मक होने की जरूरत नहीं: प्रधानमंत्री मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/corruption-should-not-be-spared-investigative-agencies-need-not-be-on-the-defensive-pm-modi/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 18:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/corruption-should-not-be-spared-investigative-agencies-need-not-be-on-the-defensive-pm-modi/</guid>
      <description>भ्रष्टाचारी बचने नहीं चाहिए, जांच एजेंसियों को रक्षात्मक होने की जरूरत नहीं: प्रधानमंत्री मोदी नयी दिल्ली। भ्रष्टाचार रोधी एजेंसियों के प्रति बेहिचक समर्थन जताते हुए प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने बृहस्पतिवार को कहा कि भ्रष्टाचार और भ्रष्टाचारियों के विरूद्ध कार्रवाई करने वाले संगठनों को ना तो रक्षात्मक होने की और ना ही अपराध बोध में जीने की जरूरत है क्योंकि ‘‘निहित स्वार्थ वाले’’ उनके काम में बाधा डालने और उन्हें बदनाम करने की कोशिश करते रहेंगे। यहां विज्ञान भवन में केंद्रीय सतर्कता आयोग (सीवीसी) के ‘सतर्कता जागरूकता सप्ताह’ के उपलक्ष्य में आयोजित एक कार्यक्रम को संबोधित करते हुए उन्होंने कहा कि ‘‘किसी भी कीमत पर’’ भ्रष्टाचारी बचने नहीं चाहिए और उन्हें राजनीतिक व सामाजिक प्रश्रय भी नहीं मिलना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ममता बनर्जी ने प्रधानमंत्री को पत्र लिखा,  ‘गोबिंदभोग’ चावल पर निर्यात कर से छूट देने का आग्रह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mamata-banerjee-writes-to-pm-urging-exemption-from-export-tax-on-gobindbhog-rice/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 12:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mamata-banerjee-writes-to-pm-urging-exemption-from-export-tax-on-gobindbhog-rice/</guid>
      <description>ममता बनर्जी ने प्रधानमंत्री को पत्र लिखा, ‘गोबिंदभोग’ चावल पर निर्यात कर से छूट देने का आग्रह पश्चिम बंगाल की मुख्यमंत्री ममता बनर्जी ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को पत्र लिखकर राज्य की चावल की लोकप्रिय किस्म ‘गोबिंदभोग’ पर 20 फीसदी निर्यात कर से छूट देने का आग्रह किया है। यह छूट बासमती चावल को मिलने वाली छूट की तर्ज पर मांगी गई है। बनर्जी ने पत्र में लिखा कि ‘गोबिंदभोग’ जैसी चावल की महंगी किस्म के निर्यात पर 20 फीसदी शुल्क लगाने का इसके व्यवसाय पर बुरा प्रभाव पड़ा है। दो पन्नों के इस पत्र में उन्होंने लिखा, ‘‘भारत सरकार ने चावल पर 20 फीसदी उत्पाद शुल्क (निर्यात कर) लगाया है जो दुर्भाग्यपूर्ण है। इसके परिणामस्वरूप चावल की महंगी किस्म गोबिंदभोग का निर्यात कारोबार बुरी तरह प्रभावित हुआ है। इसका मांग पर और धान की घरेलू कीमत पर नकारात्मक असर पड़ा है जिससे किसानों की आय भी प्रभावित हुई है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नोबेल विजेताओं ने वैश्विक नेताओं से मिस्र के राजनीतिक कैदियों का मुद्दा उठाने की मांग की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nobel-laureates-urge-global-leaders-to-raise-the-issue-of-egyptian-political-prisoners/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nobel-laureates-urge-global-leaders-to-raise-the-issue-of-egyptian-political-prisoners/</guid>
      <description>नोबेल विजेताओं ने वैश्विक नेताओं से मिस्र के राजनीतिक कैदियों का मुद्दा उठाने की मांग की साहित्य के लिए नोबेल पुरस्कार से सम्मानित लोगों के एक समूह ने बुधवार को वैश्विक नेताओं से आग्रह किया कि वे जलवायु शिखर सम्मेलन (सीओपी27) के लिए मिस्र की यात्रा के दौरान वहां मानवाधिकार के मुद्दे उठाएं। नोबेल पुरस्कार से सम्मानित 15 लेखकों के समूह ने विभिन्न राष्ट्राध्यक्षों को एक पत्र भेजकर कहा कि सम्मेलन में भाग लेने वाले राजनयिक और नेतागण अपने एजेंडे का एक हिस्सा मिस्र की जेलों में बंद हजारों राजनीतिक कैदियों को समर्पित करें।’’  समूह ने कार्यकर्ता अला अब्देल-फतह के मामले को विशेष रूप से उठाने का आग्रह किया है। अब्देल-फतह के परिवार ने कहा कि उन्होंने मंगलवार को पूर्ण भूख हड़ताल शुरू की और उनकी योजना अंतरराष्ट्रीय जलवायु सम्मेलन के पहले दिन छह नवंबर से पानी भी नहीं पीने की है। उनके परिवार ने आशंका जताई है कि अगर वह बिना पानी के रहते हैं तो 18 नवंबर को सम्मेलन समाप्त होने से पहले ही पानी के बिना उनकी मृत्यु हो सकती है। मुखर असंतुष्ट और ब्रिटेन के नागरिक अब्देल-फतह 2011 के लोकतंत्र समर्थक आंदोलन के समय प्रमुखता से उभरे। 40 वर्षीय कार्यकर्ता पिछले एक दशक में अधिकांश समय जेल में रहे हैं। वर्ष 2011 के आंदोलन में शामिल कई प्रमुख कार्यकर्ता देश से बाहर चले गए या अब जेल में हैं। उनमें से अधिकतर लोग 2013 में पारित एक कठोर कानून के तहत जेल में हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाद्य तेलों की भंडारण सीमा के आदेश से थोक विक्रेताओं को मिली छूट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/wholesalers-get-exemption-from-the-order-of-storage-limit-of-edible-oils/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/wholesalers-get-exemption-from-the-order-of-storage-limit-of-edible-oils/</guid>
      <description>खाद्य तेलों की भंडारण सीमा के आदेश से थोक विक्रेताओं को मिली छूट सरकार ने कीमतों में आई गिरावट को देखते हुए मंगलवार को खाद्य तेलों एवं तिलहनों के थोक विक्रेताओं और शॉपिंग श्रृंखला खुदरा विक्रेताओं को भंडारण सीमा के आदेश से छूट दे दी। खाद्य एवं उपभोक्ता मामलों के मंत्रालय ने एक बयान में खाद्य तेल एवं तिलहन के विक्रेताओं पर से भंडारण सीमा हटाए जाने के आदेश की जानकारी देते हुए कहा कि इसे तत्काल प्रभाव से लागू किया जा रहा है। मंत्रालय ने कहा कि इस कदम से थोक विक्रेताओं एवं शॉपिंग श्रृंखला खुदरा विक्रेताओं को खाद्य तेलों की अधिक किस्में एवं ब्रांड रखने की छूट मिल जाएगी। फिलहाल भंडारण की एक सीमा होने से उनके पास खाद्य तेलों का सीमित स्टॉक ही रहता था। सरकार ने खाद्य तेलों एवं तिलहन की कीमतों को नियंत्रण में रखने के लिए पिछले साल आठ अक्टूबर को खुदरा विक्रेताओं, थोक विक्रेताओं एवं थोक उपभोक्ताओं पर भंडारण सीमा लगा दी थी। इसमें भंडारण सीमा तय करने का अधिकार राज्यों को दिया गया था। उसके बाद केंद्र ने तय की गई समान भंडारण सीमा का प्रावधान करते हुए पाबंदी का आदेश 30 जून तक के लिए बढ़ा दिया। बाद में इसे 31 दिसंबर, 2022 तक के लिए बढ़ा दिया गया था। खाद्य मंत्रालय ने कहा कि देश में खाद्य तेलों एवं तिलहनों की मौजूदा कीमतों का अध्ययन करने के बाद भंडारण सीमा की समीक्षा की गई। कीमतों में अंतरराष्ट्रीय एवं घरेलू स्तर पर लगातार आ रही नरमी को देखते हुए भंडारण सीमा हटाने का फैसला किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इमरान ने कहा- पीटीआई-पाकिस्तान सेना के बीच झड़प की साजिश रच रहे विरोधी दल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/imran-said-opposing-parties-plotting-clash-between-pti-pakistan-army/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/imran-said-opposing-parties-plotting-clash-between-pti-pakistan-army/</guid>
      <description>इमरान ने कहा- पीटीआई-पाकिस्तान सेना के बीच झड़प की साजिश रच रहे विरोधी दल पाकिस्तान के पूर्व प्रधानमंत्री इमरान खान ने मंगलवार को अपने राजनीतिक विरोधियों पर निशाना साधते हुए आरोप लगाया कि वे उनकी पाकिस्तान तहरीक-ए-इंसाफ पार्टी (पीटीआई) और देश की सेना के बीच टकराव की साजिश कर रहे हैं। खान ने घोषणा की है कि उनका मकसद मार्च के जरिए हकीकी आजादी (वास्तविक आजादी)हासिल करना है। खान के अनुसार,स्वतंत्र और निष्पक्ष चुनाव तुरंत कराये जाने पर ही हकीकी आजादी संभव है और वह देश के प्रतिष्ठान (सेना) के खिलाफ नहीं हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन नेचुरल उपायों को अपनाकर आप अपने नाखूनों को रख सकते हैं हेल्दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/by-adopting-these-natural-remedies-you-can-make-your-nails-healthy/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 16:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/by-adopting-these-natural-remedies-you-can-make-your-nails-healthy/</guid>
      <description>इन नेचुरल उपायों को अपनाकर आप अपने नाखूनों को रख सकते हैं हेल्दी आज के समय में महिलाएं अपने नेल्स को आकर्षक बनाने के लिए जेल मेनीक्योर से लेकर नेल एक्सटेंशन का सहारा लेती हैं। इसके कारण कुछ समय के लिए नेल्स भले ही खूबसूरत लगे, लेकिन इसके कारण आपके नेल्स कमजोर हो जाते हैं। ऐसे में जरूरत होती है कि आप अपने नेल्स को अतिरिक्त ख्याल रखें। नेल्स को हेल्दी बनाए रखने के लिए उनकी केयर करनी बेहद जरूरी होती है। तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसे नेचुरल उपाय बता रहे हैं, जिनकी मदद से आप अपने नेल्स को हेल्दी रख सकती हैं−</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भ्रष्टाचार पर राजनीति से कमजोर होता लोकतंत्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/democracy-weakened-by-politics-on-corruption/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 12:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/democracy-weakened-by-politics-on-corruption/</guid>
      <description>भ्रष्टाचार पर राजनीति से कमजोर होता लोकतंत्र पिछले सालों में शीर्ष मंत्रियों, सांसदों, विधायकों एवं राजनैतिक दलों के शीर्ष नेताओं पर भ्रष्टाचार के मामलों में जांच एंजेन्सियों की कार्रवाई की साहसिक परम्परा का सूत्रपात हुआ है, तभी से इस तरह की कार्रवाईयां में राजनीतिक दलों को अपना जनाधार बढ़ाने की जमीन नजर आने लगी है। इन शर्मनाक, अनैतिकता, भ्रष्टाचार एवं लोकतांत्रिक मूल्यों के हनन की घटनाओं में शामिल राजनीतिक अपराधियों को भरतसिंह से उपमित करना राजनीतिक गिरावट की चरम पराकाष्ठा है। अपने नेताओं के काले कारनामों पर परदा डालने के लिये राजनीतिक दलों के तथाकथित कार्यकर्ता प्रदर्शन करते हुए सड़कों पर उतर आते हैं जो आम जनता के लिये परेशानी का सबब बनते हैं। यह कैसा राजनीति चरित्र गढ़ा जा रहा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रशासन से भ्रष्टाचार पूरी तरह समाप्त होने पर ही आएंगे आम जनता के &#39;अच्छे दिन&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/when-will-corruption-is-completely-eradicated-from-the-administration/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 15:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/when-will-corruption-is-completely-eradicated-from-the-administration/</guid>
      <description>प्रशासन से भ्रष्टाचार पूरी तरह समाप्त होने पर ही आएंगे आम जनता के &amp;lsquo;अच्छे दिन&amp;rsquo; प्रशासनिक सुधार की जरूरत महसूस करते हुए नौकरशाहों को दक्ष, जिम्मेदारी, ईमानदार, कानूनों की पालना करने वाले एवं उनकी समयबद्ध कार्यप्रणाली की आवश्यकता लंबे समय से रेखांकित की जाती रही है। जबकि बार-बार ऐसे उदाहरण सामने आते रहे हैं जिनसे पता चलता है कि देश की नौकरशाही न केवल अदालतों के फैसलों का पालन करने-कराने में विफल हो रही है, बल्कि उनके भ्रष्टाचार से जुड़े मामले एवं लापरवाह नजरिया देश के विकास की एक बड़ी बाधा के रूप में सामने आ रहा है। निश्चित ही उनकी भ्रष्टाचारयुक्त कार्यप्रणाली, अपने आपको सर्वेसर्वा मानने की मानसिकता, जनता के प्रति गैरजिम्मेदाराना व्यवहार, सरकारी योजनाओं के क्रियान्वयन में कोताही, ये स्थितियां देश को अपने उद्देश्य हासिल करने में भी विफल कर रही हैं। उनके अहंकार का उदाहरण है राजस्थान के नागौर के एक एसडीएम और सरकारी डॉक्टर का एक-दूसरे से तू-तू मैं-मैं करना। भ्रष्टाचार के उदाहरणों में प्रमुख है झारखंड की खान सचिव और उनके करीबियों पर प्रवर्तन निदेशालय की छापेमारी में 19 करोड़ की राशि नगद मिलना एवं कानून की अनुपालना में कोताही का ताजा मामला आइटी अधिनियम की धारा 66-ए का है। नौकरशाह ही वास्तव में देश के विकास को गति देते हैं, लेकिन इनमें जब काम करने के बजाय पैसे कमाने की होड़ और काम अटकाने की प्रवृत्ति दिखाई देती है, तो निराशा होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीए करने के बाद आपके पास टॉप कॅरियर विकल्प क्या हो सकते हैं और क्या करें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-are-the-top-career-options-you-can-have-after-doing-ba-and-what-to-do/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 13:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-are-the-top-career-options-you-can-have-after-doing-ba-and-what-to-do/</guid>
      <description>बीए करने के बाद आपके पास टॉप कॅरियर विकल्प क्या हो सकते हैं और क्या करें कला स्नातक (बीए) में स्नातक की डिग्री प्राप्त करने के बाद हम में से बहुत से लोग यह नहीं जानते हैं कि अपनी मूल डिग्री के संकलन के बाद उन्हें किस कैरियर का अनुसरण&amp;nbsp; करना चाहिए। क्या वे उच्च ऑनलाइन शिक्षा के लिए जाएंगे या प्रतियोगी परीक्षाओं की तैयारी करेंगे या उन्हें कॉर्पोरेट जगत में कदम रखना चाहिए?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
