<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Film on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/film/</link>
    <description>Recent content in Film on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Nov 2022 18:15:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/film/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>रोमांस और ड्रामा देख कर हो गये हैं BORE? OTT पर देखें क्राइम और थ्रिलर से भरी से सुपरहिट वेब सीरीजें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/best-hindi-crime-and-thriller-shows-on-ott/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 18:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/best-hindi-crime-and-thriller-shows-on-ott/</guid>
      <description>रोमांस और ड्रामा देख कर हो गये हैं BORE?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phone Bhoot Review | न डराती है और न हंसाती है कैटरीना कैफ की हॉरर-कॉमेडी फोन भूत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/katrina-kaif-horror-comedy-bhoot-police-review/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 18:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/katrina-kaif-horror-comedy-bhoot-police-review/</guid>
      <description>Phone Bhoot Review | न डराती है और न हंसाती है कैटरीना कैफ की हॉरर-कॉमेडी फोन भूत फिल्म फोन भूत बड़े पर्दे पर रिलीज हो गयी हैं। फिल्म में ईशान खट्टर,&amp;nbsp;सिद्धांत चतुर्वेदी,&amp;nbsp;कैटरीना कैफ, जैकी श्रॉफ और शीबा चड्ढा मुख्य भूमिका में हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;फोन भूत का निर्देशन&amp;nbsp;बृजितेश देमधु नीलकंदन और नायर अभिषेक शर्मा ने किया हैं। वहीं फिल्म का लेखक&amp;nbsp;जसविंदर बाथ और रवि शंकरन हैं। फिल्म एक हॉरर कॉमेडी हैं, जिसे नये अंदाज में पर्दे पर रिलीज करने की कोशिश की गयी हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉक्स ऑफिस  पर इतिहास रचने वाली पोन्नियिन सेलवन 1 अब  OTT पर रिलीज होगी, जानें कब और कहां?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ponniyin-selvan-1-which-created-history-at-the-box-office-will-now-release-on-ott/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 12:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ponniyin-selvan-1-which-created-history-at-the-box-office-will-now-release-on-ott/</guid>
      <description>बॉक्स ऑफिस पर इतिहास रचने वाली पोन्नियिन सेलवन 1 अब OTT पर रिलीज होगी, जानें कब और कहां?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Love You Loktantra Review | आज की राजनीति पर कॉमिक सटायर है फ़िल्म &#39;लव यू लोकतंत्र&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/love-you-loktantra-review-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/love-you-loktantra-review-in-hindi/</guid>
      <description>Love You Loktantra Review | आज की राजनीति पर कॉमिक सटायर है फ़िल्म &amp;lsquo;लव यू लोकतंत्र&amp;rsquo; प्रेस विज्ञप्ति फिल्म पीआर टीम। सिनेमा अब रियलिस्टिक बनने लगा है, ऐसी कहानी फिल्मों में पेश की जाती है जिससे दर्शक रिलेट कर सकें। इस सप्ताह रिलीज हुई पोलिटिकल सटायर फ़िल्म लव यू लोकतंत्र एक ऐसा ही सब्जेक्ट है जो आज की राजनीतिक हलचल के बारे में है। फ़िल्म में ईशा कोप्पिकर, रवि किशन, मनोज जोशी, स्नेहा उल्लाल, अली असगर, कृष्णा अभिषेक, सपना चौधरी, अमित कुमार ने महत्वपूर्ण भूमिका निभाई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doctor G Review | कई समाजिक मुद्दों को एक साथ उठाकर दर्शकों को भटकाती है डॉक्टर जी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/doctor-g-film-review-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 17:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/doctor-g-film-review-in-hindi/</guid>
      <description>Doctor G Review | कई समाजिक मुद्दों को एक साथ उठाकर दर्शकों को भटकाती है डॉक्टर जी आयुष्मान खुराना की फिल्म &#39;डॉक्टर जी&#39; के ट्रेलर की तो लोगों ने जमकर तारीफ की थी, देखना यह था कि फिल्म सिनेमाघर में क्या कमाल दिखाती हैं। फिल्म सिनेमाघरों में 14 अक्टूबर को रिलीज हुई।&amp;nbsp; फिल्म &#39;डॉक्टर जी&#39; में भी आयुष्मान खुराना ने हमेशा की तरह लीग से हटकर मुद्दा उठाया है। फिल्म कई तरह के सामाजिक मुद्दों को एक साथ उठाने की हड़बड़ाहट में कंफ्यूज हो जाती हैं और एक बार फिर जनता के सामने भटकी हुई फिल्म पेश कर दी जाती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goodbye Movie Review | रश्मिका मंदाना पर भारी पड़ी नीना गुप्ता, अमिताभ बच्चन के साथ शानदार केमिस्ट्री</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/goodbye-movie-review-in-hindi-neena-gupta-overshadows-rashmika-mandanna/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 17:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/goodbye-movie-review-in-hindi-neena-gupta-overshadows-rashmika-mandanna/</guid>
      <description>Goodbye Movie Review | रश्मिका मंदाना पर भारी पड़ी नीना गुप्ता, अमिताभ बच्चन के साथ शानदार केमिस्ट्री अमिताभ बच्चन, नीना गुप्ता और रश्मिका मंदाना की फिल्म गुड बॉय पड़े पर्दे पर रिलीज हो गयी हैं। फिल्म का कॉन्सेप्ट काफी अलग और बॉलीवुड में यूनिक हैं। फिल्म की कहानी घर में हुए एक मौत के इर्द-गिर्द लिखी गयी हैं। यह फिल्म आपके इमोशन का टेस्ट लेगी। फिल्म में एक इमोशन कहानी के साथ-साथ कॉमेडी का भी तड़का लगाया गया हैं।&amp;nbsp;गुड बॉय&amp;nbsp;एक 2022 भारतीय हिंदी भाषा की पारिवारिक कॉमेडी-ड्रामा फिल्म है, जिसे विकास बहल द्वारा लिखित और निर्देशित किया गया है।&amp;nbsp;एकता कपूर और शोभा कपूर द्वारा निर्मित और बहल और विराज सावंत द्वारा सह-निर्मित, फिल्म में अमिताभ बच्चन, रश्मिका मंदाना ,नीना गुप्ता और&amp;nbsp; सुनील ग्रोवर के साथ पावेल गुलाटी, आशीष विद्यार्थी, एली अवराम, मेहता, शिविन नारंग और अभिषेक खान सहायक भूमिकाओं में हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vikram Vedha Review | सैफ अली खान और ऋतिक रोशन की लड़ाई है खतरनाक, रोमांचक है  विक्रम वेधा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/vikram-vedha-review-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 17:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/vikram-vedha-review-in-hindi/</guid>
      <description>Vikram Vedha Review | सैफ अली खान और ऋतिक रोशन की लड़ाई है खतरनाक, रोमांचक है विक्रम वेधा निर्देशक पुष्कर-गायत्री के डायरेक्शन में बनीं फिल्म विक्रम वेधा बड़े पर्दे पर रिलीज हो चुकी हैं। फिल्म की रिलीज का फैंस लंबे समय से इंतजार कर रहे थे। फिल्म का ट्रेलर काफी रोमांचक था। सैफ अली खान और ऋतिक रोशन की जोड़ी वाली यह फिल्म बॉलीवुड की किस्मत बदलने का दावा पेश कर रही थी। विक्रम बेधा साउथ की फिल्म का हिंदी रीमेक हैं। पहली फिल्म में आर माधवन और विजय सेतुपति थे। साउथ में फिल्म को काफी पसंद किया गया था। अब हिंदी में भी निर्देशक को बिना बदले फिल्म को बनाया गया है और इस बार फिल्म के लीड किरदार और भाषा को बदला गया है। फिल्म के नाम से ही जाहिर होता हैं कि यह विक्रम-बेताल जैसी ही स्टोरी होगी, यह बात फिल्म देखते वक्त आपको जरूर दिगाम में क्लिक होगी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OTT Weekend Release | बबली बाउंसर लेकर आयी तमन्ना भाटिया, जमतारा का दूसरा सीजन रिलीज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ott-weekend-release-tamannaah-bhatia-brings-bubbly-bouncer/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 17:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ott-weekend-release-tamannaah-bhatia-brings-bubbly-bouncer/</guid>
      <description>OTT Weekend Release | बबली बाउंसर लेकर आयी तमन्ना भाटिया, जमतारा का दूसरा सीजन रिलीज ओटीटी का धमाकेगार शुक्रवार में कई&amp;nbsp;मूवीज और वेब शो को ऑनलाइन अलग-अलग प्लेटफॉर्म पर रिलीज किया गया है।&amp;nbsp;सितंबर का आखिरी हफ्ता ड्रामा, रोमांस, थ्रिल, रियलिटी टीवी और क्राइम के रोमांचक मैशअप के साथ फिल्म प्रेमियों के लिए पूरी तरह तैयार है। जहां तमन्ना भाटिया अपनी फिल्म बबली बाउंसर के साथ ओटीटी पर आयी हैं, वहीं कार्दशियन शो के सीजन 2 के साथ उनका जीवन एक बार फिर से सुर्खियों में है। हश हश और जामतारा का दूसरा सीजन भी रिलीज हो गया है।&amp;nbsp;तो इस सप्ताह के अंत में ओटीटी पर रोमांचक फिल्में और शो देख सकते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Sara Ali Khan पर लगा सिक्योरिटी गॉर्ड को गलत तरीके से छूने का आरोप, वायरल वीडियो देखकर भड़के लोग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OTT New Release |  दिलजीत दोसांझ की जोगी से लकर दहन तक, ओटीटी पर ये फिल्में और वेब सीरीज हुई रिलीज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ott-new-release-from-diljit-dosanjh-jogi-to-dahan-these-films-were-released/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 17:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ott-new-release-from-diljit-dosanjh-jogi-to-dahan-these-films-were-released/</guid>
      <description>OTT New Release | दिलजीत दोसांझ की जोगी से लकर दहन तक, ओटीटी पर ये फिल्में और वेब सीरीज हुई रिलीज जिस तरह हर फ्राइडे बॉक्स ऑफिस पर नयी फिल्म रिलीज होती है वहीं अब लोगों की पहली पसंद ओटीटी प्लेटफॉर्म हो गया हैं।&amp;nbsp;ओटीटी मूवीज और वेब शो इस वीकेंड (16 सितंबर)&amp;nbsp;को अलग अलग प्लेटफॉर्म पर रिलीज हुई हैं।&amp;nbsp;दिलजीत दोसांझ ने सिख दंगों के बाद उनकी सिचुएशन को लेकर फिल्म जोगी बनायी है, जिसे उन्होंने नेटफ्लिक्स पर रिलीज किया है।&amp;nbsp;डिज्नी प्लस हॉटस्टार पर वेब शो दहन के साथ पुराने अंधविश्वास, ओटीटी इस सप्ताह दिलचस्प फिल्मों और वेब शो से भरा हुआ है। आप इस हफ्ते कई बड़ी फिल्में और वेब सीरीज ओटीटी पर रिलीज हुई हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: ईद पर होगी पूजा!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brahmastra Movie Review | नाम बड़े और दर्शन छोटे! 400 करोड़ में बनीं &#39;ब्रह्मास्त्र&#39; का भी मामला गड़बड़ </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/brahmastra-part-one-shiva-movie-review-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 15:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/brahmastra-part-one-shiva-movie-review-hindi/</guid>
      <description>Brahmastra Movie Review | नाम बड़े और दर्शन छोटे!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuttputlli Review | अक्षय कुमार ने एक्शन से नहीं इंटेलिजेंस से किया इम्प्रेस, इंसानी रूपी भूत से सामना कराती है &#39;कटपुतली&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/akshay-kumar-rakul-preet-singh-cuttputlli-review-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 12:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/akshay-kumar-rakul-preet-singh-cuttputlli-review-in-hindi/</guid>
      <description>Cuttputlli Review | अक्षय कुमार ने एक्शन से नहीं इंटेलिजेंस से किया इम्प्रेस, इंसानी रूपी भूत से सामना कराती है &amp;lsquo;कटपुतली&amp;rsquo; पिछले काफी समय से हम अक्षय कुमार को पर्दे पर कुछ खास रोल में नहीं देख रहे थे, जिसमें वह अच्छे लगते हैं। अगर अक्षय कुमार के जबरे फैंस की बात करें तो उनमें से अधिकतर आज भी अक्षय&amp;nbsp; की 90 के दशक वाली फिल्मों को पसंद करते हैं। सैनिक, खिलाड़ी, बैबी, अब तुम्हारे हवाले वतन साथियों, खाकी जैसी तमाम फिल्में अक्षय कुमार ने ऐसी बनायी थी, जिसमें मानों ऐसा लगता है कि अक्षय कुमार की जगह कोई और ये भूमिका निभा ही नहीं सकता था। अब एक बहुत ही लंबे समय बाद अक्षय को फिर से यूनिफॉर्म में देखने का मौका मिला है। पूजा एंटरटेनमेंट के बैनर में बनीं उनकी फिल्म ‘कठपुतली‘ ओटीटी प्लेटफॉर्म हॉटस्टार पर रिलीज हो गयी हैं। &#39;कठपुतली&#39; साइकोलॉजिकल थ्रिलर फिल्म हैं। कटपुतली फिल्म का निर्देशन रंजीत एम तिवारी ने किया है। मुख्य भूमिका में अभिनेता अक्षय कुमार और रकुल प्रीत सिंह है। यह फिल्म 2018 की हॉलीवुड ब्लॉकबस्टर रत्सासन की आधिकारिक रीमेक है। कहानी एक सब इंस्पेक्टर के इर्द-गिर्द घूमती है जो स्कूली लड़कियों को निशाना बनाने वाले सीरियल किलर को गिरफ्तार करने की कोशिश करता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: लालबागचा राजा के दर्शन अकेले करने आये शाहरुख खान के बेटे अबराम, मम्मी-पापा कोई नहीं था साथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liger Movie REVIEW | विजय देवरकोंडा और अनन्या पांडे को मिल सकता है ओवर एक्टिंग का अवॉर्ड</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/liger-movie-review-vijay-deverakonda-and-ananya-pandey-may-get-award-over-acting/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 15:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/liger-movie-review-vijay-deverakonda-and-ananya-pandey-may-get-award-over-acting/</guid>
      <description>Liger Movie REVIEW | विजय देवरकोंडा और अनन्या पांडे को मिल सकता है ओवर एक्टिंग का अवॉर्ड बॉलीवुड फिल्म बनाने वालों को लगता है कि भारतीय जनता को कुछ समझ नहीं आता। उनके सामने कुछ भी परोस दो वह सब खा सकते हैं। यहीं सोच रखते हैं शायद बॉलीवुड के फिल्म निर्माता, निर्देशक और कलाकार। आखिर क्यों वह जनता को टॉर्चर करते हैं। बायकॉट गैंग को दोष देने की जरूरत नहीं है बॉलीवुड खुद ही अपनी उल्टी गिनती शुरू कर चुका हैं। लाइगर बनाकर बॉलीवुड ने अपनी लक्ष्मण रेखा पार कर दी है। अब शायद फरिश्ता इन्हें बचा सकता हैं। साउथ के स्टार&amp;nbsp;विजय देवरकोंडा के कॉन्फिडेंस को देखकर लगा था कि शायद लाइगर कुछ कमाल करेगी लेकिन&amp;nbsp;विजय देवरकोंडा का कॉन्फिडेंट कुछ ज्यादा ही ओवर हो गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dobara Movie Review | स्पैनिश फिल्म मिराज की नकल है &#39;दोबारा&#39;, टाइम ट्रेवर के बीच उलझे दर्शक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dobara-movie-review-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 15:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dobara-movie-review-hindi/</guid>
      <description>Dobara Movie Review | स्पैनिश फिल्म मिराज की नकल है &amp;lsquo;दोबारा&amp;rsquo;, टाइम ट्रेवर के बीच उलझे दर्शक आमिर खान की लाल सिंह चड्ढा और अक्षय कुमार की फिल्म रक्षा बंधन की कड़ी प्रतिस्पर्धा के बीच बॉक्स ऑफिस पर अनुराग कश्यप के निर्देशन में बनीं फिल्म दोबारा (2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hollywood की Forrest Gump का सस्ता adaptation है आमिर खान की Laal Singh Chaddha</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/laal-singh-chaddha-film-review/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 16:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/laal-singh-chaddha-film-review/</guid>
      <description>Hollywood की Forrest Gump का सस्ता adaptation है आमिर खान की Laal Singh Chaddha कुछ लोगों का कहना है कि आमिर खान की आखिरी बेहतरीन परफॉर्मेंस दंगल थी। मेरे लिए वह गजनी थी। लेकिन इसके बाद से न जानें आमिर खान को क्या हो गया है। बॉलीवुड में आमिर खान को &#39;मिस्टर परफेक्ट&#39; का खिताब मिला है, उनसे हम बेटर की उम्मीद करते हैं। लाल सिंह चड्ढा कल्ट फिल्म फॉरेस्ट गंप का हिंदी अडैप्टेशन है। 1994 में रॉबर्ट ज़ेमेकिस की &#39;फॉरेस्ट गंप&#39; तकनीकी जादू के साथ इमोशनल फिल्म थी जिसने न जाने कितने अवॉर्ड जीते थे और दुनियाभर के सिनेमा में मील का पत्थर साबित हुई थी। लगभग तीन दशकों के बाद आमिर खान ने फिल्म को हिंदी में रीमेक किया है और इसे क्षेत्रीय भाषाओं में भी प्रस्तुत किया है।&amp;nbsp; फिल्म 11 अगस्त को सिमेनाघरों में रिलीज हो गयी हैं और ओपनिंग डे पर 12 करोड़ की कमाई भी कर चुकी हैं लेकिन एक लइन में कहा जाए तो सच में अब लगने लगा है कि बॉलीवुड को आत्ममंथन की बहुत ज्यादा जरूरत हैं। फिल्म बनाने वाले भारतीय दर्शकों को भूल चुके हैं। आखिर भारतीय दर्शक क्या चाहता है कैसी फिल्में देखना चाहता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Darlings Review | आलिया भट्ट ने किया फिर निराश, कमजोर कहानी सहित डार्लिंग्स का फीका निर्देशन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/darlings-movie-review-in-hindi-alia-bhatt-again-disappoints/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 15:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/darlings-movie-review-in-hindi-alia-bhatt-again-disappoints/</guid>
      <description>Darlings Review | आलिया भट्ट ने किया फिर निराश, कमजोर कहानी सहित डार्लिंग्स का फीका निर्देशन Darlings Movie Review in Hindi: बॉलीवुड एक्ट्रेस आलिया भट्ट के लिए साल 2022 कई मायनों में खास रहा है। उन्होंने इसी साल रणबीर कपूर के साथ शादी की और मां भी बनने वाली हैं। इसके अलावा उन्होंने बतौर निर्माता भी अपने&amp;nbsp; नये सफर की शुरूआत की। आलिया भट्ट की नेटफ्लिक्स पर फिल्म डार्लिंग्स रिलीज हो गयी हैं, जिसका निर्माण शाहरुख की कंपनी रेड चिलीज ने किया है। शाहरुख ही आलिया फिल्म की को-प्रोड्यूसर भी है। इसका अलावा फिल्म में आलिया लीड रोल भी प्ले कर रही हैं। फिल्म डार्लिंग्स में आलिया भट्ट के साथ-साथ शेफाली शाह, विजय वर्मा, रोशन मैथ्यू, राजेश शर्मा और विजय मौर्य लीड रोल में हैं। फिल्म घरेलू हिंसा पर आधारित है जिसमें आत्यातार सह चुके एक महिला अपने पति से उत्पीड़न का बदला लेती है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा मशहूर तो नहीं हुई लेकिन बहुत अच्छे सबजेक्ट पर बनीं है ZEE5 की यह फिल्में, एक बार जरूर देखें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/not-very-famous-but-these-zee5-films-are-made-on-very-good-subjects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 16:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/not-very-famous-but-these-zee5-films-are-made-on-very-good-subjects/</guid>
      <description>ज्यादा मशहूर तो नहीं हुई लेकिन बहुत अच्छे सबजेक्ट पर बनीं है ZEE5 की यह फिल्में, एक बार जरूर देखें जब तक कोई बड़ी फिल्म नहीं आती तब कर लोग सिनेमाघर कम ही जाते हैं। हां कोरोना काल से पहले की बात कुछ और थी। सिनेमाघरों में फिल्म देखने का लोगों का अपना अलग ही क्रेज हुआ करता था। अब हालात ये हैं कि कोरोना काल में फिल्म निर्माताओं ने फिल्म को ओटीटी पर रिलीज करना शुरू कर दिया जिसके बाद लोगों के लिए ओटीटी तीसरे पर्दे के तौर पर उभरा। पसंदीदा प्लेटफॉर्म का रिचार्ज करवाकर लोग महीनेभर नयी-नयी फिल्में देखते हैं। अगर आप जी5 देखते है तो आज हम आपको कुछ सबजेक्टिव फिल्में बताने जा रहे हैं जिनकी सोशल मीडिया पर ज्यादा चर्चा तो नहीं हुई लेकिन यकीन मानिये अच्छी फिल्में हैं जो आपको आइना दिखाकर ही जाएगी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कार्तिक आर्यन और कियारा आडवाणी की फिल्म का बदला गया नाम, निर्देशक हिंदूओं की धार्मिक भावनाओं को नहीं करना चाहते थे आहत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ek Villain Returns Review | जोश वही लेकिन कहानी में मिलावट, एक्शन और थ्रिलर से भरी है एक विलेन रिटर्न्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mohit-suri-film-ek-villain-returns-review-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 12:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mohit-suri-film-ek-villain-returns-review-in-hindi/</guid>
      <description>Ek Villain Returns Review | जोश वही लेकिन कहानी में मिलावट, एक्शन और थ्रिलर से भरी है एक विलेन रिटर्न्स Ek Villain Returns Review In Hindi |&amp;nbsp;कारगिल युद्ध में शहीद हुए विक्रम बत्रा की बायोपिक &#39;शेरशाह&#39; से पहले सिद्धार्थ मल्होत्रा की आखिरी सुपरहिट फिल्म एक विलेन थी। फिल्म 2014 में रिलीज हुई थी और ठीक 8 साल बाद एक बार फिर विलेन बड़े पर्दे पर लौट आया है। इस बार विलेन कील शक्ल-सूरत और अंदाज पूरी तरह से बदला हुआ है। ये विलेन फ्रस्टेट होकर लड़कियों को नहीं मारता है बल्कि एक तरफा प्यार करने वाले आशिकों का मसीहा बनने के लिए लड़कियों कि हत्या करता है। 29 जुलाई को फिल्म ‘एक विलेन रिटर्न्स’ सिनेमाघरों में रिलीज हो गयी हैं। यह पहले पार्ट से अलग कहानी है। एक विलेन रिटर्न्स में जॉन अब्राहम, अर्जुन कपूर, तारा सुतारिया और दिशा पटानी लीड रोल में है। फिल्म का निर्देशन मोहित सूरी ने ही किया है। फिल्म में जबरदस्त एक्शन और थ्रिलर है। आइये जानते हैं कैसी है फिल्म एक विलेन रिटर्न-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shamshera Review: बॉलीवुड की उड़ चुकी लाज को वापस लेकर आएगा शमशेरा! डूबते को तिनके का सहारा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ranbir-kapoor-film-shamshera-movie-review-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 15:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ranbir-kapoor-film-shamshera-movie-review-in-hindi/</guid>
      <description>Shamshera Review: बॉलीवुड की उड़ चुकी लाज को वापस लेकर आएगा शमशेरा!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;शाबाश मिठू&#39; में निराशाजनक आउट हुईं तापसी पन्नू, मिताली राज डिजर्व करती हैं बेहतर बायोपिक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shabaash-mithu-review-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 15:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shabaash-mithu-review-in-hindi/</guid>
      <description>&amp;lsquo;शाबाश मिठू&amp;rsquo; में निराशाजनक आउट हुईं तापसी पन्नू, मिताली राज डिजर्व करती हैं बेहतर बायोपिक बॉलीवुड एक्ट्रेस तापसी पन्नू आज कल स्पोर्ट बायोपिक में नजर आ रही हैं। रश्मि रॉकेट के बाद अब वह लेकर आयी हैं महिला राष्ट्रीय क्रिकेट टीम की पूर्व कप्तान मिताली राज की बायोपिक शाबाश मिठू । मिताली राज महिला है जिन्होंने महिला राष्ट्रीय क्रिकेट टीम की महचान को दुनिया के सामने पेश किया। महिला राष्ट्रीय क्रिकेट टीम ने विश्व स्तर पर बड़े बड़े रिकॉर्ड बना कर भारत का लोहा पूरी दुनिया में मनवाया। मिताली राज के लिए पुरुष के क्रिकेट को पसंद करने वाली दुनिया में महिलाओं के क्रिकेट को पसंद करवाना आसान नहीं था। समाज महिलाओं के क्रिकेट खेलने के बारे में सोचता भी नहीं थी ऐसी मानसिकता को मिताली राज ने अपने दम और साहस से बदला। अब भारतीय क्रिकेट टीम की अंतरराष्ट्रीय स्तर पर पहचान हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सुष्मिता सेन और ललित मोदी के डेटिंग पर भाई राजीव सेन का आया रिएक्शन- मैं तो शॉक्ड हूं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीतू भाईया की जादूगर से लेकर जनहित में जारी तक, ओटीटी पर रिलीज हुई ये ब्लॉकबस्टर फिल्में </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/from-jadugar-to-janhit-me-jari-blockbuster-films-released-on-ott/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 12:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/from-jadugar-to-janhit-me-jari-blockbuster-films-released-on-ott/</guid>
      <description>जीतू भाईया की जादूगर से लेकर जनहित में जारी तक, ओटीटी पर रिलीज हुई ये ब्लॉकबस्टर फिल्में सिनेमाघरों को कांटे की टक्कर देने वाले ओटीटी प्लेटफॉर्म पर शुक्रवार को कई ब्लॉकबस्टर फिल्में और वेब सीरीज रिलीज हो रही हैं। आइये आपको बताते हैं कि 15 जुलाई को कौन-कौन सी फिल्में और वेब सीरीज रिलीज हो रही हैं-&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आर माधवन ने &#39;Rocketry&#39; से भरी उड़ान, क्या छू पाएगी आसमान? जानें कैसी है  Rocketry: The Nambi Effect</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-how-rocketry-the-nambi-effect-is-review-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 13:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-how-rocketry-the-nambi-effect-is-review-hindi/</guid>
      <description>आर माधवन ने &amp;lsquo;Rocketry&amp;rsquo; से भरी उड़ान, क्या छू पाएगी आसमान?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jugjugg Jeeyo Review : हंसी-ठहाकों के साथ टूटी हुई शादी को बचाने की नसीहत देती है फिल्म जुग जुग जीयो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jugjugg-jeeyo-review-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 12:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jugjugg-jeeyo-review-hindi/</guid>
      <description>Jugjugg Jeeyo Review : हंसी-ठहाकों के साथ टूटी हुई शादी को बचाने की नसीहत देती है फिल्म जुग जुग जीयो बॉलीवुड की पिछली लगातार रिलीज हो रही फिल्मों में केवल और केवल कार्तिक आर्यन की फिल्म भूल भुलैया 2 ही दर्शकों का दिल जीतने में कामयाब रही हैं। बाकी फिल्में दर्शकों को सिनेमाघर तक खिचने में भी विफल रहीं । अब कॉमेडी ड्रामा के साथ वरुण धवन, कियारा आडवाणी , नीतू कपूर, मनीष पॉल और अनिल कपूर की फिल्म जुग-जुग जीयो बड़े पर्दे पर रिलीज हुई है। दो घंटे की फिल्म में आप काफी हंसने वाले हैं। फिल्म की कहानी तो नॉर्मल है लेकिन जिसने भी फिल्म के डायलॉग लिखे हैं वह सोशल मीडिया के मीम्स से काफी प्रभावित रहा हैं। फिल्म की सबसे मजबूत कड़ी है फिल्म के डायलॉग। ये काफी नये हैं और दर्शकों को हंसने के लिए मजबूर भी करते हैं। जुग जुग जीयो एक फैमिली फिल्म है कहीं जबरदस्ती लोगों को हंसाने के लिए एडल्ट डायलॉग्स नहीं मारे गये हैं। आप परिवार के साथ फिल्म को देख सकते हैं। फिल्म शादियों में वक्त के साथ आने वाली समस्या के बारे में हैं। समय के साथ साथ कैसे एक दूसरे पर मर मिटने वाले दो&amp;nbsp; एक दूसरे से दूर होने लगते हैं। कैसे एक शादी को बचाया जा सकता है। इस तरह के गंभीर मुद्दे को लेकर फिल्म हंसी मजाक के साथ एक अच्छा संदेश भी देती हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जयेशभाई जोरदार से डॉन तक, ओटीटी पर रिलीज हुई वीकेंड के लिए शानदार फिल्मे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/from-jayeshbhai-jordaar-to-don-ott-releases-to-binge-watch/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 16:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/from-jayeshbhai-jordaar-to-don-ott-releases-to-binge-watch/</guid>
      <description>जयेशभाई जोरदार से डॉन तक, ओटीटी पर रिलीज हुई वीकेंड के लिए शानदार फिल्मे नेल-बाइटिंग सस्पेंस थ्रिलर से लेकर हंसी-मजाक वाली कॉमेडी फिल्मों तक, इस हफ्ते ओटीटी प्लेटफॉर्म पर बहुत खास फिल्में रिलीज हुई हैं। जिसे आप अपने वीकेंड पर देख सकते हैं। रणवीर सिंह की नवीनतम रिलीज़, जयेशभाई जोरदार जो कन्या भ्रूण हत्या पर एक सामाजिक नाटक है वो ओटीटी पर उपलब्ध है। इसके अलावा वूट की नई ओरिजिनल फिक्शन सीरीज &#39;साइबर वार- स्क्रीन क्राइम सीन&#39; इस बात पर प्रकाश डालती है कि आज की डिजिटल दुनिया में हममें से प्रत्येक कितना कमजोर है। फील लाइक होम चार लड़कों के जीवन का इतिहास है जो घर से दूर अपने पहले घर में चले जाते हैं। सोनाली बेंद्रे ने द ब्रोकन न्यूज के साथ अभिनय और डिजिटल शुरुआत की। आइए एक नजर डालते हैं उन ओटीटी फिल्मों पर जिन्हें आप इस वीकेंड पर देख सकते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सलमान खान पर गोली चलाने वाला था लॉरेंस बिश्नोई गैंग का शूटर, पकड़े जाने के डर से ऐन मौके पर बंदूक छोड़कर भागा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laal Singh Chaddha Trailer | लोग विश्वास नहीं करते लेकिन जिंदगी में चमत्कार होते हैं! ऐसी ही कहानी लेकर आये है आमिर खान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/laal-singh-chaddha-trailer/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 15:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/laal-singh-chaddha-trailer/</guid>
      <description>Laal Singh Chaddha Trailer | लोग विश्वास नहीं करते लेकिन जिंदगी में चमत्कार होते हैं!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ब्रेकअप के बाद जिंदगी से हताश हो गये हैं तो एक बाद देख ले बॉलीवुड की ये 5 फिल्में, खुद से करने लगेंगे प्यार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/5-bollywood-movies-to-help-you-get-over-a-breakup/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 09:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/5-bollywood-movies-to-help-you-get-over-a-breakup/</guid>
      <description>ब्रेकअप के बाद जिंदगी से हताश हो गये हैं तो एक बाद देख ले बॉलीवुड की ये 5 फिल्में, खुद से करने लगेंगे प्यार जब दिल टूटता है तो कुछ समझ नहीं आता। मन उदास रहता है और दिल कहीं नहीं लगता, यह समय काफी मुश्किलों भरा रहता है। ऐसे में हमें अपने आप को बहुत अच्छे संभालने की जरूरत होती है क्योंकि अगर ब्रेकअप का सदमा बढ़ जाता है तो कई बार इंसान तनाव में चला जाता है। इंसान को लगता है कि ब्रेकअप के बाद जिंदगी खत्म हो जाती हैं, खुशियां कभी वापस नहीं लौटेंगी लेकिन ऐसा नहीं होता हैं। सोचिए अगर कोई आपसे प्यार करता तो आपको कभी छोड़कर क्यों जाता। अगर छोड़ गया तो वो प्यार ही नहीं था और जो प्यार नहीं करता उसके लिए आंसू क्यों बहाना!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jayeshbhai Jordaar Review | जयेशभाई जोरदार निकले फुस, नहीं आयी हंसी न मिली कोई सामाजिक सीख</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jayeshbhai-jordaar-review-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 15:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jayeshbhai-jordaar-review-hindi/</guid>
      <description>Jayeshbhai Jordaar Review | जयेशभाई जोरदार निकले फुस, नहीं आयी हंसी न मिली कोई सामाजिक सीख बॉलीवुड एक्टर रणवीर सिंह ने पिछले 5 सालों में जो फिल्म दी है वो सभी ब्लॉकबस्टर साबित हुई हैं। फिल्म राम लीला से संजय लीला भंसाली के साथ शुरू रणवीर सिंह का यह सफर पद्मावत की सफलता पर आकर खत्म हुआ। फिल्म पद्मावत में उन्होंने खिलजी का किरदार निभाया था और अपनी अलग स्तर की एक्टिंग का लोहा मनवाया था। इसके बाद उन्होंने गलीबॉय जैसी फिल्म से भी अपनी इमेज को बदला और दिखाया की वह हर तरह की एक्टिंग करने की काबिलियत रखते हैं। गलीबॉय ने भी खूब अवॉर्ड जीते थे। अब रणवीर सिंह कॉमेडी की दुनिया में अपने पैर पसारने के लिए तैयार है। हमेशा हंसमुख दिखने वाले रणवीर सिंह की फिल्म जयेशभाई जोरदार सिनेमाघरों में रिलीज हो गयी है। फिल्म के रिव्यू की बात की जाए तो फिल्म का ट्रेलर जितना जानदार था फिल्म उतनी ही फुस निकली है। ट्रेलर में हमने काफी शानदार सीन देखें थे जो आपको हंसने के लिए मजबूर कर सकते हैं साथ में फिल्म एक सामाजिक संदेश भी दे रही थी, इसके अलावा एक दर्शक को क्या चाहिए, एक दर्शक बस यही चाहता है कि सिनेमाघर में जाकर खुल के हंसा जाए और कुछ सीख भी मिल जाए लेकिन फिल्म दर्शकों की ये ख्वाहिश पूरी करने में कामयाब नहीं हुई है। जयेशभाई ने जोर का झटका सिनेमाघर में बहुत ही धीरे से दिया है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हनुमान जी की कॉपी है थॉर और कर्ण से प्रेरित है आयरनमैन: हॉलीवुड सुपरहीरो वाली फिल्मों को लेकर कंगना ने दिया बड़ा बयान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमिताभ बच्चन की झुंड और अनिल कपूर की थार के साथ मनाएं अपना वीकेंड, न्यू ओटीटी रिलीज की देखें पूरी लिस्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/celebrate-your-weekend-with-amitabh-bachchan-jhund-and-anil-kapoor-thar/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 16:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/celebrate-your-weekend-with-amitabh-bachchan-jhund-and-anil-kapoor-thar/</guid>
      <description>अमिताभ बच्चन की झुंड और अनिल कपूर की थार के साथ मनाएं अपना वीकेंड, न्यू ओटीटी रिलीज की देखें पूरी लिस्ट ओटीटी दर्शकों के लिए शुक्रवार का दिन एक रोमांचक दिन है। कुछ उत्सुकता से प्रतीक्षित भारतीय और विदेशी फिल्में और सीरीज विभिन्न भारतीय ओटीटी प्लेटफार्मों पर रिलीज हो चुकी हैं या रिलीज की जाएंगी। हमने शीर्ष स्ट्रीमिंग फिल्म और सीरीज की एक लिस्त तैयार की है जिसके अनुसार आप अपने टेस्ट के अनुसार तय कर सकते हैं कि इस वीकेंड आप कौन सी मूवी या सीरीज देखेंगे&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: जम्मू-कश्मीर के अनंतनाग में मुठभेड़, हिजबुल के तीन आतंकवादी ढेर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिंदगी की उलझनों से परेशान होकर थक चुके हैं? यह फिल्में देंगी कभी हार न मानने वाला जज्बा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/these-films-will-give-you-the-spirit-that-never-gives-up/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 16:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/these-films-will-give-you-the-spirit-that-never-gives-up/</guid>
      <description>जिंदगी की उलझनों से परेशान होकर थक चुके हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राधे श्याम से लेकर ड्राइव माय कार जैसे बड़ी फिल्में हुई OTT पर रिलीज | Top 5 OTT Titles To Watch This Week</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-films-like-radhe-shyam-to-drive-my-car-released-on-ott/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 15:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-films-like-radhe-shyam-to-drive-my-car-released-on-ott/</guid>
      <description>राधे श्याम से लेकर ड्राइव माय कार जैसे बड़ी फिल्में हुई OTT पर रिलीज | Top 5 OTT Titles To Watch This Week शुक्रवार का दिन मनोरंजन के क्षेत्र के लिए काफी अहम दिन होता है क्योंकि इस दिन नयी फिल्में सिनेमाघरों में रिलीज होती है। कोरोना वायरस के बाद लोगों ने तीसरे पर्दे के रूप में ओटीटी प्लेटफॉर्म को बना दिया। अब नयी फिल्मों को देखने के लिए लोग ओटीटी पर रिलीज होने का इंतजार करते हैं।&amp;nbsp;ओटीटी दर्शकों के लिए आज (1 अप्रैल 2022)&amp;nbsp; का दिन एक रोमांचक दिन है क्योंकि&amp;nbsp; आज कई बड़ी फिल्मों को अलग-अलग ओटीटी पर रिलीज किया जा रहा है। इस लेख में हम आपको वो फिल्में और वेब सीरीज के बारे में बताने जा रहे हैं जिसे 1 अप्रैल से आप ओटीटी प्लेटफॉर्म पर देख सकते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: करोड़ों कमाने के बाद भी अनुपन खेर नहीं कर सके थे अपने पिता की आखिरी ख्वाहिश पूरी!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Kashmir Files Review: कश्मीरी पंडितों के दर्द महसूस कराती है द कश्मीर फाइल्स, याद रहेगी अनुपम खेर की एक्टिंग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-kashmir-files-review-the-kashmir-files-makes-you-feel-pain-kashmiri-pandits/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 17:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-kashmir-files-review-the-kashmir-files-makes-you-feel-pain-kashmiri-pandits/</guid>
      <description>The Kashmir Files Review: कश्मीरी पंडितों के दर्द महसूस कराती है द कश्मीर फाइल्स, याद रहेगी अनुपम खेर की एक्टिंग द कश्मीर फाइल्स कश्मीरी पंडितों के पलायन के दर्द को दिखाती है। कश्मीरी पंडितों का यह दर्द आपको बेचैन कर देगा। ऐसा नहीं है कि लोग कश्मीर का यह व्याकुल सच नहीं जानते कि कैसे आतंकियों ने कश्मीरी हिंदुओं को उनकी जमीन से बेदखल किया। बेरहमी से कत्ल किया। उनकी महिलाओं बच्चों पर शर्मनाक अत्याचार किए। कश्मीरी लोग कैसे देश प्रदेश की सरकार, स्थानीय प्रशासन, पुलिस और मीडिया कैसी तत्वों के बावजूद अपनी ही धरती पर शरणार्थी बनकर रह गए और उन्हें आज तक न्याय नहीं मिला। निर्देशक&amp;nbsp;विवेक अग्निहोत्री ने इसी दर्द की कहानी को कश्मीर फाइल्स के जरिए पर्दे पर उतारा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गंगू के रूप में दमदार हैं आलिया भट्ट, इमोशंस से भरी फिल्म गंगूबाई काठियावाड़ी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/alia-bhatt-is-strong-as-gangu-gangubai-kathiawadi-film-full-of-emotions/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 18:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/alia-bhatt-is-strong-as-gangu-gangubai-kathiawadi-film-full-of-emotions/</guid>
      <description>गंगू के रूप में दमदार हैं आलिया भट्ट, इमोशंस से भरी फिल्म गंगूबाई काठियावाड़ी आलिया भट्ट की मोस्ट अवेडिट फिल्म गंगूबाई काठियावाड़ी सिनेमाघरों में 25 फरवरी को रिलीज हो गयी है। संजय लीला भंसाली की फिल्म का लंबे समय से दर्शक इंतजार कर रहे थे। जैसे ही गंगूबाई काठियावाड़ी सिनेमाघरों में रिलीज हुई फिल्म को देखने वालों की लाइन लग गयी। पहले दिन ही गंगूबाई काठियावाड़ी ने छप्परफाड़ कमाई की हैं। रिपोर्ट के मुताबिक पहले दिन गंगूबाई काठियावाड़ी ने 10 करोड़ से ज्यादा की कमाई की हैं। फिल्म को लेकर लोगों में काफी उत्साह हैं। फिल्म को लेकर लंबे समय तक कोर्ट में केस भी चला लेकिन रिलीज से पहले ही कोर्ट का फैसला आया और संजय लीला भंसाली की सारी मुश्किलें खत्म हो गयी। अगर आप भी फिल्म देखने जा रहे हैं जो पहले पढ़ लीजिए कैसे हैं फिल्म।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: पाकिस्तानी एक्ट्रेस वीना मलिक ने किया चौंका देने वाला खुलासा, कहा -&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naagin 6 | चीन से बदला लेने के लिए नागिन ने लिया जन्म, ड्रैगन से जंग करेगी इच्छाधारी नागिन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/naagin-6-review-the-naagin-took-birth-to-take-revenge-on-china/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 13:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/naagin-6-review-the-naagin-took-birth-to-take-revenge-on-china/</guid>
      <description>Naagin 6 | चीन से बदला लेने के लिए नागिन ने लिया जन्म, ड्रैगन से जंग करेगी इच्छाधारी नागिन एकता कपूर की टीवी सीरीज &#39;नागिन&#39; को लोग काफी पसंद करते हैं। अब तक नागिन की 5 सीरीज आ चुकी हैं और सभी को दर्शकों ने भरपूर प्यार दिया है। 12 फरवरी से नागिन 6 को टीवी पर टेलीकास्ट किया जा रहा है। शो को शनिवार और रविवार रात 8 बजे आप कलर्स पर देख सकते हैं। नागिन 6 के ऐलान के बाद से ही फैंस काफी एक्साइटिड थे कि आखिर इस बार शो में क्या नया होने वाला हैं!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
