<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Industries on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/industries/</link>
    <description>Recent content in Industries on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Dec 2022 23:01:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/industries/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>बुनियादी उद्योगों का उत्पादन नवंबर महीने में 5.4 प्रतिशत बढ़ा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/production-of-basic-industries-increased-by-54-percent-in-november/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 23:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/production-of-basic-industries-increased-by-54-percent-in-november/</guid>
      <description>बुनियादी उद्योगों का उत्पादन नवंबर महीने में 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोयला, अन्य प्रतिबंधित ईंधन का उपयोग करने वाले उद्योग एक जनवरी से होंगे बंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/industries-using-coal-other-banned-fuels-to-shut-down-from-january-1/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 22:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/industries-using-coal-other-banned-fuels-to-shut-down-from-january-1/</guid>
      <description>कोयला, अन्य प्रतिबंधित ईंधन का उपयोग करने वाले उद्योग एक जनवरी से होंगे बंद केंद्र के वायु गुणवत्ता आयोग ने बुधवार को कहा कि दिल्ली और आसपास के क्षेत्रों में कोयला और अन्य प्रतिबंधित ईंधन का उपयोग करने वाले उद्योगों को एक जनवरी से बंद किया जाएगा और उन पर भारी जुर्माना लगाया जाएगा। हालांकि, बिजलीघरों में कम सल्फर वाले कोयले के उपयोग की अनुमति होगी। वायु गुणवत्ता प्रबंधन आयोग के एक अधिकारी ने कहा, ‘‘प्रदूषण नियंत्रण प्राधिकरणो को निर्देश दिया गया है कि वे कोयला समेत बिना मंजूरी वाले ईंधन का उपयोग करने वाले उद्योगों और वाणिज्यिक प्रतिष्ठानों को बिना कोई कारण बताओ नोटिस दिये बंद करें।’’  उन्होंने कहा कि केंद्रीय प्रदूषण नियंत्रण बोर्ड के दिशानिर्देश के तहत उनसे अधिकतम जुर्माना लिया जाएगा। अधिकारी ने साफ किया कि निजी उपयोग वाले बिजलीघरों को कम सल्फर वाले कोयले के उपयोग की अनुमति होगी। इसका उपयोग बिजली उत्पादन में किया जा सकता है। लकड़ी और जैव ईंधन का उपयोग धार्मिक उद्देश्यों और दाह संस्कार के लिये किया जा सकता है। लकड़ी या बांस के चारकोल का उपयोग होटल, रेस्तरां, बैंक्वेट हॉल (उत्सर्जन नियंत्रण प्रणाली के साथ) और खुले भोजनालयों या ढाबों में किया जा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैश्विक विनिर्माण को भारत लाने के लिए रणनीति बनाए उद्योग : सीतारमण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/industries-should-strategize-to-bring-global-manufacturing-to-india-sitharaman/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 12:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/industries-should-strategize-to-bring-global-manufacturing-to-india-sitharaman/</guid>
      <description>वैश्विक विनिर्माण को भारत लाने के लिए रणनीति बनाए उद्योग : सीतारमण नयी दिल्ली। वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने भारतीय उद्योग जगत का आह्वान किया है कि वह पश्चिम में मंदी की आशंका के बीच ऐसी रणनीति बनाए जिससे विकसित देशों में परिचालन कर रही कंपनियां भारत को एक उत्पादन या खरीद केंद्र के रूप में देख सकें। वित्त मंत्री ने शुक्रवार को यहां एक कार्यक्रम में कहा कि भारत ने विदेशी निवेश को आकर्षित करने के लिए काफी सुविधाएं दी हैं और नियमों में बदलाव किया है। इसके अलावा हम उन उद्योगों से भी जुड़ रहे हैं जो भारत आना चाहते हैं। सीतारमण ने कहा, ‘‘आप खुद को पश्चिमी देशों और विकसित दुनिया में मंदी के लिए तैयार कर रहे हैं। मुझे लगता है कि यह आपके लिए वहां काम कर रहे विनिर्माताओं को भारत लाने की रणनीति बनाने को सबसे अच्छा समय है।’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अडाणी न्यू इंडस्ट्रीज ने स्टैच्यू ऑफ यूनिटी से भी ऊंचा पवन टर्बाइन लगाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/adani-new-industries-installed-wind-turbine-taller-than-statue-of-unity/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/adani-new-industries-installed-wind-turbine-taller-than-statue-of-unity/</guid>
      <description>अडाणी न्यू इंडस्ट्रीज ने स्टैच्यू ऑफ यूनिटी से भी ऊंचा पवन टर्बाइन लगाया अडाणी न्यू इंडस्ट्रीज लिमिटेड (एएनआईएल) ने गुजरात के मुंद्रा में ‘स्टैच्यू ऑफ यूनिटी’ से भी ऊंचा एक पवन टर्बाइन स्थापित किया गया है। कंपनी ने बयान में कहा, ‘अडाणी न्यू इंडस्ट्रीज ने बृहस्पतिवार को गुजरात के मुंद्रा में देश के सबसे बड़ा पवन टर्बाइन जनरेटर (डब्ल्यूटीजी) स्थापित किया है।’’ यह टर्बाइन अडानी एंटरप्राइजेज लिमिटेड (एईएल) की स्वामित्व वाली अनुषंगी मुंद्रा विंडटेक लिमिटेड (एमडब्ल्यूएल) द्वारा स्थापित किया गया है।  एमडब्ल्यूएल के मुख्य परिचालन अधिकारी (सीओओ) मिलिंद कुलकर्णी ने कहा, ‘‘प्रोटो असेंबली 19 दिन के रिकॉर्ड समय में पूरी हो गई थी। इसे अब स्थापित और चालू किया गया है।’’ बयान के अनुसार, 200 मीटर लंबे पवन टर्बाइन की बिजली उत्पादन क्षमता 5.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
