<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apple on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/apple/</link>
    <description>Recent content in Apple on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Nov 2022 08:10:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/apple/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>एप्पल ने अपने उपकरणों पर 5जी के लिए बीटा परीक्षण शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/apple-starts-beta-testing-5g-on-its-devices/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 08:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/apple-starts-beta-testing-5g-on-its-devices/</guid>
      <description>एप्पल ने अपने उपकरणों पर 5जी के लिए बीटा परीक्षण शुरू किया आईफोन बनाने वाली कंपनी एप्पल इंक ने अपने उपकरणों को 5जी सक्षम बनाने के लिए बीटा परीक्षण कार्यक्रम शुरू किया है। सूत्रों ने बताया कि यह परीक्षण कार्यक्रम उपयोगकर्ताओं को एप्पल के उपकरणों पर 5जी तकनीक की पहुंच देगा। इसके तहत सॉफ्टवेयर को अपग्रेड कर मौजूदा ग्राहक अपने एप्पल फोन पर 5जी दूरसंचार सेवाओं का इस्तेमाल कर पाएंगे। इस सुविधा के लिए एप्पल उपयोगकर्ताओं को वेबसाइट पर बीटा प्रोग्राम के लिए नामांकन करना होगा और एक प्रोफाइल बनाना होगा। इसके बाद उन्हें सॉफ्टवेयर डाउनलोड करना होगा।  रिलायंस जियो, एयरटेल और वोडाफोन आइडिया की तरफ से 5जी सेवाओं की पेशकश किए जाने पर एप्पल के ग्राहक अपने उपकरणों पर उसका इस्तेमाल कर सकेंगे। आईफोन 12 या उसके बाद के संस्करण वाले आईफोन रखने वाले जियो ग्राहक जियोट्रू5जी की सुविधा वाले शहर में होने पर 5जी सेवा का इस्तेमाल कर सकेंगे। जियो वेलकम ऑफर के तहत उपयोगकर्ताओं को बिना किसी अतिरिक्त शुल्क के एक जीबीपीएस तक की गति पर अनलिमिटेड 5जी डेटा मुहैया कराई जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 हजार में खरीद सकते यह स्मार्टवॉच जिसके फीचर्स हैं Apple Watch 8 जैसे, जानें सब कुछ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/buy-smart-watch-for-2-thousand-that-features-similar-to-apple-watch-8/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 19:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/buy-smart-watch-for-2-thousand-that-features-similar-to-apple-watch-8/</guid>
      <description>2 हजार में खरीद सकते यह स्मार्टवॉच जिसके फीचर्स हैं Apple Watch 8 जैसे, जानें सब कुछ यदि आप स्मार्टवॉच खरीदने की योजना बना रहे हैं, तो यह एक अच्छा समय है। स्मार्टवॉच के साथ, आप अपने फोन को घड़ी की टचस्क्रीन से जोड़ने के लिए ब्लूटूथ या वाईफाई का उपयोग कर सकते हैं। फोन कनेक्शन के बिना भी मॉडल उपलब्ध हो सकते हैं। पारंपरिक कलाई घड़ी की तरह ही स्मार्टवॉच भी समय बता सकती हैं। हाल ही में Apple Watch 8 को लॉन्च किया गया था लेकिन इसकी कीमत वास्तव में बहुत ज्यादा है। आज, हम एक कम कीमत वाली कलाई घडियों के बारे में चर्चा करेंगे जो कि Apple watch के समान है। खास बात यह है कि यह स्मार्टवॉच काफी सस्ती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कश्मीर सेब की कीमतों में 30 प्रतिशत की गिरावट, उत्पादकों ने सरकार का समर्थन मांगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kashmir-apple-prices-fall-by-30-percent-growers-seek-government-support/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kashmir-apple-prices-fall-by-30-percent-growers-seek-government-support/</guid>
      <description>कश्मीर सेब की कीमतों में 30 प्रतिशत की गिरावट, उत्पादकों ने सरकार का समर्थन मांगा कश्मीर में चालू सत्र के दौरान सेब का बंपर उत्पादन उत्पादकों को खुश करने में विफल रहा है और उनकी उपज में पिछले साल की तुलना में लगभग 30 प्रतिशत की गिरावट आई है। भारी नुकसान का सामना कर रहे सेब किसानों ने अब सरकार से समर्थन की मांग की है। कश्मीरी सेब सितंबर में तब सुर्खियों में आया था, जब एशिया के सबसे बड़े थोक बाजार आजादपुर मंडी समेत घाटी के बागानों से केंद्र शासित प्रदेश के बाहर के बाजारों तक इसके परिवहन में बार-बार व्यवधान आने पर हंगामा हुआ था।  कश्मीर देश में कुल सेब की फसल का लगभग 75 प्रतिशत उत्पादन करता है और इसे अपनी अर्थव्यवस्था की रीढ़ मानता है। यह क्षेत्र जम्मू और कश्मीर के सकल घरेलू उत्पाद (जीडीपी) में लगभग 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एप्पल आज करेगा बड़ा इवेंट, लांचिंग में शामिल होंगे आइफोन 14 सहित आइपैड और स्मार्ट वाॅच</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/apple-will-hold-a-big-event-today-for-iphone-14-series/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 10:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/apple-will-hold-a-big-event-today-for-iphone-14-series/</guid>
      <description>एप्पल आज करेगा बड़ा इवेंट, लांचिंग में शामिल होंगे आइफोन 14 सहित आइपैड और स्मार्ट वाॅच एप्पल एक के बाद एक शानदार फोन लांच कर रहा हैं। वहीं, आइफोन 14 मैक्स भी लान्च होने जा रहा है। कई लोग आइफोन 14 सीरीज को लेकर काफी उत्साहित हैं। सूत्रों के मुताबिक एप्पल इस साल आइफोन 14 की सीरीज लान्च करने वाली है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;बता दें, कंपनी आज (7 सितम्बर) रात&amp;nbsp;10.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
