<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Congress on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/congress/</link>
    <description>Recent content in Congress on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Nov 2022 19:18:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/congress/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>केरल कांग्रेस अध्यक्ष की नेहरू पर विवादित टिप्पणी, कहा- सांप्रदायिक फासीवाद से भी समझौता कर लिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kerala-congress-president-controversial-comment-on-nehru/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 19:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kerala-congress-president-controversial-comment-on-nehru/</guid>
      <description>केरल कांग्रेस अध्यक्ष की नेहरू पर विवादित टिप्पणी, कहा- सांप्रदायिक फासीवाद से भी समझौता कर लिया केरल प्रदेश कांग्रेस कमेटी (केपीसीसी) के अध्यक्ष और लोकसभा सदस्य के सुधाकरन ने कहा कि जवाहरलाल नेहरू सांप्रदायिक फासीवाद से भी समझौता करने को तैयार थे क्योंकि उन्होंने श्यामा प्रसाद मुखर्जी को स्वतंत्र भारत के पहले केंद्रीय मंत्रिमंडल में मंत्री बनाया था। सुधाकरन ने नेहरू की जयंती के अवसर पर कन्नूर में एक जिला कांग्रेस समिति के समारोह में विवादास्पद टिप्पणी की है। कुछ दिनों बाद उन्होंने यह कहकर एक और विवाद खड़ा कर दिया कि उन्होंने अपने दिनों में सीपीआई (एम) से राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) की शाखाओं के लिए सुरक्षा सुनिश्चित की थी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Social Par Viral: दूल्हे ने कराया कांट्रेक्ट साइन, शादी के बाद दोस्तों से मिलने से मना नहीं करेगी दुल्हनपार्टी समारोह को संबोधित करते हुए सुधाकरन ने कहा कि नेहरू उच्चतम स्तर की लोकतांत्रिक चेतना के प्रतीक हैं, जिसने बीआर अंबेडकर को कानून मंत्री बनाया। वह आरएसएस नेता श्यामा प्रसाद मुखर्जी को अपने कैबिनेट में मंत्री बनाने के लिए काफी उदार थे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के चुनावी रण में उतरेंगे राहुल गांधी, 22 नवंबर को करेंगे कांग्रेस के लिए प्रचार, भाजपा ने पूछा था सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-will-enter-election-battle-of-gujarat-will-campaign-for-congress-on-november-22/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 19:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-will-enter-election-battle-of-gujarat-will-campaign-for-congress-on-november-22/</guid>
      <description>गुजरात के चुनावी रण में उतरेंगे राहुल गांधी, 22 नवंबर को करेंगे कांग्रेस के लिए प्रचार, भाजपा ने पूछा था सवाल देश के 2 राज्यों में विधानसभा चुनाव को लेकर सरगर्मियां तेज है। हालांकि, हिमाचल प्रदेश में शनिवार को वोटिंग के बाद नतीजों का इंतजार हो रहा है। तो वहीं गुजरात में चुनावी मौसम में अब रोज नए नए कलेवर देखने को मिल रहे हैं। इन सबके बीच बड़ी खबर यह है कि राहुल गांधी भारत जोड़ो यात्रा को छोड़कर 22 नवंबर को गुजरात में चुनाव प्रचार करेंगे। दरअसल, राहुल गांधी इन दिनों भारत जोड़ो यात्रा में व्यस्त हैं। यही कारण रहा कि वह हिमाचल प्रदेश चुनाव प्रचार से भी दूर रहे। लेकिन खबर यह है कि गुजरात में राहुल गांधी चुनाव प्रचार करेंगे और इसकी शुरुआत वह 22 नवंबर को करेंगे। राहुल गांधी के अलावा प्रियंका गांधी भी चुनाव प्रचार करेंगी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में पहली बार सत्ता में कैसे आई भाजपा, भगवा पार्टी के लिए बना सबसे ताकतवर राजनीतिक गढ़</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;कांग्रेस के जिन हजार लोगों ने शशि थरूर को दिया था वोट वो जल्द भाजपा में होंगे शामिल&#39;, असम CM का दावा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/thousand-congress-people-who-voted-for-shashi-tharoor-will-soon-join-bjp-claims-assam-cm/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 19:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/thousand-congress-people-who-voted-for-shashi-tharoor-will-soon-join-bjp-claims-assam-cm/</guid>
      <description>&amp;lsquo;कांग्रेस के जिन हजार लोगों ने शशि थरूर को दिया था वोट वो जल्द भाजपा में होंगे शामिल&amp;rsquo;, असम CM का दावा असम के मुख्यमंत्री हिमंत बिस्वा सरमा ने दावा किया कि कांग्रेस अध्यक्ष पद के चुनाव के दौरान जिन हजार लोगों ने शशि थरूर के पक्ष में मतदान किया था वह जल्द ही भाजपा में शामिल होंगे। दरअसल, हिमंत बिस्वा सरमा एक प्रतिष्ठित अखबार के समिट को संबोधित कर रहे थे। न्यूज़ एजेंसी एएनआई के मुताबिक हिमंत बिस्वा सरमा ने कहा कि कांग्रेस के तथाकथित आंतरिक चुनाव में मतगणना से पहले ही परिणाम पता चल गया था और उसे घोषित भी कर दिया गया था। लगातार कांग्रेस पर हमलावर रहने वाले सरमा ने यह भी कहा कि कांग्रेस में एकमात्र लोकतांत्रिक लोग वह हजार प्रतिनिधि थे जिन्होंने शशि थरूर को वोट देकर साहस दिखाया। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि मुझे उम्मीद है कि वे जल्द ही भाजपा में शामिल होंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: असम में मुख्यमंत्री ने ‘अप्राकृतिक मृत्यु’ के बंद मामलों की दोबारा जांच के आदेश दिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस के भारत जोड़ो यात्रा में शामिल हुए आदित्य ठाकरे, कहा- लोकतंत्र के लिए साथ लड़ रहे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aaditya-thackeray-joined-congress-bharat-jodo-yatra-said-fighting-together-for-democracy/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 18:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aaditya-thackeray-joined-congress-bharat-jodo-yatra-said-fighting-together-for-democracy/</guid>
      <description>कांग्रेस के भारत जोड़ो यात्रा में शामिल हुए आदित्य ठाकरे, कहा- लोकतंत्र के लिए साथ लड़ रहे कांग्रेस के भारत जोड़ो यात्रा में आज शिवसेना उद्धव ठाकरे गुट के नेता आदित्य ठाकरे शामिल हुए। कांग्रेस नेता राहुल गांधी और आदित्य ठाकरे एक साथ चलते हुए दिखाई दे रहे हैं। इस दौरान आदित्य ठाकरे ने साफ तौर पर कहा कि लोकतंत्र को बचाने के लिए हम सब साथ लड़ रहे हैं। आदित्य ठाकरे के साथ उनकी पार्टी के सहकर्मी अंबादास दानवे और पूर्व विधायक सचिन अहीर भी यात्रा में शामिल हुए। उन्होंने कहा कि 40 गद्दारों की तरह हमने खुद को नहीं बेचा। आदित्य ठाकरे हिंगोली के कलमनुरी में कांग्रेस की भारत जोड़ो यात्रा में शामिल हुए।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: राजीव गांधी के हत्यारों को छोड़ने के SC के फैसले पर कांग्रेस ने कहा, यह अस्वीकार्य और पूरी तरह से गलत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजीव गांधी के हत्यारों को छोड़ने के SC के फैसले पर कांग्रेस ने कहा, यह अस्वीकार्य और पूरी तरह से गलत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-response-on-supreme-court-decision-to-release-rajiv-gandhi-killers/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-response-on-supreme-court-decision-to-release-rajiv-gandhi-killers/</guid>
      <description>राजीव गांधी के हत्यारों को छोड़ने के SC के फैसले पर कांग्रेस ने कहा, यह अस्वीकार्य और पूरी तरह से गलत सुप्रीम कोर्ट ने राजीव गांधी की हत्या के मामले में जेल में बंद सभी छह दोषियों को आज रिहा करने का आदेश दे दिया। हालांकि, इसको लेकर अब कांग्रेस की ओर से भी प्रतिक्रिया आ गई है। कांग्रेस के संचार महासचिव जयराम रमेश ने साफ तौर पर इसे अस्वीकार्य बताया है और कहा कि आप पूरी तरह से गलत है। जयराम रमेश की ओर से जो बयान आया है उसके मुताबिक उन्होंने कहा कि पूर्व पीएम राजीव गांधी के शेष हत्यारों को मुक्त करने का SC का निर्णय अस्वीकार्य और पूरी तरह से गलत है। उन्होंने साफ कहा कि कांग्रेस इसकी आलोचना करती है और इसे पूरी तरह से अक्षम्य मानती है। दुर्भाग्यपूर्ण है कि सुप्रीम कोर्ट ने भारत की भावना के अनुरूप काम नहीं किया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सुप्रीम कोर्ट ने राजीव गांधी की हत्या के सभी दोषियों को जेल से रिहा करने का दिया आदेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हो रहा था प्रियंका का इंतजार, आ गईं निर्मला सीतारमण, फिर क्या...  अपने नेता को अनसुना कर कांग्रेस की महिला कार्यकर्ता लेने लगीं सेल्फी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/women-workers-of-congress-started-taking-selfies-with-sitharaman/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/women-workers-of-congress-started-taking-selfies-with-sitharaman/</guid>
      <description>हो रहा था प्रियंका का इंतजार, आ गईं निर्मला सीतारमण, फिर क्या&amp;hellip; अपने नेता को अनसुना कर कांग्रेस की महिला कार्यकर्ता लेने लगीं सेल्फी हिमाचल प्रदेश के चुनाव में गिनती के दिन शेष रह गए हैं। चुनाव प्रचार का शोर भी थम चुका है। तमाम दलों की ओर से पहाड़ पर पकड़ मजबूत करने की कवायद खूब की गई। बीजेपी जहां अपने डबल इंजन के दम से मिशन रिपीट के सपने को साकार करने में लगी नजर आई। वहीं वापसी की उम्मीद लिए कांग्रेस ने भी प्रियंका कार्ड को हिमाचल प्रदेश के चुनाव में प्रयोग किया। लेकिन हिमाचल प्रदेश के आक्रमक चुनाव प्रचार, आरोप प्रत्यारोप के दौर के बीच एक दिलचस्प नजारा देखने को मिला। कांग्रेस की महिला कार्यकर्ताओं ने सद्भावना दिखाते हुए भारतीय जनता पार्टी की नेता व वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण के साथ सेल्फी ले ली।इसे भी पढ़ें: शाह ने कहा कि अगर हिमाचल प्रदेश चुनाव में बीजेपी सत्ता में रही तो समान नागरिक संहिता लागू होगीकांग्रेस की महिला कार्यकर्ता पार्टी नेता प्रियंका गांधी वाड्रा का इंतजार कर रही थीं, तभी उन्होंने शिमला क्लब के पास मॉल रोड से गुजर रहे केंद्रीय वित्त मंत्री के काफिले को देखा। वाड्रा को दोपहर में माल रोड पर एक जन संपर्क अभियान में हिस्सा लेना था। सीतारमण के साथ मौजूद भाजपा के मीडिया प्रभारी करण नंदा ने कहा, ‘‘वित्त मंत्री ने जब कांग्रेस कार्यकर्ताओं को अपनी ओर हाथ हिलाते देखा, तो उन्होंने अपना काफिला रोक दिया। वह अपने वाहन से उतरीं और उनसे मिलीं। उन्होंने (कांग्रेस कार्यकर्ताओं ने) वित्त मंत्री के साथ सेल्फी ली।इसे भी पढ़ें: आनंद शर्मा की नाराजगी, हिमाचल में कांग्रेस की प्रचार योजना और बेहतर हो सकती थी, मेरी पूरी सेवा नहीं लीकांग्रेस नेता को किया अनसुनासूत्रों के अनुसार, जब महिला कांग्रेस प्रमुख ने कांग्रेस का पटका पहने पार्टी समर्थकों को बुलाया, तो उन्होंने अपने नेता को अनसुना करते हुए कहा कि सीतारमण ने महिलाओं को गौरवान्वित किया है और वे उनके साथ सेल्फी लेना चाहती हैं। बता दें कि सीतारमण राज्य की राजधानी में भाजपा के उम्मीदवारों के लिए प्रचार करने आई थीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस सिर्फ राजनीति के लिए ओपीएस का मुद्दा उठा रही है, उसे माफी मांगनी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/thakur-said-congress-raising-ops-issue-just-for-politics-it-should-apologize/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 05:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/thakur-said-congress-raising-ops-issue-just-for-politics-it-should-apologize/</guid>
      <description>ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस सिर्फ राजनीति के लिए ओपीएस का मुद्दा उठा रही है, उसे माफी मांगनी चाहिए हिमाचल प्रदेश में विधानसभा चुनाव प्रचार के आखिरी दिन बृहस्पतिवार को मुख्यमंत्री जयराम ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस पुरानी पेंशन योजना (ओपीएस) को राजनीतिक मुद्दा बना रही है। उन्होंने कहा कि कांग्रेस को उसकी बहाली की मांग करने का नैतिक अधिकार नहीं है क्योंकि जब वह राज्य में सत्ता में थी तब उसने कुछ नहीं किया। ठाकुर ने यहां संवाददाता सम्मेलन में कहा कि सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) बहुत आरामदेह स्थिति में है और वह हिमाचल प्रदेश में सत्ता में वापसी करने वाली है। उन्होंने विपक्ष को राज्य के पिछले मुख्यमंत्रियों के पांच साल के किसी भी कार्यकाल की तुलना उनके कार्यकाल से करने की चुनौती भी दी और दावा किया कि उनके नेतृत्व वाले वर्तमान भाजपा शासन ने पिछली सरकारों से अधिक काम किया है। उन्होंने सवाल किया कि यदि कांग्रेस को अहसास हुआ कि नयी पेंशन योजना को अपनाना एक भूल थी तो उसने वर्ष 2012 से 2017 तक अपनी सरकार में पुरानी पेंशन योजना को क्यों नहीं बहाल किया।  इस पहाड़ी राज्य में सत्ता में लौटने की जद्दोजेहद में लगी कांग्रेस ने सरकार बनाने पर पुरानी पेंशन योजना बहाल करने का वादा किया है। लेकिन ठाकुर ने कहा कि उसे ऐसा वादा करने का कोई नैतिक अधिकार नहीं है। ठाकुर ने कहा कि राज्य सरकार द्वारा गठित समिति सभी उपलब्ध विकल्पों के साथ ही इस मुद्दे पर बारीकी से गौर करेगी।  इसे बड़ा चुनावी मुद्दा बनाने में जुटी कांग्रेस पर प्रहार करते हुए मुख्यमंत्री ने कहा कि इस विपक्षी दल को ‘‘पुरानी पेंशन योजना की बहाली के बारे में बात करने का कोई नैतिक अधिकार नहीं है क्योंकि उसके नेताओं ने पूरे देश में सहमति पत्र पर हस्ताक्षर किये तथा पुरानी पेंशन योजना को खत्म कर नयी पेंशन योजना लागू की।’’ ठाकुर ने कहा, ‘‘वे (कांग्रेस के नेता) बस राजनीतिक फायदे के लिए यह मुद्दा उठा रहे हैं। कांग्रेस को माफी मांगनी चाहिए। यदि उन्होंने भूल की तो उनके पास तब सुधार करने का समय था जब 2012 में वीरभद्र सिंह सरकार बनी थी। उस समय वह उसे बहाल कर सकती थी।’’&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीएम योगी आदित्यनाथ ने कहा कि हिमाचल प्रदेश के लोग कांग्रेस पर अपना वोट बर्बाद न करें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-yogi-adityanath-said-people-of-himachal-pradesh-should-not-waste-their-vote-on-congress/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 05:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-yogi-adityanath-said-people-of-himachal-pradesh-should-not-waste-their-vote-on-congress/</guid>
      <description>सीएम योगी आदित्यनाथ ने कहा कि हिमाचल प्रदेश के लोग कांग्रेस पर अपना वोट बर्बाद न करें उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने बृहस्पतिवार को हिमाचल प्रदेश के लोगों से कांग्रेस पर अपना वोट बर्बाद न करने की अपील करते हुए आरोप लगाया कि अगर वह केंद्र में सत्ता में होती तो भारत की सीमाएं सुरक्षित नहीं होतीं, ना ही अनुच्छेद 370 निरस्त होता और ना ही अयोध्या में राम मंदिर बनता। चुनाव प्रचार के आखिरी दिन कुल्लू, मंडी और ऊना जिलों में चुनावी रैलियों में आदित्यनाथ ने दावा किया कि कांग्रेस सत्ता में होती तो देश नरेंद्र मोदी नीत सरकार द्वारा कोविड संकट के कुशल प्रबंधन से चूक जाता और करोड़ों भारतीयों को मुफ्त टीके नहीं मिले होते।  हिमाचल प्रदेश में 12 नवंबर को मतदान होना है, जहां कांग्रेस सत्ता में वापसी का प्रयास कर रही है। आदित्यनाथ ने पूछा कि क्या हिमाचल प्रदेश में ‘हर घर नल’ योजना लागू होती?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमित शाह का तंज, कांग्रेस लोकतांत्रिक पार्टी नहीं, क्या &#39;मां-बेटे&#39; के अलावा कुछ नजर आता है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amit-shah-taunt-congress-is-not-a-democratic-party-is-there-anything-other-than-mother-son/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 17:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amit-shah-taunt-congress-is-not-a-democratic-party-is-there-anything-other-than-mother-son/</guid>
      <description>अमित शाह का तंज, कांग्रेस लोकतांत्रिक पार्टी नहीं, क्या &amp;lsquo;मां-बेटे&amp;rsquo; के अलावा कुछ नजर आता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;उनकी सरकार होती तो क्या कोरोना काल में फ्री वैक्सीन और राशन की सुविधा मिलती&#39;, योगी का कांग्रेस पर निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-targets-congress-in-himachal-pradesh/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 14:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-targets-congress-in-himachal-pradesh/</guid>
      <description>&amp;lsquo;उनकी सरकार होती तो क्या कोरोना काल में फ्री वैक्सीन और राशन की सुविधा मिलती&amp;rsquo;, योगी का कांग्रेस पर निशाना उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ आज हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव के लिए प्रचार करने पहुंचे थे। इस दौरान उन्होंने कांग्रेस पर जबरदस्त तरीके से निशाना। साधा इसके साथ ही उन्होंने मौजूद लोगों से सवाल पूछा कि अगर कांग्रेस की सरकार होती तो कोरोना महामारी के दौरान फ्री वैक्सीन और राशन की सुविधा मिलती। अपने संबोधन में योगी ने कहा कि कोरोना के दौरान फ्री में टेस्ट, उपचार, वैक्सीन और 80 करोड़ लोगों को फ्री में राशन की सुविधा भी मिली थी। उन्होंने पूछा कि अगर ये बीमारी दुर्भाग्य से कांग्रेस के शासन में आती तो क्या फ्री में राशन की सुविधा मिल पाती?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;कांग्रेस सिर्फ झूठे वादे करती है&#39;, अमित शाह बोले- हिमाचल के विकास में PM मोदी ने कोई कसर नहीं छोड़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-only-makes-false-promise-says-amit-shah-in-himachal/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 14:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-only-makes-false-promise-says-amit-shah-in-himachal/</guid>
      <description>&amp;lsquo;कांग्रेस सिर्फ झूठे वादे करती है&amp;rsquo;, अमित शाह बोले- हिमाचल के विकास में PM मोदी ने कोई कसर नहीं छोड़ी हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव की प्रचार के लिए आज आखिरी दिन है। आखिरी दिन भाजपा के वरिष्ठ नेता और केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने भी जमकर प्रचार किया। इस दौरान अमित शाह पालमपुर पहुंचे थे जहां उन्होंने कांग्रेस पर निशाना साधा। अमित शाह ने साफ तौर पर कहा कि कांग्रेस सिर्फ और सिर्फ झूठे वादे करती है जबकि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने हिमाचल प्रदेश के विकास में कोई कसर नहीं छोड़ी है। उन्होंने हिमाचल के विकास में जयराम ठाकुर के नेतृत्व वाली सरकार को भी विकास कार्यों का श्रेय दिया। अपने संबोधन में अमित शाह ने कहा कि हमारे सेना के जवान और उनके परिजन 40 साल से &#39;वन रैंक वन पेंशन&#39; की मांग कर रहे थे। कांग्रेस ने चार-चार पीढ़ियों तक शासन किया, लेकिन इस मांग को पूरा नहीं किया। आपने जब 2014 में मोदी जी को प्रधानमंत्री बनाया, 2015 में मोदी जी ने &#39;वन रैंक वन पेंशन&#39; देने का काम किया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;कांग्रेस की सरकारों ने नहीं होने दिया विकास&#39;, अनुराग ठाकुर बोले- ये चुनावों के समय झूठे वादे करते हैं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संबित पात्रा का भारत जोड़ो यात्रा’ पर तीखा हमला, कहा- कांग्रेस कभी भारत को एकजुट नहीं कर सकती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/a-scathing-attack-on-sambit-patras-bharat-jodo-yatra-said-congress-can-never-unite-india/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 10:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/a-scathing-attack-on-sambit-patras-bharat-jodo-yatra-said-congress-can-never-unite-india/</guid>
      <description>संबित पात्रा का भारत जोड़ो यात्रा’ पर तीखा हमला, कहा- कांग्रेस कभी भारत को एकजुट नहीं कर सकती कांग्रेस नेता राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ पर तीखा हमला बोलते हुए भाजपा नेता संबित पात्रा ने बुधवार को कहा कि कांग्रेस कभी भी देश को एकजुट नहीं कर सकती। भाजपा प्रवक्ता ने गुजरात विधानसभा चुनावों से पहले यहां पत्रकारों से बातचीत में कहा, ‘‘एक तरफ विश्वास है, जिसने गुजरात के लोगों के सहयोग से 27 साल तक विकास किया। हर गुजराती को गर्व होता है कि उसने गुजरात का निर्माण किया है। आपने (गुजरातियों ने) प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर भरोसा किया और उन्होंने इसके बदले में आपको अस्पताल, बिजली, पानी और सड़कें उपलब्ध कराईं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;कांग्रेस की सरकारों ने नहीं होने दिया विकास&#39;, अनुराग ठाकुर बोले- ये चुनावों के समय झूठे वादे करते हैं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-governments-did-not-allow-development-says-anurag-thakur/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 20:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-governments-did-not-allow-development-says-anurag-thakur/</guid>
      <description>&amp;lsquo;कांग्रेस की सरकारों ने नहीं होने दिया विकास&amp;rsquo;, अनुराग ठाकुर बोले- ये चुनावों के समय झूठे वादे करते हैं हिमाचल प्रदेश चुनाव को लेकर प्रचार का दौर चरम पर है। केंद्रीय मंत्री अनुराग ठाकुर भी लगातार चुनाव प्रचार कर रहे हैं। इसी कड़ी में आज उन्होंने कांग्रेस पर निशाना साधा है। केंद्रीय मंत्री अनुराग ठाकुर ने कहा कि इंदिरा गांधी, राजीव गांधी और सोनिया गांधी &#39;गरीबी हटाओ&#39; कहा करते थे। राहुल और प्रियंका गांधी ने भी यही नारा लगाया था। लेकिन जब मैं (भाजपा की) तिरंगा यात्रा के दौरान अमेठी गया था, तो मैंने झोंपड़ियों की लंबी कतार देखी थी। उन्होंने कहा कि 2014 के बाद क्या बदला?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल कांग्रेस अध्यक्ष प्रतिभा सिंह, कांग्रेस आरामदेह स्थिति में, भाजपा  भयभीत है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/himachal-congress-president-pratibha-singh-congress-in-comfortable-condition-bjp-is-scared/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 20:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/himachal-congress-president-pratibha-singh-congress-in-comfortable-condition-bjp-is-scared/</guid>
      <description>हिमाचल कांग्रेस अध्यक्ष प्रतिभा सिंह, कांग्रेस आरामदेह स्थिति में, भाजपा भयभीत है शिमला।&amp;nbsp;हिमाचल प्रदेश कांग्रेस के दिग्गज नेता और अपने दिवंगत पति वीरभद्र सिंह की विरासत को आगे बढ़ा रहीं राज्य पार्टी प्रमुख प्रतिभा सिंह ने बुधवार को कहा कि मुख्यमंत्री बनने की उनकी कोई महत्वाकांक्षा नहीं है और आलाकमान मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार से जुड़े मुद्दे को हल करेगा। मंडी से लोकसभा सदस्य प्रतिभा सिंह ने पीटीआई-को दिए एक साक्षात्कार में दावा किया कि राज्य में कांग्रेस आरामदेह स्थिति में है जबकि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी सहित भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के शीर्ष नेताओं के चुनाव प्रचार से दिखता है कि सत्तारूढ़ दल भयभीत है और यहां कमजोर जमीन पर है। उन्होंने कहा कि वीरभद्र सिंह की विरासत हिमाचल में मुख्य कारक है और उससे 12 नवंबर को पार्टी को मत मिलेंगे। राज्य भर में चुनाव प्रचार कर रहीं प्रतिभा सिंह ने कहा कि दिवंगत मुख्यमंत्री का हिमाचल प्रदेश के लोगों के साथ गहरा जुड़ाव था और वह लोगों के दिल में आज भी जिंदा हैं। कांग्रेस नेता ने दावा किया कि इस बार राज्य में मोदी का जादू नहीं चलेगा। वह राज्य में कांग्रेस की संभावनाओं को लेकर आश्वस्त हैं और उन्होंने कहा कि भाजपा महंगाई और बेरोजगारी सहित विभिन्न मोर्चों पर नाकाम रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल में बोले मल्लिकार्जुन खड़गे, PM बढ़ती बेरोजगारी की तरफ देख ही नहीं रहे, हम वादे पूरा करेंगे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> भारत जोड़ो यात्रा ने पार्टी संगठन में नयी ऊर्जा भरी,कांग्रेस एकता में भरोसा करती है, भाजपा एकरूपता में :जयराम रमेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yatra-has-infused-new-energy-in-party-congress-believes-in-unity-bjp-in-unity-jairam-ramesh/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 16:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yatra-has-infused-new-energy-in-party-congress-believes-in-unity-bjp-in-unity-jairam-ramesh/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा ने पार्टी संगठन में नयी ऊर्जा भरी,कांग्रेस एकता में भरोसा करती है, भाजपा एकरूपता में :जयराम रमेश कांग्रेस के वरिष्ठ नेता जयराम रमेश ने बुधवार को कहा कि उनकी पार्टी एकता में भरोसा करती है, वहीं भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) एकरूपता में विश्वास करती है। उन्होंने यह भी कहा कि कांग्रेस की भारत जोड़ो यात्रा ‘मन की बात’ नहीं है बल्कि इसका उद्देश्य जनता की चिंताओं को उजागर करना है। कांग्रेस की भारत जोड़ो यात्रा के दौरान महाराष्ट्र के नांदेड़ जिले में संवाददाता सम्मेलन को संबोधित करते हुए रमेश ने कहा कि राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ और भाजपा ‘अनेकता में एकता’ में भरोसा नहीं करते जिसकी कि भारत मिसाल रहा है।  रमेश ने दावा किया कि कांग्रेस के आलोचक भी यात्रा में भाग ले रहे हैं क्योंकि यही पार्टी है जो सत्तारूढ़ भाजपा का सामना कर सकती है। उन्होंने कहा, ‘‘यह तो समय बताएगा कि कांग्रेस की चुनावी संभावनाओं पर यात्रा का क्या असर होगा लेकिन इसने पार्टी संगठन में नयी ऊर्जा भर दी है।’’ रमेश ने यह भी कहा कि भारत जोड़ो यात्रा जनता और वरिष्ठ कांग्रेस नेता राहुल गांधी के बीच सीधे संवाद का माध्यम है क्योंकि लोग वास्तविक राहुल गांधी को देख पाते हैं जो वैसे नहीं हैं जैसी छवि भाजपा उनकी पेश करती है।  उन्होंने कहा, ‘‘कांग्रेस एकता पर भरोसा करती है, वहीं भाजपा एकरूपता में विश्वास करती है।’’ कांग्रेस नेता ने कहा, ‘‘यह जनसंपर्क का कार्यक्रम है जो हमारे दफ्तरों में बैठे होने के कारण टूट गया था और हम अब दफ्तर में नहीं बैठे हैं और फिर से संपर्क बना रहे हैं।’’ उन्होंने दावा किया कि केरल के वायनाड से लोकसभा सदस्य राहुल को संसद में बोलने नहीं दिया जाता। रमेश ने कहा, ‘‘जब वह (राहुल) बोलते हैं तो उन्हें शोर मचाकर बैठाने की कोशिश की जाती है। लोकसभा अध्यक्ष उन्हें समय नहीं देते। वह रक्षा पर स्थायी समिति के सदस्य हैं लेकिन उन्हें चीन पर प्रश्न नहीं पूछने दिये जाते।’’  कांग्रेस नेता ने कहा कि उनकी यात्रा ‘मन की बात’ नहीं है, बल्कि यह देश के सामने आ रहीं समस्याओं को लेकर ‘जनता की चिंता’ को उजागर करती है। उन्होंने कहा, ‘‘प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के इरादों और नीतियों के कारण देश टूट रहा है। आर्थिक असमानता बढ़ रही है, जिसके कारण महंगाई और बेरोजगारी सामने आ रही हैं। राजनीतिक और चुनावी हित के लिए भाजपा सामाजिक ध्रुवीकरण करती है।’’ रमेश ने दावा किया कि ‘राजनीतिक तानाशाही’ बढ़ रही है और सारे अधिकार एवं शक्तियां प्रधानमंत्री कार्यालय (पीएमओ) में निहित हैं।  उन्होंने कहा कि वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) और नोटबंदी ने देश की अर्थव्यवस्था को तबाह कर दिया है। उन्होंने कहा कि 3,570 किलोमीटर लंबी भारत जोड़ो यात्रा बृहस्पतिवार शाम तक आधी दूरी तय कर लेगी। रमेश ने कहा कि महाराष्ट्र ने यात्रा को नयी ऊर्जा दी है और यह बुधवार को 24 किलोमीटर की दूरी तय करेगी जो रोजाना सामान्य रूप से 22 किलोमीटर चल रही है। रमेश ने कहा, ‘‘यात्रा जनवरी 2023 के आखिर में या फरवरी की शुरुआत में समाप्त होगी। यात्रा में कोई अवरोध नहीं आ सकता। हमारे सोशल मीडिया हैंडल को बंद करने का प्रयास किया गया था लेकिन कर्नाटक उच्च न्यायालय से हमें राहत मिली।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिंदुओं की भावनाओं को आहत करना कांग्रेस की आदत, भाजपा ने कहा- कमल चिन्ह का विरोध करने वाले संस्कृति के विरोधी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-habit-of-hurting-the-sentiments-of-hindus-says-bjp/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 14:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-habit-of-hurting-the-sentiments-of-hindus-says-bjp/</guid>
      <description>हिंदुओं की भावनाओं को आहत करना कांग्रेस की आदत, भाजपा ने कहा- कमल चिन्ह का विरोध करने वाले संस्कृति के विरोधी भाजपा लगातार कांग्रेस पर हिंदू विरोधी होने का आरोप लगाते रहते हैं। एक बार फिर से भाजपा ने साफ तौर पर कहा है कि हिंदू भावनाओं को आहत करना कांग्रेस की आदत बन चुकी है। भाजपा प्रवक्ता सुधांशु त्रिवेदी ने साफ तौर पर कहा कि कमल चिन्ह का विरोध करने वाले संस्कृति के विरोधी हैं। उन्होंने कहा कि कांग्रेस ने हिंदुओं का अपमान किया है। उन्होंने पूछा कि क्या कमल का फूल राष्ट्रीय फूल नहीं है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;बीजेपी जो कहती है वह करके दिखाती है&#39;, पीएम मोदी का तंज- कांग्रेस खुद को जनता से बड़ा समझती है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-taunt-congress-considers-itself-bigger-than-the-public/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 13:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-taunt-congress-considers-itself-bigger-than-the-public/</guid>
      <description>&amp;lsquo;बीजेपी जो कहती है वह करके दिखाती है&amp;rsquo;, पीएम मोदी का तंज- कांग्रेस खुद को जनता से बड़ा समझती है प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव को लेकर लगातार प्रचार कर रहे हैं। इसी कड़ी में प्रधानमंत्री आज हिमाचल के हमीरपुर पहुंचे हैं जहां उन्होंने चुनावी सभा को संबोधित किया। इस दौरान प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने कांग्रेस पर जबरदस्त तरीके से तंज कसा। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि आज भाजपा की पहचान सुशासन से है। उन्होंने लोगों से कहा कि भाजपा जो कहती है वह करके दिखाती है। कांग्रेस का मतलब अस्थिरता की गारंटी है। इस दौरान प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने पूर्व सैनिकों से भी मुलाकात की। उन्होंने कहा कि जितना मैं हिमाचल के लोगों को जानता हूं, यहां के लोगों को जानता हूं। ये कह सकता हूं कि इस बार हिमाचल के लोग खुद ही ये चुनाव लड़ रहे हैं, खुद ही इस चुनाव का नेतृत्व कर रहे हैं। और दोबारा जयराम जी की सरकार बनाने का यहां की जनता ने फैसला कर लिया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल में ठीक चुनाव से पहले नेताओं की &#39;कांग्रेस छोड़ो यात्रा&#39;, 26 ने हाथ छोड़ थामा कमल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जय राम ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस झूठे वादे कर रही है, लोगों को गुमराह नहीं किया जाएगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jai-ram-thakur-said-congress-is-making-false-promises-people-will-not-be-misled/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jai-ram-thakur-said-congress-is-making-false-promises-people-will-not-be-misled/</guid>
      <description>जय राम ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस झूठे वादे कर रही है, लोगों को गुमराह नहीं किया जाएगा हिमाचल प्रदेश के मुख्यमंत्री जयराम ठाकुर ने मंगलवार को कहा कि कांग्रेस झूठे वादे कर रही है लेकिन लोग इस बार गुमराह नहीं होंगे और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की सत्ता में वापसी कराएंगे। ठाकुर ने यहां एक चुनावी रैली को संबोधित करते हुए कहा कि कांग्रेस हिमाचल प्रदेश में बारी-बारी से सरकार बदलने की परंपरा पर भरोसा कर रही होगी, लेकिन इस बार लोगों ने इस रिवाज को तोड़ने का तथा तेज विकास के लिए भाजपा को फिर से लाने का मन बना लिया है।  हिमाचल प्रदेश में 1982 से अब तक बारी-बारी से कांग्रेस और भाजपा की सरकार बनने का इतिहास रहा है। उन्होंने कहा, ‘‘उत्तराखंड में भी कांग्रेस कहती थी कि परंपरा के हिसाब से उनकी सरकार बनेगी। लेकिन वहां क्या हुआ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में कांग्रेस नेता मोहन सिंह राठवा ने पार्टी छोड़ी, भाजपा में शामिल हुए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-leader-mohan-singh-rathwa-quits-party-in-gujarat-joins-bjp/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-leader-mohan-singh-rathwa-quits-party-in-gujarat-joins-bjp/</guid>
      <description>गुजरात में कांग्रेस नेता मोहन सिंह राठवा ने पार्टी छोड़ी, भाजपा में शामिल हुए गुजरात में विधानसभा चुनाव से पहले विपक्षी दल कांग्रेस को झटका देते हुए विधायक मोहन सिंह राठवा ने मंगलवार को पार्टी की सदस्यता और विधायक पद से इस्तीफा दे दिया। उन्होंने भाजपा का दामन थाम लिया है। राठवा (78) ने अपना त्यागपत्र कांग्रेस की गुजरात इकाई के अध्यक्ष जगदीश ठाकोर को भेजा। प्रमुख आदिवासी नेताओं में शुमार राठवा दस बार विधानसभा के सदस्य निर्वाचित हुए और वर्तमान में वह मध्य गुजरात के छोटा उदयपुर निर्वाचन क्षेत्र का प्रतिनिधित्व करते हैं।  हाल ही में राठवा ने घोषणा की थी कि वह आने वाले विधानसभा चुनाव के लिए टिकट नहीं मांगेंगे। हालांकि, उन्होंने इच्छा जाहिर की थी कि छोटा उदयपुर विधानसभा सीट से उनके बेटे राजेंद्र सिंह राठवा को उम्मीदवार बनाया जाए। कांग्रेस के राज्यसभा सदस्य नारन राठवा ने भी कथित तौर पर अपने बेटे के लिए इसी सीट से टिकट मांगा है। गुजरात में दो चरणों - एक दिसंबर और पांच दिसबर - को मतदान होगा और मतगणना आठ दिसंबर को होगी।  इस्तीफा देने के बाद राठवा यहां भाजपा कार्यालय पहुंचे और भाजपा के प्रदेश महासचिव भार्गव भट्ट और प्रदीप सिंह वाघेला ने उन्हें पार्टी में शामिल किया। इस दौरान राठवा के बेटे राजेंद्र सिंह और रंजीत सिंह भी भाजपा में शामिल हो गए। यह पूछे जाने पर कि क्या भाजपा में उन्हें टिकट मिलेगा, राठवा ने दावा किया कि वह इसे लेकर शत-प्रतिशत आश्वस्त हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुरजेवाला ने कहा- हिमाचल कांग्रेस के पास कई काबिल नेता हैं, कोई भी नेतृत्व कर सकता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/surjewala-said-himachal-congress-has-many-capable-leaders-anyone-can-lead/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/surjewala-said-himachal-congress-has-many-capable-leaders-anyone-can-lead/</guid>
      <description>सुरजेवाला ने कहा- हिमाचल कांग्रेस के पास कई काबिल नेता हैं, कोई भी नेतृत्व कर सकता है कांग्रेस के वरिष्ठ नेता रणदीप सुरजेवाला ने सोमवार को कहा कि हिमाचल प्रदेश में कई सक्षम नेताहैं जो राज्य को नेतृत्व दे सकते हैं। उन्होंने दावा किया कि कांग्रेस हिमाचल प्रदेश में दो तिहाई बहुमत की ओर अग्रसर है तथा वर्तमान मुख्यमंत्री सहित भाजपा के कई मंत्रियों को अपनी सीट बचानी मुश्किल होगी। वीरभद्र सिंह के निधन के बाद पहला विधानसभा चुनाव होने से जुड़े सवाल पर सुरजेवाला ने संवाददाताओं से कहा कि वीरभद्र जहां भी हैं वहां से उनका आशीर्वाद कांग्रेस को मिल रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डोटासरा ने कहा- नेता ऐसे बयान न दें जिससे कांग्रेस कमजोर हो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dotasra-said-leaders-should-not-make-statements-that-weaken-congress/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dotasra-said-leaders-should-not-make-statements-that-weaken-congress/</guid>
      <description>डोटासरा ने कहा- नेता ऐसे बयान न दें जिससे कांग्रेस कमजोर हो राजस्थान में कांग्रेस नेताओं की एक-दूसरे के खिलाफ बयानबाजी के बीच पार्टी प्रदेशाध्यक्ष गोविंद सिंह डोटासरा ने उनसे ऐसी बयानबाजी से बचने की नसीहत दी। उन्होंने कहा कि कांग्रेस की विचारधारा में विश्वास रखने वाले लोग पार्टी को कमजोर करनेवाला कोई बयान नहीं दें। उन्होंने कहा कि पार्टी का विधायक हो या मंत्री या पदाधिकारी, उसे अपनी बात उचित मंच पर उठानी चाहिए। ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के राजस्थान प्रभारी विभाकर शास्त्री ने भी कहा कि कोई भी व्यक्ति पार्टी से ऊपर नहीं है और जो ऐसा सोचता है उन्हें पार्टी बाहर का रास्ता दिखाएगी।  डोटासरा ने यहां संवाददाताओं से कहा,‘‘जो कांग्रेस के चुनाव चिन्ह पर चुनाव जीतकर आया है चाहे वह मंत्री हो या विधायक या कांग्रेस का पदाधिकारी .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश में कांग्रेस के राजकीय दौरे पर विवाद के बाद प्रतिभागी को गोली मारने का प्रयास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/attempt-to-shoot-participant-after-controversy-in-congresss-state-visit-in-madhya-pradesh/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/attempt-to-shoot-participant-after-controversy-in-congresss-state-visit-in-madhya-pradesh/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश में कांग्रेस के राजकीय दौरे पर विवाद के बाद प्रतिभागी को गोली मारने का प्रयास मध्य प्रदेश के ग्वालियर जिले में मंगलवार को कांग्रेस नेता गोविंद सिंह के नेतृत्व में पार्टी की प्रदेश स्तरीय ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में एक प्रतिभागी के साथ विवाद के बाद एक व्यक्ति ने कथित तौर पर तमंचे से गोली चलाने का प्रयास किया। नगर पुलिस अधीक्षक रवि भदौरिया ने कहा कि मंगलवार शाम बरेठा टोल प्लाजा के पास ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के भिंड से ग्वालियर पहुंचने पर कुछ युवकों के बीच झगड़ा हो गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्नाटक HC से कांग्रेस को मिली राहत, भारत जोड़ो यात्रा के ट्विटर हैंडल ब्लॉक करने के आदेश को किया रद्द </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-gets-relief-from-karnataka-hc-order-to-block-twitter-handle/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 18:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-gets-relief-from-karnataka-hc-order-to-block-twitter-handle/</guid>
      <description>कर्नाटक HC से कांग्रेस को मिली राहत, भारत जोड़ो यात्रा के ट्विटर हैंडल ब्लॉक करने के आदेश को किया रद्द कर्नाटक उच्च न्यायालय ने निचली अदालत के उस आदेश पर रोक लगा दी जिसमें ट्विटर को कांग्रेस के अकाउंट को ब्लॉक करने का निर्देश दिया गया था। एक दिन पहले, बेंगलुरु की एक अदालत ने माइक्रोब्लॉगिंग साइट ट्विटर को कथित रूप से कॉपीराइट मानदंडों का उल्लंघन करने के लिए कांग्रेस और उसके भारत जोड़ो यात्रा अभियान के हैंडल को अस्थायी रूप से ब्लॉक करने का निर्देश दिया था। हालांकि, कर्नाटक हाई कोर्ट ने बेंगलुरु कोर्ट के आदेश पर रोक लगा दिया। हाई कोर्ट का आदेश कल तक कांग्रेस द्वारा अपने आधिकारिक सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म, ट्विटर, फेसबुक, यूट्यूब, इंस्टाग्राम से सभी कॉपीराइट सामग्री को हटाने के अधीन है।इसे भी पढ़ें: हिंदू पर अपने बयान पर अभी भी कायम हैं सतीश जारकीहोली, कहा- अगर मैं गलत साबित हुआ तो इस्तीफा दे दूंगाबेंगलुरु कोर्ट ने कांग्रेस के ट्विटर अकाउंट को ब्लॉक क्यों करने का आदेश दिया था?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल में ठीक चुनाव से पहले नेताओं की &#39;कांग्रेस छोड़ो यात्रा&#39;, 26 ने हाथ छोड़ थामा कमल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-as-26-party-leaders-join-bjp-just-ahead-of-polls-in-himachal/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 12:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-as-26-party-leaders-join-bjp-just-ahead-of-polls-in-himachal/</guid>
      <description>हिमाचल में ठीक चुनाव से पहले नेताओं की &amp;lsquo;कांग्रेस छोड़ो यात्रा&amp;rsquo;, 26 ने हाथ छोड़ थामा कमल हिमाचल प्रदेश के चुनाव में अब गिनती के दिन शेष रह गए हैं, लेकिन ठीक चुनाव से पहले राज्य की प्रमुख विपक्षी दल कांग्रेस को करारा झटका लगा है। कांग्रेस को उस समय तगड़ा झटका लगा जब उसके 26 नेताओं ने विधानसभा चुनाव से पहले भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) में शामिल होने के लिए पार्टी छोड़ दी। दल बदलने वाले नेताओं में प्रदेश कांग्रेस के पूर्व महासचिव धर्मपाल ठाकुर खंड भी शामिल हैं। पाला बदलने वाले ज्यादातर नेता शिमला निर्वाचन क्षेत्र से ताल्लुक रखते हैं, जहां से पार्टी ने संजय सूद को मैदान में उतारा है।इसे भी पढ़ें: हिमाचल प्रदेश के प्रसिद्ध पर्यटन स्थलों पर इस बार कैसा है चुनावी मौसम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तराखंड में कांग्रेस की ‘भारत जोड़ो’ यात्रा शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congresss-bharat-jodo-journey-begins-in-uttarakhand/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congresss-bharat-jodo-journey-begins-in-uttarakhand/</guid>
      <description>उत्तराखंड में कांग्रेस की ‘भारत जोड़ो’ यात्रा शुरू उत्तराखंड में कांग्रेस ने चमोली जिले में बदरीनाथ से सटे सीमांत गांव माणा से भारत जोड़ो यात्रा शुरू की। प्रदेश कांग्रेस अध्यक्ष करन माहरा के नेतृत्व में शुरू हुई इस यात्रा में राज्य विधानसभा में नेता प्रतिपक्ष यशपाल आर्य सहित पार्टी के कई वरिष्ठ नेताओं के साथ ही सैकड़ों कार्यकर्ता शामिल हुए। माणा गांव पहुंचने पर स्थानीय जनता एवं पार्टी कार्यकर्ताओं ने पारंपरिक पोशाक में स्थानीय ढोल दमाऊ और अन्य वाद्य यंत्रों के साथ कांग्रेस नेताओं का भव्य स्वागत किया। इससे पहले, यात्रा शुरू करने से पहले नेताओं ने बदरीनाथ मंदिर में पूजा-अर्चना कर आशीर्वाद लिया। इस मौके पर माहरा ने कहा कि अन्याय, अराजकता और विद्वेष के खिलाफ एकता की मशाल तिरंगा थामकर उत्तराखंड में कांग्रेस का ऐतिहासिक भारत जोड़ो यात्रा का कारवां माणा गांव से चल पड़ा है। उन्होंने उम्मीद जताई कि यात्रा के दौरान प्रदेशभर में कई किलोमीटर की यात्रा तय की जाएगी और नफरत को तोड़कर भारत को फिर से जोड़ा जाएगा।  उन्होंने कहा कि दक्षिण भारत में पूर्व कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी के नेतृत्व में भारत जोड़ो यात्रा को मिल रही भारी सफलता से उत्साहित पार्टी ने यात्रा को उत्तराखंड में भी प्रारंभ किया है। माहरा ने कहा कि यात्रा के दौरान जन संपर्क करते हुए जनता को केंद्र व राज्य सरकार की जन विरोधी नीतियों के बारे में बताया जाएगा। उन्होंने कहा कि लोग अब भाजपा को बर्दाश्त करने के मूड में नहीं हैं। आर्य ने कहा कि भाजपा के झूठ को सड़क से लेकर सदन तक बेनकाब किया जाएगा। उन्होंने कहा कि राज्य के ज्वलंत मुद्दों पर कांग्रेस अब चुप नहीं बैठने वाली है। चमोली जिले के गांवों और शहरों में जनसंपर्क करने के बाद यात्रा रूद्रप्रयाग और टिहरी से होते हुए हरिद्वार में संपन्न होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेंगलुरु की अदालत ने ट्विटर से कांग्रेस, भारत जोड़ो यात्रा का अकाउंट ‘ब्लॉक’ करने को कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bengaluru-court-asks-twitter-to-block-accounts-of-congress-bharat-jodo-yatra/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bengaluru-court-asks-twitter-to-block-accounts-of-congress-bharat-jodo-yatra/</guid>
      <description>बेंगलुरु की अदालत ने ट्विटर से कांग्रेस, भारत जोड़ो यात्रा का अकाउंट ‘ब्लॉक’ करने को कहा बेंगलुरु शहरी जिले की एक विशेष अदालत ने सोमवार को माइक्रोब्लॉगिंग साइट ट्विटर को भारतीय राष्ट्रीय कांग्रेस (आईएनसी) और इसकी ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के ‘हैंडल’ को सुनवाई की अगली तारीख तक ‘‘ब्लॉक’’ करने का निर्देश दिया। उल्लेख किये गये ट्विटर हैंडल ‘आईएनसी इंडिया’ और ‘भारत जोड़ो’ हैं। अदालत ने विपक्षी पार्टी द्वारा पोस्ट किये गये तीन ट्वीट हटाने का भी आदेश दिया। अदालत का आदेश एमआरटी म्यूजिक द्वारा एक वाद दायर किये जाने के बाद आया है, जो ‘केजीएफ चैप्टर 2’ फिल्म के ‘साउंड ट्रैक’ का कॉपीराइट धारक है।  यह आरोप लगाया गया है कि इसके कॉपीराइट का उल्लंघन किया गया है और इसके कॉपीराइट संगीत का उपयोग करने पर कांग्रेस तथा इसके नेताओं के खिलाफ स्थायी रोक लगाने की मांग की गई है। अदालत ने आदेश में कहा, ‘‘वादी ने विशेष रूप से सीडी प्रस्तुत कर एक-एक कर दोनों तरह की फाइल दिखाई, जिनमें उसके कॉपीराइट अधिकार वाली कृति का मूल प्रारूप और अवैध रूप से बनाया गया प्रारूप भी शामिल है। ’’  आदेश में कहा गया है, ‘‘इस समय अदालत के समक्ष उपलब्ध यह सामग्री प्रथम दृष्टया यह स्थापित करती है कि यदि इसका (कॉपीराइट का) उल्लंघन हुआ है तो, सिनेमैटोग्राफी फिल्म्स, गीत, संगीत अलबम का कारोबार कर रहे वादी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> अनुराग ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस चुनावी वादों के नाम पर मतदाताओं में भ्रम फैलाना बंद करे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-said-congress-should-stop-spreading-confusion-among-voters/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-said-congress-should-stop-spreading-confusion-among-voters/</guid>
      <description>अनुराग ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस चुनावी वादों के नाम पर मतदाताओं में भ्रम फैलाना बंद करे भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के वरिष्ठ नेता अनुराग ठाकुर ने सोमवार को कांग्रेस पर निशाना साधते हुए कहा कि पार्टी चुनावी वादों के नाम पर मतदाताओं के बीच भ्रम फैलाना बंद करे जब वह खुद अनिश्चित भविष्य का सामना कर रही है। सूचना एवं प्रसारण मंत्री ठाकुर ने हिमाचल प्रदेश में चुनावी रैलियों को संबोधित किया जहां 12 नवंबर को विधानसभा चुनाव होने हैं। उन्होंने राज्य के चुराह, ज्वालामुखी और नूरपुर निर्वाचन क्षेत्रों में रैलियों को संबोधित करते हुए कहा, ‘‘जिस पार्टी (कांग्रेस) की अपनी कोई गारंटी नहीं है, उसे ‘चुनाव गारंटी’ की आड़ में लोगों को गुमराह करना बंद करना चाहिए।’’ ठाकुर ने कहा, ‘‘पहले भी कांग्रेस ने बेरोजगारी भत्ते के नाम पर लोगों को बेवकूफ बनाया था और अब वह रोजगार के वादे के साथ घूम रही है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनाव करीब आने पर प्रधानमंत्री कर्नाटक की यात्रा कर रहे, राज्य में उनका क्या योगदान है: कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-visiting-karnataka-as-elections-approach-what-is-his-contribution-to-state-says-congress/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 21:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-visiting-karnataka-as-elections-approach-what-is-his-contribution-to-state-says-congress/</guid>
      <description>चुनाव करीब आने पर प्रधानमंत्री कर्नाटक की यात्रा कर रहे, राज्य में उनका क्या योगदान है: कांग्रेस बेलागवी (कर्नाटक)।&amp;nbsp;प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के 11 नवंबर के प्रस्तावित बेंगलुरु दौरे से पहले, कांग्रेस के वरिष्ठ नेता सिद्धरमैया ने सोमवार को कर्नाटक में मोदी के योगदान पर सवाल उठाया और कहा कि विधानसभा चुनाव नजदीक आता देख प्रधानमंत्री राज्य का दौरा कर रहे हैं। राज्य में सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर लगे भ्रष्टाचार के आरोपों को लेकर मोदी की चुप्पी पर सवाल उठाते हुए पूर्व मुख्यमंत्री ने पूछा कि उनके ‘‘ना खाउंगा, ना खाने दूंगा के नारे का क्या हुआ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल गांधी बोले- तेलंगाना में कांग्रेस सत्ता में आयी तो किसानों का ऋण माफ होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-if-congress-comes-to-power-in-telangana-farmers-loans-will-be-waived/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 20:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-if-congress-comes-to-power-in-telangana-farmers-loans-will-be-waived/</guid>
      <description>राहुल गांधी बोले- तेलंगाना में कांग्रेस सत्ता में आयी तो किसानों का ऋण माफ होगा कामारेड्डी/मुंबई।&amp;nbsp;कांग्रेस की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ की अगुवाई कर रहे वरिष्ठ नेता राहुल गांधी ने सोमवार को कहा कि अगर उनकी पार्टी तेंलगाना में अगले चुनाव में सत्ता में आती है तो राज्य के किसानों का कर्ज माफ किया जाएगा। यात्रा के तेलंगाना के कामारेड्डी जिले से महाराष्ट्र में प्रवेश करने से पहले जुक्कल विधानसभा सीट पर आयोजित एक जनसभा को संबोधित करते हुए राहुल गांधी ने कहा कि तेलंगाना में अस्पतालों का निजीकरण किया जा रहा है और शिक्षा व्यवस्था को बर्बाद किया जा रहा है। कांग्रेस नेता ने कहा, ‘‘किसानों को समर्थन मूल्य नहीं मिल रहा है। कोई भी किसान यह महसूस नहीं करता कि खेती एक लाभदायक उद्यम है। संयुक्त प्रगतिशील गठबंधन (संप्रग) सरकार ने 70,000 करोड़ रुपये के कृषि ऋण माफ किए थे। हम वादा करते हैं कि जब हम सत्ता में आएंगे तो किसानों का कर्ज माफ किया जाएगा।’’&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भारत जोड़ो यात्रा में ‘KGF-2’ का गाना बजाकर फंसी कांग्रेस, कोर्ट ने दिया ट्विटर हैंडल को ब्लॉक करने का आदेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ‘वाइड बॉल’, आप ‘नो बॉल’, केवल भाजपा सही ‘लेंथ की बॉल’: राजनाथ सिंह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-wide-ball-aap-no-ball-only-bjp-right-length-ball-says-rajnath-singh/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 19:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-wide-ball-aap-no-ball-only-bjp-right-length-ball-says-rajnath-singh/</guid>
      <description>कांग्रेस ‘वाइड बॉल’, आप ‘नो बॉल’, केवल भाजपा सही ‘लेंथ की बॉल’: राजनाथ सिंह बैजनाथ/बल्ह (हिमाचल प्रदेश)।&amp;nbsp;भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के वरिष्ठ नेता और रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह ने सोमवार को विपक्षी दलों पर निशाना साधने के लिए क्रिकेट की शब्दावली का इस्तेमाल किया और कांग्रेस को ‘वाइड बॉल’ तो आम आदमी पार्टी को ‘नो बॉल’ करार दिया। हिमाचल प्रदेश के बैजनाथ और बल्ह विधानसभा क्षेत्रों में चुनावी जनसभाओं को संबोधित करते हुए सिंह ने कहा कि राजनीति की पिच पर केवल भाजपा ‘सही लेंथ की बॉल’ है। उन्होंने कहा कि हिमाचल प्रदेश में समान नागरिक संहिता लागू करने का भाजपा का संकल्प वोट हासिल करने के मकसद से नहीं लिया गया है। सिंह ने कहा, ‘‘हमने हिमाचल प्रदेश में समान नागरिक संहिता लागू करने का संकल्प लिया है। कांग्रेस के लोग कह रहे हैं कि हम वोट पाने के लिए ऐसा कर रहे हैं। हम समाज को बांटकर वोट हासिल नहीं करना चाहते। गोवा में सालों से समान नागरिक संहिता लागू है। क्या गोवा में समाज टूट गया।’’&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;7 साल से CM हूँ, लेकिन चुनाव लड़ने के पैसे नहीं, मेरा और पार्टी का Account खाली है&#39;, केजरीवाल का बयान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा में ‘KGF-2’ का गाना बजाकर फंसी कांग्रेस, कोर्ट ने दिया ट्विटर हैंडल को ब्लॉक करने का आदेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/court-orders-to-blocking-twitter-handles-of-congress-party/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 19:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/court-orders-to-blocking-twitter-handles-of-congress-party/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा में ‘KGF-2’ का गाना बजाकर फंसी कांग्रेस, कोर्ट ने दिया ट्विटर हैंडल को ब्लॉक करने का आदेश बेंगलुरु की एक वाणिज्यिक अदालत ने ट्विटर को भारतीय राष्ट्रीय कांग्रेस और उसके जन आंदोलन &#39;भारत जोड़ो यात्रा&#39; के ट्विटर हैंडल को अस्थायी रूप से ब्लॉक करने का निर्देश दिया। कोर्ट की तरफ से ये आदेश एमआरटी म्यूजिक (वादी) द्वारा किए गए कॉपीराइट उल्लंघन के मुकदमे के बाद आया। फैसला देते हुए कोर्ट ने कहा कि प्रथम दृष्टया पेश सामग्री के बाद यदि साउंड रिकॉर्ड के कथित अवैध उपयोग को प्रोत्साहित किया गया, तो वादी को एक अपूरणीय क्षति होगी और इससे बड़े पैमाने पर कॉपीराइट उल्लंघन को बढ़ावा मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या गुजरात चुनाव को लेकर गंभीर नहीं कांग्रेस! आखिर अब तक प्रचार से क्यों दूर हैं खड़गे और राहुल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/is-congress-not-serious-about-gujarat-elections-why-kharge-and-rahul-away-from-campaigning/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/is-congress-not-serious-about-gujarat-elections-why-kharge-and-rahul-away-from-campaigning/</guid>
      <description>क्या गुजरात चुनाव को लेकर गंभीर नहीं कांग्रेस!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;हिंदू शब्द फारसी है...&#39;, कांग्रेस नेता का विवादित बयान, बोले- इसका मतलब बहुत गंदा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hindu-word-is-persian-controversial-statement-of-congress-leader-said-it-means-very-dirty/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 15:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hindu-word-is-persian-controversial-statement-of-congress-leader-said-it-means-very-dirty/</guid>
      <description>&amp;lsquo;हिंदू शब्द फारसी है&amp;hellip;&amp;rsquo;, कांग्रेस नेता का विवादित बयान, बोले- इसका मतलब बहुत गंदा है भारत की राजनीति में धर्म का बोलबाला खूब देखने को मिलता है। राजनीतिक दल धर्म और जाति के नाम पर वोट लेने से पीछे नहीं हटते हैं। इन सबके बीच कर्नाटक कांग्रेस के कार्याध्यक्ष सतीश जारकीहोली का एक बेहद ही शर्मनाक बयान सामने आया है। दरअसल, सतीश जारकीहोली ने हिंदू शब्द को लेकर आपत्तिजनक बयान दिया है। कांग्रेस नेता के इस बयान को लेकर विवाद शुरू हो गया है। सबसे पहले हम आपको यह बताते हैं कि आखिर कांग्रेस के सतीश जारकीहोली ने हिंदू को लेकर क्या कहा है। अपने बयान में कांग्रेस नेता ने कहा कि हिंदू शब्द तो भारत का है ही नहीं। उन्होंने कहा कि यह शब्द फ़ारसी है। उन्होंने कहा फ़ारसी ईरान, इराक, किर्गिस्तान में हैं। ऐसे में यह हमारा कहां से हो गया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल प्रदेश में गरजे जेपी नड्डा, कहा- कांग्रेस ने हमेशा चुनाव को उलझाने और मतदाताओं को भटकाने का काम किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jp-nadda-roared-in-himachal-pradesh-said-congress-always-worked-to-complicate/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 15:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jp-nadda-roared-in-himachal-pradesh-said-congress-always-worked-to-complicate/</guid>
      <description>हिमाचल प्रदेश में गरजे जेपी नड्डा, कहा- कांग्रेस ने हमेशा चुनाव को उलझाने और मतदाताओं को भटकाने का काम किया हिमाचल प्रदेश के चुनाव में अब गिनती के दिन शेष रह गए हैं। वहीं बीजेपी के राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा ने प्रदेश में बीजेपी की दोबारा वापसी के लिए मोर्चा संभाला हुआ है। भाजपा के राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा एक जनसभा में कहा कि कांग्रेस के शासन में भारत की पहचान दुनिया में नहीं थी, लेकिन पीएम मोदी ने भारत को दुनिया के नक्शे पर ला दिया है और पिछले 8 वर्षों में इसे आगे बढ़ाया है। भारत अब लेने वाला नहीं रहा, अब दाता बन गया है। हमें हिमाचल में डबल इंजन वाली सरकार चाहिए।इसे भी पढ़ें: प्रियंका गांधी ने उठाया युवाओं का मुद्दा, बोलीं- वो नौकरी चाहते हैं मगर उनको ड्रग्स मिल रहाजेपी नड्डा ने कहा कि कांग्रेस ने हमेशा चुनाव को उलझाने और मतदाताओं को भटकाने का काम किया। कांग्रेस के लोगों ने प्रधानमंत्री की कुर्सी पर बैठकर देश पर राज किया, दुनिया में पहचान नहीं दिला पाए। प्रधानमंत्री मोदी जी ने पिछले 8 साल में ही भारत को दुनिया के नक्शे पर खड़ा कर दिया है। भाजपा की डबल इंजन सरकार ने हिमाचल में शौचालय बना कर माताओं-बहनों को सम्मान दिया। उज्जवला योजना&#39; के माध्यम से महिलाओं की रसोई तक गैस सिलेंडर पहुंचाया। &#39;नल से जल&#39; योजना के माध्यम से घर-घर में जल पहुंचाया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कांग्रेस को राजनाथ ने बताया डूबता जहाज, बोले- अब कोई भी पायलट आ जाए, उड़ान भरना तो दूर यह रनवे पर भी नहीं दौड़ पाएगीजेपी नड्डा ने कहा कि पहले हमारी माताएं-बहनें शौच के लिए खेतों में जाया करती थीं, आज हिमाचल के घर-घर में शौचालय बन गया है। मोदी जी के नेतृत्व में हिमाचल में 1 लाख 90 हजार शौचालय बनाकर महिलाओं को सम्मान देने का काम किया। महिलाओं को ताकत देकर उन्हें मुख्यधारा में शामिल किया। पहले हिमाचल की महिलाएं सुबह उठकर जंगल जाती थीं, लकड़ियां काटकर लाती थीं, तब चूल्हा जलाती थीं। आज &#39;उज्जवला योजना&#39; के तहत प्रधानमंत्री मोदी जी ने हर घर में गैस सिलेंडर पहुंचाया है। इस तरह &#39;डबल इंजन सरकार&#39; ने हिमाचल में महिलाओं का सशक्तिकरण किया है। कभी हमने कहा था कि हिमाचल को बल्क ड्रग पार्क देंगे, आज ऊना में बल्क ड्रग पार्क बनने जा रहा है। जो फार्मा की दुनिया में हिमाचल प्रदेश को विश्व के नक्शे पर खड़ा कर देगा। मेडिकल डिवाइस पार्क, आईआईएम पहले सिर्फ हमलोग सुनते थे, आज हिमाचल में है।इसे भी पढ़ें: हिमाचल में बोले योगी- कांग्रेस ना देश का सम्मान बढ़ा सकती, ना सुरक्षा, उसका हाथ माफियाओं के साथजेपी नड्डा ने कहा कि&amp;nbsp;जब-जब डबल इंजन, सिंगल इंजन होता है हिमाचल की गाड़ी लड़खड़ा जाती है। अटल जी ने लद्दाख जाने वाली रोड पर मनाली में सुरंग के लिए शिलान्यास 2002 में किया था। 2004 में सरकार चली गई हिमाचल लड़खड़ा गया, जब 2014 में केंद्र में मोदी जी की सरकार आई, तब अटल टनल का काम शुरू हुआ। हमने कभी नहीं कहा था कि बिलासपुर को ऑल इंडिया इंस्टीट्यूट ऑफ मेडिकल साइंसेज देंगे, लेकिन हमने दिया। ऑल इंडिया इंस्टीट्यूट ऑफ मेडिकल साइंसेज हमने जनता को समर्पित कर दिया। अब आपको इलाज के लिए चंडीगढ़ नहीं जाना पड़ेगा, बिलासपुर में ही इलाज हो जाएगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनाव दर चुनाव महिला मतदाताओं पर ही सबसे ज्यादा भरोसा क्यों जता रही है भाजपा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/analysis-of-bjp-and-congress-manifesto-for-himachal-pradesh-elections-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/analysis-of-bjp-and-congress-manifesto-for-himachal-pradesh-elections-2022/</guid>
      <description>चुनाव दर चुनाव महिला मतदाताओं पर ही सबसे ज्यादा भरोसा क्यों जता रही है भाजपा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस को राजनाथ ने बताया डूबता जहाज, बोले- अब कोई भी पायलट आ जाए, उड़ान भरना तो दूर यह रनवे पर भी नहीं दौड़ पाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rajnath-told-congress-the-sinking-ship/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rajnath-told-congress-the-sinking-ship/</guid>
      <description>कांग्रेस को राजनाथ ने बताया डूबता जहाज, बोले- अब कोई भी पायलट आ जाए, उड़ान भरना तो दूर यह रनवे पर भी नहीं दौड़ पाएगी हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव को लेकर भाजपा ने अपनी पूरी ताकत झोंक दी है। आज भाजपा के वरिष्ठ नेता और केंद्रीय रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह हिमाचल प्रदेश के बैजनाथ में एक चुनावी सभा को संबोधित करने पहुंचे थे। इस दौरान उन्होंने कांग्रेस को डूबता जहाज बता दिया और साथ ही साथ कहा कि अब कोई भी पायलट आ जाए, उड़ान भरना तो दूर यह रनवे पर भी नहीं दौड़ पाएगी। अपने बयान में राजनाथ सिंह ने कहा कि कांग्रेस अब एक ऐसा जहाज है जिसका तेल अब खत्म हो गया है। अब कोई भी पायलट आ जाए, उड़ान भरना तो दूर रनवे पर भी नहीं दौड़ पाएगी। कांग्रेस एक ऐसा डूबता हुआ जहाज है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल में बोले योगी- कांग्रेस ना देश का सम्मान बढ़ा सकती, ना सुरक्षा, उसका हाथ माफियाओं के साथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल में बोले योगी- कांग्रेस ना देश का सम्मान बढ़ा सकती, ना सुरक्षा, उसका हाथ माफियाओं के साथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-said-in-himachal-congress-can-neither-increase-the-respect-of-the-country/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-said-in-himachal-congress-can-neither-increase-the-respect-of-the-country/</guid>
      <description>हिमाचल में बोले योगी- कांग्रेस ना देश का सम्मान बढ़ा सकती, ना सुरक्षा, उसका हाथ माफियाओं के साथ हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव को लेकर प्रचार अपने चरम पर है। आज उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ हिमाचल प्रदेश में चुनाव प्रचार करने पहुंचे हैं। इस दौरान उन्होंने कांग्रेस पर जबरदस्त तरीके से निशाना साधा। हिमाचल प्रदेश के हरोली विधान सभा क्षेत्र के लोगों को संबोधित करते हुए उन्होंने कहा कि कांग्रेस ना देश का सम्मान बढ़ा सकती है, ना देश की सुरक्षा बढ़ा सकती है, ना विकास के कार्यों को आगे बढ़ा सकती है। इतना ही नहीं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उपचुनाव: सात में चार विधानसभा सीटों पर खिला कमल, कांग्रेस के हिस्से एक भी सीट नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/by-elections-lotus-blossomed-on-4-of-the-7-assembly-seats-not-a-single-seat-for-congress/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/by-elections-lotus-blossomed-on-4-of-the-7-assembly-seats-not-a-single-seat-for-congress/</guid>
      <description>उपचुनाव: सात में चार विधानसभा सीटों पर खिला कमल, कांग्रेस के हिस्से एक भी सीट नहीं पिछले दिनों हुए कुछ विधानसभा क्षेत्रों के उपचुनाव में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने छह सीट पर उम्मीदवार उतारे थे और चार पर जीत हासिल की है। इस तरह गुजरात और हिमाचल प्रदेश में विधानसभा चुनाव से पहले पार्टी को मजबूती मिली है। भाजपा ने बिहार में अपने पूर्व सहयोगी नीतीश कुमार के महागठबंधन को कड़ी चुनौती पेश की है तो ओडिशा में भी बीजू जनता दल (बीजद) के विजय रथ को रोका है। गत तीन नवंबर को छह राज्यों में सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव संपन्न हुए जिनमें कांग्रेस को एक पर भी सफलता नहीं मिली। इनमें हरियाणा की आदमपुर, उत्तर प्रदेश की गोला गोकर्णनाथ, ओडिशा की धामनगर, महाराष्ट्र की अंधेरी (पूर्व), तेलंगाना की मुनुगोड़े और बिहार की मोकामा तथा गोपालगंज विधानसभा सीट हैं। रविवार को घोषित इन उपचुनाव के परिणाम में तेलंगाना राष्ट्र समिति मुनुगोडे में जीतने में सफल रही।इस सीट पर हुए उपचुनाव को अगले साल होने वाले राज्य विधानसभा चुनाव से पहले एक तरह से सेमी-फाइनल के रूप में देखा जा रहा था। तेलंगाना राष्ट्र समिति ने अपनी पहचान क्षेत्रीय दल से राष्ट्रीय दल की बनाने के लिए पिछले दिनों नाम बदलकर भारत राष्ट्र समिति (बीआरएस) किया है। महाराष्ट्र में शिवसेना (उद्धव बालासाहेब ठाकरे) की प्रत्याशी ऋतुजा लटके ने मुंबई की अंधेरी (पूर्व) सीट पर विजय प्राप्त की है। इससे पहले यहां से उनके पति विधायक थे जिनका हाल में निधन हो गया। इस सीट पर भाजपा समेत अन्य प्रमुख दलों ने अपने उम्मीदवार नहीं उतारे थे।  रोचक बात यह रही कि इस सीट पर दूसरे सर्वाधिक वोट (14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के लिए कांग्रेस ने BJP सरकार के खिलाफ जारी किया 22 प्वाइंट का &#39;आरोपपत्र&#39;, उठाया मोरबी और बिलकिस बानो मामला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/for-gujarat-congress-issued-a-22-point-chargesheet-against-the-bjp-government/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/for-gujarat-congress-issued-a-22-point-chargesheet-against-the-bjp-government/</guid>
      <description>गुजरात के लिए कांग्रेस ने BJP सरकार के खिलाफ जारी किया 22 प्वाइंट का &amp;lsquo;आरोपपत्र&amp;rsquo;, उठाया मोरबी और बिलकिस बानो मामला गुजरात कांग्रेस ने आगामी विधानसभा चुनाव से पहले राज्य की भाजपा सरकार के खिलाफ 22 सूत्रीय &#39;चार्जशीट&#39; जारी करते हुए उस पर जनविरोधी होने का आरोप लगाया। इसने दावा किया कि एक औसत गुजराती को &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने कहा बीजेपी का हिमाचल चुनाव घोषणापत्र पुराने वादों का &#39;कट-कॉपी-पेस्ट&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-said-bjps-himachal-election-manifesto-cut-copy-paste-of-old-promises/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-said-bjps-himachal-election-manifesto-cut-copy-paste-of-old-promises/</guid>
      <description>कांग्रेस ने कहा बीजेपी का हिमाचल चुनाव घोषणापत्र पुराने वादों का &amp;lsquo;कट-कॉपी-पेस्ट&amp;rsquo; कांग्रेस ने हिमाचल प्रदेश के लिए सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के चुनावी घोषणापत्र को लेकर रविवार को निशाना साधा और इसे 2017 के उसके वादों का ‘‘कट-कॉपी-पेस्ट’’ तथा कांग्रेस के 2022 के चुनावी दस्तावेज से ‘‘कुछ उधार लेकर तैयार किया गया’’ बताया। भाजपा अध्यक्ष जे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा, कांग्रेस के घोषणापत्र में महिलाओं, धर्म को प्रमुखता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/women-religion-prominent-in-bjp-congress-manifesto/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/women-religion-prominent-in-bjp-congress-manifesto/</guid>
      <description>भाजपा, कांग्रेस के घोषणापत्र में महिलाओं, धर्म को प्रमुखता हिमाचल प्रदेश में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और कांग्रेस के चुनावी घोषणापत्रों में महिलाओं और धर्म से जुड़े मुद्दे अहम हैं और दोनों दलों में 12 नवंबर को होने वाले महत्वपूर्ण विधानसभा चुनावों के लिए मतदाताओं को अपने पाले में करने की होड़ मची है। प्रदेश की आबादी में महिलाओं की हिस्सेदारी लगभग आधी (49 फीसदी) है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिकी कांग्रेस के मध्यावधि चुनाव की दौड़ में शामिल पांच भारतीय-अमेरिकी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/five-indian-americans-in-race-for-us-congress-mid-term-elections/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 08:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/five-indian-americans-in-race-for-us-congress-mid-term-elections/</guid>
      <description>अमेरिकी कांग्रेस के मध्यावधि चुनाव की दौड़ में शामिल पांच भारतीय-अमेरिकी अमेरिका में आठ नवंबर को प्रतिनिधि सभा के लिए होने वाले मध्यावधि चुनाव की दौड़ मेंभारतीय मूल के पांच अमेरिकी नागरिक भी शामिल हैं। अगर चुनावी विश्लेषकों की राय पर गौर किया जाए तो इन भारतीय-अमेरिकियों के प्रतिनिधि सभा के लिए चुने जाने की 100 फीसदी की संभावना है। चार मौजूदा सांसद एमी बेरा, राजा कृष्णमूर्ति, रो खन्ना और प्रमिला जयपाल के पुन: निर्वाचित होने की उम्मीद है। चारों डेमोक्रेटिक पार्टी के हैं।  प्रतिनिधि सभा में भारतीय अमेरिकियों के तथाकथित ‘समोसा कॉकस’ में उद्यमी और कारोबारी श्री थानेदार भी शामिल हो सकते हैं जो मिशिगन के 13वें कांग्रेसनल डिस्ट्रिक्ट से चुनाव लड़ रहे हैं। इनमें सबसे वरिष्ठ सदस्य बेरा कैलिफोर्निया की सातवीं कांग्रेसनल डिस्ट्रिक्ट से प्रतिनिधि सभा के लिए छठी बार चुनाव लड़ रहे हैं। वहीं, खन्ना, कृष्णमूर्ति और जयपाल लगातार चौथी बार प्रतिनिधि सभा की दौड़ में शामिल हैं। राजनीतिक विशेषज्ञों के अनुसार, चारों उम्मीदवार अपने रिपब्लिकन प्रतिद्वंद्वियों के खिलाफ मजबूत स्थिति में है और थानेदार की स्थिति भी मजबूत दिख रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने छोटा राज्य होने के कारण हिमाचल प्रदेश की अनदेखी की, झूठे वादे किए : मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-ignored-himachal-pradesh-as-it-was-a-small-state-made-false-promises/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-ignored-himachal-pradesh-as-it-was-a-small-state-made-false-promises/</guid>
      <description>कांग्रेस ने छोटा राज्य होने के कारण हिमाचल प्रदेश की अनदेखी की, झूठे वादे किए : मोदी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने कांग्रेस पर तीखा हमला करते हुए उस पर छोटा राज्य होने के कारण हिमाचल प्रदेश को राजनीतिक रूप से महत्व नहीं देने का आरोप लगाया, क्योंकि यहां से लोकसभा के लिए चार सांसद निर्वाचित होते हैं। साथ ही, उन्होंने सत्ता में रहने के दौरान कांग्रेस पर रक्षा सौदों में भ्रष्टाचार में लिप्त होकर कई लोगों की जान से खेलने का आरोप लगाया। प्रधानमंत्री ने कहा कि 12 नवंबर को डाला गया प्रत्येक वोट अगले 25 वर्षों के लिए हिमाचल प्रदेश की विकास यात्रा को परिभाषित करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>झामुमो-कांग्रेस ने ईडी के समन के खिलाफ प्रदर्शन किया, राजद ने दूरी बनायी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jmm-congress-protest-against-ed-summons-rjd-maintains-distance/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jmm-congress-protest-against-ed-summons-rjd-maintains-distance/</guid>
      <description>झामुमो-कांग्रेस ने ईडी के समन के खिलाफ प्रदर्शन किया, राजद ने दूरी बनायी झारखंड में शनिवार को सत्तारूढ़झारखंड मुक्ति मोर्चा (झामुमो) एवं कांग्रेस ने मुख्यमंत्री हेमंत सोरेन को प्रवर्तन निदेशालय (ईडी)की ओर सेसमन भेजे जाने के खिलाफ रांची समेत अनेक स्थानों पर विरोध प्रदर्शन किया। हालांकि, इन विरोध प्रदर्शनों से राष्ट्रीय जनता दल (राजद) ने दूरी बनाए रखी। झारखंड विधानसभा में एकमात्र विधायक वाली राजद ने कहा कि उन्हें प्रदर्शन के बारे में आधिकारिक रूप से जानकारी नहीं दी गई थी।  राजद के झारखंड प्रदेश अध्यक्ष संजय सिंह यादव ने कहा, ‘‘हमें गठबंधन के साझेदारों द्वारा प्रदर्शन् के बारे में कुछ भी नहीं बताया गया था। झामुमो ने अपने स्तर पर फैसला किया और कांग्रेस के साथ मिलकर प्रदर्शन् किया। हमारे साथ कोई चर्चा नहीं की गई। इसलिए हमनें प्रदर्शन् से दूर रहने का फैसला किया।’’ ज्ञातव्य है कि तीन नवंबर को मुख्यमंत्री हेमंत सोरेन को प्रवर्तन निदेशालय की ओर से सैकड़ों करोड़ रुपये के कथित खनन घोटाले में पूछताछ के लिए समन मिला था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नड्डा ने कहा-  कांग्रेस ने भारत की प्रगति रोकी, सत्ता में रहने के लिए मतदाताओं को भ्रमित किया: नड्डा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadda-said-congress-stalled-indias-progress-misled-voters-to-stay-in-power/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadda-said-congress-stalled-indias-progress-misled-voters-to-stay-in-power/</guid>
      <description>नड्डा ने कहा- कांग्रेस ने भारत की प्रगति रोकी, सत्ता में रहने के लिए मतदाताओं को भ्रमित किया: नड्डा भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के राष्ट्रीय अध्यक्ष जे पी नड्डा ने शनिवार को आरोप लगाया कि कांग्रेस ने देश के विकास को बहुत हद तक रोका है और उसने मतदाताओं को भ्रमित कर केवल सत्ता में बने रहने पर ध्यान केंद्रित किया। नड्डा ने यह भी दावा किया कि हिमाचल प्रदेश के लोगों ने परंपरा तोड़ने और इस पर्वतीय राज्य का त्वरित विकास सुनिश्चित करने के लिए भाजपा की डबल इंजन सरकार को फिर से चुनने का मन बना लिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल विस चुनाव: कांग्रेस के घोषणा पत्र में धार्मिक पर्यटन के लिए विशेष बजट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/special-budget-for-religious-tourism-in-congress-manifesto-in-himachal-vis-elections/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/special-budget-for-religious-tourism-in-congress-manifesto-in-himachal-vis-elections/</guid>
      <description>हिमाचल विस चुनाव: कांग्रेस के घोषणा पत्र में धार्मिक पर्यटन के लिए विशेष बजट कांग्रेस ने शनिवार को हिमाचल प्रदेश में अपने चुनावी घोषणा पत्र में हर विधानसभा क्षेत्र में सभी बुजुर्गों के लिए चार साल में एक बार मुफ्त तीर्थयात्रा से लेकर धार्मिक पर्यटन को बढ़ावा देने के लिए बजट आवंटित करने तक के महत्वाकांक्षी वादों को सामने रखा है। यहां शिमला के राजीव भवन में जारी पार्टी के घोषणापत्र में ‘‘देवस्थान और तीर्थ यात्रा’’ शीर्षक वाला एक अलग खंड शामिल है।  इस खंड में सबसे बड़ा वादा राज्य के सभी बुजुर्गों के लिए किसी भी तीर्थस्थल के लिए मुफ्त तीर्थ यात्रा की बात शामिल है, जिसमें कांग्रेस ने हर चार साल में इस तरह की यात्रा का खर्च उठाने का वादा किया है। इसमें परिचारकों के लिए ऐसी यात्राओं पर बुजुर्गों के साथ जाने का प्रावधान शामिल है। हिमाचल प्रदेश के एआईसीसी प्रभारी राजीव शुक्ला ने ‘‘देव भूमि विकास निधि’’ की भी घोषणा की, एक ऐसा कोष है जिसके तहत धार्मिक पर्यटन को बढ़ावा देने के वास्ते प्रत्येक विधानसभा क्षेत्र के लिए बजट आवंटित किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहाड़ पर चुनाव, डबल इंजन वाला दांव, बीजेपी के मिशन रिपीट से क्या कांग्रेस को मिलेगी डिफीट? कैसे आकार ले रहा है हिमाचल का रण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-the-congress-get-the-defeat-from-the-bjp-how-himachal-election-shaping-up/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 21:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-the-congress-get-the-defeat-from-the-bjp-how-himachal-election-shaping-up/</guid>
      <description>पहाड़ पर चुनाव, डबल इंजन वाला दांव, बीजेपी के मिशन रिपीट से क्या कांग्रेस को मिलेगी डिफीट?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिलासपुर में जेपी नड्डा ने साधा कांग्रेस पर निशाना, कहा- हिमाचल को आज वो मिला, जिसकी लोग कभी नहीं करते थे कल्पना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jp-nadda-targeted-congress-in-bilaspur/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jp-nadda-targeted-congress-in-bilaspur/</guid>
      <description>बिलासपुर में जेपी नड्डा ने साधा कांग्रेस पर निशाना, कहा- हिमाचल को आज वो मिला, जिसकी लोग कभी नहीं करते थे कल्पना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;सोनिया महतारी की चिंता करने वाले नेताओं के मुंह से छत्तीसगढ़ महतारी की चिंता शोभा नहीं देती&#39;, भाजपा सांसद का तंज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-mp-taunt-on-congress-and-bhupesh-baghel/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-mp-taunt-on-congress-and-bhupesh-baghel/</guid>
      <description>&amp;lsquo;सोनिया महतारी की चिंता करने वाले नेताओं के मुंह से छत्तीसगढ़ महतारी की चिंता शोभा नहीं देती&amp;rsquo;, भाजपा सांसद का तंज छत्तीसगढ़ के राजनांदगांव से भाजपा सांसद संतोष पांडे ने कांग्रेस और राज्य की भूपेश बघेल सरकार पर जबरदस्त तरीके से निशाना साधा है। अपने बयान में संतोष पांडे ने कहा कि सोनिया महतारी की चिंता करने वाले कांग्रेस पार्टी के नेताओं के मुंह से छत्तीसगढ़ महतारी की चिंता शोभा नहीं देती। अपने बयान में संतोष पांडे ने कहा कि छत्तीसगढ़ के भूपेश बघेल और कांग्रेस के नेताओं के सोनिया महतारी प्रेम को अब तक जानते थे। उन्होंने कहा कि जब नेशनल हेराल्ड के मामले में सोनिया गांधी से पूछताछ हो रही थी, तब यहां के नेता राज्य के काम को छोड़कर दिल्ली में मौजूद थे। सीबीआई-ईडी का विरोध करने दिल्ली पहुंच गए। उन्होंने कहा कि भारत माता और छत्तीसगढ़ महतारी के सपूत तो सरदार वल्लभभाई पटेल थे जिन्होंने 500 से ज्यादा रियासतों का एकीकरण किया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: चैनलों की विश्वसनीयता पर बीजेपी के राष्ट्रीय प्रवक्ता प्रेम शुक्ला ने दिया बयान, कहा- ब्रेकिंग की प्रतियोगिता के कारण चैनलों ने खोई अपनी विश्वसनीयता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तीन दशकों से दो पार्टियों के बीच रही लड़ाई, क्या इस बार बदलेगा गुजरात का समीकरण?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-will-spoil-game-of-congress-bjp-and-equation-will-change-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-will-spoil-game-of-congress-bjp-and-equation-will-change-in-gujarat/</guid>
      <description>तीन दशकों से दो पार्टियों के बीच रही लड़ाई, क्या इस बार बदलेगा गुजरात का समीकरण?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल ने कांग्रेस को बताया बीजेपी की पत्नी, कहा- दोनों खेल रहे हैं ILU-ILU</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-told-congress-wife-of-bjp-said-both-are-playing-ilu-ilu/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-told-congress-wife-of-bjp-said-both-are-playing-ilu-ilu/</guid>
      <description>केजरीवाल ने कांग्रेस को बताया बीजेपी की पत्नी, कहा- दोनों खेल रहे हैं ILU-ILU दिल्ली के मुख्यमंत्री और आम आदमी पार्टी के प्रमुख अरविंद केजरीवाल ने आज भाजपा और कांग्रेस पर उनकी पार्टी के खिलाफ गुजरात में मिलीभगत का आरोप लगाया। दिल्ली सीएम ने कहा कि कांग्रेस भाजपा की पत्नी की तरह है, उन्होंने कहा, दोनों &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> हिमाचल प्रदेश विस चुनाव के लिए कांग्रेस ने जारी किया घोषणापत्र </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-released-manifesto-for-himachal-pradesh-vis-elections/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-released-manifesto-for-himachal-pradesh-vis-elections/</guid>
      <description>हिमाचल प्रदेश विस चुनाव के लिए कांग्रेस ने जारी किया घोषणापत्र कांग्रेस ने छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल की मौजूदगी में हिमाचल प्रदेश में 12 नवंबर को होने वाले विधानसभा चुनाव के लिए शनिवार को अपना घोषणापत्र जारी किया। पार्टी ने पुरानी पेंशन योजना, 30 यूनिट मुफ्त बिजली और प्रत्येक निर्वाचन क्षेत्र में 10 करोड़ ‘स्टार्टअप निधि’ देने का वादा किया है।  घोषणापत्र जारी करने के मौके पर अखिल भारतीय कांग्रेस समिति (एसआईसीसी) के हिमाचल प्रदेश प्रभारी राजीव शुक्ला, प्रदेश कांग्रेस समिति के पूर्व प्रमुख सुखविंदर सिंह सुक्खू और एआईसीसी सचिव तेजिंदर पाल बिट्टू तथा मनीष चतरथ भी मौजूद थे। पार्टी की चुनाव घोषणा समिति के अध्यक्ष धनीराम शांडिल ने कहा कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) लोगों की उम्मीदों पर खरा उतरने में नाकाम रही है और उसने पांच साल पहले किए गए अपने वादे पूरे नहीं किए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Himachal Election: कांग्रेस का घोषणा पत्र जारी, 300 यूनिट मुफ्त बिजली और एक लाख रोजगार देने का वादा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/himachal-election-congress-manifesto-released-300-units-free-electricity-promised/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/himachal-election-congress-manifesto-released-300-units-free-electricity-promised/</guid>
      <description>Himachal Election: कांग्रेस का घोषणा पत्र जारी, 300 यूनिट मुफ्त बिजली और एक लाख रोजगार देने का वादा हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव को लेकर कांग्रेस की ओर से घोषणा पत्र जारी कर दिया गया है। घोषणा पत्र के जरिए ही युवाओं और महिलाओं को साधने की कोशिश की जा रही है। घोषणा पत्र में कहा गया है कि पहले ही कैबिनेट में 1 लाख रोजगार देने का फैसला लिया जाएगा। इसके साथ ही हिमाचल प्रदेश में 300 यूनिट मुफ्त बिजली देने का भी वादा किया गया है। महिलाओं को हर महीने 1500 रुपये दिए जाएंगे। साथ ही साथ स्मार्ट विलेज की नींव रखने की बात कही गई है। 5000 किलोमीटर सड़क बनाने का काम होगा। कांग्रेस की ओर से पर्यटन पर भी जोर देने की बात कही जा रही है। कांग्रेस की ओर से घोषणा पत्र का नाम हिमाचल हिमाचलियत और हम रखा गया है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कांग्रेस ने हिमाचल चुनाव के लिए एक लाख नौकरी, पेंशन योजना की बहाली समेत कई वादे किए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने हिमाचल चुनाव के लिए एक लाख नौकरी, पेंशन योजना की बहाली समेत कई वादे किए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-made-many-promises-including-one-lakh-jobs-restoration-of-pension-scheme/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-made-many-promises-including-one-lakh-jobs-restoration-of-pension-scheme/</guid>
      <description>कांग्रेस ने हिमाचल चुनाव के लिए एक लाख नौकरी, पेंशन योजना की बहाली समेत कई वादे किए कांग्रेस नेता प्रियंका गांधी वाद्रा ने शुक्रवार को कहा कि उनकी पार्टी हिमाचल प्रदेश में आगामी विधानसभा चुनाव में सत्ता में आने पर एक लाख नौकरियां देगी, पुरानी पेंशन योजना को बहाल करेगी और प्रत्येक महिला को 1,500 रुपये की वित्तीय सहायता देगी। वाद्रा ने यहां एक रैली को संबोधित करते हुए कहा कि कांग्रेस नशीले पदार्थों की समस्या से भी लड़ेगी, जो युवाओं का भविष्य बर्बाद कर रही है तथा हर विधानसभा क्षेत्र में अंग्रेजी माध्यम के स्कूल खोले जाएंगे। कांग्रेस नेता ने राज्य सरकार पर निशाना साधते हुए कहा कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) नीत सरकार के कार्यकाल में हिमाचल प्रदेश कर्ज में डूब गया है और 63,000 सरकारी पद खाली पड़े हैं। छत्तीसगढ़ और राजस्थान में कांग्रेस द्वारा किए गए कार्यों का हवाला देते हुए, वाद्रा ने कहा कि उनकी पार्टी हिमाचल प्रदेश में भी अपने वादों को पूरा करेगी। उन्होंने कहा, ‘‘कांग्रेस एक लाख नौकरियों का सृजन करेगी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिंदे-फडणवीस सरकार गुजरात के विकास के लिए काम कर रही है : महाराष्ट्र कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-said-shinde-fadnavis-government-working-for-development-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-said-shinde-fadnavis-government-working-for-development-of-gujarat/</guid>
      <description>शिंदे-फडणवीस सरकार गुजरात के विकास के लिए काम कर रही है : महाराष्ट्र कांग्रेस कांग्रेस की महाराष्ट्र इकाई के अध्यक्ष नाना पटोले ने शुक्रवार को मुख्यमंत्री एकनाथ शिंदे नीत राज्य सरकार पर गुजरात के विकास के लिए काम करने का आरोप लगाया। उन्होंने अपने आरोपों के समर्थन में विभिन्न विकास परियोजनाओं के पड़ोसी राज्य गुजरात चले जाने का हवाला दिया। यहां संवाददाताओं से बातचीत करते हुए पटोले ने आरोप लगया कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने एकनाथ शिंदे-देवेंद्र फडणवीस सरकार की प्रतिष्ठा को बचाने के लिए महाराष्ट्र के लिए परियोजनाओं की घोषणा की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस का रीजीजू पर पलटवार, जयराम रमेश बोले- उनका कहना कोरा झूठ है कि...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-retaliates-on-rijiju/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 21:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-retaliates-on-rijiju/</guid>
      <description>कांग्रेस का रीजीजू पर पलटवार, जयराम रमेश बोले- उनका कहना कोरा झूठ है कि&amp;hellip; नयी दिल्ली।&amp;nbsp;कांग्रेस ने शुक्रवार को कहा कि केंद्रीय कानून मंत्री किरेन रीजीजू का यह दावा कोरा झूठ है कि देश के प्रथम प्रधानमंत्री पंडित जवाहरलाल नेहरू नहीं चाहते थे कि तवांग भारत का हिस्सा बने। रीजीजू ने एक साक्षात्कार में कहा है कि कांग्रेस कहती है कि तवांग भारत का हिस्सा है, लेकिन पूर्व में, उसकी सरकार ने इसे नहीं माना था। उन्होंने दावा किया कि जब 1951 में भारतीय जवानों ने तवांग को भारत के साथ मिलाया तब, तत्कालीन प्रधानमंत्री नेहरू ने असम के तत्कालीन राज्यपाल (जयराम दास दौलत राम) को इसके लिए डांटा था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कश्मीर सेब की कीमतों में 30 प्रतिशत की गिरावट, उत्पादकों ने सरकार का समर्थन मांगा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्नाटक में पूर्व कांग्रेस नेता व अवकाशप्राप्त नौकरशाह भाजपा में शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-congress-leader-and-retired-bureaucrat-joins-bjp-in-karnataka/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-congress-leader-and-retired-bureaucrat-joins-bjp-in-karnataka/</guid>
      <description>कर्नाटक में पूर्व कांग्रेस नेता व अवकाशप्राप्त नौकरशाह भाजपा में शामिल कर्नाटक में कांग्रेस के पूर्व नेता एस.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने केरल सरकार के खिलाफ राज्यव्यापी आंदोलन शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-launches-statewide-agitation-against-kerala-government/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-launches-statewide-agitation-against-kerala-government/</guid>
      <description>कांग्रेस ने केरल सरकार के खिलाफ राज्यव्यापी आंदोलन शुरू किया केरल में विपक्षी दल कांग्रेस ने बृहस्पतिवार को राज्य सरकार की जन-विरोधी नीतियों और वाम सरकार की प्रशासनिक नाकामी के खिलाफ प्रदेशव्यापी आंदोलन शुरू किया। इस दौरान सैकड़ों पार्टी कार्यकर्ताओं ने विरोध जुलूस में हिस्सा लिया और तीन चरण वाले आंदोलन ‘पौरा विचारना’ (जनता द्वारा सुनवाई) की शुरुआत की। यह जुलूस तिरुवनंतपुरम स्थित सचिवालय के साथ-साथ विभिन्न जिलों के कलेक्टरेट पर निकाला गया। पार्टी सूत्रों ने यह जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल में कांग्रेस ने राजपरिवार के कुछ सदस्यों को उतारा, भाजपा ने कहा, ‘राजा रानी’ की जगह नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-fielded-some-members-of-royal-family-in-himachal/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 18:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-fielded-some-members-of-royal-family-in-himachal/</guid>
      <description>हिमाचल में कांग्रेस ने राजपरिवार के कुछ सदस्यों को उतारा, भाजपा ने कहा, ‘राजा रानी’ की जगह नहीं शिमला। हिमाचल प्रदेश में पूर्ववर्ती राजपरिवार के सदस्य न केवल चुनाव लड़कर बल्कि चर्चा के केंद्र में रहकर अपना प्रभाव कायम रखना चाह रहे हैं। कांग्रेस ने आगामी विधानसभा चुनाव में राजपरिवार के कई सदस्यों पर दाव लगाया है, वहीं सत्तारूढ़ भाजपा ने कहा कि लोकतंत्र में ‘राजा रानियों’ के लिए कोई जगह नहीं है। हालांकि साल दर साल हिमाचल की सियासत में राजपरिवारों का प्रभाव कम हुआ है और इस बार मैदान में उतरे ऐसे परिवारों के सदस्यों की कम संख्या से यह पता चलता है। राज्य में 12 नवंबर को होने वाले विधानसभा चुनाव में राजघराने की पृष्ठभूमि वाले कुछ लोग ही किस्मत आजमा रहे हैं। इन राज परिवारों में करीब पांच दशक से राज्य की राजनीति में दबदबा रखने वाले रामपुर बुशहर राज परिवार के वीरभद्र सिंह प्रमुख हैं। उनके बेटे विक्रमादित्य इस बार शिमला ग्रामीण सीट से मैदान में हैं। विक्रमादित्य सिंह की मां प्रतिभा सिंह हिमाचल प्रदेश कांग्रेस की अध्यक्ष हैं। वह मंडी से सांसद हैं और विधानसभा चुनाव नहीं लड़ रहीं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल में रैली के दौरान लगने लगे PoK चाहिए के नारे, राजनाथ ने कहा- धैर्य रखिएचुनावी किस्मत आजमाने वाले राजपरिवार के अन्य प्रमुख लोगों में चंबा राजपरिवार की आशा कुमारी हैं। डलहौजी से पांच बार की विधायक कुमारी को इस बार भी कांग्रेस से टिकट मिला है। शिमला जिला परिषद के पूर्व अध्यक्ष निर्दलीय विधायक अनिरुद्ध सिंह कसुम्पटी से एक बार फिर भाग्य आजमा रहे हैं। कुल्लू की बंजार विधानसभा से हितेश्वर सिंह निर्दलीय प्रत्याशी के रूप में मैदान में हैं। उनके पिता एवं पूर्ववर्ती कुल्लू के राजा महेश्वर सिंह को बेटे के मैदान में उतरने के बाद टिकट नहीं मिला। भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने कांग्रेस पर निशाना साधते हुए आरोप लगाया कि यह ‘राजाओं और रानियों’ की पार्टी है। यह संदर्भ पूर्व मुख्यमंत्री वीरभद्र सिंह के लिए माना जा रहा है जिन्होंने दशकों तक यहां शासन चलाया और जिनकी पत्नी तथा पुत्र अब भी सक्रिय हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल चुनाव में भाजपा और कांग्रेस के सामने विद्रोहियों की चुनौतीहालांकि इस बार क्योंथल राज परिवार की विजय ज्योति सेन चुनाव नहीं लड़ रहीं। वह प्रतिभा सिंह की भाभी हैं। उन्होंने पिछला विधानसभा चुनाव कसुम्पटी से लड़ा था। इस बार वह भाजपा का समर्थन कर रही हैं। केंद्रीय गृह मंत्री और वरिष्ठ भाजपा नेता अमित शाह ने चुनावी रैलियों में कांग्रेस पर निशाना साधते हुए कहा था, ‘‘राजा-रानी के दिन लद गये, अब आम आदमी का समय है।’’ उन्होंने कहा कि लोकतंत्र में अब ‘राजा-रानी’ की जरूरत नहीं है। हालांक अनिरुद्ध सिंह कहते हैं कि मतदाताओं की मौजूद पीढ़ी के लिए यह मायने नहीं रखता कि कोई शाही परिवार से ताल्लुक रखता है या नहीं, बल्कि व्यक्ति का आचरण मायने रखता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल चुनाव में भाजपा और कांग्रेस के सामने विद्रोहियों की चुनौती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-challenge-of-rebels-in-front-of-bjp-and-congress-in-himachal-elections/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-challenge-of-rebels-in-front-of-bjp-and-congress-in-himachal-elections/</guid>
      <description>हिमाचल चुनाव में भाजपा और कांग्रेस के सामने विद्रोहियों की चुनौती हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव में कुछ ही दिन रह गये हैं और बागियों ने सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) तथा विपक्षी कांग्रेस दोनों के लिए मुश्किलें खड़ी कर रखी हैं। दोनों खेमों के बड़े नेता असंतोष को खत्म करने में दिन-रात लगे हैं। दोनों ही दलों के नेता राज्य की 68 विधानसभा सीटों में से कुछ पर तो बगावत की आवाज को शांत करने में सफल रहे, वहीं उन्हें पार्टी के आधिकारिक उम्मीदवार को लेकर असंतोष के स्वर उठाने वाले अपने कुछ नाखुश पूर्व विधायकों और मंत्रियों पर कार्रवाई भी करनी पड़ी।  कांग्रेस के सामने अब भी करीब एक दर्जन विद्रोहियों से निपटने की चुनौती है तो उम्मीदवारी के लिए नामांकन वापस लेने की अंतिम तारीख29 अक्टूबर के बाद भाजपा को भी करीब 20 असंतुष्टों से निपटना है। अनुशासन की बात करने वाली भाजपा ने अपने चार पूर्व विधायकों और एक पार्टी उपाध्यक्ष समेत पांच वरिष्ठ नेताओं को पार्टी से अलग रुख अपनाने पर छह साल के लिए निष्कासित कर दिया है। कांग्रेस ने भी अपने एक पूर्व मंत्री और राज्य विधानसभा के एक पूर्व उपाध्यक्ष समेत छह नेताओं के खिलाफ इसी तरह की कार्रवाई की है।  भाजपा के एक नेता ने कहा, ‘‘विद्रोहियों को उसी तरह की कार्रवाई का सामना करना होगा जैसा चार पूर्व विधायकों और प्रदेश उपाध्यक्ष को करना पड़ा। बगावत बर्दाश्त नहीं की जाएगी।’’ कांग्रेस ने भी कहा कि पार्टी अनुशासन और विचारधारा से अलग चलने वालों को कार्रवाई का सामना करना होगा। राज्य में पहली बार किस्मत आजमा रही आम आदमी पार्टी (आप) का चुनाव पर असर तो भविष्य में ही पता चलेगा लेकिन यह बात स्पष्ट है कि विद्रोही राज्य में चुनावी गणित निश्चित रूप से बिगाड़ सकते हैं जहां दशकों से बारी-बारी से कांग्रेस और भाजपा की सरकार बनती रही है।  भाजपा जनता से अपील कर रही है कि उत्तराखंड और उत्तर प्रदेश के मतदाताओं की तरह एक बार फिर मौजूदा सरकार की राज्य की सत्ता में वापसी कराएं और हर बार सरकार बदलने के मिथक को तोड़ें। वहीं कांग्रेस लोगों को पांच साल बाद सरकार बदलने की परंपरा की याद दिला रही है। पार्टी महासचिव प्रियंका गांधी वाद्रा ने मतदाताओं से भाजपा को बाहर का रास्ता दिखाने की अपील की। पच्छाड, अन्नी, थियोग, सुलाह, चौपाल, हमीरपुर और अरकी में कांग्रेस उम्मीदवारों को बागियों का सामना करना पड़ रहा है। भाजपा भी मंडी, बिलासपुर, कांगड़ा, धर्मशाला, झांडुता, चांबा, देहरा, कुल्लू, हमीरपुर, नालागढ़, फतेहपुर, किन्नौर, अन्नी, सुंदरनगर, नचान और इंदौरा में असंतुष्टों से चुनौती का सामना कर रही है। पूर्व विधानसभा अध्यक्ष और पूर्व मंत्री गंगूराम मुसाफिर पच्छाड में कांग्रेस प्रत्याशी के खिलाफ निर्दलीय किस्मत आजमा रहे हैं। इसी तरह पूर्व विधायक कुलदीप कुमार चिंतपूर्णी में कांग्रेस के बलविंदर सिंह के खिलाफ मैदान में उतर गये हैं।  पूर्व मुख्यमंत्री वीरभद्र सिंह की विधानसभा सीट अरकी में उनके करीबी सहयोगी रहे राजिंदर छाकुर को कांग्रेस ने टिकट नहीं दिया और उन्होंने बगावत का झंडा उठा लिया। भाजपा ने पूर्व विधायकों तेजवंत सिंह नेगी (किन्नौर), मनोहर धीमान (इंदौरा), किशोरी लाल (अन्नी), के एल ठाकुर (नालागढ़) और कृपाल परमार (फतेहपुर) को निष्कासित कर दिया है जो पार्टी का टिकट नहीं मिलने पर भी चुनाव लड़ रहे हैं। पूर्व भाजपा विधायक महेश्वर सिंह के बेटे तथा कुल्लू राज परिवार के उत्तराधिकारी हितेश्वर सिंह बंजार में बागी उम्मीदवार के रूप में मैदान में हैं। कांग्रेस ने यहां से भाजपा के पूर्व प्रदेश अध्यक्ष खीमी राम को उतारा है जो कांग्रेस में चले गये थे। इस तरह के कुछ और भी उदाहरण हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमित शाह ने कांग्रेस को बताया  राजा-रानियों  की पार्टी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amit-shah-told-congress-party-of-kings-and-queens/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 05:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amit-shah-told-congress-party-of-kings-and-queens/</guid>
      <description>अमित शाह ने कांग्रेस को बताया राजा-रानियों की पार्टी केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने बुधवार को कांग्रेस पर निशाना साधते हुए कहा कि यह राजाओं और रानियों की पार्टी है तथा हिमाचल प्रदेश में भले ही उसकी ओर से मुख्यमंत्री पद के कई चेहरे हों लेकिन हकीकत में किसी को मौका नहीं मिलेगा। शाह ने नादौन में एक चुनावी रैली को संबोधित करते हुए कांग्रेस पर चौतरफा हमला किया और कहा कि इसने केवल भाई-भतीजावाद को आगे बढ़ाया है तथा विकास के नाम पर कुछ नहीं किया है।  गृह मंत्री ने राज्य के इस क्षेत्र में मतदाताओं को लुभाने के लिए पाकिस्तान के खिलाफ सर्जिकल स्ट्राइक, एअर स्ट्राइक, अयोध्या में राम मंदिर निर्माण, एक रैंक, एक पेंशन लागू करने और कश्मीर से अनुच्छेद 370 को निरस्त करने का भी जिक्र किया। राज्य में 12 नवंबर को विधानसभा चुनाव के लिए मतदान होना है। शाह ने मतदाताओं से हिमाचल प्रदेश को देश का नंबर एक राज्य बनाने के लिए एक बार फिर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) को चुनकर बार-बार सरकार बदलने की परंपरा को तोड़ने का आग्रह किया। उन्होंने अगले पांच साल में राज्य को नशामुक्त बनाने का भी वादा किया। वह नादौन में भाजपा प्रत्याशी विजय अग्निहोत्री के समर्थन में प्रचार कर रहे थे। उन्होंने नादौन से कांग्रेस उम्मीदवार का जिक्र करते हुए कहा, ‘‘कांग्रेस के पास विकास के नाम पर कहने के लिए कुछ नहीं है और हिमाचल प्रदेश में कुछ सीट जीतने के लिए उसने आठ से 10 सीट पर उम्मीदवारों को मुख्यमंत्रमंत्री पद का उम्मीदवार बताया है। यहां भी मुख्यमंत्री पद का आकांक्षी है। लेकिन वह नहीं जानता कि वह कांग्रेस में मुख्यमंत्री नहीं बनेगा, क्योंकि मुख्यमंत्री बनने के लिए किसी का बेटा या बेटी होना जरूरी है और आपका नंबर कभी नहीं आएगा।’’  गृह मंत्री ने कहा, यह (कांग्रेस) राजाओं और रानियों की पार्टी है तथा किसी को भी मौका नहीं मिलेगा। क्या लोकतंत्र में राजाओं-रानियों के लिए जगह है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: कांग्रेस अध्यक्ष बनने के बाद खड़गे का पहला बड़ा ऐलान- Rahul Gandhi के नेतृत्व में बनाएंगे केंद्र में सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-will-be-pm-candidate-of-congress-party-says-kharge/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 12:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-will-be-pm-candidate-of-congress-party-says-kharge/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: कांग्रेस अध्यक्ष बनने के बाद खड़गे का पहला बड़ा ऐलान- Rahul Gandhi के नेतृत्व में बनाएंगे केंद्र में सरकार साल 2024 में होने वाले लोकसभा चुनावों में वैसे तो अभी काफी समय है लेकिन विभिन्न दलों ने अपनी चुनावी तैयारी अभी से शुरू कर दी है। राहुल गांधी के नेतृत्व में कांग्रेस साल 2014 का चुनाव हारी, फिर 2019 का भी लोकसभा चुनाव हारी, 2019 में तो खुद राहुल गांधी भी अपनी पैतृक सीट अमेठी से चुनाव हार गये थे। 2024 में फिर से ऐसा हश्र नहीं हो इसके लिए राहुल गांधी लगातार मेहनत कर रहे हैं। इस क्रम में वह आजकल भारत जोड़ो यात्रा पर हैं। कांग्रेस कार्यकर्ताओं और समर्थकों के मन में सवाल था कि चूंकि अब गांधी परिवार के पास कांग्रेस अध्यक्ष पद नहीं है तो राहुल गांधी का क्या होगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसा पर ‘कांग्रेशनल इंडिया कॉकस’ ने संवेदना व्यक्त की, कहा- इस दुख की घड़ी में हम भारत के साथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congressional-india-caucus-expressed-condolences-on-morbi-accident-said-we-are-with-india/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 11:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congressional-india-caucus-expressed-condolences-on-morbi-accident-said-we-are-with-india/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसा पर ‘कांग्रेशनल इंडिया कॉकस’ ने संवेदना व्यक्त की, कहा- इस दुख की घड़ी में हम भारत के साथ ‘कांग्रेशनल इंडिया कॉकस’ ने मोरबी पुल हादसे को लेकर भारत के लोगों के प्रति गहरी संवेदना व्यक्त की। गुजरात के मोरबी शहर में रविवार को ब्रिटिश काल का पुल गिर गया था, जिमसें अभी तक 135 लोगों के मारे जाने की पुष्टि हुई है। भारत और भारतीय-अमेरिकियों से जुड़े कॉकस के सह-अध्यक्ष एवं सांसद ब्रैड शेरमैन और सांसद स्टीव चाबोट ने मंगलवार को कहा, ‘‘ दुख की इस घड़ी में ‘कांग्रेशनल इंडिया कॉकस’ और अमेरिका हमारे सहयोगी भारत के साथ हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस गुजरात में शुरू करेगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-poll-bound-gujarat/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-poll-bound-gujarat/</guid>
      <description>कांग्रेस गुजरात में शुरू करेगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’ कांग्रेस गुजरात के पांच क्षेत्रों में मंगलवार से ‘गुजरात परिवर्तन संकल्प यात्रा’ शुरू करेगी। इस दौरान 5,400 किलोमीटर से अधिक की दूरी तय की जाएगी और 145 जनसभाएं एवं 95 रैलियां की जाएंगी। पार्टी नेताओं ने बताया कि यात्रा वडगाम, भुज, सोमनाथ, फगवेल और जंबूसर से शुरू की जाएगी। यात्रा पहले सोमवार को शुरू होने वाली थी, लेकिन रविवार को मोरबी पुल हादसे के बाद इसे एक दिन के लिए टाल दिया गया था।  गुजरात विधानसभा चुनाव इस साल के अंत में होने हैं। निर्वाचन आयोग ने अभी तक विधानसभा चुनाव कार्यक्रम की घोषणा नहीं की है। पार्टी नेताओं ने बताया कि राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल, मध्य प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री दिग्विजय सिंह और कमलनाथ, कांग्रेस विधायक सचिन पायलट सहित पार्टी के वरिष्ठ नेता यात्रा में शामिल होंगे। कांग्रेस की गुजरात इकाई के अध्यक्ष जगदीश ठाकोर ने पहले कहा था, ‘‘कांग्रेस की ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’ गुजरात के पांच जोन में शुरू होगी और यात्रा के दौरान 145 जनसभाएं और 95 रैलियां आयोजित की जाएंगी। कुल 5,432 किलोमीटर की दूरी तय करने वाली इस यात्रा का लक्ष्य 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने असम में स्थानीय स्तर पर ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शुरू की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-launches-bharat-jodo-yatra-at-local-level-in-assam/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-launches-bharat-jodo-yatra-at-local-level-in-assam/</guid>
      <description>कांग्रेस ने असम में स्थानीय स्तर पर ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शुरू की कांग्रेस ने मंगलवार को असम के धुबरी जिले से ‘भारत जोड़ो यात्रा-असम’ शुरू की। पार्टी के एक नेता ने कहा कि यात्रा के दौरान अगले 70 दिन में 834 किलोमीटर की दूरी तय की जाएगी। कन्याकुमारी से कश्मीर के बीच कांग्रेस की पहले से जारी 3,570 किलोमीटर की मुख्य यात्रा के अलावा कांग्रेस उन राज्यों में कई उप-यात्राएं आयोजित कर रही है, जहां से मुख्य यात्रा नहीं गुजरेगी। पार्टी नेताओं की उपस्थिति में भारत-बांग्लादेश सीमा के पास स्थित गोलोकगंज शहर में यह यात्रा शुरू हुई। इस दौरान कांग्रेस के राष्ट्रीय महासचिव व असम इकाई के प्रभारी जितेंद्र सिंह, एपीसीसी अध्यक्ष भूपेन कुमार बोरा, लोकसभा सदस्य प्रद्युत बोरदोलोई और राज्य इकाई के अन्य वरिष्ठ नेता उपस्थित थे। बोरा ने कहा, “यह देश और राज्य को भाजपा की विभाजनकारी नीतियों से बचाने के लिए कांग्रेस का सामूहिक प्रयास है। हमने गोलोकगंज से यात्रा शुरू की है और यह पूरे असम से गुजरने के बाद राज्य के सबसे पूर्वी छोर सादिया पहुंचेगी।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केरल में सरकारी कंपनियों में सेवानिवृत्ति की उम्र बढ़ाने पर कांग्रेस व भाजपा ने सरकार की आलोचना की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-and-bjp-criticized-the-kerala-govt-for-raising-the-retirement-age-in-govt-companies/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-and-bjp-criticized-the-kerala-govt-for-raising-the-retirement-age-in-govt-companies/</guid>
      <description>केरल में सरकारी कंपनियों में सेवानिवृत्ति की उम्र बढ़ाने पर कांग्रेस व भाजपा ने सरकार की आलोचना की केरल में माकपा की अगुवाई वाली वाम प्रजातांत्रिक मोर्चा (एलडीएफ) सरकार की ओर से राज्य की सरकारी कंपनियों (पीएसयू) के कर्मचारियों की सेवानिवृत्ति उम्र बढ़ाकर 60 वर्ष करने का विपक्षी कांग्रेस और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने विरोध किया है। विपक्षी दलों का आरोप है कि सरकार ने सरकारी कंपनियों में नौकरी करने का सपना देख रहे युवाओं के साथ ‘विश्वासघात’ किया है।  केरल प्रदेश कांग्रेस प्रमुख के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तृणमूल कांग्रेस ने मोरबी पुल हादसे को लेकर प्रधानमंत्री मोदी पर साधा निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/trinamool-congress-targets-pm-modi-over-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/trinamool-congress-targets-pm-modi-over-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>तृणमूल कांग्रेस ने मोरबी पुल हादसे को लेकर प्रधानमंत्री मोदी पर साधा निशाना मोरबी पुल हादसे को लेकर गुजरात की भाजपा सरकार की आलोचना करते हुए तृणमूल कांग्रेस (टीएमसी) ने मंगलवार को सवाल किया कि क्या प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी इस राज्य (गुजरात) की निंदा करेंगे, जैसे कि उन्होंने 2016 में पश्चिम बंगाल में हुई इसी तरह की घटना को लेकर की थी। टीएमसी ने मार्च 2016 में बंगाल में हुए विधानसभा चुनाव के दौरान मध्य कोलकाता में निर्माणाधीन विवेकानंद रोड फ्लाईओवर का एक हिस्सा ढह जाने का स्पष्ट रूप से हवाला देते हुए यह कहा। इस हादसे में 27 लोगों की मौत हो गई थी और कई अन्य घायल हो गये थे।  टीएमसी महासचिव कुणाल घोष ने कहा, ‘‘2016 के विधानसभा चुनाव के दौरान कोलकाता में जब एक पुल गिर गया था, प्रधानमंत्री ने अपनी पार्टी (भाजपा) के पक्ष में चुनाव प्रचार करते हुए इसके लिए भ्रष्टाचार को मुख्य रूप से जिम्मेदार ठहराया था। अब उन्हें गुजरात में हुई घटना के बारे में ऐसा ही कहना चाहिए।’’ टीएमसी ने एक वीडियो क्लिप भी साझा की, जिसमें प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी बंगाल में 2016 में पुल गिरने के लिए राज्य की ममता बनर्जी नीत सरकार की आलोचना करते देखे जा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खड़गे ने कहा कि कांग्रेस राहुल के नेतृत्व में गैर-भाजपा सरकार देगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kharge-said-congress-will-give-non-bjp-government-under-rahuls-leadership/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kharge-said-congress-will-give-non-bjp-government-under-rahuls-leadership/</guid>
      <description>खड़गे ने कहा कि कांग्रेस राहुल के नेतृत्व में गैर-भाजपा सरकार देगी कांग्रेस का अध्यक्ष बनने के बाद अपने पहले सार्वजनिक संबोधन में मल्लिकार्जुन खरगे ने मंगलवार को कहा कि कांग्रेस राहुल गांधी के नेतृत्व में गैर-भाजपाई सरकार देगी। पार्टी के शीर्ष पद पर चुने जाने के बाद यहां ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में शामिल हुए खरगे ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर तीखा हमला करते हुए कहा कि हिमाचल प्रदेश में चुनाव कार्यक्रम की घोषणा हो गई लेकिन गुजरात में नहीं हुई ताकि प्रधानमंत्री मोरबी के केबल पुल जैसे तमाम पुलों का उद्घाटन कर सकें।  उन्होंने तेलंगाना के मुख्यमंत्री के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस का आरोप आप ‘भाजपा की बी-टीम’, गुजरात में मुकाबला हमारे और भाजपा के बीच: जयराम रमेश </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-accuses-aap-of-bjps-b-team-fight-in-gujarat-between-us-and-bjp-jairam-ramesh/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-accuses-aap-of-bjps-b-team-fight-in-gujarat-between-us-and-bjp-jairam-ramesh/</guid>
      <description>कांग्रेस का आरोप आप ‘भाजपा की बी-टीम’, गुजरात में मुकाबला हमारे और भाजपा के बीच: जयराम रमेश कांग्रेस ने मंगलवार को आम आदमी पार्टी को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की ‘बी-टीम’ बताया और कहा कि गुजरात विधानसभा चुनाव में लड़ाई उसके और भाजपा के बीच है। कांग्रेस के वरिष्ठ नेता जयराम रमेश ने कहा कि आम आदमी पार्टी 2012 में राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) समर्थित आंदोलन से निकली थी। उन्होंने आरोप लगाया, ‘‘इंडिया अगेंस्ट करप्शन आरएसएस का मुखौटा संगठन था और आप उससे निकली।’’ उन्होंने आरोप लगाया कि आप नेता जिस तरह प्रचार कर रहे हैं, जिस तरह वे मुद्दों को उठा रहे हैं, उससे साफ हो गया है कि उनमें और भाजपा में कोई अंतर नहीं है। रमेश ने दावा किया कि भाजपा और आप केवल दिखावे के लिए लड़ते हैं। रमेश ने कहा, ‘‘यह सच है कि पंजाब सरकार और दिल्ली सरकार के माध्यम से (गुजरात में) अनेक विज्ञापन किये जा रहे हैं। मीडिया में आप का बुलबुला पैदा किया गया है। लेकिन जमीनी स्तर पर आप कार्यकर्ताओं और उम्मीदवारों के लिहाज से देखें तो गुजरात में लड़ाई भाजपा और कांग्रेस के बीच है।’’ उन्होंने आप को ‘भाजपा की बी-टीम’ करार देते हुए आरोप लगाया कि अगर आप मैदान में उतरेगी तो केवल भाजपा की मदद से कांग्रेस के वोट काटने के लिए ऐसा करेगी। एक दिन पहले ही कांग्रेस नेता राहुल गांधी ने कहा था कि कांग्रेस का गुजरात में मजबूत आधार है और वह आगामी विधानसभा चुनाव में जीतेगी। उन्होंने दलील दी थी कि गुजरात में भाजपा के खिलाफ जबरदस्त सत्ता-विरोधी लहर है और आप की ‘केवल हवा’ है और जमीन पर उसे कोई समर्थन नहीं मिल रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में जनता से सीधा संवाद स्थापित करेगी कांग्रेस पार्टी, शुरू होगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में जनता से सीधा संवाद स्थापित करेगी कांग्रेस पार्टी, शुरू होगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’ अहमदाबाद। कांग्रेस गुजरात के पांच क्षेत्रों में मंगलवार से ‘गुजरात परिवर्तन संकल्प यात्रा’ शुरू करेगी। इस दौरान 5,400 किलोमीटर से अधिक की दूरी तय की जाएगी और 145 जनसभाएं एवं 95 रैलियां की जाएंगी। पार्टी नेताओं ने बताया कि यात्रा वडगाम, भुज, सोमनाथ, फगवेल और जंबूसर से शुरू की जाएगी। यात्रा पहले सोमवार को शुरू होने वाली थी, लेकिन रविवार को मोरबी पुल हादसे के बाद इसे एक दिन के लिए टाल दिया गया था। गुजरात विधानसभा चुनाव इस साल के अंत में होने हैं। निर्वाचन आयोग ने अभी तक विधानसभा चुनाव कार्यक्रम की घोषणा नहीं की है। पार्टी नेताओं ने बताया कि राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल, मध्य प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री दिग्विजय सिंह और कमलनाथ, कांग्रेस विधायक सचिन पायलट सहित पार्टी के वरिष्ठ नेता यात्रा में शामिल होंगे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में किसकी बनेगी सरकार? राहुल गांधी बोले- आम आदमी पार्टी की कोई हवा नहीं, केवल कांग्रेस ही जीतेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-there-is-no-wind-of-aam-aadmi-party-only-congress-will-win/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 15:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-there-is-no-wind-of-aam-aadmi-party-only-congress-will-win/</guid>
      <description>गुजरात में किसकी बनेगी सरकार? राहुल गांधी बोले- आम आदमी पार्टी की कोई हवा नहीं, केवल कांग्रेस ही जीतेगी रंगारेड्डी (तेलंगाना)। कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी ने सोमवार को कहा कि गुजरात में आम आदमी पार्टी जमीन पर नहीं, सिर्फ हवा में है, लेकिन उनकी पार्टी मजबूत है और प्रदेश में अगली सरकार बनाएगी। उन्होंने यह भी कहा कि कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे तय करेंगे कि इन चुनावों में उनका उपयोग किस तरह से किया जाना है। राहुल गांधी ने यह आरोप भी लगाया कि तेलंगाना में तेलंगाना राष्ट्र समिति (टीआरएस) की सरकार जनता को लूट रही है और दलितों एवं आदिवासियों की जमीन छीन रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘लड़कियों की नीलामी’ मामले में माफी मांगे राजस्थान की कांग्रेस सरकार : मायावती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-government-in-rajasthan-should-apologize-in-girls-auction-case-mayawati/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-government-in-rajasthan-should-apologize-in-girls-auction-case-mayawati/</guid>
      <description>‘लड़कियों की नीलामी’ मामले में माफी मांगे राजस्थान की कांग्रेस सरकार : मायावती लखनऊ। बहुजन समाज पार्टी (बसपा) की अध्यक्ष और उत्‍तर प्रदेश की पूर्व मुख्यमंत्री मायावती ने राजस्थान के भीलवाड़ा जिले में कथित तौर पर लड़कियों की नीलामी के मामले को लेकर कांग्रेस पर निशाना साधते हुए कहा कि प्रदेशसरकार को दोषियों के विरुद्ध सख्त कार्रवाई करते हुए जनता से माफी मांगनी चाहिए। मायावती ने सोमवार को ट्वीट किया, राजस्थान की पंचायतों में लड़कियों की स्टाम्प पेपर पर कर्ज अदायगी सम्बंधी खरीद-फरोख्त सामाजिक व सरकारी व्यवस्था को शर्मसार करने वाली अति दुःखद घटना है। इसे भी पढ़ें: बाबा वेंगा ने भारत के लिए की ये भविष्यवाणी, अब आने वाली है नई मुसीबत उन्होंने ट्वीट में उत्तर प्रदेश विधानसभा चुनाव-2022 के दौरान कांग्रेस महासचिव प्रियंका गांधी वाद्रा के लड़की हूं लड़ सकती हूं अभियान का जिक्र करते हुए कहा, क्या ’लड़की हूँ लड़ सकती हूँ’ का दावा करने वाली कांग्रेस पार्टी व उनकी राज्य (राजस्थान) सरकार का लड़कियों के प्रति यही असली क्रूर रूप है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में मुस्लिमों को टिकट देने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों का ही रिकॉर्ड खराब है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/both-bjp-and-congress-have-a-bad-record-in-giving-tickets-to-muslims-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/both-bjp-and-congress-have-a-bad-record-in-giving-tickets-to-muslims-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में मुस्लिमों को टिकट देने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों का ही रिकॉर्ड खराब है गुजरात में विधानसभा चुनाव होने वाले हैं। हिंदुत्व की राजनीति का गढ़ माने जाने वाले इस राज्य में तुष्टिकरण की राजनीति कभी नहीं चलती इसलिए चुनावों में मुस्लिमों को लुभाने के प्रयास राजनीतिक दलों की ओर से ज्यादा नहीं किये जाते। लेकिन इस बार हालात कुछ अलग नजर आ रहे हैं क्योंकि हैदराबाद वाले असद्दुदीन ओवैसी भी अपनी पार्टी को यहां चुनाव लड़ा रहे हैं। उनकी सभाओं में जिस तरह भीड़ उमड़ रही है उसको देखते हुए अन्य दल चौकन्ना हैं खासकर आम आदमी पार्टी। माना जा रहा है कि आम आदमी पार्टी इस तैयारी में है कि भाजपा और कांग्रेस से ज्यादा मुस्लिमों को टिकट दिया जाये। हालांकि अभी पार्टी ने कोई निर्णय नहीं लिया है लेकिन इस बात पर मंथन चल रहा है। जहां तक भाजपा और कांग्रेस की ओर से मुस्लिम उम्मीदवार उतारे जाने की बात है तो भाजपा इस बार भी शायद ही किसी मुस्लिम को टिकट दे जबकि कांग्रेस की ओर से हाल ही में अल्पसंख्यक सम्मेलनों के आयोजनों के जरिये इस बात के संकेत दिये गये हैं कि मुस्लिम उम्मीदवार अच्छी खासी संख्या में उतारे जायेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र कांग्रेस ने पार्टी का नया राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने पर खरगे को बधाई दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-congratulates-kharge-on-becoming-new-national-president-of-the-party/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-congratulates-kharge-on-becoming-new-national-president-of-the-party/</guid>
      <description>महाराष्ट्र कांग्रेस ने पार्टी का नया राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने पर खरगे को बधाई दी कांग्रेस की महाराष्ट्र इकाई ने रविवार को विश्वास जताया कि पार्टी के नवनिर्वाचित राष्ट्रीय अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे के नेतृत्व में यह (पार्टी) जोरदार वापसी करेगी। कांग्रेस की प्रदेश इकाई ने कहा कि पार्टी के शीर्ष पद पर खरगे का चुना जाना एक ऐतिहासिक अवसर है। प्रदेश कांग्रेस कमेटी की विस्तारित कार्यकारी समिति ने खरगे के पार्टी अध्यक्ष चुने जाने पर आम सहमति से प्रस्ताव पारित कर उन्हें बधाई दी। ऑल इंडिया कांग्रेस कमेटी के प्रदेश प्रभारी एच.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</guid>
      <description>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है हिमाचल प्रदेश में विपक्षी दल कांग्रेस ने शनिवार को राज्य में जयराम ठाकुर के नेतृत्व वाली भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार के खिलाफ एक ‘‘आरोपपत्र’’ जारी किया, जिसमें पार्टी के एक वरिष्ठ नेता ने राज्य की सरकार को ‘‘माफियाओं की सरकार’’ करार दिया। राज्य विधानसभा में विपक्ष के नेता मुकेश अग्निहोत्री ने आरोप लगाया कि आईपीएच विभाग में करोड़ों रुपये का पाइप खरीद घोटाला हुआ और ठाकुर के नेतृत्व वाली सरकार के दौरान नौकरियां ‘‘बेची गईं’’।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Himachal Pradesh Election | कांग्रेस का हिमाचल के लोगों से वादा, क्या जनता को रिझा पाएगी पार्टी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-promise-to-the-people-of-himachal-will-the-party-be-able-to-woo-the-public/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 18:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-promise-to-the-people-of-himachal-will-the-party-be-able-to-woo-the-public/</guid>
      <description>Himachal Pradesh Election | कांग्रेस का हिमाचल के लोगों से वादा, क्या जनता को रिझा पाएगी पार्टी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने दिवाली पर पत्रकारों को ‘नकद उपहार’ दिए जाने के आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-demands-judicial-inquiry-into-allegations-giving-cash-gifts-journalists-on-diwali/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-demands-judicial-inquiry-into-allegations-giving-cash-gifts-journalists-on-diwali/</guid>
      <description>कांग्रेस ने दिवाली पर पत्रकारों को ‘नकद उपहार’ दिए जाने के आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की बेंगलुरु। कांग्रेस ने इन आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की है कि कर्नाटक में दिवाली पर कुछ पत्रकारों को मिठाई के डिब्बों के साथ ‘नकद उपहार’ दिये गए। कांग्रेस महासचिव रणदीप सिंह सुरजेवाला ने ट्वीट किया, “40 प्रतिशत सरकार ने पत्रकारों को एक लाख रुपये नकद देकर उन्हें रिश्वत देने की कोशिश की।” सुरजेवाला ने मुख्यमंत्री बसवराज बोम्मई से इस बाबत सवाल पूछे। इसे भी पढ़ें: सुनक की नियुक्ति के बाद शिवराज सिंह चौहान बोले, ब्रिटेन से वाग्देवी की प्रतिमा लाने के प्रयास फिर शुरू करेंगेउन्होंने पूछा, “ क्या श्रीमान बोम्मई जवाब देंगे- 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दलितों को आगे बढ़ाकर कांग्रेस ने चल दी है नई चाल, क्या UP में पार्टी दिखा पायेगी कोई कमाल?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-politics-on-dalit-voters-in-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-politics-on-dalit-voters-in-uttar-pradesh/</guid>
      <description>दलितों को आगे बढ़ाकर कांग्रेस ने चल दी है नई चाल, क्या UP में पार्टी दिखा पायेगी कोई कमाल?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हू जिंताओ के साथ जो हश्र हुआ उसे ही कहते हैं &#39;जैसी करनी वैसी भरनी&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-china-ex-prez-hu-jintao-was-escorted-out-of-cpc-congress/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-china-ex-prez-hu-jintao-was-escorted-out-of-cpc-congress/</guid>
      <description>हू जिंताओ के साथ जो हश्र हुआ उसे ही कहते हैं &amp;lsquo;जैसी करनी वैसी भरनी&amp;rsquo; राजनीति और इतिहास की दुनिया में एक कहावत बार-बार दोहराई जाती है। कहा जाता है कि इतिहास खुद को दोहराता है। ऐसे में सवाल यह उठता है कि 22 अक्टूबर 2002 की तारीख को हिमालय के दूसरी&amp;nbsp;तरफ, द ग्रेट चाइना वाल के उस पार जो कुछ हुआ, क्या उसे 14 मार्च 1998 की पुनरावृत्ति कहेंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आसान नहीं है कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खडगे की डगर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-path-of-congress-president-mallikarjun-kharge-is-not-easy/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 12:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-path-of-congress-president-mallikarjun-kharge-is-not-easy/</guid>
      <description>आसान नहीं है कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खडगे की डगर कांग्रेस के राष्ट्रीय अध्यक्ष का बहुप्रतिक्षित चुनाव संपन्न हो गया। जैसी की उम्मीद थी गांधी परिवार से आशीर्वाद प्राप्त मल्लिकार्जुन खडगे पार्टी के अध्यक्ष बन गए। वे बहुत विद्वान हैं। आठ भाषाओं के ज्ञाता हैं, अब यह समय तय करेगा कि वह अपने विवेक से पार्टी चलाते हैं या गांधी परिवार की खड़ाऊं कुर्सी पर रखकर निर्णय करते हैं। अगले एक साल में दर्जन भर से ज्यादा राज्यों में विधानसभा चुनाव हैं। उनके सामने पार्टी को एकजुट रखने की चुनौती है तो गांधी परिवार का विश्वास बनाए रखने की भी। राजस्थान में पैदा हुए संकट पर काबू पानाउनकी सबसे बड़ी प्राथमिकता होगी। उन्हें गांधी परिवार की छत्रछाया में रहकर, उसके निर्देश स्वीकार कर यह भी सिद्ध करना होगा कि यह निर्णय उनके अपने हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान में कांग्रेस भले दो खेमों में विभाजित है, पर भाजपा तो कई गुटों में बँटी हुई है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rajasthan-congress-is-divided-into-2-camps-but-bjp-is-divided-into-many-factions/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 13:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rajasthan-congress-is-divided-into-2-camps-but-bjp-is-divided-into-many-factions/</guid>
      <description>राजस्थान में कांग्रेस भले दो खेमों में विभाजित है, पर भाजपा तो कई गुटों में बँटी हुई है राजस्थान में अगले विधानसभा चुनाव होने में करीबन एक साल का समय बाकी रह गया है। चुनाव लड़ने के इच्छुक नेताओं ने अब चुनावी मैदान में आकर लोगों से जन संपर्क करना शुरू कर दिया है। मगर राजस्थान में सत्तारुढ़ दल कांग्रेस व मुख्य विपक्षी दल भाजपा में बड़े नेताओं की लड़ाई खत्म होने का नाम नहीं ले रही है। जिससे दोनों ही बड़े दलों का चुनावी अभियान भी प्रभावित हो रहा है। राजस्थान कांग्रेस में मुख्यमंत्री अशोक गहलोत जहां अपनी कुर्सी बचाने के लिए अपने पूरे दाव पेंच आजमा रहे हैं। वहीं उनके विरोधी पूर्व उप मुख्यमंत्री सचिन पायलट कांग्रेस आलाकमान के भरोसे मुख्यमंत्री बनने का सपना देख रहे हैं।&amp;nbsp;भाजपा की स्थिति तो कांग्रेस से भी अधिक खराब है। जहां कांग्रेस में गहलोत व पायलट के दो ही खेमे हैं। वहीं भाजपा में तो हर बड़े नेता का अपना खेमा है। आपसी गुटबाजी को मिटाने के लिए भाजपा के बड़े नेता प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी, गृह मंत्री अमित शाह, राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा और संगठन महासचिव बीएल संतोष लगातार राजस्थान का दौरा कर पार्टी के सभी नेताओं को एकजुट करने का प्रयास करते हैं। मगर जैसे ही दिल्ली से आए बड़े नेता राजस्थान से बाहर निकलते हैं। उसके तुरंत बाद ही प्रदेश भाजपा के नेता फिर से एक दूसरे की टांग खिंचाई में लग जाते हैं।इसे भी पढ़ें: राजस्थान के मंत्री ने राहुल गांधी की &#39;तुलना&#39; प्रभु राम से की, बीजेपी बोली- चापलूसी की हद, विवाद बढ़ने पर कांग्रेस ने दी सफाईभाजपा की राष्ट्रीय उपाध्यक्ष व पूर्व मुख्यमंत्री वसुंधरा राजे सिंधिया आज भी खुद के मुख्यमंत्री होने का भ्रम पाले हुए हैं। उनका व्यवहार पूर्व मुख्यमंत्री का न होकर आज भी मुख्यमंत्री की तरह का ही रहता है। वसुंधरा राजे मानती हैं कि राजस्थान में भाजपा की सबसे बड़ी नेता वही हैं। उनके बिना कभी भी प्रदेश में भाजपा की सरकार नहीं बन सकती है। एक समय था जब राजस्थान में वसुंधरा का मतलब ही भाजपा होता था। मगर अब समय पूरी तरह से बदल चुका है। नरेंद्र मोदी के प्रधानमंत्री बनने के बाद भाजपा में क्षेत्रीय नेता कमजोर पड़े हैं। वहीं केंद्रीय नेतृत्व मजबूत हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूर रहकर भी कांग्रेस अध्यक्ष चुनाव के क्यों पास है गांधी परिवार? खड़के को आगे करना किस रणनीति का हिस्सा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-gandhi-family-close-to-congress-president-election-even-after-staying-away/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 15:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-gandhi-family-close-to-congress-president-election-even-after-staying-away/</guid>
      <description>दूर रहकर भी कांग्रेस अध्यक्ष चुनाव के क्यों पास है गांधी परिवार?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूपी में कांग्रेस के नये अध्यक्ष खुद अपना चुनाव दो बार से हार रहे हैं, वह पार्टी को कैसे खड़ा कर पाएंगे? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-president-of-congress-in-up-brijlal-himself-is-losing-his-election-twice/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 15:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-president-of-congress-in-up-brijlal-himself-is-losing-his-election-twice/</guid>
      <description>यूपी में कांग्रेस के नये अध्यक्ष खुद अपना चुनाव दो बार से हार रहे हैं, वह पार्टी को कैसे खड़ा कर पाएंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस अध्यक्ष पद पर नहीं प्रधानमंत्री पद पर है राहुल गांधी की नजर, इसलिए तो कांग्रेस ने यह रणनीति बनाई है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-eyes-are-on-the-post-of-pm-not-on-the-post-of-congress-president/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 17:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-eyes-are-on-the-post-of-pm-not-on-the-post-of-congress-president/</guid>
      <description>कांग्रेस अध्यक्ष पद पर नहीं प्रधानमंत्री पद पर है राहुल गांधी की नजर, इसलिए तो कांग्रेस ने यह रणनीति बनाई है कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी भले दोबारा पार्टी अध्यक्ष नहीं बनना चाह रहे हों लेकिन उनको बड़ी भूमिका दिये जाने की पटकथा लिखी जा चुकी है। राहुल गांधी इन दिनों भारत जोड़ो यात्रा पर हैं और इसके बारे में उनका कहना है कि वह इस यात्रा का नेतृत्व नहीं कर रहे हैं बल्कि इसमें एक सहयात्री के रूप में भाग ले रहे हैं। लेकिन हम आपको बता दें कि यह सहयात्री जब दिल्ली लौटेंगे तो एक बड़ी भूमिका में होंगे। भले पार्टी अध्यक्ष पद गांधी परिवार के पास नहीं होगा लेकिन पार्टी को कैसे आगे लेकर जाना है या चुनावों में कब और क्या भूमिका निभानी है यह सब राहुल गांधी ही तय करेंगे। जहां तक कांग्रेस अध्यक्ष पद के चुनाव की बात है तो यह करीब-करीब तय हो चुका है कि मुकाबला अशोक गहलोत और शशि थरूर के बीच होगा। यानि लंबे अर्से बाद ऐसा होने जा रहा है कि कांग्रेस पार्टी का अध्यक्ष गांधी परिवार से बाहर का कोई व्यक्ति होगा। इस बारे में कांग्रेस सूत्रों का कहना है कि गांधी परिवार से पार्टी अध्यक्ष नहीं होगा तो 2024 के लोकसभा चुनावों में भाजपा को &#39;परिवारवाद&#39; पर हमला करने का मौका भी नहीं मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्टी या गांधी परिवार में से एक को चुनेंगे तभी कांग्रेस को खड़ा कर पाएंगे नेता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/discussion-on-current-condition-of-congress/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/discussion-on-current-condition-of-congress/</guid>
      <description>पार्टी या गांधी परिवार में से एक को चुनेंगे तभी कांग्रेस को खड़ा कर पाएंगे नेता प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस सप्ताह भी हमने कई मुद्दों पर चर्चा की। हमने जिन पहलुओं को छुआ उसमें दिल्ली का दंगल और कांग्रेस की वर्तमान स्थिति शामिल है। इस कार्यक्रम में हमेशा की तरह मौजूद रहे। प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे जी सबसे पहले हमने कांग्रेस की स्थिति पर बात की थी। नीरज दुबे ने साफ तौर पर कहा कि कांग्रेस में घमासान अभी भी कम नहीं है। हालांकि उन्होंने इस बात को भी स्वीकार किया कि कांग्रेस ने भारत को मजबूत करने में योगदान निभाया है। लेकिन आज कांग्रेस के भीतर आंतरिक लोकतंत्र नहीं बचा है। यह बात हम नहीं बल्कि कांग्रेस के ही अंदर के लोग उजागर कर रहे हैं। नीरज दुबे के मुताबिक कांग्रेस के शशि थरूर, आनंद शर्मा, मनीष तिवारी जैसे नेता लगातार इस बात की मांग कर रहे हैं कि आप उन डेलिगेट्स के नाम उजागर करिए जो चुनाव प्रक्रिया में हिस्सा लेंगे। ऐसे में सवाल यह है डेलिगेट्स के नाम की घोषणा में कांग्रेस को दिक्कत क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गांधी परिवार को बचाने की बजाय पार्टी खड़ी करने में ताकत लगाये कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-should-put-strength-in-building-party/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 11:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-should-put-strength-in-building-party/</guid>
      <description>गांधी परिवार को बचाने की बजाय पार्टी खड़ी करने में ताकत लगाये कांग्रेस प्रभासाक्षी के खास साप्ताहिक कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस सप्ताह भी सामयिक मुद्दों पर चर्चा हुई। प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे ने कहा कि आजादी की 75वीं वर्षगाँठ पर &#39;हर घर तिरंगा&#39; अभियान को सफल बनाने के लिए केंद्र और राज्य सरकारें उत्साह के साथ काम कर रही हैं। हर भारतीय का यह कर्तव्य है कि वह इस अभियान को सफल बनाने के लिए सहयोग और समर्थन प्रदान करे। तिरंगे में सभी को एकजुट करने की अपार शक्ति है इसलिए &#39;हर घर तिरंगा&#39; अभियान जन आंदोलन में तब्दील हो जाये तो निश्चित ही देश में इस समय व्याप्त कई सारे नकारात्मक मुद्दे खत्म हो जायेंगे। उन्होंने कहा कि देशवासी खुशी से तिरंगा फहरा रहे हैं लेकिन नेताओं को क्या हो गया है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुद में सुधार करने की बजाय कांग्रेस मोदी पर ही हमलावर रही, वहीं भाजपा ने ढूंढ लिया नया MYY फॉर्मूला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-and-congress-current-political-scenario/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 15:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-and-congress-current-political-scenario/</guid>
      <description>खुद में सुधार करने की बजाय कांग्रेस मोदी पर ही हमलावर रही, वहीं भाजपा ने ढूंढ लिया नया MYY फॉर्मूला वैसे तो देश में पिछले सप्ताह कई मुद्दे सुर्खियों में रहे। लेकिन हमने प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में कांग्रेस और भाजपा की राजनीति की बात की। कांग्रेस चिंतन शिविर के ठीक बाद भाजपा ने भी अपने पार्टी पदाधिकारियों के साथ एक बड़ी बैठक की है। इस बैठक का महत्व इसी बात से लगाया जा सकता है कि खुद प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने पार्टी के पदाधिकारियों को संबोधित किया। कांग्रेस ने जहां अपने चिंतन शिविर में मोदी सरकार और सरकार की नीतियों पर जमकर हमले किए तो वहीं भाजपा ने आने वाले 25 सालों के लिए एक रोडमैप तैयार कर लिया। इन्हीं दोनों पार्टियों की वर्तमान राजनीतिक स्थिति पर हमने प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे से बातचीत की। पहला सवाल ही रहा कि आखिर भाजपा की जो बैठक हुई उसकी इनसाइड स्टोरी क्या रही?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने चिंतन शिविर पार्टी के लिए किया या गांधी परिवार की साख बचाने के लिए ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-party-nav-sankalp-chintan-shivir/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 12:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-party-nav-sankalp-chintan-shivir/</guid>
      <description>कांग्रेस ने चिंतन शिविर पार्टी के लिए किया या गांधी परिवार की साख बचाने के लिए ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
