<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Congress on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/congress/</link>
    <description>Recent content in Congress on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2022 15:28:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/congress/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>गुजरात में किसकी बनेगी सरकार? राहुल गांधी बोले- आम आदमी पार्टी की कोई हवा नहीं, केवल कांग्रेस ही जीतेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-there-is-no-wind-of-aam-aadmi-party-only-congress-will-win/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 15:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-there-is-no-wind-of-aam-aadmi-party-only-congress-will-win/</guid>
      <description>गुजरात में किसकी बनेगी सरकार? राहुल गांधी बोले- आम आदमी पार्टी की कोई हवा नहीं, केवल कांग्रेस ही जीतेगी रंगारेड्डी (तेलंगाना)। कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी ने सोमवार को कहा कि गुजरात में आम आदमी पार्टी जमीन पर नहीं, सिर्फ हवा में है, लेकिन उनकी पार्टी मजबूत है और प्रदेश में अगली सरकार बनाएगी। उन्होंने यह भी कहा कि कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे तय करेंगे कि इन चुनावों में उनका उपयोग किस तरह से किया जाना है। राहुल गांधी ने यह आरोप भी लगाया कि तेलंगाना में तेलंगाना राष्ट्र समिति (टीआरएस) की सरकार जनता को लूट रही है और दलितों एवं आदिवासियों की जमीन छीन रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘लड़कियों की नीलामी’ मामले में माफी मांगे राजस्थान की कांग्रेस सरकार : मायावती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-government-in-rajasthan-should-apologize-in-girls-auction-case-mayawati/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-government-in-rajasthan-should-apologize-in-girls-auction-case-mayawati/</guid>
      <description>‘लड़कियों की नीलामी’ मामले में माफी मांगे राजस्थान की कांग्रेस सरकार : मायावती लखनऊ। बहुजन समाज पार्टी (बसपा) की अध्यक्ष और उत्‍तर प्रदेश की पूर्व मुख्यमंत्री मायावती ने राजस्थान के भीलवाड़ा जिले में कथित तौर पर लड़कियों की नीलामी के मामले को लेकर कांग्रेस पर निशाना साधते हुए कहा कि प्रदेशसरकार को दोषियों के विरुद्ध सख्त कार्रवाई करते हुए जनता से माफी मांगनी चाहिए। मायावती ने सोमवार को ट्वीट किया, राजस्थान की पंचायतों में लड़कियों की स्टाम्प पेपर पर कर्ज अदायगी सम्बंधी खरीद-फरोख्त सामाजिक व सरकारी व्यवस्था को शर्मसार करने वाली अति दुःखद घटना है। इसे भी पढ़ें: बाबा वेंगा ने भारत के लिए की ये भविष्यवाणी, अब आने वाली है नई मुसीबत उन्होंने ट्वीट में उत्तर प्रदेश विधानसभा चुनाव-2022 के दौरान कांग्रेस महासचिव प्रियंका गांधी वाद्रा के लड़की हूं लड़ सकती हूं अभियान का जिक्र करते हुए कहा, क्या ’लड़की हूँ लड़ सकती हूँ’ का दावा करने वाली कांग्रेस पार्टी व उनकी राज्य (राजस्थान) सरकार का लड़कियों के प्रति यही असली क्रूर रूप है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में मुस्लिमों को टिकट देने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों का ही रिकॉर्ड खराब है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/both-bjp-and-congress-have-a-bad-record-in-giving-tickets-to-muslims-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/both-bjp-and-congress-have-a-bad-record-in-giving-tickets-to-muslims-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में मुस्लिमों को टिकट देने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों का ही रिकॉर्ड खराब है गुजरात में विधानसभा चुनाव होने वाले हैं। हिंदुत्व की राजनीति का गढ़ माने जाने वाले इस राज्य में तुष्टिकरण की राजनीति कभी नहीं चलती इसलिए चुनावों में मुस्लिमों को लुभाने के प्रयास राजनीतिक दलों की ओर से ज्यादा नहीं किये जाते। लेकिन इस बार हालात कुछ अलग नजर आ रहे हैं क्योंकि हैदराबाद वाले असद्दुदीन ओवैसी भी अपनी पार्टी को यहां चुनाव लड़ा रहे हैं। उनकी सभाओं में जिस तरह भीड़ उमड़ रही है उसको देखते हुए अन्य दल चौकन्ना हैं खासकर आम आदमी पार्टी। माना जा रहा है कि आम आदमी पार्टी इस तैयारी में है कि भाजपा और कांग्रेस से ज्यादा मुस्लिमों को टिकट दिया जाये। हालांकि अभी पार्टी ने कोई निर्णय नहीं लिया है लेकिन इस बात पर मंथन चल रहा है। जहां तक भाजपा और कांग्रेस की ओर से मुस्लिम उम्मीदवार उतारे जाने की बात है तो भाजपा इस बार भी शायद ही किसी मुस्लिम को टिकट दे जबकि कांग्रेस की ओर से हाल ही में अल्पसंख्यक सम्मेलनों के आयोजनों के जरिये इस बात के संकेत दिये गये हैं कि मुस्लिम उम्मीदवार अच्छी खासी संख्या में उतारे जायेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र कांग्रेस ने पार्टी का नया राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने पर खरगे को बधाई दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-congratulates-kharge-on-becoming-new-national-president-of-the-party/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-congratulates-kharge-on-becoming-new-national-president-of-the-party/</guid>
      <description>महाराष्ट्र कांग्रेस ने पार्टी का नया राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने पर खरगे को बधाई दी कांग्रेस की महाराष्ट्र इकाई ने रविवार को विश्वास जताया कि पार्टी के नवनिर्वाचित राष्ट्रीय अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे के नेतृत्व में यह (पार्टी) जोरदार वापसी करेगी। कांग्रेस की प्रदेश इकाई ने कहा कि पार्टी के शीर्ष पद पर खरगे का चुना जाना एक ऐतिहासिक अवसर है। प्रदेश कांग्रेस कमेटी की विस्तारित कार्यकारी समिति ने खरगे के पार्टी अध्यक्ष चुने जाने पर आम सहमति से प्रस्ताव पारित कर उन्हें बधाई दी। ऑल इंडिया कांग्रेस कमेटी के प्रदेश प्रभारी एच.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</guid>
      <description>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है हिमाचल प्रदेश में विपक्षी दल कांग्रेस ने शनिवार को राज्य में जयराम ठाकुर के नेतृत्व वाली भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार के खिलाफ एक ‘‘आरोपपत्र’’ जारी किया, जिसमें पार्टी के एक वरिष्ठ नेता ने राज्य की सरकार को ‘‘माफियाओं की सरकार’’ करार दिया। राज्य विधानसभा में विपक्ष के नेता मुकेश अग्निहोत्री ने आरोप लगाया कि आईपीएच विभाग में करोड़ों रुपये का पाइप खरीद घोटाला हुआ और ठाकुर के नेतृत्व वाली सरकार के दौरान नौकरियां ‘‘बेची गईं’’।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Himachal Pradesh Election | कांग्रेस का हिमाचल के लोगों से वादा, क्या जनता को रिझा पाएगी पार्टी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-promise-to-the-people-of-himachal-will-the-party-be-able-to-woo-the-public/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 18:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-promise-to-the-people-of-himachal-will-the-party-be-able-to-woo-the-public/</guid>
      <description>Himachal Pradesh Election | कांग्रेस का हिमाचल के लोगों से वादा, क्या जनता को रिझा पाएगी पार्टी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने दिवाली पर पत्रकारों को ‘नकद उपहार’ दिए जाने के आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-demands-judicial-inquiry-into-allegations-giving-cash-gifts-journalists-on-diwali/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-demands-judicial-inquiry-into-allegations-giving-cash-gifts-journalists-on-diwali/</guid>
      <description>कांग्रेस ने दिवाली पर पत्रकारों को ‘नकद उपहार’ दिए जाने के आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की बेंगलुरु। कांग्रेस ने इन आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की है कि कर्नाटक में दिवाली पर कुछ पत्रकारों को मिठाई के डिब्बों के साथ ‘नकद उपहार’ दिये गए। कांग्रेस महासचिव रणदीप सिंह सुरजेवाला ने ट्वीट किया, “40 प्रतिशत सरकार ने पत्रकारों को एक लाख रुपये नकद देकर उन्हें रिश्वत देने की कोशिश की।” सुरजेवाला ने मुख्यमंत्री बसवराज बोम्मई से इस बाबत सवाल पूछे। इसे भी पढ़ें: सुनक की नियुक्ति के बाद शिवराज सिंह चौहान बोले, ब्रिटेन से वाग्देवी की प्रतिमा लाने के प्रयास फिर शुरू करेंगेउन्होंने पूछा, “ क्या श्रीमान बोम्मई जवाब देंगे- 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दलितों को आगे बढ़ाकर कांग्रेस ने चल दी है नई चाल, क्या UP में पार्टी दिखा पायेगी कोई कमाल?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-politics-on-dalit-voters-in-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-politics-on-dalit-voters-in-uttar-pradesh/</guid>
      <description>दलितों को आगे बढ़ाकर कांग्रेस ने चल दी है नई चाल, क्या UP में पार्टी दिखा पायेगी कोई कमाल?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आसान नहीं है कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खडगे की डगर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-path-of-congress-president-mallikarjun-kharge-is-not-easy/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 12:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-path-of-congress-president-mallikarjun-kharge-is-not-easy/</guid>
      <description>आसान नहीं है कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खडगे की डगर कांग्रेस के राष्ट्रीय अध्यक्ष का बहुप्रतिक्षित चुनाव संपन्न हो गया। जैसी की उम्मीद थी गांधी परिवार से आशीर्वाद प्राप्त मल्लिकार्जुन खडगे पार्टी के अध्यक्ष बन गए। वे बहुत विद्वान हैं। आठ भाषाओं के ज्ञाता हैं, अब यह समय तय करेगा कि वह अपने विवेक से पार्टी चलाते हैं या गांधी परिवार की खड़ाऊं कुर्सी पर रखकर निर्णय करते हैं। अगले एक साल में दर्जन भर से ज्यादा राज्यों में विधानसभा चुनाव हैं। उनके सामने पार्टी को एकजुट रखने की चुनौती है तो गांधी परिवार का विश्वास बनाए रखने की भी। राजस्थान में पैदा हुए संकट पर काबू पानाउनकी सबसे बड़ी प्राथमिकता होगी। उन्हें गांधी परिवार की छत्रछाया में रहकर, उसके निर्देश स्वीकार कर यह भी सिद्ध करना होगा कि यह निर्णय उनके अपने हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूर रहकर भी कांग्रेस अध्यक्ष चुनाव के क्यों पास है गांधी परिवार? खड़के को आगे करना किस रणनीति का हिस्सा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-gandhi-family-close-to-congress-president-election-even-after-staying-away/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 15:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-gandhi-family-close-to-congress-president-election-even-after-staying-away/</guid>
      <description>दूर रहकर भी कांग्रेस अध्यक्ष चुनाव के क्यों पास है गांधी परिवार?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूपी में कांग्रेस के नये अध्यक्ष खुद अपना चुनाव दो बार से हार रहे हैं, वह पार्टी को कैसे खड़ा कर पाएंगे? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-president-of-congress-in-up-brijlal-himself-is-losing-his-election-twice/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 15:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-president-of-congress-in-up-brijlal-himself-is-losing-his-election-twice/</guid>
      <description>यूपी में कांग्रेस के नये अध्यक्ष खुद अपना चुनाव दो बार से हार रहे हैं, वह पार्टी को कैसे खड़ा कर पाएंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस अध्यक्ष पद पर नहीं प्रधानमंत्री पद पर है राहुल गांधी की नजर, इसलिए तो कांग्रेस ने यह रणनीति बनाई है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-eyes-are-on-the-post-of-pm-not-on-the-post-of-congress-president/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 17:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-eyes-are-on-the-post-of-pm-not-on-the-post-of-congress-president/</guid>
      <description>कांग्रेस अध्यक्ष पद पर नहीं प्रधानमंत्री पद पर है राहुल गांधी की नजर, इसलिए तो कांग्रेस ने यह रणनीति बनाई है कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी भले दोबारा पार्टी अध्यक्ष नहीं बनना चाह रहे हों लेकिन उनको बड़ी भूमिका दिये जाने की पटकथा लिखी जा चुकी है। राहुल गांधी इन दिनों भारत जोड़ो यात्रा पर हैं और इसके बारे में उनका कहना है कि वह इस यात्रा का नेतृत्व नहीं कर रहे हैं बल्कि इसमें एक सहयात्री के रूप में भाग ले रहे हैं। लेकिन हम आपको बता दें कि यह सहयात्री जब दिल्ली लौटेंगे तो एक बड़ी भूमिका में होंगे। भले पार्टी अध्यक्ष पद गांधी परिवार के पास नहीं होगा लेकिन पार्टी को कैसे आगे लेकर जाना है या चुनावों में कब और क्या भूमिका निभानी है यह सब राहुल गांधी ही तय करेंगे। जहां तक कांग्रेस अध्यक्ष पद के चुनाव की बात है तो यह करीब-करीब तय हो चुका है कि मुकाबला अशोक गहलोत और शशि थरूर के बीच होगा। यानि लंबे अर्से बाद ऐसा होने जा रहा है कि कांग्रेस पार्टी का अध्यक्ष गांधी परिवार से बाहर का कोई व्यक्ति होगा। इस बारे में कांग्रेस सूत्रों का कहना है कि गांधी परिवार से पार्टी अध्यक्ष नहीं होगा तो 2024 के लोकसभा चुनावों में भाजपा को &#39;परिवारवाद&#39; पर हमला करने का मौका भी नहीं मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्टी या गांधी परिवार में से एक को चुनेंगे तभी कांग्रेस को खड़ा कर पाएंगे नेता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/discussion-on-current-condition-of-congress/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/discussion-on-current-condition-of-congress/</guid>
      <description>पार्टी या गांधी परिवार में से एक को चुनेंगे तभी कांग्रेस को खड़ा कर पाएंगे नेता प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस सप्ताह भी हमने कई मुद्दों पर चर्चा की। हमने जिन पहलुओं को छुआ उसमें दिल्ली का दंगल और कांग्रेस की वर्तमान स्थिति शामिल है। इस कार्यक्रम में हमेशा की तरह मौजूद रहे। प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे जी सबसे पहले हमने कांग्रेस की स्थिति पर बात की थी। नीरज दुबे ने साफ तौर पर कहा कि कांग्रेस में घमासान अभी भी कम नहीं है। हालांकि उन्होंने इस बात को भी स्वीकार किया कि कांग्रेस ने भारत को मजबूत करने में योगदान निभाया है। लेकिन आज कांग्रेस के भीतर आंतरिक लोकतंत्र नहीं बचा है। यह बात हम नहीं बल्कि कांग्रेस के ही अंदर के लोग उजागर कर रहे हैं। नीरज दुबे के मुताबिक कांग्रेस के शशि थरूर, आनंद शर्मा, मनीष तिवारी जैसे नेता लगातार इस बात की मांग कर रहे हैं कि आप उन डेलिगेट्स के नाम उजागर करिए जो चुनाव प्रक्रिया में हिस्सा लेंगे। ऐसे में सवाल यह है डेलिगेट्स के नाम की घोषणा में कांग्रेस को दिक्कत क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गांधी परिवार को बचाने की बजाय पार्टी खड़ी करने में ताकत लगाये कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-should-put-strength-in-building-party/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 11:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-should-put-strength-in-building-party/</guid>
      <description>गांधी परिवार को बचाने की बजाय पार्टी खड़ी करने में ताकत लगाये कांग्रेस प्रभासाक्षी के खास साप्ताहिक कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस सप्ताह भी सामयिक मुद्दों पर चर्चा हुई। प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे ने कहा कि आजादी की 75वीं वर्षगाँठ पर &#39;हर घर तिरंगा&#39; अभियान को सफल बनाने के लिए केंद्र और राज्य सरकारें उत्साह के साथ काम कर रही हैं। हर भारतीय का यह कर्तव्य है कि वह इस अभियान को सफल बनाने के लिए सहयोग और समर्थन प्रदान करे। तिरंगे में सभी को एकजुट करने की अपार शक्ति है इसलिए &#39;हर घर तिरंगा&#39; अभियान जन आंदोलन में तब्दील हो जाये तो निश्चित ही देश में इस समय व्याप्त कई सारे नकारात्मक मुद्दे खत्म हो जायेंगे। उन्होंने कहा कि देशवासी खुशी से तिरंगा फहरा रहे हैं लेकिन नेताओं को क्या हो गया है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुद में सुधार करने की बजाय कांग्रेस मोदी पर ही हमलावर रही, वहीं भाजपा ने ढूंढ लिया नया MYY फॉर्मूला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-and-congress-current-political-scenario/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 15:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-and-congress-current-political-scenario/</guid>
      <description>खुद में सुधार करने की बजाय कांग्रेस मोदी पर ही हमलावर रही, वहीं भाजपा ने ढूंढ लिया नया MYY फॉर्मूला वैसे तो देश में पिछले सप्ताह कई मुद्दे सुर्खियों में रहे। लेकिन हमने प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में कांग्रेस और भाजपा की राजनीति की बात की। कांग्रेस चिंतन शिविर के ठीक बाद भाजपा ने भी अपने पार्टी पदाधिकारियों के साथ एक बड़ी बैठक की है। इस बैठक का महत्व इसी बात से लगाया जा सकता है कि खुद प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने पार्टी के पदाधिकारियों को संबोधित किया। कांग्रेस ने जहां अपने चिंतन शिविर में मोदी सरकार और सरकार की नीतियों पर जमकर हमले किए तो वहीं भाजपा ने आने वाले 25 सालों के लिए एक रोडमैप तैयार कर लिया। इन्हीं दोनों पार्टियों की वर्तमान राजनीतिक स्थिति पर हमने प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे से बातचीत की। पहला सवाल ही रहा कि आखिर भाजपा की जो बैठक हुई उसकी इनसाइड स्टोरी क्या रही?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने चिंतन शिविर पार्टी के लिए किया या गांधी परिवार की साख बचाने के लिए ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-party-nav-sankalp-chintan-shivir/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 12:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-party-nav-sankalp-chintan-shivir/</guid>
      <description>कांग्रेस ने चिंतन शिविर पार्टी के लिए किया या गांधी परिवार की साख बचाने के लिए ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
