<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Congress on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/congress/</link>
    <description>Recent content in Congress on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Dec 2022 13:35:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/congress/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>शशि थरूर पर बदले केरल कांग्रेस के सुर, कहा- हमेशा से पार्टी के लिए एक संपत्ति रहे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kerala-congress-changed-tone-on-shashi-tharoor/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 13:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kerala-congress-changed-tone-on-shashi-tharoor/</guid>
      <description>शशि थरूर पर बदले केरल कांग्रेस के सुर, कहा- हमेशा से पार्टी के लिए एक संपत्ति रहे केरल प्रदेश कांग्रेस कमेटी (केपीसीसी) के अध्यक्ष के सुधाकरन ने कहा कि पार्टी सांसद शशि थरूर हमेशा कांग्रेस के लिए एक संपत्ति रहे हैं और कोई भी उन्हें अलग नहीं कर सकता है। शशि थरूर द्वारा सक्रिय रूप से कार्यक्रमों में भाग लेने और राज्य भर के धार्मिक और राजनीतिक नेताओं के साथ बैठक शुरू करने के बाद कांग्रेस की राज्य इकाई के अंदर झगड़े की खबरों के मद्देनजर उनका यह बयान आया है। कोट्टायम और पठानमथिट्टा जिलों में कांग्रेस नेताओं के एक वर्ग को हाल ही में शशि थरूर के कार्यक्रमों से दूर रखा गया है।इसे भी पढ़ें: MP News: पटेरिया के बयान पर हमलावर हुई भाजपा, शिवराज बोले- अब प्रकट हो रहे हैं कांग्रेस के असली भावकेपीसीसी अध्यक्ष ने यह भी स्पष्ट किया कि उन्होंने उनसे दिल्ली में बात की है और थरूर से संबंधित कोई विवाद नहीं है। उन्होंने कोच्चि में आयोजित एक प्रेस कॉन्फ्रेंस में आगे कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MP News: पटेरिया के बयान पर हमलावर हुई भाजपा, शिवराज बोले- अब प्रकट हो रहे हैं कांग्रेस के असली भाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shivraj-on-raja-pateria-statement-now-the-real-feelings-of-congress-are-being-revealed/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shivraj-on-raja-pateria-statement-now-the-real-feelings-of-congress-are-being-revealed/</guid>
      <description>MP News: पटेरिया के बयान पर हमलावर हुई भाजपा, शिवराज बोले- अब प्रकट हो रहे हैं कांग्रेस के असली भाव प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को लेकर कांग्रेस नेता राजा पटेरिया के बयान को लेकर विवाद लगातार बढ़ता जा रहा है। दरअसल, राजा पटेरिया ने प्रधानमंत्री के लिए आपत्तिजनक टिप्पणी कर दी है। अब भाजपा जबरदस्त तरीके से पटेरिया और कांग्रेस पर हमलावर हो गई है। भाजपा की ओर से दावा किया जा रहा है कि यही कांग्रेस की मानसिकता है जो अब सामने आ रहे हैं। इन सब के बीच मध्य प्रदेश के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने साफ तौर पर कहा है कि इस पर एफआईआर दर्ज की जा रही है और कानून अपना काम करेगा। अपने बयान में शिवराज ने कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी जी से कांग्रेस के लोग मैदान में मुकाबला नहीं कर पाते हैं इसलिए कांग्रेस के एक नेता मोदी जी की हत्या की बात कर रहे हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: PM Modi को अपशब्द कहने वाले नेता के खिलाफ FIR के निर्देश, वीडियो सामने आने के बाद हुआ बवाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chai Par Sameeksha: भाजपा, आप और कांग्रेस को चुनाव परिणामों ने क्या-क्या संदेश और सबक दिये</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-messages-and-lessons-given-by-the-election-results-to-bjp-aap-and-congress/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-messages-and-lessons-given-by-the-election-results-to-bjp-aap-and-congress/</guid>
      <description>Chai Par Sameeksha: भाजपा, आप और कांग्रेस को चुनाव परिणामों ने क्या-क्या संदेश और सबक दिये हमेशा की तरह प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस सप्ताह भी हमने देश-दुनिया की राजनीतिक मुद्दों पर चर्चा की। कार्यक्रम में मौजूद रहे प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे जी। पहला सवाल हमने समान नागरिक संहिता को लेकर ही पूछा, क्योंकि अब इसे संसद में भी उठाया जा चुका है। इसके जवाब में नीरज दुबे ने कहा कि चाहे भाजपा हो या उससे पहले जनसंघ हो, दोनों के एजेंडे में समान नागरिक संहिता शुरू से ही रहा है। इसके साथ ही नीरज दुबे ने यह भी कहा कि समान नागरिक संहिता इस देश की सबसे बड़ी जरूरत है। उन्होंने कहा कि भाजपा सरकार बार-बार कह रही है कि वह समान नागरिक संहिता के लिए प्रतिबद्ध है, वचनबद्ध है। सरकार के कई बड़े नेता जिसमें खुद गृह मंत्री अमित शाह भी शामिल हैंस विभिन्न समाचार चैनलों के माध्यम से यह बात भी कह चुके हैं कि हम समान नागरिक संहिता को लेकर प्रतिबद्ध है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PM Modi को अपशब्द कहने वाले नेता के खिलाफ FIR के निर्देश, वीडियो सामने आने के बाद हुआ बवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/instructions-for-fir-against-congress-leader-raja-pateria-who-abused-pm-modi/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 11:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/instructions-for-fir-against-congress-leader-raja-pateria-who-abused-pm-modi/</guid>
      <description>PM Modi को अपशब्द कहने वाले नेता के खिलाफ FIR के निर्देश, वीडियो सामने आने के बाद हुआ बवाल कांग्रेस के पूर्व मंत्री और नेता राजा पटेरिया एक विवादित बयान देकर चर्चा में आ गए है। एक वीडियो में वो कथित तौर पर पीएम मोदी की हत्या की बात करते दिख रहे है। हालांकि मामले पर विवाद होने के बाद पटेरिया अपने बयान से पलट गए है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ये है मामलादरअसल पटेरिया का एक वीडियो सामने आया है जिसमें वो कुछ कार्यकर्ताओं को संबोधित कर रहे है। इस वीडियो में वो कार्यकर्ताओं को कहते हैं मोदी चुनाव खत्म कर देगा। मोदी धर्म, जाति, भाषा के आधार पर बांटेगा। उन्होंने आगे कहा कि दलितों, आदिवासी और अल्पसंख्यकों का जीवन खतरे में पड़ गया है। संविधान को बचाने के लिए मोदी की हत्या करने के लिए तैयार रहना होगा। हालांकि उन्होंने कहा कि हत्या का मतलब हार है। मैं गांधी को माने वाला हूं। वीडियो को गलत तरीके से पेश किया गया है।&amp;nbsp;वीडियो वायरल होने के बाद उन्होंने कहा कि हत्या का मतलब चुनाव में मोदी और बीजेपी को हराना है। उन्होंने कहा कि वीडियो में जो कहा वो सभी फ्लो में कह दिया है। उन्होंने ये भी कहा कि उस संबोधन के दौरान वीडियो का कुछ ही हिस्सा शेयर किया जा रहा है। मेरा बयान तोड़ मरोड़ कर पेश किया जा रहा है। जानकारी के मुताबिक ये वीडियो पन्ना जिले के पवई का है।&amp;nbsp;मध्यप्रदेश के गृहमंत्री ने दिए FIR करने के आदेशकांग्रेस के नेता राजा पटेरिया के विवादिय वीडियो के सामने आने के बाद मध्य प्रदेश के गृह मंत्री नरोत्तम मिश्रा ने राजा परेटिया पर एफआईआर के निर्देश दिए है। उन्होंने कहा कि उसने आपत्तिजनक बया दिया है। राजा पटेरिया ने पीएम मेदी की हत्या की बात कही है। पटेरिया के बयान से साफ है कि ये गांधी की नहीं इटली की कांग्रेस है। कांग्रेस की मानसिकता मुसोलिनी वाली है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bharat Jodo Yatra: नारी शक्ति को समर्पित यात्रा का 96वां दिन, बड़ी संख्या में महिलाएं यात्रियों का अभिवादन कर मार्च का हिस्सा बनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bharat-jodo-yatra-on-the-96th-day-of-the-congress-dedicated-to-women-power/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 10:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bharat-jodo-yatra-on-the-96th-day-of-the-congress-dedicated-to-women-power/</guid>
      <description>Bharat Jodo Yatra: नारी शक्ति को समर्पित यात्रा का 96वां दिन, बड़ी संख्या में महिलाएं यात्रियों का अभिवादन कर मार्च का हिस्सा बनी कोटा। कांग्रेस के वरिष्ठ नेता राहुल गांधी के नेतृत्व में बूंदी जिल से पार्टी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ सोमवार को एक बार फिर शुरू हुई। गांधी के साथ पदयात्रा में उनकी बहन एवं पार्टी महासचिव प्रियंका गांधी वाद्रा, उनके पति रॉबर्ट वाद्रा और सैकड़ों महिलाओं ने शिरकत की। पार्टी कार्यकर्ताओं और आसपास के क्षेत्रों की महिलाओं सहित बड़ी संख्या में महिलाएं राहुल और प्रियंका गांधी व अन्य यात्रियों के साथ कोटा-लालसोट मेगा राजमार्ग पर पहुंचीं। वे बाबाई से सवाई माधोपुर जिले के पीपलवाड़ा तक मार्च करेंगे और फिर वहां विश्राम के लिए रुकेंगे।  यात्रा तमिलनाडु के कन्याकुमारी से सात सितंबर को शुरू हुई थी। तभी से पदयात्रा कर रहे राहुल राव ने कहा, ‘‘ आज 96वें दिन की ‘भारत जोड़ा यात्रा’ नारी शक्ति के साथ सुबह करीब छह बजे बाबाई गांव में तेजाजी महाराज मंदिर में पूजा-अर्चना करने, राष्ट्रगान गाने और राष्ट्र ध्वज फहराने के बाद शुरू हुई। ’’ उन्होंने बताया कि इस दौरान सड़कों पर बड़ी संख्या में महिलाएं यात्रियों का अभिवादन करने के लिए एकत्रित हुईं और मार्च का हिस्सा भी बनी। राजस्थान में आज यानी सोमवार को यात्रा का सातवां दिन है। बूंदी जिले में इसका आखिरी दिन है। तेजाजी मंदिर से करीब छह किलोमीटर का सफर तय करने के बाद यात्रा सुबह करीब सवा सात बजे टोंक जिले में प्रवेश करेगी। इसके बाद पीपलवाड़ा से होकर सवाई माधोपुर में प्रवेश करने से पहले टोंक में करीब पांच किलोमीटर का सफर तय करेगी।  कांग्रेस के इंदरगढ़ (बूंदी) ब्लॉक अध्यक्ष अजय शर्मा ने कहा कि आज सुबह जब यात्रा फिर से शुरू हुई तो पांच हजार से अधिक महिलाओं ने राहुल और प्रियंका गांधी के साथ यात्रा में शिरकत की और यात्रा के आगे बढ़ने के साथ भी बड़ी संख्या में कई महिलाएं इसमें शामिल हुईं। उन्होंने बताया कि राहुल गांधी ने पदयात्रियों के साथ बातचीत की। राज्य में ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के सह-समन्वयक कपिल यादव ने बताया कि 96वें दिन की यात्रा महिला सशक्तिकरण को समर्पित है और इसीलिए इसे सोमवार को ‘नारी शक्ति पद यात्रा’ कहा जा रहा है। राजस्थान एकमात्र कांग्रेस शासित राज्य है जहां अभी तक यात्रा पहुंची है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Himachal New CM: पढ़ाई के दौरान ही शुरू किया राजनीतिक सफर, वीरभद्र का विरोध भी जीता चुनाव, सुखविंदर सिंह को ही CM के रूप में कांग्रेस ने क्यों चुना? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-congress-chose-sukhwinder-singh-cm-of-himchal-pradesh-know-his-full-journey/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 18:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-congress-chose-sukhwinder-singh-cm-of-himchal-pradesh-know-his-full-journey/</guid>
      <description>Himachal New CM: पढ़ाई के दौरान ही शुरू किया राजनीतिक सफर, वीरभद्र का विरोध भी जीता चुनाव, सुखविंदर सिंह को ही CM के रूप में कांग्रेस ने क्यों चुना?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में बीजेपी और हिमाचल प्रदेश में कांग्रेस की स्पष्ट चुनावी जीत के ये हैं सियासी मायने</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/political-significance-of-the-electoral-victory-of-bjp-in-gujarat-and-congress-in-himachal/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/political-significance-of-the-electoral-victory-of-bjp-in-gujarat-and-congress-in-himachal/</guid>
      <description>गुजरात में बीजेपी और हिमाचल प्रदेश में कांग्रेस की स्पष्ट चुनावी जीत के ये हैं सियासी मायने दुनिया का सबसे बड़ा लोकतंत्र कहा जाने वाला भारत के दो राज्यों यानी गुजरात और हिमाचल प्रदेश में हुए विधानसभा चुनावों के आये परिणामों ने मतदाताओं की जनतांत्रिक और राजनीतिक परिपक्वताओं को एक बार फिर से जगजाहिर कर दिया है। उन्होंने देश की सत्ताधारी पार्टी भारतीय जनता पार्टी को गुजरात में और प्रमुख विपक्षी पार्टी कांग्रेस को हिमाचल प्रदेश में स्पष्ट बहुमत देकर खुश होने की वजह दे दी है। यह बात अलग है कि हिमाचल प्रदेश में बीजेपी की हार और गुजरात में कांग्रेस की शर्मनाक हार दोनों दलों के रणनीतिकारों की जेहन को कुरेदते रहेंगे कि आखिर ऐसा कैसे हुआ, क्यों हुआ और अब आगे क्या करना चाहिए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Election 2022 में कांग्रेस पार्टी की ये रही कमजोरी, हार के बाद रघु शर्मा ने भी दिया इस्तीफा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-losing-gujarat-election-2022-congress-party-gujarat-incharge-raghu-sharma-resigns/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 17:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-losing-gujarat-election-2022-congress-party-gujarat-incharge-raghu-sharma-resigns/</guid>
      <description>Gujarat Election 2022 में कांग्रेस पार्टी की ये रही कमजोरी, हार के बाद रघु शर्मा ने भी दिया इस्तीफा विधानसभा चुनाव में पार्टी की हार के बाद कांग्रेस के गुजरात प्रभारी रघु शर्मा ने इस्तीफा दिया है। गुजरात विधानसभा चुनाव में हार का सामना करने के बाद कांग्रेस के प्रदेश प्रभारी रघु शर्मा ने हार की जिम्मेदारी ली है। उन्होंने कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खड़गे को इस्तीफा हाथ से लिखकर दिया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;पार्टी पदाधिकारियों ने बृहस्पतिवार को यह जानकारी दी। शर्मा ने राज्य में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और आम आदमी पार्टी (आप) के खिलाफ तथाकथित ‘शांतिपूर्ण अभियान’ का नेतृत्व किया था। गुजरात में पार्टी इकाई के सूत्रों ने कहा कि इस अप्रत्याशित हार की नैतिक जिम्मेदारी लेते हुए शर्मा ने प्रदेश कांग्रेस प्रभारी के पद से इस्तीफा दे दिया है। उन्होंने कहा कि प्रदेश कांग्रेस अध्यक्ष जगदीश ठाकोर के भी जल्द ही इस्तीफा देने की उम्मीद है। कांग्रेस की गुजरात इकाई के प्रवक्ता मनीष दोशी ने कहा कि पार्टी की कड़ी मेहनत के बावजूद हार अभूतपूर्व है। उन्होंने कहा कि हम स्थिति का आकलन करेंगे। बता दें कि रघु शर्मा राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत के बेहद करीबी माने जाते है।&amp;nbsp;इस चुनाव में कांग्रेस पार्टी की हार के भी कई मुख्य कारण रहे है। इस चुनाव में कांग्रेस पार्टी ने अपना सबसे खराब प्रदर्शन किया है। इस चुनाव में कांग्रेस पार्टी एक तय तरीके से ही प्रचार करती रही थी। इस चुनाव में प्रचार का सारा दारोमदार स्थानीय नेताओं के कंधे पर डाला गया था जबकि बड़े नेताओं ने प्रचार से दूरी बनाई थी। इस रणनीति का कांग्रेस को फायदा नहीं हुआ बल्कि जनता ने इस तरीके को सिरे से नकार दिया है।&amp;nbsp;जानकारी के मुताबिक स्थानीय नेताओं में हाईकमान की अपेक्षा कम अनुभव था। ऐसे में उन्हें यहां जनता का अधिक सपोर्ट नहीं मिला। गुजरात में कांग्रेस पार्टी के सात कार्यकारी अध्यक्ष थे। इनमें से कई अध्यक्षों को चुनावों से कुछ समय पूर्व ही नियुक्त किया गया था। इनमें कई ऐसे नेता रहे जो हाल ही में कई बड़ी जिम्मेदारी निभाते दिखे। इस बार कांग्रेस पार्टी के साथ हार्दिक पटेल और अल्पेश ठाकोर भी युवाओं को साथ लाने में सफल नहीं हो सके। हार्दिक पटेल खुद ही चुनावों से कुछ समय पूर्व कांग्रेस का दामन छोड़कर भाजपा में जुड़ गए थे।&amp;nbsp;कांग्रेस पार्टी आम आदमी पार्टी की मौजूदगी के कारण भी चुनावों में परेशान रही। आमतौर पर गुजरात में भाजपा और कांग्रेस पार्टी के बीच चुनाव होता था मगर इस बार मुकाबला त्रिकोणीय हो गया था। आम आदमी पार्टी के आने से भाजपा को अधिक नुकसान तो नहीं हुआ मगर कांग्रेस पार्टी की स्थिति काफी कमजोर हो गई।&amp;nbsp;&amp;nbsp;भारत जोड़ो यात्रा नहीं दिखा पाई कमालइस चुनाव में भारत जोड़ो यात्रा भी अधिक कमाल नहीं कर सकी। कांग्रेस पार्टी की इस भारत जोड़ो यात्रा का गुजरात चुनाव में कोई खास असर नहीं हुआ है। गुजरात चुनाव में कांग्रेस पार्टी कुछ खास फायदा नहीं हुआ। इससे ये साफ हुआ है कि भारत जोड़ो यात्रा पार्टी को चुनाव जीताने में कोई भूमिका नहीं निभा सकी है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assembly Elections में पार्टी की हार के बाद कांग्रेस के गुजरात प्रभारी रघु शर्मा ने इस्तीफा दिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-congress-in-charge-raghu-sharma-resigns-after-partys-defeat-in-assembly-elections/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 17:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-congress-in-charge-raghu-sharma-resigns-after-partys-defeat-in-assembly-elections/</guid>
      <description>Assembly Elections में पार्टी की हार के बाद कांग्रेस के गुजरात प्रभारी रघु शर्मा ने इस्तीफा दिया कांग्रेस के गुजरात प्रभारी रघु शर्मा ने राज्य विधानसभा चुनाव में पार्टी की हार की नैतिक जिम्मेदारी लेते हुए इस्तीफा दे दिया है। पार्टी पदाधिकारियों ने बृहस्पतिवार को यह जानकारी दी। शर्मा ने राज्य में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और आम आदमी पार्टी (आप) के खिलाफ तथाकथित ‘शांतिपूर्ण अभियान’ का नेतृत्व किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Himachal Pradesh Result: हिमाचल में कौन बनेगा कांग्रेस का सीएम? इन नामों की चर्चा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/who-will-become-the-cm-of-congress-in-himachal/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/who-will-become-the-cm-of-congress-in-himachal/</guid>
      <description>Himachal Pradesh Result: हिमाचल में कौन बनेगा कांग्रेस का सीएम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शहर में नया माफीवीर आया है, कांग्रेस नेता ने विवेक अग्निहोत्री पर कसा तंज, कहा- बननी चाहिए माफी फाइल्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-leader-taunts-vivek-agnihotri-said-mafi-files-should-be-made/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-leader-taunts-vivek-agnihotri-said-mafi-files-should-be-made/</guid>
      <description>शहर में नया माफीवीर आया है, कांग्रेस नेता ने विवेक अग्निहोत्री पर कसा तंज, कहा- बननी चाहिए माफी फाइल्स फिल्म निर्माता विवेक अग्निहोत्री द्वारा न्यायमूर्ति एस मुरलीधर के खिलाफ अपनी टिप्पणी के लिए दिल्ली उच्च न्यायालय के समक्ष बिना शर्त माफी मांगने के बाद कांग्रेस प्रवक्ता सुप्रिया श्रीनेत ने उन्हें &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delhi MCD Elections के नतीजों के बीच कांग्रेस दफ्तर पर लटका ताला, सिर्फ खाता खोलने में सफल रही पार्टी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amidst-the-results-of-the-delhi-mcd-elections-congress-office-was-locked/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 09:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amidst-the-results-of-the-delhi-mcd-elections-congress-office-was-locked/</guid>
      <description>Delhi MCD Elections के नतीजों के बीच कांग्रेस दफ्तर पर लटका ताला, सिर्फ खाता खोलने में सफल रही पार्टी दिल्ली नगर निगम चुनावों में एक तरफ जहां भाजपा और आम आदमी पार्टी के बीच कांटे की टक्कर देखने को मिल रही है। पोस्टल बैलेट की गिनती के बाद आए नतीजों के आधार पर आम आदमी पार्टी आगे चल रही है। नतीजे आने तक दोनों ही पार्टियों के बीच मामला कांटे का रहने वाला है। मगर इस चुनाव में कांग्रेस पार्टी कहीं नहीं दिख रही है। कांग्रेस ने भी अपना खाता छह सीटों के साथ खोला है, मगर ये जीत के आस पास भी नहीं है।&amp;nbsp;कांग्रेस पार्टी के दफ्तर का माहौल काफी ठंड़ा पड़ा हुआ है। कांग्रेस दफ्तर का आलम ये है कि यहां गेट पर ताला जड़ा हुआ है। कार्यालय में ना ही कोई नेता है और ना ही कोई कार्यकर्ता दिख रहा है। दिल्ली में कांग्रेस पार्टी की स्थिति काफी खराब हो गई है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;शुरुआती आंकड़ों के अनुसार आम आदमी पार्टी और भारतीय जनता पार्टी के बीच कांटे की टक्कर देखने को मिल रही है। आम आदमी पार्टी का प्रदर्शन दिल्ली में काफी अच्छा रहा है। एग्जिट पोल के आंकड़े अगर सही साबित होते हैं तो भाजपा जीत का चौका नगर निगम में लगाने में सफल नहीं होगी। इस चुनाव में आम आदमी पार्टी बढ़त बनाती दिख रही है। वहीं कांग्रेस पार्टी 3-7 सीटें हासिल कर सिमट सकती है।&amp;nbsp;दिल्ली नगर निगम के 250 वार्ड के लिए हुए चुनाव के वोटों की गिनती 42 मतगणना केंद्रों पर शुरू हो गई है। शुरुआती रुझान आने भी शुरू हो गई है। कड़ी सुरक्षा के बीच मतगणना का काम किया जा रहा है। बता दें कि दिल्ली नगर निगम के कुल 250 वार्डों पर चार दिसंबर को मतदान हुआ था। भाजपा पिछले 15 साल से एमसीडी में सत्ता में है इसलिए यदि उसकी फिर से सत्ता में वापसी होती है तो यह बड़े चमत्कार की तरह होगा क्योंकि आम आदमी पार्टी ने दिल्ली में एमसीडी के पूरी तरह विफल होने का आरोप लगाया था।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Himachal Pradesh: Exit polls के नतीजों के बाद भाजपा और कांग्रेस खेमे में गतिविधियां शुरू, निर्दलियों से साध रहे हैं संपर्क</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/himachal-pradesh-after-the-results-of-exit-polls-activities-in-bjp-and-congress-intensified/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 16:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/himachal-pradesh-after-the-results-of-exit-polls-activities-in-bjp-and-congress-intensified/</guid>
      <description>Himachal Pradesh: Exit polls के नतीजों के बाद भाजपा और कांग्रेस खेमे में गतिविधियां शुरू, निर्दलियों से साध रहे हैं संपर्क हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव के बाद जारी एग्जिट पोल में सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और कांग्रेस में कड़े मुकाबले का पूर्वानुमान लगाया गया है। वहीं कुछ निर्दलीय प्रत्याशियों ने दावा किया है कि दोनों मुख्य पार्टियों की ओर से उनसे संपर्क किया जा रहा है। हिमाचल प्रदेश में सरकार बनाने के लिए किसी भी दल को कम से कम 35 विधायकों का समर्थन चाहिए, लेकिन सोमवार को जारी एग्जिट पोल के पूर्वानुमानों के मुताबिक कांग्रेस और भाजपा इस जादुई आंकड़े को प्राप्त करने में चुनौती का सामना कर सकते हैं। हालांकि, मतों की गिनती आठ दिसंबर को होगी। सर्वेक्षणों में भाजपा को 24 से 41 सीटें मिलने का पूर्वानुमान लगाया गया है जबकि कांग्रेस के खाते में 20 से 40 सीटें आने की संभावना जताई गई है। करीबी मुकाबला होने की वजह से निर्दलीय की भूमिका अहम होगी और इनमें से कुछ ने दावा किया है कि दोनों पार्टियां उन्हें संपर्क कर रही हैं। भाजपा से टिकट नहीं मिलने पर बगावत कर बतौर निर्दलीय चुनावी मैदान में खड़े के एल ठाकुर और मनोहर धीमान ने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा कि दोनों दलों ने उनके ‘संपर्क’ किया है, लेकिन वे अपने पत्ते आधिकारिक रूप से नतीजे घोषित किए जाने के बाद खोलेंगे।  अन्य निर्दलीय प्रत्याशी राम सिंह ने कहा कि वह बागी नहीं हैं बल्कि जनता के उम्मीदवार हैं और आठ दिसंबर को नतीजे आने के बाद फैसला करेंगे कि किसे समर्थन करना है। उल्लेखनीय है कि हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव में कुल 91 निर्दलीय अपनी किस्मत आजमा रहे हैं जिनमें से करीब दो दर्जन बागी प्रत्याशी है जो पार्टियों से टिकट नहीं मिलने पर बतौर निर्दलीय उम्मीदवारी खड़े हुए और उनके द्वारा वोट काटे जाने के आसार हैं। राजनीतिक दल हालांकि उन उम्मीदवारों पर ध्यान केंद्रित कर रहे हैं जिनकी जीतने की संभावना अधिक है। भाजपा और कांग्रेस दोनों ही बहुमत साबित करने के लिए और सदस्यों की जरूरत पड़ने पर उन्हें अपने पाले में लाने की कोशिश कर रही हैं।  एन ठाकुर (नालागढ़), मनोहर धीमान (इंदोरा), राम सिंह (कुल्लू), राजू (अरकी), होशियार सिंह (देहरा), इंदु वर्मा (थियोग) और संजय पराशर (जसवन प्रागपुर) उन निर्दलीय उम्मीदवारों में शामिल हैं जिनके जीतने की संभावना है। हालांकि, सार्वजनिक रूप से दोनों पार्टियां स्पष्ट बहुमत हासिल करने का दावा कर रही हैं। मुख्यमंत्री जयराम ठाकुर ने ‘पीटीआई-भाषा’ से कहा, ‘‘ हमें स्पष्ट बहुमत मिलेगा और हम सरकार बनाएंगे। निर्दलियों का स्वागत है अगर वे सरकार से जुड़ना चाहते हैं, सामान्य प्रक्रिया के तहत बाकी निर्दलीय प्रत्याशी संपर्क में हैं।’’ नेता प्रतिपक्ष मुकेश अग्निहोत्री ने दावा किया कि कांग्रेस बहुमत हासिल करेगी। उन्होंने कहा कि पार्टी निर्दलीय प्रत्याशियोंके संपर्क में हैं। इसे भी पढ़ें: Gujarat Elections: खेड़ा में मुस्लिम ग्रामीणों का मतदान से बहिष्कार करने का दावा, प्रशासन ने किया इनकार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव : मुस्लिम बहुल जमालपुर खड़िया में चुनाव मैदान में  उतरी एआईएमआईएम, कांग्रेस को मिल रही टक्कर </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-elections-aimim-contesting-in-jamalpur-khadia-congress-facing-competition/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-elections-aimim-contesting-in-jamalpur-khadia-congress-facing-competition/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव : मुस्लिम बहुल जमालपुर खड़िया में चुनाव मैदान में उतरी एआईएमआईएम, कांग्रेस को मिल रही टक्कर अहमदाबाद शहर की मुस्लिम बहुल जमालपुर खड़िया विधानसभा सीट पर असदुद्दीन ओवैसी की ऑल इंडिया मजलिए-ए-इत्तेहादुल मुस्लिमीन (एआईएमआईएम) के चुनाव मैदान में उतरने से मुकाबला त्रिकोणीय हो गया है। कांग्रेस के लिए अपने पूर्व विधायक के एआईएमआईम के प्रत्याशी के तौर पर इस सीट पर चुनाव मैदान में उतरने से चिंता पैदा हो गयी है। जमालपुर खड़िया सीट पर गुजरात विधानसभा चुनाव के दूसरे चरण में पांच दिसबर को अन्य 92 सीट के साथ मतदान होगा। इस सीट पर पूर्व कांग्रेस विधायक सबीर काबलीवाला ने 2012 में पार्टी प्रत्याशी समीर खान सिपाई के विरुद्ध निर्दलीय उम्मीदवार के तौर पर विधानसभा चुनाव लड़ा था और मुस्लिम वोट में सेंध लगायी थी, फलस्वरूप भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के प्रत्याशी भूषण भट्ट जीत गए थे। वर्ष 2017 के विधानसभा चुनाव में कांग्रेस के इमरान खेडावाला ने 75,346 वोट प्राप्त कर जीत हासिल की थी। भाजपा के भट्ट 46,000 मतों के साथ दूसरे स्थान पर रहे थे। काबलीवाला ने यह चुनाव नहीं लड़ा था। इस बार काबलीवाला एआईएमआई के प्रत्याशी के तौर चुनाव मैदान में हैं और भाजपा बड़ी प्रसन्नता के साथ सबकुछ देख रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा के बाद अब कांग्रेस पार्टी शुरू करेगी हाथ से हाथ जोड़ो अभियान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-bharat-jodo-yatra-now-congress-party-will-start-hath-se-hath-jodo-campaign/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 14:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-bharat-jodo-yatra-now-congress-party-will-start-hath-se-hath-jodo-campaign/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा के बाद अब कांग्रेस पार्टी शुरू करेगी हाथ से हाथ जोड़ो अभियान भारत जोड़ो यात्रा की सफलता को देखते हुए कांग्रेस पार्टी अब हाथ से हाथ जोड़ो अभियान की शुरुआत करेगी। कांग्रेस पार्टी के अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे ने कांग्रेस स्टीयरिंग कमेटी की बैठक में ये फैसला किया गया है। हाथ से हाथ जोड़ो के तहत ये नया अभियान पार्टी शुरू करने जा रही है। इस बैठक में ऐलान किया गया है कि आने वाले समय में कांग्रेस पार्टी प्रियंका गांधी को भी बड़ी जिम्मेदारी देने की योजना बना रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;कांग्रेस पार्टी की स्टीयरिंग कमेटी की बैठक में कई अन्य और अहम फैसले भी लिए गए है। जानकारी के मुताबिक कांग्रेस का पूर्ण अधिवेशन फरवरी 2023 में छत्तीसगढ़ के रायपुर में आयोजित होगा। मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक इस नए अभियान के जरिए लोगों को पार्टी की नीतियों से जोड़ने में मदद मिलेगी। इस अभियान के जरिए पार्टी सरकार की गलत नीतियों के बारे में भी जनता को जागरुक करेगी। इसका आयोजन भारत जोड़ो यात्रा के बाद होगा जब यात्रा 26 जनवरी को श्रीनगर पहुंचेगी। इसके बाद ही हाथ से हाथ जोड़ों अभियान शुरू होगा।&amp;nbsp;इस अभियान के जरिए ब्लॉक स्तर पर यात्रा, जिला स्तर पर अधिवेशन और राज्य के स्तर पर अधिवेशन आयोजित होंगे। इसके जरिए भारत जोड़ो यात्रा का संदेश आगे ले जाया जाएगा। इस बैठक में मल्लिकार्जुन खड़गे के अलावा पार्टी संसदीय दल की प्रमुख सोनिया गांधी, वरिष्ठ नेता पी चिदंबरम, संगठन महासचिव केसी वेणुगोपाल समेत कई नेताओं ने हिस्सा लिया था। बता दें कि कांग्रेस पार्टी के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी इस बैठक में मौजूद नहीं थे क्योंकि वो भारत जोड़ो यात्रा में हिस्सा ले रहे है और पूरे देश की यात्रा पर निकले हुए है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली कांग्रेस अध्यक्ष अनिल चौधरी नहीं कर सके MCD Elections में मतदान, जानें कारण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-congress-president-anil-chaudhary-could-not-vote-in-mcd-elections-know-the-reason/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 11:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-congress-president-anil-chaudhary-could-not-vote-in-mcd-elections-know-the-reason/</guid>
      <description>दिल्ली कांग्रेस अध्यक्ष अनिल चौधरी नहीं कर सके MCD Elections में मतदान, जानें कारण दिल्ली में नगर निगम के सभी 250 वार्ड के लिए मतदान शुरू हो गया है। मतदान करने के लिए लोग अपने घरों से निकलकर मतदान केंद्र पहुंच रहे है। इसी बीच दिल्ली प्रदेश कांग्रेस अध्यक्ष अनिल चौधरी भी मतदान केंद्र वोट करने पहुंचे। मगर मतदान केंद्र पहुंचने के बाद भी वो अपना वोट नहीं कर सके। उन्हें काफी झटका लगा क्योंकि उनका नाम मतदाता सूची में नहीं था।&amp;nbsp;मतदाता केंद्र पहुंचने के बाद अनिल चौधरी का नाम मतदान कर्मी लगातार ढूंढते रहे मगर उनका नाम वोटर लिस्ट में नहीं मिला। अनिल चौधरी दल्लूपुरा के मतदान केंद्र पर अपना वोट डालने पहुंचे थे। मगर यहां उन्हें बड़ा झटका लग गया। वो अपनी पत्नी के साथ मतदान केंद्र पहुंचे थे। मतदान करने से पहले उन्होंने कालका माई के दरबार में मत्था टेका था।&amp;nbsp;इस मामले पर अनिल चौधरी ने कहा कि मेरा नाम वोटर लिस्ट में नहीं है। मेरी पत्नी ने वोड डाल दिया है। यहां तक की मेरा नाम डिलीट वोटर लिस्ट में भी नहीं है। अधिकारियों ने मामले की जांच शुरू की है। उन्होंने कहा कि अब तक ये नहीं पता चला है कि मेरा नाम लिस्ट में है या नहीं। उन्होंने कहा कि इस मामले में चुनाव आयोग के बयान का भी इंतजार किया जा रहा है।&amp;nbsp;250 सीटों पर हो रहा मतदानदिल्ली नगर निगम के 250 वार्डों पर होने वाले चुनाव के लिए 13,638 मतदान केंद्र और 68 पिंक पोलिंग बूथों पर वोटिंग हो रही है। इस बार चुनाव में 1336 प्रत्याशी मैदान में हैं, जिसमें 709 महिला प्रत्याशी हैं। दिल्ली में 104 सीटें पुरुषों के लिए रिजर्व है जबकि 104 सीट महिलाओं के लिए रिजर्व है। वहीं, 42 सीट एससी के लिए आरक्षित हैं। इन सीटों के लिए आज कुल 1,46,73,847 मतदाता वोट देंगे। इसमें 79,86,705 पुरुष व 66,86,081 महिलाएं और 1,061 ट्रांसजेंडर मतदाता हैं। दिल्ली एमसीडी पर फिलहाल भाजपा का कब्जा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;ड्रोन से रखी जा रही नजरबता दें कि चुनाव सुगम तरीके से कराने के लिए करीब 40,000 पुलिसकर्मी, 20,000 होमगार्ड और अर्द्धसैनिक तथा राज्य सशस्त्र पुलिस बलों की 108 कंपनी को तैनात किया गया है। पुलिस के मुताबिक संवेदनशील क्षेत्रों में कानून व्यवस्था बनाए रखने के लिए 60 ड्रोन से नजर रखी जा रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Winter Session: जयराम रमेश ने बताया, संसद के शीतकालीन सत्र में किन मुद्दों को उठाएगी कांग्रेस </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jairam-ramesh-told-which-issues-congress-will-raise-in-the-winter-session-of-parliament/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jairam-ramesh-told-which-issues-congress-will-raise-in-the-winter-session-of-parliament/</guid>
      <description>Winter Session: जयराम रमेश ने बताया, संसद के शीतकालीन सत्र में किन मुद्दों को उठाएगी कांग्रेस 7 दिसंबर से संसद का शीतकालीन सत्र आरंभ होने जा रहा है। इसको लेकर सभी पार्टियों ने अपनी-अपनी रणनीति बनाने की शुरुआत कर दी है। इसी कड़ी में कांग्रेस की एक महत्वपूर्ण बैठक हुई है। इस बैठक के बाद कांग्रेस के संचार महासचिव जयराम रमेश ने बताया है कि पार्टी किन मुद्दों को संसद में उठाएगी। उन्होंने कहा कि संसद के शीतकालीन सत्र में कांग्रेस तीन मुख्य मुद्दे उठाएगी। इनमें भारत-चीन सीमा तनाव, महंगाई और देश के संवैधानिक और स्वतंत्र संस्थानों के कामकाज में हस्तक्षेप शामिल है। इसके अलावा जयराम रमेश की ओर से जातिगत जनगणना कराने की मांग की गई। उन्होंने कहा कि कांग्रेस जातिगत जनगणना के पक्ष में है, इसे कराना जरूरी है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में पाटीदारों के हाथ में है सत्ता की चाबी, योगी का कांग्रेस पर निशाना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात विधानसभा चुनाव: उत्तर गुजरात में फिर से अच्छा प्रदर्शन करने पर है कांग्रेस की नजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-elections-congress-eyes-good-performance-again-in-north-gujarat/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 12:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-elections-congress-eyes-good-performance-again-in-north-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात विधानसभा चुनाव: उत्तर गुजरात में फिर से अच्छा प्रदर्शन करने पर है कांग्रेस की नजर कांग्रेस ने गुजरात में पिछले दो विधानसभा चुनावों के दौरान राज्य के उत्तरी क्षेत्र में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) से बेहतर प्रदर्शन किया है जहां से कुल 32 सीटें आती हैं। विपक्षी दल 2022 में भी अपनी बढ़त बनाये रखना चाहेगा और कुछ कारक इसके पक्ष में हैं। इस क्षेत्र में वोट पांच दिसंबर को दूसरे चरण में डाले जाएंगे जब 182 सदस्यीय विधानसभा की शेष 93 सीटों के लिए मतदान होगा। राजनीतिक विश्लेषकों ने कहा कि डेयरी सहकारी नेता एवं पूर्व गृह मंत्री विपुल चौधरी की गिरफ्तारी के कारण भाजपा को कुछ क्षेत्रों में बगावत का सामना करना पड़ रहा है।&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि प्रमुख अन्य पिछड़ा वर्ग (ओबीसी), चौधरी समुदाय के बीच नाराजगी का अंदेशा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Assembly Elections: पहले चरण में 60 प्रतिशत मतदान, कांग्रेस ने फर्जी मतदान का लगाया आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/60-percent-polling-in-first-phase-of-gujarat-assembly-elections-congress-alleges-bogus-voting/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 09:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/60-percent-polling-in-first-phase-of-gujarat-assembly-elections-congress-alleges-bogus-voting/</guid>
      <description>Gujarat Assembly Elections: पहले चरण में 60 प्रतिशत मतदान, कांग्रेस ने फर्जी मतदान का लगाया आरोप गुजरात विधानसभा चुनाव के पहले चरण में बृहस्पतिवार को 89 विधानसभा सीटों पर 60.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;हमारे नेताओं के बारे में बोलते हैं तो सुनने की हिम्मत रखें प्रधानमंत्री&#39;, कांग्रेस का पलटवार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-pm-speaks-about-our-leaders-have-the-courage-to-listen-congress-retaliates/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 19:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-pm-speaks-about-our-leaders-have-the-courage-to-listen-congress-retaliates/</guid>
      <description>&amp;lsquo;हमारे नेताओं के बारे में बोलते हैं तो सुनने की हिम्मत रखें प्रधानमंत्री&amp;rsquo;, कांग्रेस का पलटवार नयी दिल्ली।&amp;nbsp;कांग्रेस ने बृहस्पतिवार को प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर पलटवार करते हुए कहा कि जब वह उसके नेताओं एवं बुजुर्गों के बारे में बोलते हैं, तो सुनने की भी हिम्मत रखनी चाहिए। मुख्य विपक्षी दल ने आरोप लगाया कि प्रधानमंत्री मोदी कांग्रेस संसदीय दल की प्रमुख सोनिया गांधी का कई बार अपमान कर चुके हैं और संसद के भीतर उन्होंने पूर्व प्रधानमंत्री मनमोहन सिंह का भी मजाक बनाया है। प्रधानमंत्री मोदी ने कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे की ‘रावण’ वाली टिप्पणी का उल्लेख करते हुए बृहस्पतिवार को कहा कि प्रमुख विपक्षी दल के नेताओं के बीच उन्हें गाली देने की होड़ मची है। खरगे से पहले कांग्रेस के वरिष्ठ नेता मधुसूदन मिस्त्री ने मोदी के खिलाफ ‘औकात’ बता देने संबंधी टिप्पणी की थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हर बार मोदी के खिलाफ अमर्यादित टिप्पणी से कांग्रेस को होता है नुकसान, फिर भी जबान क्यों नहीं संभालते नेता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर बार मोदी के खिलाफ अमर्यादित टिप्पणी से कांग्रेस को होता है नुकसान, फिर भी जबान क्यों नहीं संभालते नेता?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/every-time-comment-against-modi-causes-damage-to-the-congress/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 15:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/every-time-comment-against-modi-causes-damage-to-the-congress/</guid>
      <description>हर बार मोदी के खिलाफ अमर्यादित टिप्पणी से कांग्रेस को होता है नुकसान, फिर भी जबान क्यों नहीं संभालते नेता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन का एलएसी के पास सेना की चौकी बनाना एक और चिंताजनक संकेत: अमेरिकी सांसद कृष्णमूर्ति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-setting-up-army-post-near-lac-another-worrying-sign-us-congressman-krishnamurthy/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 13:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-setting-up-army-post-near-lac-another-worrying-sign-us-congressman-krishnamurthy/</guid>
      <description>चीन का एलएसी के पास सेना की चौकी बनाना एक और चिंताजनक संकेत: अमेरिकी सांसद कृष्णमूर्ति अमेरिकी सांसद राजा कृष्णमूर्ति ने बुधवार को कहा कि भारत के साथ लगती वास्तविक नियंत्रण रेखा (एनएसी) के पास चीन द्वारा सैन्य चौकी का निर्माण किया जाना अपने पड़ोसियों के प्रति चीनी आक्रामकता का चिंताजनक संकेत है। उन्होंने इस संबंध में आई एक खबर के बाद यह टिप्पणी की। समाचार पत्र ‘पॉलिटिको’ ने बुधवार को दावा किया कि चीन ने भारत के साथ अपनी विवादित सीमा के पास एक सैन्य चौकी बनाई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव: वंसदा से बीजेपी प्रत्याशी के साथ मारपीट, कांग्रेस समर्थकों पर हमले का आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-candidate-from-vansda-assaulted-congress-supporters-accused-of-attack/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-candidate-from-vansda-assaulted-congress-supporters-accused-of-attack/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव: वंसदा से बीजेपी प्रत्याशी के साथ मारपीट, कांग्रेस समर्थकों पर हमले का आरोप गुजरात में पहले चरण की वोटिंग से एक दिन पहले बीजेपी नेता पर अज्ञात हमलावरों ने हमला कर दिया। इस हमले में नेता को&amp;nbsp; कई चोटें आयी हैं।&amp;nbsp;वंसदा विधानसभा क्षेत्र से गुजरात विधानसभा चुनाव लड़ रहे भाजपा उम्मीदवार पीयूष पटेल पर गुरुवार को अज्ञात हमलावरों ने कथित तौर पर हमला किया।&amp;nbsp;पीयूष पटेल वंसदा के झारी गांव में थे, जब बदमाशों ने उनकी कार में तोड़फोड़ की। हमले में उनके सिर में चोट लग गई।&amp;nbsp;भाजपा ने कांग्रेस उम्मीदवार अनंत पटेल के समर्थकों पर हमले का आरोप लगाया है।&amp;nbsp;घटना की रिपोर्ट वंसदा थाने में की गई, जहां पीयूष पटेल के समर्थकों ने कांग्रेस पार्टी के खिलाफ नारेबाजी की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने आदिवासियों के लिए कुछ नहीं किया, मोदी ने आदिवासी गौरव का संरक्षण किया: अमित शाह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-did-nothing-for-tribals-modi-protected-tribal-pride-says-amit-shah/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 19:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-did-nothing-for-tribals-modi-protected-tribal-pride-says-amit-shah/</guid>
      <description>कांग्रेस ने आदिवासियों के लिए कुछ नहीं किया, मोदी ने आदिवासी गौरव का संरक्षण किया: अमित शाह अहमदाबाद।&amp;nbsp;केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने बुधवार को कांग्रेस पर आदिवासियों के समृद्ध इतिहास के संरक्षण के लिए कुछ नहीं करने का आरोप लगाते हुए कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने इस दिशा में ठोस कदम उठाये। शाह गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) प्रत्याशियों के समर्थन में महीसागर जिले के कडाणा गांव में जनसभा को संबोधित कर रहे थे। जिले की विधानसभाओं में मतदान चुनाव के दूसरे चरण में पांच दिसंबर को होगा। शाह ने कहा, ‘‘आजादी के बाद, प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ही हैं जिन्होंने आदिवासियों के गौरव और विरासत के संरक्षण के लिए काम किया। प्रधानमंत्री मोदी ने ही 2021 में आदिवासी स्वतंत्रता सेनानी भगवान बिरसा मुंडा की जयंती को आदिवासी गौरव दिवस के रूप में मनाने की घोषणा की थी।’’ उन्होंने कहा कि मुंडा और अन्य कई आदिवासी नेताओं ने स्वतंत्रता संग्राम में अहम भूमिका निभाई है लेकिन उन्हें कांग्रेस के शासन में उचित श्रेय नहीं मिला।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गृह मंत्री अमित शाह ने कहा मातृ भाषा में तकनीकी, चिकित्सा और कानूनी शिक्षा देने की पहल करें राज्य</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान में कांग्रेस की कमजोरियों का फायदा नहीं उठा पा रही है भाजपा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-is-not-able-to-take-advantage-of-the-weaknesses-of-congress-in-rajasthan/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 13:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-is-not-able-to-take-advantage-of-the-weaknesses-of-congress-in-rajasthan/</guid>
      <description>राजस्थान में कांग्रेस की कमजोरियों का फायदा नहीं उठा पा रही है भाजपा राजस्थान में आगामी पांच दिसंबर को सरदारशहर विधानसभा उपचुनाव के लिए वोट डाले जाएंगे। उपचुनाव जीतने के लिए जहां प्रदेश में सत्तारुढ़ कांग्रेस पार्टी के नेता अपनी पूरी ताकत लगाए हुए हैं। वहीं मतदान से पूर्व ही भाजपा नेताओं ने हार मान ली है। भाजपा के प्रदेशाध्यक्ष सतीश पूनियां ने पिछले दिनों बयान दिया था कि उपचुनाव में कांग्रेस जीतती है और मुख्य चुनाव में भाजपा जीतती है। पूनियां का कहने का आशय था कि राजस्थान में विधानसभा के जो उपचुनाव हुए हैं उनमें अधिकांश में कांग्रेस पार्टी जीती है। भाजपा सिर्फ राजसमंद विधानसभा सीट का ही उपचुनाव जीत पाई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दाहोद की बदलती तस्वीर... गुजरात में बोले जेपी नड्डा,  कांग्रेस-AAP सिर्फ चुनाव में दिखती हैं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jp-nadda-said-in-gujarat-congress-aap-are-seen-only-in-elections/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 14:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jp-nadda-said-in-gujarat-congress-aap-are-seen-only-in-elections/</guid>
      <description>ये है दाहोद की बदलती तस्वीर&amp;hellip; गुजरात में बोले जेपी नड्डा, कांग्रेस-AAP सिर्फ चुनाव में दिखती हैं बीजेपी के राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएम मोदी की रैली से कांग्रेस के गढ़ सोमनाथ में सेंध लगाने की कोशिश में बीजेपी, कांटे की टक्कर के बीच कांग्रेस लगाना चाहेगी हैट्रिक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-would-like-to-score-a-hattrick-on-somnath-assembly-seat/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 13:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-would-like-to-score-a-hattrick-on-somnath-assembly-seat/</guid>
      <description>पीएम मोदी की रैली से कांग्रेस के गढ़ सोमनाथ में सेंध लगाने की कोशिश में बीजेपी, कांटे की टक्कर के बीच कांग्रेस लगाना चाहेगी हैट्रिक गुजरात की सोमनाथ विधानसभा सीट जूनागढ़ ज‍िले के अंतर्गत आती है। यह सीट सामान्य वर्ग के लिए आरक्षित की गई है, जहां 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके रावण की तरह 100 मुख हैं क्या...? फिर वही पुरानी गलती कर गई कांग्रेस, बीजेपी ने किया पलटवार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/do-you-have-100-faces-like-ravana-congress-committed-the-same-old-mistake-again/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 13:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/do-you-have-100-faces-like-ravana-congress-committed-the-same-old-mistake-again/</guid>
      <description>आपके रावण की तरह 100 मुख हैं क्या&amp;hellip;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भरूच जिले की वागरा सीट पर वापसी करना चाहेगी कांग्रेस, बीजेपी का है कब्जा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-would-like-to-return-to-vagra-seat-of-bharuch-district-bjp-is-in-possession/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-would-like-to-return-to-vagra-seat-of-bharuch-district-bjp-is-in-possession/</guid>
      <description>भरूच जिले की वागरा सीट पर वापसी करना चाहेगी कांग्रेस, बीजेपी का है कब्जा भरूच जिले की वागरा विधानसभा सीट कांग्रेस का गढ़ रह चुकी है मगर अब इस सीट पर बीजेपी का कब्जा है। वर्ष 2012 और वर्ष 2017 में हुए चुनावों के दौरान इस चुनाव में भाजपा ने जीत दर्ज की है। इस सीट पर अब तक कुल 13 चुनाव हो चुके हैं जिनमें से तीन चुनावों में बीजेपी ने जीत हासिल की है। इस सीट पर मुस्लिम मतदाताओं का दबदबा रहा है। वर्ष 1998, 2002 और 2007 के विधानसभा चुनावों में कांग्रेस पार्टी को जीत मिली थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;बता दें कि वागरा गुजरात के साउथ गुजरात क्षेत्र के भरूच जिले का एक विधानसभा क्षेत्र है। वागरा भरूच लोकसभा का हिस्सा है, जो सामान्य सीट है। वर्ष 2017 में इस सीट पर भाजपा के अरुण सिंह को 72 हजार 331 मत मिले थे, जिससे उन्हें जीत मिली थी। उन्होंने कांग्रेस के सुलेमानभाई मुसाभाई को 1,628 मतों से हराया था। आंकड़ों के मुताबिक इस सीट पर मुसलमान और दरबार आदिवासी मतदाताओं की संख्या है। इस सीट पर दो लाख 17 हजार 862 मतदाता हैं, जिसमें से एक लाख 11 हजार 844 पुरुष वोटर और एक लाख छह हजार छह महिला मतदाता है। अन्य 12 मतदाता भी इस सीट पर हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जानकारी के मुताबिक इस बार इस सीट पर त्रिकोणीय मुकाबला होने जा रहा है। चुनाव आयोग ने वागरा सीट से 17 उम्मीदवार मैदान में है। बीजेपी ने अरुण सिंह पर ही फिर से भरोसा जताते हुए उन्हें मैदान में उतारा है। आम आदमी पार्टी के उम्मीदवार जयेंद्रसिंह राज और कांग्रेस पार्टी ने सुलेमान पटेल को उम्मीदवार बनाया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जानें सीट का इतिहासगुजरात की राजनीति में लंबे समय से भाजपा का कब्जा रहा है। वर्ष 1990 के चुनाव में भाजपा और जनता दल गठबंधन की सरकार यहां वर्चस्व में आई। इसके बाद 1995 के चुनावों से 2017 तक लगातार इस सीट पर भाजपा का कब्जा रहा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Election: सोशल मीडिया पर AAP की सक्रियता ज्यादा, भाजपा और कांग्रेस पीछे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-election-aap-more-active-on-social-media-bjp-and-congress-behind/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-election-aap-more-active-on-social-media-bjp-and-congress-behind/</guid>
      <description>Gujarat Election: सोशल मीडिया पर AAP की सक्रियता ज्यादा, भाजपा और कांग्रेस पीछे नयी दिल्ली।&amp;nbsp;गुजरात विधानसभा चुनाव की जंग खत्म होने में अब एक सप्ताह से भी कम समय बचा है। ऐसे में सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और आम आदमी पार्टी (आप) ने फेसबुक और ट्विटर जैसे सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म पर सक्रिय रहने वाले मतदाताओं तक पहुंच बनाने के लिए ऑनलाइन प्रचार तेज कर दिया है। वहीं, कांग्रेस के मुख्य सोशल मीडिया हैंडल पर चुनाव प्रचार से ज्यादा राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ पर ध्यान केंद्रित किया गया है। गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए दो चरणों में मतदान होना है। पहले चरण में एक दिसंबर और दूसरे चरण में पांच दिसंबर को वोट डाले जाएंगे। मतगणना आठ दिसंबर को होगी। पिछले सप्ताह (21 से 27 नवंबर तक) के तीनों दलों के फेसबुक और ट्विटर खातों के विश्लेषण से पता चलता है कि कांग्रेस राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ को लेकर ज्यादा सक्रिय है। पार्टी के 75 प्रतिशत से ज्यादा पोस्ट यात्रा को लेकर थे। फेसबुक पेज और ट्विटर पर 20 प्रतिशत से कम पोस्ट गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए पार्टी के प्रचार अभियान से संबंधित थे। दूसरी ओर, इसी अवधि के दौरान भाजपा के मुख्य फेसबुक पेज और इसके ट्विटर पर 40 प्रतिशत से अधिक पोस्ट गुजरात चुनाव से संबंधित थे। तीनों दल विधानसभा चुनाव से संबंधित पोस्ट करने के मामले में पिछले सप्ताह लगभग बराबरी पर थे। हालांकि शुक्रवार को भाजपा और अन्य दो दलों ने चुनाव के संबंध में सबसे कम पोस्ट किए। आम आदमी पार्टी अपने मुख्य सोशल मीडिया खातों से पोस्ट करने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों से आगे रही। पार्टी के मुख्य खातों से किया गया हर दूसरा पोस्ट गुजरात चुनाव से संबंधित था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: राजकोट में बोले PM मोदी- बीजेपी सरकार बनाएगी, गुजरात के लोगों की गारंटी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इजराइली फिल्मकार की टिप्पणी को लेकर कांग्रेस ने साधा मोदी सरकार पर निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-targets-modi-government-over-israeli-filmmaker-remarks/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-targets-modi-government-over-israeli-filmmaker-remarks/</guid>
      <description>इजराइली फिल्मकार की टिप्पणी को लेकर कांग्रेस ने साधा मोदी सरकार पर निशाना नयी दिल्ली।&amp;nbsp;कांग्रेस ने 53वें भारत अंतरराष्ट्रीय फिल्म महोत्सव (इफ्फी) के जूरी प्रमुख नदव लापिद द्वारा हिंदी फिल्म ‘द कश्मीर फाइल्स’ को ‘दुष्प्रचार करने वाली’ और ‘भद्दी’ फिल्म बताये जाने के बाद मंगलवार को प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर निशाना साधते हुए कहा कि नफरत को आखिरकार पहचान ही लिया जाता है। पार्टी प्रवक्ता सुप्रिया श्रीनेत ने ट्वीट किया, प्रधानमंत्री मोदी, उनकी सरकार और भाजपा और उनके पूरे तंत्र ने द कश्मीर फाइल्स का प्रचार-प्रसार किया। इफ्फी द्वारा फिल्म को खारिज कर दिया गया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भरूच जिले की वागरा सीट पर वापसी करना चाहेगी कांग्रेस, बीजेपी का है कब्जा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योगी का निशाना, कांग्रेस शहीदों और सैनिकों का अपमान करने वाली पार्टी, राम मंदिर निर्माण में डाल रही थी रुकावट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-target-congress-the-party-insulting-martyrs-and-soldiers/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-target-congress-the-party-insulting-martyrs-and-soldiers/</guid>
      <description>योगी का निशाना, कांग्रेस शहीदों और सैनिकों का अपमान करने वाली पार्टी, राम मंदिर निर्माण में डाल रही थी रुकावट गुजरात विधानसभा चुनाव को लेकर प्रचार लगातार जारी है। उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ आज चुनाव प्रचार करने पहुंचे थे। उन्होंने एक जनसभा को संबोधित करते हुए कांग्रेस पर जबरदस्त तरीके से निशाना साधा। योगी आदित्यनाथ ने साफ तौर पर कहा कि कांग्रेस शहीदों और सैनिकों का अपमान करने वाली पार्टी है। अपने संबोधन में योगी आदित्यनाथ ने कहा कि कांग्रेस देश की सुरक्षा में सेंध लगाने वाली, शहीदों और सैनिकों का अपमान करने वाली पार्टी है। अयोध्या में राम मंदिर निर्माण कार्य रुका था क्योंकि कांग्रेस रुकावट डाल रही थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Gujarat Election: सोशल मीडिया पर AAP की सक्रियता ज्यादा, भाजपा और कांग्रेस पीछे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भरूच विधानसभा सीट को किसी समय में थी कांग्रेस का गढ़ अब बीजेपी का है कब्जा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bharuch-assembly-seat-was-once-a-stronghold-of-congress-now-it-is-occupied-by-bjp/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 11:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bharuch-assembly-seat-was-once-a-stronghold-of-congress-now-it-is-occupied-by-bjp/</guid>
      <description>भरूच विधानसभा सीट को किसी समय में थी कांग्रेस का गढ़ अब बीजेपी का है कब्जा गुजरात के भरूच विधानसभा सीट ऐसी सीट है जो पिछले कई चुनावों से भाजपा का गढ़ रही है। इस सीट पर वर्ष 1990 से ही भाजपा का कब्जा रहा है। इस वर्ष आम आदमी पार्टी भी इस सीट से चुनाव मैदान में है, जिससे मुकाबला त्रिकोणीय हो गया है। कांग्रेस के दिवंगत नेता अहमद पटेल का किसी समय में ये इलाका गढ़ माना जाता था।&amp;nbsp;हालांकि कांग्रेस पार्टी को बीते 32 वर्षों से यहां जीत का स्वाद नहीं मिला है। माना जाता है कि आज के समय में ये सीट इंडस्ट्रियल जिला के तौर पर मशहूर है, जहां उद्योग जगत में कार्यरत कर्मचारियों की भरमार है। इस सीट पर आज के समय में लोग उम्मीदवार की जगह पीएम नरेंद्र मोदी के नाम पर ही अपना वोट देते है। इस सीट पर वर्तमान में दुष्यंतभाई रजनीकांत पटेल विधायक हैं जो इस सीट पर पिछले 3 चुनाव से विधायक पद पर काबिज रहे है।&amp;nbsp;वर्ष 2017 के चुनावों की बात की जाए तो इस सीट पर भाजपा के दुष्यंतभाई रजनीकांत पटेल और कांग्रेस के जयेशभाई अंबालाल पटेल आमने सामने थे। हालांकि दुष्यंतभाई पटेल ने कांग्रेस उम्मीदवार को 99 हजार 699 वोट पाकर हराया था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस सीट पर वर्तमान में मुस्लिम और आदिवासी मतदाताओं का वर्चस्व है। इसके बाद भी ये ऐसी सीट है जहां भाजपा का कब्जा लंबे समय से है। अन्य पार्टियां इस सीट को भाजपा की झोली से नहीं निकाल सकी है। इस सीट पर कुल मतदाता दो लाख 93 हजार 32 है। इसमें एक लाख 49 हजार 550 पुरुष और एक लाख 43 हजार 459 महिला मतदाता है।&amp;nbsp;ऐसा है नगर का इतिहासभरूच की बात की जाए तो इसकी स्थापना भृगु ऋषि ने की थी। जानकारों के मुताबिक इस नगर का इतिहास लगभग 8000 वर्ष पुराना है। यहां नर्मदा नदी के ऊपर अंग्रेजों द्वारा गोल्डन ब्रिज का निर्माण किया गया था। भरूच केमिलकल्स इंडस्ट्रीज़ के लिए भारत भर में मशहूर है। यहां से देश भर में केमिकल की सप्लाई होती है। भरूच के केमिकल का उपयोग बड़ी बड़ी दवाई कंपनियों की दवाइयों के उत्पादन में होता है। इसके अलावा भरूच में गैस उत्पादन और सप्लाई भी की जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कच्छ में भाजपा को पहले से बेहतर प्रदर्शन की उम्मीद, कांग्रेस का गुपचुप अभियान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-hopes-for-better-performance-in-kutch-secret-campaign-of-congress/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 19:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-hopes-for-better-performance-in-kutch-secret-campaign-of-congress/</guid>
      <description>कच्छ में भाजपा को पहले से बेहतर प्रदर्शन की उम्मीद, कांग्रेस का गुपचुप अभियान कच्छ (गुजरात)। भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) को गुजरात विधानसभा चुनावों में कच्छ जिले में अपना विजयी अभियान बरकरार रखने का भरोसा है जबकि कांग्रेस ग्रामीण इलाकों में बड़ी खामोशी से अभियान चला रही है और आम आदमी पार्टी (आप) चुनाव को त्रिकोणीय बनाने के लिए तैयार है। असदुद्दीन ओवैसी के नेतृत्व वाली ऑल इंडिया मजलिस-ए-इत्तेहादुल मुस्लिमीन (एआईएमआईएम) दो अल्पसंख्यक बहुल सीट पर चुनाव लड़ रही है। कच्छ में पहले चरण के तहत एक दिसंबर को मतदान होना है। जिले में छह विधानसभा क्षेत्र पाकिस्तान की सीमा से लगते अबडासा, भुज और रापर के अलावा मांडवी, अंजार और गांधीधाम शामिल हैं। जिले में छह निर्वाचन क्षेत्रों में करीब 16 लाख मतदाता हैं जिनमें पुरुष और महिला मतदाताओं की संख्या समान है। कुल मतदाताओं की करीब 19 प्रतिशत आबादी मुस्लिम है जबकि दलित 12 प्रतिशत और पटेल करीब 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने कहा कि कांग्रेस और समान विचारधारा वाली पार्टियां आतंकवाद को सफलता के &#39;शॉर्टकट&#39; के रूप में देखती हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-and-like-minded-parties-see-terrorism-as-a-shortcut-to-success/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 05:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-and-like-minded-parties-see-terrorism-as-a-shortcut-to-success/</guid>
      <description>मोदी ने कहा कि कांग्रेस और समान विचारधारा वाली पार्टियां आतंकवाद को सफलता के &amp;lsquo;शॉर्टकट&amp;rsquo; के रूप में देखती हैं प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने रविवार को कहा कि गुजरात और देश को कांग्रेस तथा समान विचारों वाले ऐसे दलों के प्रति सतर्क रहना होगा जो अपने वोट बैंक को सुरक्षित रखने के लिए ‘‘बड़े आतंकवादी हमलों’’ पर चुप रहते हैं। आम आदमी पार्टी (आप) पर परोक्ष रूप से हमला करते हुए मोदी ने कहा कि जिन लोगों ने वर्षों तक नर्मदा बांध परियोजना का विरोध करने वाले लोगों को चुनावी टिकट दिया, उन्हें गुजरात में कदम रखने की अनुमति नहीं दी जानी चाहिए। प्रधानमंत्री ने गुजरात विधानसभा चुनाव के मद्देनजर रविवार को खेड़ा जिले में, भरूच जिले के आदिवासी बहुल नेत्रंग में तथा सूरत शहर में रैलियों को संबोधित किया। उन्होंने सूरत में बड़ा रोडशो भी निकाला। गुजरात विधानसभा चुनाव के तहत एक और पांच दिसंबर को मतदान होगा। खेड़ा में प्रधानमंत्री मोदी ने कहा, ‘‘आतंकवाद अभी समाप्त नहीं हुआ है और कांग्रेस की राजनीति नहीं बदली है। जब तक तुष्टीकरण की राजनीति चलती रहेगी, आतंकवाद का डर बना रहेगा।’’ प्रधानमंत्री ने कहा, ‘‘कांग्रेस आतंकवाद को वोट बैंक के चश्मे से देखती है। न केवल कांग्रेस, बल्कि उसके समान विचार वाले कई दल आ गये हैं जो आतंकवाद को कामयाबी पाने के ‘शॉर्टकट’ के रूप में देखते हैं और ऐसे छोटे दलों की सत्ता की भूख और भी बड़ी है।’’  हालांकि, उन्होंने किसी छोटे दल का नाम नहीं लिया। मोदी ने कहा, ‘‘जब बड़े आतंकवादी हमले होते हैं तो इन दलों के मुंह बंद रहते हैं कि कहीं उनका वोट बैंक नाराज न हो जाए। वे आतंकवादियों को बचाने के लिए पिछले दरवाजे से अदालत भी जाते हैं।’’ मोदी ने कहा, ‘‘जब बटला हाउस मुठभेड़ हुई थी तो कांग्रेस के एक नेता आतंकवादियों के समर्थन में रोने लगे। गुजरात और देश को ऐसे दलों से सतर्क रहना चाहिए।’’ दिल्ली में 2008 में हुई इस मुठभेड़ में बटला हाउस के एक फ्लैट में छिपे दो आतंकवादी मारे गये थे और एक पुलिस अधिकारी को भी जान गंवानी पड़ी थी।  मोदी ने कहा, ‘‘2014 में आपके एक वोट ने आतंकवाद के खिलाफ लड़ाई को मजबूत किया। अब अपने शहरों में तो आतंकवादी हमलों की बात भूल जाइए, हमारी सरहद पर भी ऐसे हमलों से पहले हमारे दुश्मन 100 बार सोचते हैं।’’ उन्होंने कहा कि वे जानते हैं कि भारत उनको ‘‘घर में घुसकर मारेगा।’’ दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल की तरफ परोक्ष इशारा करते हुए प्रधानमंत्री ने कहा कि कांग्रेस और उनके समान विचार वाले दलों ने सर्जिकल स्ट्राइक और हमारे सशस्त्र बलों की क्षमता पर संदेह प्रकट किया था।  उन्होंने कहा कि आतंकवाद को हल्के में लेने वाले देश आज आतंकवाद के चंगुल में हैं और आतंकवाद अभी खत्म नहीं हुआ है। उन्होंने कहा कि कांग्रेस की राजनीति बदली नहीं है, वहीं छोटे दल भी वोट बैंक की राजनीति करने लगे हैं। मोदी ने कहा, ‘‘जब तक वोट बैंक की राजनीति रहेगी तब तक आतंकवाद के फिर से सिर उठाने का डर भी बना रहेगा।’’ उन्होंने कहा, ‘‘जो आतंकवाद का गंदा खेल खेलते हैं, हमें उनसे गुजरात को बचाना है। यह लंबी लड़ाई है और हमें आपका समर्थन चाहिए।’’ मोदी ने 26/11 के मुंबई आतंकी हमलों की 14वीं बरसी के एक दिन बाद कहा, ‘‘मैं दिवंगत आत्माओं के लिए प्रार्थना करता हूं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राज ठाकरे ने कांग्रेस व भाजपा से कहा, राष्ट्रीय नायकों को बदनाम करना बंद करें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/stop-defaming-national-heroes-says-raj-thackeray-to-congress-and-bjp/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 05:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/stop-defaming-national-heroes-says-raj-thackeray-to-congress-and-bjp/</guid>
      <description>राज ठाकरे ने कांग्रेस व भाजपा से कहा, राष्ट्रीय नायकों को बदनाम करना बंद करें महाराष्ट्र नवनिर्माण सेना (मनसे) के अध्यक्ष राज ठाकरे ने रविवार को कांग्रेस और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) से कहा कि वे वी डी सावरकर और जवाहरलाल नेहरू जैसी राष्ट्रीय शख्सियतों को बदनाम करना बंद करें और इसके बजाय देश के सामने पेश अहम मुद्दों पर ध्यान केंद्रित करें। ठाकरे ने यहां एक सम्मेलन में पार्टी कार्यकर्ताओं को संबोधित करते हुए कहा कि देश की स्वतंत्रता के लिए लड़ने वाले राष्ट्रीय नायकों की आलोचना करना अनुचित है क्योंकि सभी के सकारात्मक और नकारात्मक पहलू होते हैं।  उन्होंने कहा, “ क्या राहुल गांधी का कद सावरकर के बारे में बुरा बोलने का है, जिन्हें 50 साल के सश्रम कारावास की सजा सुनाई गई थी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस उम्मीदवार की अजमेर व सोमनाथ से संबंधित टिप्पणी पर विवाद हुआ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/controversy-over-congress-candidates-remarks-related-to-ajmer-and-somnath/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 05:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/controversy-over-congress-candidates-remarks-related-to-ajmer-and-somnath/</guid>
      <description>कांग्रेस उम्मीदवार की अजमेर व सोमनाथ से संबंधित टिप्पणी पर विवाद हुआ गुजरात विधानसभा चुनाव से पहले राजकोट से कांग्रेस के एक प्रत्याशी ने धार्मिक स्थलों अजमेर और सोमनाथ पर टिप्पणी कर विवाद खड़ा कर दिया है। भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के उनके प्रतिद्वंद्वी उम्मीदवार ने दावा किया कि ऐसी टिप्पणियां हिंदू समुदाय के लिए आपत्तिजनक हैं। राजकोट (पूर्व) से कांग्रेस उम्मीदवार इंद्रनील राजगुरु ने शनिवार को उपने क्षेत्र में एक जनसभा को संबंधित किया जिसमें ज्यादातर मुस्लिम समुदाय के सदस्य थे। उन्होंने कहा कि लोगों को उनके साथ ‘हर हर महादेव’ का नारा लगाना चाहिए। भीड़ ने ऐसा ही किया।  राजगुरु ने सभा में कहा, “ मेरी नजर में महादेव और अल्लाह एक ही हैं। अजमेर में महादेव और सोमनाथ में अल्लाह का वास है। अल्लाहु अकबर (ईश्वर महान है)।” अजमेर ख्वाजा मोइनुद्दीन चिश्ती की दरगाह के लिए प्रसिद्ध है और सोमनाथ भगवान महादेव के मंदिर के लिए मशहूर है। कांग्रेस के पूर्व विधायक राजगुरु ने कहा, “ मेरी नज़र में महादेव और अल्लाह एक ही हैं। मुझे अपने हिंदू भाइयों को एक बस में भगवान महादेव (सोमनाथ) के पास ले जाने में खुशी होती है। मुझे वही खुशी महसूस होती है जब मैं लोगों से भरी गाड़ियों के साथ अजमेर जाता हूं .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू का समर्थन नहीं करती कांग्रेस, आदिवासियों से पार्टी को परेशानी : पीएम मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-says-that-congress-does-not-support-aboriginal-commutiny/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 19:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-says-that-congress-does-not-support-aboriginal-commutiny/</guid>
      <description>राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू का समर्थन नहीं करती कांग्रेस, आदिवासियों से पार्टी को परेशानी : पीएम मोदी नेत्रंग। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने रविवार को कांग्रेस पर आदिवासी समुदाय का सम्मान नहीं करने का आरोप लगाते हुए कहा कि उसने इस साल की शुरुआत में हुए राष्ट्रपति चुनाव में द्रौपदी मुर्मू की उम्मीदवारी का भी विरोध किया था। गुजरात में भरूच जिले के आदिवासी इलाके नेत्रंग में जनसभा को संबोधित करते हुए मोदी ने यह भी कहा कि पूरी दुनिया इस बात से चकित है कि भारत इतने कम समय में कोविड-19 की इतनी बड़ी महामारी से कैसे निपट सका। उन्होंने कहा कि देश के आदिवासियों के लिए कांग्रेस के मन में कोई सम्मान नहीं है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में कांग्रेस पर जमकर बरसे पीएम मोदी, कहा- उनके शासन में चरम पर था आतंकवाद और अब सर्जिकल स्ट्राइक पर उठाते हैं सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-lashed-out-at-congress-in-gujarat-says-terrorism-was-at-its-peak-during-congress-rule/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 18:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-lashed-out-at-congress-in-gujarat-says-terrorism-was-at-its-peak-during-congress-rule/</guid>
      <description>गुजरात में कांग्रेस पर जमकर बरसे पीएम मोदी, कहा- उनके शासन में चरम पर था आतंकवाद और अब सर्जिकल स्ट्राइक पर उठाते हैं सवाल प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने 27 नवंबर को गुजरात के खेड़ा में एक चुनावी जनसभा को संबोधित किया है। इस जनसभा को संबोधित करते हुए उन्होंने कांग्रेस पार्टी पर जमकर निशाना साधा और कहा कि गुजरात में लंबे समय तक आतंकवाद का बोलबाला रहा है। सूरत और अहमदाबाद में हुए विस्फोटों में गुजरात के कई बेगुनाह लोगों की मौत हुई।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इस दौरान कांग्रेस की सरकार सत्ता में थी मगर उन्होंने इस मुद्दे पर कोई ठोस कार्रवाई नहीं की। हमने केंद्र में आकर आतंकवाद को निशाना बनाया तो आज वो हमें ही निशाना बनाते है। जब देश में आतंकवाद चरम पर था तब भी कांग्रेस ने इसके खिलाफ कोई कदम नहीं उठाया।&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि वर्ष 2014 में आपके एक कीमती वोट से देश से आतंकवाद का सफाया हुआ है। ये एक बहुत बड़ी पहल थी। आतंकवाद का खात्मा होने से एक बड़ा अंतर भी आया है। देश के शहरों में घुसने की हिमाकत आतंकवादी नहीं कर सकते। आज आलम ये है कि भारत की सीमाओं में घुसने से पहले भी आतंकवादियों को सोचना पड़ता है। दूसरी तरफ कांग्रेस की सरकार है जिसने अपने कार्यकाल में आतंकवाद रोकने के लिए ना ही कदम उठाए बल्कि हमारी सरकार की सर्जिकल स्ट्राइक पर भी जमकर सवाल उठाए है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि 25 वर्षों तक राज्य के युवाओं ने कभी नहीं देखा कि कर्फ्यू क्या होता है। हमारा उद्देश्य है कि जनता को बम विस्फोटों से बचाया जाए। ऐसा सिर्फ भाजपा की डबल इंजन सरकार ही कर सकती है। आतंक को उन्होंने वोट बैंक की राजनीति के लिए भी खतरा बताया है।&amp;nbsp;आतंक का खेल खेलने वालों से गुजरात को बचाना जरूरी है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;उन्होंने कहा कि कुछ दल तुष्टिकरण की राजनीति कर रहे है। उन्होंने आम आदमी पार्टी और कांग्रेस पर निशाना साधते हुए कहा कि कुछ पार्टियां सत्ता के लिए शॉर्टकट अपनाने से भी बाज नहीं आ रही है। ऐसे दलों से गुजरात की जनता को सतर्क रहना जरूरी है।&amp;nbsp;पीएम मोदी करेंगे ताबड़तोड़ रैलियांगुजरात विधानसभा चुनाव के मद्देनजर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी गुजरात पहुंच चुके हैं। यहां वो सोमवार से ताबड़तोड़ रैलियां करेंगे। पीएम मोदी को 28 नवंबर को कच्छ के अंजार, जामनगर के गोरधनपुर, भावनगर के पलिताना, जामनगर के गोरधनपुर और राजकोट में रैलियों को संबोधित करेंगे। संभावना है कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की इन रैलियों और जनसभाओं में भारी संख्या में लोगों के जुटने की उम्मीद है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्टी की केरल इकाई में किसी से परेशान या नाराज नहीं हूं: कांग्रेस सांसद थरूर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/not-upset-or-angry-with-anyone-in-partys-kerala-unit-congress-mp-tharoor/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 15:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/not-upset-or-angry-with-anyone-in-partys-kerala-unit-congress-mp-tharoor/</guid>
      <description>पार्टी की केरल इकाई में किसी से परेशान या नाराज नहीं हूं: कांग्रेस सांसद थरूर कांग्रेस सांसद शशि थरूर ने रविवार को कहा कि वह पार्टी की केरल इकाई में किसी से परेशान या नाराज नहीं हैं तथा उन्हें किसी से बातचीत करने में कोई परेशानी नहीं है क्योंकि ‘‘ हम बालविहार में नहीं जहां एक दूसरे से बातचीत करने की मनाही हो।’’ ‘ऑल इंडिया प्रोफेशनल्स कांग्रेस’ के प्रदेश स्तर सम्मेलन में हिस्सा लेने यहां आये तिरुवनंतपुरम के सांसद थरूर ने संवाददाताओं से कहा कि उन्होंने पार्टी में किसी के विरुद्ध कुछ नहीं बोला है, न ही उसके (पार्टी के) निर्देश के विरुद्ध कुछ किया ,ऐसे में उन्हें समझ नहीं आ रहा कि क्यों ऐसा विवाद खड़ा किया गया है।  उन्होंने कार्यक्रम से पहले संवाददाताओं से कहा, ‘‘ मैं किसी से परेशान या नाराज नहीं हूं। मैंने किसी को दोषी नहीं ठहराया है या किसी पर आरोप नहीं लगाया है। मेरी तरफ से कोई शिकायत या मुद्दा नहीं है। मुझे सभी को एक जैसा देखने में कोई दिक्कत नहीं है और मुझे किसी से बातचीत करने में कोई परेशानी नहीं है।’’ जब उनसे पूछा गया कि क्या वह विधानसभा में विपक्ष के नेता वी डी सतीशन और प्रदेश कांग्रेस अध्यक्ष के सुधाकरण से बातचीत करेंगे, तब उन्होंने कहा कि वह (सुधाकरण) स्वस्थ नहीं हैं और वह वीडियो कांफ्रेंस के माध्यम से भाग लेंगे।  सतीशन के बारे में उन्होंने कहा, ‘‘ यदि हमारी कार्यक्रम स्थल पर भेंट होती है तो हम मिलेंगे।’’ उन्होंने सवाल किया, ‘‘यदि वे मुझसे बात करेंगे तो मैं क्यों नहीं बात करूंगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमित शाह ने कहा कि कांग्रेस ने कभी भी वोट बैंक की राजनीति के चलते आतंकी हमलों की निंदा नहीं की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amit-shah-said-congress-never-condemned-terror-attacks-due-to-vote-bank-politics/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amit-shah-said-congress-never-condemned-terror-attacks-due-to-vote-bank-politics/</guid>
      <description>अमित शाह ने कहा कि कांग्रेस ने कभी भी वोट बैंक की राजनीति के चलते आतंकी हमलों की निंदा नहीं की केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने शनिवार को कहा कि कांग्रेस के सत्ता में रहने के दौरान अक्सर आतंकी हमले होते थे और पाकिस्तानी आतंकवादी भारतीय सैनिकों की हत्या किया करते थे, लेकिन तत्कालीन सत्तारूढ़ दल ने ‘वोट बैंक’ की राजनीति के चलते कभी इसकी निंदा नहीं की। मुंबई में 26 नवंबर 2008 को हुए आतंकी हमले में मारे गये लोगों को श्रद्धांजलि अर्पित करते हुए शाह ने कहा कि केंद्र में नरेंद्र मोदी सरकार रहने के दौरान इस तरह के हमले होना असंभव है।  उन्होंने भावनगर जिले के तालजा कस्बे में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के एक उम्मीदवार के पक्ष में चुनावी रैली को संबोधित करते हुए कहा, ‘‘आज 26/11 हमले की बरसी है। इस दिन (2008 में) पाकिस्तानी आतंकवादियों ने मुंबई में 164 लोगों की हत्या कर दी थी। इस तरह के हमले कांग्रेस के शासन के दौरान अक्सर हुआ करते थे, लेकिन आज के समय में 26/11 जैसा आतंकी हमला होना संभव नहीं है क्योंकि नरेंद्र मोदी प्रधानमंत्री हैं।’’  गुजरात में दो चरणों में हो रहे विधानसभा चुनाव के तहत प्रथम चरण में एक दिसंबर को तालजा और 88 अन्य सीट पर वोट डाले जाएंगे। शाह ने कहा, ‘‘सोनिया (गांधी) और (पूर्व प्रधानमंत्री) मनमोहन सिंह 2004 से 2014 तक 10 वर्ष सत्ता में थे। उनके शासन के दौरान पाकिस्तानी आतंकवादी अक्सर भारत में प्रवेश किया करते थे और हमारे सैनिकों की हत्या करते थे तथा उनके सिर काट देते थे। इसके बावजूद भी कांग्रेस ने एक शब्द तक नहीं कहा। क्यों?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब के कांग्रेस नेताओं ने भारत जोड़ो यात्रा की तैयारियों पर चर्चा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/punjab-congress-leaders-discuss-preparations-for-bharat-jodo-yatra/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 07:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/punjab-congress-leaders-discuss-preparations-for-bharat-jodo-yatra/</guid>
      <description>पंजाब के कांग्रेस नेताओं ने भारत जोड़ो यात्रा की तैयारियों पर चर्चा की पंजाब के कांग्रेस नेताओं ने अगले महीने राज्य में प्रवेश करने वाली भारत जोड़ो यात्रा की तैयारियों के संबंध में शनिवार को यहां बैठक की। अखिल भारतीय कांग्रेस कमेटी (एआईसीसी) के संगठन महासचिव के सी वेणुगोपाल ने बैठक बुलाई थी, जिसमें मनीष तिवारी के अलावा पंजाब कांग्रेस प्रभारी हरीश चौधरी सहित राज्य के कई पार्टी सांसदों ने भाग लिया। कांग्रेस विधायक दल (सीएलपी) के नेता प्रताप सिंह बाजवा के अलावा पंजाब कांग्रेस प्रमुख अमरिंदर सिंह राजा वडिंग भी इस बैठक में मौजूद थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पच्चीस साल के बाद कांग्रेस ने जीती थी आणंद विधानसभा सीट, क्या इस बार यह जीत वह दोहरा पायेगी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-won-anand-assembly-seat-after-25-years-will-it-be-able-to-repeat-this-victory-time/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 17:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-won-anand-assembly-seat-after-25-years-will-it-be-able-to-repeat-this-victory-time/</guid>
      <description>पच्चीस साल के बाद कांग्रेस ने जीती थी आणंद विधानसभा सीट, क्या इस बार यह जीत वह दोहरा पायेगी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaun Banega Gujaratna Sardar: BJP का संकल्प पत्र जारी, Congress पर बरसे Yogi Adityanath</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-resolution-letter-released-in-gujarat-yogi-adityanath-lashed-out-at-congress/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 16:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-resolution-letter-released-in-gujarat-yogi-adityanath-lashed-out-at-congress/</guid>
      <description>Kaun Banega Gujaratna Sardar: BJP का संकल्प पत्र जारी, Congress पर बरसे Yogi Adityanath गुजरात चुनाव को लेकर भाजपा ने अपनी पूरी ताकत झोंक दी है। आज गुजरात में उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ भी प्रचार करने पहुंचे हैं। इसके अलावा अमित शाह भी लगातार प्रचार कर रहे हैं। योगी आदित्यनाथ ने आज अपने प्रचार में कांग्रेस पर जबरदस्त तरीके से निशाना साधा। उन्होंने कहा कि कांग्रेस इस बार पहले ही अपनी हार स्वीकर कर चुकी है। दोनों भाई-बहन चुनाव से गायब हैं। योगी आदित्यनाथ ने साफ तौर पर कहा कि कांग्रेस ने बाबा साहेब भीमराव अंबेडकर का भी अपमान किया है, कांग्रेस बाबा साहेब भीमराव अंबेडकर को चुनाव हराने का भरसक प्रयास करती थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात चुनाव में भाजपा ने झोंकी पूरी ताकत, बड़े नेताओं ने तीन सप्ताह में 150 से अधिक सभाएं कीं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा: दिग्विजय सिंह जमीन पर गिरे, कांग्रेस ने मध्य प्रदेश की सड़कों को जिम्मेदार ठहराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/digvijay-singh-falls-to-the-ground-congress-blames-madhya-pradesh-roads/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 14:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/digvijay-singh-falls-to-the-ground-congress-blames-madhya-pradesh-roads/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा: दिग्विजय सिंह जमीन पर गिरे, कांग्रेस ने मध्य प्रदेश की सड़कों को जिम्मेदार ठहराया मनिहार (मध्यप्रदेश)। कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी की अगुवाई वाली भारत जोड़ो यात्रा के दौरान पार्टी के वरिष्ठ नेता दिग्विजय सिंह शनिवार को सड़क किनारे के एक रेस्तरां की ओर जाते वक्त भीड़ के बीच जमीन पर गिर पड़े। हालांकि, चश्मदीदों के मुताबिक उन्हें चोट नहीं आई और कांग्रेस कार्यकर्ताओं ने उन्हें सहारा देकर फौरन उठा लिया। इस घटना का वीडियो सोशल मीडिया पर वायरल होने के बाद कांग्रेस ने सिंह के जमीन पर गिरने के लिए खराब सड़कों को जिम्मेदार ठहराते हुए प्रदेश की भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार पर निशाना साधा। इसे भी पढ़ें: राजस्थान: एंबुलेंस का डीजल खत्म, जान बचाने के लिए 1 KM तक बेटी-दामाद ने दिया धक्का, मरीज की सड़क पर मौतउधर, भाजपा का दावा है कि कांग्रेस कार्यकर्ताओं की धक्का-मुक्की के कारण सिंह जैसे वरिष्ठ नेताओं को भारत जोड़ो यात्रा के दौरान ऐसे हादसों का शिकार होना पड़ रहा है। चश्मदीदों ने बताया कि भारत जोड़ो यात्रा के दौरान कांग्रेस कार्यकर्ताओं की भीड़ से घिरे सिंह उस वक्त जमीन पर गिर पड़े, जब वह चाय काल के दौरान बड़वाह के पास सड़क किनारे के एक रेस्तरां में जा रहे थे। घटना के बारे में पूछे जाने पर कांग्रेस के मीडिया विभाग के प्रभारी जयराम रमेश ने संवाददाताओं से कहा, दिग्विजय सिंह भारत जोड़ो यात्रा के दौरान अब तक चार बार जमीन पर गिर चुके हैं। हालांकि, मध्यप्रदेश में वह पहली बार गिरे हैं और इसका कारण राज्य की खराब सड़कें भी हैं। उन्होंने मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान के एक पुराने बयान का हवाला दिया जिसमें चौहान ने कहा था कि मध्यप्रदेश की सड़कें अमेरिका की राजधानी वॉशिंगटन डीसी की सड़कों से बेहतर हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर की अंतिम मतदाता सूची प्रकाशित, कांग्रेस ने जताई आशंका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/final-voter-list-of-jammu-and-kashmir-published-congress-expresses-apprehension/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/final-voter-list-of-jammu-and-kashmir-published-congress-expresses-apprehension/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर की अंतिम मतदाता सूची प्रकाशित, कांग्रेस ने जताई आशंका जम्मू कश्मीर विधानसभा चुनाव की तैयारियों के मद्देनजर अंतिम मतदाता सूची शुक्रवार को प्रकाशित कर दी गई, जिसमें 11 लाख नए मतदाताओं के नाम जोड़े गए हैं। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। अधिकारियों ने कहा कि सूची से मतदाताओं के नाम हटाए भी गए हैं। इस लिहाज से सूची में कुल 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बलात्कार पीड़िताओं के भाई ने कांग्रेस नेताओं के खिलाफ चेक बाउंस का मामला दर्ज कराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rape-victims-brother-files-check-bounce-case-against-congress-leaders/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rape-victims-brother-files-check-bounce-case-against-congress-leaders/</guid>
      <description>बलात्कार पीड़िताओं के भाई ने कांग्रेस नेताओं के खिलाफ चेक बाउंस का मामला दर्ज कराया उत्तर प्रदेश में लखीमपुर जिले के निघासन थाना क्षेत्र के एक गांव में इसी वर्ष 14 सितंबर को सामूहिक बलात्कार के बाद निर्मम तरीके से मार दी गईं दो नाबालिग लड़कियों के भाई ने उत्तर प्रदेश कांग्रेस के दो नेताओं के खिलाफ मामला दर्ज कराया है। भाई का आरोप है कि कांग्रेस नेताओं द्वारा आर्थिक सहायता के रूप में दिए गये चेक बाउंस हो गये हैं। पुलिस को दी गई अपनी शिकायत में दोनों मृतक लड़कियों के भाई ने आरोप लगाया कि कांग्रेस नेता वाई के शर्मा (उप्र कांग्रेस कमेटी की ओर से) और एक अन्य कांग्रेस नेता वीरेंद्र कुमार ने हत्या और बलात्कार के बाद आर्थिक सहायता के रूप में उन्हें क्रमशः 2 लाख रुपये और एक लाख रुपये के दो चेक सौंपे थे। उन्होंने आरोप लगाया कि चेक जब बैंक में प्रस्तुत किया गया, तो जारीकर्ता के हस्ताक्षर बेमेल होने के कारण दोनों चेक बाउंस हो गए।  उन्होंने आरोप लगाया कि खाते में अपर्याप्त धनराशि के कारण एक लाख रुपये का एक और चेक बाउंस हो गया। भाई ने धोखाधड़ी का आरोप लगाते हुए पुलिस से मामले में कार्रवाई करने का आग्रह किया है। अपर पुलिस अधीक्षक (एएसपी) अरुण कुमार सिंह ने शुक्रवार को संवाददाताओं से कहा, शिकायत पर प्राथमिकी दर्ज की गई है और मामले में उचित कार्रवाई की जाएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महुधा की रैली में बोले अमित शाह, कांग्रेस ने हिंसा करने वालों का किया समर्थन, बीजेपी ने 2002 के बाद की शांति स्थापित</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amit-shah-said-in-mahudha-rally-congress-supported-the-perpetrators-of-violence/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 18:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amit-shah-said-in-mahudha-rally-congress-supported-the-perpetrators-of-violence/</guid>
      <description>महुधा की रैली में बोले अमित शाह, कांग्रेस ने हिंसा करने वालों का किया समर्थन, बीजेपी ने 2002 के बाद की शांति स्थापित केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने आरोप लगाया कि असामाजिक तत्व पहले गुजरात में हिंसा में शामिल थे क्योंकि कांग्रेस ने उनका समर्थन किया था। लेकिन 2002 में अपराधियों को &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा में शामिल होने पर बोले शशिधर रेड्डी, TRS के खिलाफ लड़ाई की स्थिति में नहीं है कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-not-in-a-position-to-fight-with-trs-says-shashidhar-reddy-on-joining-bjp/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 18:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-not-in-a-position-to-fight-with-trs-says-shashidhar-reddy-on-joining-bjp/</guid>
      <description>भाजपा में शामिल होने पर बोले शशिधर रेड्डी, TRS के खिलाफ लड़ाई की स्थिति में नहीं है कांग्रेस भाजपा में शामिल होने के बाद एम शशिधर रेड्डी ने कांग्रेस पर निशाना साधा है। उन्होंने साफ तौर पर कहा है कि तेलंगाना में कांग्रेस टीआरएस के साथ लड़ाई की स्थिति में नहीं थी। उन्होंने इस बात को स्वीकार किया कि भारी मन से मैंने कांग्रेस से इस्तीफा दिया था। अपने बयान में एम शशिधर रेड्डी ने कहा कि मैंने 3 दिन पहले बहुत भारी मन से कांग्रेस से इस्तीफा दे दिया। उन्होंने साफ तौर पर कहा कि 2014 में तेलंगाना को अलग राज्य का दर्जा दिया गया, लेकिन तेलंगाना की कांग्रेस पार्टी तेलंगाना की जनता के साथ मिलकर सरकार के खिलाफ लड़ने में विफल रही है। सरकार झूठे वादे कर रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आबकारी नीति मामला: सीएम केजरीवाल बोले- CBI की चार्जशीट में सिसोदिया का नाम नहीं, केस फर्जी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा जिस राज्य से निकल रही है वहां कांग्रेस का बड़ा नुकसान करती जा रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bharat-jodo-yatra-is-going-to-cause-big-loss-to-congress/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 14:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bharat-jodo-yatra-is-going-to-cause-big-loss-to-congress/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा जिस राज्य से निकल रही है वहां कांग्रेस का बड़ा नुकसान करती जा रही है कांग्रेस सांसद राहुल गांधी भारत जोड़ो यात्रा निकाल रहे हैं। इस दौरान उनका प्रयास है कि कम से कम कांग्रेस पार्टी तो एकजुट हो लेकिन हो उसका उल्टा रहा है। राहुल गांधी अब तक केरल, कर्नाटक, तेलंगाना, तमिलनाडु, महाराष्ट्र आदि राज्यों का दौरा कर चुके हैं। इन सभी राज्यों में दिखाने के लिए भले कांग्रेस नेता एक साथ राहुल गांधी के साथ पदयात्रा में चले लेकिन राहुल के जाते ही जिस तरह आपस में भिड़े वह दर्शाता है कि कांग्रेस को एक बड़े और गहरे आत्ममंथन की जरूरत है। यही नहीं, राहुल गांधी की यात्रा जिन राज्यों में पहुँचने वाली है वहां भी कांग्रेस में सिर फुटव्वल की स्थिति नजर आ रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात कांग्रेस का लंबा है इतिहास, सालों तक किया राज्य में राज, उतार-चढ़ाव भरा रहा सफर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-congress-has-a-long-history-ruled-for-years-the-journey-was-full-of-ups-and-downs/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 11:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-congress-has-a-long-history-ruled-for-years-the-journey-was-full-of-ups-and-downs/</guid>
      <description>गुजरात कांग्रेस का लंबा है इतिहास, सालों तक किया राज्य में राज, उतार-चढ़ाव भरा रहा सफर गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए कांग्रेस ने अपना घोषणापत्र जारी किया। घोषणा पत्र राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने जारी किया। पार्टी के घोषणापत्र में कहा गया है, कांग्रेस स्वास्थ्य सेवा और शिक्षा के अंधाधुंध निजीकरण को रोकेगी।&amp;nbsp;राजस्थान के सीएम द्वारा जारी &#39;जन घोषणा पत्र&#39; कांग्रेस सांसद राहुल गांधी के आठ वादों को घोषणा पत्र के केंद्र में रखेगा।&amp;nbsp;गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए कांग्रेस के घोषणापत्र में किसानों की कर्जमाफी, 500 रुपये में गैस सिलेंडर और 300 यूनिट बिजली मुफ्त देने का वादा किया गया था।&amp;nbsp;कांग्रेस के घोषणापत्र में कहा गया है, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने कहा, &#39;भारत जोड़ो यात्रा&#39; के लिए सिंधिया की स्वागत योग्य टिप्पणी को घर वापसी का संकेत माना जाना चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-said-scindias-welcome-remarks-for-bharat-jodo-yatra-should-considered-as-homecoming/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-said-scindias-welcome-remarks-for-bharat-jodo-yatra-should-considered-as-homecoming/</guid>
      <description>कांग्रेस ने कहा, &amp;lsquo;भारत जोड़ो यात्रा&amp;rsquo; के लिए सिंधिया की स्वागत योग्य टिप्पणी को घर वापसी का संकेत माना जाना चाहिए अखिल भारतीय कांग्रेस समिति ने बृहस्पतिवार को कहा कि राहुल गांधी के नेतृत्व में निकाली जा रही ‘भारत जोड़ो यात्रा’ का ‘स्वागत’ करने वाली केन्द्रीय मंत्री ज्योतिरादित्य सिंधिया की टिप्पणी उनके ‘घर वापसी’ का संकेत हो सकती है। पार्टी के एक प्रवक्ता ने बृहस्पतिवार को यह बात कही। कांग्रेस की इस यात्रा ने बुधवार सुबह महाराष्ट्र से मध्यप्रदेश में प्रवेश किया। भाजपा नेता सिंधिया ने इस यात्रा के संदर्भ में उस समय (बुधवार को) कहा था, ‘‘मध्य प्रदेश में सभी का स्वागत है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल ने कांग्रेस समर्थकों से ‘आप’ को वोट देने की अपील की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-appeals-to-congress-supporters-to-vote-for-aap/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-appeals-to-congress-supporters-to-vote-for-aap/</guid>
      <description>केजरीवाल ने कांग्रेस समर्थकों से ‘आप’ को वोट देने की अपील की दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने बृहस्पतिवार को गुजरात में कांग्रेस समर्थकों के लिए एक वीडियो संदेश जारी कर उनसे पार्टी को वोट नहीं देने का आग्रह किया। केजरीवाल ने कहा कि अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव में वह पांच सीट भी नहीं जीत पाएगी। जवाब में कांग्रेस ने अपना वीडियो संदेश जारी कर केजरीवाल की आम आदमी पार्टी (आप) को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की बी-टीम बताया। केजरीवाल ने अपने संदेश में कांग्रेस के पारंपरिक समर्थकों से ‘आप’ को वोट देने का आग्रह करते हुए कहा कि “कांग्रेस को वोट देने का मतलब है अपना वोट बर्बाद करना।”  उन्होंने कहा, “कांग्रेस की सरकार नहीं बनेगी। इस विधानसभा चुनाव में कांग्रेस को पांच से कम सीटें मिलेंगी। कांग्रेस का जो भी विधायक जीतेगा, वह बाद में भाजपा में शामिल हो जाएगा।” गुजरात के कांग्रेस प्रभारी व राजस्थान के विधायक रघु शर्मा ने तीखी प्रतिक्रिया देते हुए एक वीडियो संदेश में कहा कि केजरीवाल की पार्टी एक भी सीट नहीं जीतेगी। उन्होंने कहा, “मैं अरविंद केजरीवाल को चुनौती देता हूं कि आपकी पार्टी एक भी सीट नहीं जीत पाएगी। आप भाजपा की बी-टीम हैं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेपाल चुनाव मतगणना: नेपाली कांग्रेस नीत सत्तारूढ़ गठबंधन को बढ़त</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-nepal-election-vote-count-nepali-congress-led-ruling-coalition-leads/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 05:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-nepal-election-vote-count-nepali-congress-led-ruling-coalition-leads/</guid>
      <description>नेपाल चुनाव मतगणना: नेपाली कांग्रेस नीत सत्तारूढ़ गठबंधन को बढ़त नेपाल के प्रधानमंत्री शेर बहादुर देउबा की नेपाली कांग्रेस (एनसी) नीत सत्तारूढ़ गठबंधन संसदीय चुनाव जीतने की ओर बढ़ रहा है। पांच दलों के इस गठबंधन ने अब तक घोषित 90 सीट के नतीजों में 52 पर जीत दर्ज कर ली है। संघीय संसद के कुल 275 सदस्यों में से 165 का चयन प्रत्यक्ष मतदान के जरिये होगा, जबकि बाकी 110 को आनुपातिक चुनाव प्रणाली के माध्यम से चुना जाएगा। नेपाली कांग्रेस ने अब तक 32 सीट पर जीत दर्ज की है और 21 पर आगे चल रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत-पायलट विवाद पर बोले जयराम रमेश, कांग्रेस को मजबूत करने वाले तरीके से निकाला जाएगा हल </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jairam-ramesh-on-gehlot-pilot-dispute-solution-will-be-found-in-a-way-that-strengthens-congress/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 20:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jairam-ramesh-on-gehlot-pilot-dispute-solution-will-be-found-in-a-way-that-strengthens-congress/</guid>
      <description>गहलोत-पायलट विवाद पर बोले जयराम रमेश, कांग्रेस को मजबूत करने वाले तरीके से निकाला जाएगा हल राजस्थान में कांग्रेस&amp;nbsp;के बीच विवाद लगातार बढ़ता जा रहा है। आज मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने सचिन पायलट को लेकर टिप्पणी कर दी। इसके बाद से कांग्रेस का यह विवाद एक बार फिर से सुर्खियों में आ गया है। कांग्रेस के लिए राजस्थान में यह विवाद काफी पुराना है। कुछ दिन पहले भी यह विवाद सामने में आया था जब विधायक दल की बैठक बुलाई गई थी। हालांकि, उस समय मामले को शांत कर लिया गया था। इस बार भी कांग्रेस की ओर से अशोक गहलोत और सचिन पायलट के बीच की विवाद पर प्रतिक्रिया आई है। सचिन पायलट को गद्दार कहने पर कांग्रेस के मीडिया प्रभारी जयराम रमेश ने कहा कि पार्टी इस मुद्दे को सुलझाएगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अशोक गहलोत ने सचिन पायलट को बताया गद्दार, कहा- कभी नहीं बन पाएंगे मुख्यमंत्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaun Banega Gujaratna Sardar:  Gujarat में AAP और Congress का धीमा प्रचार, BJP का UCC वाला दांव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/slow-campaign-of-aap-and-congress-in-gujarat-bjp-continues-to-attack-opposition/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 16:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/slow-campaign-of-aap-and-congress-in-gujarat-bjp-continues-to-attack-opposition/</guid>
      <description>Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में AAP और Congress का धीमा प्रचार, BJP का UCC वाला दांव गुजरात विधानसभा चुनाव को लेकर एक और जहां भाजपा ने अपनी पूरी ताकत झोंक दी है। वहीं कांग्रेस और आम आदमी पार्टी के प्रचार में वह धार दिखाई नहीं दे रहा है। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने आज भी चुनावी सभाओं को संबोधित किया जबकि गृह मंत्री अमित शाह भी गुजरात में लगातार मौजूद है। भाजपा ने गुजरात में यूनिफॉर्म सिविल कोड को एक बड़ा मुद्दा बनाया है। आज भी गृह मंत्री अमित शाह ने साफ तौर पर कहा है कि भाजपा यूनिफॉर्म सिविल कोड लागू करने के लिए पूरी तरह से प्रतिबद्ध है। आज गुजरात में चुनाव प्रचार के दौरान क्या-क्या हुआ है, यह हम आपको बताते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: शाह ने कहा कि कांग्रेस की &#39;भारत जोड़ो यात्रा&#39; में मेधा पाटकर की मौजूदगी गुजरात का सबसे बड़ा अपमान है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली MCD चुनाव में कांग्रेस के बड़े वादे, सभी पेंडिंग हाउस टैक्स माफ,  गांवों में नहीं देना होगा टैक्स </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-promises-of-congress-in-delhi-mcd-elections-all-pending-house-tax-waived/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 13:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-promises-of-congress-in-delhi-mcd-elections-all-pending-house-tax-waived/</guid>
      <description>दिल्ली MCD चुनाव में कांग्रेस के बड़े वादे, सभी पेंडिंग हाउस टैक्स माफ, गांवों में नहीं देना होगा टैक्स दिल्ली में एमसीडी चुनाव का बिगुल&amp;nbsp; बज चुका है और राजनीतिक दलों की ओर से वादों का पिटारा भी खोला जाने लगा है। इसी क्रम में कांग्रेस की तरफ से एमसीडी चुनाव में सत्ता में आने पर लोगों से कुछ बड़े वादे किए गए हैं। दिल्ली कांग्रेस ने आगामी दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) चुनावों में सत्ता में आने पर सभी लंबित टैक्स हाउस माफ करने का वादा किया। पार्टी ने आगामी हाउस टैक्स को घटाकर आधा करने और गांवों के लिए कोई हाउस टैक्स नहीं देने का भी वादा किया। दिल्ली प्रदेश कांग्रेस कमेटी (डीपीसीसी) के अध्यक्ष चौधरी अनिल कुमार ने कहा कि हाउस टैक्स दिल्ली की जनता पर बोझ है और इसमें बहुत अधिक भ्रष्टाचार भी है।इसे भी पढ़ें: एक बुजुर्ग महिला का राहुल को सुझाव, किसानों का कर्ज माफी की घोषणा करते हैं तो कांग्रेस की बनेगी सरकारदिल्ली के करीब 28 फीसदी घर हाउस टैक्स के दायरे में आते हैं। अब तक केवल 40 फीसदी ने ही हाउस टैक्स चुकाया है। हाउस टैक्स पॉलिसी एमसीडी में भ्रष्टाचार को मौका देती है। हम सभी लंबित गृह करों को माफ करने जा रहे हैं और आगामी कर को घटाकर पचास प्रतिशत कर देंगे। इस तरह, हम न केवल अधिक लोगों को कर का भुगतान करने के लिए आमंत्रित करेंगे बल्कि विभाग में भ्रष्टाचार के एक प्रमुख स्रोत को भी समाप्त कर देंगे। कांग्रेस की तरफ से कहा गया कि दिल्ली के गांवों के लिए कोई हाउस टैक्स नहीं होगा। ग्रामीणों को अपनी पैतृक संपत्ति के लिए भुगतान करने की आवश्यकता नहीं है।इसे भी पढ़ें: बीजेपी ने कहा कि उत्तराखंड में कांग्रेस की भारत जोड़ो यात्रा क्षत्रपों की शक्ति का प्रदर्शन बन गई हैएमसीडी द्वारा हाउस टैक्स क्लीयरेंस हर साल लॉन्च किया जाता है, लेकिन निवासियों द्वारा इसे कभी भी पूरी तरह से भुगतान नहीं किया गया है। घाटा लगभग 60 प्रतिशत है, जो एक बहुत बड़ा अंतर है। कांग्रेस का दावा है कि इससे एमसीडी के अधिकारी रिश्वतखोरी में लिप्त हो जाते हैं। कुमार ने कहा, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक बुजुर्ग महिला का राहुल को सुझाव, किसानों का कर्ज माफी की घोषणा करते हैं तो कांग्रेस की बनेगी सरकार </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/womans-suggestion-to-rahul-announces-loan-waiver-for-farmers-congress-government-will-form/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/womans-suggestion-to-rahul-announces-loan-waiver-for-farmers-congress-government-will-form/</guid>
      <description>एक बुजुर्ग महिला का राहुल को सुझाव, किसानों का कर्ज माफी की घोषणा करते हैं तो कांग्रेस की बनेगी सरकार केंद्र और मध्य प्रदेश, दोनों ही जगहों पर सत्ता से दूर कांग्रेस भले ही दावा कर रही हो कि राहुल गांधी की अगुवाई वाली ‘भारत जोड़ो यात्रा’ का चुनावी राजनीति से कोई लेना-देना नहीं है, लेकिन भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) शासित सूबे के कई मतदाता इसे चुनाव से जोड़कर भी देख रहे हैं। ‘भारत जोड़ो यात्रा’ बृहस्पतिवार सुबह जब मध्य प्रदेश के खंडवा जिले के रुस्तमपुर गांव से गुजरी, तब किसान परिवार से ताल्लुक रखने वाली एक बुजुर्ग महिला ने राहुल को सुझाव दिया कि अगर वह चाहते हैं कि राज्य में सालभर बाद होने वाले विधानसभा चुनावों में कांग्रेस की सरकार बने तो उन्हें किसानों का कर्ज माफ करने की घोषणा कर देनी चाहिए।  अनीता महाजन (63) ने ‘पीटीआई-भाषा’ को बताया, “मैंने राहुल गांधी से कहा कि अगर वह किसानों का कर्ज माफ करने की घोषणा करते हैं तो राज्य में उनकी पार्टी की सरकार बिल्कुल बनेगी।” महाजन ने राहुल को रासायनिक खाद और रसोई गैस के दाम घटवाने के साथ विधवाओं की सरकारी पेंशन बढ़वाने के प्रयास करने का सुझाव भी दिया। गौरतलब है कि 2018 में मध्य प्रदेश में हुए पिछले विधानसभा चुनावों से पहले, राहुल ने राज्य में कांग्रेस की सरकार बनने पर 10 दिन के भीतर किसानों का कर्ज माफ करने की घोषणा की थी। इस घोषणा का किसान मतदाताओं के बीच खासा असर देखा गया था और कांग्रेस 15 साल के लंबे अंतराल के बाद सूबे की सत्ता में लौटी थी। हालांकि, ज्योतिरादित्य सिंधिया की सरपरस्ती में कांग्रेस के 22 बागी विधायकों के विधानसभा से त्यागपत्र देकर भाजपा में शामिल होने के कारण कमलनाथ नीत कांग्रेससरकार का 20 मार्च 2020 को पतन हो गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> मोदी ने कहा कि कांग्रेस ने गुजरात में अपने शासन के दौरान &#39;असामाजिक तत्वों&#39; को संरक्षण दिया था</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-had-given-protection-to-anti-social-elements-during-its-rule-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-had-given-protection-to-anti-social-elements-during-its-rule-in-gujarat/</guid>
      <description>मोदी ने कहा कि कांग्रेस ने गुजरात में अपने शासन के दौरान &amp;lsquo;असामाजिक तत्वों&amp;rsquo; को संरक्षण दिया था प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने बुधवार को कहा कि जब कांग्रेस सत्ता में थी तब गुजरात के लोग डर के साए में रहते थे क्योंकि पार्टी ने असामाजिक तत्वों को संरक्षण दिया हुआ था। उन्होंने कहा कि कांग्रेस के लंबे शासन के दौरान, गुजरात में दंगे होना और कर्फ्यू लगना आम बात थी। भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पिछले 27 वर्षों से गुजरात की सत्ता में है। प्रधानमंत्री अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव से पहले भाजपा उम्मीदवारों के समर्थन में वडोदरा में एक चुनावी रैली को संबोधित कर रहे थे। वडोदरा जिले में विधानसभा चुनाव के दूसरे चरण में पांच दिसंबर को मतदान होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> शाह ने कहा कि कांग्रेस की &#39;भारत जोड़ो यात्रा&#39; में मेधा पाटकर की मौजूदगी गुजरात का सबसे बड़ा अपमान है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shah-said-medha-patkars-presence-in-congresss-bharat-jodo-yatra-biggest-insult-to-gujarat/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shah-said-medha-patkars-presence-in-congresss-bharat-jodo-yatra-biggest-insult-to-gujarat/</guid>
      <description>शाह ने कहा कि कांग्रेस की &amp;lsquo;भारत जोड़ो यात्रा&amp;rsquo; में मेधा पाटकर की मौजूदगी गुजरात का सबसे बड़ा अपमान है केंद्रीय गृह मंत्री एवं भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सांसद अमित शाह ने बुधवार को कहा कि कांग्रेस नेता राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में ‘नर्मदा विरोधी’ कार्यकर्ता मेधा पाटकर का शामिल होना विपक्षी दल द्वारा गुजरात के लोगों का ‘सबसे बड़ा अपमान’ है। शाह ने अगले महीने होने वाले गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए भाजपा उम्मीदवार कुंवरजी बावलिया के समर्थन में राजकोट जिले के जसदान शहर में एक चुनावी रैली को संबोधित करते हुए कहा, ‘‘मुकदमेबाजी के जरिए नर्मदा बांध परियोजना को रोकने वाली मेधा पाटकर अब कांग्रेस के नेता राहुल गांधी के साथ चल रही हैं। पार्टी को जनता को जवाब होगा। यह गुजरात के लोगों के घावों पर नमक छिड़कने जैसा है।’’  गुजरात में विधानसभा चुनाव के लिए दो चरणों में मतदान होगा। पहले चरण में एक दिसंबर को जसदान और 88 अन्य सीटों पर मतदान होगा। ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के आधिकारिक हैंडल के जरिये गांधी के साथ पाटकर की एक तस्वीर ट्वीट की गई थी और साथ ही शीर्षक में लिखा गया था, ‘‘जब आप समाज के लिए कुछ करते हैं, तो समाज की भलाई में शामिल लोग खुद आपके साथ जुड़ जाते हैं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीजेपी ने कहा कि उत्तराखंड में कांग्रेस की भारत जोड़ो यात्रा क्षत्रपों की शक्ति का प्रदर्शन बन गई है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-said-congress-bharat-jodo-yatra-in-uttarakhand-became-a-show-of-the-power-of-satraps/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 08:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-said-congress-bharat-jodo-yatra-in-uttarakhand-became-a-show-of-the-power-of-satraps/</guid>
      <description>बीजेपी ने कहा कि उत्तराखंड में कांग्रेस की भारत जोड़ो यात्रा क्षत्रपों की शक्ति का प्रदर्शन बन गई है भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने उत्तराखंड कांग्रेस के नेताओं द्वारा राज्य अलग-अलग निकाली जा रही भारत जोड़ो यात्रा को बिना पायलट का जहाज करार देते हुए बुधवार को कहा कि यह कांग्रेस के क्षत्रपों द्वारा शक्ति प्रदर्शन का नमूना भर है और इससे यात्रा के उद्देश्य पर भी सवालिया निशान खड़े हो गए हैं। प्रदेश भाजपा के मीडिया प्रभारी मनवीर सिंह चौहान ने कहा कि आज कांग्रेस कार्यकर्ता भी इसे लेकर भ्रमित हैं कि अलग- अलग स्थानों में चल रहे शो किसके हैं और किस उद्देश्य से चल रहे हैं।  उन्होंने कहा, ‘‘देहरादून में पूर्व कांग्रेस अध्यक्ष प्रीतम सिंह पार्टी में अपना दमखम दिखाने की कोशिश कर रहे हैं तो वहीं हरिद्वार में हरदा (हरीश रावत) अपना प्रदर्शन कर रहे हैं। टुकड़ों मे चल रहे ये शो किसी जनहित के मुद्दों को लेकर नहीं बल्कि अपने वजूद को दिखाने और प्रतिस्पर्धा के लिए चल रहे हैं।’’ चौहान ने कहा कि प्रदेश कांग्रेस में नेतृत्व को लेकर भी खींचतान चल रही है और नेताओं के कार्यक्रमों की प्रदेश अध्यक्ष (करन माहरा) को या तो जानकारी नहीं है या उन्हें बुलाया ही नहीं जा रहा है।  भाजपा नेता ने कांग्रेस की आलोचना करते हुए कहा कि वह जिम्मेदार विपक्ष की भूमिका के साथ भी न्याय नहीं कर रही है और पार्टी के भीतर चल रही लड़ाई के चलते वह जनता के मुद्दों से भटक गयी है। उन्होंने कहा कि पुष्कर सिंह धामी सरकार राज्य को 2025तक देश के श्रेष्ठ राज्यों में शुमार करने की कोशिश में जुटी है और विपक्ष को भी इसमें बेहतर सुझाव देकर विकास में सहयोग करने की जरूरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेपाल चुनाव में दादेलधुरा से प्रधानमंत्री देउबा जीते, नेपाली कांग्रेस आगे </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/prime-minister-deuba-wins-from-dadeldhura-nepali-congress-leads-in-nepal-election/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 05:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/prime-minister-deuba-wins-from-dadeldhura-nepali-congress-leads-in-nepal-election/</guid>
      <description>नेपाल चुनाव में दादेलधुरा से प्रधानमंत्री देउबा जीते, नेपाली कांग्रेस आगे प्रधानमंत्री शेर बहादुर देउबा ने पश्चिमी नेपाल के डडेलधुरा निर्वाचन क्षेत्र से भारी मतों के अंतर से लगातार सातवीं बार जीत दर्ज की है। उनकी नेपाली कांगेस पार्टी अभी तक 19 सीटें जीतकर सबसे आगे चल रही है। हिमालयी देश में प्रतिनिधि सभा और सात प्रांतों की विधानसभाओं के लिए पिछले रविवार को मतदान हुआ था। मतों की गिनती सोमवार को शुरू की गई। देउबा (77) को 25,534 वोट मिले, जबकि उनके निकटतम प्रतिद्वंद्वी एवं निर्दलीय उम्मीदवार सागर ढकाल (31) को 1,302 मत हासिल हुए। देउबा अपने पांच दशक के राजनीतिक करियर में कभी कोई संसदीय चुनाव नहीं हारे हैं। नेपाली कांग्रेस के अध्यक्ष देउबा अभी पांचवीं बार प्रधानमंत्री के पद पर काबिज हैं। ढकाल एक युवा इंजीनियर हैं, जिनकी पांच साल पहले ‘बीबीसी’ (ब्रिटिश ब्रॉडकास्टिंग कॉरपोरेशन) के ‘साझा सवाल’ कार्यक्रम में एक सार्वजनिक परिचर्चा के दौरान देउबा से बहस हुई थी। इसके बाद उन्होंने यह कहते हुए देउबा को चुनौती देने का फैसला किया था कि अब युवाओं को राजनीति में आना चाहिए और देउबा जैसे वरिष्ठ लोगों को आराम करना चाहिए। देउबा से पहले प्रधानमंत्री रहे विपक्षी दल सीपीएन-यूएमएल के नेता के पी शर्मा ओली ने नेपाली कांग्रेस के अपने निकटतक प्रतिद्वंद्वी खगेंद्र अधिकारी को 28,574 के मतों के अंतर से हरा दिया। सत्तारूढ़ नेपाली कांग्रेस ने अभी तक प्रतिनिधि सभा की 19 सीटें जीत ली हैं, जबकि वह 37 अन्य सीटों पर वह आगे चल रही है। उसके सहयोगी दलों - सीपीएन-माओवादी ने तीन सीटों पर जीत हासिल की है और 15 अन्य पर आगे चल रही है, सीपीएन-यूनिफाइड सोशलिस्ट ने दो सीटों पर जीत दर्ज की है और आठ पर आगे चल रही है, वहीं लोकतांत्रिक समाजवादी पार्टी एक सीट जीतकर दो पर आगे चल रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat में पीएम मोदी की धुआंधार रैली, कांग्रेस पर जमकर साधा निशाना, बोले- युवा मतदाता भाजपा के साथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-massive-rally-in-gujarat-targeted-the-congress-fiercely-said-youth-voting-with-bjp/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 21:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-massive-rally-in-gujarat-targeted-the-congress-fiercely-said-youth-voting-with-bjp/</guid>
      <description>Gujarat में पीएम मोदी की धुआंधार रैली, कांग्रेस पर जमकर साधा निशाना, बोले- युवा मतदाता भाजपा के साथ गुजरात चुनाव को लेकर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने आज धुआंधार रैलियां की। इस दौरान प्रधानमंत्री मोदी जबरदस्त तरीके से कांग्रेस पर हमलावर रहे। इसी कड़ी में आज प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी भावनगर भी पहुंचे थे जहां उन्होंने साफ तौर पर कहा है कि हमने तकनीक से खारे पानी को मीठा बनाया। लेकिन कांग्रेस के कुछ लोगों ने मेरा मजाक उड़ाया। इसके साथ ही मोदी ने साफ तौर पर कहा कि ऐसी जिंदगी का क्या फायदा। अगर यह बेटा दिल्ली में बैठा है और माताओं को परेशानी से राहत ना मिले। प्रधानमंत्री 24 नवंबर को भी गुजरात में चार चुनावी जनसभाओं को संबोधित करेंगे। पीएम मोदी ने आज भी गुजरात में चार चुनावी जनसभाओं को संबोधित किया है। उन्होंने कहा कि आज के युवा और पहली बार मतदान करने वाले मतदाता भाजपा के साथ हैं क्योंकि उन्होंने हमारी पार्टी को विकास के एजेंडे के साथ काम करते देखा है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: MCD Elections: धर्मेंद्र प्रधान का AAP पर निशाना, भ्रष्ट पार्टी को लेकर लोगों में गुस्सा, उनका पर्दाफाश हो रहा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaun Banega Gujaratna Sardar:  Gujarat में PM मोदी का कांग्रेस पर वार, BJP का दावा- फिर बनेगी हमारी सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-attack-on-congress-in-gujarat-bjp-claims-our-government-will-be-formed-again/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-attack-on-congress-in-gujarat-bjp-claims-our-government-will-be-formed-again/</guid>
      <description>Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में PM मोदी का कांग्रेस पर वार, BJP का दावा- फिर बनेगी हमारी सरकार गुजरात चुनाव में चुनावी प्रचार अपने चरम पर है। भाजपा ने गुजरात में सत्ता वापसी के लिए पूरी ताकत झोंक दी है। आज प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने खुद ताबड़तोड़ रैलियों को संबोधित किया। इसके अलावा भाजपा अध्यक्ष जेपी नड्डा भी गुजरात में मौजूद रहे। दूसरी ओर असम के मुख्यमंत्री हिमंत बिस्वा सरमा के बयान को लेकर बवाल भी मच गया है। साथ ही साथ आज के कार्यक्रम में हम आपको गुजरात के सबसे विकसित गांव की कहानी भी बताएंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;यूपी-उत्तराखंड की ही तरह हिमाचल और गुजरात में भी भाजपा फिर बनाएगी सरकार&#39;, अनुराग ठाकुर का दावा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस पर टिकट बेचने का आरोप लगाने वाले पूर्व विधायक गुजरात चुनाव में भाजपा में शामिल हुए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-mla-who-accused-congress-of-selling-tickets-joins-bjp-in-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-mla-who-accused-congress-of-selling-tickets-joins-bjp-in-gujarat-elections/</guid>
      <description>कांग्रेस पर टिकट बेचने का आरोप लगाने वाले पूर्व विधायक गुजरात चुनाव में भाजपा में शामिल हुए कांग्रेस पर अगले महीने होने वाले गुजरात विधानसभा चुनाव में टिकट बेचने का आरोप लगाने वाली पूर्व विधायक कामिनीबा राठौड़ मंगलवार को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) में शामिल हो गईं। राठौड़ ने सोमवार देर रात कांग्रेस की प्राथमिक सदस्यता से इस्तीफा दे दिया और पार्टी के प्रदेश अध्यक्ष जगदीश ठाकोर को अपना त्याग पत्र भेज दिया। वह गांधीनगर जिले की देहगाम सीट से विधायक थीं। कांग्रेस ने उनका टिकट काट दिया था जिस वजह से वह नाराज़ हो गई थीं।  राठौड़ ने गुजरात कांग्रेस नेतृत्व पर टिकट बेचने का आरोप लगाया था। उन्होंने दावा किया था कि किसी बिचौलिए ने टिकट के लिए उनसे एक करोड़ रुपये मांगे थे, जिसे उन्होंने अस्वीकार कर दिया था। राठौड़ ने यह भी आरोप लगाया था कि उनकी शिकायत सुनने के बजाए, गुजरात कांग्रेस नेतृत्व ने उनके खिलाफ मामला दर्ज कराने की धमकी दी, जिसने उन्हें पार्टी छोड़ने और भाजपा में शामिल होने के लिए मजबूर किया। गांधीनगर स्थित भाजपामुख्यालय में प्रदेश महासचिव प्रदीपसिंह वाघेला और रजनी पटेल ने मंगलवार को राठौड़ और उनके समर्थकों का भाजपा में स्वागत किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तेलंगाना में कांग्रेस के वरिष्ठ नेता एम. शशिधर रेड्डी ने पार्टी छोड़ी, भाजपा में होंगे शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/senior-congress-leader-in-telangana-m-shashidhar-reddy-quits-the-party-will-join-bjp/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 08:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/senior-congress-leader-in-telangana-m-shashidhar-reddy-quits-the-party-will-join-bjp/</guid>
      <description>तेलंगाना में कांग्रेस के वरिष्ठ नेता एम.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किसानों को फसल बीमा मुआवजा दिलाने के लिए संघर्ष करेगी कांग्रेस पार्टी: नाना पटोले</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-party-will-struggle-to-get-crop-insurance-compensation-to-farmers-says-nana-patole/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 19:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-party-will-struggle-to-get-crop-insurance-compensation-to-farmers-says-nana-patole/</guid>
      <description>किसानों को फसल बीमा मुआवजा दिलाने के लिए संघर्ष करेगी कांग्रेस पार्टी: नाना पटोले राज्य में किसान बड़े संकट से गुजर रहे हैं। भारी बारिश और बाढ़ के कारण खरीफ की पूरी फसल बर्बाद हो गई है। राज्य के किसानों ने अपने फसल बीमा प्रीमियम का भुगतान कर दिया है, लेकिन अभी तक उन्हें न तो फसल बीमा कंपनियों से कोई मुआवजा मिला है और न ही राज्य सरकार की ओर से कोई सहायता प्राप्त हुई है ।यह खुलासा प्रदेश कांग्रेस अध्यक्ष नाना पटोले ने किया है। उन्होंने कहा कि बीमा कंपनियों द्वारा मोदी सरकार के आशीर्वाद से किसानों को सरेआम लूटा जा रहा है।पटोले ने ऐलान किया है कि कांग्रेस पार्टी इस गोरखधंधे को रोकने और किसानों को मुआवजा दिलाने के लिए सड़कों पर उतर कर संघर्ष करेगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: मालाबार दौरे पर शशि थरूर, कहा- वो न किसी से डरते हैं और न ही किसी को उनसे डरना चाहिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वीर सावरकर का अपमान कर कांग्रेस ने जो चाल चली थी वह विफल हो गयी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-ploy-by-insulting-veer-savarkar-backfired/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 13:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-ploy-by-insulting-veer-savarkar-backfired/</guid>
      <description>वीर सावरकर का अपमान कर कांग्रेस ने जो चाल चली थी वह विफल हो गयी कांग्रेस द्वारा अपने सत्ता निर्वासन को समाप्त करने के लिए भारत जोड़ो यात्रा निकाली जा रही है। जो कांग्रेस की तड़पन को दूर करने के लिए अपरिहार्य भी है। लेकिन कभी कभी इस यात्रा के दौरान ऐसा भी लगने लगता है कि इस यात्रा का मूल उद्देश्य भारतीय समाज को जोड़ने के लिए नहीं, बल्कि समाज में बिखराव पैदा करना ही है। अगर यात्रा का उद्देश्य वास्तव में ही समाज को जोड़ने के लिए होता तो कांग्रेस नेता राहुल गांधी द्वारा कम से कम वीर सावरकर के बारे में अनुचित टिप्पणी करने से परहेज करते, लेकिन राहुल गांधी ने ऐसा नहीं किया। इसके पीछे कांग्रेस के कौन-से निहितार्थ हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Election: कांग्रेस पर तंज कसते हुए योगी ने कहा, अब बापू के सपने को पूरा करने का समय आ गया है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/taking-a-jibe-at-congress-yogi-said-now-the-time-has-come-to-fulfill-bapu-dream/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 20:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/taking-a-jibe-at-congress-yogi-said-now-the-time-has-come-to-fulfill-bapu-dream/</guid>
      <description>Gujarat Election: कांग्रेस पर तंज कसते हुए योगी ने कहा, अब बापू के सपने को पूरा करने का समय आ गया है गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए प्रचार लगातार जोरों पर है। भाजपा गुजरात में सत्ता वापसी के लिए पूरी मेहनत कर रही है। इन सबके बीच उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ की लगातार गुजरात में चुनावी प्रचार कर रहे हैं और डबल इंजन की सरकार बनाने के लिए जनता से अपील कर रहे हैं। गुजरात में आज योगी आदित्यनाथ ने छोटा उदयपुर, खेड़ा और पोरबंदर में चुनावी सभाओं को संबोधित किया। इस दौरान उन्होंने कांग्रेस पर भी जबरदस्त तरीके से निशाना साधा। पोरबंदर में चुनावी सभा को संबोधित करते हुए योगी ने कहा कि बापू ने आजादी के बाद कांग्रेस को भंग करने का आह्वान किया था। अब बापू के सपने को साकार करने का समय आ गया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात के लिए भाजपा ने तैयार किया एक और बड़ा मेगा प्लान, 1 दिन में भगवा पार्टी करेगी 93 जनसभाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘भारत जोड़ो यात्रा’ को मिल रही प्रतिक्रिया से परेशान और हताश हैं प्रधानमंत्री: कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-upset-and-disappointed-with-the-response-to-bharat-jodo-yatra-congress/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 18:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-upset-and-disappointed-with-the-response-to-bharat-jodo-yatra-congress/</guid>
      <description>‘भारत जोड़ो यात्रा’ को मिल रही प्रतिक्रिया से परेशान और हताश हैं प्रधानमंत्री: कांग्रेस नयी दिल्ली। कांग्रेस ने ‘भारत जोड़ो यात्रा’ को लेकर प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी द्वारा उस पर निशाना साधे जाने के बाद सोमवार को उन पर पलटवार करते हुए दावा किया कि वह पिछले 75 दिनों से इस यात्रा को मिल रही प्रतिक्रिया से परेशान एवं हताश हैं। पार्टी महासचिव जयराम रमेश ने ट्वीट किया, ‘‘बढ़ती आर्थिक असमानता, सामाजिक ध्रुवीकरण और राजनीतिक अधिनायकवाद के प्रति राष्ट्र की चेतना को जागृत करने के लिए ‘भारत जोड़ो यात्रा’ निकाली गई है। जो भी इन चिंताओं को साझा करता है, गांधीवाद में विश्वास करता है और संविधान के प्रति पूरी तरह प्रतिबद्ध है उसका इस यात्रा में शामिल होने के लिए स्वागत है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुझे नीच, गटर का कीड़ा कहा जाता है, लेकिन…, कांग्रेस के &#39;औकात&#39; बयान पर PM मोदी का जोरदार पलटवार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-strong-counterattack-on-congresss-aukat-statement/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 17:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-strong-counterattack-on-congresss-aukat-statement/</guid>
      <description>मुझे नीच, गटर का कीड़ा कहा जाता है, लेकिन…, कांग्रेस के &amp;lsquo;औकात&amp;rsquo; बयान पर PM मोदी का जोरदार पलटवार गुजरात विधानसभा चुनाव प्रचार अपने चरम पर पहुंच गया है। गुजरात चुनाव में कांग्रेस, बीजेपी और आप जनता को वादे बांट रहे हैं। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी भी गुजरात चुनाव मैदान में उतर चुके हैं। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने सुरेंद्रनगर में बोलते हुए कांग्रेस पर निशाना साधा। प्रधानमंत्री मोदी ने कांग्रेस पर मुझे गटर का कीड़ा, नीच और मौत का सौदागर कहने का आरोप लगाया है।इसे भी पढ़ें: Kaun Banega Gujaratna Sardar: Gujarat में PM मोदी की ताबड़तोड़ रैली, राहुल भी प्रचार में उतरेपीएम मोदी ने कहा कि कांग्रेसी कहते हैं कि मोदी को अपनी औकात दिखाने दीजिए। तुम लोग राजघराने के हो, मैं एक साधारण घर से आया हूं और मुझमें कोई योग्यता नहीं है। वे मुझे नीच, नीची जाति, मौत का सौदागर कहते थे। पीएम मोदी ने कहा कि मेरे लायक की नहीं विकास की बात करो। मैं अपने अपमान की उपेक्षा करता हूं। क्योंकि, मैं देश का विकास करना चाहता हूं। मैं देश के 135 करोड़ लोगों के लिए काम करना चाहता हूं, इसलिए मैं अपमान को नजरअंदाज करता हूं।इसे भी पढ़ें: पीएम मोदी ने सिनेमा में चिरंजीवी के शानदार काम की तारीफ की, मेगास्टार ने जीता इंडियन फिल्म पर्सनालिटी ऑफ द ईयर का अवॉर्डनर्मदा बचाव आंदोलन की नेता वरिष्ठ सामाजिक कार्यकर्ता मेधा पाटकर ने &#39;भारत जोड़ो यात्रा&#39; में भाग लिया। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने इसकी आलोचना की है। “जब कांग्रेस के नेता आपके पास वोट मांगने आएं, तो उनसे जवाब मांगें कि आप गुजरात में नर्मदा बांध के प्रदर्शनकारियों के साथ मार्च कर रहे हैं। नर्मदा परियोजना कच्छ और काठियावाड़ (सौराष्ट्र प्रांत) को पीने का पानी उपलब्ध कराने का एकमात्र समाधान थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी ने भारत जोड़ो यात्रा में मेधा पाटकर के शामिल होने को लेकर कांग्रेस पर साधा निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-targets-congress-over-medha-patkars-participation-in-bharat-jodo-yatra/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-targets-congress-over-medha-patkars-participation-in-bharat-jodo-yatra/</guid>
      <description>मोदी ने भारत जोड़ो यात्रा में मेधा पाटकर के शामिल होने को लेकर कांग्रेस पर साधा निशाना प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने रविवार को सवाल किया कि कांग्रेस किस नैतिक आधार पर गुजरात में वोट मांग रही, जब विपक्षी पार्टी के नेता की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में नर्मदा विरोधी एक महिला कार्यकर्ता शामिल हुई है जिसने महत्वाकांक्षी बांध परियोजना को तीन दशकों तक बाधित किया। मोदी ने कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी के नेतृत्व में की जा रही भारत जोड़ो यात्रा में शनिवार को महाराष्ट्र में ‘नर्मदा बचाओ आंदोलन’ की कार्यकर्ता मेधा पाटकर के शामिल होने का संदर्भ देते हुए यह कहा। प्रधानमंत्री ने गुजरात में अगले महीने होने जा रहे विधानसभा चुनाव के लिए अपने प्रचार अभियान के दूसरे दिन की शुरूआत वेरावल के पास स्थित प्रसिद्ध सोमनाथ मंदिर में दर्शन कर की। अपने गृह राज्य में, दिन में भाजपा उम्मीदवारों के लिए प्रचार करते हुए मोदी ने मतदाताओं से कांग्रेस पर अपने वोट बर्बाद नहीं करने की अपील की। उन्होंने कहा कि विकास के लिए कांग्रेस के पास कोई ‘रोडमैप’ नहीं है और राज्य को बदनाम करने वालों को खारिज करने की अपील की।  उन्होंने यह भी कहा कि देश में अन्य सभी राजनीतिक दल भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के कारण चुनाव में विकास के बारे में बात करने को मजबूर हो जाते हैं। उन्होंने सौराष्ट्र क्षेत्र में वीरावल, धोराजी, अमरेली और बोटाद में चार रैलियों को संबोधित किया। कांग्रेस ने 2017 के विधानसभा चुनावों में क्षेत्र की 48 सीट में 28 पर जीत दर्ज की थी, जिसके सहारे विपक्षी दल ने 182 सदस्यीय विधानसभा में भाजपा को 99 सीट से आगे नहीं बढ़ने दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोदी बोले- कांग्रेस के पास विकास का नक्शा नहीं; उस पर अपना वोट बर्बाद मत करो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-has-no-development-map-dont-waste-your-vote-on-that/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-has-no-development-map-dont-waste-your-vote-on-that/</guid>
      <description>मोदी बोले- कांग्रेस के पास विकास का नक्शा नहीं; उस पर अपना वोट बर्बाद मत करो प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने रविवार को गुजरात के अमरेली जिले के लोगों से अपील की कि वे अगले महीने होने वाले राज्य विधानसभा चुनाव में अपना वोट कांग्रेस पर बर्बाद नहीं करें क्योंकि उसके पास विकास की कोई रूपरेखा नहीं है। मोदी ने लोगों से कहा कि वे अपना वोट भाजपा को दें।&amp;nbsp;प्रधानमंत्री ने गुजरात के अपने दौरे के दूसरे दिन सौराष्ट्र क्षेत्र के अमरेली शहर में एक रैली को संबोधित करते हुए कहा कि विपक्षी दल कभी भी इस क्षेत्र के लिए कुछ भी अच्छा नहीं कर सकता।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाह ने कांग्रेस पर वोट के लिए आदिवासी समुदाय का शोषण करने का आरोप लगाया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shah-accuses-congress-of-exploiting-tribal-community-for-votes/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shah-accuses-congress-of-exploiting-tribal-community-for-votes/</guid>
      <description>शाह ने कांग्रेस पर वोट के लिए आदिवासी समुदाय का शोषण करने का आरोप लगाया केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने कांग्रेस पर वोट के लिए आदिवासी समुदाय का शोषण करने का रविवार को आरोप लगाया। उन्होंने कहा कि नरेन्द्र मोदी के प्रधानमंत्री बनने के बाद ही द्रौपदी मुर्मू के रूप में देश को पहली आदिवासी राष्ट्रपति मिलीं। उन्होंने यह भी आरोप लगाया कि कांग्रेस के शासन में गरीबी बढ़ी, भले ही पार्टी ने इसे खत्म करने का आह्वान किया था। शाह ने आदिवासी बहुल नर्मदा जिले के डेडियापाड़ा में एक चुनावी रैली को संबोधित करते हुए कहा, ‘‘कांग्रेस ने केवल भाषण दिया। इसने गरीबी मिटाने का नारा दिया, लेकिन इसके बजाय गरीबों को खत्म करने का काम किया। इसने आदिवासियों के वोट लेकर उनका शोषण किया। आजादी के 70 साल बाद भी एक भी आदिवासी भाई या बहन देश का राष्ट्रपति नहीं बना था।’’  उन्होंने कहा, ‘‘नरेन्द्र मोदी के प्रधानमंत्री बनने के बाद उन्होंने ओडिशा के संथाल परगना की एक आदिवासी, गरीब परिवार की बेटी द्रौपदी मुर्मू को देश की राष्ट्रपति बनाया।’’ उन्होंने कहा कि मोदी ने अमीर और गरीब के बीच के विभाजन को खत्म करने की दिशा में काम किया। शाह ने कहा, ‘‘जब मोदी प्रधानमंत्री बने, तो उन्होंने अपने पहले भाषण में कहा था कि उनकी सरकार आदिवासियों, दलितों, गरीबों और ओबीसी के लिए होगी। उन्होंने जो कहा वह किया। मोदी ने बजट का एक बड़ा हिस्सा देश के 80 करोड़ गरीब लोगों के लिए आरक्षित किया है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने इंदिरा की जयंती पर उन्हें श्रद्धांजलि दी, उनके योगदान को याद किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-pays-tribute-to-indira-on-her-birth-anniversary-remembers-her-contribution/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 10:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-pays-tribute-to-indira-on-her-birth-anniversary-remembers-her-contribution/</guid>
      <description>कांग्रेस ने इंदिरा की जयंती पर उन्हें श्रद्धांजलि दी, उनके योगदान को याद किया कांग्रेस ने पूर्व प्रधानमंत्री इंदिरा गांधी की जयंती पर शनिवार को उन्हें श्रद्धांजलि दी और देश के प्रति उनके योगदान को याद किया। पार्टी अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे और पूर्व अध्यक्ष सोनिया गांधी ने ‘शक्ति स्थल’ पहुंचकर इंदिरा गांधी की समाधि पर पुष्पांजलि अर्पित की। खरगे ने ट्वीट किया, आजीवन संघर्ष, साहस व कुशल नेतृत्व की मिसाल, भारत की लौह महिला , श्रीमती इंदिरा गांधी की जयंती पर शत शत नमन। भारत की एकता व अखंडता को संजोए रखने के लिए उन्होंने अपने जीवन का बलिदान दिया।&amp;nbsp;राष्ट्र को समर्पित, उनकी राजनीतिक दृढ़ता को हम भारतवासी हर पल याद करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या कांग्रेस के शासन में अयोध्या में राम मंदिर निर्माण या अनुच्छेद 370 को समाप्त करना संभव था: योगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-said-was-it-possible-to-build-ram-temple-or-scrap-article-370-under-congress-rule/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-said-was-it-possible-to-build-ram-temple-or-scrap-article-370-under-congress-rule/</guid>
      <description>क्या कांग्रेस के शासन में अयोध्या में राम मंदिर निर्माण या अनुच्छेद 370 को समाप्त करना संभव था: योगी उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने शुक्रवार को कहा कि अयोध्या में भव्य राम मंदिर का निर्माण इसलिए संभव हो पा रहा है क्योंकि केंद्र में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के नेतृत्व में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की सरकार है। योगी ने कहा कि क्या कांग्रेस की सरकार में मंदिर निर्माण संभव था। गुजरात में मोरबी जिले के वांकानेर में भाजपा उम्मीदवार जीतू सोमानी के समर्थन में एक रैली को संबोधित करते हुए योगी ने कहा कि कांग्रेस को भंग करने के महात्मा गांधी के सपने को पूरा करने का समय आ गया है और विपक्षी दल देश की रक्षा करने में सक्षम नहीं है।  सोमानी वांकानेर सीट से चुनाव लड़ रहे हैं जहां एक दिसंबर को पहले चरण में मतदान होगा। उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री ने कहा कि संविधान का अब समाप्त हो चुका अनुच्छेद 370 जम्मू कश्मीर में आतंकवाद की जड़ था। उन्होंने कहा, ‘‘गुजरात की तरह उत्तर प्रदेश को भी प्रधानमंत्री मोदी का मार्गदर्शन मिल रहा है। और परिणाम आपके सामने है। आपने भव्य राम मंदिर का निर्माण देखा होगा।’’ उन्होंने कहा, ‘‘इसी तरह, वाराणसी में काशी विश्वनाथ धाम अब आलीशान दिखता है। यह पूरी तरह बदल गया है। इसलिए हम कहते हैं कि ‘मोदी है तो मुमकिन है’।’’  भाजपा नेता ने कांग्रेस पर निशाना साधते हुए पूछा कि अगर केंद्र की सत्ता में विपक्षी दल होता तो क्या अयोध्या में राम मंदिर निर्माण तथा अनुच्छेद 370 को समाप्त करना संभव होता। योगी ने कहा कि गुजरात में लड़ाई राष्ट्रवाद और राष्ट्र के खिलाफ लोगों के बीच, राष्ट्रवाद और आतंकवाद के बीच तथा विकास और विनाश के बीच है। भाजपा नेता ने कहा कि मोदी ने राज्य के मुख्यमंत्री के रूप में ‘गुजरात मॉडल’ दिया जिसने कोरोना वायरस महामारी के दौरान देश की 135 करोड़ जनता को जीवन की नयी आस दी।&amp;nbsp;उन्होंने कहा, ‘‘इस मॉडल के तहत केंद्र ने मुफ्त राशन और मुफ्त टीके दिये। गरीबों के लिए नयी योजनाएं घोषित की गयीं। हमने देश में 80 करोड़ लोगों को राशन दिया। ऐसा दुनिया में और कहीं कभी नहीं हुआ। केवल देश नहीं, बल्कि पूरी दुनिया गुजरात मॉडल को देख रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चौहान ने कहा कि कांग्रेस ने स्वतंत्रता सेनानियों का अपमान किया, केवल एक परिवार की प्रशंसा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shivraj-singh-chauhan-said-congress-insulted-freedom-fighters-praised-only-one-family/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shivraj-singh-chauhan-said-congress-insulted-freedom-fighters-praised-only-one-family/</guid>
      <description>चौहान ने कहा कि कांग्रेस ने स्वतंत्रता सेनानियों का अपमान किया, केवल एक परिवार की प्रशंसा की मध्य प्रदेश के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने कांग्रेस पर निशाना साधते हुए शुक्रवार को कहा कि हजारों लोगों ने स्वतंत्रता संग्राम के दौरान अपने प्राणों की आहुति दी, लेकिन विपक्षी दल ने केवल एक परिवार के योगदान पर प्रकाश डाला। वह यहां से 380 किलोमीटर दूर मांडवी कस्बे में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के उम्मीदवार अनिरुद्ध दवे के लिए एक रैली को संबोधित कर रहे थे। गुजरात विधानसभा चुनाव के पहले चरण में एक दिसंबर को मांडवी विधानसभा सीट के लिए मतदान होगा।  चौहान ने कहा, ‘‘हजारों स्वतंत्रता सेनानियों के बलिदान के बाद भारत स्वतंत्र हुआ। लेकिन कांग्रेस ने उनके बलिदान को कभी नहीं मान्यता दी और लोगों को बताया कि केवल एक परिवार ने ही भारत को आजादी दिलाने में मदद की।’’ उन्होंने कहा, ‘‘कल राहुल गांधी ने स्वतंत्रता सेनानी वीर सावरकर का अपमान किया था। लोगों का अपमान करना उनका स्वभाव है। कांग्रेस नेताओं ने देश का, हमारे प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी और उनकी मां का भी अपमान किया था। इस तरह के अपमान के लिए यह देश कांग्रेस को कभी माफ नहीं करेगा।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छत्तीसगढ़ में भानुप्रतापपुर का उपचुनाव : कांग्रेस और भाजपा के उम्मीदवारों ने भरा नामांकन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/in-bhanupratappur-by-election-in-chhattisgarh-congress-and-bjp-candidates-filed-nominations/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 06:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/in-bhanupratappur-by-election-in-chhattisgarh-congress-and-bjp-candidates-filed-nominations/</guid>
      <description>छत्तीसगढ़ में भानुप्रतापपुर का उपचुनाव : कांग्रेस और भाजपा के उम्मीदवारों ने भरा नामांकन छत्तीसगढ़ में भानुप्रतापपुर विधानसभा उपचुनाव के लिए सत्ताधारी दल कांग्रेस और विपक्षी दल भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के उम्मीदवारों ने बृहस्पतिवार को नामांकन दाखिल करने के अंतिम दिन अपना पर्चा दाखिल किया। इस सीट के लिए पांच दिसंबर को मतदान होगा। नक्सल प्रभावित कांकेर जिले में भानुप्रतापपुर विधानसभा सीट अनुसूचित जनजाति के लिए आरक्षित है। विधानसभा उपाध्यक्ष और इस सीट से विधायक मनोज सिंह मंडावी के निधन के बाद से यह सीट रिक्त है। कांग्रेस ने इस सीट पर मनोज मंडावी की पत्नी सावित्री मंडावी को चुनाव मैदान में उतारा है। सावित्री मंडावी ने बृहस्पतिवार को अपना नामांकन दाखिल किया। इस दौरान मुख्यमंत्री भूपेश बघेल, प्रदेश कांग्रेस कमेटी के अध्यक्ष मोहन मरकाम और अन्य वरिष्ठ नेता मौजूद थे। बघेल ने संवाददाताओं से कहा, ‘‘भानुप्रतापपुर के लोगों ने सावित्री मंडावी जी को रिकॉर्ड मतों से जिताने का संकल्प लिया है। भाजपा की लगातार सभी उपचुनाव में हार हुई है। इस उपचुनाव में भी उनकी हार होगी।’’ नामांकन दाखिल करने के अंतिम दिन भाजपा के प्रत्याशी ब्रह्मानंद नेताम ने भी नामांकन दाखिल किया। उनके साथ पूर्व मुख्यमंत्री रमन सिंह, भाजपा प्रदेश अध्यक्ष अरुण साव और अन्य नेता मौजूद थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने 19 नवंबर के ‘विजय दिवस’ कार्यक्रम के लिए किसानों को समर्थन देने की घोषणा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-announces-support-to-farmers-for-vijay-diwas-program-on-19-november/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-announces-support-to-farmers-for-vijay-diwas-program-on-19-november/</guid>
      <description>कांग्रेस ने 19 नवंबर के ‘विजय दिवस’ कार्यक्रम के लिए किसानों को समर्थन देने की घोषणा की कांग्रेस की पंजाब इकाई ने बृहस्पतिवार को उन किसानों को अपना समर्थन देने की घोषणा की जिन्होंने केंद्र द्वारा तीन विवादास्पद कृषि कानूनों को वापस लिए जाने के उपलक्ष्य में 19 नवंबर को ‘विजय दिवस’ कार्यक्रम आयोजित करने का फैसला किया है। इससे पहले, संयुक्त किसान मोर्चा (एसकेएम) ने दिल्ली में कहा था कि वह 19 नवंबर को ‘फतेह दिवस’ या ‘विजय दिवस’ के रूप में मनाएगा क्योंकि केंद्र सरकार ने पिछले साल उसी दिन कृषि कानूनों को निरस्त करने का आदेश दिया था।&amp;nbsp; कांग्रेस ने कहा कि ‘विजय दिवस’ के साथ-साथ, किसानों को इसे ‘‘विश्वासघात दिवस’’ के रूप में भी मनाना चाहिए क्योंकि केंद्र की भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) नीत सरकार ने उन्हें ‘‘धोखा’’ दिया और धरना बंद किए जाने से पहले की गई सभी प्रतिबद्धताओं से ‘‘पूरी तरह से मुकर गई।’’ प्रदेश कांग्रेस अध्यक्ष अमरिंदर सिंह राजा वड़िंग ने एक बयान में कहा, ‘‘जहां 19 नवंबर को हमेशा जीत के दिन के रूप में याद किया जाएगा, दुख की बात है कि यह विश्वासघात का दिन भी बन गया, क्योंकि भाजपा नीत सरकार ने किसानों को पूरी तरह से धोखा दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मप्र में भाजपा प्रमुख के रिश्तेदार को कुलपति नियुक्त करने की कांग्रेस ने आलोचना की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-criticizes-appointment-of-bjp-chiefs-relative-as-vc-in-mp/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-criticizes-appointment-of-bjp-chiefs-relative-as-vc-in-mp/</guid>
      <description>मप्र में भाजपा प्रमुख के रिश्तेदार को कुलपति नियुक्त करने की कांग्रेस ने आलोचना की मध्य प्रदेश के राज्यपाल मंगू भाई पटेल ने बृहस्पतिवार को सेवानिवृत्त प्रोफेसर प्रमोद कुमार मिश्रा को जबलपुर स्थित जवाहरलाल नेहरू कृषि विश्वविद्यालय (जेएनकेवीवी) का कुलपति नियुक्त किया है। विपक्षी दल कांग्रेस ने इसकी आलोचना करते हुए कहा कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के करीबी रिश्तेदार की नियुक्ति कर पार्टी शिक्षा व्यवस्था का राजनीतिकरण कर रही है। नए कुलपति की पत्नी पूर्व में जबलपुर में भाजपा में कई पदों पर रह चुकी हैं। परिवार के परिचितों ने कहा कि उन्हें कभी मध्य प्रदेश की पूर्व मुख्यमंत्री उमा भारती का करीबी माना जाता था।  राजभवन के एक अधिकारी ने कुलपति के रुप में मिश्रा की नियुक्ति की पुष्टि की। डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पूजा भट्ट के बाद कांग्रेस की भारत जोड़ो यात्रा में शामिल हुईं रिया सेन, राहुल गांधी के साथ तस्वीरें हुई वायरल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/after-pooja-bhatt-riya-sen-joins-congress-bharat-jodo-yatra/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 15:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/after-pooja-bhatt-riya-sen-joins-congress-bharat-jodo-yatra/</guid>
      <description>पूजा भट्ट के बाद कांग्रेस की भारत जोड़ो यात्रा में शामिल हुईं रिया सेन, राहुल गांधी के साथ तस्वीरें हुई वायरल अभिनेत्री रिया सेन 17 नवंबर को भारत जोड़ो यात्रा के महाराष्‍ट्र चरण के दौरान कांग्रेस नेता राहुल गांधी के साथ शामिल हुईं। राहुल के साथ उनके चलने की तस्‍वीरें और वीडियो सोशल मीडिया पर सामने आए हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इससे पहले, अभिनेत्री पूजा भट्ट ने राहुल गांधी को अपना समर्थन दिया था, जब वह हैदराबाद में भारत जोड़ी यात्रा में शामिल हुईं थीं। अब रिया सेन महाराष्ट्र के अकोला में कांग्रेस नेता में शामिल हो गईं।&amp;nbsp;पूजा भट्ट ने अपनी भारत जोड़ी यात्रा की तस्वीरें और वीडियो इंस्टाग्राम पर शेयर किया।&amp;nbsp;#BharatJodoYatra में शामिल हुई अभिनेत्री रिया सेन।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात विधानसभा चुनाव: कांग्रेस नेता धनाणी के लिए चौथी बार अमरेली सीट जीतना नहीं होगा आसान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-election-not-be-easy-for-congress-leader-dhanani-to-win-amreli-seat-for-the-fourth-time/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 11:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-election-not-be-easy-for-congress-leader-dhanani-to-win-amreli-seat-for-the-fourth-time/</guid>
      <description>गुजरात विधानसभा चुनाव: कांग्रेस नेता धनाणी के लिए चौथी बार अमरेली सीट जीतना नहीं होगा आसान अमरेली (गुजरात)। गुजरात विधानसभा के लिए अगले महीने होने वाले चुनाव में कांग्रेस नेता परेश धनाणी के लिए चौथी बार अमरेली सीट पर जीत हासिल करना इस बार खासकर ऐसी स्थिति में आसान नहीं होगा, जब पाटीदार आरक्षण को लेकर आंदोलन फीका पड़ गया है। विधानसभा में विपक्ष के पूर्व नेता के सामने आम आदमी पार्टी (आप) के उम्मीदवार की चुनौती है, जो कांग्रेस के पारंपरिक वोट बैंक को नुकसान पहुंचा सकते हैं। सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने इस सीट से अपने जिला इकाई प्रमुख कौशिक वेकारिया को मैदान में उतारा है, जबकि आप ने रवि धनाणी को टिकट दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जी 20 शिखर बैठक से 2024 के लोकसभा चुनाव में फायदा उठाने का प्रयास होगा : कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/attempt-to-take-advantage-of-the-g20-summit-in-the-2024-lok-sabha-elections-congress/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/attempt-to-take-advantage-of-the-g20-summit-in-the-2024-lok-sabha-elections-congress/</guid>
      <description>जी 20 शिखर बैठक से 2024 के लोकसभा चुनाव में फायदा उठाने का प्रयास होगा : कांग्रेस नयी दिल्ली। कांग्रेस ने जी 20 की अध्यक्षता भारत को मिलने के बाद बुधवार को दावा किया कि ‘दुनिया के सबसे बड़े इवेंट मैनेजर’ अगले साल भारत में होने वाली शिखर बैठक का इस्तेमाल असल मुद्दों से ध्यान भटकाने के लिए करेंगे और 2024 के लोकसभा चुनाव में फायदा उठाने की कोशिश करेंगे। पार्टी महासचिव जयराम रमेश ने ट्वीट किया, ‘‘19 बड़ी अर्थव्यवस्थाओं और यूरोपीय संघ वाले जी 20 समूह की स्थापना 1999 में हुई। 2008 के बाद से बारी-बारी हर सदस्य देश में वार्षिक शिखर बैठक का आयोजन होता है।’’ इसे भी पढ़ें: भाजपा प्रत्याशी ने मैनपुरी लोकसभा सीट उपचुनाव के लिए नामाकंन दाखिल किया उनके अनुसार,‘‘हर देश को मौका मिलता है और भारत को भी 2023 में इस शिखर बैठक की मेजबानी का मौका मिलेगा।इसका भी उसी तरह स्वागत होगा जैसे कि पहले की शिखर बैठकों का हुआ है।’’ उन्होंने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर निशाना साधते हुए दावा किया, ‘‘नयी दिल्ली में 1983 में गुटनिरपेक्ष शिखर बैठक हुई थी जिसमें 100 से अधिक देश शामिल हुए थे। इसे भी पढ़ें: ICC T20I Rankings | सूर्यकुमार यादव नंबर वन पर बरकरार, पाकिस्तान के मोहम्मद रिजवान हुए पीछेदुनिया के सबसे बड़े इवेंट मैनेजर 2023 की शिखर बैठक का उपयोग असल मुद्दों से ध्यान भटकाने और अगले लोकसभा में चुनाव फायदा उठाने के लिए करेंगे।’’ इंडोनेशिया ने बुधवार को बाली शिखर सम्मेलन के समापन के साथ ही अगले एक साल के लिए भारत को जी20 की अध्यक्षता सौंपी। इंडोनेशिया के राष्ट्रपति जोको विडोडो ने प्रधानमंत्री मोदी को जी20 की अध्यक्षता सौंपी। भारत एक दिसंबर से औपचारिक रूप से जी-20 की अध्यक्षता संभालेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान में कांग्रेस ने चिंतन शिविर तो कर लिया मगर राज्य में पार्टी की चिंताएं नहीं दूर हुईं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-concerns-have-not-been-resolved-in-rajasthan/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 10:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-concerns-have-not-been-resolved-in-rajasthan/</guid>
      <description>राजस्थान में कांग्रेस ने चिंतन शिविर तो कर लिया मगर राज्य में पार्टी की चिंताएं नहीं दूर हुईं कांग्रेस पार्टी ने उदयपुर में आयोजित अपने चौथे चिंतन शिविर में पार्टी के गिरते जनाधार को रोकने व पार्टी की नीतियों में क्रांतिकारी बदलाव के लिए कई अहम प्रस्ताव पारित किए थे। जिसके लिए चिंतन शिविर में उपस्थित सभी बड़े नेताओं ने एक सुर में समर्थन करते हुए उन्हें सख्ती से लागू करने की बात कही थी। कांग्रेस के चिंतन शिविर को संपन्न हुए कई महीने बीत चुके हैं। मगर फिर भी वहां लिए गए कई प्रस्तावों पर अभी तक अमल नहीं हो पाया है। राजस्थान कांग्रेस कमेटी चिंतन शिविर की आयोजक थी। मगर राजस्थान में ही उस शिविर में लिए गए प्रस्तावों पर अमल नहीं हो पा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस नेता किरण चौधरी ने हरियाणा में हुड्डा खेमे पर परोक्ष रूप से निशाना साधा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-leader-kiran-chaudhary-indirectly-targeted-the-hooda-camp-in-haryana/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-leader-kiran-chaudhary-indirectly-targeted-the-hooda-camp-in-haryana/</guid>
      <description>कांग्रेस नेता किरण चौधरी ने हरियाणा में हुड्डा खेमे पर परोक्ष रूप से निशाना साधा कांग्रेस की वरिष्ठ नेता किरण चौधरी ने मंगलवार को हरियाणा के पूर्व मुख्यमंत्री भूपेंद्र सिंह हुड्डा के समर्थकों पर परोक्ष हमला करते हुए कहा कि जो लोग सोचते हैं कि उन्हें उनके गृह जिले भिवानी तक सीमित रखा जा सकता है, वे गलत हैं। अपने प्रतिद्वंद्वी हुड्डा का नाम लिए बिना, विधायक चौधरी ने दावा किया कि वह जानती हैं कि ‘‘कुछ लोग’’ उनके खिलाफ अफवाहें फैला रहे कि वह किसी अन्य पार्टी में जाने का प्रयास कर रही हैं। चौधरी ने कहा कि वह इस तरह के आरोपों से डरने वाली नहीं हैं क्योंकि उन्हें पार्टी कार्यकर्ताओं का समर्थन प्राप्त है।  चौधरी अपने दिवंगत पति व पूर्व मंत्री सुरेंद्र सिंह की 77वीं जयंती के अवसर पर भिवानी में एक सभा को संबोधित कर रही थीं। उन्होंने कहा, ‘‘मेरे पति एक ऐसे नेता थे जो सबको साथ लेकर चलते थे। उन्होंने लोगों के दिलों पर राज किया और उन्हें आज भी याद किया जाता है।’’ सिंह की 2005 में एक हेलीकॉप्टर दुर्घटना में मौत हो गई थी। चौधरी इससे पहले भी कई बार अपनी ही पार्टी के खिलाफ बोल चुकी हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल गांधी ने कहा कि कांग्रेस ही संविधान की रक्षा कर सकती है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-only-congress-can-protect-the-constitution/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-only-congress-can-protect-the-constitution/</guid>
      <description>राहुल गांधी ने कहा कि कांग्रेस ही संविधान की रक्षा कर सकती है कांग्रेस नेता राहुल गांधी ने मंगलवार को दावा किया कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) संविधान पर प्रतिदिन हमला करती है क्योंकि वह यह स्वीकार नहीं करना चाहती कि दलितों, आदिवासियों और गरीबों को अधिकार मिलने चाहिए। गांधी ने अंग्रेजों के लिए ‘‘काम करने’’ को लेकर हिंदुत्व विचारक वी डी सावरकर पर भी निशाना साधा। गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ का आज 69वां दिन था और यात्रा मंगलवार को हिंगोली से महाराष्ट्र के विदर्भ क्षेत्र के वाशिम जिला पहुंची।  गांधी ने कहा कि केवल कांग्रेस ही संविधान की रक्षा कर सकती है, आदिवासियों को शिक्षा दे सकती है और उनकी जमीन और अधिकारों की रक्षा कर सकती है। केरल से लोकसभा सदस्य गांधी ने दो जनसभाओं को संबोधित किया और 2016 की नोटबंदी, वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) से लेकर कृषि ऋण जैसे मुद्दों पर भारतीय जनता पार्टी पर निशाना साधा। गांधी ने आदिवासी स्वतंत्रता सेनानी बिरसा मुंडा की जयंती पर दोपहर में एक जनसभा को संबोधित किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव के लिए कांग्रेस ने जारी की स्टार प्रचारकों की सूची, खड़गे, सोनिया, राहुल सहित इन नेताओं को मिली जगह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-released-list-of-star-campaigners-for-gujarat-election/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 16:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-released-list-of-star-campaigners-for-gujarat-election/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव के लिए कांग्रेस ने जारी की स्टार प्रचारकों की सूची, खड़गे, सोनिया, राहुल सहित इन नेताओं को मिली जगह गुजरात चुनाव को लेकर कांग्रेस लगातार जमीन पर काम करने की कोशिश कर रही है। गुजरात चुनाव के प्रचार के लिए कांग्रेस ने वार रूम भी बनाया है जिसमें चुनावी राजनीति पर चर्चा हो रही है। वहीं, आज कांग्रेस की ओर से गुजरात चुनाव को लेकर स्टार प्रचारकों की सूची जारी कर दी गई है। स्टार प्रचारकों की सूची में सबसे पहले पार्टी अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खड़गे का नाम है। 40 लोगों की इस सूची में दूसरे स्थान पर यूपीए अध्यक्ष सोनिया गांधी और पूर्व पार्टी अध्यक्ष राहुल गांधी का नाम है। चौथे नंबर पर पार्टी महासचिव प्रियंका गांधी वाड्रा का नाम है। पांचवे नंबर पर राजस्थान के मुख्यमंत्री और गुजरात के चुनाव प्रभारी अशोक गहलोत और छठे पर छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल का नाम है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: अमित शाह का दावा, गुजरात में तोड़ देगी बीजेपी सारे रिकॉर्ड, सबसे ज्यादा सीटें जीतकर बनाएगी सरकार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भाजपा का नहीं, कांग्रेस का खेल बिगाड़ेगी आम आदमी पार्टी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aam-aadmi-party-will-spoil-the-game-of-congress-not-bjp-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 14:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aam-aadmi-party-will-spoil-the-game-of-congress-not-bjp-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा का नहीं, कांग्रेस का खेल बिगाड़ेगी आम आदमी पार्टी गुजरात के विधानसभा चुनाव में अबकी बार अलग प्रकार की राजनीति होती दिखाई दे रही है। लम्बे समय से गुजरात में भारतीय जनता पार्टी और कांग्रेस के बीच ही मुख्य मुकाबला होता हुआ ही प्रदर्शित होता था, लेकिन अब गुजरात की चुनावी राजनीति में आम आदमी पार्टी का प्रवेश भी हो चुका है। हालांकि आम आदमी पार्टी गुजरात में कितना कुछ कर पाएगी, यह फिलहाल केवल संभावनाओं पर ही आधारित है, लेकिन आम आदमी पार्टी कांग्रेस के सपनों पर पानी फेरने का काम करती हुई दिखाई दे रही है। आम आदमी पार्टी ने जिस प्रकार से दिल्ली और पंजाब में अप्रत्याशित रूप से छप्पर फाड़ समर्थन प्राप्त किया, ऐसा कम ही देखने को मिलता है। यह बात सही है कि गुजरात के मतदाताओं का स्वभाव दिल्ली और पंजाब से मेल नहीं खाता, इसलिए आम आदमी पार्टी गुजरात में सफल हो जाएगी, इसकी गुंजाइश कम ही लगती है, लेकिन कहा जाता है कि राजनीति असंभावित दृश्य को भी संभावित कर सकती है। इसके पीछे का कारण यह भी है कि देश का मतदाता तात्कालिक लाभ पाने के लिए गुमराह हो जाता है और जहां से मुफ्त का लाभ दिखाई देता है, उसे अपना समर्थन भी दे देता है। वास्तव में मुफ्त देने की राजनीति आम आदमी को निकम्मा बनाने का ही काम करती है। इसकी बजाय लोगों को स्वावलंबी बनाने के प्रयास तेज करने का काम सरकार की ओर से किया जाना चाहिए, इसकी देश को बहुत ज्यादा आवश्यकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केरल कांग्रेस अध्यक्ष की नेहरू पर विवादित टिप्पणी, कहा- सांप्रदायिक फासीवाद से भी समझौता कर लिया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kerala-congress-president-controversial-comment-on-nehru/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 19:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kerala-congress-president-controversial-comment-on-nehru/</guid>
      <description>केरल कांग्रेस अध्यक्ष की नेहरू पर विवादित टिप्पणी, कहा- सांप्रदायिक फासीवाद से भी समझौता कर लिया केरल प्रदेश कांग्रेस कमेटी (केपीसीसी) के अध्यक्ष और लोकसभा सदस्य के सुधाकरन ने कहा कि जवाहरलाल नेहरू सांप्रदायिक फासीवाद से भी समझौता करने को तैयार थे क्योंकि उन्होंने श्यामा प्रसाद मुखर्जी को स्वतंत्र भारत के पहले केंद्रीय मंत्रिमंडल में मंत्री बनाया था। सुधाकरन ने नेहरू की जयंती के अवसर पर कन्नूर में एक जिला कांग्रेस समिति के समारोह में विवादास्पद टिप्पणी की है। कुछ दिनों बाद उन्होंने यह कहकर एक और विवाद खड़ा कर दिया कि उन्होंने अपने दिनों में सीपीआई (एम) से राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) की शाखाओं के लिए सुरक्षा सुनिश्चित की थी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Social Par Viral: दूल्हे ने कराया कांट्रेक्ट साइन, शादी के बाद दोस्तों से मिलने से मना नहीं करेगी दुल्हनपार्टी समारोह को संबोधित करते हुए सुधाकरन ने कहा कि नेहरू उच्चतम स्तर की लोकतांत्रिक चेतना के प्रतीक हैं, जिसने बीआर अंबेडकर को कानून मंत्री बनाया। वह आरएसएस नेता श्यामा प्रसाद मुखर्जी को अपने कैबिनेट में मंत्री बनाने के लिए काफी उदार थे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के चुनावी रण में उतरेंगे राहुल गांधी, 22 नवंबर को करेंगे कांग्रेस के लिए प्रचार, भाजपा ने पूछा था सवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-will-enter-election-battle-of-gujarat-will-campaign-for-congress-on-november-22/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 19:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-will-enter-election-battle-of-gujarat-will-campaign-for-congress-on-november-22/</guid>
      <description>गुजरात के चुनावी रण में उतरेंगे राहुल गांधी, 22 नवंबर को करेंगे कांग्रेस के लिए प्रचार, भाजपा ने पूछा था सवाल देश के 2 राज्यों में विधानसभा चुनाव को लेकर सरगर्मियां तेज है। हालांकि, हिमाचल प्रदेश में शनिवार को वोटिंग के बाद नतीजों का इंतजार हो रहा है। तो वहीं गुजरात में चुनावी मौसम में अब रोज नए नए कलेवर देखने को मिल रहे हैं। इन सबके बीच बड़ी खबर यह है कि राहुल गांधी भारत जोड़ो यात्रा को छोड़कर 22 नवंबर को गुजरात में चुनाव प्रचार करेंगे। दरअसल, राहुल गांधी इन दिनों भारत जोड़ो यात्रा में व्यस्त हैं। यही कारण रहा कि वह हिमाचल प्रदेश चुनाव प्रचार से भी दूर रहे। लेकिन खबर यह है कि गुजरात में राहुल गांधी चुनाव प्रचार करेंगे और इसकी शुरुआत वह 22 नवंबर को करेंगे। राहुल गांधी के अलावा प्रियंका गांधी भी चुनाव प्रचार करेंगी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में पहली बार सत्ता में कैसे आई भाजपा, भगवा पार्टी के लिए बना सबसे ताकतवर राजनीतिक गढ़</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;कांग्रेस के जिन हजार लोगों ने शशि थरूर को दिया था वोट वो जल्द भाजपा में होंगे शामिल&#39;, असम CM का दावा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/thousand-congress-people-who-voted-for-shashi-tharoor-will-soon-join-bjp-claims-assam-cm/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 19:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/thousand-congress-people-who-voted-for-shashi-tharoor-will-soon-join-bjp-claims-assam-cm/</guid>
      <description>&amp;lsquo;कांग्रेस के जिन हजार लोगों ने शशि थरूर को दिया था वोट वो जल्द भाजपा में होंगे शामिल&amp;rsquo;, असम CM का दावा असम के मुख्यमंत्री हिमंत बिस्वा सरमा ने दावा किया कि कांग्रेस अध्यक्ष पद के चुनाव के दौरान जिन हजार लोगों ने शशि थरूर के पक्ष में मतदान किया था वह जल्द ही भाजपा में शामिल होंगे। दरअसल, हिमंत बिस्वा सरमा एक प्रतिष्ठित अखबार के समिट को संबोधित कर रहे थे। न्यूज़ एजेंसी एएनआई के मुताबिक हिमंत बिस्वा सरमा ने कहा कि कांग्रेस के तथाकथित आंतरिक चुनाव में मतगणना से पहले ही परिणाम पता चल गया था और उसे घोषित भी कर दिया गया था। लगातार कांग्रेस पर हमलावर रहने वाले सरमा ने यह भी कहा कि कांग्रेस में एकमात्र लोकतांत्रिक लोग वह हजार प्रतिनिधि थे जिन्होंने शशि थरूर को वोट देकर साहस दिखाया। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि मुझे उम्मीद है कि वे जल्द ही भाजपा में शामिल होंगे।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: असम में मुख्यमंत्री ने ‘अप्राकृतिक मृत्यु’ के बंद मामलों की दोबारा जांच के आदेश दिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस के भारत जोड़ो यात्रा में शामिल हुए आदित्य ठाकरे, कहा- लोकतंत्र के लिए साथ लड़ रहे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aaditya-thackeray-joined-congress-bharat-jodo-yatra-said-fighting-together-for-democracy/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 18:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aaditya-thackeray-joined-congress-bharat-jodo-yatra-said-fighting-together-for-democracy/</guid>
      <description>कांग्रेस के भारत जोड़ो यात्रा में शामिल हुए आदित्य ठाकरे, कहा- लोकतंत्र के लिए साथ लड़ रहे कांग्रेस के भारत जोड़ो यात्रा में आज शिवसेना उद्धव ठाकरे गुट के नेता आदित्य ठाकरे शामिल हुए। कांग्रेस नेता राहुल गांधी और आदित्य ठाकरे एक साथ चलते हुए दिखाई दे रहे हैं। इस दौरान आदित्य ठाकरे ने साफ तौर पर कहा कि लोकतंत्र को बचाने के लिए हम सब साथ लड़ रहे हैं। आदित्य ठाकरे के साथ उनकी पार्टी के सहकर्मी अंबादास दानवे और पूर्व विधायक सचिन अहीर भी यात्रा में शामिल हुए। उन्होंने कहा कि 40 गद्दारों की तरह हमने खुद को नहीं बेचा। आदित्य ठाकरे हिंगोली के कलमनुरी में कांग्रेस की भारत जोड़ो यात्रा में शामिल हुए।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: राजीव गांधी के हत्यारों को छोड़ने के SC के फैसले पर कांग्रेस ने कहा, यह अस्वीकार्य और पूरी तरह से गलत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजीव गांधी के हत्यारों को छोड़ने के SC के फैसले पर कांग्रेस ने कहा, यह अस्वीकार्य और पूरी तरह से गलत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-response-on-supreme-court-decision-to-release-rajiv-gandhi-killers/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-response-on-supreme-court-decision-to-release-rajiv-gandhi-killers/</guid>
      <description>राजीव गांधी के हत्यारों को छोड़ने के SC के फैसले पर कांग्रेस ने कहा, यह अस्वीकार्य और पूरी तरह से गलत सुप्रीम कोर्ट ने राजीव गांधी की हत्या के मामले में जेल में बंद सभी छह दोषियों को आज रिहा करने का आदेश दे दिया। हालांकि, इसको लेकर अब कांग्रेस की ओर से भी प्रतिक्रिया आ गई है। कांग्रेस के संचार महासचिव जयराम रमेश ने साफ तौर पर इसे अस्वीकार्य बताया है और कहा कि आप पूरी तरह से गलत है। जयराम रमेश की ओर से जो बयान आया है उसके मुताबिक उन्होंने कहा कि पूर्व पीएम राजीव गांधी के शेष हत्यारों को मुक्त करने का SC का निर्णय अस्वीकार्य और पूरी तरह से गलत है। उन्होंने साफ कहा कि कांग्रेस इसकी आलोचना करती है और इसे पूरी तरह से अक्षम्य मानती है। दुर्भाग्यपूर्ण है कि सुप्रीम कोर्ट ने भारत की भावना के अनुरूप काम नहीं किया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सुप्रीम कोर्ट ने राजीव गांधी की हत्या के सभी दोषियों को जेल से रिहा करने का दिया आदेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हो रहा था प्रियंका का इंतजार, आ गईं निर्मला सीतारमण, फिर क्या...  अपने नेता को अनसुना कर कांग्रेस की महिला कार्यकर्ता लेने लगीं सेल्फी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/women-workers-of-congress-started-taking-selfies-with-sitharaman/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/women-workers-of-congress-started-taking-selfies-with-sitharaman/</guid>
      <description>हो रहा था प्रियंका का इंतजार, आ गईं निर्मला सीतारमण, फिर क्या&amp;hellip; अपने नेता को अनसुना कर कांग्रेस की महिला कार्यकर्ता लेने लगीं सेल्फी हिमाचल प्रदेश के चुनाव में गिनती के दिन शेष रह गए हैं। चुनाव प्रचार का शोर भी थम चुका है। तमाम दलों की ओर से पहाड़ पर पकड़ मजबूत करने की कवायद खूब की गई। बीजेपी जहां अपने डबल इंजन के दम से मिशन रिपीट के सपने को साकार करने में लगी नजर आई। वहीं वापसी की उम्मीद लिए कांग्रेस ने भी प्रियंका कार्ड को हिमाचल प्रदेश के चुनाव में प्रयोग किया। लेकिन हिमाचल प्रदेश के आक्रमक चुनाव प्रचार, आरोप प्रत्यारोप के दौर के बीच एक दिलचस्प नजारा देखने को मिला। कांग्रेस की महिला कार्यकर्ताओं ने सद्भावना दिखाते हुए भारतीय जनता पार्टी की नेता व वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण के साथ सेल्फी ले ली।इसे भी पढ़ें: शाह ने कहा कि अगर हिमाचल प्रदेश चुनाव में बीजेपी सत्ता में रही तो समान नागरिक संहिता लागू होगीकांग्रेस की महिला कार्यकर्ता पार्टी नेता प्रियंका गांधी वाड्रा का इंतजार कर रही थीं, तभी उन्होंने शिमला क्लब के पास मॉल रोड से गुजर रहे केंद्रीय वित्त मंत्री के काफिले को देखा। वाड्रा को दोपहर में माल रोड पर एक जन संपर्क अभियान में हिस्सा लेना था। सीतारमण के साथ मौजूद भाजपा के मीडिया प्रभारी करण नंदा ने कहा, ‘‘वित्त मंत्री ने जब कांग्रेस कार्यकर्ताओं को अपनी ओर हाथ हिलाते देखा, तो उन्होंने अपना काफिला रोक दिया। वह अपने वाहन से उतरीं और उनसे मिलीं। उन्होंने (कांग्रेस कार्यकर्ताओं ने) वित्त मंत्री के साथ सेल्फी ली।इसे भी पढ़ें: आनंद शर्मा की नाराजगी, हिमाचल में कांग्रेस की प्रचार योजना और बेहतर हो सकती थी, मेरी पूरी सेवा नहीं लीकांग्रेस नेता को किया अनसुनासूत्रों के अनुसार, जब महिला कांग्रेस प्रमुख ने कांग्रेस का पटका पहने पार्टी समर्थकों को बुलाया, तो उन्होंने अपने नेता को अनसुना करते हुए कहा कि सीतारमण ने महिलाओं को गौरवान्वित किया है और वे उनके साथ सेल्फी लेना चाहती हैं। बता दें कि सीतारमण राज्य की राजधानी में भाजपा के उम्मीदवारों के लिए प्रचार करने आई थीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस सिर्फ राजनीति के लिए ओपीएस का मुद्दा उठा रही है, उसे माफी मांगनी चाहिए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/thakur-said-congress-raising-ops-issue-just-for-politics-it-should-apologize/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 05:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/thakur-said-congress-raising-ops-issue-just-for-politics-it-should-apologize/</guid>
      <description>ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस सिर्फ राजनीति के लिए ओपीएस का मुद्दा उठा रही है, उसे माफी मांगनी चाहिए हिमाचल प्रदेश में विधानसभा चुनाव प्रचार के आखिरी दिन बृहस्पतिवार को मुख्यमंत्री जयराम ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस पुरानी पेंशन योजना (ओपीएस) को राजनीतिक मुद्दा बना रही है। उन्होंने कहा कि कांग्रेस को उसकी बहाली की मांग करने का नैतिक अधिकार नहीं है क्योंकि जब वह राज्य में सत्ता में थी तब उसने कुछ नहीं किया। ठाकुर ने यहां संवाददाता सम्मेलन में कहा कि सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) बहुत आरामदेह स्थिति में है और वह हिमाचल प्रदेश में सत्ता में वापसी करने वाली है। उन्होंने विपक्ष को राज्य के पिछले मुख्यमंत्रियों के पांच साल के किसी भी कार्यकाल की तुलना उनके कार्यकाल से करने की चुनौती भी दी और दावा किया कि उनके नेतृत्व वाले वर्तमान भाजपा शासन ने पिछली सरकारों से अधिक काम किया है। उन्होंने सवाल किया कि यदि कांग्रेस को अहसास हुआ कि नयी पेंशन योजना को अपनाना एक भूल थी तो उसने वर्ष 2012 से 2017 तक अपनी सरकार में पुरानी पेंशन योजना को क्यों नहीं बहाल किया।  इस पहाड़ी राज्य में सत्ता में लौटने की जद्दोजेहद में लगी कांग्रेस ने सरकार बनाने पर पुरानी पेंशन योजना बहाल करने का वादा किया है। लेकिन ठाकुर ने कहा कि उसे ऐसा वादा करने का कोई नैतिक अधिकार नहीं है। ठाकुर ने कहा कि राज्य सरकार द्वारा गठित समिति सभी उपलब्ध विकल्पों के साथ ही इस मुद्दे पर बारीकी से गौर करेगी।  इसे बड़ा चुनावी मुद्दा बनाने में जुटी कांग्रेस पर प्रहार करते हुए मुख्यमंत्री ने कहा कि इस विपक्षी दल को ‘‘पुरानी पेंशन योजना की बहाली के बारे में बात करने का कोई नैतिक अधिकार नहीं है क्योंकि उसके नेताओं ने पूरे देश में सहमति पत्र पर हस्ताक्षर किये तथा पुरानी पेंशन योजना को खत्म कर नयी पेंशन योजना लागू की।’’ ठाकुर ने कहा, ‘‘वे (कांग्रेस के नेता) बस राजनीतिक फायदे के लिए यह मुद्दा उठा रहे हैं। कांग्रेस को माफी मांगनी चाहिए। यदि उन्होंने भूल की तो उनके पास तब सुधार करने का समय था जब 2012 में वीरभद्र सिंह सरकार बनी थी। उस समय वह उसे बहाल कर सकती थी।’’&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीएम योगी आदित्यनाथ ने कहा कि हिमाचल प्रदेश के लोग कांग्रेस पर अपना वोट बर्बाद न करें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/cm-yogi-adityanath-said-people-of-himachal-pradesh-should-not-waste-their-vote-on-congress/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 05:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/cm-yogi-adityanath-said-people-of-himachal-pradesh-should-not-waste-their-vote-on-congress/</guid>
      <description>सीएम योगी आदित्यनाथ ने कहा कि हिमाचल प्रदेश के लोग कांग्रेस पर अपना वोट बर्बाद न करें उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने बृहस्पतिवार को हिमाचल प्रदेश के लोगों से कांग्रेस पर अपना वोट बर्बाद न करने की अपील करते हुए आरोप लगाया कि अगर वह केंद्र में सत्ता में होती तो भारत की सीमाएं सुरक्षित नहीं होतीं, ना ही अनुच्छेद 370 निरस्त होता और ना ही अयोध्या में राम मंदिर बनता। चुनाव प्रचार के आखिरी दिन कुल्लू, मंडी और ऊना जिलों में चुनावी रैलियों में आदित्यनाथ ने दावा किया कि कांग्रेस सत्ता में होती तो देश नरेंद्र मोदी नीत सरकार द्वारा कोविड संकट के कुशल प्रबंधन से चूक जाता और करोड़ों भारतीयों को मुफ्त टीके नहीं मिले होते।  हिमाचल प्रदेश में 12 नवंबर को मतदान होना है, जहां कांग्रेस सत्ता में वापसी का प्रयास कर रही है। आदित्यनाथ ने पूछा कि क्या हिमाचल प्रदेश में ‘हर घर नल’ योजना लागू होती?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमित शाह का तंज, कांग्रेस लोकतांत्रिक पार्टी नहीं, क्या &#39;मां-बेटे&#39; के अलावा कुछ नजर आता है?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amit-shah-taunt-congress-is-not-a-democratic-party-is-there-anything-other-than-mother-son/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 17:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amit-shah-taunt-congress-is-not-a-democratic-party-is-there-anything-other-than-mother-son/</guid>
      <description>अमित शाह का तंज, कांग्रेस लोकतांत्रिक पार्टी नहीं, क्या &amp;lsquo;मां-बेटे&amp;rsquo; के अलावा कुछ नजर आता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;उनकी सरकार होती तो क्या कोरोना काल में फ्री वैक्सीन और राशन की सुविधा मिलती&#39;, योगी का कांग्रेस पर निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-targets-congress-in-himachal-pradesh/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 14:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-targets-congress-in-himachal-pradesh/</guid>
      <description>&amp;lsquo;उनकी सरकार होती तो क्या कोरोना काल में फ्री वैक्सीन और राशन की सुविधा मिलती&amp;rsquo;, योगी का कांग्रेस पर निशाना उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ आज हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव के लिए प्रचार करने पहुंचे थे। इस दौरान उन्होंने कांग्रेस पर जबरदस्त तरीके से निशाना। साधा इसके साथ ही उन्होंने मौजूद लोगों से सवाल पूछा कि अगर कांग्रेस की सरकार होती तो कोरोना महामारी के दौरान फ्री वैक्सीन और राशन की सुविधा मिलती। अपने संबोधन में योगी ने कहा कि कोरोना के दौरान फ्री में टेस्ट, उपचार, वैक्सीन और 80 करोड़ लोगों को फ्री में राशन की सुविधा भी मिली थी। उन्होंने पूछा कि अगर ये बीमारी दुर्भाग्य से कांग्रेस के शासन में आती तो क्या फ्री में राशन की सुविधा मिल पाती?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;कांग्रेस सिर्फ झूठे वादे करती है&#39;, अमित शाह बोले- हिमाचल के विकास में PM मोदी ने कोई कसर नहीं छोड़ी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-only-makes-false-promise-says-amit-shah-in-himachal/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 14:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-only-makes-false-promise-says-amit-shah-in-himachal/</guid>
      <description>&amp;lsquo;कांग्रेस सिर्फ झूठे वादे करती है&amp;rsquo;, अमित शाह बोले- हिमाचल के विकास में PM मोदी ने कोई कसर नहीं छोड़ी हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव की प्रचार के लिए आज आखिरी दिन है। आखिरी दिन भाजपा के वरिष्ठ नेता और केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने भी जमकर प्रचार किया। इस दौरान अमित शाह पालमपुर पहुंचे थे जहां उन्होंने कांग्रेस पर निशाना साधा। अमित शाह ने साफ तौर पर कहा कि कांग्रेस सिर्फ और सिर्फ झूठे वादे करती है जबकि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने हिमाचल प्रदेश के विकास में कोई कसर नहीं छोड़ी है। उन्होंने हिमाचल के विकास में जयराम ठाकुर के नेतृत्व वाली सरकार को भी विकास कार्यों का श्रेय दिया। अपने संबोधन में अमित शाह ने कहा कि हमारे सेना के जवान और उनके परिजन 40 साल से &#39;वन रैंक वन पेंशन&#39; की मांग कर रहे थे। कांग्रेस ने चार-चार पीढ़ियों तक शासन किया, लेकिन इस मांग को पूरा नहीं किया। आपने जब 2014 में मोदी जी को प्रधानमंत्री बनाया, 2015 में मोदी जी ने &#39;वन रैंक वन पेंशन&#39; देने का काम किया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;कांग्रेस की सरकारों ने नहीं होने दिया विकास&#39;, अनुराग ठाकुर बोले- ये चुनावों के समय झूठे वादे करते हैं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संबित पात्रा का भारत जोड़ो यात्रा’ पर तीखा हमला, कहा- कांग्रेस कभी भारत को एकजुट नहीं कर सकती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/a-scathing-attack-on-sambit-patras-bharat-jodo-yatra-said-congress-can-never-unite-india/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 10:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/a-scathing-attack-on-sambit-patras-bharat-jodo-yatra-said-congress-can-never-unite-india/</guid>
      <description>संबित पात्रा का भारत जोड़ो यात्रा’ पर तीखा हमला, कहा- कांग्रेस कभी भारत को एकजुट नहीं कर सकती कांग्रेस नेता राहुल गांधी की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ पर तीखा हमला बोलते हुए भाजपा नेता संबित पात्रा ने बुधवार को कहा कि कांग्रेस कभी भी देश को एकजुट नहीं कर सकती। भाजपा प्रवक्ता ने गुजरात विधानसभा चुनावों से पहले यहां पत्रकारों से बातचीत में कहा, ‘‘एक तरफ विश्वास है, जिसने गुजरात के लोगों के सहयोग से 27 साल तक विकास किया। हर गुजराती को गर्व होता है कि उसने गुजरात का निर्माण किया है। आपने (गुजरातियों ने) प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर भरोसा किया और उन्होंने इसके बदले में आपको अस्पताल, बिजली, पानी और सड़कें उपलब्ध कराईं।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;कांग्रेस की सरकारों ने नहीं होने दिया विकास&#39;, अनुराग ठाकुर बोले- ये चुनावों के समय झूठे वादे करते हैं </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-governments-did-not-allow-development-says-anurag-thakur/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 20:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-governments-did-not-allow-development-says-anurag-thakur/</guid>
      <description>&amp;lsquo;कांग्रेस की सरकारों ने नहीं होने दिया विकास&amp;rsquo;, अनुराग ठाकुर बोले- ये चुनावों के समय झूठे वादे करते हैं हिमाचल प्रदेश चुनाव को लेकर प्रचार का दौर चरम पर है। केंद्रीय मंत्री अनुराग ठाकुर भी लगातार चुनाव प्रचार कर रहे हैं। इसी कड़ी में आज उन्होंने कांग्रेस पर निशाना साधा है। केंद्रीय मंत्री अनुराग ठाकुर ने कहा कि इंदिरा गांधी, राजीव गांधी और सोनिया गांधी &#39;गरीबी हटाओ&#39; कहा करते थे। राहुल और प्रियंका गांधी ने भी यही नारा लगाया था। लेकिन जब मैं (भाजपा की) तिरंगा यात्रा के दौरान अमेठी गया था, तो मैंने झोंपड़ियों की लंबी कतार देखी थी। उन्होंने कहा कि 2014 के बाद क्या बदला?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल कांग्रेस अध्यक्ष प्रतिभा सिंह, कांग्रेस आरामदेह स्थिति में, भाजपा  भयभीत है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/himachal-congress-president-pratibha-singh-congress-in-comfortable-condition-bjp-is-scared/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 20:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/himachal-congress-president-pratibha-singh-congress-in-comfortable-condition-bjp-is-scared/</guid>
      <description>हिमाचल कांग्रेस अध्यक्ष प्रतिभा सिंह, कांग्रेस आरामदेह स्थिति में, भाजपा भयभीत है शिमला।&amp;nbsp;हिमाचल प्रदेश कांग्रेस के दिग्गज नेता और अपने दिवंगत पति वीरभद्र सिंह की विरासत को आगे बढ़ा रहीं राज्य पार्टी प्रमुख प्रतिभा सिंह ने बुधवार को कहा कि मुख्यमंत्री बनने की उनकी कोई महत्वाकांक्षा नहीं है और आलाकमान मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार से जुड़े मुद्दे को हल करेगा। मंडी से लोकसभा सदस्य प्रतिभा सिंह ने पीटीआई-को दिए एक साक्षात्कार में दावा किया कि राज्य में कांग्रेस आरामदेह स्थिति में है जबकि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी सहित भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के शीर्ष नेताओं के चुनाव प्रचार से दिखता है कि सत्तारूढ़ दल भयभीत है और यहां कमजोर जमीन पर है। उन्होंने कहा कि वीरभद्र सिंह की विरासत हिमाचल में मुख्य कारक है और उससे 12 नवंबर को पार्टी को मत मिलेंगे। राज्य भर में चुनाव प्रचार कर रहीं प्रतिभा सिंह ने कहा कि दिवंगत मुख्यमंत्री का हिमाचल प्रदेश के लोगों के साथ गहरा जुड़ाव था और वह लोगों के दिल में आज भी जिंदा हैं। कांग्रेस नेता ने दावा किया कि इस बार राज्य में मोदी का जादू नहीं चलेगा। वह राज्य में कांग्रेस की संभावनाओं को लेकर आश्वस्त हैं और उन्होंने कहा कि भाजपा महंगाई और बेरोजगारी सहित विभिन्न मोर्चों पर नाकाम रही है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल में बोले मल्लिकार्जुन खड़गे, PM बढ़ती बेरोजगारी की तरफ देख ही नहीं रहे, हम वादे पूरा करेंगे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> भारत जोड़ो यात्रा ने पार्टी संगठन में नयी ऊर्जा भरी,कांग्रेस एकता में भरोसा करती है, भाजपा एकरूपता में :जयराम रमेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yatra-has-infused-new-energy-in-party-congress-believes-in-unity-bjp-in-unity-jairam-ramesh/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 16:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yatra-has-infused-new-energy-in-party-congress-believes-in-unity-bjp-in-unity-jairam-ramesh/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा ने पार्टी संगठन में नयी ऊर्जा भरी,कांग्रेस एकता में भरोसा करती है, भाजपा एकरूपता में :जयराम रमेश कांग्रेस के वरिष्ठ नेता जयराम रमेश ने बुधवार को कहा कि उनकी पार्टी एकता में भरोसा करती है, वहीं भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) एकरूपता में विश्वास करती है। उन्होंने यह भी कहा कि कांग्रेस की भारत जोड़ो यात्रा ‘मन की बात’ नहीं है बल्कि इसका उद्देश्य जनता की चिंताओं को उजागर करना है। कांग्रेस की भारत जोड़ो यात्रा के दौरान महाराष्ट्र के नांदेड़ जिले में संवाददाता सम्मेलन को संबोधित करते हुए रमेश ने कहा कि राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ और भाजपा ‘अनेकता में एकता’ में भरोसा नहीं करते जिसकी कि भारत मिसाल रहा है।  रमेश ने दावा किया कि कांग्रेस के आलोचक भी यात्रा में भाग ले रहे हैं क्योंकि यही पार्टी है जो सत्तारूढ़ भाजपा का सामना कर सकती है। उन्होंने कहा, ‘‘यह तो समय बताएगा कि कांग्रेस की चुनावी संभावनाओं पर यात्रा का क्या असर होगा लेकिन इसने पार्टी संगठन में नयी ऊर्जा भर दी है।’’ रमेश ने यह भी कहा कि भारत जोड़ो यात्रा जनता और वरिष्ठ कांग्रेस नेता राहुल गांधी के बीच सीधे संवाद का माध्यम है क्योंकि लोग वास्तविक राहुल गांधी को देख पाते हैं जो वैसे नहीं हैं जैसी छवि भाजपा उनकी पेश करती है।  उन्होंने कहा, ‘‘कांग्रेस एकता पर भरोसा करती है, वहीं भाजपा एकरूपता में विश्वास करती है।’’ कांग्रेस नेता ने कहा, ‘‘यह जनसंपर्क का कार्यक्रम है जो हमारे दफ्तरों में बैठे होने के कारण टूट गया था और हम अब दफ्तर में नहीं बैठे हैं और फिर से संपर्क बना रहे हैं।’’ उन्होंने दावा किया कि केरल के वायनाड से लोकसभा सदस्य राहुल को संसद में बोलने नहीं दिया जाता। रमेश ने कहा, ‘‘जब वह (राहुल) बोलते हैं तो उन्हें शोर मचाकर बैठाने की कोशिश की जाती है। लोकसभा अध्यक्ष उन्हें समय नहीं देते। वह रक्षा पर स्थायी समिति के सदस्य हैं लेकिन उन्हें चीन पर प्रश्न नहीं पूछने दिये जाते।’’  कांग्रेस नेता ने कहा कि उनकी यात्रा ‘मन की बात’ नहीं है, बल्कि यह देश के सामने आ रहीं समस्याओं को लेकर ‘जनता की चिंता’ को उजागर करती है। उन्होंने कहा, ‘‘प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के इरादों और नीतियों के कारण देश टूट रहा है। आर्थिक असमानता बढ़ रही है, जिसके कारण महंगाई और बेरोजगारी सामने आ रही हैं। राजनीतिक और चुनावी हित के लिए भाजपा सामाजिक ध्रुवीकरण करती है।’’ रमेश ने दावा किया कि ‘राजनीतिक तानाशाही’ बढ़ रही है और सारे अधिकार एवं शक्तियां प्रधानमंत्री कार्यालय (पीएमओ) में निहित हैं।  उन्होंने कहा कि वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) और नोटबंदी ने देश की अर्थव्यवस्था को तबाह कर दिया है। उन्होंने कहा कि 3,570 किलोमीटर लंबी भारत जोड़ो यात्रा बृहस्पतिवार शाम तक आधी दूरी तय कर लेगी। रमेश ने कहा कि महाराष्ट्र ने यात्रा को नयी ऊर्जा दी है और यह बुधवार को 24 किलोमीटर की दूरी तय करेगी जो रोजाना सामान्य रूप से 22 किलोमीटर चल रही है। रमेश ने कहा, ‘‘यात्रा जनवरी 2023 के आखिर में या फरवरी की शुरुआत में समाप्त होगी। यात्रा में कोई अवरोध नहीं आ सकता। हमारे सोशल मीडिया हैंडल को बंद करने का प्रयास किया गया था लेकिन कर्नाटक उच्च न्यायालय से हमें राहत मिली।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिंदुओं की भावनाओं को आहत करना कांग्रेस की आदत, भाजपा ने कहा- कमल चिन्ह का विरोध करने वाले संस्कृति के विरोधी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-habit-of-hurting-the-sentiments-of-hindus-says-bjp/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 14:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-habit-of-hurting-the-sentiments-of-hindus-says-bjp/</guid>
      <description>हिंदुओं की भावनाओं को आहत करना कांग्रेस की आदत, भाजपा ने कहा- कमल चिन्ह का विरोध करने वाले संस्कृति के विरोधी भाजपा लगातार कांग्रेस पर हिंदू विरोधी होने का आरोप लगाते रहते हैं। एक बार फिर से भाजपा ने साफ तौर पर कहा है कि हिंदू भावनाओं को आहत करना कांग्रेस की आदत बन चुकी है। भाजपा प्रवक्ता सुधांशु त्रिवेदी ने साफ तौर पर कहा कि कमल चिन्ह का विरोध करने वाले संस्कृति के विरोधी हैं। उन्होंने कहा कि कांग्रेस ने हिंदुओं का अपमान किया है। उन्होंने पूछा कि क्या कमल का फूल राष्ट्रीय फूल नहीं है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;बीजेपी जो कहती है वह करके दिखाती है&#39;, पीएम मोदी का तंज- कांग्रेस खुद को जनता से बड़ा समझती है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-modi-taunt-congress-considers-itself-bigger-than-the-public/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 13:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-modi-taunt-congress-considers-itself-bigger-than-the-public/</guid>
      <description>&amp;lsquo;बीजेपी जो कहती है वह करके दिखाती है&amp;rsquo;, पीएम मोदी का तंज- कांग्रेस खुद को जनता से बड़ा समझती है प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव को लेकर लगातार प्रचार कर रहे हैं। इसी कड़ी में प्रधानमंत्री आज हिमाचल के हमीरपुर पहुंचे हैं जहां उन्होंने चुनावी सभा को संबोधित किया। इस दौरान प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने कांग्रेस पर जबरदस्त तरीके से तंज कसा। इसके साथ ही उन्होंने कहा कि आज भाजपा की पहचान सुशासन से है। उन्होंने लोगों से कहा कि भाजपा जो कहती है वह करके दिखाती है। कांग्रेस का मतलब अस्थिरता की गारंटी है। इस दौरान प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने पूर्व सैनिकों से भी मुलाकात की। उन्होंने कहा कि जितना मैं हिमाचल के लोगों को जानता हूं, यहां के लोगों को जानता हूं। ये कह सकता हूं कि इस बार हिमाचल के लोग खुद ही ये चुनाव लड़ रहे हैं, खुद ही इस चुनाव का नेतृत्व कर रहे हैं। और दोबारा जयराम जी की सरकार बनाने का यहां की जनता ने फैसला कर लिया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल में ठीक चुनाव से पहले नेताओं की &#39;कांग्रेस छोड़ो यात्रा&#39;, 26 ने हाथ छोड़ थामा कमल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जय राम ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस झूठे वादे कर रही है, लोगों को गुमराह नहीं किया जाएगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jai-ram-thakur-said-congress-is-making-false-promises-people-will-not-be-misled/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jai-ram-thakur-said-congress-is-making-false-promises-people-will-not-be-misled/</guid>
      <description>जय राम ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस झूठे वादे कर रही है, लोगों को गुमराह नहीं किया जाएगा हिमाचल प्रदेश के मुख्यमंत्री जयराम ठाकुर ने मंगलवार को कहा कि कांग्रेस झूठे वादे कर रही है लेकिन लोग इस बार गुमराह नहीं होंगे और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की सत्ता में वापसी कराएंगे। ठाकुर ने यहां एक चुनावी रैली को संबोधित करते हुए कहा कि कांग्रेस हिमाचल प्रदेश में बारी-बारी से सरकार बदलने की परंपरा पर भरोसा कर रही होगी, लेकिन इस बार लोगों ने इस रिवाज को तोड़ने का तथा तेज विकास के लिए भाजपा को फिर से लाने का मन बना लिया है।  हिमाचल प्रदेश में 1982 से अब तक बारी-बारी से कांग्रेस और भाजपा की सरकार बनने का इतिहास रहा है। उन्होंने कहा, ‘‘उत्तराखंड में भी कांग्रेस कहती थी कि परंपरा के हिसाब से उनकी सरकार बनेगी। लेकिन वहां क्या हुआ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में कांग्रेस नेता मोहन सिंह राठवा ने पार्टी छोड़ी, भाजपा में शामिल हुए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-leader-mohan-singh-rathwa-quits-party-in-gujarat-joins-bjp/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-leader-mohan-singh-rathwa-quits-party-in-gujarat-joins-bjp/</guid>
      <description>गुजरात में कांग्रेस नेता मोहन सिंह राठवा ने पार्टी छोड़ी, भाजपा में शामिल हुए गुजरात में विधानसभा चुनाव से पहले विपक्षी दल कांग्रेस को झटका देते हुए विधायक मोहन सिंह राठवा ने मंगलवार को पार्टी की सदस्यता और विधायक पद से इस्तीफा दे दिया। उन्होंने भाजपा का दामन थाम लिया है। राठवा (78) ने अपना त्यागपत्र कांग्रेस की गुजरात इकाई के अध्यक्ष जगदीश ठाकोर को भेजा। प्रमुख आदिवासी नेताओं में शुमार राठवा दस बार विधानसभा के सदस्य निर्वाचित हुए और वर्तमान में वह मध्य गुजरात के छोटा उदयपुर निर्वाचन क्षेत्र का प्रतिनिधित्व करते हैं।  हाल ही में राठवा ने घोषणा की थी कि वह आने वाले विधानसभा चुनाव के लिए टिकट नहीं मांगेंगे। हालांकि, उन्होंने इच्छा जाहिर की थी कि छोटा उदयपुर विधानसभा सीट से उनके बेटे राजेंद्र सिंह राठवा को उम्मीदवार बनाया जाए। कांग्रेस के राज्यसभा सदस्य नारन राठवा ने भी कथित तौर पर अपने बेटे के लिए इसी सीट से टिकट मांगा है। गुजरात में दो चरणों - एक दिसंबर और पांच दिसबर - को मतदान होगा और मतगणना आठ दिसंबर को होगी।  इस्तीफा देने के बाद राठवा यहां भाजपा कार्यालय पहुंचे और भाजपा के प्रदेश महासचिव भार्गव भट्ट और प्रदीप सिंह वाघेला ने उन्हें पार्टी में शामिल किया। इस दौरान राठवा के बेटे राजेंद्र सिंह और रंजीत सिंह भी भाजपा में शामिल हो गए। यह पूछे जाने पर कि क्या भाजपा में उन्हें टिकट मिलेगा, राठवा ने दावा किया कि वह इसे लेकर शत-प्रतिशत आश्वस्त हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुरजेवाला ने कहा- हिमाचल कांग्रेस के पास कई काबिल नेता हैं, कोई भी नेतृत्व कर सकता है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/surjewala-said-himachal-congress-has-many-capable-leaders-anyone-can-lead/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/surjewala-said-himachal-congress-has-many-capable-leaders-anyone-can-lead/</guid>
      <description>सुरजेवाला ने कहा- हिमाचल कांग्रेस के पास कई काबिल नेता हैं, कोई भी नेतृत्व कर सकता है कांग्रेस के वरिष्ठ नेता रणदीप सुरजेवाला ने सोमवार को कहा कि हिमाचल प्रदेश में कई सक्षम नेताहैं जो राज्य को नेतृत्व दे सकते हैं। उन्होंने दावा किया कि कांग्रेस हिमाचल प्रदेश में दो तिहाई बहुमत की ओर अग्रसर है तथा वर्तमान मुख्यमंत्री सहित भाजपा के कई मंत्रियों को अपनी सीट बचानी मुश्किल होगी। वीरभद्र सिंह के निधन के बाद पहला विधानसभा चुनाव होने से जुड़े सवाल पर सुरजेवाला ने संवाददाताओं से कहा कि वीरभद्र जहां भी हैं वहां से उनका आशीर्वाद कांग्रेस को मिल रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डोटासरा ने कहा- नेता ऐसे बयान न दें जिससे कांग्रेस कमजोर हो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dotasra-said-leaders-should-not-make-statements-that-weaken-congress/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dotasra-said-leaders-should-not-make-statements-that-weaken-congress/</guid>
      <description>डोटासरा ने कहा- नेता ऐसे बयान न दें जिससे कांग्रेस कमजोर हो राजस्थान में कांग्रेस नेताओं की एक-दूसरे के खिलाफ बयानबाजी के बीच पार्टी प्रदेशाध्यक्ष गोविंद सिंह डोटासरा ने उनसे ऐसी बयानबाजी से बचने की नसीहत दी। उन्होंने कहा कि कांग्रेस की विचारधारा में विश्वास रखने वाले लोग पार्टी को कमजोर करनेवाला कोई बयान नहीं दें। उन्होंने कहा कि पार्टी का विधायक हो या मंत्री या पदाधिकारी, उसे अपनी बात उचित मंच पर उठानी चाहिए। ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के राजस्थान प्रभारी विभाकर शास्त्री ने भी कहा कि कोई भी व्यक्ति पार्टी से ऊपर नहीं है और जो ऐसा सोचता है उन्हें पार्टी बाहर का रास्ता दिखाएगी।  डोटासरा ने यहां संवाददाताओं से कहा,‘‘जो कांग्रेस के चुनाव चिन्ह पर चुनाव जीतकर आया है चाहे वह मंत्री हो या विधायक या कांग्रेस का पदाधिकारी .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश में कांग्रेस के राजकीय दौरे पर विवाद के बाद प्रतिभागी को गोली मारने का प्रयास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/attempt-to-shoot-participant-after-controversy-in-congresss-state-visit-in-madhya-pradesh/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/attempt-to-shoot-participant-after-controversy-in-congresss-state-visit-in-madhya-pradesh/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश में कांग्रेस के राजकीय दौरे पर विवाद के बाद प्रतिभागी को गोली मारने का प्रयास मध्य प्रदेश के ग्वालियर जिले में मंगलवार को कांग्रेस नेता गोविंद सिंह के नेतृत्व में पार्टी की प्रदेश स्तरीय ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में एक प्रतिभागी के साथ विवाद के बाद एक व्यक्ति ने कथित तौर पर तमंचे से गोली चलाने का प्रयास किया। नगर पुलिस अधीक्षक रवि भदौरिया ने कहा कि मंगलवार शाम बरेठा टोल प्लाजा के पास ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के भिंड से ग्वालियर पहुंचने पर कुछ युवकों के बीच झगड़ा हो गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्नाटक HC से कांग्रेस को मिली राहत, भारत जोड़ो यात्रा के ट्विटर हैंडल ब्लॉक करने के आदेश को किया रद्द </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-gets-relief-from-karnataka-hc-order-to-block-twitter-handle/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 18:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-gets-relief-from-karnataka-hc-order-to-block-twitter-handle/</guid>
      <description>कर्नाटक HC से कांग्रेस को मिली राहत, भारत जोड़ो यात्रा के ट्विटर हैंडल ब्लॉक करने के आदेश को किया रद्द कर्नाटक उच्च न्यायालय ने निचली अदालत के उस आदेश पर रोक लगा दी जिसमें ट्विटर को कांग्रेस के अकाउंट को ब्लॉक करने का निर्देश दिया गया था। एक दिन पहले, बेंगलुरु की एक अदालत ने माइक्रोब्लॉगिंग साइट ट्विटर को कथित रूप से कॉपीराइट मानदंडों का उल्लंघन करने के लिए कांग्रेस और उसके भारत जोड़ो यात्रा अभियान के हैंडल को अस्थायी रूप से ब्लॉक करने का निर्देश दिया था। हालांकि, कर्नाटक हाई कोर्ट ने बेंगलुरु कोर्ट के आदेश पर रोक लगा दिया। हाई कोर्ट का आदेश कल तक कांग्रेस द्वारा अपने आधिकारिक सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म, ट्विटर, फेसबुक, यूट्यूब, इंस्टाग्राम से सभी कॉपीराइट सामग्री को हटाने के अधीन है।इसे भी पढ़ें: हिंदू पर अपने बयान पर अभी भी कायम हैं सतीश जारकीहोली, कहा- अगर मैं गलत साबित हुआ तो इस्तीफा दे दूंगाबेंगलुरु कोर्ट ने कांग्रेस के ट्विटर अकाउंट को ब्लॉक क्यों करने का आदेश दिया था?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल में ठीक चुनाव से पहले नेताओं की &#39;कांग्रेस छोड़ो यात्रा&#39;, 26 ने हाथ छोड़ थामा कमल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-as-26-party-leaders-join-bjp-just-ahead-of-polls-in-himachal/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 12:43:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-as-26-party-leaders-join-bjp-just-ahead-of-polls-in-himachal/</guid>
      <description>हिमाचल में ठीक चुनाव से पहले नेताओं की &amp;lsquo;कांग्रेस छोड़ो यात्रा&amp;rsquo;, 26 ने हाथ छोड़ थामा कमल हिमाचल प्रदेश के चुनाव में अब गिनती के दिन शेष रह गए हैं, लेकिन ठीक चुनाव से पहले राज्य की प्रमुख विपक्षी दल कांग्रेस को करारा झटका लगा है। कांग्रेस को उस समय तगड़ा झटका लगा जब उसके 26 नेताओं ने विधानसभा चुनाव से पहले भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) में शामिल होने के लिए पार्टी छोड़ दी। दल बदलने वाले नेताओं में प्रदेश कांग्रेस के पूर्व महासचिव धर्मपाल ठाकुर खंड भी शामिल हैं। पाला बदलने वाले ज्यादातर नेता शिमला निर्वाचन क्षेत्र से ताल्लुक रखते हैं, जहां से पार्टी ने संजय सूद को मैदान में उतारा है।इसे भी पढ़ें: हिमाचल प्रदेश के प्रसिद्ध पर्यटन स्थलों पर इस बार कैसा है चुनावी मौसम?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तराखंड में कांग्रेस की ‘भारत जोड़ो’ यात्रा शुरू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congresss-bharat-jodo-journey-begins-in-uttarakhand/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congresss-bharat-jodo-journey-begins-in-uttarakhand/</guid>
      <description>उत्तराखंड में कांग्रेस की ‘भारत जोड़ो’ यात्रा शुरू उत्तराखंड में कांग्रेस ने चमोली जिले में बदरीनाथ से सटे सीमांत गांव माणा से भारत जोड़ो यात्रा शुरू की। प्रदेश कांग्रेस अध्यक्ष करन माहरा के नेतृत्व में शुरू हुई इस यात्रा में राज्य विधानसभा में नेता प्रतिपक्ष यशपाल आर्य सहित पार्टी के कई वरिष्ठ नेताओं के साथ ही सैकड़ों कार्यकर्ता शामिल हुए। माणा गांव पहुंचने पर स्थानीय जनता एवं पार्टी कार्यकर्ताओं ने पारंपरिक पोशाक में स्थानीय ढोल दमाऊ और अन्य वाद्य यंत्रों के साथ कांग्रेस नेताओं का भव्य स्वागत किया। इससे पहले, यात्रा शुरू करने से पहले नेताओं ने बदरीनाथ मंदिर में पूजा-अर्चना कर आशीर्वाद लिया। इस मौके पर माहरा ने कहा कि अन्याय, अराजकता और विद्वेष के खिलाफ एकता की मशाल तिरंगा थामकर उत्तराखंड में कांग्रेस का ऐतिहासिक भारत जोड़ो यात्रा का कारवां माणा गांव से चल पड़ा है। उन्होंने उम्मीद जताई कि यात्रा के दौरान प्रदेशभर में कई किलोमीटर की यात्रा तय की जाएगी और नफरत को तोड़कर भारत को फिर से जोड़ा जाएगा।  उन्होंने कहा कि दक्षिण भारत में पूर्व कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी के नेतृत्व में भारत जोड़ो यात्रा को मिल रही भारी सफलता से उत्साहित पार्टी ने यात्रा को उत्तराखंड में भी प्रारंभ किया है। माहरा ने कहा कि यात्रा के दौरान जन संपर्क करते हुए जनता को केंद्र व राज्य सरकार की जन विरोधी नीतियों के बारे में बताया जाएगा। उन्होंने कहा कि लोग अब भाजपा को बर्दाश्त करने के मूड में नहीं हैं। आर्य ने कहा कि भाजपा के झूठ को सड़क से लेकर सदन तक बेनकाब किया जाएगा। उन्होंने कहा कि राज्य के ज्वलंत मुद्दों पर कांग्रेस अब चुप नहीं बैठने वाली है। चमोली जिले के गांवों और शहरों में जनसंपर्क करने के बाद यात्रा रूद्रप्रयाग और टिहरी से होते हुए हरिद्वार में संपन्न होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेंगलुरु की अदालत ने ट्विटर से कांग्रेस, भारत जोड़ो यात्रा का अकाउंट ‘ब्लॉक’ करने को कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bengaluru-court-asks-twitter-to-block-accounts-of-congress-bharat-jodo-yatra/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:35:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bengaluru-court-asks-twitter-to-block-accounts-of-congress-bharat-jodo-yatra/</guid>
      <description>बेंगलुरु की अदालत ने ट्विटर से कांग्रेस, भारत जोड़ो यात्रा का अकाउंट ‘ब्लॉक’ करने को कहा बेंगलुरु शहरी जिले की एक विशेष अदालत ने सोमवार को माइक्रोब्लॉगिंग साइट ट्विटर को भारतीय राष्ट्रीय कांग्रेस (आईएनसी) और इसकी ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के ‘हैंडल’ को सुनवाई की अगली तारीख तक ‘‘ब्लॉक’’ करने का निर्देश दिया। उल्लेख किये गये ट्विटर हैंडल ‘आईएनसी इंडिया’ और ‘भारत जोड़ो’ हैं। अदालत ने विपक्षी पार्टी द्वारा पोस्ट किये गये तीन ट्वीट हटाने का भी आदेश दिया। अदालत का आदेश एमआरटी म्यूजिक द्वारा एक वाद दायर किये जाने के बाद आया है, जो ‘केजीएफ चैप्टर 2’ फिल्म के ‘साउंड ट्रैक’ का कॉपीराइट धारक है।  यह आरोप लगाया गया है कि इसके कॉपीराइट का उल्लंघन किया गया है और इसके कॉपीराइट संगीत का उपयोग करने पर कांग्रेस तथा इसके नेताओं के खिलाफ स्थायी रोक लगाने की मांग की गई है। अदालत ने आदेश में कहा, ‘‘वादी ने विशेष रूप से सीडी प्रस्तुत कर एक-एक कर दोनों तरह की फाइल दिखाई, जिनमें उसके कॉपीराइट अधिकार वाली कृति का मूल प्रारूप और अवैध रूप से बनाया गया प्रारूप भी शामिल है। ’’  आदेश में कहा गया है, ‘‘इस समय अदालत के समक्ष उपलब्ध यह सामग्री प्रथम दृष्टया यह स्थापित करती है कि यदि इसका (कॉपीराइट का) उल्लंघन हुआ है तो, सिनेमैटोग्राफी फिल्म्स, गीत, संगीत अलबम का कारोबार कर रहे वादी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> अनुराग ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस चुनावी वादों के नाम पर मतदाताओं में भ्रम फैलाना बंद करे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-said-congress-should-stop-spreading-confusion-among-voters/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/anurag-thakur-said-congress-should-stop-spreading-confusion-among-voters/</guid>
      <description>अनुराग ठाकुर ने कहा कि कांग्रेस चुनावी वादों के नाम पर मतदाताओं में भ्रम फैलाना बंद करे भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के वरिष्ठ नेता अनुराग ठाकुर ने सोमवार को कांग्रेस पर निशाना साधते हुए कहा कि पार्टी चुनावी वादों के नाम पर मतदाताओं के बीच भ्रम फैलाना बंद करे जब वह खुद अनिश्चित भविष्य का सामना कर रही है। सूचना एवं प्रसारण मंत्री ठाकुर ने हिमाचल प्रदेश में चुनावी रैलियों को संबोधित किया जहां 12 नवंबर को विधानसभा चुनाव होने हैं। उन्होंने राज्य के चुराह, ज्वालामुखी और नूरपुर निर्वाचन क्षेत्रों में रैलियों को संबोधित करते हुए कहा, ‘‘जिस पार्टी (कांग्रेस) की अपनी कोई गारंटी नहीं है, उसे ‘चुनाव गारंटी’ की आड़ में लोगों को गुमराह करना बंद करना चाहिए।’’ ठाकुर ने कहा, ‘‘पहले भी कांग्रेस ने बेरोजगारी भत्ते के नाम पर लोगों को बेवकूफ बनाया था और अब वह रोजगार के वादे के साथ घूम रही है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनाव करीब आने पर प्रधानमंत्री कर्नाटक की यात्रा कर रहे, राज्य में उनका क्या योगदान है: कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/pm-visiting-karnataka-as-elections-approach-what-is-his-contribution-to-state-says-congress/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 21:23:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/pm-visiting-karnataka-as-elections-approach-what-is-his-contribution-to-state-says-congress/</guid>
      <description>चुनाव करीब आने पर प्रधानमंत्री कर्नाटक की यात्रा कर रहे, राज्य में उनका क्या योगदान है: कांग्रेस बेलागवी (कर्नाटक)।&amp;nbsp;प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के 11 नवंबर के प्रस्तावित बेंगलुरु दौरे से पहले, कांग्रेस के वरिष्ठ नेता सिद्धरमैया ने सोमवार को कर्नाटक में मोदी के योगदान पर सवाल उठाया और कहा कि विधानसभा चुनाव नजदीक आता देख प्रधानमंत्री राज्य का दौरा कर रहे हैं। राज्य में सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर लगे भ्रष्टाचार के आरोपों को लेकर मोदी की चुप्पी पर सवाल उठाते हुए पूर्व मुख्यमंत्री ने पूछा कि उनके ‘‘ना खाउंगा, ना खाने दूंगा के नारे का क्या हुआ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुल गांधी बोले- तेलंगाना में कांग्रेस सत्ता में आयी तो किसानों का ऋण माफ होगा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-if-congress-comes-to-power-in-telangana-farmers-loans-will-be-waived/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 20:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-if-congress-comes-to-power-in-telangana-farmers-loans-will-be-waived/</guid>
      <description>राहुल गांधी बोले- तेलंगाना में कांग्रेस सत्ता में आयी तो किसानों का ऋण माफ होगा कामारेड्डी/मुंबई।&amp;nbsp;कांग्रेस की ‘भारत जोड़ो यात्रा’ की अगुवाई कर रहे वरिष्ठ नेता राहुल गांधी ने सोमवार को कहा कि अगर उनकी पार्टी तेंलगाना में अगले चुनाव में सत्ता में आती है तो राज्य के किसानों का कर्ज माफ किया जाएगा। यात्रा के तेलंगाना के कामारेड्डी जिले से महाराष्ट्र में प्रवेश करने से पहले जुक्कल विधानसभा सीट पर आयोजित एक जनसभा को संबोधित करते हुए राहुल गांधी ने कहा कि तेलंगाना में अस्पतालों का निजीकरण किया जा रहा है और शिक्षा व्यवस्था को बर्बाद किया जा रहा है। कांग्रेस नेता ने कहा, ‘‘किसानों को समर्थन मूल्य नहीं मिल रहा है। कोई भी किसान यह महसूस नहीं करता कि खेती एक लाभदायक उद्यम है। संयुक्त प्रगतिशील गठबंधन (संप्रग) सरकार ने 70,000 करोड़ रुपये के कृषि ऋण माफ किए थे। हम वादा करते हैं कि जब हम सत्ता में आएंगे तो किसानों का कर्ज माफ किया जाएगा।’’&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: भारत जोड़ो यात्रा में ‘KGF-2’ का गाना बजाकर फंसी कांग्रेस, कोर्ट ने दिया ट्विटर हैंडल को ब्लॉक करने का आदेश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ‘वाइड बॉल’, आप ‘नो बॉल’, केवल भाजपा सही ‘लेंथ की बॉल’: राजनाथ सिंह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-wide-ball-aap-no-ball-only-bjp-right-length-ball-says-rajnath-singh/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 19:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-wide-ball-aap-no-ball-only-bjp-right-length-ball-says-rajnath-singh/</guid>
      <description>कांग्रेस ‘वाइड बॉल’, आप ‘नो बॉल’, केवल भाजपा सही ‘लेंथ की बॉल’: राजनाथ सिंह बैजनाथ/बल्ह (हिमाचल प्रदेश)।&amp;nbsp;भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के वरिष्ठ नेता और रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह ने सोमवार को विपक्षी दलों पर निशाना साधने के लिए क्रिकेट की शब्दावली का इस्तेमाल किया और कांग्रेस को ‘वाइड बॉल’ तो आम आदमी पार्टी को ‘नो बॉल’ करार दिया। हिमाचल प्रदेश के बैजनाथ और बल्ह विधानसभा क्षेत्रों में चुनावी जनसभाओं को संबोधित करते हुए सिंह ने कहा कि राजनीति की पिच पर केवल भाजपा ‘सही लेंथ की बॉल’ है। उन्होंने कहा कि हिमाचल प्रदेश में समान नागरिक संहिता लागू करने का भाजपा का संकल्प वोट हासिल करने के मकसद से नहीं लिया गया है। सिंह ने कहा, ‘‘हमने हिमाचल प्रदेश में समान नागरिक संहिता लागू करने का संकल्प लिया है। कांग्रेस के लोग कह रहे हैं कि हम वोट पाने के लिए ऐसा कर रहे हैं। हम समाज को बांटकर वोट हासिल नहीं करना चाहते। गोवा में सालों से समान नागरिक संहिता लागू है। क्या गोवा में समाज टूट गया।’’&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;7 साल से CM हूँ, लेकिन चुनाव लड़ने के पैसे नहीं, मेरा और पार्टी का Account खाली है&#39;, केजरीवाल का बयान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत जोड़ो यात्रा में ‘KGF-2’ का गाना बजाकर फंसी कांग्रेस, कोर्ट ने दिया ट्विटर हैंडल को ब्लॉक करने का आदेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/court-orders-to-blocking-twitter-handles-of-congress-party/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 19:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/court-orders-to-blocking-twitter-handles-of-congress-party/</guid>
      <description>भारत जोड़ो यात्रा में ‘KGF-2’ का गाना बजाकर फंसी कांग्रेस, कोर्ट ने दिया ट्विटर हैंडल को ब्लॉक करने का आदेश बेंगलुरु की एक वाणिज्यिक अदालत ने ट्विटर को भारतीय राष्ट्रीय कांग्रेस और उसके जन आंदोलन &#39;भारत जोड़ो यात्रा&#39; के ट्विटर हैंडल को अस्थायी रूप से ब्लॉक करने का निर्देश दिया। कोर्ट की तरफ से ये आदेश एमआरटी म्यूजिक (वादी) द्वारा किए गए कॉपीराइट उल्लंघन के मुकदमे के बाद आया। फैसला देते हुए कोर्ट ने कहा कि प्रथम दृष्टया पेश सामग्री के बाद यदि साउंड रिकॉर्ड के कथित अवैध उपयोग को प्रोत्साहित किया गया, तो वादी को एक अपूरणीय क्षति होगी और इससे बड़े पैमाने पर कॉपीराइट उल्लंघन को बढ़ावा मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या गुजरात चुनाव को लेकर गंभीर नहीं कांग्रेस! आखिर अब तक प्रचार से क्यों दूर हैं खड़गे और राहुल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/is-congress-not-serious-about-gujarat-elections-why-kharge-and-rahul-away-from-campaigning/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/is-congress-not-serious-about-gujarat-elections-why-kharge-and-rahul-away-from-campaigning/</guid>
      <description>क्या गुजरात चुनाव को लेकर गंभीर नहीं कांग्रेस!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;हिंदू शब्द फारसी है...&#39;, कांग्रेस नेता का विवादित बयान, बोले- इसका मतलब बहुत गंदा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/hindu-word-is-persian-controversial-statement-of-congress-leader-said-it-means-very-dirty/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 15:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/hindu-word-is-persian-controversial-statement-of-congress-leader-said-it-means-very-dirty/</guid>
      <description>&amp;lsquo;हिंदू शब्द फारसी है&amp;hellip;&amp;rsquo;, कांग्रेस नेता का विवादित बयान, बोले- इसका मतलब बहुत गंदा है भारत की राजनीति में धर्म का बोलबाला खूब देखने को मिलता है। राजनीतिक दल धर्म और जाति के नाम पर वोट लेने से पीछे नहीं हटते हैं। इन सबके बीच कर्नाटक कांग्रेस के कार्याध्यक्ष सतीश जारकीहोली का एक बेहद ही शर्मनाक बयान सामने आया है। दरअसल, सतीश जारकीहोली ने हिंदू शब्द को लेकर आपत्तिजनक बयान दिया है। कांग्रेस नेता के इस बयान को लेकर विवाद शुरू हो गया है। सबसे पहले हम आपको यह बताते हैं कि आखिर कांग्रेस के सतीश जारकीहोली ने हिंदू को लेकर क्या कहा है। अपने बयान में कांग्रेस नेता ने कहा कि हिंदू शब्द तो भारत का है ही नहीं। उन्होंने कहा कि यह शब्द फ़ारसी है। उन्होंने कहा फ़ारसी ईरान, इराक, किर्गिस्तान में हैं। ऐसे में यह हमारा कहां से हो गया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल प्रदेश में गरजे जेपी नड्डा, कहा- कांग्रेस ने हमेशा चुनाव को उलझाने और मतदाताओं को भटकाने का काम किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jp-nadda-roared-in-himachal-pradesh-said-congress-always-worked-to-complicate/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 15:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jp-nadda-roared-in-himachal-pradesh-said-congress-always-worked-to-complicate/</guid>
      <description>हिमाचल प्रदेश में गरजे जेपी नड्डा, कहा- कांग्रेस ने हमेशा चुनाव को उलझाने और मतदाताओं को भटकाने का काम किया हिमाचल प्रदेश के चुनाव में अब गिनती के दिन शेष रह गए हैं। वहीं बीजेपी के राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा ने प्रदेश में बीजेपी की दोबारा वापसी के लिए मोर्चा संभाला हुआ है। भाजपा के राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा एक जनसभा में कहा कि कांग्रेस के शासन में भारत की पहचान दुनिया में नहीं थी, लेकिन पीएम मोदी ने भारत को दुनिया के नक्शे पर ला दिया है और पिछले 8 वर्षों में इसे आगे बढ़ाया है। भारत अब लेने वाला नहीं रहा, अब दाता बन गया है। हमें हिमाचल में डबल इंजन वाली सरकार चाहिए।इसे भी पढ़ें: प्रियंका गांधी ने उठाया युवाओं का मुद्दा, बोलीं- वो नौकरी चाहते हैं मगर उनको ड्रग्स मिल रहाजेपी नड्डा ने कहा कि कांग्रेस ने हमेशा चुनाव को उलझाने और मतदाताओं को भटकाने का काम किया। कांग्रेस के लोगों ने प्रधानमंत्री की कुर्सी पर बैठकर देश पर राज किया, दुनिया में पहचान नहीं दिला पाए। प्रधानमंत्री मोदी जी ने पिछले 8 साल में ही भारत को दुनिया के नक्शे पर खड़ा कर दिया है। भाजपा की डबल इंजन सरकार ने हिमाचल में शौचालय बना कर माताओं-बहनों को सम्मान दिया। उज्जवला योजना&#39; के माध्यम से महिलाओं की रसोई तक गैस सिलेंडर पहुंचाया। &#39;नल से जल&#39; योजना के माध्यम से घर-घर में जल पहुंचाया।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कांग्रेस को राजनाथ ने बताया डूबता जहाज, बोले- अब कोई भी पायलट आ जाए, उड़ान भरना तो दूर यह रनवे पर भी नहीं दौड़ पाएगीजेपी नड्डा ने कहा कि पहले हमारी माताएं-बहनें शौच के लिए खेतों में जाया करती थीं, आज हिमाचल के घर-घर में शौचालय बन गया है। मोदी जी के नेतृत्व में हिमाचल में 1 लाख 90 हजार शौचालय बनाकर महिलाओं को सम्मान देने का काम किया। महिलाओं को ताकत देकर उन्हें मुख्यधारा में शामिल किया। पहले हिमाचल की महिलाएं सुबह उठकर जंगल जाती थीं, लकड़ियां काटकर लाती थीं, तब चूल्हा जलाती थीं। आज &#39;उज्जवला योजना&#39; के तहत प्रधानमंत्री मोदी जी ने हर घर में गैस सिलेंडर पहुंचाया है। इस तरह &#39;डबल इंजन सरकार&#39; ने हिमाचल में महिलाओं का सशक्तिकरण किया है। कभी हमने कहा था कि हिमाचल को बल्क ड्रग पार्क देंगे, आज ऊना में बल्क ड्रग पार्क बनने जा रहा है। जो फार्मा की दुनिया में हिमाचल प्रदेश को विश्व के नक्शे पर खड़ा कर देगा। मेडिकल डिवाइस पार्क, आईआईएम पहले सिर्फ हमलोग सुनते थे, आज हिमाचल में है।इसे भी पढ़ें: हिमाचल में बोले योगी- कांग्रेस ना देश का सम्मान बढ़ा सकती, ना सुरक्षा, उसका हाथ माफियाओं के साथजेपी नड्डा ने कहा कि&amp;nbsp;जब-जब डबल इंजन, सिंगल इंजन होता है हिमाचल की गाड़ी लड़खड़ा जाती है। अटल जी ने लद्दाख जाने वाली रोड पर मनाली में सुरंग के लिए शिलान्यास 2002 में किया था। 2004 में सरकार चली गई हिमाचल लड़खड़ा गया, जब 2014 में केंद्र में मोदी जी की सरकार आई, तब अटल टनल का काम शुरू हुआ। हमने कभी नहीं कहा था कि बिलासपुर को ऑल इंडिया इंस्टीट्यूट ऑफ मेडिकल साइंसेज देंगे, लेकिन हमने दिया। ऑल इंडिया इंस्टीट्यूट ऑफ मेडिकल साइंसेज हमने जनता को समर्पित कर दिया। अब आपको इलाज के लिए चंडीगढ़ नहीं जाना पड़ेगा, बिलासपुर में ही इलाज हो जाएगा।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुनाव दर चुनाव महिला मतदाताओं पर ही सबसे ज्यादा भरोसा क्यों जता रही है भाजपा?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/analysis-of-bjp-and-congress-manifesto-for-himachal-pradesh-elections-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/analysis-of-bjp-and-congress-manifesto-for-himachal-pradesh-elections-2022/</guid>
      <description>चुनाव दर चुनाव महिला मतदाताओं पर ही सबसे ज्यादा भरोसा क्यों जता रही है भाजपा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस को राजनाथ ने बताया डूबता जहाज, बोले- अब कोई भी पायलट आ जाए, उड़ान भरना तो दूर यह रनवे पर भी नहीं दौड़ पाएगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rajnath-told-congress-the-sinking-ship/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rajnath-told-congress-the-sinking-ship/</guid>
      <description>कांग्रेस को राजनाथ ने बताया डूबता जहाज, बोले- अब कोई भी पायलट आ जाए, उड़ान भरना तो दूर यह रनवे पर भी नहीं दौड़ पाएगी हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव को लेकर भाजपा ने अपनी पूरी ताकत झोंक दी है। आज भाजपा के वरिष्ठ नेता और केंद्रीय रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह हिमाचल प्रदेश के बैजनाथ में एक चुनावी सभा को संबोधित करने पहुंचे थे। इस दौरान उन्होंने कांग्रेस को डूबता जहाज बता दिया और साथ ही साथ कहा कि अब कोई भी पायलट आ जाए, उड़ान भरना तो दूर यह रनवे पर भी नहीं दौड़ पाएगी। अपने बयान में राजनाथ सिंह ने कहा कि कांग्रेस अब एक ऐसा जहाज है जिसका तेल अब खत्म हो गया है। अब कोई भी पायलट आ जाए, उड़ान भरना तो दूर रनवे पर भी नहीं दौड़ पाएगी। कांग्रेस एक ऐसा डूबता हुआ जहाज है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल में बोले योगी- कांग्रेस ना देश का सम्मान बढ़ा सकती, ना सुरक्षा, उसका हाथ माफियाओं के साथ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल में बोले योगी- कांग्रेस ना देश का सम्मान बढ़ा सकती, ना सुरक्षा, उसका हाथ माफियाओं के साथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/yogi-said-in-himachal-congress-can-neither-increase-the-respect-of-the-country/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/yogi-said-in-himachal-congress-can-neither-increase-the-respect-of-the-country/</guid>
      <description>हिमाचल में बोले योगी- कांग्रेस ना देश का सम्मान बढ़ा सकती, ना सुरक्षा, उसका हाथ माफियाओं के साथ हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव को लेकर प्रचार अपने चरम पर है। आज उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ हिमाचल प्रदेश में चुनाव प्रचार करने पहुंचे हैं। इस दौरान उन्होंने कांग्रेस पर जबरदस्त तरीके से निशाना साधा। हिमाचल प्रदेश के हरोली विधान सभा क्षेत्र के लोगों को संबोधित करते हुए उन्होंने कहा कि कांग्रेस ना देश का सम्मान बढ़ा सकती है, ना देश की सुरक्षा बढ़ा सकती है, ना विकास के कार्यों को आगे बढ़ा सकती है। इतना ही नहीं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उपचुनाव: सात में चार विधानसभा सीटों पर खिला कमल, कांग्रेस के हिस्से एक भी सीट नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/by-elections-lotus-blossomed-on-4-of-the-7-assembly-seats-not-a-single-seat-for-congress/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/by-elections-lotus-blossomed-on-4-of-the-7-assembly-seats-not-a-single-seat-for-congress/</guid>
      <description>उपचुनाव: सात में चार विधानसभा सीटों पर खिला कमल, कांग्रेस के हिस्से एक भी सीट नहीं पिछले दिनों हुए कुछ विधानसभा क्षेत्रों के उपचुनाव में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने छह सीट पर उम्मीदवार उतारे थे और चार पर जीत हासिल की है। इस तरह गुजरात और हिमाचल प्रदेश में विधानसभा चुनाव से पहले पार्टी को मजबूती मिली है। भाजपा ने बिहार में अपने पूर्व सहयोगी नीतीश कुमार के महागठबंधन को कड़ी चुनौती पेश की है तो ओडिशा में भी बीजू जनता दल (बीजद) के विजय रथ को रोका है। गत तीन नवंबर को छह राज्यों में सात विधानसभा सीटों पर उपचुनाव संपन्न हुए जिनमें कांग्रेस को एक पर भी सफलता नहीं मिली। इनमें हरियाणा की आदमपुर, उत्तर प्रदेश की गोला गोकर्णनाथ, ओडिशा की धामनगर, महाराष्ट्र की अंधेरी (पूर्व), तेलंगाना की मुनुगोड़े और बिहार की मोकामा तथा गोपालगंज विधानसभा सीट हैं। रविवार को घोषित इन उपचुनाव के परिणाम में तेलंगाना राष्ट्र समिति मुनुगोडे में जीतने में सफल रही।इस सीट पर हुए उपचुनाव को अगले साल होने वाले राज्य विधानसभा चुनाव से पहले एक तरह से सेमी-फाइनल के रूप में देखा जा रहा था। तेलंगाना राष्ट्र समिति ने अपनी पहचान क्षेत्रीय दल से राष्ट्रीय दल की बनाने के लिए पिछले दिनों नाम बदलकर भारत राष्ट्र समिति (बीआरएस) किया है। महाराष्ट्र में शिवसेना (उद्धव बालासाहेब ठाकरे) की प्रत्याशी ऋतुजा लटके ने मुंबई की अंधेरी (पूर्व) सीट पर विजय प्राप्त की है। इससे पहले यहां से उनके पति विधायक थे जिनका हाल में निधन हो गया। इस सीट पर भाजपा समेत अन्य प्रमुख दलों ने अपने उम्मीदवार नहीं उतारे थे।  रोचक बात यह रही कि इस सीट पर दूसरे सर्वाधिक वोट (14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के लिए कांग्रेस ने BJP सरकार के खिलाफ जारी किया 22 प्वाइंट का &#39;आरोपपत्र&#39;, उठाया मोरबी और बिलकिस बानो मामला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/for-gujarat-congress-issued-a-22-point-chargesheet-against-the-bjp-government/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:03:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/for-gujarat-congress-issued-a-22-point-chargesheet-against-the-bjp-government/</guid>
      <description>गुजरात के लिए कांग्रेस ने BJP सरकार के खिलाफ जारी किया 22 प्वाइंट का &amp;lsquo;आरोपपत्र&amp;rsquo;, उठाया मोरबी और बिलकिस बानो मामला गुजरात कांग्रेस ने आगामी विधानसभा चुनाव से पहले राज्य की भाजपा सरकार के खिलाफ 22 सूत्रीय &#39;चार्जशीट&#39; जारी करते हुए उस पर जनविरोधी होने का आरोप लगाया। इसने दावा किया कि एक औसत गुजराती को &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने कहा बीजेपी का हिमाचल चुनाव घोषणापत्र पुराने वादों का &#39;कट-कॉपी-पेस्ट&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-said-bjps-himachal-election-manifesto-cut-copy-paste-of-old-promises/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-said-bjps-himachal-election-manifesto-cut-copy-paste-of-old-promises/</guid>
      <description>कांग्रेस ने कहा बीजेपी का हिमाचल चुनाव घोषणापत्र पुराने वादों का &amp;lsquo;कट-कॉपी-पेस्ट&amp;rsquo; कांग्रेस ने हिमाचल प्रदेश के लिए सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के चुनावी घोषणापत्र को लेकर रविवार को निशाना साधा और इसे 2017 के उसके वादों का ‘‘कट-कॉपी-पेस्ट’’ तथा कांग्रेस के 2022 के चुनावी दस्तावेज से ‘‘कुछ उधार लेकर तैयार किया गया’’ बताया। भाजपा अध्यक्ष जे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा, कांग्रेस के घोषणापत्र में महिलाओं, धर्म को प्रमुखता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/women-religion-prominent-in-bjp-congress-manifesto/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/women-religion-prominent-in-bjp-congress-manifesto/</guid>
      <description>भाजपा, कांग्रेस के घोषणापत्र में महिलाओं, धर्म को प्रमुखता हिमाचल प्रदेश में भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) और कांग्रेस के चुनावी घोषणापत्रों में महिलाओं और धर्म से जुड़े मुद्दे अहम हैं और दोनों दलों में 12 नवंबर को होने वाले महत्वपूर्ण विधानसभा चुनावों के लिए मतदाताओं को अपने पाले में करने की होड़ मची है। प्रदेश की आबादी में महिलाओं की हिस्सेदारी लगभग आधी (49 फीसदी) है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिकी कांग्रेस के मध्यावधि चुनाव की दौड़ में शामिल पांच भारतीय-अमेरिकी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/five-indian-americans-in-race-for-us-congress-mid-term-elections/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 08:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/five-indian-americans-in-race-for-us-congress-mid-term-elections/</guid>
      <description>अमेरिकी कांग्रेस के मध्यावधि चुनाव की दौड़ में शामिल पांच भारतीय-अमेरिकी अमेरिका में आठ नवंबर को प्रतिनिधि सभा के लिए होने वाले मध्यावधि चुनाव की दौड़ मेंभारतीय मूल के पांच अमेरिकी नागरिक भी शामिल हैं। अगर चुनावी विश्लेषकों की राय पर गौर किया जाए तो इन भारतीय-अमेरिकियों के प्रतिनिधि सभा के लिए चुने जाने की 100 फीसदी की संभावना है। चार मौजूदा सांसद एमी बेरा, राजा कृष्णमूर्ति, रो खन्ना और प्रमिला जयपाल के पुन: निर्वाचित होने की उम्मीद है। चारों डेमोक्रेटिक पार्टी के हैं।  प्रतिनिधि सभा में भारतीय अमेरिकियों के तथाकथित ‘समोसा कॉकस’ में उद्यमी और कारोबारी श्री थानेदार भी शामिल हो सकते हैं जो मिशिगन के 13वें कांग्रेसनल डिस्ट्रिक्ट से चुनाव लड़ रहे हैं। इनमें सबसे वरिष्ठ सदस्य बेरा कैलिफोर्निया की सातवीं कांग्रेसनल डिस्ट्रिक्ट से प्रतिनिधि सभा के लिए छठी बार चुनाव लड़ रहे हैं। वहीं, खन्ना, कृष्णमूर्ति और जयपाल लगातार चौथी बार प्रतिनिधि सभा की दौड़ में शामिल हैं। राजनीतिक विशेषज्ञों के अनुसार, चारों उम्मीदवार अपने रिपब्लिकन प्रतिद्वंद्वियों के खिलाफ मजबूत स्थिति में है और थानेदार की स्थिति भी मजबूत दिख रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने छोटा राज्य होने के कारण हिमाचल प्रदेश की अनदेखी की, झूठे वादे किए : मोदी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-ignored-himachal-pradesh-as-it-was-a-small-state-made-false-promises/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/modi-said-congress-ignored-himachal-pradesh-as-it-was-a-small-state-made-false-promises/</guid>
      <description>कांग्रेस ने छोटा राज्य होने के कारण हिमाचल प्रदेश की अनदेखी की, झूठे वादे किए : मोदी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने कांग्रेस पर तीखा हमला करते हुए उस पर छोटा राज्य होने के कारण हिमाचल प्रदेश को राजनीतिक रूप से महत्व नहीं देने का आरोप लगाया, क्योंकि यहां से लोकसभा के लिए चार सांसद निर्वाचित होते हैं। साथ ही, उन्होंने सत्ता में रहने के दौरान कांग्रेस पर रक्षा सौदों में भ्रष्टाचार में लिप्त होकर कई लोगों की जान से खेलने का आरोप लगाया। प्रधानमंत्री ने कहा कि 12 नवंबर को डाला गया प्रत्येक वोट अगले 25 वर्षों के लिए हिमाचल प्रदेश की विकास यात्रा को परिभाषित करेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>झामुमो-कांग्रेस ने ईडी के समन के खिलाफ प्रदर्शन किया, राजद ने दूरी बनायी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jmm-congress-protest-against-ed-summons-rjd-maintains-distance/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jmm-congress-protest-against-ed-summons-rjd-maintains-distance/</guid>
      <description>झामुमो-कांग्रेस ने ईडी के समन के खिलाफ प्रदर्शन किया, राजद ने दूरी बनायी झारखंड में शनिवार को सत्तारूढ़झारखंड मुक्ति मोर्चा (झामुमो) एवं कांग्रेस ने मुख्यमंत्री हेमंत सोरेन को प्रवर्तन निदेशालय (ईडी)की ओर सेसमन भेजे जाने के खिलाफ रांची समेत अनेक स्थानों पर विरोध प्रदर्शन किया। हालांकि, इन विरोध प्रदर्शनों से राष्ट्रीय जनता दल (राजद) ने दूरी बनाए रखी। झारखंड विधानसभा में एकमात्र विधायक वाली राजद ने कहा कि उन्हें प्रदर्शन के बारे में आधिकारिक रूप से जानकारी नहीं दी गई थी।  राजद के झारखंड प्रदेश अध्यक्ष संजय सिंह यादव ने कहा, ‘‘हमें गठबंधन के साझेदारों द्वारा प्रदर्शन् के बारे में कुछ भी नहीं बताया गया था। झामुमो ने अपने स्तर पर फैसला किया और कांग्रेस के साथ मिलकर प्रदर्शन् किया। हमारे साथ कोई चर्चा नहीं की गई। इसलिए हमनें प्रदर्शन् से दूर रहने का फैसला किया।’’ ज्ञातव्य है कि तीन नवंबर को मुख्यमंत्री हेमंत सोरेन को प्रवर्तन निदेशालय की ओर से सैकड़ों करोड़ रुपये के कथित खनन घोटाले में पूछताछ के लिए समन मिला था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नड्डा ने कहा-  कांग्रेस ने भारत की प्रगति रोकी, सत्ता में रहने के लिए मतदाताओं को भ्रमित किया: नड्डा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nadda-said-congress-stalled-indias-progress-misled-voters-to-stay-in-power/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nadda-said-congress-stalled-indias-progress-misled-voters-to-stay-in-power/</guid>
      <description>नड्डा ने कहा- कांग्रेस ने भारत की प्रगति रोकी, सत्ता में रहने के लिए मतदाताओं को भ्रमित किया: नड्डा भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के राष्ट्रीय अध्यक्ष जे पी नड्डा ने शनिवार को आरोप लगाया कि कांग्रेस ने देश के विकास को बहुत हद तक रोका है और उसने मतदाताओं को भ्रमित कर केवल सत्ता में बने रहने पर ध्यान केंद्रित किया। नड्डा ने यह भी दावा किया कि हिमाचल प्रदेश के लोगों ने परंपरा तोड़ने और इस पर्वतीय राज्य का त्वरित विकास सुनिश्चित करने के लिए भाजपा की डबल इंजन सरकार को फिर से चुनने का मन बना लिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल विस चुनाव: कांग्रेस के घोषणा पत्र में धार्मिक पर्यटन के लिए विशेष बजट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/special-budget-for-religious-tourism-in-congress-manifesto-in-himachal-vis-elections/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/special-budget-for-religious-tourism-in-congress-manifesto-in-himachal-vis-elections/</guid>
      <description>हिमाचल विस चुनाव: कांग्रेस के घोषणा पत्र में धार्मिक पर्यटन के लिए विशेष बजट कांग्रेस ने शनिवार को हिमाचल प्रदेश में अपने चुनावी घोषणा पत्र में हर विधानसभा क्षेत्र में सभी बुजुर्गों के लिए चार साल में एक बार मुफ्त तीर्थयात्रा से लेकर धार्मिक पर्यटन को बढ़ावा देने के लिए बजट आवंटित करने तक के महत्वाकांक्षी वादों को सामने रखा है। यहां शिमला के राजीव भवन में जारी पार्टी के घोषणापत्र में ‘‘देवस्थान और तीर्थ यात्रा’’ शीर्षक वाला एक अलग खंड शामिल है।  इस खंड में सबसे बड़ा वादा राज्य के सभी बुजुर्गों के लिए किसी भी तीर्थस्थल के लिए मुफ्त तीर्थ यात्रा की बात शामिल है, जिसमें कांग्रेस ने हर चार साल में इस तरह की यात्रा का खर्च उठाने का वादा किया है। इसमें परिचारकों के लिए ऐसी यात्राओं पर बुजुर्गों के साथ जाने का प्रावधान शामिल है। हिमाचल प्रदेश के एआईसीसी प्रभारी राजीव शुक्ला ने ‘‘देव भूमि विकास निधि’’ की भी घोषणा की, एक ऐसा कोष है जिसके तहत धार्मिक पर्यटन को बढ़ावा देने के वास्ते प्रत्येक विधानसभा क्षेत्र के लिए बजट आवंटित किया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहाड़ पर चुनाव, डबल इंजन वाला दांव, बीजेपी के मिशन रिपीट से क्या कांग्रेस को मिलेगी डिफीट? कैसे आकार ले रहा है हिमाचल का रण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/will-the-congress-get-the-defeat-from-the-bjp-how-himachal-election-shaping-up/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 21:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/will-the-congress-get-the-defeat-from-the-bjp-how-himachal-election-shaping-up/</guid>
      <description>पहाड़ पर चुनाव, डबल इंजन वाला दांव, बीजेपी के मिशन रिपीट से क्या कांग्रेस को मिलेगी डिफीट?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिलासपुर में जेपी नड्डा ने साधा कांग्रेस पर निशाना, कहा- हिमाचल को आज वो मिला, जिसकी लोग कभी नहीं करते थे कल्पना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jp-nadda-targeted-congress-in-bilaspur/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jp-nadda-targeted-congress-in-bilaspur/</guid>
      <description>बिलासपुर में जेपी नड्डा ने साधा कांग्रेस पर निशाना, कहा- हिमाचल को आज वो मिला, जिसकी लोग कभी नहीं करते थे कल्पना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;सोनिया महतारी की चिंता करने वाले नेताओं के मुंह से छत्तीसगढ़ महतारी की चिंता शोभा नहीं देती&#39;, भाजपा सांसद का तंज</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-mp-taunt-on-congress-and-bhupesh-baghel/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 17:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-mp-taunt-on-congress-and-bhupesh-baghel/</guid>
      <description>&amp;lsquo;सोनिया महतारी की चिंता करने वाले नेताओं के मुंह से छत्तीसगढ़ महतारी की चिंता शोभा नहीं देती&amp;rsquo;, भाजपा सांसद का तंज छत्तीसगढ़ के राजनांदगांव से भाजपा सांसद संतोष पांडे ने कांग्रेस और राज्य की भूपेश बघेल सरकार पर जबरदस्त तरीके से निशाना साधा है। अपने बयान में संतोष पांडे ने कहा कि सोनिया महतारी की चिंता करने वाले कांग्रेस पार्टी के नेताओं के मुंह से छत्तीसगढ़ महतारी की चिंता शोभा नहीं देती। अपने बयान में संतोष पांडे ने कहा कि छत्तीसगढ़ के भूपेश बघेल और कांग्रेस के नेताओं के सोनिया महतारी प्रेम को अब तक जानते थे। उन्होंने कहा कि जब नेशनल हेराल्ड के मामले में सोनिया गांधी से पूछताछ हो रही थी, तब यहां के नेता राज्य के काम को छोड़कर दिल्ली में मौजूद थे। सीबीआई-ईडी का विरोध करने दिल्ली पहुंच गए। उन्होंने कहा कि भारत माता और छत्तीसगढ़ महतारी के सपूत तो सरदार वल्लभभाई पटेल थे जिन्होंने 500 से ज्यादा रियासतों का एकीकरण किया।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: चैनलों की विश्वसनीयता पर बीजेपी के राष्ट्रीय प्रवक्ता प्रेम शुक्ला ने दिया बयान, कहा- ब्रेकिंग की प्रतियोगिता के कारण चैनलों ने खोई अपनी विश्वसनीयता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तीन दशकों से दो पार्टियों के बीच रही लड़ाई, क्या इस बार बदलेगा गुजरात का समीकरण?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-will-spoil-game-of-congress-bjp-and-equation-will-change-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-will-spoil-game-of-congress-bjp-and-equation-will-change-in-gujarat/</guid>
      <description>तीन दशकों से दो पार्टियों के बीच रही लड़ाई, क्या इस बार बदलेगा गुजरात का समीकरण?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केजरीवाल ने कांग्रेस को बताया बीजेपी की पत्नी, कहा- दोनों खेल रहे हैं ILU-ILU</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-told-congress-wife-of-bjp-said-both-are-playing-ilu-ilu/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-told-congress-wife-of-bjp-said-both-are-playing-ilu-ilu/</guid>
      <description>केजरीवाल ने कांग्रेस को बताया बीजेपी की पत्नी, कहा- दोनों खेल रहे हैं ILU-ILU दिल्ली के मुख्यमंत्री और आम आदमी पार्टी के प्रमुख अरविंद केजरीवाल ने आज भाजपा और कांग्रेस पर उनकी पार्टी के खिलाफ गुजरात में मिलीभगत का आरोप लगाया। दिल्ली सीएम ने कहा कि कांग्रेस भाजपा की पत्नी की तरह है, उन्होंने कहा, दोनों &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> हिमाचल प्रदेश विस चुनाव के लिए कांग्रेस ने जारी किया घोषणापत्र </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-released-manifesto-for-himachal-pradesh-vis-elections/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-released-manifesto-for-himachal-pradesh-vis-elections/</guid>
      <description>हिमाचल प्रदेश विस चुनाव के लिए कांग्रेस ने जारी किया घोषणापत्र कांग्रेस ने छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल की मौजूदगी में हिमाचल प्रदेश में 12 नवंबर को होने वाले विधानसभा चुनाव के लिए शनिवार को अपना घोषणापत्र जारी किया। पार्टी ने पुरानी पेंशन योजना, 30 यूनिट मुफ्त बिजली और प्रत्येक निर्वाचन क्षेत्र में 10 करोड़ ‘स्टार्टअप निधि’ देने का वादा किया है।  घोषणापत्र जारी करने के मौके पर अखिल भारतीय कांग्रेस समिति (एसआईसीसी) के हिमाचल प्रदेश प्रभारी राजीव शुक्ला, प्रदेश कांग्रेस समिति के पूर्व प्रमुख सुखविंदर सिंह सुक्खू और एआईसीसी सचिव तेजिंदर पाल बिट्टू तथा मनीष चतरथ भी मौजूद थे। पार्टी की चुनाव घोषणा समिति के अध्यक्ष धनीराम शांडिल ने कहा कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) लोगों की उम्मीदों पर खरा उतरने में नाकाम रही है और उसने पांच साल पहले किए गए अपने वादे पूरे नहीं किए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Himachal Election: कांग्रेस का घोषणा पत्र जारी, 300 यूनिट मुफ्त बिजली और एक लाख रोजगार देने का वादा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/himachal-election-congress-manifesto-released-300-units-free-electricity-promised/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:21:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/himachal-election-congress-manifesto-released-300-units-free-electricity-promised/</guid>
      <description>Himachal Election: कांग्रेस का घोषणा पत्र जारी, 300 यूनिट मुफ्त बिजली और एक लाख रोजगार देने का वादा हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव को लेकर कांग्रेस की ओर से घोषणा पत्र जारी कर दिया गया है। घोषणा पत्र के जरिए ही युवाओं और महिलाओं को साधने की कोशिश की जा रही है। घोषणा पत्र में कहा गया है कि पहले ही कैबिनेट में 1 लाख रोजगार देने का फैसला लिया जाएगा। इसके साथ ही हिमाचल प्रदेश में 300 यूनिट मुफ्त बिजली देने का भी वादा किया गया है। महिलाओं को हर महीने 1500 रुपये दिए जाएंगे। साथ ही साथ स्मार्ट विलेज की नींव रखने की बात कही गई है। 5000 किलोमीटर सड़क बनाने का काम होगा। कांग्रेस की ओर से पर्यटन पर भी जोर देने की बात कही जा रही है। कांग्रेस की ओर से घोषणा पत्र का नाम हिमाचल हिमाचलियत और हम रखा गया है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कांग्रेस ने हिमाचल चुनाव के लिए एक लाख नौकरी, पेंशन योजना की बहाली समेत कई वादे किए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने हिमाचल चुनाव के लिए एक लाख नौकरी, पेंशन योजना की बहाली समेत कई वादे किए</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-made-many-promises-including-one-lakh-jobs-restoration-of-pension-scheme/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 06:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-made-many-promises-including-one-lakh-jobs-restoration-of-pension-scheme/</guid>
      <description>कांग्रेस ने हिमाचल चुनाव के लिए एक लाख नौकरी, पेंशन योजना की बहाली समेत कई वादे किए कांग्रेस नेता प्रियंका गांधी वाद्रा ने शुक्रवार को कहा कि उनकी पार्टी हिमाचल प्रदेश में आगामी विधानसभा चुनाव में सत्ता में आने पर एक लाख नौकरियां देगी, पुरानी पेंशन योजना को बहाल करेगी और प्रत्येक महिला को 1,500 रुपये की वित्तीय सहायता देगी। वाद्रा ने यहां एक रैली को संबोधित करते हुए कहा कि कांग्रेस नशीले पदार्थों की समस्या से भी लड़ेगी, जो युवाओं का भविष्य बर्बाद कर रही है तथा हर विधानसभा क्षेत्र में अंग्रेजी माध्यम के स्कूल खोले जाएंगे। कांग्रेस नेता ने राज्य सरकार पर निशाना साधते हुए कहा कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) नीत सरकार के कार्यकाल में हिमाचल प्रदेश कर्ज में डूब गया है और 63,000 सरकारी पद खाली पड़े हैं। छत्तीसगढ़ और राजस्थान में कांग्रेस द्वारा किए गए कार्यों का हवाला देते हुए, वाद्रा ने कहा कि उनकी पार्टी हिमाचल प्रदेश में भी अपने वादों को पूरा करेगी। उन्होंने कहा, ‘‘कांग्रेस एक लाख नौकरियों का सृजन करेगी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिंदे-फडणवीस सरकार गुजरात के विकास के लिए काम कर रही है : महाराष्ट्र कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-said-shinde-fadnavis-government-working-for-development-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-said-shinde-fadnavis-government-working-for-development-of-gujarat/</guid>
      <description>शिंदे-फडणवीस सरकार गुजरात के विकास के लिए काम कर रही है : महाराष्ट्र कांग्रेस कांग्रेस की महाराष्ट्र इकाई के अध्यक्ष नाना पटोले ने शुक्रवार को मुख्यमंत्री एकनाथ शिंदे नीत राज्य सरकार पर गुजरात के विकास के लिए काम करने का आरोप लगाया। उन्होंने अपने आरोपों के समर्थन में विभिन्न विकास परियोजनाओं के पड़ोसी राज्य गुजरात चले जाने का हवाला दिया। यहां संवाददाताओं से बातचीत करते हुए पटोले ने आरोप लगया कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने एकनाथ शिंदे-देवेंद्र फडणवीस सरकार की प्रतिष्ठा को बचाने के लिए महाराष्ट्र के लिए परियोजनाओं की घोषणा की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस का रीजीजू पर पलटवार, जयराम रमेश बोले- उनका कहना कोरा झूठ है कि...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-retaliates-on-rijiju/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 21:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-retaliates-on-rijiju/</guid>
      <description>कांग्रेस का रीजीजू पर पलटवार, जयराम रमेश बोले- उनका कहना कोरा झूठ है कि&amp;hellip; नयी दिल्ली।&amp;nbsp;कांग्रेस ने शुक्रवार को कहा कि केंद्रीय कानून मंत्री किरेन रीजीजू का यह दावा कोरा झूठ है कि देश के प्रथम प्रधानमंत्री पंडित जवाहरलाल नेहरू नहीं चाहते थे कि तवांग भारत का हिस्सा बने। रीजीजू ने एक साक्षात्कार में कहा है कि कांग्रेस कहती है कि तवांग भारत का हिस्सा है, लेकिन पूर्व में, उसकी सरकार ने इसे नहीं माना था। उन्होंने दावा किया कि जब 1951 में भारतीय जवानों ने तवांग को भारत के साथ मिलाया तब, तत्कालीन प्रधानमंत्री नेहरू ने असम के तत्कालीन राज्यपाल (जयराम दास दौलत राम) को इसके लिए डांटा था।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: कश्मीर सेब की कीमतों में 30 प्रतिशत की गिरावट, उत्पादकों ने सरकार का समर्थन मांगा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्नाटक में पूर्व कांग्रेस नेता व अवकाशप्राप्त नौकरशाह भाजपा में शामिल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-congress-leader-and-retired-bureaucrat-joins-bjp-in-karnataka/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-congress-leader-and-retired-bureaucrat-joins-bjp-in-karnataka/</guid>
      <description>कर्नाटक में पूर्व कांग्रेस नेता व अवकाशप्राप्त नौकरशाह भाजपा में शामिल कर्नाटक में कांग्रेस के पूर्व नेता एस.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने केरल सरकार के खिलाफ राज्यव्यापी आंदोलन शुरू किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-launches-statewide-agitation-against-kerala-government/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-launches-statewide-agitation-against-kerala-government/</guid>
      <description>कांग्रेस ने केरल सरकार के खिलाफ राज्यव्यापी आंदोलन शुरू किया केरल में विपक्षी दल कांग्रेस ने बृहस्पतिवार को राज्य सरकार की जन-विरोधी नीतियों और वाम सरकार की प्रशासनिक नाकामी के खिलाफ प्रदेशव्यापी आंदोलन शुरू किया। इस दौरान सैकड़ों पार्टी कार्यकर्ताओं ने विरोध जुलूस में हिस्सा लिया और तीन चरण वाले आंदोलन ‘पौरा विचारना’ (जनता द्वारा सुनवाई) की शुरुआत की। यह जुलूस तिरुवनंतपुरम स्थित सचिवालय के साथ-साथ विभिन्न जिलों के कलेक्टरेट पर निकाला गया। पार्टी सूत्रों ने यह जानकारी दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल में कांग्रेस ने राजपरिवार के कुछ सदस्यों को उतारा, भाजपा ने कहा, ‘राजा रानी’ की जगह नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-fielded-some-members-of-royal-family-in-himachal/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 18:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-fielded-some-members-of-royal-family-in-himachal/</guid>
      <description>हिमाचल में कांग्रेस ने राजपरिवार के कुछ सदस्यों को उतारा, भाजपा ने कहा, ‘राजा रानी’ की जगह नहीं शिमला। हिमाचल प्रदेश में पूर्ववर्ती राजपरिवार के सदस्य न केवल चुनाव लड़कर बल्कि चर्चा के केंद्र में रहकर अपना प्रभाव कायम रखना चाह रहे हैं। कांग्रेस ने आगामी विधानसभा चुनाव में राजपरिवार के कई सदस्यों पर दाव लगाया है, वहीं सत्तारूढ़ भाजपा ने कहा कि लोकतंत्र में ‘राजा रानियों’ के लिए कोई जगह नहीं है। हालांकि साल दर साल हिमाचल की सियासत में राजपरिवारों का प्रभाव कम हुआ है और इस बार मैदान में उतरे ऐसे परिवारों के सदस्यों की कम संख्या से यह पता चलता है। राज्य में 12 नवंबर को होने वाले विधानसभा चुनाव में राजघराने की पृष्ठभूमि वाले कुछ लोग ही किस्मत आजमा रहे हैं। इन राज परिवारों में करीब पांच दशक से राज्य की राजनीति में दबदबा रखने वाले रामपुर बुशहर राज परिवार के वीरभद्र सिंह प्रमुख हैं। उनके बेटे विक्रमादित्य इस बार शिमला ग्रामीण सीट से मैदान में हैं। विक्रमादित्य सिंह की मां प्रतिभा सिंह हिमाचल प्रदेश कांग्रेस की अध्यक्ष हैं। वह मंडी से सांसद हैं और विधानसभा चुनाव नहीं लड़ रहीं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल में रैली के दौरान लगने लगे PoK चाहिए के नारे, राजनाथ ने कहा- धैर्य रखिएचुनावी किस्मत आजमाने वाले राजपरिवार के अन्य प्रमुख लोगों में चंबा राजपरिवार की आशा कुमारी हैं। डलहौजी से पांच बार की विधायक कुमारी को इस बार भी कांग्रेस से टिकट मिला है। शिमला जिला परिषद के पूर्व अध्यक्ष निर्दलीय विधायक अनिरुद्ध सिंह कसुम्पटी से एक बार फिर भाग्य आजमा रहे हैं। कुल्लू की बंजार विधानसभा से हितेश्वर सिंह निर्दलीय प्रत्याशी के रूप में मैदान में हैं। उनके पिता एवं पूर्ववर्ती कुल्लू के राजा महेश्वर सिंह को बेटे के मैदान में उतरने के बाद टिकट नहीं मिला। भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने कांग्रेस पर निशाना साधते हुए आरोप लगाया कि यह ‘राजाओं और रानियों’ की पार्टी है। यह संदर्भ पूर्व मुख्यमंत्री वीरभद्र सिंह के लिए माना जा रहा है जिन्होंने दशकों तक यहां शासन चलाया और जिनकी पत्नी तथा पुत्र अब भी सक्रिय हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हिमाचल चुनाव में भाजपा और कांग्रेस के सामने विद्रोहियों की चुनौतीहालांकि इस बार क्योंथल राज परिवार की विजय ज्योति सेन चुनाव नहीं लड़ रहीं। वह प्रतिभा सिंह की भाभी हैं। उन्होंने पिछला विधानसभा चुनाव कसुम्पटी से लड़ा था। इस बार वह भाजपा का समर्थन कर रही हैं। केंद्रीय गृह मंत्री और वरिष्ठ भाजपा नेता अमित शाह ने चुनावी रैलियों में कांग्रेस पर निशाना साधते हुए कहा था, ‘‘राजा-रानी के दिन लद गये, अब आम आदमी का समय है।’’ उन्होंने कहा कि लोकतंत्र में अब ‘राजा-रानी’ की जरूरत नहीं है। हालांक अनिरुद्ध सिंह कहते हैं कि मतदाताओं की मौजूद पीढ़ी के लिए यह मायने नहीं रखता कि कोई शाही परिवार से ताल्लुक रखता है या नहीं, बल्कि व्यक्ति का आचरण मायने रखता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिमाचल चुनाव में भाजपा और कांग्रेस के सामने विद्रोहियों की चुनौती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-challenge-of-rebels-in-front-of-bjp-and-congress-in-himachal-elections/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-challenge-of-rebels-in-front-of-bjp-and-congress-in-himachal-elections/</guid>
      <description>हिमाचल चुनाव में भाजपा और कांग्रेस के सामने विद्रोहियों की चुनौती हिमाचल प्रदेश विधानसभा चुनाव में कुछ ही दिन रह गये हैं और बागियों ने सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) तथा विपक्षी कांग्रेस दोनों के लिए मुश्किलें खड़ी कर रखी हैं। दोनों खेमों के बड़े नेता असंतोष को खत्म करने में दिन-रात लगे हैं। दोनों ही दलों के नेता राज्य की 68 विधानसभा सीटों में से कुछ पर तो बगावत की आवाज को शांत करने में सफल रहे, वहीं उन्हें पार्टी के आधिकारिक उम्मीदवार को लेकर असंतोष के स्वर उठाने वाले अपने कुछ नाखुश पूर्व विधायकों और मंत्रियों पर कार्रवाई भी करनी पड़ी।  कांग्रेस के सामने अब भी करीब एक दर्जन विद्रोहियों से निपटने की चुनौती है तो उम्मीदवारी के लिए नामांकन वापस लेने की अंतिम तारीख29 अक्टूबर के बाद भाजपा को भी करीब 20 असंतुष्टों से निपटना है। अनुशासन की बात करने वाली भाजपा ने अपने चार पूर्व विधायकों और एक पार्टी उपाध्यक्ष समेत पांच वरिष्ठ नेताओं को पार्टी से अलग रुख अपनाने पर छह साल के लिए निष्कासित कर दिया है। कांग्रेस ने भी अपने एक पूर्व मंत्री और राज्य विधानसभा के एक पूर्व उपाध्यक्ष समेत छह नेताओं के खिलाफ इसी तरह की कार्रवाई की है।  भाजपा के एक नेता ने कहा, ‘‘विद्रोहियों को उसी तरह की कार्रवाई का सामना करना होगा जैसा चार पूर्व विधायकों और प्रदेश उपाध्यक्ष को करना पड़ा। बगावत बर्दाश्त नहीं की जाएगी।’’ कांग्रेस ने भी कहा कि पार्टी अनुशासन और विचारधारा से अलग चलने वालों को कार्रवाई का सामना करना होगा। राज्य में पहली बार किस्मत आजमा रही आम आदमी पार्टी (आप) का चुनाव पर असर तो भविष्य में ही पता चलेगा लेकिन यह बात स्पष्ट है कि विद्रोही राज्य में चुनावी गणित निश्चित रूप से बिगाड़ सकते हैं जहां दशकों से बारी-बारी से कांग्रेस और भाजपा की सरकार बनती रही है।  भाजपा जनता से अपील कर रही है कि उत्तराखंड और उत्तर प्रदेश के मतदाताओं की तरह एक बार फिर मौजूदा सरकार की राज्य की सत्ता में वापसी कराएं और हर बार सरकार बदलने के मिथक को तोड़ें। वहीं कांग्रेस लोगों को पांच साल बाद सरकार बदलने की परंपरा की याद दिला रही है। पार्टी महासचिव प्रियंका गांधी वाद्रा ने मतदाताओं से भाजपा को बाहर का रास्ता दिखाने की अपील की। पच्छाड, अन्नी, थियोग, सुलाह, चौपाल, हमीरपुर और अरकी में कांग्रेस उम्मीदवारों को बागियों का सामना करना पड़ रहा है। भाजपा भी मंडी, बिलासपुर, कांगड़ा, धर्मशाला, झांडुता, चांबा, देहरा, कुल्लू, हमीरपुर, नालागढ़, फतेहपुर, किन्नौर, अन्नी, सुंदरनगर, नचान और इंदौरा में असंतुष्टों से चुनौती का सामना कर रही है। पूर्व विधानसभा अध्यक्ष और पूर्व मंत्री गंगूराम मुसाफिर पच्छाड में कांग्रेस प्रत्याशी के खिलाफ निर्दलीय किस्मत आजमा रहे हैं। इसी तरह पूर्व विधायक कुलदीप कुमार चिंतपूर्णी में कांग्रेस के बलविंदर सिंह के खिलाफ मैदान में उतर गये हैं।  पूर्व मुख्यमंत्री वीरभद्र सिंह की विधानसभा सीट अरकी में उनके करीबी सहयोगी रहे राजिंदर छाकुर को कांग्रेस ने टिकट नहीं दिया और उन्होंने बगावत का झंडा उठा लिया। भाजपा ने पूर्व विधायकों तेजवंत सिंह नेगी (किन्नौर), मनोहर धीमान (इंदौरा), किशोरी लाल (अन्नी), के एल ठाकुर (नालागढ़) और कृपाल परमार (फतेहपुर) को निष्कासित कर दिया है जो पार्टी का टिकट नहीं मिलने पर भी चुनाव लड़ रहे हैं। पूर्व भाजपा विधायक महेश्वर सिंह के बेटे तथा कुल्लू राज परिवार के उत्तराधिकारी हितेश्वर सिंह बंजार में बागी उम्मीदवार के रूप में मैदान में हैं। कांग्रेस ने यहां से भाजपा के पूर्व प्रदेश अध्यक्ष खीमी राम को उतारा है जो कांग्रेस में चले गये थे। इस तरह के कुछ और भी उदाहरण हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमित शाह ने कांग्रेस को बताया  राजा-रानियों  की पार्टी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/amit-shah-told-congress-party-of-kings-and-queens/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 05:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/amit-shah-told-congress-party-of-kings-and-queens/</guid>
      <description>अमित शाह ने कांग्रेस को बताया राजा-रानियों की पार्टी केंद्रीय गृह मंत्री अमित शाह ने बुधवार को कांग्रेस पर निशाना साधते हुए कहा कि यह राजाओं और रानियों की पार्टी है तथा हिमाचल प्रदेश में भले ही उसकी ओर से मुख्यमंत्री पद के कई चेहरे हों लेकिन हकीकत में किसी को मौका नहीं मिलेगा। शाह ने नादौन में एक चुनावी रैली को संबोधित करते हुए कांग्रेस पर चौतरफा हमला किया और कहा कि इसने केवल भाई-भतीजावाद को आगे बढ़ाया है तथा विकास के नाम पर कुछ नहीं किया है।  गृह मंत्री ने राज्य के इस क्षेत्र में मतदाताओं को लुभाने के लिए पाकिस्तान के खिलाफ सर्जिकल स्ट्राइक, एअर स्ट्राइक, अयोध्या में राम मंदिर निर्माण, एक रैंक, एक पेंशन लागू करने और कश्मीर से अनुच्छेद 370 को निरस्त करने का भी जिक्र किया। राज्य में 12 नवंबर को विधानसभा चुनाव के लिए मतदान होना है। शाह ने मतदाताओं से हिमाचल प्रदेश को देश का नंबर एक राज्य बनाने के लिए एक बार फिर भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) को चुनकर बार-बार सरकार बदलने की परंपरा को तोड़ने का आग्रह किया। उन्होंने अगले पांच साल में राज्य को नशामुक्त बनाने का भी वादा किया। वह नादौन में भाजपा प्रत्याशी विजय अग्निहोत्री के समर्थन में प्रचार कर रहे थे। उन्होंने नादौन से कांग्रेस उम्मीदवार का जिक्र करते हुए कहा, ‘‘कांग्रेस के पास विकास के नाम पर कहने के लिए कुछ नहीं है और हिमाचल प्रदेश में कुछ सीट जीतने के लिए उसने आठ से 10 सीट पर उम्मीदवारों को मुख्यमंत्रमंत्री पद का उम्मीदवार बताया है। यहां भी मुख्यमंत्री पद का आकांक्षी है। लेकिन वह नहीं जानता कि वह कांग्रेस में मुख्यमंत्री नहीं बनेगा, क्योंकि मुख्यमंत्री बनने के लिए किसी का बेटा या बेटी होना जरूरी है और आपका नंबर कभी नहीं आएगा।’’  गृह मंत्री ने कहा, यह (कांग्रेस) राजाओं और रानियों की पार्टी है तथा किसी को भी मौका नहीं मिलेगा। क्या लोकतंत्र में राजाओं-रानियों के लिए जगह है.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: कांग्रेस अध्यक्ष बनने के बाद खड़गे का पहला बड़ा ऐलान- Rahul Gandhi के नेतृत्व में बनाएंगे केंद्र में सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-will-be-pm-candidate-of-congress-party-says-kharge/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 12:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-will-be-pm-candidate-of-congress-party-says-kharge/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: कांग्रेस अध्यक्ष बनने के बाद खड़गे का पहला बड़ा ऐलान- Rahul Gandhi के नेतृत्व में बनाएंगे केंद्र में सरकार साल 2024 में होने वाले लोकसभा चुनावों में वैसे तो अभी काफी समय है लेकिन विभिन्न दलों ने अपनी चुनावी तैयारी अभी से शुरू कर दी है। राहुल गांधी के नेतृत्व में कांग्रेस साल 2014 का चुनाव हारी, फिर 2019 का भी लोकसभा चुनाव हारी, 2019 में तो खुद राहुल गांधी भी अपनी पैतृक सीट अमेठी से चुनाव हार गये थे। 2024 में फिर से ऐसा हश्र नहीं हो इसके लिए राहुल गांधी लगातार मेहनत कर रहे हैं। इस क्रम में वह आजकल भारत जोड़ो यात्रा पर हैं। कांग्रेस कार्यकर्ताओं और समर्थकों के मन में सवाल था कि चूंकि अब गांधी परिवार के पास कांग्रेस अध्यक्ष पद नहीं है तो राहुल गांधी का क्या होगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोरबी पुल हादसा पर ‘कांग्रेशनल इंडिया कॉकस’ ने संवेदना व्यक्त की, कहा- इस दुख की घड़ी में हम भारत के साथ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congressional-india-caucus-expressed-condolences-on-morbi-accident-said-we-are-with-india/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 11:05:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congressional-india-caucus-expressed-condolences-on-morbi-accident-said-we-are-with-india/</guid>
      <description>मोरबी पुल हादसा पर ‘कांग्रेशनल इंडिया कॉकस’ ने संवेदना व्यक्त की, कहा- इस दुख की घड़ी में हम भारत के साथ ‘कांग्रेशनल इंडिया कॉकस’ ने मोरबी पुल हादसे को लेकर भारत के लोगों के प्रति गहरी संवेदना व्यक्त की। गुजरात के मोरबी शहर में रविवार को ब्रिटिश काल का पुल गिर गया था, जिमसें अभी तक 135 लोगों के मारे जाने की पुष्टि हुई है। भारत और भारतीय-अमेरिकियों से जुड़े कॉकस के सह-अध्यक्ष एवं सांसद ब्रैड शेरमैन और सांसद स्टीव चाबोट ने मंगलवार को कहा, ‘‘ दुख की इस घड़ी में ‘कांग्रेशनल इंडिया कॉकस’ और अमेरिका हमारे सहयोगी भारत के साथ हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस गुजरात में शुरू करेगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-poll-bound-gujarat/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-poll-bound-gujarat/</guid>
      <description>कांग्रेस गुजरात में शुरू करेगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’ कांग्रेस गुजरात के पांच क्षेत्रों में मंगलवार से ‘गुजरात परिवर्तन संकल्प यात्रा’ शुरू करेगी। इस दौरान 5,400 किलोमीटर से अधिक की दूरी तय की जाएगी और 145 जनसभाएं एवं 95 रैलियां की जाएंगी। पार्टी नेताओं ने बताया कि यात्रा वडगाम, भुज, सोमनाथ, फगवेल और जंबूसर से शुरू की जाएगी। यात्रा पहले सोमवार को शुरू होने वाली थी, लेकिन रविवार को मोरबी पुल हादसे के बाद इसे एक दिन के लिए टाल दिया गया था।  गुजरात विधानसभा चुनाव इस साल के अंत में होने हैं। निर्वाचन आयोग ने अभी तक विधानसभा चुनाव कार्यक्रम की घोषणा नहीं की है। पार्टी नेताओं ने बताया कि राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल, मध्य प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री दिग्विजय सिंह और कमलनाथ, कांग्रेस विधायक सचिन पायलट सहित पार्टी के वरिष्ठ नेता यात्रा में शामिल होंगे। कांग्रेस की गुजरात इकाई के अध्यक्ष जगदीश ठाकोर ने पहले कहा था, ‘‘कांग्रेस की ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’ गुजरात के पांच जोन में शुरू होगी और यात्रा के दौरान 145 जनसभाएं और 95 रैलियां आयोजित की जाएंगी। कुल 5,432 किलोमीटर की दूरी तय करने वाली इस यात्रा का लक्ष्य 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने असम में स्थानीय स्तर पर ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शुरू की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-launches-bharat-jodo-yatra-at-local-level-in-assam/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-launches-bharat-jodo-yatra-at-local-level-in-assam/</guid>
      <description>कांग्रेस ने असम में स्थानीय स्तर पर ‘भारत जोड़ो यात्रा’ शुरू की कांग्रेस ने मंगलवार को असम के धुबरी जिले से ‘भारत जोड़ो यात्रा-असम’ शुरू की। पार्टी के एक नेता ने कहा कि यात्रा के दौरान अगले 70 दिन में 834 किलोमीटर की दूरी तय की जाएगी। कन्याकुमारी से कश्मीर के बीच कांग्रेस की पहले से जारी 3,570 किलोमीटर की मुख्य यात्रा के अलावा कांग्रेस उन राज्यों में कई उप-यात्राएं आयोजित कर रही है, जहां से मुख्य यात्रा नहीं गुजरेगी। पार्टी नेताओं की उपस्थिति में भारत-बांग्लादेश सीमा के पास स्थित गोलोकगंज शहर में यह यात्रा शुरू हुई। इस दौरान कांग्रेस के राष्ट्रीय महासचिव व असम इकाई के प्रभारी जितेंद्र सिंह, एपीसीसी अध्यक्ष भूपेन कुमार बोरा, लोकसभा सदस्य प्रद्युत बोरदोलोई और राज्य इकाई के अन्य वरिष्ठ नेता उपस्थित थे। बोरा ने कहा, “यह देश और राज्य को भाजपा की विभाजनकारी नीतियों से बचाने के लिए कांग्रेस का सामूहिक प्रयास है। हमने गोलोकगंज से यात्रा शुरू की है और यह पूरे असम से गुजरने के बाद राज्य के सबसे पूर्वी छोर सादिया पहुंचेगी।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केरल में सरकारी कंपनियों में सेवानिवृत्ति की उम्र बढ़ाने पर कांग्रेस व भाजपा ने सरकार की आलोचना की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-and-bjp-criticized-the-kerala-govt-for-raising-the-retirement-age-in-govt-companies/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-and-bjp-criticized-the-kerala-govt-for-raising-the-retirement-age-in-govt-companies/</guid>
      <description>केरल में सरकारी कंपनियों में सेवानिवृत्ति की उम्र बढ़ाने पर कांग्रेस व भाजपा ने सरकार की आलोचना की केरल में माकपा की अगुवाई वाली वाम प्रजातांत्रिक मोर्चा (एलडीएफ) सरकार की ओर से राज्य की सरकारी कंपनियों (पीएसयू) के कर्मचारियों की सेवानिवृत्ति उम्र बढ़ाकर 60 वर्ष करने का विपक्षी कांग्रेस और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने विरोध किया है। विपक्षी दलों का आरोप है कि सरकार ने सरकारी कंपनियों में नौकरी करने का सपना देख रहे युवाओं के साथ ‘विश्वासघात’ किया है।  केरल प्रदेश कांग्रेस प्रमुख के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तृणमूल कांग्रेस ने मोरबी पुल हादसे को लेकर प्रधानमंत्री मोदी पर साधा निशाना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/trinamool-congress-targets-pm-modi-over-morbi-bridge-accident/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/trinamool-congress-targets-pm-modi-over-morbi-bridge-accident/</guid>
      <description>तृणमूल कांग्रेस ने मोरबी पुल हादसे को लेकर प्रधानमंत्री मोदी पर साधा निशाना मोरबी पुल हादसे को लेकर गुजरात की भाजपा सरकार की आलोचना करते हुए तृणमूल कांग्रेस (टीएमसी) ने मंगलवार को सवाल किया कि क्या प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी इस राज्य (गुजरात) की निंदा करेंगे, जैसे कि उन्होंने 2016 में पश्चिम बंगाल में हुई इसी तरह की घटना को लेकर की थी। टीएमसी ने मार्च 2016 में बंगाल में हुए विधानसभा चुनाव के दौरान मध्य कोलकाता में निर्माणाधीन विवेकानंद रोड फ्लाईओवर का एक हिस्सा ढह जाने का स्पष्ट रूप से हवाला देते हुए यह कहा। इस हादसे में 27 लोगों की मौत हो गई थी और कई अन्य घायल हो गये थे।  टीएमसी महासचिव कुणाल घोष ने कहा, ‘‘2016 के विधानसभा चुनाव के दौरान कोलकाता में जब एक पुल गिर गया था, प्रधानमंत्री ने अपनी पार्टी (भाजपा) के पक्ष में चुनाव प्रचार करते हुए इसके लिए भ्रष्टाचार को मुख्य रूप से जिम्मेदार ठहराया था। अब उन्हें गुजरात में हुई घटना के बारे में ऐसा ही कहना चाहिए।’’ टीएमसी ने एक वीडियो क्लिप भी साझा की, जिसमें प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी बंगाल में 2016 में पुल गिरने के लिए राज्य की ममता बनर्जी नीत सरकार की आलोचना करते देखे जा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खड़गे ने कहा कि कांग्रेस राहुल के नेतृत्व में गैर-भाजपा सरकार देगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kharge-said-congress-will-give-non-bjp-government-under-rahuls-leadership/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kharge-said-congress-will-give-non-bjp-government-under-rahuls-leadership/</guid>
      <description>खड़गे ने कहा कि कांग्रेस राहुल के नेतृत्व में गैर-भाजपा सरकार देगी कांग्रेस का अध्यक्ष बनने के बाद अपने पहले सार्वजनिक संबोधन में मल्लिकार्जुन खरगे ने मंगलवार को कहा कि कांग्रेस राहुल गांधी के नेतृत्व में गैर-भाजपाई सरकार देगी। पार्टी के शीर्ष पद पर चुने जाने के बाद यहां ‘भारत जोड़ो यात्रा’ में शामिल हुए खरगे ने प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर तीखा हमला करते हुए कहा कि हिमाचल प्रदेश में चुनाव कार्यक्रम की घोषणा हो गई लेकिन गुजरात में नहीं हुई ताकि प्रधानमंत्री मोरबी के केबल पुल जैसे तमाम पुलों का उद्घाटन कर सकें।  उन्होंने तेलंगाना के मुख्यमंत्री के.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस का आरोप आप ‘भाजपा की बी-टीम’, गुजरात में मुकाबला हमारे और भाजपा के बीच: जयराम रमेश </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-accuses-aap-of-bjps-b-team-fight-in-gujarat-between-us-and-bjp-jairam-ramesh/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-accuses-aap-of-bjps-b-team-fight-in-gujarat-between-us-and-bjp-jairam-ramesh/</guid>
      <description>कांग्रेस का आरोप आप ‘भाजपा की बी-टीम’, गुजरात में मुकाबला हमारे और भाजपा के बीच: जयराम रमेश कांग्रेस ने मंगलवार को आम आदमी पार्टी को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की ‘बी-टीम’ बताया और कहा कि गुजरात विधानसभा चुनाव में लड़ाई उसके और भाजपा के बीच है। कांग्रेस के वरिष्ठ नेता जयराम रमेश ने कहा कि आम आदमी पार्टी 2012 में राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) समर्थित आंदोलन से निकली थी। उन्होंने आरोप लगाया, ‘‘इंडिया अगेंस्ट करप्शन आरएसएस का मुखौटा संगठन था और आप उससे निकली।’’ उन्होंने आरोप लगाया कि आप नेता जिस तरह प्रचार कर रहे हैं, जिस तरह वे मुद्दों को उठा रहे हैं, उससे साफ हो गया है कि उनमें और भाजपा में कोई अंतर नहीं है। रमेश ने दावा किया कि भाजपा और आप केवल दिखावे के लिए लड़ते हैं। रमेश ने कहा, ‘‘यह सच है कि पंजाब सरकार और दिल्ली सरकार के माध्यम से (गुजरात में) अनेक विज्ञापन किये जा रहे हैं। मीडिया में आप का बुलबुला पैदा किया गया है। लेकिन जमीनी स्तर पर आप कार्यकर्ताओं और उम्मीदवारों के लिहाज से देखें तो गुजरात में लड़ाई भाजपा और कांग्रेस के बीच है।’’ उन्होंने आप को ‘भाजपा की बी-टीम’ करार देते हुए आरोप लगाया कि अगर आप मैदान में उतरेगी तो केवल भाजपा की मदद से कांग्रेस के वोट काटने के लिए ऐसा करेगी। एक दिन पहले ही कांग्रेस नेता राहुल गांधी ने कहा था कि कांग्रेस का गुजरात में मजबूत आधार है और वह आगामी विधानसभा चुनाव में जीतेगी। उन्होंने दलील दी थी कि गुजरात में भाजपा के खिलाफ जबरदस्त सत्ता-विरोधी लहर है और आप की ‘केवल हवा’ है और जमीन पर उसे कोई समर्थन नहीं मिल रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में जनता से सीधा संवाद स्थापित करेगी कांग्रेस पार्टी, शुरू होगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-will-start-parivartan-sankalp-yatra-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में जनता से सीधा संवाद स्थापित करेगी कांग्रेस पार्टी, शुरू होगी ‘परिवर्तन संकल्प यात्रा’ अहमदाबाद। कांग्रेस गुजरात के पांच क्षेत्रों में मंगलवार से ‘गुजरात परिवर्तन संकल्प यात्रा’ शुरू करेगी। इस दौरान 5,400 किलोमीटर से अधिक की दूरी तय की जाएगी और 145 जनसभाएं एवं 95 रैलियां की जाएंगी। पार्टी नेताओं ने बताया कि यात्रा वडगाम, भुज, सोमनाथ, फगवेल और जंबूसर से शुरू की जाएगी। यात्रा पहले सोमवार को शुरू होने वाली थी, लेकिन रविवार को मोरबी पुल हादसे के बाद इसे एक दिन के लिए टाल दिया गया था। गुजरात विधानसभा चुनाव इस साल के अंत में होने हैं। निर्वाचन आयोग ने अभी तक विधानसभा चुनाव कार्यक्रम की घोषणा नहीं की है। पार्टी नेताओं ने बताया कि राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत, छत्तीसगढ़ के मुख्यमंत्री भूपेश बघेल, मध्य प्रदेश के पूर्व मुख्यमंत्री दिग्विजय सिंह और कमलनाथ, कांग्रेस विधायक सचिन पायलट सहित पार्टी के वरिष्ठ नेता यात्रा में शामिल होंगे।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में किसकी बनेगी सरकार? राहुल गांधी बोले- आम आदमी पार्टी की कोई हवा नहीं, केवल कांग्रेस ही जीतेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-there-is-no-wind-of-aam-aadmi-party-only-congress-will-win/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 15:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-said-there-is-no-wind-of-aam-aadmi-party-only-congress-will-win/</guid>
      <description>गुजरात में किसकी बनेगी सरकार? राहुल गांधी बोले- आम आदमी पार्टी की कोई हवा नहीं, केवल कांग्रेस ही जीतेगी रंगारेड्डी (तेलंगाना)। कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी ने सोमवार को कहा कि गुजरात में आम आदमी पार्टी जमीन पर नहीं, सिर्फ हवा में है, लेकिन उनकी पार्टी मजबूत है और प्रदेश में अगली सरकार बनाएगी। उन्होंने यह भी कहा कि कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे तय करेंगे कि इन चुनावों में उनका उपयोग किस तरह से किया जाना है। राहुल गांधी ने यह आरोप भी लगाया कि तेलंगाना में तेलंगाना राष्ट्र समिति (टीआरएस) की सरकार जनता को लूट रही है और दलितों एवं आदिवासियों की जमीन छीन रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘लड़कियों की नीलामी’ मामले में माफी मांगे राजस्थान की कांग्रेस सरकार : मायावती</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-government-in-rajasthan-should-apologize-in-girls-auction-case-mayawati/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-government-in-rajasthan-should-apologize-in-girls-auction-case-mayawati/</guid>
      <description>‘लड़कियों की नीलामी’ मामले में माफी मांगे राजस्थान की कांग्रेस सरकार : मायावती लखनऊ। बहुजन समाज पार्टी (बसपा) की अध्यक्ष और उत्‍तर प्रदेश की पूर्व मुख्यमंत्री मायावती ने राजस्थान के भीलवाड़ा जिले में कथित तौर पर लड़कियों की नीलामी के मामले को लेकर कांग्रेस पर निशाना साधते हुए कहा कि प्रदेशसरकार को दोषियों के विरुद्ध सख्त कार्रवाई करते हुए जनता से माफी मांगनी चाहिए। मायावती ने सोमवार को ट्वीट किया, राजस्थान की पंचायतों में लड़कियों की स्टाम्प पेपर पर कर्ज अदायगी सम्बंधी खरीद-फरोख्त सामाजिक व सरकारी व्यवस्था को शर्मसार करने वाली अति दुःखद घटना है। इसे भी पढ़ें: बाबा वेंगा ने भारत के लिए की ये भविष्यवाणी, अब आने वाली है नई मुसीबत उन्होंने ट्वीट में उत्तर प्रदेश विधानसभा चुनाव-2022 के दौरान कांग्रेस महासचिव प्रियंका गांधी वाद्रा के लड़की हूं लड़ सकती हूं अभियान का जिक्र करते हुए कहा, क्या ’लड़की हूँ लड़ सकती हूँ’ का दावा करने वाली कांग्रेस पार्टी व उनकी राज्य (राजस्थान) सरकार का लड़कियों के प्रति यही असली क्रूर रूप है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में मुस्लिमों को टिकट देने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों का ही रिकॉर्ड खराब है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/both-bjp-and-congress-have-a-bad-record-in-giving-tickets-to-muslims-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/both-bjp-and-congress-have-a-bad-record-in-giving-tickets-to-muslims-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में मुस्लिमों को टिकट देने के मामले में भाजपा और कांग्रेस दोनों का ही रिकॉर्ड खराब है गुजरात में विधानसभा चुनाव होने वाले हैं। हिंदुत्व की राजनीति का गढ़ माने जाने वाले इस राज्य में तुष्टिकरण की राजनीति कभी नहीं चलती इसलिए चुनावों में मुस्लिमों को लुभाने के प्रयास राजनीतिक दलों की ओर से ज्यादा नहीं किये जाते। लेकिन इस बार हालात कुछ अलग नजर आ रहे हैं क्योंकि हैदराबाद वाले असद्दुदीन ओवैसी भी अपनी पार्टी को यहां चुनाव लड़ा रहे हैं। उनकी सभाओं में जिस तरह भीड़ उमड़ रही है उसको देखते हुए अन्य दल चौकन्ना हैं खासकर आम आदमी पार्टी। माना जा रहा है कि आम आदमी पार्टी इस तैयारी में है कि भाजपा और कांग्रेस से ज्यादा मुस्लिमों को टिकट दिया जाये। हालांकि अभी पार्टी ने कोई निर्णय नहीं लिया है लेकिन इस बात पर मंथन चल रहा है। जहां तक भाजपा और कांग्रेस की ओर से मुस्लिम उम्मीदवार उतारे जाने की बात है तो भाजपा इस बार भी शायद ही किसी मुस्लिम को टिकट दे जबकि कांग्रेस की ओर से हाल ही में अल्पसंख्यक सम्मेलनों के आयोजनों के जरिये इस बात के संकेत दिये गये हैं कि मुस्लिम उम्मीदवार अच्छी खासी संख्या में उतारे जायेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र कांग्रेस ने पार्टी का नया राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने पर खरगे को बधाई दी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-congratulates-kharge-on-becoming-new-national-president-of-the-party/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/maharashtra-congress-congratulates-kharge-on-becoming-new-national-president-of-the-party/</guid>
      <description>महाराष्ट्र कांग्रेस ने पार्टी का नया राष्ट्रीय अध्यक्ष बनने पर खरगे को बधाई दी कांग्रेस की महाराष्ट्र इकाई ने रविवार को विश्वास जताया कि पार्टी के नवनिर्वाचित राष्ट्रीय अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खरगे के नेतृत्व में यह (पार्टी) जोरदार वापसी करेगी। कांग्रेस की प्रदेश इकाई ने कहा कि पार्टी के शीर्ष पद पर खरगे का चुना जाना एक ऐतिहासिक अवसर है। प्रदेश कांग्रेस कमेटी की विस्तारित कार्यकारी समिति ने खरगे के पार्टी अध्यक्ष चुने जाने पर आम सहमति से प्रस्ताव पारित कर उन्हें बधाई दी। ऑल इंडिया कांग्रेस कमेटी के प्रदेश प्रभारी एच.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-leader-said-bjp-led-government-in-himachal-pradesh-is-a-government-of-mafia/</guid>
      <description>कांग्रेस नेता ने कहा- हिमाचल प्रदेश में भाजपा के नेतृत्व वाली सरकार माफियाओं की सरकार है हिमाचल प्रदेश में विपक्षी दल कांग्रेस ने शनिवार को राज्य में जयराम ठाकुर के नेतृत्व वाली भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) सरकार के खिलाफ एक ‘‘आरोपपत्र’’ जारी किया, जिसमें पार्टी के एक वरिष्ठ नेता ने राज्य की सरकार को ‘‘माफियाओं की सरकार’’ करार दिया। राज्य विधानसभा में विपक्ष के नेता मुकेश अग्निहोत्री ने आरोप लगाया कि आईपीएच विभाग में करोड़ों रुपये का पाइप खरीद घोटाला हुआ और ठाकुर के नेतृत्व वाली सरकार के दौरान नौकरियां ‘‘बेची गईं’’।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Himachal Pradesh Election | कांग्रेस का हिमाचल के लोगों से वादा, क्या जनता को रिझा पाएगी पार्टी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-promise-to-the-people-of-himachal-will-the-party-be-able-to-woo-the-public/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 18:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-promise-to-the-people-of-himachal-will-the-party-be-able-to-woo-the-public/</guid>
      <description>Himachal Pradesh Election | कांग्रेस का हिमाचल के लोगों से वादा, क्या जनता को रिझा पाएगी पार्टी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने दिवाली पर पत्रकारों को ‘नकद उपहार’ दिए जाने के आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-demands-judicial-inquiry-into-allegations-giving-cash-gifts-journalists-on-diwali/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-demands-judicial-inquiry-into-allegations-giving-cash-gifts-journalists-on-diwali/</guid>
      <description>कांग्रेस ने दिवाली पर पत्रकारों को ‘नकद उपहार’ दिए जाने के आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की बेंगलुरु। कांग्रेस ने इन आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की है कि कर्नाटक में दिवाली पर कुछ पत्रकारों को मिठाई के डिब्बों के साथ ‘नकद उपहार’ दिये गए। कांग्रेस महासचिव रणदीप सिंह सुरजेवाला ने ट्वीट किया, “40 प्रतिशत सरकार ने पत्रकारों को एक लाख रुपये नकद देकर उन्हें रिश्वत देने की कोशिश की।” सुरजेवाला ने मुख्यमंत्री बसवराज बोम्मई से इस बाबत सवाल पूछे। इसे भी पढ़ें: सुनक की नियुक्ति के बाद शिवराज सिंह चौहान बोले, ब्रिटेन से वाग्देवी की प्रतिमा लाने के प्रयास फिर शुरू करेंगेउन्होंने पूछा, “ क्या श्रीमान बोम्मई जवाब देंगे- 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दलितों को आगे बढ़ाकर कांग्रेस ने चल दी है नई चाल, क्या UP में पार्टी दिखा पायेगी कोई कमाल?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-politics-on-dalit-voters-in-uttar-pradesh/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-politics-on-dalit-voters-in-uttar-pradesh/</guid>
      <description>दलितों को आगे बढ़ाकर कांग्रेस ने चल दी है नई चाल, क्या UP में पार्टी दिखा पायेगी कोई कमाल?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हू जिंताओ के साथ जो हश्र हुआ उसे ही कहते हैं &#39;जैसी करनी वैसी भरनी&#39;</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-china-ex-prez-hu-jintao-was-escorted-out-of-cpc-congress/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-china-ex-prez-hu-jintao-was-escorted-out-of-cpc-congress/</guid>
      <description>हू जिंताओ के साथ जो हश्र हुआ उसे ही कहते हैं &amp;lsquo;जैसी करनी वैसी भरनी&amp;rsquo; राजनीति और इतिहास की दुनिया में एक कहावत बार-बार दोहराई जाती है। कहा जाता है कि इतिहास खुद को दोहराता है। ऐसे में सवाल यह उठता है कि 22 अक्टूबर 2002 की तारीख को हिमालय के दूसरी&amp;nbsp;तरफ, द ग्रेट चाइना वाल के उस पार जो कुछ हुआ, क्या उसे 14 मार्च 1998 की पुनरावृत्ति कहेंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आसान नहीं है कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खडगे की डगर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-path-of-congress-president-mallikarjun-kharge-is-not-easy/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 12:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-path-of-congress-president-mallikarjun-kharge-is-not-easy/</guid>
      <description>आसान नहीं है कांग्रेस अध्यक्ष मल्लिकार्जुन खडगे की डगर कांग्रेस के राष्ट्रीय अध्यक्ष का बहुप्रतिक्षित चुनाव संपन्न हो गया। जैसी की उम्मीद थी गांधी परिवार से आशीर्वाद प्राप्त मल्लिकार्जुन खडगे पार्टी के अध्यक्ष बन गए। वे बहुत विद्वान हैं। आठ भाषाओं के ज्ञाता हैं, अब यह समय तय करेगा कि वह अपने विवेक से पार्टी चलाते हैं या गांधी परिवार की खड़ाऊं कुर्सी पर रखकर निर्णय करते हैं। अगले एक साल में दर्जन भर से ज्यादा राज्यों में विधानसभा चुनाव हैं। उनके सामने पार्टी को एकजुट रखने की चुनौती है तो गांधी परिवार का विश्वास बनाए रखने की भी। राजस्थान में पैदा हुए संकट पर काबू पानाउनकी सबसे बड़ी प्राथमिकता होगी। उन्हें गांधी परिवार की छत्रछाया में रहकर, उसके निर्देश स्वीकार कर यह भी सिद्ध करना होगा कि यह निर्णय उनके अपने हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान में कांग्रेस भले दो खेमों में विभाजित है, पर भाजपा तो कई गुटों में बँटी हुई है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rajasthan-congress-is-divided-into-2-camps-but-bjp-is-divided-into-many-factions/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 13:55:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rajasthan-congress-is-divided-into-2-camps-but-bjp-is-divided-into-many-factions/</guid>
      <description>राजस्थान में कांग्रेस भले दो खेमों में विभाजित है, पर भाजपा तो कई गुटों में बँटी हुई है राजस्थान में अगले विधानसभा चुनाव होने में करीबन एक साल का समय बाकी रह गया है। चुनाव लड़ने के इच्छुक नेताओं ने अब चुनावी मैदान में आकर लोगों से जन संपर्क करना शुरू कर दिया है। मगर राजस्थान में सत्तारुढ़ दल कांग्रेस व मुख्य विपक्षी दल भाजपा में बड़े नेताओं की लड़ाई खत्म होने का नाम नहीं ले रही है। जिससे दोनों ही बड़े दलों का चुनावी अभियान भी प्रभावित हो रहा है। राजस्थान कांग्रेस में मुख्यमंत्री अशोक गहलोत जहां अपनी कुर्सी बचाने के लिए अपने पूरे दाव पेंच आजमा रहे हैं। वहीं उनके विरोधी पूर्व उप मुख्यमंत्री सचिन पायलट कांग्रेस आलाकमान के भरोसे मुख्यमंत्री बनने का सपना देख रहे हैं।&amp;nbsp;भाजपा की स्थिति तो कांग्रेस से भी अधिक खराब है। जहां कांग्रेस में गहलोत व पायलट के दो ही खेमे हैं। वहीं भाजपा में तो हर बड़े नेता का अपना खेमा है। आपसी गुटबाजी को मिटाने के लिए भाजपा के बड़े नेता प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी, गृह मंत्री अमित शाह, राष्ट्रीय अध्यक्ष जेपी नड्डा और संगठन महासचिव बीएल संतोष लगातार राजस्थान का दौरा कर पार्टी के सभी नेताओं को एकजुट करने का प्रयास करते हैं। मगर जैसे ही दिल्ली से आए बड़े नेता राजस्थान से बाहर निकलते हैं। उसके तुरंत बाद ही प्रदेश भाजपा के नेता फिर से एक दूसरे की टांग खिंचाई में लग जाते हैं।इसे भी पढ़ें: राजस्थान के मंत्री ने राहुल गांधी की &#39;तुलना&#39; प्रभु राम से की, बीजेपी बोली- चापलूसी की हद, विवाद बढ़ने पर कांग्रेस ने दी सफाईभाजपा की राष्ट्रीय उपाध्यक्ष व पूर्व मुख्यमंत्री वसुंधरा राजे सिंधिया आज भी खुद के मुख्यमंत्री होने का भ्रम पाले हुए हैं। उनका व्यवहार पूर्व मुख्यमंत्री का न होकर आज भी मुख्यमंत्री की तरह का ही रहता है। वसुंधरा राजे मानती हैं कि राजस्थान में भाजपा की सबसे बड़ी नेता वही हैं। उनके बिना कभी भी प्रदेश में भाजपा की सरकार नहीं बन सकती है। एक समय था जब राजस्थान में वसुंधरा का मतलब ही भाजपा होता था। मगर अब समय पूरी तरह से बदल चुका है। नरेंद्र मोदी के प्रधानमंत्री बनने के बाद भाजपा में क्षेत्रीय नेता कमजोर पड़े हैं। वहीं केंद्रीय नेतृत्व मजबूत हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूर रहकर भी कांग्रेस अध्यक्ष चुनाव के क्यों पास है गांधी परिवार? खड़के को आगे करना किस रणनीति का हिस्सा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/why-gandhi-family-close-to-congress-president-election-even-after-staying-away/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 15:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/why-gandhi-family-close-to-congress-president-election-even-after-staying-away/</guid>
      <description>दूर रहकर भी कांग्रेस अध्यक्ष चुनाव के क्यों पास है गांधी परिवार?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यूपी में कांग्रेस के नये अध्यक्ष खुद अपना चुनाव दो बार से हार रहे हैं, वह पार्टी को कैसे खड़ा कर पाएंगे? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-president-of-congress-in-up-brijlal-himself-is-losing-his-election-twice/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 15:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-president-of-congress-in-up-brijlal-himself-is-losing-his-election-twice/</guid>
      <description>यूपी में कांग्रेस के नये अध्यक्ष खुद अपना चुनाव दो बार से हार रहे हैं, वह पार्टी को कैसे खड़ा कर पाएंगे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस अध्यक्ष पद पर नहीं प्रधानमंत्री पद पर है राहुल गांधी की नजर, इसलिए तो कांग्रेस ने यह रणनीति बनाई है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-eyes-are-on-the-post-of-pm-not-on-the-post-of-congress-president/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 17:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rahul-gandhi-eyes-are-on-the-post-of-pm-not-on-the-post-of-congress-president/</guid>
      <description>कांग्रेस अध्यक्ष पद पर नहीं प्रधानमंत्री पद पर है राहुल गांधी की नजर, इसलिए तो कांग्रेस ने यह रणनीति बनाई है कांग्रेस के पूर्व अध्यक्ष राहुल गांधी भले दोबारा पार्टी अध्यक्ष नहीं बनना चाह रहे हों लेकिन उनको बड़ी भूमिका दिये जाने की पटकथा लिखी जा चुकी है। राहुल गांधी इन दिनों भारत जोड़ो यात्रा पर हैं और इसके बारे में उनका कहना है कि वह इस यात्रा का नेतृत्व नहीं कर रहे हैं बल्कि इसमें एक सहयात्री के रूप में भाग ले रहे हैं। लेकिन हम आपको बता दें कि यह सहयात्री जब दिल्ली लौटेंगे तो एक बड़ी भूमिका में होंगे। भले पार्टी अध्यक्ष पद गांधी परिवार के पास नहीं होगा लेकिन पार्टी को कैसे आगे लेकर जाना है या चुनावों में कब और क्या भूमिका निभानी है यह सब राहुल गांधी ही तय करेंगे। जहां तक कांग्रेस अध्यक्ष पद के चुनाव की बात है तो यह करीब-करीब तय हो चुका है कि मुकाबला अशोक गहलोत और शशि थरूर के बीच होगा। यानि लंबे अर्से बाद ऐसा होने जा रहा है कि कांग्रेस पार्टी का अध्यक्ष गांधी परिवार से बाहर का कोई व्यक्ति होगा। इस बारे में कांग्रेस सूत्रों का कहना है कि गांधी परिवार से पार्टी अध्यक्ष नहीं होगा तो 2024 के लोकसभा चुनावों में भाजपा को &#39;परिवारवाद&#39; पर हमला करने का मौका भी नहीं मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्टी या गांधी परिवार में से एक को चुनेंगे तभी कांग्रेस को खड़ा कर पाएंगे नेता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/discussion-on-current-condition-of-congress/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/discussion-on-current-condition-of-congress/</guid>
      <description>पार्टी या गांधी परिवार में से एक को चुनेंगे तभी कांग्रेस को खड़ा कर पाएंगे नेता प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस सप्ताह भी हमने कई मुद्दों पर चर्चा की। हमने जिन पहलुओं को छुआ उसमें दिल्ली का दंगल और कांग्रेस की वर्तमान स्थिति शामिल है। इस कार्यक्रम में हमेशा की तरह मौजूद रहे। प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे जी सबसे पहले हमने कांग्रेस की स्थिति पर बात की थी। नीरज दुबे ने साफ तौर पर कहा कि कांग्रेस में घमासान अभी भी कम नहीं है। हालांकि उन्होंने इस बात को भी स्वीकार किया कि कांग्रेस ने भारत को मजबूत करने में योगदान निभाया है। लेकिन आज कांग्रेस के भीतर आंतरिक लोकतंत्र नहीं बचा है। यह बात हम नहीं बल्कि कांग्रेस के ही अंदर के लोग उजागर कर रहे हैं। नीरज दुबे के मुताबिक कांग्रेस के शशि थरूर, आनंद शर्मा, मनीष तिवारी जैसे नेता लगातार इस बात की मांग कर रहे हैं कि आप उन डेलिगेट्स के नाम उजागर करिए जो चुनाव प्रक्रिया में हिस्सा लेंगे। ऐसे में सवाल यह है डेलिगेट्स के नाम की घोषणा में कांग्रेस को दिक्कत क्या है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गांधी परिवार को बचाने की बजाय पार्टी खड़ी करने में ताकत लगाये कांग्रेस</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-should-put-strength-in-building-party/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 11:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-should-put-strength-in-building-party/</guid>
      <description>गांधी परिवार को बचाने की बजाय पार्टी खड़ी करने में ताकत लगाये कांग्रेस प्रभासाक्षी के खास साप्ताहिक कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस सप्ताह भी सामयिक मुद्दों पर चर्चा हुई। प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे ने कहा कि आजादी की 75वीं वर्षगाँठ पर &#39;हर घर तिरंगा&#39; अभियान को सफल बनाने के लिए केंद्र और राज्य सरकारें उत्साह के साथ काम कर रही हैं। हर भारतीय का यह कर्तव्य है कि वह इस अभियान को सफल बनाने के लिए सहयोग और समर्थन प्रदान करे। तिरंगे में सभी को एकजुट करने की अपार शक्ति है इसलिए &#39;हर घर तिरंगा&#39; अभियान जन आंदोलन में तब्दील हो जाये तो निश्चित ही देश में इस समय व्याप्त कई सारे नकारात्मक मुद्दे खत्म हो जायेंगे। उन्होंने कहा कि देशवासी खुशी से तिरंगा फहरा रहे हैं लेकिन नेताओं को क्या हो गया है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुद में सुधार करने की बजाय कांग्रेस मोदी पर ही हमलावर रही, वहीं भाजपा ने ढूंढ लिया नया MYY फॉर्मूला</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bjp-and-congress-current-political-scenario/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 15:57:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bjp-and-congress-current-political-scenario/</guid>
      <description>खुद में सुधार करने की बजाय कांग्रेस मोदी पर ही हमलावर रही, वहीं भाजपा ने ढूंढ लिया नया MYY फॉर्मूला वैसे तो देश में पिछले सप्ताह कई मुद्दे सुर्खियों में रहे। लेकिन हमने प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में कांग्रेस और भाजपा की राजनीति की बात की। कांग्रेस चिंतन शिविर के ठीक बाद भाजपा ने भी अपने पार्टी पदाधिकारियों के साथ एक बड़ी बैठक की है। इस बैठक का महत्व इसी बात से लगाया जा सकता है कि खुद प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने पार्टी के पदाधिकारियों को संबोधित किया। कांग्रेस ने जहां अपने चिंतन शिविर में मोदी सरकार और सरकार की नीतियों पर जमकर हमले किए तो वहीं भाजपा ने आने वाले 25 सालों के लिए एक रोडमैप तैयार कर लिया। इन्हीं दोनों पार्टियों की वर्तमान राजनीतिक स्थिति पर हमने प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे से बातचीत की। पहला सवाल ही रहा कि आखिर भाजपा की जो बैठक हुई उसकी इनसाइड स्टोरी क्या रही?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ने चिंतन शिविर पार्टी के लिए किया या गांधी परिवार की साख बचाने के लिए ?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-party-nav-sankalp-chintan-shivir/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 12:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-party-nav-sankalp-chintan-shivir/</guid>
      <description>कांग्रेस ने चिंतन शिविर पार्टी के लिए किया या गांधी परिवार की साख बचाने के लिए ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
