<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aap on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/aap/</link>
    <description>Recent content in Aap on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Oct 2022 15:14:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/aap/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manish-sisodia-accuses-bjp-of-trying-to-buy-43-aap-mlas/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manish-sisodia-accuses-bjp-of-trying-to-buy-43-aap-mlas/</guid>
      <description>43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप दिल्ली के उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया ने कहा कि अगर कोई व्यक्ति भारतीय जनता पार्टी में शामिल होता है तो कोई भी जांच या केंद्रीय एजेंसी उसे परेशान नहीं करेगी। मनीष सिसोदिया ने कहा कि आम आदमी पार्टी (आप) के नेता दिल्ली शराब नीति से संबंधित जांच के दायरे में हैं और उनसे सीबीआई द्वारा कई घंटों तक पूछताछ की जा रही है। उन्होंने कहा कि भगवा पार्टी गंदी राजनीति में लिप्त है और उस पर अन्य दलों के विधायकों को हथियाने का आरोप लगाया। मनीष सिसोदिया ने कहा कि दिल्ली में 43 विधायकों के लिए 1075 करोड़ रुपया रखा हुआ है। मेरा सीधा सवाल ये है कि इनके पास इतना पैसा कहां से आया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;रेड लाइट ऑन, गाड़ी ऑफ&#39; अभियान को लेकर AAP का प्रदर्शन, पार्टी कार्यकर्ताओं ने LG सक्सेना के खिलाफ की नारेबाजी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-protest-over-red-light-on-car-off-campaign/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-protest-over-red-light-on-car-off-campaign/</guid>
      <description>&amp;lsquo;रेड लाइट ऑन, गाड़ी ऑफ&amp;rsquo; अभियान को लेकर AAP का प्रदर्शन, पार्टी कार्यकर्ताओं ने LG सक्सेना के खिलाफ की नारेबाजी आम आदमी पार्टी ने दिल्ली के उपराज्यपाल विनय सक्सेना के खिलाफ अपना विरोध तेज कर दिया है। पर्यावरण मंत्री गोपाल राय ने कहा कि &#39;रेड लाइट ऑन गाड़ी ऑफ&#39; अभियान को स्थगित कर दिया गया। आप कार्यकर्ताओं ने सड़कों पर उतरकर एलजी सक्सेना के खिलाफ नारेबाजी की। दिल्ली पुलिस ने प्रदर्शनकारियों से अरुणा आसफ अली अस्पताल की ओर जाने वाली सड़क को खाली करने को कहा और प्रदर्शनकारियों के लिए वाटर कैनन भी लगाए गए हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में AAP का CM फेस कौन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहरूख, तापसी और अनुष्का ने बीसीसीआई के समान वेतन के फैसले की प्रशंसा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shah-rukh-taapsee-and-anushka-praise-bccis-decision-of-equal-pay/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shah-rukh-taapsee-and-anushka-praise-bccis-decision-of-equal-pay/</guid>
      <description>शाहरूख, तापसी और अनुष्का ने बीसीसीआई के समान वेतन के फैसले की प्रशंसा की बॉलीवुड स्टार शाहरूख खान, तापसी पन्नू और अनुष्का शर्मा ने गुरूवार को भारतीय क्रिकेट बोर्ड (बीसीसीआई) के लैंगिक समानता को बढ़ावा देने के मकसद से केंद्रीय अनुबंधित महिला और पुरूष क्रिकेटरों को समान मैच फीस देने के ऐतिहासिक फैसले का स्वागत किया। शाहरूख ने ट्विटर पर लिखा, ‘‘कितना बढ़िया ‘फ्रंट फुट’ शॉट है। खेल एक से ज्यादा तरीकों से समानता ला रहा है। उम्मीद करता हूं कि अन्य भी इसका अनुसरण करेंगे। ’’  इस साल आयी ‘शाबाश मिठू’ में पूर्व भारतीय कप्तान मिताली राज का किरदार निभाने वाली तापसी ने अपने ट्विटर पर लिखा, ‘‘समान काम के लिये समान वेतन की ओर उठाया गया यह बड़ा कदम है। उदाहरण देकर अगुआई करने के लिये शुक्रिया बीसीसीआई। ’’ वहीं अनुष्का ने बीसीसीआई सचिव जय शाह की ट्वीट का ‘स्क्रीनशॉट’ साझा करते हुए ताली बजाने वाली तीन ‘इमोजी’ पोस्ट की। अनुष्का आने वाली फिल्म ‘चकदा एक्सप्रेस’ में पूर्व तेज गेंदबाज झूलन गोस्वामी का किरदार निभा रही हैं।  अभिनेता अक्षय कुमार ने भी बीसीसीआई की इस पहल की प्रशंसा की। उन्होंने लिखा, ‘‘यह शानदार फैसला है, हमारी महिला खिलाड़ियों को पेशेवर क्रिकेट में आने के लिये यह बड़ी भूमिका निभायेगा। ’’ अभिषेक बच्चन ने ट्वीट किया, ‘‘शानदार। बहुत अच्छा बीसीसीआई। ’’ फिल्म निर्माता ओनिर ने भारतीय फिल्म जगत को भी इसी राह पर बढ़ने का अनुरोध किया। उन्होंने लिखा, ‘‘शानदार। उम्मीद है कि भारतीय फिल्म जगत भी इससे सबक लेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के शिक्षा उपक्रमों को ‘आप’ की नकल कहना गलत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/it-is-wrong-to-call-gujarat-education-undertakings-a-copy-of-aap/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 18:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/it-is-wrong-to-call-gujarat-education-undertakings-a-copy-of-aap/</guid>
      <description>गुजरात के शिक्षा उपक्रमों को ‘आप’ की नकल कहना गलत प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी के गुजरात में मिशन स्कूल ऑफ एक्सीलेंस के उद्घाटन पर आम आदमी पार्टी के संयोजक एवं दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविन्द केजरीवाल एवं उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया ने जो प्रतिक्रिया व्यक्त की है वह हास्यास्पद होने के साथ अतिश्योक्तिपूर्ण है। मोदी छात्रों के बीच गए और उनके साथ एक स्मार्ट क्लास में बैठे। उन्होंने कुछ देर स्मार्ट क्लास का जायजा लिया और एक छात्र द्वारा बताई गई बातों को ध्यान से सुना। इन सब घटनाओं को केजरीवाल की नकल करार देना निश्चित ही विरोधाभासी है। भले ही आप पार्टी ने शिक्षा की दृष्टि से दिल्ली में उल्लेखनीय काम किया है, लेकिन गुजरात में मिशन स्कूल ऑफ एक्सीलेंस एवं गुजरात में चल रहे शिक्षा उपक्रमों को ‘आप’ की नकल कहना एक तरह से आम आदमी पार्टी द्वारा गुजरात में अपनी राजनीति चमकाने का घटिया एवं अलोकतांत्रिक तरीका है। यह मूल्यहीन राजनीति की पराकाष्ठा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सामाजिक समरसता बिगाड़ने की हो रही कोशिश? हिमाचल और गुजरात में AAP का कितना स्कोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/trying-to-spoil-social-harmony-scope-of-aap-in-himachal-and-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 15:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/trying-to-spoil-social-harmony-scope-of-aap-in-himachal-and-gujarat/</guid>
      <description>सामाजिक समरसता बिगाड़ने की हो रही कोशिश?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
