<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aap on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/aap/</link>
    <description>Recent content in Aap on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Nov 2022 10:24:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/aap/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>दिल्ली में चुनाव से पूर्व आप पार्टी के विधायक का रिश्तेदार और पीए गिरफ्तार, एसीबी ने टिकट की खरीद फरोख्त को लेकर की कार्रवाई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-cops-arrest-aap-mla-relative-for-selling-election-ticket-to-women/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 10:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-cops-arrest-aap-mla-relative-for-selling-election-ticket-to-women/</guid>
      <description>दिल्ली में चुनाव से पूर्व आप पार्टी के विधायक का रिश्तेदार और पीए गिरफ्तार, एसीबी ने टिकट की खरीद फरोख्त को लेकर की कार्रवाई दिल्ली नगर निगम चुनाव से पहले एंटी करप्शन ब्यूरो ने बड़ी कार्रवाई की है। एसीबी ने आम आदमी पार्टी के विधायक अखिलेश त्रिपाठी के रिश्तेदार और पीए समेत कुल तीन लोगों को गिरफ्तार किया है। आरोप है कि तीनों ने मिलकर एक महिला से आगामी नगर निगम चुनाव के लिए पार्षद का टिकट का देने के लिए 90 लाख रुपये की मांग की थी। जानकाी के मुताबिक आरोपियों ने 35 लाख रुपये अखिलेश पति त्रिपाठी और 20 लाख रुपये वजीरपुर विधायक राजेश गुप्ता को दिए जा चुके है।&amp;nbsp;बता दें कि ये मामला वार्ड नंबर 69 का है, जो कमला नगर में पड़ता है। यहां से आप कार्यकर्ता शोभा खारी ने टिकट की मांग की थी, जिसके एवज में उससे 90 लाख रुपये की मांग की गई थी। बता दें कि सूची में नाम नहीं आने के बाद महिला के पति गोपाल खरी ने मामले की शिकायत एसीबी में की है। महिला का कहना है कि 55 लाख रुपये का भुगतान कर चुकी है। जानकारी के मुताबिक बकाया 35 लाख रुपये की राशि महिला को तब देनी थी जब उसका नाम सूची में आता। हालांकि जब उसका नाम सूची में नहीं आया तब उसने इस मामले की शिकायत की और अखिलेश से पैसे वापस करने की बात कही। पैसे वापस ना मिलने के बाद महिला ने एसीबी में मामले की शिकायत की है। जानकारी है कि महिला ने सबूत के तौर पर एक वीडियो भी एसीबी की टीम को सौंपा है, जिसमें रिश्वत लेने की घटना कैद है।&amp;nbsp;ये तीन लोग हुए हैं गिरफ्तारएसीबी ने महिला की शिकायत पर कार्रवाई करते हुए तीन लोगों को गिरफ्तार किया है, जिसमें पीए विशाल पांडेय, आरोपी प्रिंस रघुवंशी और अखिलेशपति त्रिपाठी का साला ओम सिंह भी शामिल है। एसीबी की टीम ने तीनों को रंगे हाथों गिरफ्तार किया है। दरअसल तीनों ने वादा किया था कि वो महिला के पैसे वापस कर देंगे जिसके बाद एसीबी ने जाल बिछाकर तीनों को गिरफ्तार किया है।&amp;nbsp;कपिल मिश्रा ने कसा तंजएसीबी द्वारा की गई इस कार्रवाई पर कपिल मिश्रा ने भी आम आदमी पार्टी पर तंज कसा है। उन्होंने ट्वीट कर कहा कि एसीबी के पास चार विधायकों की ऑडियो रिकॉर्डिंग भी है। इन ऑडियो रिकॉर्डिंग के जरिए पैसों के लेन देन के संबंध में जानकारी मिल सकती है। कपिल मिश्रा ने कहा कि ये पैसे दुर्गेश, मनीष सिसोदिया और अरविंद केजरीवाल तक पहुंचाए गए है। उन्होंने इसे केजरीवाल का लूट मॉडल कहा है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;आप पार्टी ने आरोप किया दरकिनार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप ने गुजरात चुनाव के लिए चार और उम्मीदवारों के नामों की घोषणा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-announces-names-of-four-more-candidates-in-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-announces-names-of-four-more-candidates-in-gujarat-elections/</guid>
      <description>आप ने गुजरात चुनाव के लिए चार और उम्मीदवारों के नामों की घोषणा की आम आदमी पार्टी (आप) ने गुजरात में अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव के लिए मंगलवार को चार उम्मीदवारों की 17वीं सूची जारी की। इस सूची के साथ ही आप, राज्य की 182 सदस्यीय विधानसभा की एक सीट को छोड़कर बाकी सभी सीट के लिए पार्टी उम्मीदवारों के नाम घोषित कर चुकी है। अरविंद केजरीवाल के नेतृत्व वाली पार्टी ने केवल एक सीट भावनगर पश्चिम के लिए उम्मीदवार की घोषणा नहीं की है। पार्टी ने खेरालु, विसनगर, माणसा और पाडरा विधानसभा सीट के लिए उम्मीदवारों के नामों की घोषणा की। इनमें से पार्टी ने वडोदरा जिले में पाडरा सीट के लिये उम्मीदवार का नाम बदल दिया। नयी सूची के अनुसार आप ने दिनेश ठाकोर को खेरालु से, जयंती पटेल को विसनगर से, भास्कर पटेल को माणसा से और संदीप सिंह राज को पाडरा से मैदान में उतारा है। पार्टी ने एक बयान में कहा, ‘‘आप का मानना है कि उम्मीदवारों को अपने-अपने निर्वाचन क्षेत्र में जितना अधिक समय मिलेगा, उतना ही वे उस क्षेत्र के लोगों के साथ अच्छे संबंध विकसित कर पाएंगे और उनकी समस्याओं को भी जान पाएंगे।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में सरकारी कार्यालयों में मोदी की तस्वीर हटाने या ढकने का आप का अनुरोध</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aaps-request-to-remove-or-cover-up-modis-photo-in-government-offices-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aaps-request-to-remove-or-cover-up-modis-photo-in-government-offices-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में सरकारी कार्यालयों में मोदी की तस्वीर हटाने या ढकने का आप का अनुरोध आम आदमी पार्टी (आप) ने सोमवार को निर्वाचनआयोग से गुजरात में केंद्र एवं राज्य सरकार के कार्यालयों में लगी प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की तस्वीरों को हटाने या ढकने का निर्देश देने का अनुरोध किया। आप ने दावा किया कि इन कार्यालयों में मोदी की तस्वीरें लगाना चुनाव आचार संहिता का उल्लंघन है क्योंकि मोदी गुजरात में सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के स्टार प्रचारक हैं। गुजरात में कुल 182 विधानसभा सीटों के लिए दो चरणों में एक और पांच दिसंबर को विधानसभा चुनाव होने हैं। मतों की गिनती आठ दिसंबर को होगी। आप के विधि प्रकोष्ठ के गुजरात सचिव पुनीत जुनेजा ने कहा कि भारतीय जनता पार्टी के स्टार प्रचारक घोषित होने के कारण, सरकारी कार्यालयों में मोदी की तस्वीरें आचार संहिता का उल्लंघन है। निर्वाचन आयोग को दिये प्रतिवेदन में आप ने कहा कि सरकारी कार्यालयों में एक राजनीतिक दल के एक स्टार प्रचारक की तस्वीर से चुनाव पर असर पड़ सकता है, इसलिए राज्य में स्वतंत्र एवं निष्पक्ष चुनाव के लिए राज्य भर के सभी कार्यालयों में प्रधानमंत्री मोदी की तस्वीरों को हटाने या ठीक से ढकने के निर्देश दिए जा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात चुनाव में आप के सीएम पद के उम्मीदवार इसुदन गढ़वी खंभालिया सीट से चुनाव लड़ेंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aaps-cm-candidate-isudan-gadhvi-will-contest-from-khambhalia-seat-in-gujarat-elections/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 05:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aaps-cm-candidate-isudan-gadhvi-will-contest-from-khambhalia-seat-in-gujarat-elections/</guid>
      <description>गुजरात चुनाव में आप के सीएम पद के उम्मीदवार इसुदन गढ़वी खंभालिया सीट से चुनाव लड़ेंगे आम आदमी पार्टी (आप) के गुजरात के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार इसुदान गढ़वी अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव में अपने गृह जिले देवभूमि द्वारका की खंभालिया सीट से चुनाव लड़ेंगे। पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवाल ने रविवार को इसकी घोषणा की। केजरीवाल ने यह घोषणा एक ट्वीट के जरिये की। दिल्ली के मुख्यमंत्री केजरीवाल ने हिंदी में ट्वीट करके कहा, ‘‘किसानों, बेरोजगार युवाओं, महिलाओं, व्यापारियों के लिए सालों तक आवाज उठाने वाले इसुदान गढ़वी जाम खंभालिया से चुनाव लड़ेंगे। भगवान कृष्ण की पवित्र भूमि से गुजरात को एक नया और अच्छा मुख्यमंत्री मिलेगा।’’  इसका जवाब देते हुए गढ़वी ने ट्वीट किया, ‘‘आपने और गुजरात के लोगों ने मुझ पर भरोसा जताया है, (और) विश्वास दिलाता हूं कि मैं अपनी आखिरी सांस तक गुजरात के लोगों की सेवा करूंगा। जय जय गरवी गुजरात!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जाम खंभालिया सीट से लड़ेंगे चुनाव इसुदान गढ़वी, Gujarat में AAP ने बनाया है CM उम्मीदवार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/isudan-gadhvi-will-contest-from-jam-khambhalia-seat-aap-has-made-cm-candidate-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 17:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/isudan-gadhvi-will-contest-from-jam-khambhalia-seat-aap-has-made-cm-candidate-in-gujarat/</guid>
      <description>जाम खंभालिया सीट से लड़ेंगे चुनाव इसुदान गढ़वी, Gujarat में AAP ने बनाया है CM उम्मीदवार गुजरात चुनाव में आम आदमी पार्टी की ओर से पूरी ताकत झोंके जा रही है। आम आदमी पार्टी का दावा है कि गुजरात में इस बार परिवर्तन होने वाला है। इन सब के बीच आम आदमी पार्टी ने गुजरात में इसुदान गढ़वी को अपना मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार बनाया है। आज आम आदमी पार्टी ने 2 और नामों की घोषणा की है। उसमें मुख्यमंत्री उम्मीदवार इसुदान गढ़वी का भी नाम है जो कि गुजरात की जाम खंभालिया विधानसभा सीट से चुनाव लड़ेंगे। इसको लेकर दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने एक ट्वीट भी किया है। अपने ट्वीट में उन्होंने दावा किया कि गुजरात को एक अच्छा मुख्यमंत्री मिलेगा। आपको बता दें कि गुजरात में दो चरणों में विधानसभा के लिए चुनाव हो रहे हैं। पहला चरण 1 दिसंबर को होगा जबकि दूसरा 5 दिसंबर को होगा। गुजरात चुनाव के नतीजे 8 दिसंबर को आएंगे।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आप ने गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए तीन और उम्मीदवारों के नामों की घोषणा की</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCD Election में नहीं मिला टिकट तो टावर पर चढ़े AAP नेता, पहले भी नाले में उतर चुके हैं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/not-get-ticket-in-mcd-election-aap-leader-climbed-the-tower-has-already-landed-in-drain/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 14:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/not-get-ticket-in-mcd-election-aap-leader-climbed-the-tower-has-already-landed-in-drain/</guid>
      <description>MCD Election में नहीं मिला टिकट तो टावर पर चढ़े AAP नेता, पहले भी नाले में उतर चुके हैं दिल्ली में एमसीडी के चुनाव होने हैं। 250 सीटों वाली एमसीडी में मुख्य मुकाबला भाजपा और आम आदमी पार्टी के बीच है। दोनों ही दलों की ओर से अपने-अपने प्रत्याशियों के नाम के ऐलान किए जा रहे हैं। इसी कड़ी में आम आदमी पार्टी ने भी ज्यादातर सीटों पर अपने उम्मीदवारों की घोषणा कर दी है। हालांकि, एक दिलचस्प वाकया भी देखने को मिला है। दरअसल, टिकट नहीं मिलने से नाराज आम आदमी पार्टी के पूर्व पार्षद हसीब उल हसन शास्त्री पार्क मेट्रो स्टेशन के पास टावर पर चढ़ गए। इतना ही नहीं, उन्होंने पार्टी के बड़े नेताओं पर धोखा देने का आरोप भी लगा दिया। उन्होंने दावा किया कि आखरी समय पर उनका टिकट काटा गया है और उनकी जगह किसी और को दे दिया गया है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: सुकेश चंद्रशेखर को बना दें पार्टी अध्यक्ष, केजरीवाल का बीजेपी पर तंज, कहा- PMO फिल्में Produce करता है, ED-CBI डायरेक्ट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप ने गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए तीन और उम्मीदवारों के नामों की घोषणा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-announces-names-of-three-more-candidates-for-gujarat-assembly-elections/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 07:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-announces-names-of-three-more-candidates-for-gujarat-assembly-elections/</guid>
      <description>आप ने गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए तीन और उम्मीदवारों के नामों की घोषणा की आम आदमी पार्टी (आप) ने आगामी गुजरात विधानसभा चुनावों के लिए तीन और उम्मीदवारों की शनिवार को घोषणा की। हालांकि अरविंद केजरीवाल के नेतृत्व वाली पार्टी ने अभी तक अपने मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार इसुदान गढ़वी के लिए निर्वाचन क्षेत्र तय नहीं किया है। शनिवार को जारी की गई 15वीं सूची के साथ ‘आप’ 182 सदस्यीय विधानसभा चुनाव के लिए अब तक 176 उम्मीदवारों के नामों की घोषणा कर चुकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gujarat Assembly Election 2022: AAP ने जारी की उम्मीदवारों की 15वीं लिस्ट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-2022-aap-releases-15th-list-of-candidates/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 19:38:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-assembly-election-2022-aap-releases-15th-list-of-candidates/</guid>
      <description>Gujarat Assembly Election 2022: AAP ने जारी की उम्मीदवारों की 15वीं लिस्ट आम आदमी पार्टी (आप) ने आगामी गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए शनिवार को अपने उम्मीदवारों की पंद्रहवीं सूची जारी की। शनिवार की सूची के साथ, जिसमें तीन नाम हैं, आप ने अब 182 सदस्यीय गुजरात विधानसभा के लिए 177 उम्मीदवारों की घोषणा की है। महेंद्र राजपूत को सिद्धपुर विधानसभा क्षेत्र से मैदान में उतारा गया है, जबकि लालजी परमार मातर निर्वाचन क्षेत्र से मैदान में उतरेंगे। अरविंद केजरीवाल के नेतृत्व वाली पार्टी ने महेंद्र पाटिल पर उधना विधानसभा क्षेत्र जीतने की उम्मीद जताई।इसे भी पढ़ें: Kaun Banega Gujaratna Sardar में जानिये गुजरात चुनाव से जुड़े कुछ बड़े चुनावी अपडेट्सइससे पहले, 4 नवंबर को आप ने इसुदान गढ़वी को गुजरात चुनाव के लिए पार्टी के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार के रूप में घोषित किया था। राज्य में दो चरणों में एक और पांच दिसंबर को मतदान होगा। गढ़वी आप की राष्ट्रीय कार्यकारिणी के सदस्य हैं, जो पार्टी की सर्वोच्च निर्णय लेने वाली संस्था है। क्राउडसोर्सिंग अभियान के बाद पार्टी ने अपने सीएम चेहरे का अनावरण किया, जिसके दौरान लोगों से 3 नवंबर को शाम 5 बजे तक एक फोन नंबर और एक ईमेल आईडी पर अपने सुझाव भेजने के लिए कहा गया था।इसे भी पढ़ें: कांग्रेस नेता ने पीएम को लेकर दिया विवादित बयान, आज ही मोदी ने कहा था- कुछ लोग हताशा में देते हैं गालियांआप के राष्ट्रीय संयोजक केजरीवाल ने 29 अक्टूबर को अभियान की शुरुआत की और लोगों से यह चुनने को कहा कि वे किसे पार्टी का मुख्यमंत्री पद का चेहरा बनाना चाहते हैं। पंजाब में विधानसभा चुनाव से पहले भी आप ने इसी तरह का क्राउड सर्वे किया था जिसमें भगवंत मान लोगों की पसंद के तौर पर उभरे थे.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली नगर निगम चुनाव : आप ने 134 उम्मीदवारों की पहली सूची जारी की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-134-candidate-for-mcd-election/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 22:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-134-candidate-for-mcd-election/</guid>
      <description>दिल्ली नगर निगम चुनाव : आप ने 134 उम्मीदवारों की पहली सूची जारी की आम आदमी पार्टी (आप) ने शुक्रवार को दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) चुनाव के लिए 134 उम्मीदवारों की अपनी पहली सूची जारी की। पार्टी की राजनीतिक मामलों की समिति की लंबी बैठक के बाद उम्मीदवारों के नामों की घोषणा की गई। सूची में 60 से अधिक महिलाएं हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AAP ने राजेन्द्र पाल गौतम को बनाया स्टार प्रचारक, भाजपा बोली- पार्टी का हिन्दू विरोधी चेहरा फिर बेनकाब</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-made-rajendra-pal-gautam-star-campaigner-bjp-target/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 19:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-made-rajendra-pal-gautam-star-campaigner-bjp-target/</guid>
      <description>AAP ने राजेन्द्र पाल गौतम को बनाया स्टार प्रचारक, भाजपा बोली- पार्टी का हिन्दू विरोधी चेहरा फिर बेनकाब दिल्ली नगर निगम चुनाव के लिए आम आदमी पार्टी की ओर से 30 स्टार प्रचारकों की सूची जारी कर दी गई है। स्टार प्रचारकों की सूची में आम आदमी पार्टी के राष्ट्रीय संयोजक और दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल, मनीष सिसोदिया, पंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान, गोपाल राय, संजय सिंह, कैलाश गहलोत सहित कई बड़े नेताओं के नाम हैं। स्टार प्रचारकों की सूची में क्रिकेटर और राज्यसभा सांसद हरभजन सिंह के साथ साथ संजीव झा, सौरभ भारद्वाज के भी नाम है। हालांकि, इस सूची में आम आदमी पार्टी ने राजेंद्र पाल गौतम का भी नाम दिया है। राजेंद्र पाल गौतम को भी दिल्ली नगर निगम चुनाव में स्टार प्रचारक बनाया गया है। अब इसी को लेकर भाजपा हमलावर हो गई है। भाजपा ने साफ तौर पर कहा है कि आम आदमी पार्टी का हिंदू विरोधी चेहरा एक बार फिर से बेनकाब हुआ है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;पिछले 15 सालों में MCD को भाजपा ने किया बर्बाद&#39;, मनीष सिसोदिया बोले- दिल्ली को कूड़े से करेंगे मुक्त</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मानहानि मामला: दिल्ली की अदालत ने खारिज की सत्येंद्र जैन, आतिशी समेत AAP नेताओं की याचिका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/defamation-case-delhi-court-dismisses-aap-leader-plea/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/defamation-case-delhi-court-dismisses-aap-leader-plea/</guid>
      <description>मानहानि मामला: दिल्ली की अदालत ने खारिज की सत्येंद्र जैन, आतिशी समेत AAP नेताओं की याचिका दिल्ली की एक अदालत ने सत्येंद्र जैन, आतिशी, राघव चड्ढा, दुर्गेश पाठक और सौरभ भारद्वाज सहित आप नेताओं के उस आवेदन को खारिज कर दिया, जिसमें भाजपा नेता छैल बिहारी गोस्वामी द्वारा दायर एक मामले में मानहानि के अपराध से बरी करने की मांग की गई थी। अदालत ने अपने आदेश में कहा कि “कानून में यह पहले ही तय हो चुका है कि समन मामले में निचली अदालत द्वारा आरोपी को बरी करने या समन आदेश को वापस लेने/समीक्षा करने की कोई गुंजाइश नहीं है। इसलिए, आरोपी व्यक्तियों की वर्तमान मामले से आरोपमुक्त करने की याचिका खारिज की जाती है।इसे भी पढ़ें: दिल्ली MCD चुनाव के लिए अरविंद केजरीवाल ने जारी की 10 गारंटियां, कूड़े का पहाड़ खत्म करने समेत की ये गारंटीछैल ने अपनी शिकायत में कहा कि आप नेताओं ने दिसंबर 2020 में प्रेस कॉन्फ्रेंस, ट्वीट और कई अन्य माध्यमों से मानहानिकारक बयान दिए कि एमसीडी के भाजपा नेताओं ने 2,400 करोड़ रुपये से अधिक के धन का दुरुपयोग किया है। छैल ने कहा है कि आरोपी जनता को गुमराह कर रहे हैं और भाजपा की नकारात्मक छवि बना रहे हैं। आप नेताओं को मानहानि के आरोप में तलब किया गया है। अतिरिक्त मुख्य मेट्रोपॉलिटन मजिस्ट्रेट विधि गुप्ता आनंद की अदालत ने अपने आदेश में कहा कि बचाव पक्ष द्वारा दी गई दलील - कि चूंकि वे लोक सेवक हैं, इसलिए मामला एक लोक अभियोजक के माध्यम से दायर किया गया होगा - अधिक महत्व नहीं रखता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस ‘वाइड बॉल’, आप ‘नो बॉल’, केवल भाजपा सही ‘लेंथ की बॉल’: राजनाथ सिंह</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-wide-ball-aap-no-ball-only-bjp-right-length-ball-says-rajnath-singh/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 19:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-wide-ball-aap-no-ball-only-bjp-right-length-ball-says-rajnath-singh/</guid>
      <description>कांग्रेस ‘वाइड बॉल’, आप ‘नो बॉल’, केवल भाजपा सही ‘लेंथ की बॉल’: राजनाथ सिंह बैजनाथ/बल्ह (हिमाचल प्रदेश)।&amp;nbsp;भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) के वरिष्ठ नेता और रक्षा मंत्री राजनाथ सिंह ने सोमवार को विपक्षी दलों पर निशाना साधने के लिए क्रिकेट की शब्दावली का इस्तेमाल किया और कांग्रेस को ‘वाइड बॉल’ तो आम आदमी पार्टी को ‘नो बॉल’ करार दिया। हिमाचल प्रदेश के बैजनाथ और बल्ह विधानसभा क्षेत्रों में चुनावी जनसभाओं को संबोधित करते हुए सिंह ने कहा कि राजनीति की पिच पर केवल भाजपा ‘सही लेंथ की बॉल’ है। उन्होंने कहा कि हिमाचल प्रदेश में समान नागरिक संहिता लागू करने का भाजपा का संकल्प वोट हासिल करने के मकसद से नहीं लिया गया है। सिंह ने कहा, ‘‘हमने हिमाचल प्रदेश में समान नागरिक संहिता लागू करने का संकल्प लिया है। कांग्रेस के लोग कह रहे हैं कि हम वोट पाने के लिए ऐसा कर रहे हैं। हम समाज को बांटकर वोट हासिल नहीं करना चाहते। गोवा में सालों से समान नागरिक संहिता लागू है। क्या गोवा में समाज टूट गया।’’&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;7 साल से CM हूँ, लेकिन चुनाव लड़ने के पैसे नहीं, मेरा और पार्टी का Account खाली है&#39;, केजरीवाल का बयान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में भाजपा को कितनी चुनौती दे पाएगी AAP, दिल्ली को कैसे मैनेज करेंगे केजरीवाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-much-aap-will-be-able-to-challenge-bjp-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-much-aap-will-be-able-to-challenge-bjp-in-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात में भाजपा को कितनी चुनौती दे पाएगी AAP, दिल्ली को कैसे मैनेज करेंगे केजरीवाल प्रभासाक्षी के खास कार्यक्रम चाय पर समीक्षा में इस बार हमने देश दुनिया की कई मुद्दों पर चर्चा की। हमेशा की तरह इस कार्यक्रम में मौजूद रहे प्रभासाक्षी के संपादक नीरज कुमार दुबे। गुजरात में चुनावी तारीखों के ऐलान के साथ ही आम आदमी पार्टी की उम्मीदें बढ़ी हैं। इस बात पर नीरज दुबे ने कहा कि गुजरात के राजनीतिक हालात को देखा जाए तो मीडिया में जरूर इस बात की संभावना जताई जा रही है कि आम आदमी पार्टी गुजरात में कुछ बड़ा कर सकती है। लेकिन जमीनी हकीकत कुछ और ही है। भाजपा वहां 27 सालों से सत्ता में है और उसे पता है कि हमें कैसे चुनावी बाजी जितनी है। नीरज दुबे ने कहा कि अरविंद केजरीवाल लगातार गुजरात दौरे पर जा रहे हैं और दावा कर रहे हैं कि यहां लोग आम आदमी पार्टी की सरकार बनाने जा रहे हैं। आम आदमी पार्टी की ओर से सीएम कैंडिडेट की भी घोषणा की जा चुकी है। लेकिन, नीरज दुबे ने कहा कि उत्तराखंड और गोवा में भी केजरीवाल की ओर से सीएम कैंडिडेट का ऐलान किया गया था। लेकिन जनता को यह रास नहीं आया। ऐसे में गुजरात में केजरीवाल के पक्ष में बहुत कुछ जा सकता है। इसकी संभावनाएं बेहद कम है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुकेश चंद्रशेखर के आरोपों पर AAP विधायक सौरभ भारद्वाज बोले, भाजपा ने महाठग को एमसीडी चुनाव में बनाया स्टार कैंपेनर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-saurabh-bhardwaj-on-thief-letter-bjp-is-contesting-elections/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-saurabh-bhardwaj-on-thief-letter-bjp-is-contesting-elections/</guid>
      <description>सुकेश चंद्रशेखर के आरोपों पर AAP विधायक सौरभ भारद्वाज बोले, भाजपा ने महाठग को एमसीडी चुनाव में बनाया स्टार कैंपेनर सरकारी वकील की ओर से कोर्ट को बताया गया कि ताहिर हुसैन ने सीएए विरोधी प्रदर्शनों और दंगों को फंडिंग की। वो इस दरमियान कई बार दंगाइयों से मिला और उनको पैसा दिया। सीएए विरोधी प्रदर्शनों की आड़ में दिल्ली को दंगों में झोंकने के लिए ताहिर और उसके साथियों ने जो साजिश रची, उसकी पृष्ठभूमि उसने अपने ही नियंत्रण वाली कंपनियों से फर्जी लेनदेन के जरिये तैयार किए। आम आदमी पार्टी के नेता अरविंद केजरीवाल को कॉनमैन सुकेश चंद्रशेखर के खुले पत्र के बाद, पार्टी नेता सौरभ भारद्वाज ने शनिवार को दावा किया कि भाजपा गुजरात विधानसभा और दिल्ली नगर निगम के चुनावों में उम्मीदवारों के समर्थन के साथ चल रही थी।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: &#39;मैं ठग हूं तो केजरीवाल है महा-ठग&#39;, सुकेश ने लगाए आम आदमी पार्टी पर गंभीर आरोप, कहा- मुझसे दिल्ली सरकार ने 50 करोड़ क्यों लिए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भाजपा ठग सुकेश चंद्रशेखर के समर्थन से चुनाव लड़ रही, आप विधायक सौरभ भारद्वाज का बयान</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/support-of-thug-sukesh-chandrashekhar-statement-of-aap-mla-saurabh-bhardwaj/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/support-of-thug-sukesh-chandrashekhar-statement-of-aap-mla-saurabh-bhardwaj/</guid>
      <description>भाजपा ठग सुकेश चंद्रशेखर के समर्थन से चुनाव लड़ रही, आप विधायक सौरभ भारद्वाज का बयान नयी दिल्ली। आम आदमी पार्टी (आप) ने शनिवार को आरोप लगाया कि भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) गुजरात विधानसभा और दिल्ली नगर निगम (एमसीडी) का चुनाव ‘जेल में बंद ठग सुकेश चंद्रशेखर के समर्थन’ से लड़ रही है। यहां एक प्रेसवार्ता में भारद्वाज ने कहा कि चंद्रशेखर भाजपा का प्रमुख प्रचारक बन गया है और पार्टी बढ़त के लिए उस पर निर्भर है। भारद्वाज ने कहा, ‘‘गुजरात विधानसभा और एमसीडी चुनाव ने भाजपा को बहुत भय की स्थिति में धकेल दिया है और वह बढ़त हासिल करनेके लिए सुकेश चंद्रशेखर जैसे ठग पर निर्भर है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तीन दशकों से दो पार्टियों के बीच रही लड़ाई, क्या इस बार बदलेगा गुजरात का समीकरण?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-will-spoil-game-of-congress-bjp-and-equation-will-change-in-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-will-spoil-game-of-congress-bjp-and-equation-will-change-in-gujarat/</guid>
      <description>तीन दशकों से दो पार्टियों के बीच रही लड़ाई, क्या इस बार बदलेगा गुजरात का समीकरण?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पूर्व टीवी प्रस्तोता इसुदान गढ़वी गुजरात में मुख्यमंत्री पद के लिये आप की पसंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-tv-presenter-isudan-gadhvi-is-aaps-choice-for-the-post-of-chief-minister-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-tv-presenter-isudan-gadhvi-is-aaps-choice-for-the-post-of-chief-minister-of-gujarat/</guid>
      <description>पूर्व टीवी प्रस्तोता इसुदान गढ़वी गुजरात में मुख्यमंत्री पद के लिये आप की पसंद आम आदमी पार्टी (आप) ने शुक्रवार को पूर्व टीवी प्रस्तोता और पत्रकार इसुदान गढ़वी को गुजरात में अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव के लिए मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार बनाया है। आप के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवाल ने यहां एक संवाददाता सम्मेलन में कहा कि 40 वर्षीय गढ़वी को पार्टी द्वारा कराए गए एक सर्वेक्षण में 73 प्रतिशत वोट मिले हैं। केजरीवाल ने जब यह घोषणा की तो गढ़वी और पंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान वहां मौजूद थे।  गढ़वी के सामने पार्टी की प्रदेश इकाई के प्रमुख गोपाल इटालिया थे, जिन्होंने पाटीदार समुदाय के आंदोलन में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई थी। गढ़वी देवभूमि द्वारका जिले के पिपलिया गांव के एक किसान परिवार से आते हैं और अन्य पिछड़ी जातियों से ताल्लुक रखते हैं, जो राज्य की आबादी का 48 प्रतिशत हिस्सा हैं। केजरीवाल ने कहा कि पार्टी ने लोगों से फोन नंबर पर फोन करने और रिकॉर्ड किए गए संदेश को सुनने के लिए कहा, जिसमें उन्हें अपना मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार चुनने के लिए कहा गया था। केजरीवाल ने कहा कि करीब 16 लाख लोगों ने इस प्रक्रिया में हिस्सा लिया और उनमें से 73 प्रतिशत ने गढ़वी को चुना। पिछले सप्ताह, केजरीवाल ने लोगों से एसएमएस, व्हाट्सएप, वॉयस मेल और ई-मेल के माध्यम से पार्टी से संपर्क करने का आग्रह किया था ताकि वे इस बारे में अपने विचार दे सकें कि राज्य में पार्टी से मुख्यमंत्री उम्मीदवार कौन होना चाहिए। गुजरात में वर्तमान में भाजपा की सरकार है।  उन्होंने कहा था कि लोग तीन नवंबर की शाम तक अपनी बात रख सकते हैं और उनकी राय के आधार पर अगले दिन पार्टी के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार के नाम की घोषणा की जाएगी। केजरीवाल ने कहा, “यह लोग थे, केजरीवाल नहीं, जिन्होंने मान को पंजाब का मुख्यमंत्री चुना। पंजाब चुनाव के दौरान हमने लोगों से पूछा था कि अगला मुख्यमंत्री कौन होना चाहिए। भारी बहुमत से लोगों ने भगवंत मान का नाम लिया। और जनता की मर्जी के मुताबिक हमने उन्हें मुख्यमंत्री बनाया।” उन्होंने दावा किया कि गुजरात चुनाव में आप की हार की भविष्यवाणी करने वाले सर्वेक्षण सही नहीं हैं क्योंकि इस तरह के सर्वेक्षणों के माध्यम से कोई भी नई पार्टी के प्रदर्शन की भविष्यवाणी नहीं कर सकता है। दिल्ली के मुख्यमंत्री ने कहा, “आप ने दिल्ली में पहली बार 28 सीटें हासिल कीं, जब इसी तरह के सर्वेक्षणों ने दावा किया था कि हमें शून्य सीटें मिलेंगी।&amp;nbsp;गुजरात में भी ये सभी सर्वेक्षण विफल हो जाएंगे।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पूर्व टीवी प्रस्तोता इसुदान गढ़वी गुजरात में मुख्यमंत्री पद के लिये आप की पसंद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/former-tv-presenter-isudan-gadhvi-is-aap-choice-for-the-post-of-chief-minister-of-gujarat/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 16:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/former-tv-presenter-isudan-gadhvi-is-aap-choice-for-the-post-of-chief-minister-of-gujarat/</guid>
      <description>पूर्व टीवी प्रस्तोता इसुदान गढ़वी गुजरात में मुख्यमंत्री पद के लिये आप की पसंद अहमदाबाद। आम आदमी पार्टी (आप) ने शुक्रवार को पूर्व टीवी प्रस्तोता और पत्रकार इसुदान गढ़वी को गुजरात में अगले महीने होने वाले विधानसभा चुनाव के लिए मुख्यमंत्री पद का उम्मीदवार बनाया है। यह घोषणा दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल ने की। उन्होंने कहा कि 40 वर्षीय गढ़वी को पार्टी द्वारा कराए गए एक सर्वेक्षण में 73 प्रतिशत वोट मिले हैं। गढ़वी के सामने पार्टी की प्रदेश इकाई के प्रमुख गोपाल इटालिया थे, जिन्होंने पाटीदार समुदाय के आंदोलन में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के लिए ‘आप’ के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा करेंगे केजरीवाल </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-announce-aaps-chief-ministerial-candidate-for-gujarat/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 10:00:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/kejriwal-to-announce-aaps-chief-ministerial-candidate-for-gujarat/</guid>
      <description>गुजरात के लिए ‘आप’ के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की घोषणा करेंगे केजरीवाल आम आदमी पार्टी (आप) के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवाल शुक्रवार को अगले महीने होने वाले गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए पार्टी के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार के नाम की घोषणा करेंगे। पार्टी पदाधिकारियों ने यह जानकारी दी। उन्होंने कहा कि इस उम्मीदवार का नाम राज्य के लोगों द्वारा पार्टी को दी गई राय के आधार पर तय किया जाएगा। पार्टी सूत्रों ने बताया कि ‘आप’ से शीर्ष पद की दौड़ में इसकी राज्य इकाई के अध्यक्ष गोपाल इटालिया, राष्ट्रीय महासचिव इसुदान गढ़वी और महासचिव मनोज सोरठिया शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात में अपने मुख्यमंत्री उम्मीदवार का ऐलान शुक्रवार को करेगी आप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-will-announce-its-chief-ministerial-candidate-in-gujarat-on-friday/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-will-announce-its-chief-ministerial-candidate-in-gujarat-on-friday/</guid>
      <description>गुजरात में अपने मुख्यमंत्री उम्मीदवार का ऐलान शुक्रवार को करेगी आप आम आदमी पार्टी (आप) के राष्ट्रीय संयोजक अरविंद केजरीवालआगामी गुजरात विधानसभा चुनाव के लिए अपनी पार्टी के मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार का नाम राज्य के लोगों की राय के आधार पर शुक्रवार को घोषित करेंगे। पार्टी पदाधिकारियों ने बृहस्पतिवार को यह जानकारी दी। गत 29 अक्टूबर को केजरीवाल ने जनता से अपील की थी कि वह पार्टी से एसएमएस, व्हाट्सऐप, वायस मेल और ई-मेल के जरिये संपर्क करके बतायें कि राज्य में पार्टी का मुख्यमंत्री उम्मीदवार किसे होना चाहिए। उन्होंने तीन नवंबर तक लोगों से अपनी राय देने के लिए कहा था जिसके आधार पर चार नवंबर को पार्टी के मुख्यमंत्री उम्मीदवार का ऐलान किया जाएगा। पार्टी सूत्रों ने बताया कि मुख्यमंत्री पद के उम्मीदवार की दौड़ में शामिल आप नेताओं में पार्टी प्रदेश अध्यक्ष गोपाल इटालिया, राष्ट्रीय महासचिव इसुदान गढ़वी और महासचिव मनोज सोराठिया शामिल हैं। केजरीवाल अहमदाबाद में शुक्रवार को पार्टी के मुख्यमंत्री उम्मीदवार का ऐलान एक प्रेसवार्ता में करेंगे। 182 सदस्यीय गुजरात विधानसभा के चुनाव दो चरण में एक और पांच दिसंबर को होंगे और मतगणना आठ दिसंबर को होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केंद्रीय पर्यावरण मंत्री का &#39;आप&#39; पर हमला कहा- पंजाब में पराली जलाने की घटनाओं में 19 प्रतिशत की वृद्धि </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/union-environment-ministers-attack-on-aap-said-19-increase-in-incidents-of-stubble-burning/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 09:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/union-environment-ministers-attack-on-aap-said-19-increase-in-incidents-of-stubble-burning/</guid>
      <description>केंद्रीय पर्यावरण मंत्री का &amp;lsquo;आप&amp;rsquo; पर हमला कहा- पंजाब में पराली जलाने की घटनाओं में 19 प्रतिशत की वृद्धि केंद्रीय पर्यावरण मंत्री भूपेंद्र यादव ने बुधवार को आम आदमी पार्टी (आप) पर तीखा हमला बोलते हुए कहा कि पंजाब में 2021 की तुलना में इस वर्ष पराली जलाने की घटनाओं में 19 प्रतिशत की वृद्धि हुई है। उन्होंने कहा कि ‘आप’ ने राष्ट्रीय राजधानी को गैस चेंबर में तब्दील कर दिया है। उन्होंने कहा कि पंजाब के मुख्यमंत्री भगवंत मान अपने ही निर्वाचन क्षेत्र संगरूर में किसानों को राहत देने में विफल रहे हैं।  केंद्रीय मंत्री के मुताबिक संगरूर में पिछले वर्ष 15 सितंबर से दो नवंबर के दौरान पराली जलाने की 1,266 घटनाएं सामने आई थीं, लेकिन इस बार इसमें 139 प्रतिशत की वृद्धि हुई है और यह संख्या बढ़कर 3,025 हो गयी है।&amp;nbsp;भूपेंद्र यादव ने कई ट्वीट कर प्रदूषण के मुद्दे को लेकर आम आदमी पार्टी की आलोचना की। उन्होंने ट्वीट किया, घोटाला वहीं है जहां आम आदमी पार्टी है। पिछले पांच वर्षों में केंद्र सरकार ने पंजाब को फसल अवशेष प्रबंधन मशीनों के लिए 1,347 करोड़ रुपये दिए। राज्य ने 1,20,000 मशीनें खरीदीं। इनमें से 11,275 मशीनें गायब हो गई हैं। धन का उपयोग स्पष्ट अक्षमता दर्शाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>झारखंड में ‘आपकी योजना आपकी सरकार आपके द्वार’ अभियान का दूसरा चरण प्रारंभ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/second-phase-of-aapki-yojana-aapki-sarkar-aapke-dwar-campaign-started-in-jharkhand/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/second-phase-of-aapki-yojana-aapki-sarkar-aapke-dwar-campaign-started-in-jharkhand/</guid>
      <description>झारखंड में ‘आपकी योजना आपकी सरकार आपके द्वार’ अभियान का दूसरा चरण प्रारंभ झारखंड सरकार ने दीपावली एवं छठ पर्व के बाद ‘आपकी योजना आपकी सरकार आपके द्वार’ अभियान का दूसरा चरण मंगलवार से प्रारंभ कर दिया है जो 14 नवंबर तक चलेगा। एक अधिकारी ने यह जानकारी दी। राज्य सरकार के प्रवक्ता ने यहां बताया कि मुख्यमंत्री हेमंत सोरेन अभियान के दूसरे चरण के आरंभ के दौरान दो नवंबर को स्वयं साहेबगंज में आयोजित कार्यक्रम में शामिल होंगे। साहेबगंज में मुख्यमंत्री कुल 10,481 लाख रुपये की 14 योजनाओं का शिलान्यास एवं नौ योजनाओं का उद्घाटन करेंगे। साथ ही लाभार्थियों के बीच परिसंपत्ति का वितरण भी किया जायेगा। प्रवक्ता ने बताया कि योजना के पहले चरण के अभियान में 21 लाख से अधिक आवेदन विभिन्न शिविरों में प्राप्त हुए जिनमें से 15 लाख से अधिक आवेदनों का निष्पादन कर दिया गया है। शेष आवेदन निष्पादन की प्रक्रिया में हैं। प्रथम चरण के अभियान में सरकार की प्राथमिकता की योजनाओं के लिए 12 लाख से अधिक आवेदन प्राप्त हुए जिनमें से आठ लाख से अधिक आवेदनों का निष्पादन किया जा चुका है।  उन्होंने बताया कि पिछले वर्ष सरकार ने भगवान बिरसा मुंडा की जयंती एवं सरकार के दो वर्ष पूर्ण होने के उपलक्ष्य में 16 नवंबर 2021 से 28 दिसंबर 2021 तक पूरे राज्य में ‘आपके अधिकार-आपकी सरकार आपके द्वार’ कार्यक्रम का आयोजन किया था। इसकी सफलता देखते हुए और लोगों को योजनाओं से जोड़ने का कारगर माध्यम बनाने के उद्देश्य से फिर से अभियान की पुनरावृत्ति ‘आपकी योजना आपकी सरकार आपके द्वार’ के माध्यम से हुई है।  अभियान के तहत सरकार की तमाम योजनाओं जैसे सावित्रीबाई फुले किशोरी समृद्धि योजना, मुख्यमंत्री रोजगार सृजन योजना, मुख्यमंत्री पशुधन विकास योजना, सर्वजन पेंशन योजना, बिरसा हरित ग्राम योजना, पोटो हो खेल विकास योजना, फूलो-झानो आशीर्वाद अभियान, सोना सोबरन धोती-साड़ी वितरण योजना, कंबल वितरण, हरा राशन कार्ड, छात्रवृत्ति योजना जैसी कई लोक कल्याणकारी योजनाओं से लोगों को लाभान्वित करना है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब में पराली जलाने की 1,842 घटनाएं, विपक्ष ने आप सरकार को घेरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/1842-incidents-of-stubble-burning-in-punjab-opposition-surrounds-aap-government/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/1842-incidents-of-stubble-burning-in-punjab-opposition-surrounds-aap-government/</guid>
      <description>पंजाब में पराली जलाने की 1,842 घटनाएं, विपक्ष ने आप सरकार को घेरा पंजाब में मंगलवार को पराली जलाने की रिकॉर्ड 1,842 घटनाएं दर्ज की गईं जिसे लेकर विपक्षी कांग्रेस और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने आम आदमी पार्टी (आप) सरकार को आड़े हाथ लिया। पराली जलाने की बढ़ती घटनाओं पर भाजपा ने दिन में आप सरकार को घेरते हुए कहा कि वह अपनी ‘‘गहरी नींद’’से जागे। दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल पर निशाना साधते हुए पार्टी ने रेखांकित किया कि इससे पहले वह पराली जलाने की घटनाओं को रोक पाने में असफल होने पर पूर्ववर्ती पंजाब सरकार पर निशाना साधते थे और दिल्ली के प्रदूषण के लिए जिम्मेदार ठहराते थे।  भाजपा की पंजाब इकाई के महासचिव सुभाष शर्मा ने सवाल किया, ‘‘दिल्ली के मुख्यमंत्री अब चुप क्यों हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कांग्रेस का आरोप आप ‘भाजपा की बी-टीम’, गुजरात में मुकाबला हमारे और भाजपा के बीच: जयराम रमेश </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-accuses-aap-of-bjps-b-team-fight-in-gujarat-between-us-and-bjp-jairam-ramesh/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-accuses-aap-of-bjps-b-team-fight-in-gujarat-between-us-and-bjp-jairam-ramesh/</guid>
      <description>कांग्रेस का आरोप आप ‘भाजपा की बी-टीम’, गुजरात में मुकाबला हमारे और भाजपा के बीच: जयराम रमेश कांग्रेस ने मंगलवार को आम आदमी पार्टी को भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की ‘बी-टीम’ बताया और कहा कि गुजरात विधानसभा चुनाव में लड़ाई उसके और भाजपा के बीच है। कांग्रेस के वरिष्ठ नेता जयराम रमेश ने कहा कि आम आदमी पार्टी 2012 में राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) समर्थित आंदोलन से निकली थी। उन्होंने आरोप लगाया, ‘‘इंडिया अगेंस्ट करप्शन आरएसएस का मुखौटा संगठन था और आप उससे निकली।’’ उन्होंने आरोप लगाया कि आप नेता जिस तरह प्रचार कर रहे हैं, जिस तरह वे मुद्दों को उठा रहे हैं, उससे साफ हो गया है कि उनमें और भाजपा में कोई अंतर नहीं है। रमेश ने दावा किया कि भाजपा और आप केवल दिखावे के लिए लड़ते हैं। रमेश ने कहा, ‘‘यह सच है कि पंजाब सरकार और दिल्ली सरकार के माध्यम से (गुजरात में) अनेक विज्ञापन किये जा रहे हैं। मीडिया में आप का बुलबुला पैदा किया गया है। लेकिन जमीनी स्तर पर आप कार्यकर्ताओं और उम्मीदवारों के लिहाज से देखें तो गुजरात में लड़ाई भाजपा और कांग्रेस के बीच है।’’ उन्होंने आप को ‘भाजपा की बी-टीम’ करार देते हुए आरोप लगाया कि अगर आप मैदान में उतरेगी तो केवल भाजपा की मदद से कांग्रेस के वोट काटने के लिए ऐसा करेगी। एक दिन पहले ही कांग्रेस नेता राहुल गांधी ने कहा था कि कांग्रेस का गुजरात में मजबूत आधार है और वह आगामी विधानसभा चुनाव में जीतेगी। उन्होंने दलील दी थी कि गुजरात में भाजपा के खिलाफ जबरदस्त सत्ता-विरोधी लहर है और आप की ‘केवल हवा’ है और जमीन पर उसे कोई समर्थन नहीं मिल रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;AAP के मंत्री सत्येंद्र जैन को दी 10 करोड़ रुपये की प्रोटेक्शन मनी&#39;, ठग सुकेश ने लेटर में किया खुलासा, एक्शन में आये LG सक्सेना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/protection-money-of-rs-10-crore-given-to-aap-minister-satyendar-jain-thug-sukesh-disclosed/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/protection-money-of-rs-10-crore-given-to-aap-minister-satyendar-jain-thug-sukesh-disclosed/</guid>
      <description>&amp;lsquo;AAP के मंत्री सत्येंद्र जैन को दी 10 करोड़ रुपये की प्रोटेक्शन मनी&amp;rsquo;, ठग सुकेश ने लेटर में किया खुलासा, एक्शन में आये LG सक्सेना जेल में बंद अपराधी सुकेश चंद्रशेखर ने दिल्ली के उपराज्यपाल वीके सक्सेना को पत्र लिखकर आरोप लगाया है कि उन्होंने जेल में बंद आम आदमी पार्टी (आप) के मंत्री सत्येंद्र जैन को &#39;सुरक्षा राशि&#39; के रूप में 10 करोड़ रुपये का भुगतान किया।&amp;nbsp;पत्र में कॉनमैन सुकेश ने लिखा है कि वह 2015 से AAP नेता को जानते हैं। पत्र में कहा गया है कि AAP को कुल 50 करोड़ रुपये का भुगतान किया गया था क्योंकि उन्हें दक्षिण भारत में एक महत्वपूर्ण पार्टी की स्थिति का वादा किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;कल भाजपा को गुजरात में तगड़ा झटका लगेगा&#39;, क्या मोरबी पुल हादसा एक साजिश है?  AAP नेता के संदिग्ध ट्वीट वायरल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/is-the-morbi-bridge-accident-a-conspiracy-aap-leader-suspicious-tweet-goes-viral/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 13:49:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/is-the-morbi-bridge-accident-a-conspiracy-aap-leader-suspicious-tweet-goes-viral/</guid>
      <description>&amp;lsquo;कल भाजपा को गुजरात में तगड़ा झटका लगेगा&amp;rsquo;, क्या मोरबी पुल हादसा एक साजिश है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manish-sisodia-accuses-bjp-of-trying-to-buy-43-aap-mlas/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 15:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manish-sisodia-accuses-bjp-of-trying-to-buy-43-aap-mlas/</guid>
      <description>43 AAP विधायकों को खरीदने की कोशिश, मनीष सिसोदिया ने बीजेपी पर लगाया बड़ा आरोप दिल्ली के उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया ने कहा कि अगर कोई व्यक्ति भारतीय जनता पार्टी में शामिल होता है तो कोई भी जांच या केंद्रीय एजेंसी उसे परेशान नहीं करेगी। मनीष सिसोदिया ने कहा कि आम आदमी पार्टी (आप) के नेता दिल्ली शराब नीति से संबंधित जांच के दायरे में हैं और उनसे सीबीआई द्वारा कई घंटों तक पूछताछ की जा रही है। उन्होंने कहा कि भगवा पार्टी गंदी राजनीति में लिप्त है और उस पर अन्य दलों के विधायकों को हथियाने का आरोप लगाया। मनीष सिसोदिया ने कहा कि दिल्ली में 43 विधायकों के लिए 1075 करोड़ रुपया रखा हुआ है। मेरा सीधा सवाल ये है कि इनके पास इतना पैसा कहां से आया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;रेड लाइट ऑन, गाड़ी ऑफ&#39; अभियान को लेकर AAP का प्रदर्शन, पार्टी कार्यकर्ताओं ने LG सक्सेना के खिलाफ की नारेबाजी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aap-protest-over-red-light-on-car-off-campaign/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:32:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aap-protest-over-red-light-on-car-off-campaign/</guid>
      <description>&amp;lsquo;रेड लाइट ऑन, गाड़ी ऑफ&amp;rsquo; अभियान को लेकर AAP का प्रदर्शन, पार्टी कार्यकर्ताओं ने LG सक्सेना के खिलाफ की नारेबाजी आम आदमी पार्टी ने दिल्ली के उपराज्यपाल विनय सक्सेना के खिलाफ अपना विरोध तेज कर दिया है। पर्यावरण मंत्री गोपाल राय ने कहा कि &#39;रेड लाइट ऑन गाड़ी ऑफ&#39; अभियान को स्थगित कर दिया गया। आप कार्यकर्ताओं ने सड़कों पर उतरकर एलजी सक्सेना के खिलाफ नारेबाजी की। दिल्ली पुलिस ने प्रदर्शनकारियों से अरुणा आसफ अली अस्पताल की ओर जाने वाली सड़क को खाली करने को कहा और प्रदर्शनकारियों के लिए वाटर कैनन भी लगाए गए हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: गुजरात में AAP का CM फेस कौन?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहरूख, तापसी और अनुष्का ने बीसीसीआई के समान वेतन के फैसले की प्रशंसा की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shah-rukh-taapsee-and-anushka-praise-bccis-decision-of-equal-pay/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 07:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shah-rukh-taapsee-and-anushka-praise-bccis-decision-of-equal-pay/</guid>
      <description>शाहरूख, तापसी और अनुष्का ने बीसीसीआई के समान वेतन के फैसले की प्रशंसा की बॉलीवुड स्टार शाहरूख खान, तापसी पन्नू और अनुष्का शर्मा ने गुरूवार को भारतीय क्रिकेट बोर्ड (बीसीसीआई) के लैंगिक समानता को बढ़ावा देने के मकसद से केंद्रीय अनुबंधित महिला और पुरूष क्रिकेटरों को समान मैच फीस देने के ऐतिहासिक फैसले का स्वागत किया। शाहरूख ने ट्विटर पर लिखा, ‘‘कितना बढ़िया ‘फ्रंट फुट’ शॉट है। खेल एक से ज्यादा तरीकों से समानता ला रहा है। उम्मीद करता हूं कि अन्य भी इसका अनुसरण करेंगे। ’’  इस साल आयी ‘शाबाश मिठू’ में पूर्व भारतीय कप्तान मिताली राज का किरदार निभाने वाली तापसी ने अपने ट्विटर पर लिखा, ‘‘समान काम के लिये समान वेतन की ओर उठाया गया यह बड़ा कदम है। उदाहरण देकर अगुआई करने के लिये शुक्रिया बीसीसीआई। ’’ वहीं अनुष्का ने बीसीसीआई सचिव जय शाह की ट्वीट का ‘स्क्रीनशॉट’ साझा करते हुए ताली बजाने वाली तीन ‘इमोजी’ पोस्ट की। अनुष्का आने वाली फिल्म ‘चकदा एक्सप्रेस’ में पूर्व तेज गेंदबाज झूलन गोस्वामी का किरदार निभा रही हैं।  अभिनेता अक्षय कुमार ने भी बीसीसीआई की इस पहल की प्रशंसा की। उन्होंने लिखा, ‘‘यह शानदार फैसला है, हमारी महिला खिलाड़ियों को पेशेवर क्रिकेट में आने के लिये यह बड़ी भूमिका निभायेगा। ’’ अभिषेक बच्चन ने ट्वीट किया, ‘‘शानदार। बहुत अच्छा बीसीसीआई। ’’ फिल्म निर्माता ओनिर ने भारतीय फिल्म जगत को भी इसी राह पर बढ़ने का अनुरोध किया। उन्होंने लिखा, ‘‘शानदार। उम्मीद है कि भारतीय फिल्म जगत भी इससे सबक लेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात के शिक्षा उपक्रमों को ‘आप’ की नकल कहना गलत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/it-is-wrong-to-call-gujarat-education-undertakings-a-copy-of-aap/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 18:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/it-is-wrong-to-call-gujarat-education-undertakings-a-copy-of-aap/</guid>
      <description>गुजरात के शिक्षा उपक्रमों को ‘आप’ की नकल कहना गलत प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी के गुजरात में मिशन स्कूल ऑफ एक्सीलेंस के उद्घाटन पर आम आदमी पार्टी के संयोजक एवं दिल्ली के मुख्यमंत्री अरविन्द केजरीवाल एवं उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया ने जो प्रतिक्रिया व्यक्त की है वह हास्यास्पद होने के साथ अतिश्योक्तिपूर्ण है। मोदी छात्रों के बीच गए और उनके साथ एक स्मार्ट क्लास में बैठे। उन्होंने कुछ देर स्मार्ट क्लास का जायजा लिया और एक छात्र द्वारा बताई गई बातों को ध्यान से सुना। इन सब घटनाओं को केजरीवाल की नकल करार देना निश्चित ही विरोधाभासी है। भले ही आप पार्टी ने शिक्षा की दृष्टि से दिल्ली में उल्लेखनीय काम किया है, लेकिन गुजरात में मिशन स्कूल ऑफ एक्सीलेंस एवं गुजरात में चल रहे शिक्षा उपक्रमों को ‘आप’ की नकल कहना एक तरह से आम आदमी पार्टी द्वारा गुजरात में अपनी राजनीति चमकाने का घटिया एवं अलोकतांत्रिक तरीका है। यह मूल्यहीन राजनीति की पराकाष्ठा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सामाजिक समरसता बिगाड़ने की हो रही कोशिश? हिमाचल और गुजरात में AAP का कितना स्कोप</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/trying-to-spoil-social-harmony-scope-of-aap-in-himachal-and-gujarat/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 15:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/trying-to-spoil-social-harmony-scope-of-aap-in-himachal-and-gujarat/</guid>
      <description>सामाजिक समरसता बिगाड़ने की हो रही कोशिश?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
