<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jammu and Kashmir on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/jammu-and-kashmir/</link>
    <description>Recent content in Jammu and Kashmir on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 14:11:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/jammu-and-kashmir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर में श्रीनगर में मौसम की अब तक की सबसे सर्द रात दर्ज, तापमान शून्य से 2.1 डिग्री सेल्सियस नीचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/srinagar-recorded-the-coldest-night-of-season-in-jammu-and-kashmir-minus-21-degree-celsius/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/srinagar-recorded-the-coldest-night-of-season-in-jammu-and-kashmir-minus-21-degree-celsius/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर में श्रीनगर में मौसम की अब तक की सबसे सर्द रात दर्ज, तापमान शून्य से 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर की अंतिम मतदाता सूची प्रकाशित, कांग्रेस ने जताई आशंका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/final-voter-list-of-jammu-and-kashmir-published-congress-expresses-apprehension/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/final-voter-list-of-jammu-and-kashmir-published-congress-expresses-apprehension/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर की अंतिम मतदाता सूची प्रकाशित, कांग्रेस ने जताई आशंका जम्मू कश्मीर विधानसभा चुनाव की तैयारियों के मद्देनजर अंतिम मतदाता सूची शुक्रवार को प्रकाशित कर दी गई, जिसमें 11 लाख नए मतदाताओं के नाम जोड़े गए हैं। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। अधिकारियों ने कहा कि सूची से मतदाताओं के नाम हटाए भी गए हैं। इस लिहाज से सूची में कुल 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर : रसोई गैस सिलेंडर के फटने से मां और बच्चे की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jammu-and-kashmir-mother-and-child-die-due-to-lpg-cylinder-explosion/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 15:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jammu-and-kashmir-mother-and-child-die-due-to-lpg-cylinder-explosion/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर : रसोई गैस सिलेंडर के फटने से मां और बच्चे की मौत जम्मू-कश्मीर के पुंछ जिले में बृहस्पतिवार को घरेलू रसोई गैस (एलपीजी) सिलेंडर में आग लग जाने के कारण एक महिला और उसके बच्चे की मौत हो गई। यह जानकारी एक अधिकारी ने दी। यह घटना सुरनकोट अनुमंडल के चांदीमढ़ गांव में घटी। पुलिस के अनुसार मृतकों की पहचान हमीदा बेगम (40) और अकिब अहमद (4) रूप में हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब, जम्मू-कश्मीर ग्रुप डी से विजय हजारे ट्रॉफी के नॉकआउट में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/punjab-jammu-and-kashmir-in-vijay-hazare-trophy-knockouts-from-group-d/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 07:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/punjab-jammu-and-kashmir-in-vijay-hazare-trophy-knockouts-from-group-d/</guid>
      <description>पंजाब, जम्मू-कश्मीर ग्रुप डी से विजय हजारे ट्रॉफी के नॉकआउट में पंजाब और जम्मू-कश्मीर ने बुधवार को यहां अपने प्रतिद्वंद्वियों पर आसान जीत के साथ विजय हजारे ट्रॉफी के ग्रुप डी से नॉकआउट में प्रवेश किया। पंजाब ने नगालैंड को छह विकेट से हराया जबकि जम्मू-कश्मीर ने उत्तराखंड को नौ विकेट से शिकस्त दी। टॉस जीतकर पहले बल्लेबाजी करने उतरी नगालैंड की टीम 48.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर के अनंतनाग में मुठभेड़, लश्कर का हाइब्रिड आतंकवादी ढेर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/encounter-in-jammu-and-kashmirs-anantnag-lashkars-hybrid-terrorist-killed/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 10:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/encounter-in-jammu-and-kashmirs-anantnag-lashkars-hybrid-terrorist-killed/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के अनंतनाग में मुठभेड़, लश्कर का हाइब्रिड आतंकवादी ढेर जम्मू-कश्मीर के अनंतनाग जिले में रविवार सुबह सुरक्षाबलों और आतंकवादियों के बीच मुठभेड़ में एक हाइब्रिड आतंकवादी मारा गया। पुलिस के एक अधिकारी ने बताया कि पुलिस दल मुठभेड़ में मारे गए हाइब्रिड आतंकवादी को एक आतंकवादी ठिकाने की पहचान के लिए क्षेत्र में ले गया था। अधिकारी के मुताबिक, सुरक्षाबलों ने आतंकवादियों की मौजूदगी की विशिष्ट सूचना मिलने के बाद दक्षिण कश्मीर के अनंतनाग जिले के बिजबेहरा स्थित चेकी डूडू इलाके में घेराबंदी एवं तलाशी अभियान शुरू किया।  कश्मीर जोन पुलिस ने ट्वीट किया, ‘‘जब तलाशी दल संदिग्ध ठिकाने की ओर पहुंचा, तब आतंकवादियों ने गोलीबारी शुरू कर दी, जिसमें कुलगाम का रहने वाला लश्कर का हाइब्रिड आतंकवादी सज्जाद तांत्रे मारा गया।’’ पुलिस ने आगे लिखा, ‘‘तलाशी दल आतंकवादी ठिकाने की पहचान के लिए तांत्रे को साथ लेकर पहुंचा था। तांत्रे को एसडीएच बिजबेहरा ले जाया गया, जहां डॉक्टरों ने उसे मृत घोषित कर दिया।’’ अधिकारियों ने बताया कि तांत्रे 13 नवंबर को बिजबेहरा के राखमोमेन में एक प्रवासी मजदूर की हत्या में शामिल था।  अधिकारियों ने कहा, ‘‘हाइब्रिड आतंकवादी सज्जाद तांत्रे पहले लश्कर आतंकवादियों का सहयोगी था और वह पीएसए से रिहा हुआ था। तांत्रे ने पूछताछ के दौरान खुलासा किया कि उसने 13 नवंबर 2022 को अनंतनाग स्थित बिजबेहरा के राखमोमेन में दो प्रवासी मजदूरों पर हमला किया था, जिसमें दोनों गंभीर रूप से घायल हो गए थे।’’ उन्होंने बताया, ‘‘हमले में घायल मजदूर छोटा प्रसाद ने 18 नवंबर 2022 को अस्पताल में दम तोड़ दिया था। तांत्रे के खुलासे पर घटना में इस्तेमाल हथियार (पिस्टल) और वाहन भी बरामद कर लिया गया।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर के अनंतनाग में  सुरक्षा बलों और आतंकवादियों के बीच मुठभेड़ जारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/encounter-continues-between-security-forces-and-terrorists-in-jammu-and-kashmirs-anantnag/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 10:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/encounter-continues-between-security-forces-and-terrorists-in-jammu-and-kashmirs-anantnag/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के अनंतनाग में सुरक्षा बलों और आतंकवादियों के बीच मुठभेड़ जारी जम्मू-कश्मीर के अनंतनाग जिले में रविवार तड़के सुरक्षा बलों और आतंकवादियों के बीच मुठभेड़ छिड़ गई। पुलिस ने यह जानकारी दी। एक अधिकारी ने बताया कि सुरक्षा बलों ने आतंकवादियों की मौजूदगी की विशिष्ट सूचना मिलने के बाद दक्षिण कश्मीर के अनंतनाग जिले के बिजबेहरा स्थित चेकी डूडू इलाके में घेराबंदी एवं तलाशी अभियान शुरू किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर में आतंकियों की ओर से पत्रकारों को धमकी के मद्देनजर बड़े पैमाने पर छापेमारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/massive-raids-in-jammu-and-kashmir-in-the-wake-of-threats-to-journalists-by-terrorists/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/massive-raids-in-jammu-and-kashmir-in-the-wake-of-threats-to-journalists-by-terrorists/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर में आतंकियों की ओर से पत्रकारों को धमकी के मद्देनजर बड़े पैमाने पर छापेमारी जम्मू-कश्मीर पुलिस ने आतंकी संगठन ‘द रेजिस्टेंस फ्रंट’ द्वारा पत्रकारों को धमकी दिए जाने के मामले में शनिवार को 12 स्थानों पर बड़े पैमाने पर छापेमारी शुरू की। पुलिस ने बताया कि छापेमारी घाटी के श्रीनगर, अनंतनाग और कुलगाम जिलों में की गई। ‘द रेजिस्टेंस फ्रंट’ आतंकवादी संगठन लश्कर-ए-तैयबा का छद्म संगठन माना जाता है। पुलिस की इस कार्रवाई को आतंकवादी संगठनों के खिलाफ बड़े अभियान के रूप में देखा जा रहा है।  उन्होंने कहा कि जिन परिसरों में तलाशी ली गई उनमें कई पत्रकारों के साथ-साथ कुछ संदिग्धों के आवास भी शामिल हैं। उन्होंने कहा कि कुछ संदिग्धों से पूछताछ भी की गई। पुलिस ने 12 नवंबर को कश्मीर में पत्रकारों को धमकी भरे पत्र भेजे जाने को लेकर लश्कर-ए-तैयबा (एलईटी) और लश्कर-ए-तैयबा के छद्म संगठन ‘द रेजिस्टेंस फ्रंट’ (टीआरएफ) से जुड़े आतंकवादियों और उनके आकाओं के खिलाफ मामला दर्ज किया था। पुलिस के एक अधिकारी ने कहा, ‘‘ पुलिस ने घाटी के पत्रकारों को हाल ही में जारी धमकी के संबंध में आज 12 स्थानों पर एक साथ तलाशी ली।’’  उन्होंने कहा कि सज्जाद गुल, मुख्तार बाबा, लश्कर/टीआरएफ के सभी आतंकवादी और अन्य संदिग्धों के घरों पर सुबह-सुबह श्रीनगर, अनंतनाग और कुलगाम जिलों में छापेमारी की गई। इसमें कहा गया कि मुख्तार बाबा (55) कश्मीर के विभिन्न अखबारों में काम करता था। वह 1990 के दशक में श्रीनगर का निवासी था और माना जाता है कि वह तुर्की भाग गया था। अधिकारियों ने कहा कि पुलिस टीमों ने इस छापेमारी के दौरान मोबाइल फोन, लैपटॉप, मेमोरी कार्ड, पेन ड्राइव और अन्य डिजिटल उपकरण, दस्तावेज, बैंक के कागजात, रबर स्टांप, पासपोर्ट, कागजात, नकदी और कुछ सऊदी मुद्रा जब्त की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनोज सिन्हा का बयान, जम्मू-कश्मीर में शुरू हो रहे स्टार्टअप, शांति स्थापित करने की कोशिश कर रही वर्तमान सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manoj-sinha-statement-startups-are-starting-in-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 20:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manoj-sinha-statement-startups-are-starting-in-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>मनोज सिन्हा का बयान, जम्मू-कश्मीर में शुरू हो रहे स्टार्टअप, शांति स्थापित करने की कोशिश कर रही वर्तमान सरकार जम्मू कश्मीर के उपराज्यपाल मनोज सिन्हा ने आज साफ तौर पर कहा है कि केंद्र शासित प्रदेश में नए स्टार्टअप लग रहे हैं और राज्य का प्रदर्शन अच्छा हो रहा है। इसके साथ ही उन्होंने पहले की सरकारों की आलोचना भी की। अपने बयान में मनोज सिन्हा ने कहा कि जम्मू-कश्मीर में पहले जो व्यवस्था थी, वह शांति स्थापित करने का काम नहीं करती थी। वर्तमान सरकार शांति स्थापित करने की कोशिश कर रही है। उन्होंने दावा किया कि पिछले 1 साल में कश्मीर में 500 नए स्टार्ट-अप पंजीकृत हुए। भारत के केंद्र शासित प्रदेश में मजबूत स्टार्ट-अप पारिस्थितिकी तंत्र विकसित करने में जम्मू-कश्मीर को शीर्ष प्रदर्शनकर्ता के रूप में स्थान दिया गया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Kashmir Startups Expo ने बढ़ाया कश्मीर के लोगों का उत्साह, घाटी में भी जल्द बनेंगे यूनिकॉर्न</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर: सुरक्षा बलों और आतंकवादियों के बीच मुठभेड़, जैश आतंकी ढेर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jammu-and-kashmir-encounter-between-security-forces-and-terrorists-jaish-terrorists-killed/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 09:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jammu-and-kashmir-encounter-between-security-forces-and-terrorists-jaish-terrorists-killed/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर: सुरक्षा बलों और आतंकवादियों के बीच मुठभेड़, जैश आतंकी ढेर जम्मू-कश्मीर के शोपियां जिले में शुक्रवार को सुरक्षा बलों और आतंकवादियों के बीच हुई एक मुठभेड़ में जैश-ए-मोहम्मद का एक आतंकवादी मारा गया। पुलिस ने यह जानकारी दी। उन्होंने बताया कि आतंकवादी की पहचान कमरान भाई उर्फ हनीस के तौर पर हुई है। पुलिस के एक अधिकारी ने बताया कि शोपियां जिले के कापरेन इलाके में शुक्रवार तड़के सुरक्षा बलों और आतंकवादियों के बीच मुठभेड़ हुई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर के बांदीपोरा में विस्फोटक लगाने में शामिल दो ‘हाइब्रिड’ आंतकवादी गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/two-hybrid-terrorists-involved-in-planting-explosives-in-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/two-hybrid-terrorists-involved-in-planting-explosives-in-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के बांदीपोरा में विस्फोटक लगाने में शामिल दो ‘हाइब्रिड’ आंतकवादी गिरफ्तार जम्मू-कश्मीर के बांदीपोरा जिले में पिछले महीने विस्फोटक लगाने में शामिल दो ‘‘हाइब्रिड’’ आतंकवादियों को बारामूला से गिरफ्तार किया गया है। पुलिस ने सोमवार को यह जानकारी दी। पुलिस ने उनके कब्जे से रिमोट से चलने वाले दो आईईडी भी बरामद किए हैं। एक पुलिस प्रवक्ता ने कहा कि गुप्त सूचना पर कार्रवाई करते हुए, उत्तरी कश्मीर के बारामूला जिले के सोपोर में वाटलाब चौराहे के पास एक विशेष चौकी स्थापित की गई थी। जांच के दौरान सफेद बैग लेकर बांदीपोरा से वाटलाब की ओर आ रहे एक संदिग्ध व्यक्ति को रुकने का इशारा किया गया। उसने भागने की कोशिश की, लेकिन पुलिस दल ने उसे पकड़ लिया। प्रवक्ता ने कहा, “उसकी पहचान केहनुसा बांदीपोरा के निवासी इरशाद अहमद गनी उर्फ ​​शाहिद के रूप में हुई है। उसके बैग से दो आईईडी मिले हैं।” उन्होंने कहा कि प्रारंभिक जांच से पता चला है कि आरोपी प्रतिबंधित आतंकवादी संगठन लश्कर-ए-तैयबा (एलईटी) से जुड़ा एक “हाइब्रिड आतंकवाद” है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर: सफेद चादर से ढ़का गुलमर्ग, ऊंचाई वाले अन्य इलाकों में भारी हिमपात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jammu-and-kashmir-gulmarg-covered-with-white-sheet-heavy-snowfall-in-other-high-altitude-area/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 16:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jammu-and-kashmir-gulmarg-covered-with-white-sheet-heavy-snowfall-in-other-high-altitude-area/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर: सफेद चादर से ढ़का गुलमर्ग, ऊंचाई वाले अन्य इलाकों में भारी हिमपात जम्मू-कश्मीर के गुलमर्ग रिसॉर्ट में सोमवार को भारी बर्फबारी हुई और पूरा क्षेत्र बर्फ की सफेद चादर से ढ़क गया। वहीं केंद्र शासित प्रदेश के अधिकांश हिस्सों में हिमपात और बारिश होने से दिन के तापमान में गिरावट दर्ज की गयी। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। घाटी में बर्फबारी के परिणामस्वरूप मौसम बदलने से पर्यटकों के बीच उत्साह देखने को मिल रहा है। उन्होंने बताया कि उत्तरी कश्मीर के बारामूला जिले के गुलमर्ग में करीब नौ से 12 इंच ताजा हिमपात दर्ज किया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर को राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-central-government-contemplating-restoring-statehood-to-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-central-government-contemplating-restoring-statehood-to-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर को राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर रही है केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने शनिवार को संकेत दिया कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर का राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर सकती है। सीतारमण ने 14वें वित्त आयोग की सिफारिशों के अनुसार केंद्र द्वारा राज्यों को धनराशि के वितरण के बारे में जानकारी प्रदान करते हुए यह संकेत दिया। सीतारमण ने यहां केंद्र-राज्य संबंधों पर एक व्याख्यान देते हुए कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने बिना किसी हिचकिचाहट के 2014-15 में 14वें वित्त आयोग की इस सिफारिश को स्वीकार कर लिया था कि सभी करों का 42 प्रतिशत राज्यों को देना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर के पुंछ में भूस्खलन, तीन घायल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/landslide-in-jammu-and-kashmirs-poonch-three-injured/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 10:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/landslide-in-jammu-and-kashmirs-poonch-three-injured/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के पुंछ में भूस्खलन, तीन घायल जम्मू-कश्मीर के पुंछ जिले में शुक्रवार को भूस्खलन के बाद एक घर के ऊपर बड़े-बड़े पत्थर गिरने से तीन लोग घायल हो गये। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। उन्होंने बताया कि उक्त घटना सुबह पांच बजकर 50 मिनट के आसपास डीकेजी रोड पर बफलियाज के दूनेर इलाके में हुई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर के युवा सरकारी समर्थन से बन रहे हैं  कृषि उद्यमी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/youth-of-jammu-and-kashmir-are-becoming-agricultural-entrepreneurs-with-government-support/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/youth-of-jammu-and-kashmir-are-becoming-agricultural-entrepreneurs-with-government-support/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के युवा सरकारी समर्थन से बन रहे हैं कृषि उद्यमी जम्मू-कश्मीर सरकार ने रविवार को कहा कि उसने किसानों की आय बढ़ाने और कृषि को रोजगार के एक जरिये के रूप में अपनाने के लिए युवाओं को प्रोत्साहित करने के लिए नवोन्मेषी कदम एवं नीतिगत निर्णय लिए हैं। एक आधिकारिक प्रवक्ता ने कहा, पिछले दो वर्षों में सरकार कृषि और उससे जुड़े क्षेत्र को एक स्थायी और लाभदायक आर्थिक गतिविधि बनाने के लिए वैज्ञानिक तर्ज और बाजार-उन्मुख नीतियों पर उन्नत कृषि प्रणाली में बदलने की कोशिश में लगी हुई है।  प्रवक्ता ने कहा कि कृषि सुधार की सभी चुनौतियों का सामना करते हुए जम्मू कश्मीर की रैंकिंग मासिक कृषि आय के मामले में बेहतर हुई है और यह शीर्ष पांच राज्यों एवं केंद्रशासित प्रदेशों में शामिल हो चुका है। प्रवक्ता के मुताबिक, ‘‘जम्मू कश्मीर में कृषि क्षेत्र में व्यापक संभावनाएं हैं और सरकार के ठोस प्रयास छोटे एवं सीमांत किसानों के लिए नए अवसर पैदा कर रहे हैं। कृषि-आधारित उद्योगों में पिछले दो साल जितना सघन वृक्षारोपण निवेश कभी नहीं हुआ था।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर के किश्तवाड़ में भूस्खलन में चार लोगों की मौत, छह लोग घायल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/four-killed-six-injured-in-landslide-in-jammu-and-kashmirs-kishtwar/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/four-killed-six-injured-in-landslide-in-jammu-and-kashmirs-kishtwar/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर के किश्तवाड़ में भूस्खलन में चार लोगों की मौत, छह लोग घायल जम्मू कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में शनिवार को एक निर्माणाधीन रतले बिजली परियोजना स्थल के पास हुए भूस्खलन से चार लोगों की मौत हो गई जबकि छह अन्य घायल हो गए। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। अधिकारियों ने बताया कि मलबे में दबे लोगों को बचाने के लिए अभियान जारी है। किश्तवाड़ के उपायुक्त देवांश यादव ने ‘पीटीआई-भाषा’ को बताया कि मजदूर रतले बिजली परियोजना स्थल के पास संपर्क मार्ग के निर्माण का काम कर रहे थे और एक जेसीबी मशीन खुदाई कर रही थी, तभी एक बड़ा पत्थर लुढ़क गया, जिससे मजदूर फंस गए।  उन्होंने बताया कि छह लोगों का बचाव दल घटना के तुरंत बाद मौके पर पहुंचा लेकिन दूसरा भूस्खलन होने के कारण और ज्यादा लोग मलबे में फंस गए। उन्होंने बताया कि तुरंत बचाव अभियान शुरू किया गया और एक सहायक उप निरीक्षक सहित छह लोगों को मलबे से बाहर निकाला गया तथा अस्पताल ले जाया गया। उन्होंने बताया कि घटना में पुलिसकर्मी और जेसीबी ऑपरेटर सहित चार लोगों की मौत हुई है। उन्होंने बताया कि जेसीबी ऑपरेटर की पहचान मनोज कुमार के रूप में हुई है।  वहीं, दिन में यादव ने बताया था कि मलबे में पांच लोगों के फंसे होने की आशंका है। अधिकारियों ने बताया कि घायल हुए छह लोगों में से तीन लोगों को सरकारी मेडिकल कॉलेज, डोडा, दो लोगों को ठाठरी अस्पताल और एक को जम्मू भेजा गया है। केंद्रीय मंत्री एवं जम्मू कश्मीर के उधमपुर से सांसद जितेंद्र सिंह ने कहा कि रतले बिजली परियोजना स्थल पर भूस्खलन की सूचना मिलने के बाद उन्होंने उपायुक्त यादव से बात की। सिंह ने एक ट्वीट में कहा, ‘‘हादसे में जेसीबी चालक की मौके पर ही मौत हो गई। घटनास्थल पर तैनात करीब छह लोगों का बचाव दल भी दुर्भाग्य से मलबे में फंस गया है।’’  मंत्री ने कहा कि फंसे लोगों को निकालने के हर संभव प्रयास किए जा रहे हैं। उन्होंने कहा, ‘‘हर संभव सहायता प्रदान की जा रही है। मैं जिला प्रशासन के साथ लगातार संपर्क में हूं।’’ वहीं, जम्मू-कश्मीर के उपराज्यपाल मनोज सिन्हा ने भी हादसे में लोगों की मौत पर शोक व्यक्त किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेशनल कांफ्रेंस के नेता फारूक अब्दुल्ला को जम्मू-कश्मीर में शांति लौटने की उम्मीद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/national-conference-leader-farooq-abdullah-hopes-peace-will-return-to-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 08:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/national-conference-leader-farooq-abdullah-hopes-peace-will-return-to-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>नेशनल कांफ्रेंस के नेता फारूक अब्दुल्ला को जम्मू-कश्मीर में शांति लौटने की उम्मीद नेशनल कांफ्रेंस (नेकां) के नेता और जम्मू-कश्मीर के पूर्व मुख्यमंत्री फारूक अब्दुल्ला ने कहा है कि वह केंद्र-शासित प्रदेश में शांति लौटने की कामना करते हैं, ताकि सभी समुदाय बिना किसी डर के रह सकें। 1990 के दशक में घाटी से कश्मीरी पंडितों के पलायन से पहले तत्कालीन राज्य में मौजूद सांप्रदायिक सौहार्द को याद करते हुए उन्होंने कहा, “एक समय था, जब हम साथ थे और फिर एक लहर आई और हम अलग हो गए।” अब्दुल्ला ने शनिवार को कश्मीरी पंडित समुदाय से जुड़े हृदय रोग विशेषज्ञ डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> जम्मू-कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में निर्माणाधीन प्रोजेक्ट साइट पर भूस्खलन, 1 की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/landslide-under-construction-project-site-in-jammu-and-kashmir-kishtwar-district/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/landslide-under-construction-project-site-in-jammu-and-kashmir-kishtwar-district/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में निर्माणाधीन प्रोजेक्ट साइट पर भूस्खलन, 1 की मौत जम्मू-कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में शनिवार को रातले जलविद्युत परियोजना में भूस्खलन के बाद एक व्यक्ति की मौत हो गई और कई लोगों के मारे जाने की आशंका है। मंत्री ने कहा कि घटनास्थल पर तैनात करीब छह लोगों का बचाव दल भी मलबे में फंस गया है। सिंह ने कहा कि मैं जिला प्रशासन के लगातार संपर्क में हूं और मलबे में फंसे लोगों को निकालने के लिए सभी प्रयास किए जा रहे हैं। रतले पनबिजली परियोजना एक रन-ऑफ-द-रिवर परियोजना है जो केंद्र शासित प्रदेश जम्मू और कश्मीर में किश्तवाड़ जिले में चिनाब नदी पर प्रस्तावित है।इसे भी पढ़ें: महबूबा मुफ्ती को सरकारी बंगला खाली करने का नोटिस, कहा- लूंगी कानूनी सलाहनवंबर 2018 तक परियोजना की अनुमानित लागत 5281.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
