<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jammu and Kashmir on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/jammu-and-kashmir/</link>
    <description>Recent content in Jammu and Kashmir on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 07:40:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/jammu-and-kashmir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर सरकार 625 हेक्टेयर भूमि पर औषधीय एवं सुगंधित पौधों की खेती करेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jammu-and-kashmir-govt-will-cultivate-medicinal-and-aromatic-plants-on-625-hectares-of-land/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 07:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jammu-and-kashmir-govt-will-cultivate-medicinal-and-aromatic-plants-on-625-hectares-of-land/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर सरकार 625 हेक्टेयर भूमि पर औषधीय एवं सुगंधित पौधों की खेती करेगी जम्मू-कश्मीर सरकार कृषि उद्योग को बढ़ावा देने के लिए625 हेक्टेयर भूमि पर औषधीय और सुगंधित पौधे (एमएपी) की खेती करेगी। अधिकारियों ने कहा कि इससे 750 करोड़ रुपये मूल्य का उत्पादन होने की संभावना है। उन्होंने कहा कि यह अर्थव्यवस्था, समानता और पारिस्थितिकी के सिद्धांतों पर आधारित 5,013 करोड़ रुपये की लागत वाली 29 परियोजनाओं में से एक है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तारिगामी ने जम्मू कश्मीर में लोकतांत्रिक अधिकारों की बहाली के लिए एकजुट होकर संघर्ष का आह्वान किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/tarigami-calls-for-united-struggle-for-restoration-of-democratic-rights-in-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 07:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/tarigami-calls-for-united-struggle-for-restoration-of-democratic-rights-in-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>तारिगामी ने जम्मू कश्मीर में लोकतांत्रिक अधिकारों की बहाली के लिए एकजुट होकर संघर्ष का आह्वान किया मार्क्सवादी कम्युनिस्ट पार्टी (माकपा) के वरिष्ठ नेता एम.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनोज सिन्हा ने जम्मू कश्मीर के नये भूमि कानूनों का बचाव किया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manoj-sinha-defended-the-new-land-laws-of-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 23:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manoj-sinha-defended-the-new-land-laws-of-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>मनोज सिन्हा ने जम्मू कश्मीर के नये भूमि कानूनों का बचाव किया जम्मू-कश्मीर के उपराज्यपाल मनोज सिन्हा ने बुधवार को इस केंद्र शासित प्रदेश के नये भूमि कानूनों का बचाव करते हुए कहा कि कुछ लोग बदलावों के संदर्भ में जनता को गुमराह करने की कोशिश कर रहे हैं। सिन्हा ने कहा कि नये भूमि कानून देश के अन्य हिस्सों में लागू कानूनों की तर्ज पर हैं। उपराज्यपाल ने यहां प्रेस वार्ता में कहा, “देश में कानून का राज है और जम्मू-कश्मीर में भी कानून का शासन सुनिश्चित किया जाएगा।” उन्होंने कहा, “जनता को लाभ पहुंचाने के लिए जम्मू-कश्मीर में भूमि कानूनों में कई बदलाव किये गये, क्योंकि पुराने कानून प्रतिगामी थे।’’ भूमि पट्टाधारकों को संपत्तियों का कब्जा छोड़ने के सरकारी निर्देश पर कश्मीर में नाराजगी के बारे में पूछे जाने पर सिन्हा ने कहा कि नये कानूनों से मुश्किल से 400-500 लोग प्रभावित होंगे। इसका गरीबों, दुकानदारों या परिवारों पर कोई असर नहीं पड़ेगा। उन्होंने कहा, “यह सच है कि पिछले कानूनों के तहत 100 करोड़ रुपये से ज्यादा की संपत्ति को पांच रुपये में पट्टे पर लिया गया था। (इस संबंध में) उच्चतम न्यायालय का एक फैसला है, जो अब देश का कानून है।”  सिन्हा ने पत्रकारों से यह भी कहा, “मैं उच्चतम न्यायालय का सम्मान करूंगा और इसलिए पूरे देश और हर नागरिक को ऐसा ही करना चाहिए। हम उच्चतम न्यायालय के फैसले के आधार पर नये कानून लेकर आये हैं। सिन्हा ने यह भी कहा, कुछ लोग (मुद्दे पर) जनता को गुमराह करने की कोशिश कर रहे हैं। उनकी टिप्पणी लगभग सभी क्षेत्रीय दलों - नेशनल कॉन्फ्रेंस, पीपुल्स डेमोक्रेटिक पार्टी (पीडीपी), पीपुल्स कॉन्फ्रेंस और अपनी पार्टी - के विरोध के संदर्भ में है। इन दलों ने नये कानूनों को अनुच्छेद 370 के निरस्त होने के बाद कश्मीर में बाहरी लोगों को बसाने का प्रयास करार दिया है। केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्री मनसुख मांडविया की ओर से कांग्रेस नेता राहुल गांधी को पत्र लिखकर ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के दौरान कोविड प्रोटोकॉल सुनिश्चित करने का अनुरोध करने के बाबत पूछे गए सवाल पर सिन्हा ने कहा, हमारा किसी की यात्रा को रोकने का कोई इरादा नहीं है। यात्रा अगले महीने जम्मू-कश्मीर में प्रवेश करने वाली है। सिन्हा ने कहा, कोविड के दौरान कई चीजें रोक दी गईं थी। अगले महीने स्थिति कैसी है, इसके आधार पर (यात्रा को अनुमति देने या न देने को लेकर) निर्णय लिया जाएगा। उपराज्यपाल ने कहा कि जम्मू कश्मीर में राजनीतिक और लोकतांत्रिक गतिविधियों की पूरी आजादी है, लेकिन राष्ट्र-विरोधी गतिविधियों के लिए नहीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर में शीतकालीन पर्यटन को बढ़ावा देने के लिए खुला रहेगा सिंथन दर्रा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sinthan-pass-will-remain-open-to-promote-winter-tourism-in-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 23:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sinthan-pass-will-remain-open-to-promote-winter-tourism-in-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर में शीतकालीन पर्यटन को बढ़ावा देने के लिए खुला रहेगा सिंथन दर्रा कश्मीर घाटी को जम्मू क्षेत्र में चिनाब घाटी से जोड़ने वाले सिंथन दर्रे को चिल्लई कलां के पहले दिन बुधवार को पर्यटकों के साथ-साथ स्थानीय लोगों के लिए भी खुला रखा गया। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। अधिकारियों के मुताबिक प्रतिकूल मौसम के कारण राष्ट्रीय राजमार्ग-44 अवरुद्ध होने पर सिंथन दर्रे की सड़क जम्मू-कश्मीर संभागों की संपर्कता बनाए रखने में भी मदद करती है। अनंतनाग के उपायुक्त बशारत कयूम ने कहा, ‘‘ इस कदम का उद्देश्य कोकरनाग में शीतकालीन पर्यटन को बढ़ावा देना और दूर-दराज के इलाकों के लोगों को वाहन चलाने योग्य स्थिति प्रदान करना है।’’  उन्होंने कहा कि शीतकालीन पर्यटन को बढ़ावा देना एक प्राथमिकता वाला क्षेत्र है और इस तरह के कदमों का उद्देश्य पर्यटकों को वर्ष में ऐसे समय में खूबसूरत स्थलों का पता लगाने के लिए आमंत्रित करना है, जब आमतौर पर ऐसे क्षेत्र दुर्गम होते हैं। गौरतलब है कि सिंथन टॉप एक पहाड़ी दर्रा है, जो अनंतनाग जिले में दक्षिण कश्मीर की ब्रेंग घाटी और चिनाब घाटी के किश्तवाड़ जिले में चतरू के बीच स्थित एक लोकप्रिय पर्यटन स्थल है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jammu-Kashmir के शोपियां जिले में मुठभेड़, लश्कर के तीन आतंकवादी ढेर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/encounter-in-jammu-and-kashmirs-shopian-district-three-lashkar-terrorists-killed/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 09:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/encounter-in-jammu-and-kashmirs-shopian-district-three-lashkar-terrorists-killed/</guid>
      <description>Jammu-Kashmir के शोपियां जिले में मुठभेड़, लश्कर के तीन आतंकवादी ढेर श्रीनगर। जम्मू-कश्मीर के शोपियां जिले में मंगलवार को सुरक्षा बलों के साथ मुठभेड़ में लश्कर-ए-तैयबा के तीन आतंकवादी मारे गए। पुलिस ने यह जानकारी दी। पुलिस के एक अधिकारी ने बताया कि आतंकवादियों की मौजूदगी की खुफिया जानकारी मिलने के बाद सुरक्षा बलों ने शोपियां के जैनपुरा इलाके के मुंझ मार्ग में घेराबंदी कर तलाश अभियान शुरू किया था, जो बाद में एक मुठभेड़ में तब्दील हो गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर के डोडा में लश्कर के आतंकवादी की संपत्ति कुर्क की गई</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lashkar-terrorists-property-attached-in-jammu-and-kashmirs-doda/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 06:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lashkar-terrorists-property-attached-in-jammu-and-kashmirs-doda/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर के डोडा में लश्कर के आतंकवादी की संपत्ति कुर्क की गई जम्मू-कश्मीर के प्राधिकारियों ने नियंत्रण रेखा के पार से लश्कर-ए-तैयबा के फरार कमांडर अब्दुल राशिद उर्फ ‘जहांगीर’ की संपत्ति शनिवार को कुर्क कर ली। एक वरिष्ठ पुलिस अधिकारी ने यह जानकारी दी। डोडा के वरिष्ठ पुलिस अधीक्षक (एसएसपी) अब्दुल कयूम ने बताया कि डोडा जिले में थाथरी के खानपुरा गांव में चार कनाल से अधिक भूमि को न्यायिक मजिस्ट्रेट के आदेश पर दंड प्रक्रिया संहिता (सीआरपीसी) की प्रासंगिक धाराओं के तहत राजस्व और पुलिस अधिकारियों की एक संयुक्त टीम ने कुर्क किया।  उन्होंने बताया कि पुलिस उन अन्य स्थानीय आतंकवादियों के खिलाफ भी कार्रवाई कर रही है, जो पाकिस्तान चले गए हैं और डिजिटल माध्यम या सोशल मीडिया के जरिए युवाओं को आतंकवादी गतिविधियों में शामिल होने के लिए बरगलाने और जिले में आतंकवाद को फिर से बढ़ाने का प्रयास कर रहे हैं। एसएसपी ने कहा कि राशिद 1993 में पाकिस्तान के कब्जे वाले कश्मीर (पीओके) भाग गया था और विध्वंसक गतिविधियों को अंजाम देने के इरादे से हथियारों का प्रशिक्षण प्राप्त कर लौटा था।  अधिकारी ने कहा, ‘‘पाकिस्तान से घुसपैठ करने के बाद वह अन्य कट्टर आतंकवादियों के साथ सक्रिय रहा और जिले में आगजनी एवं विस्फोट की घटनाओं के अलावा आम नागरिकों और सुरक्षा बलों पर किए गए कई हमलों में शामिल पाया गया।’’ अधिकारी ने कहा, ‘‘इसके अलावा, उसने कई स्थानीय युवाओं को आतंकवादी गतिविधियों में शामिल होने के लिए उकसाया।’’ उन्होंने कहा कि थाथरी के एक अन्य आतंकवादी मोहम्मद अमीन उर्फ ‘खुबैब’ को राशिद ने आतंकवादी गतिविधियों में शामिल किया था।  एसएसपी ने कहा, ‘‘अमीन भी वर्तमान में पाकिस्तान से काम कर रहा है और डोडा, किश्तवाड़ और रामबन जिलों में आतंकवाद को फिर से बढ़ाने के प्रयास कर रहा है।’’ उसने हाल के दिनों में आईईडी विस्फोट, ड्रोन गिराने और हथियारों की तस्करी सहित कई आतंकवादी घटनाओं की साजिश रची। राशिद और अमीन दोनों एक दशक पहले पाकिस्तान भाग गए थे और स्थानीय अदालत ने उन्हें अपराधी घोषित किया है। अधिकारी ने बताया कि डोडा और जम्मू क्षेत्र के अन्य जिलों के विभिन्न पुलिस थानों में उनके खिलाफ कई प्राथमिकी दर्ज हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर : एसआईए ने जमात-ए-इस्लामी की करोड़ों रुपये की संपत्ति सील की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sia-seals-assets-worth-crores-of-jamaat-e-islami-in-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sia-seals-assets-worth-crores-of-jamaat-e-islami-in-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर : एसआईए ने जमात-ए-इस्लामी की करोड़ों रुपये की संपत्ति सील की जम्मू-कश्मीर राज्य जांच एजेंसी (एसआईए) ने शनिवार को केंद्र शासित प्रदेश में प्रतिबंधित जमात-ए-इस्लामी (जेईआई) की करोड़ों रुपये की अनेक संपत्तियों को सील किया। उन्होंने बताया कि बारामूला, बांदीपोरा, गांदरबल और कुपवाड़ा जिलों में लगभग 100 करोड़ रुपये मूल्य की करीब एक दर्जन संपत्तियों के उपयोग और वहां प्रवेश पर प्रतिबंध लगा दिया गया। अधिकारियों ने कहा कि एसआईए की सिफारिश पर बारामूला, बांदीपोरा, गांदरबल और कुपवाड़ा के जिलाधिकारियों द्वारा अधिसूचित किए जाने के बाद संपत्तियों पर रोक लगा दी गई।  उन्होंने कहा कि इस कदम का उद्देश्य अलगाववादी गतिविधियों के लिए धन की उपलब्धता को रोकना और भारत की संप्रभुता के लिए शत्रुतापूर्ण राष्ट्र विरोधी तत्वों तथा आतंकी नेटवर्क के पारिस्थितिकी तंत्र को खत्म करना है। अधिकारियों ने कहा कि इस परिसरों/संरचनाओं को वर्जित कर दिया गया था और प्रवेश तथा उपयोग प्रतिबंधित कर दिया गया था। साथ ही संबंधित राजस्व रिकॉर्ड में इन्हें “लाल प्रविष्टि” दी गई है।। उन्होंने कहा कि जब्ती की कार्यवाही के दौरान, यह पाया गया कि कुपवाड़ा और कंगन (गंदरबल में) कस्बों में लगभग दो दर्जन व्यावसायिक प्रतिष्ठान वर्तमान में जेईआई संपत्तियों से किराए के आधार पर चल रहे थे।  अधिकारियों ने कहा कि पूरी जांच के बाद यह निर्णय लिया गया कि इन्हें जारी रखने की अनुमति दी जाएगी ताकि जिन निजी व्यक्तियों का जेईआई से कोई संबंध न हो और वे केवल जेईआई को किराया देने वाले किराएदार हों, उन्हें दंडित न किया जाए और उनकी आजीविका प्रभावित न हो। उन्होंने कहा कि ये संपत्तियां जेईआई से संबंधित संपत्तियों की श्रृंखला में अधिसूचित की जाने वाली संपत्तियों का तीसरा समूह है।  उन्होंने कहा, “कार्रवाई केंद्र शासित प्रदेश जम्मू-कश्मीर में काफी हद तक आतंकवाद के वित्त पोषण करने के खतरे को खत्म कर देगी, साथ ही यह कानून के शासन और बिना किसी डर के समाज को सुनिश्चित करने के लिए एक कदम होगा।” एसआईए ने पूरे केंद्र शासित प्रदेश में 188 जेईआई संपत्तियों की पहचान की जिन्हें या तो अधिसूचित किया गया या वह आगे की कानूनी कार्रवाई के लिए अधिसूचित किए जाने की प्रक्रिया के तहत हैं। अधिकारियों ने कहा कि ये 2019 के मामले की प्राथमिकी संख्या 17 यू/एस 10, 11 और 13 पुलिस थाने बटमालू की जांच के परिणामस्वरूप हैं, एजेंसी द्वारा जांच की जा रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jammu and Kashmir के राजौरी में सेना के संतरी ने की गोलीबारी, दो आम नागरिकों की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/army-sentry-opened-fire-in-jammu-and-kashmirs-rajouri-killing-two-civilians/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 09:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/army-sentry-opened-fire-in-jammu-and-kashmirs-rajouri-killing-two-civilians/</guid>
      <description>Jammu and Kashmir के राजौरी में सेना के संतरी ने की गोलीबारी, दो आम नागरिकों की मौत राजौरी। जम्मू-कश्मीर के राजौरी जिले में सेना के एक संतरी ने शुक्रवार सुबह कथित तौर पर गोलियां चला दी, जिसमें दो आम नागरिकों की मौत हो गई और एक अन्य व्यक्ति घायल हो गया। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। उन्होंने बताया कि हताहत हुए लोग कथित तौर पर सेना के साथ कुलियों (पोर्टर) के रूप में काम करते थे। वे सुबह करीब सवा छह बजे जिले में एक सैन्य शिविर के अल्फा गेट के पास जा रहे थे, तभी संतरी ने उन पर गोलियां चला दी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर: आईएसआई द्वारा संचालित मादक पदार्थ गिरोह का भंडाफोड़</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/isi-run-drug-racket-busted-in-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 06:26:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/isi-run-drug-racket-busted-in-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर: आईएसआई द्वारा संचालित मादक पदार्थ गिरोह का भंडाफोड़ जम्मू-कश्मीर में नियंत्रण रेखा (एलओसी) के निकट रहने वाली स्कूली लड़की को गिरफ्तार करके सुरक्षा एजेंसियों ने पाकिस्तानी खुफिया एजेंसी आईएसआई द्वारा संचालित मादक पदार्थ तस्करी गिरोह का भंडाफोड़ किया है। आधिकारिक सूत्रों ने यह जानकारी दी। जम्मू-कश्मीर पुलिस ने बुधवार को बताया कि दसवीं कक्षा में पढ़ने वाली किशोरी पुंछ जिले के मेंढर सेक्टर में एलओसी बाड़ से पहले एक गांव में रह रही थी। सीमा सुरक्षा बल (बीएसएफ) द्वारा चलाए गए एक संयुक्त अभियान में उसे 400 ग्राम संदिग्ध हेरोइन के साथ पकड़ा गया है।  सूत्रों ने कहा कि एजेंसियों को मादक पदार्थ की एक और खेप के बारे में पता चला है, जो किशोरी ने कथित तौर पर अपने घर के पास एक गड्ढे में छिपाकर रखी है और उससे पूछताछ की जा रही है। सुरक्षा एजेंसियों ने आशिक नामक एक पाकिस्तानी हैंडलर की पहचान की है, जो किशोरी के घर आकर उसे मादक पदार्थ कथित तौर पर सौंपता था, जिसकी आपूर्ति एलओसी के आसपास के गांवों में रहने वाले स्कूली छात्रों और युवाओं को की जाती थी। अधिकारियों ने बताया कि यह मामला युवाओं को नुकसान पहुंचाने के लिए एलओसी के पास मादक पदार्थ भेजने के पाकिस्तान की खुफिया एजेंसी आईएसआई के नापाक मंसूबों का संकेत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मध्य प्रदेश ने जम्मू कश्मीर को पारी और 17 रन से हराया</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/madhya-pradesh-beat-jammu-and-kashmir-by-an-innings-and-17-runs/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 22:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/madhya-pradesh-beat-jammu-and-kashmir-by-an-innings-and-17-runs/</guid>
      <description>मध्य प्रदेश ने जम्मू कश्मीर को पारी और 17 रन से हराया मध्य प्रदेश के गेंदबाजों ने आवेश खान की अगुआई में गुरूवार को यहां रणजी ट्राफी ग्रुप डी मैच में एक और शानदार प्रदर्शन करते हुए जम्मू कश्मीर पर पारी और 17 रन से विशाल जीत दर्ज की। खान ने 53 रन देकर तीन विकेट झटके जिससे मध्य प्रदेश ने फॉलोऑन खेल रही जम्मू कश्मीर को एक दिन रहते तीसरे दिन दूसरी पारी में 60.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उपराज्यपाल ने कहा कि जम्मू-कश्मीर अपने स्वर्ण युग की ओर बढ़ रहा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lieutenant-governor-said-jammu-and-kashmir-heading-towards-its-golden-age/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 09:25:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lieutenant-governor-said-jammu-and-kashmir-heading-towards-its-golden-age/</guid>
      <description>उपराज्यपाल ने कहा कि जम्मू-कश्मीर अपने स्वर्ण युग की ओर बढ़ रहा है उपराज्यपाल मनोज सिन्हा ने सोमवार को डोगरा सेना के जनरल जोरावर सिंह को उनके शहादत दिवस पर श्रद्धांजलि अर्पित करते हुए कहा कि जम्मू-कश्मीर बुनियादी मूल्यों व पूर्वजों के विचारों और आदर्शों के साथ अपने “स्वर्ण युग” की ओर अग्रसर है। सिन्हा ने भारत के इतिहास में जनरल जोरावर सिंह के योगदान और महत्ता को पूरा सम्मान दिए जाने की मांग करते हुएकहा कि नई पीढ़ी को लद्दाख, बाल्टिस्तान और तिब्बत में उनके सैन्य अभियानों और महाराजा गुलाब सिंह के तहत डोगरा साम्राज्य के विस्तार में उनके अपार योगदान को बताया जाना चाहिए।  उन्होंने कहा कि लद्दाख में अपने सफल अभियानों के बाद, जनरल जोरावर सिंह ने साहसपूर्वक पश्चिमी तिब्बत (नगरी खोरसुम) पर विजय प्राप्त करने का प्रयास किया, लेकिन डोगरा-तिब्बती युद्ध के दौरान ‘टो-यो’ की लड़ाई में शहीद हो गए। उपराज्यपाल जनरल जोरावर सिंह मेमोरियल एजुकेशनल एंड चैरिटेबल ट्रस्ट द्वारा जनरल के शहीदी दिवस के उपलक्ष्य में आयोजित एक कार्यक्रम में बोल रहे थे। सिन्हा ने कहा, “जनरल जोरावर सिंह ने एक मजबूत और समृद्ध जम्मू-कश्मीर की कल्पना की थी, जिसमें हर नागरिक सम्मान और स्वाभिमान का जीवन जी सके। हम एक समृद्ध और समावेशी समाज बनाने के लिए प्रतिबद्ध हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर में नई पहले के तहत हर परिवार को मिलेगी ‘यूनिक आईडी’</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/every-family-will-get-unique-id-under-new-initiative-in-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 18:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/every-family-will-get-unique-id-under-new-initiative-in-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर में नई पहले के तहत हर परिवार को मिलेगी ‘यूनिक आईडी’ जम्मू। जम्मू कश्मीर प्रशासन केंद्र शासित प्रदेश में सभी परिवारों का एक प्रामाणिक ‘डेटाबेस’ बनाने की योजना बना रहा है। इसमें शामिल किये गये प्रत्येक परिवार का एक अनूठा ‘कोड’ होगा और इस कदम का उद्देश्य विभिन्न सामाजिक योजनाओं के पात्र लाभार्थियों के चयन को आसान बनाना है। ‘फैमिली आईडी’ आवंटित करने के प्रस्तावित कदम का भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) ने स्वागत किया है, लेकिन अन्य दलों ने निजी जानकारी की सुरक्षा को लेकर चिंता जताई है। रियासी जिले के कटरा में ‘ई-गवर्नेंस’ पर हालिया राष्ट्रीय सम्मेलन में, जम्मू कश्मीर के उपराज्यपाल मनोज सिन्हा और हरियाणा के मुख्यमंत्री मनोहर लाल खट्टर ने एक प्रामाणिक, सत्यापित और विश्वसनीय ‘डेटाबेस’ बनाने के लिए ‘डिजिटल जम्मू कश्मीर दृष्टि पत्र जारी किया।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर में श्रीनगर में मौसम की अब तक की सबसे सर्द रात दर्ज, तापमान शून्य से 2.1 डिग्री सेल्सियस नीचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/srinagar-recorded-the-coldest-night-of-season-in-jammu-and-kashmir-minus-21-degree-celsius/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/srinagar-recorded-the-coldest-night-of-season-in-jammu-and-kashmir-minus-21-degree-celsius/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर में श्रीनगर में मौसम की अब तक की सबसे सर्द रात दर्ज, तापमान शून्य से 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर की अंतिम मतदाता सूची प्रकाशित, कांग्रेस ने जताई आशंका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/final-voter-list-of-jammu-and-kashmir-published-congress-expresses-apprehension/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 06:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/final-voter-list-of-jammu-and-kashmir-published-congress-expresses-apprehension/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर की अंतिम मतदाता सूची प्रकाशित, कांग्रेस ने जताई आशंका जम्मू कश्मीर विधानसभा चुनाव की तैयारियों के मद्देनजर अंतिम मतदाता सूची शुक्रवार को प्रकाशित कर दी गई, जिसमें 11 लाख नए मतदाताओं के नाम जोड़े गए हैं। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। अधिकारियों ने कहा कि सूची से मतदाताओं के नाम हटाए भी गए हैं। इस लिहाज से सूची में कुल 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर : रसोई गैस सिलेंडर के फटने से मां और बच्चे की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jammu-and-kashmir-mother-and-child-die-due-to-lpg-cylinder-explosion/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 15:16:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jammu-and-kashmir-mother-and-child-die-due-to-lpg-cylinder-explosion/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर : रसोई गैस सिलेंडर के फटने से मां और बच्चे की मौत जम्मू-कश्मीर के पुंछ जिले में बृहस्पतिवार को घरेलू रसोई गैस (एलपीजी) सिलेंडर में आग लग जाने के कारण एक महिला और उसके बच्चे की मौत हो गई। यह जानकारी एक अधिकारी ने दी। यह घटना सुरनकोट अनुमंडल के चांदीमढ़ गांव में घटी। पुलिस के अनुसार मृतकों की पहचान हमीदा बेगम (40) और अकिब अहमद (4) रूप में हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजाब, जम्मू-कश्मीर ग्रुप डी से विजय हजारे ट्रॉफी के नॉकआउट में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/punjab-jammu-and-kashmir-in-vijay-hazare-trophy-knockouts-from-group-d/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 07:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/punjab-jammu-and-kashmir-in-vijay-hazare-trophy-knockouts-from-group-d/</guid>
      <description>पंजाब, जम्मू-कश्मीर ग्रुप डी से विजय हजारे ट्रॉफी के नॉकआउट में पंजाब और जम्मू-कश्मीर ने बुधवार को यहां अपने प्रतिद्वंद्वियों पर आसान जीत के साथ विजय हजारे ट्रॉफी के ग्रुप डी से नॉकआउट में प्रवेश किया। पंजाब ने नगालैंड को छह विकेट से हराया जबकि जम्मू-कश्मीर ने उत्तराखंड को नौ विकेट से शिकस्त दी। टॉस जीतकर पहले बल्लेबाजी करने उतरी नगालैंड की टीम 48.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर के अनंतनाग में मुठभेड़, लश्कर का हाइब्रिड आतंकवादी ढेर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/encounter-in-jammu-and-kashmirs-anantnag-lashkars-hybrid-terrorist-killed/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 10:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/encounter-in-jammu-and-kashmirs-anantnag-lashkars-hybrid-terrorist-killed/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के अनंतनाग में मुठभेड़, लश्कर का हाइब्रिड आतंकवादी ढेर जम्मू-कश्मीर के अनंतनाग जिले में रविवार सुबह सुरक्षाबलों और आतंकवादियों के बीच मुठभेड़ में एक हाइब्रिड आतंकवादी मारा गया। पुलिस के एक अधिकारी ने बताया कि पुलिस दल मुठभेड़ में मारे गए हाइब्रिड आतंकवादी को एक आतंकवादी ठिकाने की पहचान के लिए क्षेत्र में ले गया था। अधिकारी के मुताबिक, सुरक्षाबलों ने आतंकवादियों की मौजूदगी की विशिष्ट सूचना मिलने के बाद दक्षिण कश्मीर के अनंतनाग जिले के बिजबेहरा स्थित चेकी डूडू इलाके में घेराबंदी एवं तलाशी अभियान शुरू किया।  कश्मीर जोन पुलिस ने ट्वीट किया, ‘‘जब तलाशी दल संदिग्ध ठिकाने की ओर पहुंचा, तब आतंकवादियों ने गोलीबारी शुरू कर दी, जिसमें कुलगाम का रहने वाला लश्कर का हाइब्रिड आतंकवादी सज्जाद तांत्रे मारा गया।’’ पुलिस ने आगे लिखा, ‘‘तलाशी दल आतंकवादी ठिकाने की पहचान के लिए तांत्रे को साथ लेकर पहुंचा था। तांत्रे को एसडीएच बिजबेहरा ले जाया गया, जहां डॉक्टरों ने उसे मृत घोषित कर दिया।’’ अधिकारियों ने बताया कि तांत्रे 13 नवंबर को बिजबेहरा के राखमोमेन में एक प्रवासी मजदूर की हत्या में शामिल था।  अधिकारियों ने कहा, ‘‘हाइब्रिड आतंकवादी सज्जाद तांत्रे पहले लश्कर आतंकवादियों का सहयोगी था और वह पीएसए से रिहा हुआ था। तांत्रे ने पूछताछ के दौरान खुलासा किया कि उसने 13 नवंबर 2022 को अनंतनाग स्थित बिजबेहरा के राखमोमेन में दो प्रवासी मजदूरों पर हमला किया था, जिसमें दोनों गंभीर रूप से घायल हो गए थे।’’ उन्होंने बताया, ‘‘हमले में घायल मजदूर छोटा प्रसाद ने 18 नवंबर 2022 को अस्पताल में दम तोड़ दिया था। तांत्रे के खुलासे पर घटना में इस्तेमाल हथियार (पिस्टल) और वाहन भी बरामद कर लिया गया।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर के अनंतनाग में  सुरक्षा बलों और आतंकवादियों के बीच मुठभेड़ जारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/encounter-continues-between-security-forces-and-terrorists-in-jammu-and-kashmirs-anantnag/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 10:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/encounter-continues-between-security-forces-and-terrorists-in-jammu-and-kashmirs-anantnag/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के अनंतनाग में सुरक्षा बलों और आतंकवादियों के बीच मुठभेड़ जारी जम्मू-कश्मीर के अनंतनाग जिले में रविवार तड़के सुरक्षा बलों और आतंकवादियों के बीच मुठभेड़ छिड़ गई। पुलिस ने यह जानकारी दी। एक अधिकारी ने बताया कि सुरक्षा बलों ने आतंकवादियों की मौजूदगी की विशिष्ट सूचना मिलने के बाद दक्षिण कश्मीर के अनंतनाग जिले के बिजबेहरा स्थित चेकी डूडू इलाके में घेराबंदी एवं तलाशी अभियान शुरू किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर में आतंकियों की ओर से पत्रकारों को धमकी के मद्देनजर बड़े पैमाने पर छापेमारी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/massive-raids-in-jammu-and-kashmir-in-the-wake-of-threats-to-journalists-by-terrorists/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/massive-raids-in-jammu-and-kashmir-in-the-wake-of-threats-to-journalists-by-terrorists/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर में आतंकियों की ओर से पत्रकारों को धमकी के मद्देनजर बड़े पैमाने पर छापेमारी जम्मू-कश्मीर पुलिस ने आतंकी संगठन ‘द रेजिस्टेंस फ्रंट’ द्वारा पत्रकारों को धमकी दिए जाने के मामले में शनिवार को 12 स्थानों पर बड़े पैमाने पर छापेमारी शुरू की। पुलिस ने बताया कि छापेमारी घाटी के श्रीनगर, अनंतनाग और कुलगाम जिलों में की गई। ‘द रेजिस्टेंस फ्रंट’ आतंकवादी संगठन लश्कर-ए-तैयबा का छद्म संगठन माना जाता है। पुलिस की इस कार्रवाई को आतंकवादी संगठनों के खिलाफ बड़े अभियान के रूप में देखा जा रहा है।  उन्होंने कहा कि जिन परिसरों में तलाशी ली गई उनमें कई पत्रकारों के साथ-साथ कुछ संदिग्धों के आवास भी शामिल हैं। उन्होंने कहा कि कुछ संदिग्धों से पूछताछ भी की गई। पुलिस ने 12 नवंबर को कश्मीर में पत्रकारों को धमकी भरे पत्र भेजे जाने को लेकर लश्कर-ए-तैयबा (एलईटी) और लश्कर-ए-तैयबा के छद्म संगठन ‘द रेजिस्टेंस फ्रंट’ (टीआरएफ) से जुड़े आतंकवादियों और उनके आकाओं के खिलाफ मामला दर्ज किया था। पुलिस के एक अधिकारी ने कहा, ‘‘ पुलिस ने घाटी के पत्रकारों को हाल ही में जारी धमकी के संबंध में आज 12 स्थानों पर एक साथ तलाशी ली।’’  उन्होंने कहा कि सज्जाद गुल, मुख्तार बाबा, लश्कर/टीआरएफ के सभी आतंकवादी और अन्य संदिग्धों के घरों पर सुबह-सुबह श्रीनगर, अनंतनाग और कुलगाम जिलों में छापेमारी की गई। इसमें कहा गया कि मुख्तार बाबा (55) कश्मीर के विभिन्न अखबारों में काम करता था। वह 1990 के दशक में श्रीनगर का निवासी था और माना जाता है कि वह तुर्की भाग गया था। अधिकारियों ने कहा कि पुलिस टीमों ने इस छापेमारी के दौरान मोबाइल फोन, लैपटॉप, मेमोरी कार्ड, पेन ड्राइव और अन्य डिजिटल उपकरण, दस्तावेज, बैंक के कागजात, रबर स्टांप, पासपोर्ट, कागजात, नकदी और कुछ सऊदी मुद्रा जब्त की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनोज सिन्हा का बयान, जम्मू-कश्मीर में शुरू हो रहे स्टार्टअप, शांति स्थापित करने की कोशिश कर रही वर्तमान सरकार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/manoj-sinha-statement-startups-are-starting-in-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 20:11:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/manoj-sinha-statement-startups-are-starting-in-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>मनोज सिन्हा का बयान, जम्मू-कश्मीर में शुरू हो रहे स्टार्टअप, शांति स्थापित करने की कोशिश कर रही वर्तमान सरकार जम्मू कश्मीर के उपराज्यपाल मनोज सिन्हा ने आज साफ तौर पर कहा है कि केंद्र शासित प्रदेश में नए स्टार्टअप लग रहे हैं और राज्य का प्रदर्शन अच्छा हो रहा है। इसके साथ ही उन्होंने पहले की सरकारों की आलोचना भी की। अपने बयान में मनोज सिन्हा ने कहा कि जम्मू-कश्मीर में पहले जो व्यवस्था थी, वह शांति स्थापित करने का काम नहीं करती थी। वर्तमान सरकार शांति स्थापित करने की कोशिश कर रही है। उन्होंने दावा किया कि पिछले 1 साल में कश्मीर में 500 नए स्टार्ट-अप पंजीकृत हुए। भारत के केंद्र शासित प्रदेश में मजबूत स्टार्ट-अप पारिस्थितिकी तंत्र विकसित करने में जम्मू-कश्मीर को शीर्ष प्रदर्शनकर्ता के रूप में स्थान दिया गया है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Kashmir Startups Expo ने बढ़ाया कश्मीर के लोगों का उत्साह, घाटी में भी जल्द बनेंगे यूनिकॉर्न</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर: सुरक्षा बलों और आतंकवादियों के बीच मुठभेड़, जैश आतंकी ढेर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jammu-and-kashmir-encounter-between-security-forces-and-terrorists-jaish-terrorists-killed/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 09:10:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jammu-and-kashmir-encounter-between-security-forces-and-terrorists-jaish-terrorists-killed/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर: सुरक्षा बलों और आतंकवादियों के बीच मुठभेड़, जैश आतंकी ढेर जम्मू-कश्मीर के शोपियां जिले में शुक्रवार को सुरक्षा बलों और आतंकवादियों के बीच हुई एक मुठभेड़ में जैश-ए-मोहम्मद का एक आतंकवादी मारा गया। पुलिस ने यह जानकारी दी। उन्होंने बताया कि आतंकवादी की पहचान कमरान भाई उर्फ हनीस के तौर पर हुई है। पुलिस के एक अधिकारी ने बताया कि शोपियां जिले के कापरेन इलाके में शुक्रवार तड़के सुरक्षा बलों और आतंकवादियों के बीच मुठभेड़ हुई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर के बांदीपोरा में विस्फोटक लगाने में शामिल दो ‘हाइब्रिड’ आंतकवादी गिरफ्तार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/two-hybrid-terrorists-involved-in-planting-explosives-in-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:45:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/two-hybrid-terrorists-involved-in-planting-explosives-in-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के बांदीपोरा में विस्फोटक लगाने में शामिल दो ‘हाइब्रिड’ आंतकवादी गिरफ्तार जम्मू-कश्मीर के बांदीपोरा जिले में पिछले महीने विस्फोटक लगाने में शामिल दो ‘‘हाइब्रिड’’ आतंकवादियों को बारामूला से गिरफ्तार किया गया है। पुलिस ने सोमवार को यह जानकारी दी। पुलिस ने उनके कब्जे से रिमोट से चलने वाले दो आईईडी भी बरामद किए हैं। एक पुलिस प्रवक्ता ने कहा कि गुप्त सूचना पर कार्रवाई करते हुए, उत्तरी कश्मीर के बारामूला जिले के सोपोर में वाटलाब चौराहे के पास एक विशेष चौकी स्थापित की गई थी। जांच के दौरान सफेद बैग लेकर बांदीपोरा से वाटलाब की ओर आ रहे एक संदिग्ध व्यक्ति को रुकने का इशारा किया गया। उसने भागने की कोशिश की, लेकिन पुलिस दल ने उसे पकड़ लिया। प्रवक्ता ने कहा, “उसकी पहचान केहनुसा बांदीपोरा के निवासी इरशाद अहमद गनी उर्फ ​​शाहिद के रूप में हुई है। उसके बैग से दो आईईडी मिले हैं।” उन्होंने कहा कि प्रारंभिक जांच से पता चला है कि आरोपी प्रतिबंधित आतंकवादी संगठन लश्कर-ए-तैयबा (एलईटी) से जुड़ा एक “हाइब्रिड आतंकवाद” है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर: सफेद चादर से ढ़का गुलमर्ग, ऊंचाई वाले अन्य इलाकों में भारी हिमपात</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/jammu-and-kashmir-gulmarg-covered-with-white-sheet-heavy-snowfall-in-other-high-altitude-area/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 16:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/jammu-and-kashmir-gulmarg-covered-with-white-sheet-heavy-snowfall-in-other-high-altitude-area/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर: सफेद चादर से ढ़का गुलमर्ग, ऊंचाई वाले अन्य इलाकों में भारी हिमपात जम्मू-कश्मीर के गुलमर्ग रिसॉर्ट में सोमवार को भारी बर्फबारी हुई और पूरा क्षेत्र बर्फ की सफेद चादर से ढ़क गया। वहीं केंद्र शासित प्रदेश के अधिकांश हिस्सों में हिमपात और बारिश होने से दिन के तापमान में गिरावट दर्ज की गयी। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। घाटी में बर्फबारी के परिणामस्वरूप मौसम बदलने से पर्यटकों के बीच उत्साह देखने को मिल रहा है। उन्होंने बताया कि उत्तरी कश्मीर के बारामूला जिले के गुलमर्ग में करीब नौ से 12 इंच ताजा हिमपात दर्ज किया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीतारमण ने कहा कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर को राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर रही है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-central-government-contemplating-restoring-statehood-to-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 07:12:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sitharaman-said-central-government-contemplating-restoring-statehood-to-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>सीतारमण ने कहा कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर को राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर रही है केंद्रीय वित्त मंत्री निर्मला सीतारमण ने शनिवार को संकेत दिया कि केंद्र सरकार जम्मू-कश्मीर का राज्य का दर्जा बहाल करने पर विचार कर सकती है। सीतारमण ने 14वें वित्त आयोग की सिफारिशों के अनुसार केंद्र द्वारा राज्यों को धनराशि के वितरण के बारे में जानकारी प्रदान करते हुए यह संकेत दिया। सीतारमण ने यहां केंद्र-राज्य संबंधों पर एक व्याख्यान देते हुए कहा कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने बिना किसी हिचकिचाहट के 2014-15 में 14वें वित्त आयोग की इस सिफारिश को स्वीकार कर लिया था कि सभी करों का 42 प्रतिशत राज्यों को देना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर के पुंछ में भूस्खलन, तीन घायल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/landslide-in-jammu-and-kashmirs-poonch-three-injured/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 10:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/landslide-in-jammu-and-kashmirs-poonch-three-injured/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के पुंछ में भूस्खलन, तीन घायल जम्मू-कश्मीर के पुंछ जिले में शुक्रवार को भूस्खलन के बाद एक घर के ऊपर बड़े-बड़े पत्थर गिरने से तीन लोग घायल हो गये। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। उन्होंने बताया कि उक्त घटना सुबह पांच बजकर 50 मिनट के आसपास डीकेजी रोड पर बफलियाज के दूनेर इलाके में हुई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू-कश्मीर के युवा सरकारी समर्थन से बन रहे हैं  कृषि उद्यमी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/youth-of-jammu-and-kashmir-are-becoming-agricultural-entrepreneurs-with-government-support/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/youth-of-jammu-and-kashmir-are-becoming-agricultural-entrepreneurs-with-government-support/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के युवा सरकारी समर्थन से बन रहे हैं कृषि उद्यमी जम्मू-कश्मीर सरकार ने रविवार को कहा कि उसने किसानों की आय बढ़ाने और कृषि को रोजगार के एक जरिये के रूप में अपनाने के लिए युवाओं को प्रोत्साहित करने के लिए नवोन्मेषी कदम एवं नीतिगत निर्णय लिए हैं। एक आधिकारिक प्रवक्ता ने कहा, पिछले दो वर्षों में सरकार कृषि और उससे जुड़े क्षेत्र को एक स्थायी और लाभदायक आर्थिक गतिविधि बनाने के लिए वैज्ञानिक तर्ज और बाजार-उन्मुख नीतियों पर उन्नत कृषि प्रणाली में बदलने की कोशिश में लगी हुई है।  प्रवक्ता ने कहा कि कृषि सुधार की सभी चुनौतियों का सामना करते हुए जम्मू कश्मीर की रैंकिंग मासिक कृषि आय के मामले में बेहतर हुई है और यह शीर्ष पांच राज्यों एवं केंद्रशासित प्रदेशों में शामिल हो चुका है। प्रवक्ता के मुताबिक, ‘‘जम्मू कश्मीर में कृषि क्षेत्र में व्यापक संभावनाएं हैं और सरकार के ठोस प्रयास छोटे एवं सीमांत किसानों के लिए नए अवसर पैदा कर रहे हैं। कृषि-आधारित उद्योगों में पिछले दो साल जितना सघन वृक्षारोपण निवेश कभी नहीं हुआ था।”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जम्मू कश्मीर के किश्तवाड़ में भूस्खलन में चार लोगों की मौत, छह लोग घायल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/four-killed-six-injured-in-landslide-in-jammu-and-kashmirs-kishtwar/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/four-killed-six-injured-in-landslide-in-jammu-and-kashmirs-kishtwar/</guid>
      <description>जम्मू कश्मीर के किश्तवाड़ में भूस्खलन में चार लोगों की मौत, छह लोग घायल जम्मू कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में शनिवार को एक निर्माणाधीन रतले बिजली परियोजना स्थल के पास हुए भूस्खलन से चार लोगों की मौत हो गई जबकि छह अन्य घायल हो गए। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। अधिकारियों ने बताया कि मलबे में दबे लोगों को बचाने के लिए अभियान जारी है। किश्तवाड़ के उपायुक्त देवांश यादव ने ‘पीटीआई-भाषा’ को बताया कि मजदूर रतले बिजली परियोजना स्थल के पास संपर्क मार्ग के निर्माण का काम कर रहे थे और एक जेसीबी मशीन खुदाई कर रही थी, तभी एक बड़ा पत्थर लुढ़क गया, जिससे मजदूर फंस गए।  उन्होंने बताया कि छह लोगों का बचाव दल घटना के तुरंत बाद मौके पर पहुंचा लेकिन दूसरा भूस्खलन होने के कारण और ज्यादा लोग मलबे में फंस गए। उन्होंने बताया कि तुरंत बचाव अभियान शुरू किया गया और एक सहायक उप निरीक्षक सहित छह लोगों को मलबे से बाहर निकाला गया तथा अस्पताल ले जाया गया। उन्होंने बताया कि घटना में पुलिसकर्मी और जेसीबी ऑपरेटर सहित चार लोगों की मौत हुई है। उन्होंने बताया कि जेसीबी ऑपरेटर की पहचान मनोज कुमार के रूप में हुई है।  वहीं, दिन में यादव ने बताया था कि मलबे में पांच लोगों के फंसे होने की आशंका है। अधिकारियों ने बताया कि घायल हुए छह लोगों में से तीन लोगों को सरकारी मेडिकल कॉलेज, डोडा, दो लोगों को ठाठरी अस्पताल और एक को जम्मू भेजा गया है। केंद्रीय मंत्री एवं जम्मू कश्मीर के उधमपुर से सांसद जितेंद्र सिंह ने कहा कि रतले बिजली परियोजना स्थल पर भूस्खलन की सूचना मिलने के बाद उन्होंने उपायुक्त यादव से बात की। सिंह ने एक ट्वीट में कहा, ‘‘हादसे में जेसीबी चालक की मौके पर ही मौत हो गई। घटनास्थल पर तैनात करीब छह लोगों का बचाव दल भी दुर्भाग्य से मलबे में फंस गया है।’’  मंत्री ने कहा कि फंसे लोगों को निकालने के हर संभव प्रयास किए जा रहे हैं। उन्होंने कहा, ‘‘हर संभव सहायता प्रदान की जा रही है। मैं जिला प्रशासन के साथ लगातार संपर्क में हूं।’’ वहीं, जम्मू-कश्मीर के उपराज्यपाल मनोज सिन्हा ने भी हादसे में लोगों की मौत पर शोक व्यक्त किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नेशनल कांफ्रेंस के नेता फारूक अब्दुल्ला को जम्मू-कश्मीर में शांति लौटने की उम्मीद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/national-conference-leader-farooq-abdullah-hopes-peace-will-return-to-jammu-and-kashmir/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 08:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/national-conference-leader-farooq-abdullah-hopes-peace-will-return-to-jammu-and-kashmir/</guid>
      <description>नेशनल कांफ्रेंस के नेता फारूक अब्दुल्ला को जम्मू-कश्मीर में शांति लौटने की उम्मीद नेशनल कांफ्रेंस (नेकां) के नेता और जम्मू-कश्मीर के पूर्व मुख्यमंत्री फारूक अब्दुल्ला ने कहा है कि वह केंद्र-शासित प्रदेश में शांति लौटने की कामना करते हैं, ताकि सभी समुदाय बिना किसी डर के रह सकें। 1990 के दशक में घाटी से कश्मीरी पंडितों के पलायन से पहले तत्कालीन राज्य में मौजूद सांप्रदायिक सौहार्द को याद करते हुए उन्होंने कहा, “एक समय था, जब हम साथ थे और फिर एक लहर आई और हम अलग हो गए।” अब्दुल्ला ने शनिवार को कश्मीरी पंडित समुदाय से जुड़े हृदय रोग विशेषज्ञ डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> जम्मू-कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में निर्माणाधीन प्रोजेक्ट साइट पर भूस्खलन, 1 की मौत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/landslide-under-construction-project-site-in-jammu-and-kashmir-kishtwar-district/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:27:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/landslide-under-construction-project-site-in-jammu-and-kashmir-kishtwar-district/</guid>
      <description>जम्मू-कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में निर्माणाधीन प्रोजेक्ट साइट पर भूस्खलन, 1 की मौत जम्मू-कश्मीर के किश्तवाड़ जिले में शनिवार को रातले जलविद्युत परियोजना में भूस्खलन के बाद एक व्यक्ति की मौत हो गई और कई लोगों के मारे जाने की आशंका है। मंत्री ने कहा कि घटनास्थल पर तैनात करीब छह लोगों का बचाव दल भी मलबे में फंस गया है। सिंह ने कहा कि मैं जिला प्रशासन के लगातार संपर्क में हूं और मलबे में फंसे लोगों को निकालने के लिए सभी प्रयास किए जा रहे हैं। रतले पनबिजली परियोजना एक रन-ऑफ-द-रिवर परियोजना है जो केंद्र शासित प्रदेश जम्मू और कश्मीर में किश्तवाड़ जिले में चिनाब नदी पर प्रस्तावित है।इसे भी पढ़ें: महबूबा मुफ्ती को सरकारी बंगला खाली करने का नोटिस, कहा- लूंगी कानूनी सलाहनवंबर 2018 तक परियोजना की अनुमानित लागत 5281.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
