<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diwali on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/diwali/</link>
    <description>Recent content in Diwali on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Oct 2022 14:34:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/diwali/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>कांग्रेस ने दिवाली पर पत्रकारों को ‘नकद उपहार’ दिए जाने के आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/congress-demands-judicial-inquiry-into-allegations-giving-cash-gifts-journalists-on-diwali/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:34:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/congress-demands-judicial-inquiry-into-allegations-giving-cash-gifts-journalists-on-diwali/</guid>
      <description>कांग्रेस ने दिवाली पर पत्रकारों को ‘नकद उपहार’ दिए जाने के आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की बेंगलुरु। कांग्रेस ने इन आरोपों की न्यायिक जांच की मांग की है कि कर्नाटक में दिवाली पर कुछ पत्रकारों को मिठाई के डिब्बों के साथ ‘नकद उपहार’ दिये गए। कांग्रेस महासचिव रणदीप सिंह सुरजेवाला ने ट्वीट किया, “40 प्रतिशत सरकार ने पत्रकारों को एक लाख रुपये नकद देकर उन्हें रिश्वत देने की कोशिश की।” सुरजेवाला ने मुख्यमंत्री बसवराज बोम्मई से इस बाबत सवाल पूछे। इसे भी पढ़ें: सुनक की नियुक्ति के बाद शिवराज सिंह चौहान बोले, ब्रिटेन से वाग्देवी की प्रतिमा लाने के प्रयास फिर शुरू करेंगेउन्होंने पूछा, “ क्या श्रीमान बोम्मई जवाब देंगे- 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉलीवुड की इस हसीना ने Beach पर मनाई दिवाली, बिकिनी में फ्लॉन्ट किया परफेक्ट फिगर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/this-bollywood-beauty-celebrated-diwali-on-the-beach-flaunted-her-perfect-figure-in-a-bikini/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 17:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/this-bollywood-beauty-celebrated-diwali-on-the-beach-flaunted-her-perfect-figure-in-a-bikini/</guid>
      <description>बॉलीवुड की इस हसीना ने Beach पर मनाई दिवाली, बिकिनी में फ्लॉन्ट किया परफेक्ट फिगर बॉलीवुड अभिनेत्री इलियाना डिक्रूज अपने बोल्ड और ग्लैमरस अवतार के लिए मशहूर हैं। अभिनेत्री अक्सर सोशल मीडिया पर अपनी बिकिनी तस्वीरें शेयर करती हैं और अपने चाहनेवालों का हाल बेहाल कर देती हैं। इसी कड़ी को जारी रखते हुए इलियाना ने गुरुवार को अपनी लेटेस्ट तस्वीरें शेयर की हैं, जिनमें वह बड़े ही हॉट अवतार में बीच किनारे दोस्तों के साथ मजे करती नजर आ रही हैं। अभिनेत्री की यह तस्वीरें सोशल मीडिया पर आते ही वायरल हो गयी है और अब हर जगह इनकी चर्चा हो रही हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हाई स्लिट ड्रेस में कहर ढाती नजर आईं Shweta Tiwari, कातिलाना अदाओं ने उड़ाए लोगों के होश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आत्मनिर्भर भारत बनाने का संकल्प लेने का पर्व है दीपावली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/diwali-is-the-festival-of-taking-a-pledge-to-make-a-self-reliant-india/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 10:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/diwali-is-the-festival-of-taking-a-pledge-to-make-a-self-reliant-india/</guid>
      <description>आत्मनिर्भर भारत बनाने का संकल्प लेने का पर्व है दीपावली भारतीय संस्कृति में कार्तिक माह में मनाए जाने वाले पांच दिवसीय दीपावली पर्व का विशेष महत्व है। यह एक ऐसा अनूठा पर्व है जो जीवन के दो महत्वपूर्ण पक्षों धर्म तथा अर्थ का संगम है। हिन्दू समाज का जन जन आर्थिक उन्नयन के लिए इस पर्व की गतिविधियों से आच्छादित है। पांच दिन के पर्व में प्रत्येक दिन का एक विधान है, एक कथा है, आर्थिक-सामाजिक-धार्मिक-आध्यात्मिक महत्व है। पर्व का प्रारंभ तो कई दिन पूर्व स्वच्छता के व्यापक अभियान से हो जाता है घर, व्यावसायिक प्रतिष्ठान, कार्यालय सभी जगह सफाई, रंग रोगन, नई साज सज्जा होने लगती है।&amp;nbsp;त्रेता युग में दीपावली यानी कार्तिक अमावस्या के दिन भगवान श्री रामचंद्र 14 वर्ष का वनवास पूरा करके तथा श्रीलंका के राक्षसराज रावण का वध करके अयोध्या वापस आये थे। तब अयोध्या वासियों ने राम के स्वागत पर दीपमालाएं जलाकर महोत्सव मनाया था। द्वापर युग में भगवान श्रीकृष्ण ने कार्तिक कृष्ण पक्ष चतुर्दशी को अत्याचारी राक्षस नरकासुर का वध किया था। इस नृशंस राक्षस के वध से आम जन को अपार हर्ष हुआ था और उसने दीप जलाकर उत्सव मनाया था। पौराणिक ग्रंथों के अनुसार भगवान विष्णु ने इसी दिन नरसिंह का रूप धारण करके हिरण्यकश्यप का वध किया था तथा इसी दिन समुद्र मंथन से श्री लक्ष्मी जी प्रकट हुई थीं। यही कारण है कि दीपावली के दिन धन की देवी श्री लक्ष्मी की विशेष पूजा का विधान है कार्तिक कृष्ण पक्ष त्रयोदशी को समुद्र मंथन से ही धन्वंतरि का आविर्भाव हुआ है अतः त्रयोदशी को भगवान धन्वंतरि की पूजा करते हैं यह दिन आरोग्य का दिन है।इसे भी पढ़ें: स्वच्छता व प्रकाश की प्रतीक है दीपावली का पर्वदीपावली शब्द की उत्पत्ति संस्कृत के दो शब्दों दीप अर्थात दीया और श्रृंखला के मिश्रण से हुई है। दीपावली पर्व का उल्लेख पद्म पुराण और स्कंद पुराण में मिलता है। 7वीं शताब्दी के संस्कृत नाटक नागानंद में राजा हर्ष ने इस पर्व को प्रतिपादुत्सव कहा है जिसमें दिये जलाये जाते थे। 9वीं शताब्दी में राजशेखर ने काव्य मीमांसा में इसे दीपमाला कहा है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>178 साल बाद दीपावली पर गुरु-शनि का दुर्लभ योग, 5 राजयोग में 24 अक्टूबर को मनाई जायेगी दीपावली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/diwali-will-be-celebrated-on-october-24/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 13:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/diwali-will-be-celebrated-on-october-24/</guid>
      <description>178 साल बाद दीपावली पर गुरु-शनि का दुर्लभ योग, 5 राजयोग में 24 अक्टूबर को मनाई जायेगी दीपावली दीपावली सोमवार 24 अक्टूबर को मनाई जायेगी। इस दिन कार्तिक अमावस्या शाम 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली से पहले Jacqueline Fernandez को बड़ी राहत, कोर्ट ने 10 नवंबर तक बढ़ाई जमानत</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/big-relief-to-jacqueline-fernandez-before-diwali-court-extends-bail-till-november-10/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 18:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/big-relief-to-jacqueline-fernandez-before-diwali-court-extends-bail-till-november-10/</guid>
      <description>दिवाली से पहले Jacqueline Fernandez को बड़ी राहत, कोर्ट ने 10 नवंबर तक बढ़ाई जमानत बॉलीवुड अभिनेत्री जैकलीन फर्नांडीज को 200 करोड़ रुपये के मनी लांड्रिंग के मामले में बड़ी राहत मिली है। पटियाला हाउस कोर्ट ने अभिनेत्री की अंतरिम जमानत 10 नवंबर तक बढ़ा दी है। कोर्ट ने 22 अक्टूबर को जैकलीन की जमानत याचिका पर सुनवाई करते हुए यह फैसला सुनाया है। हालांकि, अभिनेत्री की अंतरिम जमानत बढ़ाए जाने का ईडी ने विरोध किया है। दूसरी तरफ कोर्ट ने ईडी को चार्जशीट और सभी पक्षों से अन्य दस्तावेज उपलब्ध कराने का निर्देश दिया है।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: हाई स्लिट ड्रेस में कहर ढाती नजर आईं Shweta Tiwari, कातिलाना अदाओं ने उड़ाए लोगों के होश</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दीवाली पर घर पर ही झटपट बनाएं यह टेस्टी मिठाइयां, जानें इसकी रेसिपी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sweet-recipes-for-diwali-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 16:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sweet-recipes-for-diwali-2022/</guid>
      <description>दीवाली पर घर पर ही झटपट बनाएं यह टेस्टी मिठाइयां, जानें इसकी रेसिपी दीवाली का मौका हो और मिठाई की बात न हो, ऐसा तो हो ही नहीं सकता। आमतौर पर दीवाली नजदीक आते ही आपको बाजार में तरह−तरह की मिठाइयां देखने को मिलती हैं। साथ ही लोग एक−दूसरे को दीवाली की बधाई देने के लिए उनका मुंह भी मीठा करवाते हैं और मिठाई के डिब्बे को उपहारस्वरूप ही दिया जाता है। चूंकि दीवाली के अवसर पर मिठाई की डिमांड काफी अधिक बढ़ जाती है, इसलिए मार्केट में मिलावटी मिठाइयां मिलने की संभावना काफी अधिक रहती है, जो वास्तव में आपके लिए ठीक नहीं है। तो चलिए अब आपको परेशान होने की जरूरत नहीं है। आज हम आपको दीवाली के खास अवसर पर कुछ टेस्टी मिठाइयां बनाने की विधि के बारे में बता रहे है, जिन्हें बनाना बेहद आसान है और इन्हें बनाने में आपको न तो गैस की जरूरत होगी और ना ही बिल्कुल भी समय लगेगा−</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली के मौके पर खुद को नये रूप में ढालना है तो अपनाएं मेकअप का ये तरीका</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/useful-tips-for-diwali-festival-makeup/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 18:29:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/useful-tips-for-diwali-festival-makeup/</guid>
      <description>दिवाली के मौके पर खुद को नये रूप में ढालना है तो अपनाएं मेकअप का ये तरीका दिवाली एक ऐसा अवसर है, जब हर कोई नए कपड़े पहनकर सज−धजकर रहना चाहता है। दिवाली के मौके पर लोग अपने घरों से लेकर खुद को पूरी तरह से एक नए रूप में ढालना चाहते हैं और जब बात महिलाओं की हो तो वे दिवाली के लिए नए कपड़े खरीदने के साथ−साथ अपने मेकअप पर भी पूरा ध्यान देती हैं। आपका मेकअप ऐसा होना चाहिए जो आपके रूप को और भी ज्यादा निखारे और आपके ओवरऑल लुक को कॉम्पलीमेंट करे। तो चलिए आज हम आपको दिवाली पर मेकअप करने के कुछ आसान टिप्स बता रहे हैं−</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diwali Decoration: इन बेहद आसान तरीको से सजायें अपना घर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/decorate-your-home-on-diwali-in-these-very-easy-ways/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 12:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/decorate-your-home-on-diwali-in-these-very-easy-ways/</guid>
      <description>Diwali Decoration: इन बेहद आसान तरीको से सजायें अपना घर दिवाली पर डेकोरेशन का एक सबसे अच्छा तरीका है रंगोली बनाना। वैसे तो मार्केट में आपको बेहद ही कम दाम में चिपकने वाली रंगोली के स्टिकर्स मिल जाते हैं। लेकिन बाद में इन्हें जमीन से हटाना थोड़ा मुश्किल होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गूगल भी दे रहा दीवाली की शुभकामनाएं, देखें यहां...</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/google-made-special-preparations-to-celebrate-diwali-with-help-of-diyas/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 15:17:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/google-made-special-preparations-to-celebrate-diwali-with-help-of-diyas/</guid>
      <description>गूगल भी दे रहा दीवाली की शुभकामनाएं, देखें यहां&amp;hellip; दीपों के पर्व के आने में चंद दिन शेष बचे है, जिसे लेकर जोश देश भर में देखने को मिल रहा है। देश के बाजारों से लेकर सोशल मीडिया पर भी दीवाली की धूम मची हुई है। इसे देखते हुए अब दीवाली के जश्न में सर्च ईंजन गूगल भी शामिल हो गया है। गूगल आमतौर पर हर त्योहार पर खास डूडल पेश करता है या कुछ अलग कर यूजर्स को त्योहारों की शुभकामनाएं देता है। हर त्योहार से जुड़ी हुई अहम या मुख्य बिंदू को लेकर गगूल यूजर्स को शुभकामनाएं देता है जो काफी रोचक होती है।&amp;nbsp;इस वर्ष दीवाली के मौके पर गूगल ने यूजर्स के लिए खास तैयारी की है। अब गूगल ने भारतीय यूजर्स के लिए दीवाली का पर्व खास बनाने के लिए खास पेशकश की है। इसके तहत अगर यूजर्स टेक्स्ट बॉक्स में दीवाली सर्च करेंगे तो दीवाली का पेज खुलकर आएगा जिसमें यूजर्स को एक दीया दिखेगा। इस दिये को क्लिक कर यूजर्स को कई दीये देखने को मिलेंगे। इन दीयों पर क्लिक करने पर यूजर्स की स्क्रीन भी ब्राइट और शाइनिंग दीयों की रोशनी से जगमग होने लगेगी। इन दीयों के पीछे सितारे भी जगमगाते हुए दिख रहे है। स्क्रीन पर कर्सर को मूव करने पर दीये भी इधर उधर मूव करते है। ये एनिमेशन का शानदार रिप्रेंजेटेशन है जिसके जरिए गूगल ने दीवाली की शुभकामनाएं साझा की है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;गूगल ने ट्वीट कर इसकी जानकारी दी है। अगर यूजर्स दीवाली या दीवाली 2022 सर्ज करते हैं तो इस एनिमेशन को देख सकते है। ये सुविधा एंडरॉइड, एप्पल आई फोन और डेस्कटॉप दोनों से सर्च करने पर आती है। मोबाइल और डेस्कटॉप दोनों पर देखने में ये पूरी प्रक्रिया बेहद सुंदर दिखती है। गूगल की ये खास पेशकश काफी रोचक है जो यूजर्स को काफी पसंद आ रही है।इसे भी पढ़ें: अगर साइबर अपराधियों से बचना चाहते हैं तो मजबूत रखें पासवर्डआठ दिये होते हैं रोशनबता दें की गूगल ने कुल आठ दियों को इस एनिमेशन में लगाया है। हर दीये के पास एक जलता दिया ले जाने पर सभी दीये धीरे धीरे जलने लगते है। इन दियों को जलाने के लिए यूजर्स को सबसे पहले गूगल पर दीवाली या दीवाली 2022 सर्च करना होगा। इसके बाद एक दीया बनकर आएगा जिसपर क्लिक करना होगा। दीये पर क्लिक करने के बाद कुल आठ दीये खुलकर सामने आएंगे, जिनको जलता हुआ दीया लेकर जलाना होगा। इसके बाद सभी दीये जलने लगेंगे और यूजर्स की स्क्रीन भी ब्राइट दीयों की रोशनी से चमकने लगेगी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;जानें कब है दीपों का पर्वकार्तिक मास की अमावस्या को मनाया जाने वाला दीवाली का त्योहार इस वर्ष 24 अक्टूबर को है। हिंदू धर्म के अनुसार दीवाली सुख-समृद्धि प्रदान करने वाला त्योहार है। मां लक्ष्मी भक्तों के घर पधारती हैं और उन्हें आशीर्वाद देती है। इस दिन मां लक्ष्मी, भगवान गणेश और सरस्वती माता की पूजा भी की जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diwali Healthy Menu: इस दिवाली नहीं बढ़ेगा आपका वजन, बस डाइट में करने होंगे ये छोटे-छोटे बदलाव</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/your-weight-will-not-increase-this-diwali-just-make-these-small-changes-in-diet/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 19:47:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/your-weight-will-not-increase-this-diwali-just-make-these-small-changes-in-diet/</guid>
      <description>Diwali Healthy Menu: इस दिवाली नहीं बढ़ेगा आपका वजन, बस डाइट में करने होंगे ये छोटे-छोटे बदलाव त्योहारों का सीजन शुरू हो चुका है। नवरात्रि और दशहरा के बाद अब लोग दिवाली का बड़ी बेसब्री से इंतजार कर रहे हैं। मिठाई और दूसरे स्वादिष्ट पकवान इस त्यौहार का महत्वपूर्ण हिस्सा रहे हैं। त्यौहार पर जब घर में इतने सारे स्वादिष्ट पकवान आपके आसपास मौजूद हो तो खुद को उन्हें खाने से रोक पाना सभी के लिए मुश्किल हो जाता है। ऐसे में लोग अक्सर ज्यादा खाना खा लेते हैं और फिर बाद में उन्हें वजन बढ़ने, कब्ज और एसिडिटी की समस्या होती हैं। वहीं कुछ लोग वजन बढ़ने के डर से खुद को दिवाली की मिठाईयों और पकवानों से वंचित रखते हैं और त्यौहार का आनंद नहीं उठा पाते हैं।&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: आंतों का कैंसर होने पर शरीर में नजर आते हैं यह बदलाव, तुरंत हो जाएं सतर्क</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली पर बाहर से मिठाई क्यों लाना, जब घर पर ही बना सकते हैं रवा लड्डू</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-recipe-of-rava-ladoo-for-diwali-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 10:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-recipe-of-rava-ladoo-for-diwali-in-hindi/</guid>
      <description>दिवाली पर बाहर से मिठाई क्यों लाना, जब घर पर ही बना सकते हैं रवा लड्डू दीपावली का शुभ त्योहार मिठाइयों के बिना पूरा ही नहीं हो सकता। आमतौर पर, इस अवसर पर लोग अपने परिवारजनों व रिश्तेदारों को मिठाई उपहार स्वरूप देते हैं। हालांकि, वह मिठाई बाजार से लाते हैं। लेकिन त्योहार के मौसम में मार्केट में मिलने वाली मिठाई की क्वालिटी बेहद खराब हो जाती है। ऐसे में सबसे अच्छा तरीका यही होता है कि आप खुद घर पर ही मिठाई बना लें। ऐसे में आप रवा लड्डू बना सकते हैं। इन्हें बनाना बेहद ही आसान होता है और ये काफी कम वक्त में तैयार हो जाते हैं। तो चलिए जानते हैं रवा लड्डू बनाने का तरीका-</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
