<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tourism on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/categories/tourism/</link>
    <description>Recent content in Tourism on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Dec 2022 19:33:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/categories/tourism/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> कम बजट में एन्जॉय करें New Year Celebration इन खूबसूरत वादियों में </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/new-year-celebration-in-low-budget/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 19:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/new-year-celebration-in-low-budget/</guid>
      <description>कम बजट में एन्जॉय करें New Year Celebration इन खूबसूरत वादियों में 2023 के स्वागत प्लान बना रहें हैं तो खुश हो जाइये क्योकि इस बार साल के पहले दिन की शुरुआत वीकेंड से हो रही है। ऐसे में आप कहीं भी दो से तीन दिन के लिए न्यू ईयर सेलिब्रेशन के लिए जा सकते हैं। अगर आप कन्फ्यूज है डेस्टिनेशन और बजट को लेकर तो आप किसी भी कम बजट वाले हिल स्टेशन पर इंजॉय कर सकते हैं। उत्तराखंड के कुछ हिल स्टेशन आपके न्यू ईयर सेलिब्रेशन का मजा दुगना कर देंगे क्योकि आप यहां कम खर्च में भी पूरा इंजॉय कर सकते हैं। आइये जानते हैं इन स्थानों के बारे में-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Year Celebration के लिए बेस्ट डेस्टिनेशन, जहां रहते हैं बड़ी संख्या में हिन्दुस्तानी  </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/top-countries-with-indian-population/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 13:07:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/top-countries-with-indian-population/</guid>
      <description>New Year Celebration के लिए बेस्ट डेस्टिनेशन, जहां रहते हैं बड़ी संख्या में हिन्दुस्तानी अगर आप इस न्यू ईयर सेलिब्रेशन प्लान कर रहे हैं और सही डेस्टिनेशन नहीं चूज कर पा रहें है तो हम आपको कुछ ऐसे शानदार डेस्टिनेशन बता रहें हैं जो है तो देश से बाहर लेकिन वहां पहुंच कर आपको भारतीय रंग और भारतीय मूल के लोग ही मिलेंगे। यहां के त्यौहार और यहां की मौज मस्ती सब आपके न्यू ईयर सेलिब्रेशन को यादगार बना देंगे, आइये जानते है इनके बारे में &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Best Tourist Place For Christmas Vacations: इससे खूबसूरत जगह नहीं मिलेगी घूमने के लिए </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/best-torist-places-in-india-for-vacations/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 11:37:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/best-torist-places-in-india-for-vacations/</guid>
      <description>Best Tourist Place For Christmas Vacations: इससे खूबसूरत जगह नहीं मिलेगी घूमने के लिए दोस्तों के साथ घूमने का मजा कुछ अलग ही होता है आप भी अगर इस विंटर वेकेशंस में फेमिली या दोस्तों के साथ इंजॉय करना चाहते हैं कहीं बाहर घूमना चाहते हैं तो हम आपकी छुट्टियों को यादगार बनाने जा रहे हैं आपको कुछ ऐसी विजिटिंग प्लेस के बारे में बता रहे हैं जो आपके वेकेशंस का मजा दुगुना कर देंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सौराष्ट्र की संस्कृति का प्रतिनिधित्व करने वाला शहर है भावनगर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/bhavnagar-is-the-city-representing-the-culture-of-saurashtra/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 17:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/bhavnagar-is-the-city-representing-the-culture-of-saurashtra/</guid>
      <description>सौराष्ट्र की संस्कृति का प्रतिनिधित्व करने वाला शहर है भावनगर गुजरात के भावनगर शहर को तालाबों और मंदिरों का घर भी कहा जाता है। गुजरात के पश्चिम भाग में स्थित इस शहर की स्थापना सन् 1743 में भावसिंहजी गोहिल द्वारा की गयी थी। इतिहास में उल्लेख मिलता है कि उनके पूर्वज राजस्थान के मारवाड़ क्षेत्र से यहाँ आए थे। उस समय यह एक फलता-फूलता बंदरगाह था। भावनगर लगभग दो शताब्दी तक बड़ा बन्दरगाह बना रहा और यहाँ से अफ्रीका, मोजांबिक, जंजीबार, सिंगापुर और खाड़ी के देशों के साथ व्यापार चलता था। अब तो घोंघा और अलंग बंदरगाह पर जहाज़ तोड़ने का बहुत बड़ा उद्योग विकसित हो चुका है जिसमें बड़ी संख्या में लोगों को रोजगार मिला हुआ है। यह शहर 1947 तक एक रियासत की राजधानी था जिसका बाद में भारतीय संघ में विलय हो गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Winters में स्कीइंग का लेना है आनंद तो इन हिल स्टेशनों पर जरूर जाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/winter-hill-stations-to-enjoy-snow-fall/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 11:08:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/winter-hill-stations-to-enjoy-snow-fall/</guid>
      <description>Winters में स्कीइंग का लेना है आनंद तो इन हिल स्टेशनों पर जरूर जाएं सर्दी के मौसम में बर्फबारी देखने का अपना अलग ही मजा है। आपको भी अगर बर्फबारी देखना और बर्फ में खेलना पसंद है तो आज हम आपको कुछ ऐसी जगहों के बारे में बताने जा रहे हैं जहां आपको चारों तरफ बर्फ ही बर्फ नजर आएगी। बर्फ से ढकी पहाड़ियां और पेड़-पौधे आपका मन मोह लेंगे। यहां आप स्नोमैन बनाना और स्केटिंग जैसी एक्टिविटीज़ भी कर सकते हैं।&amp;nbsp;औली&amp;nbsp;औली बेहद शांत और खूबसूरत हिल स्टेशन है यहां आप स्कीइंग का आनंद ले सकते हैं। यह सबसे फेमस स्कीइंग प्लेस है। यहां नंदा देवी, नर पर्वत, माना पर्वत, घोरी पर्वत, नीलकंठ, बीथरटोली और दुनागिरी जैसी बर्फ से ढकी पहाड़ियां आपको एक अलग ही दुनिया में ले जाती हैं। आप अपने साथ किसी अच्छे पेशेवर स्कीयर को ले जा सकते है। आप नवम्बर से मार्च तक औली जा सकते हैं।&amp;nbsp;तवांगतवांग में आपको पर्यटकों की कम भीड़ देखने को मिलेगी। यहां आपको चारो और बर्फ की वादियां दिखाई देंगी। तवांग बेहद खूबसूरत प्राकृतिक दृश्यों, हरे-भरे जंगलों और खूबसूरत झीलों के लिए भी जाना तवांग में स्कीइंग का मजा लेने के लिए सबसे अच्छी जगह पंगा टेंग त्सो झील या पीटी झील है। तवांग जाने का सबसे अच्छा समय दिसंबर से फरवरी&amp;nbsp; है।&amp;nbsp;मनाली&amp;nbsp;एक बहुत ही खूबसूरत हिल स्टेशन है यह हिमांचल प्रदेश में है यहां आपको टूरिस्ट की भीड़ मिलेगी। इसलिए होटल की बुकिंग पहले से ही करा लें। मनाली में आमतौर पर नवम्बर के शुरुआत में ही बर्फबारी होने लगती हैं यहां आप ट्रेकिंग, स्कीइंग और कई तरह की एक्टिविटीज इंजॉय कर सकते है।इसे भी पढ़ें: भारत के खूबसूरत विंटर हनीमून डेस्टिनेशन, रोमांटिक पलों का लें हसीन वादियों में आनंदशिमलाशिमला आप दिसम्बर से जनवरी तक जा सकते हैंक्योकि इस समय&amp;nbsp; यहां अच्छी बर्फबारी देखने को मिलेगी। यहां आस-पास&amp;nbsp; कुफरी, मनाली, डलहौजी जैसी जगहें हैं जहां आप जा सकते है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;मुनस्यारीमुनस्यारी अपनी बर्फ़बारी के लिए प्रसिद्ध है फेमस स्कीइंग प्लेस है यह जौहर घाटी केपास है। मुनस्यारी नाम का शाब्दिक अर्थ है &#39;बर्फ से ढकी जगह&#39;। मुनस्यारी को एक ऐसी जलवायु और इसके प्राकृतिक नज़ारे इसको पर्वतारोहियों, का पसंदीदा स्थान है यहां के ग्लेशियर के प्रति उत्साही और उच्च ऊंचाई वाले ट्रेकर्स के लिए एक अड्डा है। बर्फ से ढकी ढलानें आपके स्कीइंग कौशल को परखने का एक शानदार अवसर प्रदान करती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के खूबसूरत विंटर हनीमून डेस्टिनेशन, रोमांटिक पलों का लें हसीन वादियों में आनंद </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/winter-honeymoon-destinations-of-india-enjoy-your-best-time/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 14:24:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/winter-honeymoon-destinations-of-india-enjoy-your-best-time/</guid>
      <description>भारत के खूबसूरत विंटर हनीमून डेस्टिनेशन, रोमांटिक पलों का लें हसीन वादियों में आनंद अभी वेडिंग सीजन चल रहा है इस समय सबसे मुश्किल काम होता है हनीमून के लिए कोई डेस्टिनेशन डिसाइड करना। क्योकि शादी अरेंज हो या लव, हनीमून सबके लिए खास होता है। अगर आपने अब तक आपने हनीमून के लिए कोई जगह डिसाईड नहीं की है तो हम आपको बता रहे है कुछ ऐसी जगहों के बारे में जहां आप अपने रोमांटिक पलों को अच्छे से इन्जॉय कर पाएंगे। सबसे बड़ी बात है की ये सभी डेस्टिनेशन विदेशो की नहीं अपने देश में ही है। इन जगहों की खूबसूरती आपके मूड को और भी रोमांटिक बना देगी।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बनारस की सैर और  गंगा आरती का लें आनंद, IRCTC लाया है बेहद सस्ता वाराणसी टूर पैकेज </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/irctc-brought-very-cheap-varanasi-tour-package/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 10:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/irctc-brought-very-cheap-varanasi-tour-package/</guid>
      <description>बनारस की सैर और गंगा आरती का लें आनंद, IRCTC लाया है बेहद सस्ता वाराणसी टूर पैकेज बाबा भोलेनाथ की नगरी वाराणसी घूमने के लिए भी शानदार जगह है। वाराणसी सबसे प्राचीन नगरी कही जाती है। यहां के मंदिर और यहां के गंगा घाट पर्यटकों को अपनी ओर आकर्षित करते हैं। यहां देश से ही नहीं बल्कि विदेशो से भी लोग घूमने के लिए आते हैं। यह भारत की सांस्कृतिक राजधानी भी कही जाती है। यहां के गंगा घाट आपका मन मोह लेंगे। अगर आप भी बनारस घूमने का प्लान कर रहें हैं तो आईआरसीटीसी आपके लिए एक टूअर पैकेज लेकर आया है। यह काफी सस्ता है और इसमें आपके लिए बहुत कुछ है। चलिए जानते है इस पैकेज में क्या खास है आपके लिए&amp;nbsp;IRCTC&amp;nbsp;का टूर पैकेज&amp;nbsp;इस टूर पैकेज&amp;nbsp; की यात्रा ट्रेन और टैक्सी के द्वारा की जाएगी। इस टूर पैकेज का नाम&amp;nbsp;IRCTC&amp;nbsp;ने &#39;वाराणसी एक्स जोधपुर-जयपुर&#39; रखा है।&amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रकृति की सुंदरता का आनंद लेना है तो जरूर जाएं दादरा और नागर हवेली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/you-want-to-enjoy-the-beauty-of-nature-then-definitely-go-to-dadra-and-nagar-haveli/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:28:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/you-want-to-enjoy-the-beauty-of-nature-then-definitely-go-to-dadra-and-nagar-haveli/</guid>
      <description>प्रकृति की सुंदरता का आनंद लेना है तो जरूर जाएं दादरा और नागर हवेली महाराष्ट्र और गुजरात के बीच में स्थित केंद्र शासित प्रदेश दादरा और नागर हवेली को प्रकृति ने काफी खूबसूरती प्रदान की है। इतिहास में उल्लेख मिलता है कि इस प्रदेश पर 1779 तक मराठाओं का और फिर 1954 तक पुर्तगाली साम्राज्य का शासन रहा। दादरा और नागर हवेली का 11 अगस्त 1961 को भारत में विलय किया गया था तबसे हर साल 2 अगस्त को मुक्ति दिवस के रूप में मनाया जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दार्जिलिंग घूमने  का प्लान बना रहे हैं तो नेशनल सेन्शेल पार्क जाना ना भूलें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/visit-darjeeling-do-not-forget-to-visit-national-senshel-park/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 17:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/visit-darjeeling-do-not-forget-to-visit-national-senshel-park/</guid>
      <description>दार्जिलिंग घूमने का प्लान बना रहे हैं तो नेशनल सेन्शेल पार्क जाना ना भूलें दार्जिलिंग अपनी प्राकृतिक खूबसूरती के लिए मशहूर है यह तो हम सभी जानते है। दार्जिलिंग के हरे-भरे चाय के बागान, खूबसूरत प्राकृतिक नज़ारों और धीमी रफ्तार से चलती हुयी टॉय ट्रेन के लिए मशहूर है। दार्जिलिंग अंग्रेजों का पसंदीदा स्थान था। दार्जिलिंग का ठण्‍डा वातावरण तथा बर्फबारी अंग्रेजों के मुफीद थी। दार्जिलिंग पहाड़ की चोटी पर बसा हुआ एक बहुत ही खूबसूरत शहर है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय स्मारक, जिन्हे देखकर रह जायेंगे दंग, ख़ूबसूरती है बेमिसाल </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indian-monuments-the-beauty-is-unmatched/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 17:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indian-monuments-the-beauty-is-unmatched/</guid>
      <description>भारतीय स्मारक, जिन्हे देखकर रह जायेंगे दंग, ख़ूबसूरती है बेमिसाल प्राचीन समय से ही भारत को इसकी सांस्कृतिक, सामाजिक और ऐतिहासिक सम्पन्नता के लिए जाना जाता है। भारत में मुग़ल काल से लेकर प्राचीन काल के साक्ष्य मौजूद है जिसमे रामायण काल और महाभारत काल के साक्ष्य भी शामिल है जो इसकी ऐतिहासिक धरोहर है। मुग़ल काल में निर्मित ऐतिहासिक धरोहरों को हम कैसे भूल सकते है। आइये आपको ले चलते है कुछ ऐसी ही भारतीय धरोहरों की सैर पर जिन्हे देख कर देश विदेश से आये पर्यटक दंग रह जाते है और उनको भारत के गौरवपूर्ण इतिहास का पता चलता है।&amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया की सबसे ख़तरनाक और डरावनी सीढ़ियां जिन पर चढ़ाई करना है बहुत रोमांचक</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dangerous-and-scary-stairs-of-the-world-exciting-to-climb/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 12:19:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dangerous-and-scary-stairs-of-the-world-exciting-to-climb/</guid>
      <description>दुनिया की सबसे ख़तरनाक और डरावनी सीढ़ियां जिन पर चढ़ाई करना है बहुत रोमांचक सीढ़ियों से हम सबका आना-जाना तो रोज़ ही होता है लेकिन हम कभी सीढ़ियों की बनावट पर गौर भी नहीं करते। हमारे देश में ज़्यादातर हिन्दू तीर्थस्थल ऐसी जगहों पर स्थित है जहां&amp;nbsp;लोगों को अपनी मुरादें पूरी करने के लिए भी सीढ़ियों का सहारा लेना पड़ता है। लोग भगवान के प्रति अपनी आस्था दिखानें के लिए भी सीढ़ियों की यात्रा पूरी करते हैं। लेकिन क्या आपने कभी सोचा है कि अगर ये&amp;nbsp;&amp;nbsp;अज़ीबो गरीब हो तो, या डरावनी हो तो क्या होगा। आइये जानते है दुनिया की कुछ ऐसी ही अजीबो गरीब और डरावनी सीढ़ियों के बारें में&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश की सबसे स्लो ट्रेन, रफ़्तार है इतनी धीमी जानकर चौंक जाएंगे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/country-slowest-train-you-will-be-shocked-to-know-the-speed-is-so-slow/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 16:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/country-slowest-train-you-will-be-shocked-to-know-the-speed-is-so-slow/</guid>
      <description>देश की सबसे स्लो ट्रेन, रफ़्तार है इतनी धीमी जानकर चौंक जाएंगे क्या आप एक ऐसी ट्रेन के बारें में जानते है जिसमें सवार होने के लिए आपको कोई जल्दी नहीं करनी ट्रेन छूटने की कोई टेंशन नहीं लेनी, आराम से गपशप करते हुए सवार हो जाइए ट्रेन में। आज हम बात करने वाले है एक ऐसी ट्रेन की जिसकी रफ़्तार बहुत ही धीमी है वैसे तो दुनिया में सभी तेज़ रफ्तार से चलने वाली गाड़ियों की चर्चा करते है जो ट्रेन जितनी तेज़ स्पीड से चलती है उसकी उतनी ही ज्यादा चर्चा होती है अब तो बुलेट ट्रेन का ज़माना आ गया है 100-110 किमी प्रति घंटे की रफ्तार अब सामान्य बात है लेकिन यह ट्रेन एक घंटे में 10 किमी की दूरी तय करती है 46 किमी की दूरी तय करने में इस ट्रेन को चार घंटे से ज्यादा का समय लगता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आगरा घूमने का प्लान बना रहे हैं तो एक बार आकर यहां की मार्केट का आनंद उठाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-you-are-planning-to-visit-agra-then-come-once-and-enjoy-the-market-here/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 15:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-you-are-planning-to-visit-agra-then-come-once-and-enjoy-the-market-here/</guid>
      <description>आगरा घूमने का प्लान बना रहे हैं तो एक बार आकर यहां की मार्केट का आनंद उठाएं आगरा की जब बात आती है तो ताजमहल की एक छवि हम सभी के सामने आ जाती है पर शायद कुछ ही लोग जानते होंगे कि आगरा में कुछ ऐसे बाज़ार भी हैं जहां आप एक से एक ज़रूरत का सामान खरीद सकते हैं। आगरा के बाज़ार की रौनक शाम होते ही बढ़ती चली जाती हैं। यह बाजार मुख्यतः शिल्प कला के किस्म के सामान के लिए जाना जाता है। देखा जाए तो लोग आजकल कपड़ों की बात हो या फिर फ़र्नीचर के सामान की हर तरह का सामान यहां देखने को मिलता है जो कि कारीगरों द्वारा हाथों से बनाया जाता है। आकर्षण का केंद्र ज़्यादातर हस्तकला से निर्मित वस्तुएँ ही होती हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली घूमने जा रहे हैं? मनोकामनाएं पूरी करना चाहते हैं? तो दादा देव मंदिर जाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/going-to-visit-delhi-want-to-fulfill-your-wishes-then-go-to-dada-dev-temple/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 19:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/going-to-visit-delhi-want-to-fulfill-your-wishes-then-go-to-dada-dev-temple/</guid>
      <description>दिल्ली घूमने जा रहे हैं? मनोकामनाएं पूरी करना चाहते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पर्यटन स्थल नैनीताल में घूमते समय श्रद्धा के केंद्र नैना देवी मंदिर भी जाएं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/while-roaming-in-nainital-also-visit-naina-devi-temple/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 14:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/while-roaming-in-nainital-also-visit-naina-devi-temple/</guid>
      <description>पर्यटन स्थल नैनीताल में घूमते समय श्रद्धा के केंद्र नैना देवी मंदिर भी जाएं पर्यटक स्थल नैनीताल में स्थित माता नैनी देवी मंदिर सहज ही पर्यटकों का ध्यान आकर्षित करता है। नैनी झील के उत्त्तरी किनारे पर स्थित इस मंदिर के बारे में कहा जाता है कि 1880 में भूस्खलन से यह मंदिर नष्ट हो गया था। बाद में इसे फिर से बनाया गया। इस मंदिर में सती के शक्ति रूप की पूजा की जाती है। मंदिर में दो नेत्र हैं जो नैना देवी को दर्शाते हैं। नैनी झील के बारे में मान्यता है कि जब शिव सती की मृत देह को लेकर कैलाश पर्वत जा रहे थे, तब जहां-जहां उनके शरीर के अंग गिरे वहां-वहां शक्तिपीठों की स्थापना हुई। इस स्थान पर देवी सती के नेत्र गिरे थे। इसीलिए यहां इस मंदिर की स्थापना की गयी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कश्मीर में शुरू हुई बर्फबारी, धरती पर देखें जन्नत का नजारा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/snowfall-in-kashmir-2022-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 17:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/snowfall-in-kashmir-2022-in-hindi/</guid>
      <description>कश्मीर में शुरू हुई बर्फबारी, धरती पर देखें जन्नत का नजारा कश्मीर को धरती का स्वर्ग यूं ही नहीं कहा जाता है। यहां की खूबसूरत वादियां और प्राकृतिक नजारा हर किसी का मन मोह लेती हैं। खासतौर से, ठंड के मौसम में जब बर्फबारी होती है तो लगता है कि धरती पर स्वर्ग का नजारा देख रहे हों। सालभर सैलानी कश्मीर में स्नोफॉल होने का इंतजार करते हैं। अगर आप भी लंबे समय से स्नोफॉल की प्रतीक्षा में थे, तो अब आपकी प्रतीक्षा समाप्त हुई, क्योंकि कश्मीर में इस साल की पहली स्नोफॉल हो चुकी है। बर्फबारी होने के बाद कश्मीर की असली खूबसूरती साफ झलक रही हैं। इसके साथ ही तापमान में भी गिरावट आ चुकी है। तो चलिए जानते हैं इसके बारे में-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कलात्मकता की विरासत से भरा हुआ है कच्छ का रण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-rann-of-kutch-is-filled-with-a-legacy-of-artistry/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-rann-of-kutch-is-filled-with-a-legacy-of-artistry/</guid>
      <description>कलात्मकता की विरासत से भरा हुआ है कच्छ का रण कच्छ का रण, गुजरात का एक अनूठा क्षेत्र है, जो दुनिया के सबसे बड़े नमक रेगिस्तानों में से एक है। अपने असली परिदृश्य के साथ यह उल्लेखनीय जगह एक फोटोग्राफर की पसंदीदा जगह हो सकती है जो हाल के वर्षों में ऑफबीट यात्रा के लिए एक गंतव्य के रूप में लोकप्रिय हो गया है। यदि आप कच्छ का रण की यात्रा करने का मन बना रहे हैं तो यह भी अवश्य जानें कि आपको रण उत्सव के दौरान कच्छ का रण क्यों जाना चाहिए, जो कि प्रतिवर्ष आयोजित होने वाला एक महान रण उत्सव है।&amp;nbsp;कच्छ गुजरात का सबसे बड़ा जिला है जहां 18 विभिन्न जनजातियां अपनी अलग भाषा, संस्कृति और रीति-रिवाजों के बावजूद सामंजस्यपूर्ण ढंग से रहती हैं। यह वही जगह है जो इसे दुनिया भर में सांस्कृतिक पर्यटकों के लिए स्वर्ग बनाता है।&amp;nbsp;कच्छ महोत्सव हर साल दिसंबर-जनवरी के दौरान गुजरात में शिवरात्रि के दिनों के करीब आयोजित किया जाता है। यहाँ रंग-बिरंगे सजे-धजे नर्तक, संगीत कार्यक्रम, सिंधी भजन प्रदर्शन, लंगा डेजर्ट संगीत और पारंपरिक कढ़ाई और गहने बेचने वाली दुकानों का आनंद लिया जा सकता है।इसे भी पढ़ें: कम बजट में भी हिमाचल प्रदेश की इन जगहों की करें सैरभारत-पाक सीमा कच्छ को एक ऐसी जनसांख्यिकी प्रदान करती है जो सीमा पार से शरणार्थियों, विभिन्न क्षेत्रों और धर्मों के जनजातियों का एक उदार मिश्रण है, जो अपने घरों, भोजन, कला, सामाजिक परंपराओं और स्थलों में जैन मंदिरों, स्वामी नारायण मंदिर, संग्रहालय और मस्जिदों को दर्शाता है।&amp;nbsp;&amp;nbsp;कच्छ का इतिहास सदियों से चली आ रही कलात्मकता की विरासत से भरा हुआ है। इसकी भौगोलिक स्थिति कच्छ को एक अनूठा गंतव्य बनाती है जहाँ आप समुद्र तट, पहाड़ और सफेद रेगिस्तान पर घूमने का आनंद प्राप्त कर सकते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;रेगिस्तान जैसा कच्छ का रण इस क्षेत्र के एक बड़े हिस्से पर अपना कब्ज़ा जमाता है। गर्मियों में यह सूख जाता है और इसमें नमक की सफेद परत चढ़ जाती है। भारत के मानसून में नमकीन मिट्टी और मडफ्लैट्स का फ्लैट डेजर्ट समुद्र तल से औसतन 15 मीटर ऊपर ठहरे हुए पानी और कांटेदार झाड़ियों के रेतीले टापुओं से भर जाता है। कच्छ का रण वनस्पतियों और जीवों की एक विस्तृत श्रृंखला का घर है। विभिन्न मौसम स्थितियों के दौरान प्रवासी पक्षी इसे अपना निवास स्थान मानते हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;कच्छ का रण जाने के कारणमौसम: रण उत्सव अक्टूबर से फरवरी तक सर्दियों के महीनों के दौरान होता है। कच्छ का रण की यात्रा करने का यह वास्तव में सबसे अच्छा समय होता है, जब मौसम सुहावना और दर्शनीय स्थलों की यात्रा के लिए एकदम सही होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कम बजट में भी हिमाचल प्रदेश की इन जगहों की करें सैर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/budget-travel-destination-in-himachal-pradesh-under-5000-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 14:58:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/budget-travel-destination-in-himachal-pradesh-under-5000-in-hindi/</guid>
      <description>कम बजट में भी हिमाचल प्रदेश की इन जगहों की करें सैर यूं तो भारत के हर राज्य की अपनी एक अलग खूबसूरती और खूबी है। लेकिन हिमाचल प्रदेश की बात ही कुछ और है। यहां पर आकर कोई भी व्यक्ति खुद को प्रकृति के अधिक करीब महसूस करता है। सिर्फ देशभर से ही नहीं, बल्कि विदेशों से भी लोग यहां पर आना व घूमना चाहते हैं। लेकिन अधिकतर लोग सिर्फ इसलिए अपना प्लॉन कैंसिल कर देते हैं, क्योंकि उन्हें लगता है कि इसमें उनके काफी सारे पैसे खर्च हो जाएंगे। अगर आप भी ऐसा ही कुछ सोचते हैं तो चलिए आज इस लेख में हम आपको हिमाचल प्रदेश की उन जगहों के बारे में बता रहे हैं, जिन्हें आप कम बजट में भी एक्सप्लोर कर सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली के करीब स्थित हैं ये हिल स्टेशन, घूमकर आएं यहां पर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/beautiful-hill-station-near-delhi-you-should-see-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/beautiful-hill-station-near-delhi-you-should-see-in-hindi/</guid>
      <description>दिल्ली के करीब स्थित हैं ये हिल स्टेशन, घूमकर आएं यहां पर वीकेंड पर अक्सर लोग बाहर घूमने का प्लॉन करते हैं और छुट्टी में हिल स्टेशन पर जाना अच्छा विचार है। लेकिन समय का अभाव होने के कारण वे ऐसे हिल स्टेशन पर जाना चाहते हैं, जहां आने व जाने में उन्हें अधिक समय खर्च ना करना पड़े। जिसके कारण वे हिल स्टेशन में घूमने का पूरा आनंद उठा सकें। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको दिल्ली के करीब आपको कुछ ऐसे हिल स्टेशन के बारे मे बता रहे हैं, जहां पर आप अपनी छुट्टी बिता सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ठंड के मौसम में इंडिया में घूमने के लिए ये हैं बेहतरीन जगहें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-the-best-winter-destinations-in-india-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 16:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-the-best-winter-destinations-in-india-in-hindi/</guid>
      <description>ठंड के मौसम में इंडिया में घूमने के लिए ये हैं बेहतरीन जगहें ठंड के मौसम में अक्सर लोगों का बाहर घूमने का मन करता है। मौसम में ठंडक मन में एक प्रसन्नता का अहसास करवाती है और इसलिए लोग कहीं घूमकर आना चाहते हैं। हालांकि, सबसे पहले मन में यही सवाल आता है कि घूमने के लिए कहां जाएं। दरअसल, मन में एक शंका रहती है कि कहीं ठंड में बाहर घूमना मुसीबत ना बन जाए। हो सकता है कि आप भी कुछ ऐसा ही सोच रहे हों। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे ही स्थानों के बारे में बता रहे हैं जहां पर आप सर्दियों के मौसम में घूम सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईआरसीटीसी के इस टूर पैकेज से करें दक्षिण दर्शन यात्रा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-irctc-rameshwaram-tour-package-details-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 17:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-irctc-rameshwaram-tour-package-details-in-hindi/</guid>
      <description>आईआरसीटीसी के इस टूर पैकेज से करें दक्षिण दर्शन यात्रा भारत में रहने वाला हर व्यक्ति एक बार दक्षिण भारत के दर्शन अवश्य करना चाहता है। यहां पर आप सिर्फ अपनी आध्यात्मिक क्षुधा को ही शांत नहीं कर सकते हैं, बल्कि यहां पर आप बीच से लेकर फोर्ट तक काफी कुछ देख सकते हैं। अगर आपके पास समय है और आप दक्षिण भारत की एक सुखद यात्रा का आनंद उठाना चाहते हैं तो आप आईआरसीटीसी के इस पैकेज को बुक कर सकते हैं, जिसे आईआरसीटीसी ने श्री रामेश्वरम-मल्लिकार्जुन दक्षिण भारत यात्रा नाम दिया है। 12 रातों और 13 दिन के इस पैकेज के जरिए आप हैदराबाद, रामेश्वरम, मदुरै, कन्या कुमारी, तंजावुर, कांचीपुरम, महाबलीपुरम और श्रीशैलम जगहों को देख सकते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको आईआरसीटीसी के इस टूर पैकेज के बारे में विस्तारपूर्वक बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोवा घूमने का उठाना चाहते हैं आनंद, तो आईआरसीटीसी के इन पैकेज का उठाएं लाभ</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-irctc-goan-delight-tour-package-of-goa-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 17:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-irctc-goan-delight-tour-package-of-goa-in-hindi/</guid>
      <description>गोवा घूमने का उठाना चाहते हैं आनंद, तो आईआरसीटीसी के इन पैकेज का उठाएं लाभ ऐसे कई लोग होते हैं, जिन्हें घूमना काफी अच्छा लगता है और ऐसे लोगों के लिए ही इंडियन रेलवे कैटरिंग एंड टूरिज्म कॉरपोरेशन लिमिटेड अर्थात् आईआरसीटीसी कई तरह के टूर पैकेज का ऑफर देता है। इन्हीं में से एक है गोअन डिलाइट टूर पैकेज, जिसमें आपको गोवा घूमने का अवसर मिलता है। इतना ही नहीं, इस पैकेज में आपको फ्लाइट से लेकर 3 स्टार होटल में रूकने की सुविधा मिलेगी। इसलिए, एक बार पैकेज को बुक करने के बाद आपको किसी भी बात को लेकर चिंतित होने की आवश्यकता नहीं है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको आईआरसीटीसी के इस टूर पैकेज के बारे में विस्तारपूर्वक बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राष्ट्रीय युद्ध स्मारक पर अवश्य जाएं और देश के लिए शहादत देने वालों को नमन करें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/indians-must-visit-the-national-war-memorial/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 18:54:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/indians-must-visit-the-national-war-memorial/</guid>
      <description>राष्ट्रीय युद्ध स्मारक पर अवश्य जाएं और देश के लिए शहादत देने वालों को नमन करें राष्ट्रीय समर स्मारक की मांग कई दशकों से हो रही थी लेकिन इसे पूरा किया प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने। 2014 में राष्ट्रीय समर स्मारक बनाने के लिए प्रक्रिया शुरू की गयी और 2019 में इसका लोकार्पण किया गया। राष्ट्रीय समर स्मारक बनने से पहले तक इंडिया गेट पर स्थित अमर जवान ज्योति पर ही देश के शहीद जवानों को श्रद्धांजलि दी जाती थी। लेकिन जब राष्ट्रीय समर स्मारक बना तो रक्षा बलों के राष्ट्र के लिये किये गये योगदान को सराहने वाली इस पहल का देश ने भरपूर स्वागत किया। इस साल अमर जवान ज्योति की ज्योति का भी राष्ट्रीय समर स्मारक में विलय कर दिया गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिल्क सिटी और डायमंड सिटी के रूप में जाना जाता है सूरत शहर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/surat-city-known-as-silk-city-and-diamond-city/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 16:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/surat-city-known-as-silk-city-and-diamond-city/</guid>
      <description>सिल्क सिटी और डायमंड सिटी के रूप में जाना जाता है सूरत शहर गुजरात का सूरत शहर पूरे देशभर में अपने कपड़ा तथा हीरा उद्योग के लिए तो जाना ही जाता है साथ ही इस खूबसूरत शहर में पर्यटकों के लिए भी बहुत कुछ है। सिल्क सिटी और डायमंड सिटी के रूप में भी पहचाने जाना वाला सूरत शहर विश्वस्तरीय बुनियादी ढांचे वाला शहर भी है। तापी नदी सूरत शहर के मध्य से होकर गुजरती है। अक्सर शहरों में नदियों की सूरत काफी बिगड़ी होती है लेकिन सूरत शहर में ऐसा नहीं है जिसके लिए प्रशासन की सराहना की जानी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विजयादशमी पर अपराजिता पूजा से मिलता है विशेष फल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/aparajita-worship-gives-special-fruits-on-vijayadashami/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 09:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/aparajita-worship-gives-special-fruits-on-vijayadashami/</guid>
      <description>विजयादशमी पर अपराजिता पूजा से मिलता है विशेष फल आज विजयादशमी है, इस खास दिन विशेष पूजा से मिलता है लाभ। तो आइए हम आपको विजयादशमी पर किए जाने पूजा के महत्व एवं विधि के बारे में बताते हैं।&amp;nbsp;दशहरे पर करें अपराजिता पूजा&amp;nbsp;जब चारों युगों का प्रारम्भ हुआ था तब से अपराजिता पूजन की जाती है। देवी अपराजिता की पूजा देवता करते थे तथा ब्रह्म, विष्णु नित्य देवी का ध्यान करते हैं। देवी अपराजिता को दुर्गा का अवतार माना जाता है और विजयादशमी के दिन अपराजिता पूजा की जाती है। दशहरा के दिन दुर्गा मां की विदाई से पहले अपराजिता पूजन किया जाता है। शारदीय नवरात्र अपराजिता पूजन के बिना अधूरा माना जाता है। इस पूजा से कभी असफलता नहीं मिलती।&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दशहरा पर्व पर क्या है पूजन का शुभ मुहूर्त ? जानिये कैसे सिद्ध होंगे आपके मनोरथ? </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/what-is-the-auspicious-time-of-worship-on-dussehra-festival/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/what-is-the-auspicious-time-of-worship-on-dussehra-festival/</guid>
      <description>दशहरा पर्व पर क्या है पूजन का शुभ मुहूर्त ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भगवान राम की विजय और शक्ति पूजा का पर्व है दशहरा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/dussehra-is-the-festival-of-power-worship/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/dussehra-is-the-festival-of-power-worship/</guid>
      <description>भगवान राम की विजय और शक्ति पूजा का पर्व है दशहरा दशहरा हिन्दुओं का एक प्रमुख त्योहार है। अश्विन मास के शुक्ल पक्ष की दशमी तिथि को इसका आयोजन होता है। इसे असत्य पर सत्य की विजय के रूप में मनाया जाता है। भगवान राम ने इसी दिन रावण का वध किया था। इसीलिये इस दशमी को विजयादशमी के नाम से जाना जाता है। इसी दिन लोग नया कार्य प्रारम्भ करते हैं। इस दिन शस्त्र-पूजा की जाती है। इस दिन जगह-जगह मेले लगते हैं। रामलीला का समापन होता है। रावण का विशाल पुतला बनाकर उसे जलाया जाता है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भव्य दशहरा देखना है, तो आएं भारत के इन 6 शहरों में</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-you-want-to-see-the-grand-dussehra-then-come-to-these-6-cities-of-india/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-you-want-to-see-the-grand-dussehra-then-come-to-these-6-cities-of-india/</guid>
      <description>भव्य दशहरा देखना है, तो आएं भारत के इन 6 शहरों में नवरात्रों के 9 दिन के बाद आने वाला दहशरा बड़े धूमधाम से देश के सभी हिस्सों में मनाया जाता है। बता दें कि हर साल आश्विन मास के शुक्ल पक्ष की दशमी तिथि को दशहरा का त्यौहार हिंदुओं द्वारा मनाया जाता है। इस त्यौहार का सीधा संदेश यह होता है कि असत्य चाहे जितना भी मजबूत क्यों ना हो, लेकिन &#39;सत्य&#39; की विजय अवश्य होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महानवमी व्रत करने से मिलती है शारीरिक और मानसिक कष्टों से मुक्ति</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mahanavami-fasting-will-fulfill-every-wish/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 11:13:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mahanavami-fasting-will-fulfill-every-wish/</guid>
      <description>महानवमी व्रत करने से मिलती है शारीरिक और मानसिक कष्टों से मुक्ति आज महानवमी है, महानवमी का दिन हिन्दू धर्म में बहुत खास होता है, तो आइए हम आपको महानवमी व्रत की विधि एवं महत्व के बारे में बताते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुल्लू का अंर्तराष्ट्रीय दशहरा, जहां नहीं जलाया जाता रावण</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/international-dussehra-festival-of-kullu/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 16:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/international-dussehra-festival-of-kullu/</guid>
      <description>कुल्लू का अंर्तराष्ट्रीय दशहरा, जहां नहीं जलाया जाता रावण दशहरा का विराट पर्व है। व्यास नदी के किनारे बसे शहर कुल्लू में ढोल, शहनाई, रणसिंघे बज रहे हैं। पर्वत शिखरों, घाटियों व पगडंडियों से रंगबिरंगी पालकियों व रथों में विराजे देवता, ऋषि, सिद्ध व नाग पधार रहे हैं। इस देव यात्रा में पीतल, तांबे, चांदी के वाद्य, रंग बिरंगे झंडे, चंवर व छत्र, विशेष चिन्ह, अनुभवी पुजारी, पुरोहित, गूर व कारदार सब शामिल हैं।&amp;nbsp;&amp;nbsp;हिमाचल प्रदेश की गोद में जब जब लोकउत्सव आयोजित होते हैं तब तब आम जनता अपने देवी देवताओं से भी मिलती है। कुल्लू घाटी में आयोजित होने वाले लोकोत्सवों का सरताज है कुल्लू दशहरा। यह विशाल लोकदेव समागम देश भर में दशहरा सम्पन्न होने के बाद आरम्भ होता है। शाही परिवार के सदस्य अभी भी सदियों पुरानी परम्पराएं निभाते हुए इस उत्सव में शामिल होते हैं तभी सन 1660 में पहली बार आयोजित हुए इस ऐतिहासिक उत्सव की आन, बान और शान अभी सलामत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाष्टमी व्रत करने से जीवन में आती है खुशहाली और सम्पन्नता</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mahashtami-fasting-makes-life-happy/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 11:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mahashtami-fasting-makes-life-happy/</guid>
      <description>महाष्टमी व्रत करने से जीवन में आती है खुशहाली और सम्पन्नता आज दुर्गाष्टमी है, इस मां दुर्गा की पूजा कर कन्याओं को भोज कराने का विधान है, तो आइए हम आपको महाष्टमी व्रत से पूजा विधि एवं महत्व के बारे में बताते हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनाली में इन जगहों पर जाना ना भूले, बेहद खूबसूरत है यहाँ के नज़ारे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/best-places-to-explore-in-manali-atal-tanal/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 17:15:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/best-places-to-explore-in-manali-atal-tanal/</guid>
      <description>मनाली में इन जगहों पर जाना ना भूले, बेहद खूबसूरत है यहाँ के नज़ारे मनाली घूमने के लिए लोगों के बीच बहुत ही फेमस है। अगर आप भी गर्मियों में किसी हिल स्टेशन जाने की तैयारी कर रहे है तो आज का यह आर्टिकल आपके लिए जरुरी है। मनाली बेहद ही खूबसूरत और अपनी प्राकृतिक नज़ारों के लिए जाना जाता है। यहाँ आकर पर्यटक ऊंची-ऊंची घाटियों, बर्फ से ढके पहाड़ों और पहाड़ियों के साथ यहाँ की प्राकृतिक खूबसूरती में खो जाते हैं। हिमाचल के कुछ एक ऐसे पर्यटन स्थल हैं, जहां पर्यटकों की सबसे ज्यादा भीड़ देखी जाती है। जब भी कोई पहली बार मनाली घूमने जाता है तो सबसे पहला सवाल उसके मन में यही होता है कि मनाली में कौन-कौन सी खूबसूरत जगहों पर घूमा जाएँ क्योंकि यह तो सब जानते ही है कि मनाली भारत के सबसे प्रसिद्ध पर्यटन स्थलों में से एक है और इसके साथ ही पर्यटन स्थल के अलावा दुनियाभर में यह &#39;बेस्ट प्लेस ऑफ़ हनीमून&#39; मनाने के लिए भी जाना जाता है। मनाली हनीमून मनाने के लिए युवाओं की पहली पसंद है और यही कारण है कि मनाली में सामान्य पर्यटकों से ज्यादा हनीमून पर आने वाले कपल ज्यादा दिखाई देते हैं।&amp;nbsp; मनाली की सबसे बड़ी विशेषता यह है कि यहां पर आप बारिश, गर्मी और सर्दी किसी भी मौसम में जा सकते हैं और हर मौसम का यहाँ पर अलग ही नजारा होता है। आज हम आपको मनाली की कुछ बेहतरीन और खूबसूरत जगहों के बारे में बताने जा रहे हैं जिन्हें आप किसी भी मौसम में घूम सकते है:-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूसरे देश में जा रहे हैं घूमने तो पहले जान लें उनके यह अजीबो-गरीब रूल्स</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/strange-rules-around-the-world-you-should-know-before-travel-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 16:33:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/strange-rules-around-the-world-you-should-know-before-travel-in-hindi/</guid>
      <description>दूसरे देश में जा रहे हैं घूमने तो पहले जान लें उनके यह अजीबो-गरीब रूल्स हर देश के अपने कुछ कायदे-कानून होते हैं और उस देश में रहते हुए उन नियमों का पालन करना बेहद अनिवार्य होता है। भले ही आप उसे देश के निवासी हों या फिर आप वहां घूमने के लिए गए हों। कई बार उस देश के नियमों की पर्याप्त जानकारी ना होने के कारण व्यक्ति कानूनी पेंच में भी फंस जाता है। लेकिन क्या आपको पता है कि कुछ देश के कायदे-कानून इतने अजीबो-गरीब होते हैं, जो किसी का भी दिमाग हिलाकर रख देते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको इन देशों व उनके नियमों के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के इस खूबसूरत राज्य में है, दुनिया का एकमात्र तैरता हुआ नेशनल पार्क </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/the-floating-national-park-in-manipur/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 17:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/the-floating-national-park-in-manipur/</guid>
      <description>भारत के इस खूबसूरत राज्य में है, दुनिया का एकमात्र तैरता हुआ नेशनल पार्क भारत का पूर्वोत्तर राज्य अपनी अनूठी प्राकृतिक सुन्दरता को समेटे हुए है और यही वजह है कि पूर्वोत्तर राज्य लोगों को यहाँ आने के लिए आकर्षित करता है। भारत के इस हिस्से में एक झील पर दुनिया का एकमात्र तैरता हुआ पार्क भी है। अब आप&amp;nbsp; सोच रहे होंगे कि हम किस तैरते हुए पार्क की बात कर रहे है ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आइए मेरे साथ ट्वेंटी-ट्वेंटी मैच की तर्ज पर घूमें कसौली</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/places-to-visit-in-kasauli/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 16:14:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/places-to-visit-in-kasauli/</guid>
      <description>आइए मेरे साथ ट्वेंटी-ट्वेंटी मैच की तर्ज पर घूमें कसौली मेरे घुमक्कड़ी के शौक पर कोरोना और फिर कुछ निजी वजह से ब्रेक लगा है। वैसे सच कहूं तो मैंने अभी तक जितनी भी यात्राएं की हैं, उनमें से लगभग हर जगह को ठीक से एक्सप्लोर न कर पाने की कसक है, लेकिन कहते हैं कि कुछ न होने से कुछ होना अच्छा होता है, सो इसी कारण दो-तीन दिन का टूर बना लेता हूं। इस बार तो कमाल हो गया, कसौली की मेरी यात्रा मात्र पांच घंटे की रही, आप कह सकते हैं कि खंबा छूकर आ गया, लेकिन ट्वेंटी-ट्वेंटी क्रिकेट मैच की तर्ज पर हुए इस टूर ने मुझे मानसिक रूप से बहुत शांति दी। सोलो ट्रैवलिंग पसंद न होने पर भी यह अनुभव बहुत अच्छा रहा।&amp;nbsp; आइए इसके अनुभव आपसे साझा करता हूं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में कपल्स के लिए यह हैं बेस्ट कैफे, पार्टनर के साथ बिताएं क्वालिटी टाइम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/best-cafe-of-delhi-for-couples-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 12:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/best-cafe-of-delhi-for-couples-in-hindi/</guid>
      <description>दिल्ली में कपल्स के लिए यह हैं बेस्ट कैफे, पार्टनर के साथ बिताएं क्वालिटी टाइम किसी भी रिश्ते को मजबूत करने के लिए जरूरी होता है कि उसे कुछ वक्त दिया जाए। यही कारण है कि कपल्स अक्सर एक साथ समय बिताने के बहाने खोजते हैं। अगर आप भी अपने पार्टनर के साथ बाहर जाने का प्लॉन बना रहे हैं तो दिल्ली में ऐसे कई कैफे स्थित हैं, जो आपको एक अलग अनुभव प्रदान करेंगे। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे ही दिल्ली के कैफे के बारे में बता रहे हैं, जहां अपने पार्टनर के साथ एक अच्छा विचार हो सकता है-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुरथल में सिर्फ खाना ही नहीं, इन चीजों का भी लें मजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/things-to-do-in-murthal-in-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 15:53:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/things-to-do-in-murthal-in-hindi/</guid>
      <description>मुरथल में सिर्फ खाना ही नहीं, इन चीजों का भी लें मजा जब भी मुरथल घूमने की बात आती है तो अक्सर लोग यहां पर स्थित ढाबों और उनके टेस्टी फूड के बारे में ही बात करते हैं। यह सच है कि मुरथल अपने ढाबों के लिए बहुत अधिक फेमस है, लेकिन यह स्थान सिर्फ फूडीज के लिए ही नहीं है। अगर आपको एडवेंचर्स स्पोर्ट्स पसंद है तो भी यह स्थान आपको निराशा नहीं करेगा। जी हां, मुरथल में आप सिर्फ लाजवाब खाने का ही आनंद नहीं ले सकते हैं, बल्कि आप अन्य भी कुछ चीजों को एक्सप्लोर कर सकते हैं, जिसके बारे में आज हम आपको इस लेख में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बंजी जम्पिंग करने का है मन, तो इन जगहों को करें एक्सप्लोर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/best-place-for-bungee-jumping-in-india-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 15:04:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/best-place-for-bungee-jumping-in-india-in-hindi/</guid>
      <description>बंजी जम्पिंग करने का है मन, तो इन जगहों को करें एक्सप्लोर जब भी घूमने की बात आती है, तो हर व्यक्ति की अपनी अलग प्राथमिकताएं होती हैं। जहां कुछ लोग ऐतिहासिक प्लेसेस को एक्सप्लोर करना पसंद करते हैं तो कुछ लोगों को एडवेंचर्स एक्टिविटीज करना अच्छा लगता है। अगर आप भी एडवेंचर्स स्पोर्ट्स में रूचि रखते हैं और बंजी जम्पिंग करना चाहते हैं तो आप भारत की इन जगहों को एक्सप्लोर कर सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के लिए यह हैं बेस्ट रोड ट्रिप, फ्रेंड्स के साथ आज ही चलें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/best-road-trip-for-woman-in-india-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 17:09:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/best-road-trip-for-woman-in-india-in-hindi/</guid>
      <description>महिलाओं के लिए यह हैं बेस्ट रोड ट्रिप, फ्रेंड्स के साथ आज ही चलें लड़कियों को घूमने का बहुत शौक होता है और जब भी उन्हें मौका मिलता है तो वह अपनी गर्ल गैंग के साथ कहीं ना कहीं घूमने जाना चाहती हैं। ऐसे में रोड ट्रिप पर जाना एक अच्छा विचार हो सकता है, क्योंकि इससे आप हर स्थान का अधिक बेहतर तरीके से आनंद ले सकती हैं और संस्कृति को करीब से अनुभव कर सकती हैं। लेकिन जब भी रोड ट्रिप पर जाने की बात होती है तो उन्हें यह समझ ही नहीं आता है कि आखिर वह कहां जाएं। अगर आप भी ऐसी ही किसी कशमकश में हैं तो चलिए आज इस लेख में हम आपको कुछ ऐसे ही रोड ट्रिप के बारे में बता रहे हैं, जो आपके लिए अच्छा ऑप्शन साबित हो सकते हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तराखंड के इन हिल स्टेशन की खूबसूरती हैं लाजवाब, आप भी घूम आएं एक बार</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-uttarakhand-beautiful-hill-station-in-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 15:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-uttarakhand-beautiful-hill-station-in-hindi/</guid>
      <description>उत्तराखंड के इन हिल स्टेशन की खूबसूरती हैं लाजवाब, आप भी घूम आएं एक बार क्या आपने वीकेंड पर कहीं बाहर जाने का प्लॉन बनाया है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफ सीजन में घूमें इन जगहों पर, मजा भी आएगा और पैसे भी लगेंगे कम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/destination-of-india-you-should-visit-in-off-season-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 14:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/destination-of-india-you-should-visit-in-off-season-in-hindi/</guid>
      <description>ऑफ सीजन में घूमें इन जगहों पर, मजा भी आएगा और पैसे भी लगेंगे कम ट्रेवल करना भी वास्तव में एक कला है। अधिकतर लोगों को घूमना तो बहुत पसंद होता है, लेकिन वह फिर भी सिर्फ इसलिए कहीं घूमने के लिए नहीं जाते हैं, क्योंकि इसमें उनके काफी सारे पैसे खर्च हो जाते हैं। उन्हें लगता है कि ऐसे उनका सारा मंथली बजट बिगड़ जाएगा। हो सकता है कि आपके साथ भी ऐसा ही होता हो। तो अपनी इस समस्या को दूर करने के लिए आप ऑफ सीजन में घूमने की प्लानिंग करें। भारत में ऐसी कई जगहें हैं, जो साल भर उतनी ही खूबसूरत नजर आती हैं। लेकिन अगर आप ऑफ सीजन में घूमते हैं तो आप उन जगहों को अधिक बेहतर तरीके से एक्सप्लोर कर पाते हैं। साथ ही, आपके पैसे भी अपेक्षाकृत कम खर्च होते हैं। तो चलिए जानते हैं इन जगहों के बारे में-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऋषिकेश में रिवर राफ्टिंग करने का है मन, तो इन सेफ्टी टिप्स को जरूर करें फॉलो</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/safety-tips-for-river-rafting-in-rishikesh-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 17:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/safety-tips-for-river-rafting-in-rishikesh-in-hindi/</guid>
      <description>ऋषिकेश में रिवर राफ्टिंग करने का है मन, तो इन सेफ्टी टिप्स को जरूर करें फॉलो राफ्टिंग एक ऐसा एडवेंचर्स स्पोर्ट है, जो हर किसी को अपनी ओर आकर्षित करता है। जिन लोगों को राफ्टिंग करने में बहुत मजा आता है, वह अक्सर ऐसी जगहों की तलाश में रहते हैं, जो उनकी इन इच्छा की पूर्ति करे। ऐसे में सबसे पहले ऋषिकेश का नाम ही ख्याल में आता है। ऋषिकेश के एडवेंचर्स स्पोर्ट्स में राफ्टिंग का नाम सबसे पहले लिया जाता है। हालांकि, यहां पर व्हाइट वाटर राफ्टिंग का आनंद लेते समय सुरक्षा पर भी ध्यान दिया जाना बेहद आवश्यक है। इन एहतियाती उपायों का पालन करके आप बिना किसी दुर्घटना के राफ्टिंग खेल का आनंद ले सकते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको ऐसे ही कुछ सेफ्टी टिप्स के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पर्यटकों के लिए बेहद खास है मथुरा, इन प्रसिद्ध स्थानों पर जरूर जाएं एक बार!</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/mathura-is-very-special-for-tourists/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 15:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/mathura-is-very-special-for-tourists/</guid>
      <description>पर्यटकों के लिए बेहद खास है मथुरा, इन प्रसिद्ध स्थानों पर जरूर जाएं एक बार!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली घूमने आये हैं तो प्रधानमंत्री संग्रहालय को जाकर जरूर देखें</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-you-have-come-to-visit-delhi-then-definitely-visit-the-pm-museum/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 16:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-you-have-come-to-visit-delhi-then-definitely-visit-the-pm-museum/</guid>
      <description>दिल्ली घूमने आये हैं तो प्रधानमंत्री संग्रहालय को जाकर जरूर देखें यदि आप राजनीति या इतिहास में रुचि रखते हैं तो आपको नयी दिल्ली में बनाये गये प्रधानमंत्री संग्रहालय में जरूर जाना चाहिए। यहां आप पर्यटन की दृष्टि से भी जा सकते हैं क्योंकि अन्य जगहों से हटकर सेल्फी लेने के विकल्प यहां मौजूद हैं। प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की पहल पर बने इस संग्रहालय को हाल ही में राष्ट्र को समर्पित किया गया था। भारत के अब तक के सभी प्रधानमंत्रियों के जीवन पर विस्तृत जानकारी प्रदान करने वाला संग्रहालय इसलिए बनवाया गया है ताकि अब तक के प्रधानमंत्रियों के कार्यकाल की उपलब्धियों को भी देश करीब से जाने।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट में रहकर घूमना है बाली, तो इन टिप्स की लें मदद</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/how-to-plan-bali-trip-in-budget/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 14:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/how-to-plan-bali-trip-in-budget/</guid>
      <description>बजट में रहकर घूमना है बाली, तो इन टिप्स की लें मदद घूमना अधिकतर लोगों को पसंद होता है, लेकिन वह सिर्फ इसलिए अपना ट्रिप कैंसिल कर देते हैं, क्योंकि इसमें बहुत अधिक खर्चा आता है। खासतौर से, अगर बात विदेश घूमने की हो, तो उसकी तो टिकट ही लाखों की होती है। हो सकता है कि आप भी कुछ ऐसा ही सोचते हों। लेकिन अब आपको परेशान होने की जरूरत नहीं है। अगर आप बजट में विदेश यात्रा करना चाहते हैं तो बाली जाना अच्छा विचार हो सकता है। बाली लोगों के लिए हॉट ट्रेवल डेस्टिनेशन बन चुका है। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको बजट में रहकर बाली घूमने के कुछ आइडियाज के बारे में बता रहे हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी में नहीं होगा लाखों का खर्च, इन जगहों पर करें मुफ्त में शादी </title>
      <link>https://divanews.github.io/news/places-in-india-you-can-married-in-free-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 11:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/places-in-india-you-can-married-in-free-in-hindi/</guid>
      <description>शादी में नहीं होगा लाखों का खर्च, इन जगहों पर करें मुफ्त में शादी कहते हैं कि शादी जीवन में एक बार ही होती है और इसलिए जब किसी की शादी होती है तो घर के सदस्य लाखों का खर्च करते हैं। आजकल तो डेस्टिनेशन वेडिंग का चलन भी काफी बढ़ गया है। जिसमें लोग किसी खास जगह पर जाकर शादी करते हैं। लेकिन डेस्टिनेशन वेडिंग तो और भी अधिक महंगी पड़ती है। हालांकि, अधिकतर लोगों का मानना यह होता है कि शादी में पैसा खर्च करना वास्तव में पैसे की बर्बादी है। इसलिए, वह कम से कम पैसे में या फिर मुफ्त में ही शादी करने के पक्ष में होते हैं। तो चलिए आज इस लेख में हम आपको भारत की कुछ ऐसी ही जगहों के बारे में बता रहे हैं, जहां पर शादी करने के लिए आपको पैसे खर्च करने की आवश्यकता नहीं होगी-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत की इस झील में मछलियां नहीं, तैरते हैं कंकाल</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/roopkund-lake-or-lake-of-skeleton-in-uttarakhand-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 13:06:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/roopkund-lake-or-lake-of-skeleton-in-uttarakhand-in-hindi/</guid>
      <description>भारत की इस झील में मछलियां नहीं, तैरते हैं कंकाल झील का नाम सामने आते ही एक बेहद ही खूबसूरत से पानी से भरे स्थान की तस्वीर आंखों के आगे आ जाती है। लोग झील के किनारे बैठकर कुछ वक्त सुकून के बिताना पसंद करते हैं। वहीं कुछ लोगों को वहां पर मछलियां पकड़ना भी अच्छा लगता है। लेकिन क्या आपने कभी किसी ऐसी झील की कल्पना की है, जिसमें मछलियों की जगह कंकाल तैरते हुए नजर आए। ऐसा सुनना ही कितना डरावना है। हालांकि, उत्तराखंड राज्य के चमोली जिले में एक ऐसी झील स्थित है, जिसे रूपकुंड झील के नाम से भी जाना जाता है। लोग इसे कंकाल झील भी कहकर पुकारते हैं। तो चलिए जानते हैं इस झील के बारे में-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली नहीं, अब नोएडा में देख सकते हैं मैडम तुसाद म्यूजियम</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/madame-tussauds-museum-opened-in-dlf-mall-in-noida/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 15:48:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/madame-tussauds-museum-opened-in-dlf-mall-in-noida/</guid>
      <description>दिल्ली नहीं, अब नोएडा में देख सकते हैं मैडम तुसाद म्यूजियम मैडम तुसाद म्यूजियम एक बेहद ही फेमस म्यूजियम है, जहां पर दुनियाभर की मशहूर हस्तियों के वैक्स स्टैच्यू रखे जाते हैं। यह उन सेलिब्रिटीज की कार्बन कॉपी होते हैं, जिन्हें देखकर असली व नकली में फर्क कर पाना काफी मुश्किल होता है। कुछ साल पहले तक मैडम तुसाद म्यूजियम केवल लंदन में स्थित था और इसलिए अधिकतर लोग इन वैक्स स्टैच्यू को केवल तस्वीरों में ही देख पाते थे। लेकिन बाद में लंदन की तर्ज पर इसे दिल्ली के कनॉट प्लेस में खोला गया। अब यह स्टैच्यू नोएडा के डीएलएफ मॉल में ओपन किया गया है। जहां पर लोग जाकर इन स्टैच्यू को देख सकते हैं और उनके साथ तस्वीरें भी क्लिक करवा सकते हैं। तो चलिए जानते हैं नोएड के डीएलएफ मॉल में स्थित मैडम तुसाद म्यूजियम के बारे में –</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत के यह हैं सबसे सुरक्षित बीच, बिना डर के पहनें बिकिनी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/safest-beaches-in-india-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 17:01:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/safest-beaches-in-india-in-hindi/</guid>
      <description>भारत के यह हैं सबसे सुरक्षित बीच, बिना डर के पहनें बिकिनी बीच पर घूमना अधिकतर लोगों को पसंद आता है। इसलिए अक्सर लोग अपना हॉलिडे बीच साइड पर प्लॉन करते हैं। जब आप बीच पर घूमने जाएं और वहां पर स्विमिंग ना करें, ऐसा तो हो ही नहीं सकता। आमतौर पर, बीच पर जाते समय महिलाएं बिकिनी पहनने को प्राथमिकता देती हैं। लेकिन अगर बात भारत की हो तो यहां पर महिलाओं की सुरक्षा यकीनन एक बड़ा मुद्दा है और इसलिए महिलाएं बीच पर भी बिकिनी पहनने से बचती हैं। हालांकि, अब आपको ऐसा करने की आवश्यकता नहीं है। आज इस लेख में हम आपको भारत स्थित कुछ ऐसे बीचेस के बारे में बता रहे हैं, जो बहुत अधिक सुरक्षित माने गए हैं और इसलिए महिलाएं यहां पर बिना किसी झिझक के बिकिनी पहन सकती हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप धार्मिक स्थलों पर जाना पसंद करते हैं तो जरूर जाएं अयोध्या</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/if-you-like-to-go-to-religious-places-then-definitely-go-to-ayodhya/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 17:59:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/if-you-like-to-go-to-religious-places-then-definitely-go-to-ayodhya/</guid>
      <description>अगर आप धार्मिक स्थलों पर जाना पसंद करते हैं तो जरूर जाएं अयोध्या प्रभु श्रीराम की नगरी अयोध्या पूरे विश्व में विख्यात है। विश्व भर में धार्मिक पर्यटन के एक प्रमुख केंद्र अयोध्या का इन दिनों कायाकल्प हो रहा है जिससे आने वाले दिनों में लोगों को अलग प्रकार का अनुभव होगा। यहां विश्व स्तरीय हवाई अड्डा, विश्व स्तरीय रेलवे स्टेशन, सभी तरह की सुविधाओं से युक्त छोटे-बड़े होटल, पर्यटक केंद्र और संग्रहालयों का निर्माण कार्य तेजी से चल रहा है। माना जा रहा है कि जनवरी 2024 में राम मंदिर के उद्घाटन के समय तक दिव्य नगरी अयोध्या भव्य स्वरूप ले चुकी होगी। इस समय सरयू तट पर आप जाएंगे तो तमाम तरह की सुविधाओं के साथ-साथ आपको नदी का जल भी एकदम स्वच्छ मिलेगा। यही नहीं अयोध्या को पिछले कुछ वर्षों से जिस तरह दीपावली पर सजाया जा रहा है वह दृश्य देखकर पूरी दुनिया अचम्भित हुए जा रही है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्राकृतिक खूबसूरती और शहरी शोर से निजात दिलाता पर्यटक स्थल है लैंसडाउन</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/lansdowne-tourist-place-full-of-natural-beauty/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 15:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/lansdowne-tourist-place-full-of-natural-beauty/</guid>
      <description>प्राकृतिक खूबसूरती और शहरी शोर से निजात दिलाता पर्यटक स्थल है लैंसडाउन दिल्ली-एनसीआर के एकदम निकट और यहाँ के लोगों के लिए वीकेंड गेटवे बन चुका लैंसडाउन छोटा-सा शांत स्थल है। प्राकृतिक खूबसूरती से भरपूर यह क्षेत्र पर्यटकों को शहरी शोर से निजात भी दिलाता है। हालांकि यदि आप यहां घूमने आ रहे हैं तो ध्यान रखिये कि यहां पर बहुत सारे पर्यटक स्थल नहीं हैं। यह जगह बस शांति के साथ कुछ समय गुजारने के लिए ही बेहतर है। यह क्षेत्र अंग्रेजों को काफी भाता था इसीलिए उन्होंने इसे सन् 1887 में बसाया था। वैसे इस स्थान का मूल नाम कालूडाण्डा था, लेकिन उस समय के वायसराय ऑफ इंडिया लॉर्ड लैंसडाउन के नाम पर इस जगह का नाम लैंसडाउन रख दिया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आंध्र प्रदेश के इस मंदिर में है माँ दुर्गा की स्वयंभू प्रतिमा, जानें इसके पीछे जुड़ी पौराणिक कथा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/know-about-kanak-durga-mata-mandir-in-andhra-pradesh/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 13:30:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/know-about-kanak-durga-mata-mandir-in-andhra-pradesh/</guid>
      <description>आंध्र प्रदेश के इस मंदिर में है माँ दुर्गा की स्वयंभू प्रतिमा, जानें इसके पीछे जुड़ी पौराणिक कथा आंध्र प्रदेश के विजयवाड़ा के इंद्रकीलाद्री पर्वत पर माता दुर्गा का एक प्राचीन मंदिर स्थित है। यह मंदिर माता कनक दुर्गा को समर्पित है। मान्यताओं के अनुसार कनक दुर्गा मंदिर में माता की प्रतिमा स्वयंभू है। इस मंदिर का सात शिवलीला और शक्ति महिमाओं में विशेष स्थान है। नवरात्रि में यहां पर मौजूद कनक दुर्गा को बालत्रिपुरा सुंदरी, गायत्री, अन्नपूर्णा, महालक्ष्मी, सरस्वती, दुर्गा देवी, महिसासुरमर्दिनी और राजराजेश्वरी देवी के रूप में सजाया जाता है। विजयदशमी के दिन देवियों को हंस के आकार की नावों पर स्थापित करके कृष्णा नदी का भ्रमण करवाया जाता है। यह प्रथा ‘थेप्पोत्सवम’ के नाम से प्रचलित है। यह त्यौहार नौ दिन तक चलता है। दशहरा के अवसर पर यहाँ आयुध पूजा का आयोजन किया जाता है।&amp;nbsp;इस मंदिर के पीछे कई पौराणिक कथाएं प्रचलित हैं। एक कथा के अनुसार, एक बार राक्षसों ने पृथ्वी पर हाहाकार मचा दिया था। इन राक्षसों का वध करने के लिए माता पार्वती ने अलग-अलग रूप धारण किए। माता ने कौशिक अवतार में शुंभ-निशुंभ राक्षस, महिसासुरमर्दिनी अवतार में महिषासुर और दुर्गा के अवतार में दुर्गमसुर का वध किया था। कनक दुर्गा ने अपने एक श्रद्धालु कीलाणु को पर्वत बनने का आदेश दिया। माता ने कीलाणु से कहा कि वे इस पर्वत पर निवास करेंगी। इसके बाद&amp;nbsp; महिसासुर का वध करते हुए इंद्रकीलाद्री पर्वत पर माँ आठ हाथों में अस्त्र थामे और शेर पर सवार हुए स्थापित हुईं। इस स्थान के पास की ही एक चट्टान पर ज्योतिर्लिंग के रूप में शिव भी स्थापित हुए। ऐसा माना जाता है कि भगवान ब्रह्मा ने यहाँ शिवजी की मलेलु (बेला) के फूलों से उपासना की थी। यही कारण है कि यहाँ पर स्थापित शिव का एक नाम मल्लेश्वर स्वामी पड़ गया।इसे भी पढ़ें: भारतीय ही नहीं बल्कि विदेशी पर्यटक भी अध्यात्म और शांति की चाह के लिए आते हैं ऋषिकेशएक अन्य पौराणिक कथा के अनुसार, इस स्थान पर अर्जुन ने भगवान शिव ने कठोर तपस्या की थी जिसके बाद उन्हें पाशुपथ अस्त्र की प्राप्ति हुई थी। यहां पर अर्जुन ने दुर्गा मां का मंदिर बनवाया था। मान्यता के अनुसार आदिदेव शंकराचार्य ने भी यहां भ्रमण किया था। यहां पर उन्होंने अपना श्रीचक्र स्थापित किया था और माता की वैदिक पद्धति से पूजा-अर्चना की थी। एक अन्य मान्यता के अनुसार इस पर्वत पर इंद्र देव भी भ्रमण करने आते थे इसलिए इस पर्वत का नाम इंद्रकीलाद्री पड़ गया। इस मंदिर में भक्तों का तांता लगता है। मंदिर तक पहुंचने के लिए सीढ़ियां और सड़कें हैं। हालांकि, ज्यादातर श्रद्धालु मंदिर में जाने के लिए सीढ़ियों का इस्तेमाल करते हैं। कुछ श्रद्धालु हल्दी से सीढि़यों को सजाते हुए चढ़ते हैं, जिसे &#39;मेतला पूजा&#39; कहते हैं। नवरात्रि के दौरान इस मंदिर में हजारों की संख्या में श्रद्धालु आते हैं।&amp;nbsp;- प्रिया मिश्रा&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
