<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Samsung on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/samsung/</link>
    <description>Recent content in Samsung on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Dec 2022 18:41:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/samsung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>सैमसंग भारत में प्रौद्योगिकी स्टार्टअप के साथ मिलकर काम करेगी</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/samsung-to-collaborate-with-technology-startups-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 18:41:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/samsung-to-collaborate-with-technology-startups-in-india/</guid>
      <description>सैमसंग भारत में प्रौद्योगिकी स्टार्टअप के साथ मिलकर काम करेगी उपभोक्ता इलेक्ट्रॉनिक्स विनिर्माता सैमसंग ने बृहस्पतिवार को कहा कि वह भारत सरकार की डिजिटल इंडिया योजना के लिए प्रौद्योगिकियों पर काम कर रहे स्टार्टअप के साथ साझेदारी करेगी और इस तरह देश में अपनी डिजिटल यात्रा को गति देगी। सैमसंग ने एक बयान जारी करके कहा कि वह यूपीआई, डिजिलॉकर, ओपन नेटवर्क फॉर डिजिटल कॉमर्स, ओपन क्रेडिट एनेबलमेंट नेटवर्क और यूनिफाइड हैल्थ इंटरफेस समेत अन्य प्रौद्योगिकियों पर सहयोग के लिए स्टार्टअप को आमंत्रित कर रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सैमसंग इंडिया की आईआईटी, अन्य संस्थानों से 1,000 इंजीनियरों की नियुक्ति की योजना</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/samsung-india-plans-to-hire-1000-engineers-from-iits-other-institutes/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 15:20:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/samsung-india-plans-to-hire-1000-engineers-from-iits-other-institutes/</guid>
      <description>सैमसंग इंडिया की आईआईटी, अन्य संस्थानों से 1,000 इंजीनियरों की नियुक्ति की योजना सैमसंग इंडिया देशभर में अपने शोध एवं विकास (आरएंडडी) संस्थानों के लिए 1,000 इंजीनियरों की नियुक्ति की योजना बना रही है। इन इंजीनियरों की नियुक्ति भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थानों (आईआईटी) और अन्य शीर्ष संस्थानों से की जाएगी। कंपनी ने बुधवार को यह जानकारी दी। ये युवा इंजीनियर कंपनी के साथ 2023 में जुड़ेंगे और उसके बेंगलुरु, नोएडा, दिल्ली के आरएंडडी संस्थानों तथा बेंगलुरु में सैमसंग सेमीकंडक्टर इंडिया रिसर्च में नई पीढ़ी की प्रौद्योगिकियों पर काम करेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संजू सैमसंग को करना पड़ेगा इंतजार! तीसरे T20 में भी पंत कर सकते हैं ओपनिंग, मौके देने के पक्ष में मैनेजमेंट</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sanju-samsung-will-have-to-wait-pant-can-open-in-third-t20-as-well/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 19:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sanju-samsung-will-have-to-wait-pant-can-open-in-third-t20-as-well/</guid>
      <description>संजू सैमसंग को करना पड़ेगा इंतजार!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
