<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/latest/</link>
    <description>Recent content in Latest on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2022 10:31:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/latest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: T20 Match जैसा रोचक हुआ Delhi MCD का चुनावी मुकाबला I Delhi Results Live Updates</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-election-results-latest-live-updates-in-prabhasakshi-newsroom/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-election-results-latest-live-updates-in-prabhasakshi-newsroom/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: T20 Match जैसा रोचक हुआ Delhi MCD का चुनावी मुकाबला I Delhi Results Live Updates दिल्ली नगर निगम चुनावों के लिए जारी मतगणना के शुरुआती रुझानों में भारतीय जनता पार्टी और आम आदमी पार्टी के बीच इतना करीबी मुकाबला देखने को मिल रहा है कि यह किसी टी20 मैच जैसा रोचक हो चला है। निगम की 250 सीटों के लिए हुए चुनाव में बहुमत के लिए 126 सीटें चाहिए और इस मैजिक नंबर तक पहुँचने के लिए भाजपा और आम आदमी पार्टी कड़ा संघर्ष कर रही हैं। कभी भाजपा दो-तीन सीटों से आगे हो जा रही है तो कभी आम आदमी पार्टी। कांग्रेस के लिए राहत की बात यह है कि वह खाता खोलती नजर आ रही है और करीबन 6 सीटों पर आगे चल रही है। निर्दलीय प्रत्याशियों ने भी दिल्ली में बड़ी संख्या में अपना चुनावी भाग्य आजमाया था लेकिन उन्हें सफलता हाथ मिलती नहीं लग रही है। हम आपको बता दें कि अन्य इस समय करीब 5 सीटों पर आगे चल रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात की लड़ाई आतंकवाद, लव जिहाद, चायवाला तक आई, ताजा ओपिनियन पोल में जानें कौन किस पर भारी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-latest-opinion-poll-know-who-is-heavy-on-whom/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 21:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-latest-opinion-poll-know-who-is-heavy-on-whom/</guid>
      <description>गुजरात की लड़ाई आतंकवाद, लव जिहाद, चायवाला तक आई, ताजा ओपिनियन पोल में जानें कौन किस पर भारी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;मेघालय बॉर्डर पर फायरिंग की CBI से कराएं जांच&#39;, असम सरकार ने केंद्र को भेजा पत्र, जानें दोनों राज्यों के CM ने क्या कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/latest-update-on-assam-meghalaya-border-firing/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 17:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/latest-update-on-assam-meghalaya-border-firing/</guid>
      <description>&amp;lsquo;मेघालय बॉर्डर पर फायरिंग की CBI से कराएं जांच&amp;rsquo;, असम सरकार ने केंद्र को भेजा पत्र, जानें दोनों राज्यों के CM ने क्या कहा असम और मेघालय के बॉर्डर पर एक बार फिर से हिंसा की खबर है। हिंसा की वजह से दोनों राज्यों के बीच तनाव बढ़ता दिखाई दे रहा है। इस हिंसा में 6 लोगों की मौत हो गई है। असम सरकार की ओर से उनके परिजनों को अनुग्रह राशि देने के लिए भी घोषणा कर दी गई है। इन सबके बीच के मुख्यमंत्री हिमंता बिस्वा सरमा ने दावा किया है कि फिलहाल वहां शांति है। अपने बयान में हेमंता ने कहा कि मैं मेघालय के मुख्यमंत्री के संपर्क में हूं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिंधू की शीर्ष पांच में वापसी, प्रणय नवीनतम बीडब्ल्यूएफ रैंकिंग में 12वें स्थान पर पहुंचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sindhu-returns-to-top-five-prannoy-climbs-to-12th-spot-in-latest-bwf-rankings/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 08:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sindhu-returns-to-top-five-prannoy-climbs-to-12th-spot-in-latest-bwf-rankings/</guid>
      <description>सिंधू की शीर्ष पांच में वापसी, प्रणय नवीनतम बीडब्ल्यूएफ रैंकिंग में 12वें स्थान पर पहुंचे दो बार की ओलंपिक पदक विजेता पीवी सिंधू और थॉमस कप विजेता टीम का हिस्सा रहे एचएस प्रणय मंगलवार को जारी बैडमिंटन विश्व महासंघ (बीडब्ल्यूएफ) की विश्व रैंकिंग में महिला और पुरुष एकल में एक-एक स्थान के फायदे के साथ क्रमश: पांचवें और 12वें स्थान पर पहुंच गए। अगस्त में राष्ट्रमंडल खेलों में स्वर्ण पदक जीतने के दौरान टखने में लीग चोट के कारण तब से प्रतिस्पर्धी बैडमिंटन से दूर सिंधू के 26 टूर्नामेंट में 87218 अंक हैं।  दुनिया की दूसरे नंबर की पूर्व खिलाड़ी सिंधू ने तीन साल बाद शीर्ष पांच में दोबारा जगह बनाई है। हैदराबाद की रहने वाली पूर्व विश्व चैंपियन सिंधू ने चोट से उबरने बाद सोमवार को दोबारा ट्रेनिंग शुरू की। पुरुष एकल में प्रणल ने डेनमार्क ओपन 750 टूर्नामेंट के प्री क्वार्टर फाइनल में जगह बनाने के बाद से रैंकिंग में आगे बढ़ना जारी रखा है। रेस टू ग्वांग्झू रैंकिंग में शीर्ष पर चल रहे 30 साल के प्रणय के 26 टूर्नामेंट में 64330 अंक हैं।  राष्ट्रमंडल खेलों के चैंपियन लक्ष्य सेन और राष्ट्रमंडल खेलों के कांस्य पदक विजेता किदांबी श्रीकांत क्रमश: आठवें और 11वें नंबर पर बने हुए हैं। बर्मिंघम खेलों में स्वर्ण पदक जीतने वाली सात्विकसाईराज रंकीरेड्डी और चिराग शेट्टी की पुरुष युगल जोड़ी भी आठवें स्थान पर बरकरार है। एमआर अर्जुन और ध्रुव कपिला पुरुष युगल रैंकिंग में दो स्थान के फायदे से 19वें स्थान पर पहुंच गए हैं।  त्रीशा जॉली और गायत्री गोपीचंद की महिला युगल जोड़ी तथा इशान भटनागर और तनीषा क्रास्टो की महिला युगल जोड़ी क्रमश: 27वें और 29वें स्थान के साथ करियर की सर्वश्रेष्ठ रैंकिंग हासिल करने में सफल रहे। अश्विनी पोनप्पा और एन सिक्की रेड्डी की महिला युगल जोड़ी हालांकि 24वें स्थान पर खिसक गई है। राष्ट्रमंडल खेलों की दो बार की स्वर्ण पदक विजेता साइना नेहवाल भी महिला एकल रैंकिंग में एक स्थान के नुकसान से 33वें पायदान पर हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
