<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/latest/</link>
    <description>Recent content in Latest on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Jan 2023 12:22:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/latest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: Joshimath मामले पर सुप्रीम कोर्ट का तत्काल सुनवाई से इंकार, खतरनाक इमारतों पर चला बुलडोजर</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/joshimath-sinking-latest-news-updates-in-hindi/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 12:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/joshimath-sinking-latest-news-updates-in-hindi/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: Joshimath मामले पर सुप्रीम कोर्ट का तत्काल सुनवाई से इंकार, खतरनाक इमारतों पर चला बुलडोजर उत्तराखंड के जोशीमठ मामले में सुप्रीम कोर्ट ने तत्काल सुनवाई से आज इंकार कर दिया और 16 जनवरी को इसे सुनवाई के लिए सूचीबद्ध करने का निर्देश दिया। आज जब यह मामला पेश किया गया तो अदालत ने कहा कि ऐसे मामलों को देखने के लिए चुनी हुई सरकारें भी हैं। इस बीच, जिन होटलों और मकानों में अधिक दरारें हैं, उन्हें गिराने का काम आज से शुरू हो गया। बुलडोजर कार्रवाई से पहले लोगों को लाउडस्पीकर से सूचना दी गयी और एहतियातन बिजली काट दी गयी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haldwani Protest के स्वरूप ने साबित किया- &#39;शाहीन बाग&#39; संयोग नहीं प्रयोग था जोकि दोहराया जा रहा है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/haldwani-land-eviction-latest-news-updates/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 15:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/haldwani-land-eviction-latest-news-updates/</guid>
      <description>Haldwani Protest के स्वरूप ने साबित किया- &amp;lsquo;शाहीन बाग&amp;rsquo; संयोग नहीं प्रयोग था जोकि दोहराया जा रहा है अवैध कॉलोनियों से जब भी अतिक्रमण हटाने की कार्रवाई की जाती है तो उसे सियासी लोग धार्मिक रंग देने का काम करते हैं। दिल्ली में पिछले साल एमसीडी का बुलडोजर शाहीन बाग समेत कई अन्य इलाकों में पहुँचा तो इस कार्रवाई को एक धर्म विशेष के लोगों के खिलाफ अभियान करार दिया गया। अब उत्तराखंड चर्चा में है क्योंकि हल्द्वानी रेलवे स्टेशन के पास रेलवे की जमीन पर बनी अवैध कॉलोनी से कब्जा हटाने का जो आदेश उत्तराखंड उच्च न्यायालय ने दिया है उसके खिलाफ सियासत शुरू हो गयी है। एकदम शाहीन बाग के आंदोलन की तर्ज पर महिलाओं और बच्चों को ठंड के मौसम में आगे कर प्रदर्शन करवाया जा रहा है, कैंडल मार्च निकाले जा रहे हैं। यहाँ हमें समझना होगा कि सरकारी जमीन सार्वजनिक संपत्ति होती है किसी एक की बपौती नहीं। सरकारी जमीन से कब्जा छुड़वाने के प्रयास को अन्याय का रूप देना गलत है। देश संविधान से चलता है ना कि भावनात्मक या धार्मिक आधार पर। अब मामला सुप्रीम कोर्ट पहुँच चुका है तो नेताओं को बड़बोले बयान देने की बजाय अदालत के आदेश का इंतजार करना चाहिए। वैसे हल्द्वानी में आंदोलन का जो स्वरूप दिखाई दे रहा है उससे एक बात साबित हो गयी है कि शाहीन बाग कोई संयोग नहीं बल्कि प्रयोग था जोकि अब जगह-जगह दोहराया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: China में कोरोना से त्राहिमाम, दवाएं नहीं हैं तो आलू और नींबू लूट रहे हैं लोग</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-coronavirus-latest-news-updates/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 11:50:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-coronavirus-latest-news-updates/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: China में कोरोना से त्राहिमाम, दवाएं नहीं हैं तो आलू और नींबू लूट रहे हैं लोग कोरोना वायरस भस्मासुर बनकर अपने ही जनक चीन को भस्म करने में लगा हुआ है। एक तो महामारी, ऊपर से तानाशाही होने से चीनी जनता का इस समय बुरा हाल है। अस्पतालों और मुर्दाघरों में लाइनें लगी हुई हैं। दवाइयों की कमी हो रही है जिससे लोग घरेलू उपाय आजमाने को मजबूर हो रहे हैं। चीन के बाजारों में लोग नींबू और चैरी लूट ले रहे हैं ताकि अपनी इम्युनिटी बढ़ा सकें। यही नहीं बुखार की दवाएं कम हो जाने से आलू की भी लूट हो रही है। ऐसी रिपोर्टें हैं कि बच्चों के बुखार को उतारने में आलू का उपयोग किया जा रहा है। दुनिया के सामने मुश्किल यह है कि चीन वायरस के प्रकार और उसके उपचार के लिए उठाये जा रहे कदमों के बारे में दुनिया से जानकारी साझा नहीं कर रहा है जिससे स्वास्थ्य विशेषज्ञों को यह तय करने में मुश्किल हो रही है कि यदि कोरोना की यह लहर अन्य देशों में फैली तो कैसे निबटना है। चीन की ओर से जो डाटा साझा किया भी जा रहा है उस पर दुनिया भरोसा नहीं कर रही है क्योंकि चीन ने कोरोना को लेकर हमेशा झूठ ही बोला है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीन में कोविड का ताजा प्रकोप: भारतीय उद्योग जगत ने कहा, घबराने की जरूरत नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/latest-outbreak-of-covid-in-china-indian-industry-said-no-need-to-panic/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 22:02:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/latest-outbreak-of-covid-in-china-indian-industry-said-no-need-to-panic/</guid>
      <description>चीन में कोविड का ताजा प्रकोप: भारतीय उद्योग जगत ने कहा, घबराने की जरूरत नहीं दुनिया यूक्रेन में युद्ध और मंदी के जोखिम से पहले ही जूझ रही थी कि इस बीच चीन में कोविड महामारी के ताजा प्रकोप ने सभी की चिंता बढ़ा दी है। हालांकि, भारतीय उद्योग जगत ने कहा है कि घबराने की जरूरत नहीं है। भारतीय उद्योग जगत सावधानी बरतने के साथ ही इस बात को लेकर आशावादी है कि भारतीय अर्थव्यवस्था की जुझारू क्षमताकिसी भी बड़े पैमाने के व्यवधान से बचने में उसकी मदद करेगा। उद्योग निकाय फिक्की के नवनियुक्त अध्यक्ष सुभ्रकांत पांडा ने कहा कि अभी घबराने की कोई जरूरत नहीं है, लेकिन निश्चित रूप से सतर्कता बरतनी होगी। उन्होंने कहा कि वैश्विक आपूर्ति श्रृंखला में किसी भी ‘छोटे और तेज’ व्यवधान का सामना करने की क्षमता भारतीय अर्थव्यवस्था और उद्योग जगत में है। उन्होंने कहा, ‘‘मेरा मानना ​​है कि इन हालात में सरकार सर्वोपरि है और भारत में सरकार ने महामारी को शानदार तरीके से संभाला है।’’ उन्होंने पूरी दुनिया और खासतौर से चीन के लिए उम्मीद जताई कि ये मामले हल्के किस्म के होंगे और एक निश्चित बिंदु से अधिक नुकसान नहीं होगा। पांडा ने कहा कि जहां तक भारतीय अर्थव्यवस्था और भारतीय उद्योग जगत का संबंध है, तो इनमें काफी जुझारूपन है। हालांकि, चीन से जुड़े क्षेत्रों को कुछ व्यवधान का सामना करना पड़ेगा। उन्होंने कहा कि चीन वैश्विक आपूर्ति श्रृंखला में महत्वपूर्ण भूमिका निभाता है, और ‘‘अगर कोई व्यवधान होता है तो इसका असर तो होगा, लेकिन इस समय मैं अटकलबाजी करना पसंद नहीं करूंगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>परमाणु संलयन अभी भी शायद दशकों दूर, नवीनतम सफलता इसके विकास को गति दे सकती है</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/nuclear-fusion-still-probably-decades-away-latest-breakthrough-could-accelerate-its-development/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 21:44:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/nuclear-fusion-still-probably-decades-away-latest-breakthrough-could-accelerate-its-development/</guid>
      <description>परमाणु संलयन अभी भी शायद दशकों दूर, नवीनतम सफलता इसके विकास को गति दे सकती है परमाणु संलयन, प्रचूर मात्रा में स्वच्छ ऊर्जा के स्रोत के रूप में बहुत बड़ी क्षमता रखता है जो दुनिया की ऊर्जा की जरूरत को पूरा कर सकता है। अब, अमेरिका में एक राष्ट्रीय प्रयोगशाला में संलयन शोधकर्ताओं ने कुछ ऐसा हासिल किया है जिसके लिए भौतिक विज्ञानी दशकों से काम कर रहे हैं, इस प्रक्रिया को ‘‘इग्निशन’’ कहा जाता है। इस कदम में लेजर द्वारा जितनी ऊर्जा लगाई जाती है, संलयन प्रतिक्रियाओं से उससे अधिक ऊर्जा प्राप्त करना शामिल है। लेकिन हम फ्यूजन से ऊर्जा पैदा करने के कितने करीब हैं जो लोगों के घरों को बिजली दे सकता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोरोना से चीन का हाल बेहाल, तेजी से चीनियों को निबटाने में लगा है Xi Ka Virus</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/china-corona-outbreak-latest-news-updates/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 17:39:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/china-corona-outbreak-latest-news-updates/</guid>
      <description>कोरोना से चीन का हाल बेहाल, तेजी से चीनियों को निबटाने में लगा है Xi Ka Virus चीन में विरोध प्रदर्शन बढ़ने से परेशान वहां की सरकार ने जीरो कोविड नीति में छूट तो दे दी लेकिन उसके बाद कोरोना के मामले जिस तेजी से बढ़े हैं उससे देश के हालात को संभालना राष्ट्रपति शी जिनपिंग के बलबूते से बाहर होता जा रहा है। शी जिनपिंग ने जो वायरस दुनिया को निबटाने के लिए बनवाया था वही वायरस अब उनको ही निबटाने में लगा हुआ है। कोरोना के बढ़ते मामलों को देखते हुए चीनी अर्थव्यवस्था को झटके पर झटके लग रहे हैं क्योंकि कारोबार बंद है, ऑफिसों में ताले लग गये हैं, देश में निवेश आना भी बंद हो गया है, वायरस आ जाने के डर से दुनिया के अन्य देश चीनी माल खरीदने से कतराने लगे हैं जिससे हवाई अड्डों और बंदरगाहों पर तरह तरह के सामान से भरे कंटेनरों का अंबार लगा हुआ है और उसके अंदर रखा माल सड़ रहा है। इस बीच, इस प्रकार की भी खबर है कि विशेषज्ञों ने चीन में कोरोना वायरस की नई लहर के चलते 10 लाख लोगों की मौत का अनुमान जताया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ODI Ranking: दोहरा शतक लगाने वाले ईशान किशन ने लगाई 117 पायदान की छलांग, कोहली भी 8वें स्थान पर पहुंचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/ishaan-kishan-and-virat-kohli-latest-ranking/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 15:40:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/ishaan-kishan-and-virat-kohli-latest-ranking/</guid>
      <description>ODI Ranking: दोहरा शतक लगाने वाले ईशान किशन ने लगाई 117 पायदान की छलांग, कोहली भी 8वें स्थान पर पहुंचे दुबई।&amp;nbsp;अंतर्राष्ट्रीय क्रिकेट परिषद की ओर से आज एकदिवसीय क्रिकेट के नवीनतम रैंकिंग जारी कर दी गई है। इसमें हाल में ही दोहरा शतक लगाने वाले भारत के युवा सलामी बल्लेबाज ईशान किशन को जबरदस्त फायदा हुआ है। ईशान किशन 117 पायदान की छलांग लगाते हुए सीधे 37वें स्थान पर पहुंच गए हैं। वहीं, विराट कोहली ने भी बांग्लादेश के खिलाफ तीसरे एकदिवसीय मुकाबले में शतक लगाया था। इससे उनकी रैंकिंग में भी सुधार हुआ है। पिछले 3 से ज्यादा साल में विराट कोहली को रैंकिंग में फायदा मिला है। बांग्लादेश के खिलाफ विराट कोहली ने 91 गेंद में 113 रनों की पारी खेली थी। 2019 के बाद विराट कोहली के बल्ले से 50 ओवर के प्रारूप में उनका पहला शतक था। दूसरी ओर ईशान किशन के बात करें तो उन्होंने 131 गेंदों में 210 रनों की रिकॉर्ड तोड़ पारी खेली थी।&amp;nbsp;&amp;nbsp;इसे भी पढ़ें: Bangladesh vs India | ऋषभ पंत की आक्रामक पारी, धोनी के बाद 4000 अंतरराष्ट्रीय रन बनाने वाले दूसरे भारतीय विकेटकीपर बने</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prabhasakshi NewsRoom: T20 Match जैसा रोचक हुआ Delhi MCD का चुनावी मुकाबला I Delhi Results Live Updates</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/delhi-election-results-latest-live-updates-in-prabhasakshi-newsroom/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:31:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/delhi-election-results-latest-live-updates-in-prabhasakshi-newsroom/</guid>
      <description>Prabhasakshi NewsRoom: T20 Match जैसा रोचक हुआ Delhi MCD का चुनावी मुकाबला I Delhi Results Live Updates दिल्ली नगर निगम चुनावों के लिए जारी मतगणना के शुरुआती रुझानों में भारतीय जनता पार्टी और आम आदमी पार्टी के बीच इतना करीबी मुकाबला देखने को मिल रहा है कि यह किसी टी20 मैच जैसा रोचक हो चला है। निगम की 250 सीटों के लिए हुए चुनाव में बहुमत के लिए 126 सीटें चाहिए और इस मैजिक नंबर तक पहुँचने के लिए भाजपा और आम आदमी पार्टी कड़ा संघर्ष कर रही हैं। कभी भाजपा दो-तीन सीटों से आगे हो जा रही है तो कभी आम आदमी पार्टी। कांग्रेस के लिए राहत की बात यह है कि वह खाता खोलती नजर आ रही है और करीबन 6 सीटों पर आगे चल रही है। निर्दलीय प्रत्याशियों ने भी दिल्ली में बड़ी संख्या में अपना चुनावी भाग्य आजमाया था लेकिन उन्हें सफलता हाथ मिलती नहीं लग रही है। हम आपको बता दें कि अन्य इस समय करीब 5 सीटों पर आगे चल रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुजरात की लड़ाई आतंकवाद, लव जिहाद, चायवाला तक आई, ताजा ओपिनियन पोल में जानें कौन किस पर भारी?</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gujarat-latest-opinion-poll-know-who-is-heavy-on-whom/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 21:52:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gujarat-latest-opinion-poll-know-who-is-heavy-on-whom/</guid>
      <description>गुजरात की लड़ाई आतंकवाद, लव जिहाद, चायवाला तक आई, ताजा ओपिनियन पोल में जानें कौन किस पर भारी?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;मेघालय बॉर्डर पर फायरिंग की CBI से कराएं जांच&#39;, असम सरकार ने केंद्र को भेजा पत्र, जानें दोनों राज्यों के CM ने क्या कहा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/latest-update-on-assam-meghalaya-border-firing/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 17:42:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/latest-update-on-assam-meghalaya-border-firing/</guid>
      <description>&amp;lsquo;मेघालय बॉर्डर पर फायरिंग की CBI से कराएं जांच&amp;rsquo;, असम सरकार ने केंद्र को भेजा पत्र, जानें दोनों राज्यों के CM ने क्या कहा असम और मेघालय के बॉर्डर पर एक बार फिर से हिंसा की खबर है। हिंसा की वजह से दोनों राज्यों के बीच तनाव बढ़ता दिखाई दे रहा है। इस हिंसा में 6 लोगों की मौत हो गई है। असम सरकार की ओर से उनके परिजनों को अनुग्रह राशि देने के लिए भी घोषणा कर दी गई है। इन सबके बीच के मुख्यमंत्री हिमंता बिस्वा सरमा ने दावा किया है कि फिलहाल वहां शांति है। अपने बयान में हेमंता ने कहा कि मैं मेघालय के मुख्यमंत्री के संपर्क में हूं.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिंधू की शीर्ष पांच में वापसी, प्रणय नवीनतम बीडब्ल्यूएफ रैंकिंग में 12वें स्थान पर पहुंचे</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/sindhu-returns-to-top-five-prannoy-climbs-to-12th-spot-in-latest-bwf-rankings/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 08:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/sindhu-returns-to-top-five-prannoy-climbs-to-12th-spot-in-latest-bwf-rankings/</guid>
      <description>सिंधू की शीर्ष पांच में वापसी, प्रणय नवीनतम बीडब्ल्यूएफ रैंकिंग में 12वें स्थान पर पहुंचे दो बार की ओलंपिक पदक विजेता पीवी सिंधू और थॉमस कप विजेता टीम का हिस्सा रहे एचएस प्रणय मंगलवार को जारी बैडमिंटन विश्व महासंघ (बीडब्ल्यूएफ) की विश्व रैंकिंग में महिला और पुरुष एकल में एक-एक स्थान के फायदे के साथ क्रमश: पांचवें और 12वें स्थान पर पहुंच गए। अगस्त में राष्ट्रमंडल खेलों में स्वर्ण पदक जीतने के दौरान टखने में लीग चोट के कारण तब से प्रतिस्पर्धी बैडमिंटन से दूर सिंधू के 26 टूर्नामेंट में 87218 अंक हैं।  दुनिया की दूसरे नंबर की पूर्व खिलाड़ी सिंधू ने तीन साल बाद शीर्ष पांच में दोबारा जगह बनाई है। हैदराबाद की रहने वाली पूर्व विश्व चैंपियन सिंधू ने चोट से उबरने बाद सोमवार को दोबारा ट्रेनिंग शुरू की। पुरुष एकल में प्रणल ने डेनमार्क ओपन 750 टूर्नामेंट के प्री क्वार्टर फाइनल में जगह बनाने के बाद से रैंकिंग में आगे बढ़ना जारी रखा है। रेस टू ग्वांग्झू रैंकिंग में शीर्ष पर चल रहे 30 साल के प्रणय के 26 टूर्नामेंट में 64330 अंक हैं।  राष्ट्रमंडल खेलों के चैंपियन लक्ष्य सेन और राष्ट्रमंडल खेलों के कांस्य पदक विजेता किदांबी श्रीकांत क्रमश: आठवें और 11वें नंबर पर बने हुए हैं। बर्मिंघम खेलों में स्वर्ण पदक जीतने वाली सात्विकसाईराज रंकीरेड्डी और चिराग शेट्टी की पुरुष युगल जोड़ी भी आठवें स्थान पर बरकरार है। एमआर अर्जुन और ध्रुव कपिला पुरुष युगल रैंकिंग में दो स्थान के फायदे से 19वें स्थान पर पहुंच गए हैं।  त्रीशा जॉली और गायत्री गोपीचंद की महिला युगल जोड़ी तथा इशान भटनागर और तनीषा क्रास्टो की महिला युगल जोड़ी क्रमश: 27वें और 29वें स्थान के साथ करियर की सर्वश्रेष्ठ रैंकिंग हासिल करने में सफल रहे। अश्विनी पोनप्पा और एन सिक्की रेड्डी की महिला युगल जोड़ी हालांकि 24वें स्थान पर खिसक गई है। राष्ट्रमंडल खेलों की दो बार की स्वर्ण पदक विजेता साइना नेहवाल भी महिला एकल रैंकिंग में एक स्थान के नुकसान से 33वें पायदान पर हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
