<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Faith on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/faith/</link>
    <description>Recent content in Faith on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/faith/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>गहलोत ने कहा पुष्कर धाम सभी वर्गों की आस्था का केंद्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-pushkar-dham-is-the-center-of-faith-for-all-sections/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-pushkar-dham-is-the-center-of-faith-for-all-sections/</guid>
      <description>गहलोत ने कहा पुष्कर धाम सभी वर्गों की आस्था का केंद्र राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने कहा कि पुष्कर धाम सभी वर्गों की आस्था का केन्द्र है। सभी जाति और धर्मों से बड़ी संख्या में श्रद्धालु पुष्कर में आते हैं। उन्होंने कहा कि यहां आने वाले श्रद्धालुओं के लिए पुष्कर मेले में वृहद स्तर पर उत्कृष्ट एवं भव्य व्यवस्थाएं की गई हैं। गहलोत मंगलवार को अंतरराष्ट्रीय पुष्कर मेला-2022 के उद्घाटन कार्यक्रम को सम्बोधित कर रहे थे। उन्होंने कहा, ‘‘इस भव्य उद्घाटन कार्यक्रम के माध्यम से एक नयी शुरूआत की गई है। पुष्कर का मेला पूरी दुनिया में विख्यात है।&amp;nbsp;आजादी के बाद पुष्कर तीर्थ में पहली बार ऐसा दृश्य देखने को मिला है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोक आस्था का पर्व है छठ पूजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-is-a-festival-of-folk-faith/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 11:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-is-a-festival-of-folk-faith/</guid>
      <description>लोक आस्था का पर्व है छठ पूजा लोक आस्था का महापर्व छठ पूजा नहाय खाय के साथ ही शुरू हो गया है। चार दिवसीय इस महापर्व की विशेष महत्ता है, तो आइए हम आपको छठ महापर्व की पूजा विधि के बारे में बताते हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जन आस्था और सूर्य उपासना का महापर्व है छठ पूजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-is-a-great-festival-of-public-faith/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-is-a-great-festival-of-public-faith/</guid>
      <description>जन आस्था और सूर्य उपासना का महापर्व है छठ पूजा छठ पूजा हिन्दुओं के प्रमुख त्योहारों में से एक है। सामान्यता यह त्योहार बिहार, झारखण्ड और पूर्वी उत्तर-प्रदेश में बहुत ही धूमधाम से मनाया जाता है। उत्तर प्रदेश और बिहार में छठ पूजा को महापर्व घोषित कर छठ पूजा के दिन सरकारी छुट्टी भी लागू कर दी गई है। छठ पूजा का महत्व बहुत ज्यादा है। यह व्रत सूर्य भगवान, उषा, प्रकृति, जल, वायु आदि को समर्पित है। इस व्रत को करने से निःसंतान दंपत्तियों को संतान सुख प्राप्त होता है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
