<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Faith on DivaNews | Hindi News portal</title>
    <link>https://divanews.github.io/tags/faith/</link>
    <description>Recent content in Faith on DivaNews | Hindi News portal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Nov 2022 17:46:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://divanews.github.io/tags/faith/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>आरएसएस और भाजपा को मौजूदा संविधान पर बिल्कुल भी भरोसा नहीं : जयराम रमेश</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rss-and-bjp-have-absolutely-no-faith-in-the-present-constitution-jairam-ramesh/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 17:46:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rss-and-bjp-have-absolutely-no-faith-in-the-present-constitution-jairam-ramesh/</guid>
      <description>आरएसएस और भाजपा को मौजूदा संविधान पर बिल्कुल भी भरोसा नहीं : जयराम रमेश मनिहार (मध्य प्रदेश)। कांग्रेस के वरिष्ठ नेता जयराम रमेश ने केंद्र पर संवैधानिक संस्थाओं का दुरुपयोग करने का आरोप लगाते हुए शनिवार को कहा कि राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ (आरएसएस) और सत्तारूढ़ भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) को मौजूदा संविधान पर जरा भी भरोसा नहीं है। इसे भी पढ़ें: फिल्मों की अपेक्षा ओटीटी प्लेटफॉर्म पर दर्शकों के पास अधिक विकल्प : अमित साध कांग्रेस महासचिव जयराम रमेश ने ‘भारत जोड़ो यात्रा’ के दौरान मध्य प्रदेश के खरगोन जिला स्थित मनिहार में संवाददाताओं से कहा, संघ और भाजपा को मौजूदा संविधान पर बिल्कुल भी भरोसा नहीं है। आज वे लोग ही संविधान दिवस मनाने का पाखंड कर रहे हैं, जिनकी सरकार द्वारा संविधान की उपेक्षा और संवैधानिक संस्थाओं का दुरुपयोग किया जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महाराष्ट्र में श्रद्धा वालकर के गृहनगर में अंतरधार्मिक जोड़े की शादी का रिसेप्शन रद्द</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/inter-faith-couple-wedding-reception-cancelled-in-shraddha-walker-hometown-in-maharashtra/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:51:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/inter-faith-couple-wedding-reception-cancelled-in-shraddha-walker-hometown-in-maharashtra/</guid>
      <description>महाराष्ट्र में श्रद्धा वालकर के गृहनगर में अंतरधार्मिक जोड़े की शादी का रिसेप्शन रद्द श्रद्धा वालकर की हत्या के मद्देनजर महाराष्ट्र के वसई शहर में स्थानीय संगठनों के विरोध के बाद एक नवविवाहित हिंदू-मुस्लिम जोड़े की शादी का रिसेप्शन (स्वागत समारोह) रद्द कर दिया गया है। पुलिस ने शनिवार को यह जानकारी दी। दिल्ली में महरौली हत्याकांड की पीड़िता श्रद्धा वालकर(27) पालघर जिले के वसई शहर की रहने वाली थी। एक समाचार चैनल के संपादक ने शुक्रवार सुबह स्वागत समारोह के आमंत्रण की एक तस्वीर ट्वीट की और हैशटैग लवजिहाद और आतंकवादी कृत्य का इस्तेमाल करते हुए इसे वालकर हत्याकांड से जोड़ दिया।  एक स्थानीय पुलिस अधिकारी ने पीटीआई-को बताया कि नवविवाहित हिंदू-मुस्लिम जोड़े की शादी का रिसेप्शन रविवार शाम को वसई पश्चिम क्षेत्र के एक सभागार में होना था। पुलिस अधिकारी ने कहा कि संपादक के ट्वीट के वायरल होने के बाद, वसई में स्थानीय हिंदू और मुस्लिम संगठनों ने हॉल के मालिक को फोन किया और क्षेत्र में शांति के लिए इस कार्यक्रम को रद्द करने को कहा। उन्होंने कहा कि दंपति के परिवार के लोग शनिवार को मानिकपुर पुलिस थाने आये और बताया कि रिसेप्शन के आयोजन को फिलहाल टाल दिया गया है।  अधिकारी ने कहा कि महिला (29), जो हिंदू है जबकि उसका पति, एक मुस्लिम है और दोनों पिछले 11 सालों से एक-दूसरे को जानते हैं। दोनों परिवारों के सदस्यों ने उनके रिश्ते का समर्थन किया है और इस जोड़े ने 17 नवंबर को एक अदालत में एक अंतरधार्मिक पंजीकृत विवाह किया। गौरतलब है कि पुलिस के अनुसार आफताब अमीन पूनावाला ने अपनी ‘लिव-इन पार्टनर’ श्रद्धा वालकर (27) की गत 18 मई की शाम को कथित तौर पर गला घोंट कर हत्या कर दी थी और उसके शव के 35 टुकड़े कर दिए। आरोपी ने शव के टुकड़ों को दक्षिण दिल्ली के महरौली में अपने आवास पर लगभग तीन सप्ताह तक एक बड़े फ्रिज में रखा तथा उन्हें कई दिनों तक शहर के विभिन्न हिस्सों में फेंकता रहा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पठान समेत अन्य फिल्मों के लिए जानें क्या कहा शाहरुख खान ने, फैंस ने जताया अटूट विश्वास</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/shahrukh-khan-expressed-unwavering-faith-on-films-including-pathan/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 16:56:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/shahrukh-khan-expressed-unwavering-faith-on-films-including-pathan/</guid>
      <description>पठान समेत अन्य फिल्मों के लिए जानें क्या कहा शाहरुख खान ने, फैंस ने जताया अटूट विश्वास बॉलीवुड सुपरस्टार और किंग खान शाहरुख खान जल्द ही फिल्म पठान से सिल्वर स्क्रीन पर वापसी कर सकते है। फैंस लगातार इस फिल्म को लेकर एक्साइटेड है। फैंस की उत्सुकता को लेकर खुद शाहरुख भी काफी खुश हैं। हाल ही में शाहरुख ने फैंस की उत्सुकता को लेकर बड़ा बयान दिया है।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राजस्थान के सीएम गहलोत ने मोदी सरकार को कहा &#39;फासीवादी&#39; जिसे लोकतंत्र में विश्वास नहीं</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/rajasthan-cm-gehlot-said-modi-government-fascist-who-has-no-faith-in-democracy/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:18:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/rajasthan-cm-gehlot-said-modi-government-fascist-who-has-no-faith-in-democracy/</guid>
      <description>राजस्थान के सीएम गहलोत ने मोदी सरकार को कहा &amp;lsquo;फासीवादी&amp;rsquo; जिसे लोकतंत्र में विश्वास नहीं राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने बृहस्पतिवार को नरेंद्र मोदी सरकार पर तीखा हमला करते हुए उसे “लोकतंत्र में विश्वास नहीं रखने वाली फासीवादी” करार दिया। मोदी पर गहलोत का हमला पार्टी में उनके सहयोगी और राजस्थान के पूर्व उपमुख्यमंत्री सचिन पायलट द्वारा मुख्यमंत्री के लिए प्रधानमंत्री की “प्रशंसा” पर भौंहें चढ़ाने के एक दिन बाद आया है।  गहलोत ने आज बारां में एक जनसभा को संबोधित करते हुए कहा, “दुर्भाग्य से केंद्र की सरकार फासीवादी है जो लोकतंत्र में विश्वास नहीं करती है। जिस राज्य में वे (भाजपा) सत्ता में हैं, वे जनता और लेखकों को परेशान कर रहे हैं, पत्रकार और विद्वान जेल में हैं।” उन्होंने कहा, “अगर कोई सरकार के खिलाफ लेख लिखता है तो वह देशद्रोही हो जाता है, कोई मीडिया में टिप्पणी करता है, वह देशद्रोही है। लोकतंत्र में ऐसी बातों का कोई स्थान नहीं है।”  उन्होंने दावा किया कि देश में हिंसा का माहौल है और प्रधानमंत्री से देश के लोगों से भाईचारा बनाए रखने की अपील करने का अनुरोध किया। गहलोत ने कहा कि प्रधानमंत्री को कहना चाहिए कि वह अब हिंसा बर्दाश्त नहीं करेंगे। मुख्यमंत्री ने कहा कि लोकतंत्र में विपक्ष का समान रूप से सम्मान किया जाना चाहिए और अगर विपक्ष सरकार की आलोचना करता है या उससे असहमति जताता है तो सत्ताधारी पक्ष को उस पर गुस्सा नहीं करना चाहिए।  ‘श्री पार्श्वनाथ मानव सेवा चैरिटेबल ट्रस्ट’ द्वारा आयोजित एक कार्यक्रम में गहलोत ने राजीव गांधी ग्रामीण ओलंपिक खेलों में सर्वश्रेष्ठ प्रदर्शन करने वाले खिलाड़ियों को सम्मानित किया। उन्होंने बारां में विभिन्न विकास कार्यों का भी उद्घाटन किया। उन्होंने अपनी सरकार की विभिन्न सामाजिक सुरक्षा और कल्याणकारी योजनाओं को सूचीबद्ध किया और प्रधानमंत्री से उन्हें राष्ट्रीय स्तर पर शुरू करने पर विचार करने का आह्वान किया। उन्होंने कहा कि राजस्थान में कोरोना वायरस महामारी के दौरान ऑक्सीजन की कमी से किसी की मौत नहीं हुई है। उन्होंने दावा किया कि राजस्थान देश का वह राज्य है जहां सबसे ज्यादा भ्रष्टाचार विरोधी छापे मारे गए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गहलोत ने कहा पुष्कर धाम सभी वर्गों की आस्था का केंद्र</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-pushkar-dham-is-the-center-of-faith-for-all-sections/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:22:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/gehlot-said-pushkar-dham-is-the-center-of-faith-for-all-sections/</guid>
      <description>गहलोत ने कहा पुष्कर धाम सभी वर्गों की आस्था का केंद्र राजस्थान के मुख्यमंत्री अशोक गहलोत ने कहा कि पुष्कर धाम सभी वर्गों की आस्था का केन्द्र है। सभी जाति और धर्मों से बड़ी संख्या में श्रद्धालु पुष्कर में आते हैं। उन्होंने कहा कि यहां आने वाले श्रद्धालुओं के लिए पुष्कर मेले में वृहद स्तर पर उत्कृष्ट एवं भव्य व्यवस्थाएं की गई हैं। गहलोत मंगलवार को अंतरराष्ट्रीय पुष्कर मेला-2022 के उद्घाटन कार्यक्रम को सम्बोधित कर रहे थे। उन्होंने कहा, ‘‘इस भव्य उद्घाटन कार्यक्रम के माध्यम से एक नयी शुरूआत की गई है। पुष्कर का मेला पूरी दुनिया में विख्यात है।&amp;nbsp;आजादी के बाद पुष्कर तीर्थ में पहली बार ऐसा दृश्य देखने को मिला है।’’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोक आस्था का पर्व है छठ पूजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-is-a-festival-of-folk-faith/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 11:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-is-a-festival-of-folk-faith/</guid>
      <description>लोक आस्था का पर्व है छठ पूजा लोक आस्था का महापर्व छठ पूजा नहाय खाय के साथ ही शुरू हो गया है। चार दिवसीय इस महापर्व की विशेष महत्ता है, तो आइए हम आपको छठ महापर्व की पूजा विधि के बारे में बताते हैं।&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जन आस्था और सूर्य उपासना का महापर्व है छठ पूजा</title>
      <link>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-is-a-great-festival-of-public-faith/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://divanews.github.io/news/chhath-puja-is-a-great-festival-of-public-faith/</guid>
      <description>जन आस्था और सूर्य उपासना का महापर्व है छठ पूजा छठ पूजा हिन्दुओं के प्रमुख त्योहारों में से एक है। सामान्यता यह त्योहार बिहार, झारखण्ड और पूर्वी उत्तर-प्रदेश में बहुत ही धूमधाम से मनाया जाता है। उत्तर प्रदेश और बिहार में छठ पूजा को महापर्व घोषित कर छठ पूजा के दिन सरकारी छुट्टी भी लागू कर दी गई है। छठ पूजा का महत्व बहुत ज्यादा है। यह व्रत सूर्य भगवान, उषा, प्रकृति, जल, वायु आदि को समर्पित है। इस व्रत को करने से निःसंतान दंपत्तियों को संतान सुख प्राप्त होता है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
